<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 10:06:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/29&#39;</h2>
<h1>2024-02-29</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qw4DseiPu7E">חזרה לקפסולה של ורדה – מסע מ-LEO לכדור הארץ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538800">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://enkimute.github.io/LookMaNoMatrices/">יעילות משחררת: אלגברה גיאומטרית בגרפיקה תלת-ממדית</a></h2>
<ul>
<li>פרויקט &quot;Look, Ma, No Matrices!&quot; ב- GitHub בוחן שימוש באלגברה גיאומטרית ו- PGA אוקלידית בגרפיקה ממוחשבת כדי ליצור מנוע תלת-ממדי ללא מטריצה, במטרה לבצע סיבובים, תרגומים וטרנספורמציות יעילים יותר.</li>
<li>הפרויקט מדגיש את החשיבות של הבנת מנועי PGA, נורמליזציה ויישום יעיל של מוצרי PGA כמו הרכב ומפעילי סנדוויץ&#39; לשיפור טרנספורמציות, תוך פירוט ההמרה של מטריצות אורתוגונליות למנועי PGA וקנה מידה במודלים תלת-ממדיים.</li>
<li>רוטורים משיקים למיפוי רגיל במרחב משיק ומעטפת מוטורית לאנימציית שלד מודגשים בפרויקט זה, ומציגים את הפוטנציאל לטביעת רגל משמעותית של זיכרון ושיפורי יעילות בגרפיקה ממוחשבת באמצעות PGA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538670">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן אלגברה גיאומטרית בגרפיקה תלת ממדית, תוך שימת דגש על עקומות splines/Bezier ויישום אלגברה לפתרון בעיות גיאומטריות.</li>
<li>הוא מזכיר משאבים חינוכיים על אלגברה גיאומטרית, ספריית ganja.js וטכניקות כפל פולינומיות.</li>
<li>הדיונים כוללים הבדלים בין מכפלה צולבת למכפלה חיצונית, שימוש באלגברה גאומטרית עבור מספרים מרוכבים, קווטרניונים, תורת ייצוג השקר בגרפיקה, תיאור שדות אלקטרומגנטיים ויעילותה בתכנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xn--ime-zza.eu/3">למה לבחור בפיירפוקס: חקירה מפורטת</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מעדיף את Firefox בשל אפשרויות ההתאמה האישית הנרחבות שלו באמצעות about:config, פרטיות נתונים חזקה, תרגומי דפי אינטרנט פרטיים, תמיכה במנוע Gecko של מוזילה, ותמיכה מצוינת בתוספים באנדרואיד.</li>
<li>Firefox מציע נגן וידאו ידידותי למשתמש תמונה בתוך תמונה ומדגיש את המסירות של Mozilla לפרטיות המשתמש ורמות התאמה אישית גבוהות.</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של בחירת דפדפן שמתאים להעדפות ולצרכים האישיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537543">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.space.com/alien-technosignatures-exoplanet-mathematically-perfect-orbits">מערכת כוכבים בעלת שישה כוכבי לכת נחקרה עבור חייזרים טכנולוגיים</a></h2>
<ul>
<li>אסטרונומים זיהו מערכת כוכבים המכילה שישה כוכבי לכת תת-נפטון במסלולים מיושרים באופן מושלם, מה שעורר עניין בחקר טכנולוגיה חייזרית אפשרית.</li>
<li>למרות שלא גילו חיים חוצניים מתקדמים במערכת HD 11067, החוקרים להוטים לערוך חקירות נוספות בשל מיקום הקצה שלה, אשר משפר את הסיכויים לזהות אותות מציוויליזציה עם טכנולוגיה מתקדמת.</li>
<li>מחקרים מתמשכים מתמקדים בשיפור הנתונים על כוכבי הלכת במערכת וכיצד הם נוצרו, כאשר מדענים ממשיכים במסעם לחשוף חיים מעבר למערכת השמש שלנו כדי לענות על השאלה עתיקת היומין של קיומן של תרבויות אחרות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538425">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה מתעמקת ברעיון של מערכות כוכבים מושלמות מבחינה מתמטית שאולי מופעלות על ידי חייזרים, ונוגעת בתהודה מסלולית, יישור כוכבי לכת ומניפולציה אנרגטית.</li>
<li>תיאוריות שונות דנות בתרבויות מתקדמות, בינה מלאכותית וחיים מחוץ לכדור הארץ, תוך התייחסות ליצירות מדע בדיוני כדי לתמוך בהשערות.</li>
<li>הדיון בוחן את ההיתכנות של מערכות כוכבים מהונדסות, גילוי אותות מחיים חייזריים, ואת ההשלכות הפילוסופיות של תכנון תבוני ביקום.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/HDMI-2.1-OSS-Rejected">פורום HDMI שולל את תמיכת מנהלי ההתקן HDMI 2.1 בקוד פתוח של AMD</a></h2>
<ul>
<li>פורום HDMI דחה את הצעתה של AMD לתמיכה במנהלי התקנים HDMI 2.1 בקוד פתוח, מה שהשפיע על יישום תכונות HDMI 2.1+ במנהלי התקנים גרפיים של לינוקס.</li>
<li>לאחר שלוש שנים של שיתוף פעולה, הבקשה נדחתה, מה שעלול להגביל את פונקציונליות HDMI 2.1+ במנהלי התקנים בקוד פתוח.</li>
<li>מומלץ למשתמשים להשתמש ב-DisplayPort מכיוון שייתכן שלא תהיה תמיכה בתכונות HDMI 2.1+ במנהלי התקנים בקוד פתוח בעקבות החלטת פורום HDMI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39543291">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.sympy.org/en/index.html">לחקור את SymPy: ספריית פייתון למתמטיקה סימבולית</a></h2>
<ul>
<li>SymPy היא ספריית פייתון חינמית למתמטיקה סימבולית, קלת משקל וידידותית למשתמש, המתאימה למשימות מאלגברה טנזורית ועד תורת השדות הקוונטית.</li>
<li>ניתן להטמיע אותו ביישומים שונים ולהרחיב אותו עם פונקציות מותאמות אישית, שנמצאות בפרויקטים כמו Cadabra, ChemPy, devito ו- EinsteinPy.</li>
<li>SymPy משולב בכלים שונים למשימות כגון ניתוח מעגלים ליניאריים, אופטימיזציה מתמטית ודינמיקה מרובת גופים, הכלולים גם במערכות כמו SageMath ו- Spyder לחישובים וניתוח מתמטיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537448">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/ZigEmbeddedGroup/microzig">MicroZig: תשתית פרויקט Embedded Zig עבור משפחות שבבים מרובות</a></h2>
<ul>
<li>MicroZig היא תשתית פרויקט Zig משובצת המציעה ארכיטקטורת מונוריפו עם חבילות למשפחות שבבים שונות לפיתוח קושחה.</li>
<li>משתמשים יכולים לגשת לדוגמאות עבור משפחות שבבים ספציפיות, לבנות קבצי קושחה ומעודדים אותם לתרום, אם כי משתמשי Windows עשויים להיתקל באתגרים בחוויית המפתחים.</li>
<li>המאגר מכיל כלי פיתוח ופריסה, יחד עם הנחיות להגדרת סביבת בדיקות מקומית, בעוד שגרסאות MicroZig מתיישרות באופן הדוק עם גרסאות Zig בעקבות סכימת גרסאות ספציפית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39540886">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://pql.dev/">Pql: הידור שפת שאילתות בקוד פתוח ל- SQL</a></h2>
<ul>
<li>גרסת pql 0.1.0 ששוחררה לאחרונה היא שפת שאילתות צינור בקוד פתוח הכתובה ב-Go ומבצעת הידור ל-SQL, בהתאם לפילוסופיית יוניקס לפיתוח שאילתות יעיל.</li>
<li>pql, שפותחה כדי לגשר על הפער בין שפות שאילתה קנייניות כמו Splunk לבין מסדי נתונים בקוד פתוח התומכים ב-SQL, מציעה ממשק פשוט המבוסס על תחביר kql של מיקרוסופט.</li>
<li>pql תומך באופרטורים טבלאיים שונים ובפונקציות ספציפיות, עם פונקציות לא ידועות המועברות למנוע SQL הבסיסי, וקוד המקור שלו נגיש ב- GitHub תחת רישיון Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39539252">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/how-pentagon-learned-targeted-ads-to-find-targets-and-vladimir-putin/">כיצד סוכנויות ממשלתיות מנצלות פרסומות ממוקדות למעקב</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן בחששות הביטחון הלאומי הקשורים לאפליקציית ההיכרויות גריינדר, שנחשפה על ידי הטכנולוג מייק ייגלי, שעקב אחר עובדי ממשלה באמצעות נתוני טלפון מסיבות ביטחוניות.</li>
<li>חברות כמו PlanetRisk ו-UberMedia משתמשות בנתוני פרסום למטרות מודיעין, מה שמעלה חששות לגבי פרטיות ושימוש לרעה אפשרי, בעיקר בנוגע לגופים ממשלתיים כמו המשרד לביטחון המולדת.</li>
<li>הטקסט מדגיש את ההשפעה וההשלכות של טכנולוגיות מעקב בחברה המודרנית, ושופך אור על סוגיות פרטיות והפוטנציאל לשימוש לרעה בנתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39540738">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפנטגון וה-ICE משתמשים בפרסומות ממוקדות כדי לעקוב אחר אנשים, מה שמצית דיונים על תפקידם של עובדים לא מתועדים בכלכלה ומעלה חששות בנוגע לפרטיות נתונים ומעקב.</li>
<li>נדונים אתגרים של שמירה על אבטחת מידע בסביבות צבאיות, לצד סיכונים הקשורים לטלפונים אישיים במתקנים ממשלתיים, והצעות לשמירה על מידע רגיש.</li>
<li>השיחה מתעמקת גם במיקוד מזג האוויר במודעות, בסוגיות פרטיות הקשורות לאפליקציות מזג אוויר ובהשלכות של גישה לנתוני מיקום ללא צו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-puts-1nm-process-10a-on-the-roadmap-for-2027-aiming-for-fully-ai-automated-factories-with-cobots">אינטל מתכננת תהליך של 1 ננומטר עד 2027: השקעה של 100 מיליארד דולר ושילוב בינה מלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>אינטל מתכננת להשיק תהליך של 1 ננומטר עד סוף 2027, תוך התמקדות בשיפורים משמעותיים בהספק ובביצועים על ידי הרחבת קיבולת הייצור בצמתי תהליך שונים.</li>
<li>עם השקעה של 100 מיליארד דולר ברחבי העולם, אינטל שואפת למנף את הבינה המלאכותית בפעילות הייצור כדי להבטיח את מעמדה של חברת היציקה השנייה בגודלה בעולם עד 2030, על רקע תחרות עזה כמו המחשב הנייד X Elite של קוואלקום שעולה בביצועיו על Core Ultra של אינטל במדדי AI.</li>
<li>TSMC מתמודדת עם ביקוש גבוה לבניית פאבים חדשים לייצור שבבי AI, מה שמאותת על שוק גואה לטכנולוגיית מוליכים למחצה חדשנית לצד פיתוחים נוספים אחרונים כמו 10 הפאבים החדשים המתוכננים של TSMC והצעות מימון מו&quot;פ בארה&quot;ב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39538526">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/28/blood-cancer-hiv-treatment">השתלת תאי גזע נדירה מכניסה את האדם להפוגה כפולה מסרטן הדם ו- HIV</a></h2>
<ul>
<li>פול אדמונדס מקליפורניה השיג הפוגה הן מסרטן הדם והן מ- HIV, והפך לאדם החמישי בעולם שעושה זאת.</li>
<li>הטיפול שלו כלל השתלת תאי גזע מתורם עם מוטציה גנטית ייחודית המקנה עמידות ל- HIV, ומעוררת תקווה לחולי HIV.</li>
<li>עיר התקווה, המכון שמאחורי הטיפול בו, שיתף את הסיפור בכתב העת New England Journal of Medicine, והדגיש את הפוטנציאל של טיפולים מותאמים אישית לחולי HIV מבוגרים עם סרטן הדם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39539865">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://lore.kernel.org/lkml/20240227215146.46487-1-daniel.almeida@collabora.com/">שכתוב ספריית Codec VP9 מוצעת ברוסט</a></h2>
<ul>
<li>דניאל אלמיידה מציע לשכתב את ספריית הקודק VP9 ברוסט כהוכחת היתכנות, להמיר rkvdec והאנטרו לשימוש בספריית Rust ליתרונות פוטנציאליים בפרויקט V4L2.</li>
<li>קוד Rust מציע API C עבור מנהלי התקן C ומשפר את בטיחות הזיכרון עבור אלגוריתמים מורכבים, במטרה להעריך את היתרונות של Rust בספריות codec.</li>
<li>התיקון משמש כניסוי ראשוני לשילוב קוד Rust בליבה, ומספק הנחיות בדיקה לאנשים המעוניינים בכך מבלי לחייב מעבר מלא ל-Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537735">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://dustri.org/b/youtube-video-embedding-harm-reduction.html">הבטחת פרטיות: הטמע סרטוני YouTube בבטחה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מציג קטע קוד להטמעת סרטוני YouTube באתר אינטרנט עם אמצעי פרטיות משופרים, תוך התמקדות במזעור המעקב ושיפור האבטחה.- הוא מציע להשתמש ב- &quot;<a href="http://www.youtube-nocookie.com">www.youtube-nocookie.com</a>&quot; כדי למנוע מעקב באמצעות עוגיות ומגדיר מדיניות אבטחת תוכן (CSP) לתאימות.- הקוד משלב גם תכונה &quot;loading=&#39;lazy&#39;&quot; לנגישות טובה יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39536315">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://vatsim.net/">VATSIM: מהפכה בתעופה המקוונת עם 100,000+ חברים</a></h2>
<ul>
<li>VATSIM היא רשת תעופה מקוונת עם קהילה עצומה של מעל 100,000 טייסים וירטואליים ובקרי טיסה מרחבי העולם.</li>
<li>למשתמשים יש הזדמנות לעסוק בטיסה מקוונת מציאותית באמצעות סימולטורי טיסה פופולריים ויישומים ידידותיים למשתמש המסופקים על ידי הרשת.</li>
<li>VATSIM מציעה מערכת שמע מודרנית ותחנות רדיו שונות, המאפשרות למשתמשים להגיש תוכניות טיסה, לתקשר עם משתתפים אחרים ולהתחיל מיד את חווית הטיסה המקוונת שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39537570">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/why-children-need-risk-fear-and-excitement">משחק ילדים: מחבקים סיכון והתרגשות</a></h2>
<ul>
<li>מריאנה ברוסוני מדגישה את חשיבות הסיכון וההתרגשות במשחק ילדים, ודוגלת באמצעי בטיחות נחוצים ולא מוגזמים להתפתחות אופטימלית.</li>
<li>היא מבקרת את הירידה במשחק בחוץ ואת העלייה בזמן המסך, ומקדמת פעילויות כמו טיפוס וחקר החיוניות לצמיחה הפיזית והקוגניטיבית של ילדים.</li>
<li>ברוסוני מציע להתמודד עם הורות אינטנסיבית על ידי עידוד משחק עצמאי, טיפוח משחק בחוץ, יצירת אזורי משחק מרתקים ולובי ליותר הפסקות בבית הספר, תוך הדגשת ההשפעות המזיקות של זמן מסך מוגזם על רווחת הילדים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39544286">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את היתרונות והחסרונות של מתן אפשרות לילדים להשתתף במשחק הרפתקני, תוך הדגשת השקפות שונות בין הדורות על הגדרת משחק בטוח.</li>
<li>הדיונים מקיפים את המעורבות הפוחתת בפעילויות כמו רכיבה על סוסים, עליית שנאת הסיכון בהורות, והאיזון בין בטיחות ולקיחת סיכונים בהתפתחות הילד.</li>
<li>הנושאים מכסים גם את ההשפעה של משחק מובנה לעומת לא מובנה, שינויים בפיקוח על ילדים בין ארה&quot;ב לאירופה, נורמות ילדות מתפתחות, ואת התפקיד של השפעת ההורים על התנהגות הילדים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="חזרה לקפסולה של ורדה – מסע מ-LEO לכדור הארץ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%96%D7%A8%D7%94%20%D7%9C%D7%A7%D7%A4%D7%A1%D7%95%D7%9C%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%95%D7%A8%D7%93%D7%94%20%E2%80%93%20%D7%9E%D7%A1%D7%A2%20%D7%9E-LEO%20%D7%9C%D7%9B%D7%93%D7%95%D7%A8%20%D7%94%D7%90%D7%A8%D7%A5&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2029%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/28&#39;</h2>
<h1>2024-02-28</h1>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/airfoil/">חקר רדידי אוויר: המפתח לטיסה יעילה</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בוחן את הפיזיקה של הטיסה, ובמיוחד את חשיבותם של רדידי אוויר בשמירה על מטוסים באוויר.</li>
<li>הוא מפרט טכניקות להדמיית זרימת אוויר, התנהגות חלקיקי אוויר, פיזור לחץ, צמיגות והשפעת שיפועי לחץ על יעילות רדיד האוויר.</li>
<li>הבנת עקרונות אווירודינמיים אלה חיונית ליצירת רדידי אוויר יעילים, המובילים לשליטה בטיסה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39526057">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק באווירודינמיקה, תכנון רדיד אוויר וביצועי מטוסים, תוך שימת דגש על יצירת עילוי, מהירות אוויר והשפעות רוח.</li>
<li>משתמשים מחליפים רעיונות על אופטימיזציה של רדיד אוויר, מכניקת טיסה והכוחות האווירודינמיים המורכבים בעיצוב מטוסים.</li>
<li>הערכה מוצגת עבור תוכן חינוכי באיכות גבוהה, הסברים טכניים מפורטים ושימוש ב- JavaScript ו- WebGL למאמרים אינטראקטיביים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overkill.wtf/nintendo-sue-yuzu-emulator/">נינטנדו תובעת את יוצרי האמולטור של יוזו, בטענה לפיראטיות של משחק סוויץ&#39;</a></h2>
<ul>
<li>נינטנדו הגישה תביעה על הפרת זכויות יוצרים נגד יוצרי האמולטור של יוזו, והאשימה את הכלי בהפעלת פיראטיות על ידי עקיפת הגנת זכויות יוצרים על משחקי נינטנדו סוויץ&#39;.</li>
<li>התביעה מזכירה את הרווחים המשמעותיים של עמוד Patreon של יוזו, שהניב כמעט 30,000 דולר בחודש, מה שהוביל את נינטנדו לתבוע פיצויים, משפט חבר מושבעים וסגירת האמולטור.</li>
<li>כתוצאה מכך, שחרורו של אמולטור דולפין על Steam בוטל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39530203">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נינטנדו תובעת את מפתחי אמולטור יוזו, המאפשר משחקי סוויץ&#39; למחשבים אישיים, מה שמצית דיונים על חוקיות אמולציה, זכויות יוצרים ושימוש הוגן.</li>
<li>הדיונים כוללים גם ביצועי אמולטור לעומת הסוויץ&#39; בפועל, מימון מאבקים משפטיים והשפעה של תאגידים גדולים על גופים קטנים יותר בגיימינג.</li>
<li>השיחה מתרחבת למגבלות חומרה, גישה למשחקים, פיראטיות, כללי DMCA ומעמד משפטי במקרים הקשורים לאמולטור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.emailengine.app/how-i-turned-my-open-source-project-into/">מקוד פתוח לרווח: הפיכת Nodemailer ל-EmailEngine</a></h2>
<ul>
<li>המחבר העביר את פרויקט הקוד הפתוח שלהם, Nodemailer, לעסק בשם EmailEngine כדי להתמודד עם אתגרים פיננסיים, תוך יישום מודל מבוסס מנוי כדי למסחר את התוכנה בהצלחה.</li>
<li>בתחילה היסס, המחבר גילה שמכירת תוכנה היא בת קיימא יותר מאשר הסתמכות על תרומות, מה שמוביל לזרם הכנסות יציב.</li>
<li>מתחרט שלא התחיל את מכירות התוכנה מוקדם יותר, המחבר נהנה כעת מהצלחה כלכלית עקבית עם המיזם העסקי שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522348">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק במעבר פרויקטי קוד פתוח למודלים מסחריים, התמודדות עם אתגרים בתמחור, רישוי, שמירה על שקיפות וטיפול בתרומות.</li>
<li>הוא בוחן את ההשלכות המוסריות של קבלת תשלומים עבור עבודת קוד פתוח, את הפוטנציאל של טכנולוגיית FOSS להתנתק מהקפיטליזם העולמי, ואת קבלת ההחלטות האתיות בעסקים.</li>
<li>סוגיות הנוגעות לרישיונות קנייניים, מוטיבציה, הימנעות משחיקה ומציאת סיפוק בעבודה הן גם חלק מהדיון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/health/healthcare/u-s-launches-antitrust-investigation-of-healthcare-giant-unitedhealth-ff5a00d2">ארה&quot;ב חוקרת את נוהלי ההגבלים העסקיים של UnitedHealth</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39530487">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ארה&quot;ב פתחה בחקירת הגבלים עסקיים נגד UnitedHealth Group, בטענה לחששות ממניפולציות מחירים ותחרות מוגבלת במגזר הבריאות.</li>
<li>נקודות מפתח בדיון נוגעות לתמריצי שוק, שקיפות מחירים, כיסוי ביטוחי, השפעה רגולטורית והצעות כמו שירותי בריאות אוניברסליים ומעורבות ממשלתית.</li>
<li>אתגרי מערכת הבריאות כוללים קונסולידציה, נגישות לטיפול, בעיות ביטוח והצורך ברפורמות המתמקדות באמצעי רפואה מונעת ותוצאות טובות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://testcontainers.com/">שפר את בדיקות היחידה באמצעות Testcontainers: מסד נתונים קל משקל וברוקרים ב- Docker</a></h2>
<ul>
<li>Testcontainers מציעה מופעים קלי משקל של מסדי נתונים, סוחרי הודעות ועוד בקונטיינרים של Docker לבדיקת יחידות עם יחסי תלות אמיתיים, ומבטלת את הצורך בדמה או בהגדרות מורכבות.</li>
<li>הוא תומך בשפות שונות ובמסגרות בדיקה כמו Java, Go, .NET, Node.js, Python, Rust, Haskell, Ruby, Clojure ו- Elixir, ומשרת מפתחים ופרויקטים שונים.</li>
<li>חברות כמו ספוטיפיי וקפיטל וואן מינפו את Testcontainers; הקהילה כוללת אלופי קהילה המוקדשים לחיזוק המסגרת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39531536">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Testcontainers הוא כלי לבדיקת אינטגרציה בפיתוח תוכנה, המפשט את ההגדרה והאימות של קונטיינרים עבור משתמשים מסוימים, בעוד שאחרים מוצאים אותו מורכב ומגביל.</li>
<li>יש ויכוח על האפקטיביות של Testcontainers בהפעלת מופעי Postgres מוטבעים בתוך בדיקות ושילוב עם זרימות עבודה שונות של פרויקטים.</li>
<li>החשיבות של בחירת גישת הבדיקה הנכונה, איזון בדיקות יחידה ואינטגרציה בהתבסס על צרכי הפרויקט, תחזוקת מערכות מדור קודם, הבטחת יכולת שחזור וכתיבת בדיקות יחידה הם דיונים מרכזיים המדגישים את חשיבות הבדיקה להבטחת איכות התוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-engi-nerd.github.io/posts/welcome/">אתגרי בדיקת וו זנב F-35C ועיצוב מחדש</a></h2>
<ul>
<li>בדיקת וו הזנב של ה-F-35C לנחיתות נושאות מטוסים נתקלה באתגרים עקב פגמי התכנון הראשוניים, וכתוצאה מכך ניסיונות כושלים רבים וחייבו תכנון מחדש.</li>
<li>צוות הבדיקה טיפל בבעיות עם פין הציר וביצע התאמות כדי לשפר את הפונקציונליות, אם כי תקרית מבחן נחיתה גרמה נזק לציוד הנחיתה, מה שגרם להערכה מחדש של שיטות הבדיקה.</li>
<li>למרות העיכובים, הפוסט מסתיים עם הפסקת פרוטוקולי הבדיקה הספציפיים והבדיקות המתמשכות של וו הזנב F-35C.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39525243">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בבדיקה ועיצוב של מטוס הקרב F-35, ומדגיש את האתגרים המורכבים בהנדסת מטוסים.</li>
<li>הוא מדגיש את המשמעות של בדיקות קפדניות, תיעוד יסודי וקבלת החלטות מושכלת בתעשיות התעופה והחלל והתוכנה.</li>
<li>הדיון עוסק במכשולים בפיתוח טכנולוגיה צבאית, אמינות מנועי מטוסים ותהליך הרכש של מטוסי קרב כמו ה-F-35.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/environment/surrey-cooling-effects-green-spaces-waterways/">שטחים ירוקים בערים יכולים להוריד את הטמפרטורות ב-5°C</a></h2>
<ul>
<li>שילוב שטחים ירוקים באזורים עירוניים, כגון גנים בוטניים ופארקים, יכול להפחית את טמפרטורות האוויר בעיר בעד 5 מעלות צלזיוס, לסייע במאבק בשינויי האקלים ולשפר את איכות האוויר.</li>
<li>פתרונות תכנון מותאמים אישית הם חיוניים עבור כל קהילה כדי לנצל באופן מלא את יתרונות הקירור של תשתיות ירוקות, קובע מחקר של אוניברסיטת סארי.</li>
<li>שטחים ירוקים כמו עצי רחוב וביצות ממלאים תפקיד חיוני במיתון גלי חום וביצירת סביבה עירונית בריאה יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39524164">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חשיבותם של שטחים ירוקים באזורים עירוניים מודגשת כדי להילחם בהתחממות יתר עירונית, לקדם מגוון ביולוגי ולקרר את האוויר העירוני.</li>
<li>הדיונים מתעמקים בתועלות ובאתגרים של נטיעת עצים ויצירת מיני יערות בערים, תוך בחינת גורמים אקולוגיים, חברתיים וכלכליים.</li>
<li>מושם דגש על האופן שבו צמחייה מסייעת למתן את ספיגת החום, להפחית את ההתחממות הגלובלית ולשפר את איכות החיים בסביבה עירונית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ainonline.com/aviation-news/air-transport/2024-02-26/boeing-missing-key-elements-safety-culture-faa-report">תרבות הבטיחות של בואינג ספגה ביקורת מפאנל ה-FAA</a></h2>
<ul>
<li>פאנל של ה-FAA מתח ביקורת חריפה על נוהלי הבטיחות של בואינג, והצביע על חוסר מודעות של העובדים בדיווח על בעיות בטיחות.</li>
<li>המאמר מתעמק בנושאים שונים הקשורים לבטיחות בתעשיית התעופה, ומציע נקודת מבט רחבה יותר על חששות בטיחות מעבר לבואינג.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39523813">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בואינג חווה ירידה בתרבות הבטיחות בשל מתן עדיפות לקיצוץ עלויות על פני בטיחות, תוך הדגשת הצורך בתרבות בטיחות איתנה בארגונים.</li>
<li>הסיכום מדגיש את חשיבות הלמידה מטעויות, קידום אחריותיות ותפקידם של מנהיגות, איגודים ופיקוח רגולטורי בשמירה על תקני בטיחות.</li>
<li>נושאים כמו נסיעות על-קוליות, ייצור מסוקים ואתגרים בשוק אגירת האנרגיה, במיוחד עבור חברות כמו טסלה, נגעו גם הם בדיון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://invertedpassion.com/why-time-seems-to-pass-faster-as-we-age/">מדוע הניסיון גורם לזמן להיראות כאילו הוא חולף מהר יותר</a></h2>
<ul>
<li>המוח שלנו מעבד את הזמן באופן שונה ככל שאנו מזדקנים; היכרות ויכולת חיזוי גורמות לכך שהזמן חולף מהר יותר, בעוד שחדשנות והפתעה יוצרות זיכרונות ארוכי טווח.</li>
<li>כדי להאט את תפיסת הזמן שלנו, מומלץ לרדוף באופן פעיל אחר חוויות חדשות ובלתי צפויות ולא ליפול לשגרה.</li>
<li>אימוץ שינוי ובלתי צפוי יכול לשפר את איכות חיינו על ידי הפיכת הזמן לארוך יותר ולחוויות בלתי נשכחות יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522249">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק באופן שבו תפיסת הזמן משתנה ככל שאנשים מזדקנים, עם דיונים על יתרונות יומן וההשפעה של חוויות חדשות.</li>
<li>נקודות מבט שונות משותפות על ביצוע שינויים בחיים, שיפור מיומנויות, ובחירות אורח חיים המשפיעות על תפיסת הזמן, יחד עם אנקדוטות אישיות.</li>
<li>ניתנות הצעות להאטת תחושת הזמן החולף במהירות, המדגישות את החשיבות של מציאת שמחה ברגע הנוכחי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recurse.chat/">הכירו את RecurseChat: אפליקציית macOS לצ&#39;אט AI מקומי</a></h2>
<ul>
<li>RecurseChat הוא יישום macOS המאפשר למשתמשים לשוחח עם מודלים AI מקומיים, תוך שימת דגש על פשטות והתאמה אישית למשתמשים מתקדמים.</li>
<li>התכונות העיקריות כוללות אפס הגדרת קונפיגורציה, צ&#39;אט רב-מודאלי, ייבוא היסטוריית ChatGPT, חיפוש טקסט מלא ופונקציונליות לא מקוונת.</li>
<li>המחבר מכיר בתרומתה llama.cpp של @ggerganov, שאפשרה את פיתוח האפליקציה, ומקבל בברכה משוב על שיפורים עתידיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39532367">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה סובבת סביב פיתוח יישומי צ&#39;אט AI עבור macOS, תוך שימת דגש על פשטות, התאמה אישית וביצועים.</li>
<li>משתמשים דנים בחוויות שלהם עם אפליקציות כמו Msty, GPT4All ו- Rem, ומכסים תכונות, חששות לאיסוף נתונים, תמחור ואפשרויות אינטגרציה עם פלטפורמות אחרות.</li>
<li>יש גם דיאלוג על המשמעות של הנחיות מערכת לשיפור הביצועים של מודלי שפה נרחבים ותכונות נגישות, לצד שיחות על פלטפורמות AI מבוזרות, בעיות פרטיות ותמיכה ותוספים פוטנציאליים חוצי פלטפורמות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/the-strange-and-turbulent-global-world-of-ant-geopolitics">גיאופוליטיקה של נמלים: מבנה חברתי של נמלים ואתגרים אנושיים</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בחברה הגלובלית שהוקמה על ידי נמלים בארבע מאות השנים האחרונות, ומצייר הקבלות לתרבויות האנושיות במונחים של צמיחה והתרחבות.</li>
<li>הוא בוחן את המבנה החברתי הייחודי של נמלים ואת נוכחותם המשבשת של מינים כמו הנמלה הארגנטינאית ונמלי האש האדומות, תוך שימת דגש על השפעתן על מערכות אקולוגיות והאתגרים שהן מציבות בפני בני האדם.</li>
<li>מאמצים לניהול נמלים פולשות וההשלכות של התערבות אנושית על מגוון המינים מטופלים, ומציגים את היכולות המורכבות של מושבות נמלים המבדילות אותן מחברות אנושיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39523495">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על Aeon.co מתעמק ב&quot;ילדי הזמן&quot; מאת אדריאן צ&#39;ייקובסקי, ובוחן נתיבים אבולוציוניים חלופיים וקונפליקטים בין מינים.</li>
<li>אנקדוטות נעות בין ביוגרפיות של אפליקציות היכרויות לרעיון של יצורים חיים הדומים לבעלי חיים, כמו גם תפקידם של נמלים ועכבישים בכתיבה יצירתית.</li>
<li>נושאים כגון נמלים יצרניות עבדים, נמלים כתחביב וההשלכות של התערבויות אנושיות בקהילות נמלים נידונים לצד זיהוי נמלים, ריבוי גנים והשפעה אנושית על אוכלוסיות נמלים, עם דיונים נוספים על פוסטים כפולים, פחמן מאוחסן על ידי בני אדם והשוואות בין בני אדם לנמלים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2022-08-rainwater-unsafe-due-chemicals.html">מי גשמים גלובליים אינם בטוחים לשתייה בגלל כימיקלים מסוג PFAS</a></h2>
<ul>
<li>מחקר של אוניברסיטת שטוקהולם גילה כי מי גשמים ברחבי העולם אינם ראויים לשתייה בשל רמות גבוהות של כימיקלים רעילים מתמשכים הנקראים PFAS, הנמצאים בכל הסביבה.</li>
<li>PFAS, המכונים &quot;כימיקלים לנצח&quot;, אינם מתפרקים בקלות ועברו את מגבלות מי השתייה הבטוחים במי גשמים, מה שמציב סיכונים בריאותיים בעת הצריכה.</li>
<li>למרות ירידה ברמות ה-PFAS האנושי במשך שני עשורים, קיימות הנחיות מחמירות יותר בשל הבנה טובה יותר של ההשפעות המזיקות שלהם, המדגישות את הצורך לקבל את זיהום ה-PFAS כבעיה סביבתית שאין מנוס ממנה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39522798">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מעלה את המודעות לכימיקלים מזיקים כגון PFAS במוצרים נפוצים ובסביבה, ומדגיש סיכונים פוטנציאליים לבריאות האדם ולמערכות אקולוגיות.</li>
<li>דגש מושם על הצורך ברגולציה ממשלתית, אחריותיות ומודעות מוגברת כדי להתמודד עם חששות אלה ביעילות.</li>
<li>נושאים שונים כוללים רעילות כימית, השפעות על בריאות מערכת הרבייה, השלכות זיהום מים ומשמעות המודעות הסביבתית לקיימות עתידית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SuperTux/supertux">SuperTux: הרפתקת Jump&#39;n&#39;Run בהשראת סופר מריו</a></h2>
<ul>
<li>SuperTux הוא משחק ג&#39;אמפ אנד ראן המזכיר את האחים סופר מריו, עם שחקנים לחקור עולמות שונים, להילחם באויבים, לאסוף כוחות, ובמטרה להציל את פני.</li>
<li>המשחק ניתן להורדה בפלטפורמות מובילות ומספק הדרכה על התקנה ומשחקיות, עם אפיקים כמו IRC, פורומים, מדיה חברתית ודיסקורד לסיוע קהילתי.</li>
<li>הפיתוח המתמשך של SuperTux כולל שיפורים עתידיים ותכונות לגרסאות הבאות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39528726">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון של GitHub על SuperTux כרוך בפופולריות שלו בפורטוגל ושילובו בהפצת לינוקס פורטוגזית.</li>
<li>משתמשים משתפים חוויות עם משחקים קשורים כמו Tux Racer ועוקבים אחר ההתקדמות של SuperTuxKart.</li>
<li>בנוסף, השיחה נוגעת בפיתוח ועדכונים מתמשכים של משחקים עכשוויים כגון Minecraft ו- DOTA 2.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="חקר רדידי אוויר: המפתח לטיסה יעילה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%A7%D7%A8%20%D7%A8%D7%93%D7%99%D7%93%D7%99%20%D7%90%D7%95%D7%95%D7%99%D7%A8%3A%20%D7%94%D7%9E%D7%A4%D7%AA%D7%97%20%D7%9C%D7%98%D7%99%D7%A1%D7%94%20%D7%99%D7%A2%D7%99%D7%9C%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2028%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/27&#39;</h2>
<h1>2024-02-27</h1>
<h2><a href="https://superset.apache.org/">חקירת נתונים עם Apache Superset</a></h2>
<ul>
<li>Apache Superset היא פלטפורמת קוד פתוח מהירה, קלת משקל ואינטואיטיבית לחקר והצגה חזותית של נתונים, המשתלבת עם מסדי נתונים מודרניים וכוללת יכולות ניתוח בשירות עצמי.</li>
<li>הוא מציע מגוון אפשרויות תצוגה חזותית, כולל תצוגות חזותיות מותקנות מראש, אחסון נתונים במטמון, יצירת טמפלציה של Jinja ותאימות למסדי נתונים שונים.</li>
<li>משתמשים יכולים ליצור לוחות מחוונים, לבנות תרשימים ולהריץ שאילתות SQL, מה שהופך את ניתוח הנתונים והתצוגה החזותית לנגישים ויעילים יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511676">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון ב-Hacker News מתעמק בחוויות המשתמש עם Apache Superset, ומדגיש את נקודות החוזק שלה בלוחות מחוונים והדמיית נתונים על פני כלי Bi כמו Metabase ו-Tableau.</li>
<li>משתמשים מביעים דעות שונות על Apache Superset, כאשר חלקם משבחים את התכונות והחסכוניות שלו, בעוד שאחרים מתקשים להשתמש או לבחור בכלים שונים לניתוח נתונים מורכבים.</li>
<li>חששות לגבי אבטחת מידע, אתגרי התקנה והשוואות לכלים כמו Grafana עולים גם הם בשיחה, יחד עם דיונים על הצלחת הפרויקט של Apache Software Foundation ותחזוקתו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-large/">הכירו את מיסטרל לארג&#39;: מודל שפה רב-לשוני מתקדם</a></h2>
<ul>
<li>צוות Mistral AI משיק את Mistral Large, מודל השפה המתקדם האחרון שלהם, הנגיש דרך La Plateforme ו- Azure, ומציג ביצועים מרשימים במדדים וביכולות רב-לשוניות.</li>
<li>הם גם מציגים את Mistral Small למשימות הדורשות השהיה נמוכה, ומציעים פורמט JSON וקריאה לפונקציות כדי לייעל את האינטראקציה.</li>
<li>לקבלת מידע נוסף על פריסה ותמחור, פנה ישירות אל Mistral.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511477">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק במודלים שונים של בינה מלאכותית כמו Mistral, GPT-4, Gemini ו-ChatGPT, ומעריך אמות מידה, זמינות, תמחור וביצועים.</li>
<li>מתעוררים חששות לגבי המגמה של מודלים סגורים, מוסכמות שמות, אתיקה, יישור קו ואמון בתוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית.</li>
<li>השיחה מתרחבת לאתגרים באירוח מודלים גדולים של בינה מלאכותית, פרטיות, הבחירה בין מודלים של קוד פתוח לקוד סגור, השפעה על מפתחים והמעבר מכלי קוד פתוח לשירותים בתשלום, תוך הדגשת האופי המורכב של טכנולוגיית AI, דילמות אתיות והשפעות על עסקים ומשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tracebit.com/blog/2024/02/finding-aws-account-id-of-any-s3-bucket/">גילוי מזהה חשבון AWS של דליי S3 באמצעות מדיניות נקודות קצה VPC</a></h2>
<ul>
<li>סם קוקס מפרט שיטה לחשיפת מזהה חשבון AWS של דלי S3 באמצעות מדיניות VPC Endpoint ויומני CloudTrail ביעילות.</li>
<li>על ידי בדיקת מדיניות באופן איטרטיבי ושליחת בקשות לדלי, ניתן לחשוף את מזהה החשבון תוך פחות מ- 10 דקות, תוך שילוב שמות הפעלות, זיהוי מפתחות תנאי משאב ושיקולי אבטחה.</li>
<li>הטכניקה זוקפת לזכותו של בן ברידס את ההשראה ואת כריס פאריס על הסיוע, ותרמה ליצירת מוצר אבטחה חדש על ידי Tracebit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512896">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על tracebit.com מתמקד בשאלה האם מזהי חשבונות AWS צריכים להישמר חסויים או משותפים בגלוי מטעמי אבטחה.</li>
<li>המשתתפים דנים בסיכונים שבהסתמכות על ערפול בלבד, ומדגישים את החשיבות של אמצעי אבטחה חזקים והשקפות שונות על סודיות הנתונים.</li>
<li>שיטות עבודה מומלצות לטיפול בחשבונות AWS מודגשות, כגון שימוש במזהים פנימיים, ניהול גישת משתמשים ומניעת דליפות נתונים, תוך הדגשת המשמעות הכוללת של אמצעי אבטחה יסודיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/cd6eb51a-3276-450f-87fd-97e8410db9eb">Microsoft משתפת פעולה עם Mistral כדי להתרחב מעבר ל- OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>אתר פייננשל טיימס מספק סיקור נרחב של אירועים עולמיים, חדשות אמריקאיות, טכנולוגיה, שווקים, אקלים, דעה, עבודה, קריירה, חיים, אמנות ועוד.</li>
<li>אפשרויות מנוי זמינות באתר כדי לגשת לתוכן ולתכונות שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511530">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft שיתפה פעולה עם Mistral כדי לשפר את יכולות הבינה המלאכותית, ועוררה דיונים על בלעדיות, תחרות ותמרונים אסטרטגיים בתחום הבינה המלאכותית מעבר ל- OpenAI.</li>
<li>הספקולציות עוסקות במיסטרל, ג&#39;מיני, GPT-4, הבינה המלאכותית של גוגל ורכישת OpenAI על ידי מיקרוסופט, עם שיח על השפעת הבינה המלאכותית על תעשיות, מוניטין המותג וחששות ממונופולים פוטנציאליים.</li>
<li>הדיונים מתמקדים ביעילות, אילוצים, רווחיות, קיימות ושימושים מעשיים בכלי AI כמו ChatGPT בקידוד וביישומים אחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aboutideasnow.com/">חיבור משתפי פעולה: חיפוש רעיונות באתרים אישיים</a></h2>
<ul>
<li>האתר נועד לפשט את התהליך של מציאת אנשים בעלי דעות דומות לשתף איתם פעולה על ידי אינדוקס של אתרים אישיים, רעיונות, ועכשיו דפים.</li>
<li>בהשראת תנועת עמודי Now ומספריות IndieWeb, היא מאנדקסת כיום יותר מ-7,000 אתרים אישיים, ומאפשרת למשתמשים לחפש משתפי פעולה פוטנציאליים באתרים אלה.</li>
<li>משתמשים יכולים לחקור אודות, עכשיו ודפי רעיונות באתרים אישיים באמצעות פלטפורמת הקוד הפתוח, שגם מקבלת בברכה תרומות מהקהילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39511714">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>AboutIdeasNow מאנדקס את דפי /about, /ideas ו- /now של אתרים אישיים עבור משתמשים המחפשים משתפי פעולה ורעיונות.</li>
<li>משתמשים יכולים לתת משוב על פונקציונליות, עיצוב, להציע תכונות חדשות ולשפר את חוויית המשתמש, כגון שכתוב תיאור האתר או שיפור תכונות מסוימות.</li>
<li>ההצעות כוללות שימוש בטכנולוגיית LLM עבור מנוע חיפוש, שיתוף פרויקטים אישיים, הצעת שיתופי פעולה ובחינת שילוב AI לביקורות דפים ושיפורי תוצאות חיפוש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-68407453">מכללת אלברט איינשטיין לרפואה מציעה שכר לימוד חינם לאחר תרומה של 1 מיליארד דולר</a></h2>
<ul>
<li>מכללת אלברט איינשטיין לרפואה בניו יורק תעניק שכר לימוד חינם לסטודנטים לרפואה בעקבות תרומה של מיליארד דולר מאלמנתו של משקיע בוול סטריט.</li>
<li>התרומה המשמעותית, מהגדולות במערכת החינוך האמריקאית, מאפשרת לתלמידים לבצע פרויקטים מבלי להיכנס לחובות משמעותיים, במיוחד לטובת אלה המסורים למשימת בית הספר בברונקס, המחוז הכי לא בריא בניו יורק.</li>
<li>ד&quot;ר רות גוטסמן, התורמת, שואפת שבן זוגה המנוח יתמוך בהשפעת התרומה על העוסקים ברפואה בעתיד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39516927">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בית ספר לרפואה בניו יורק כבר לא גובה שכר לימוד בגלל תרומה של מיליארד דולר, מה שמוביל לוויכוחים על חלוקת עושר, מריטוקרטיה, מיסוי והשפעות חברתיות.</li>
<li>הדיונים עוסקים בנושאים כמו מגבלות עושר, פרספקטיבות של האיחוד האירופי לעומת ארה&quot;ב, יעילות פילנתרופיה, מימון חינוך באמצעות יחידים או ממשלות, רשלנות רפואית והבדלים בין אחיות לרופאים, בין היתר.</li>
<li>ההשפעה של חינוך ללא שכר לימוד על מסירות הסטודנטים, ההשלכות של לימודי רפואה חינם וההשלכות הכספיות של תרומות פילנתרופיות בתחום הבריאות והחינוך, יחד עם דיאלוגים על מיסים, פערים כלכליים והטבות מס על מתנות צדקה, הם חלק מהשיח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://airminded.org/2024/02/20/a-bad-day-at-the-office/">טייס חולץ מהתרסקות תורן רדיו בגובה 350 רגל</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 1917, מטוס ימי בריטי התנגש בתורן רדיו בגובה 350 רגל, והטייס איבד את הכרתו 300 רגל מעל הקרקע.</li>
<li>שלושה גברים אמיצים טיפסו כדי לחלץ את הטייס, כשאחד מהם הצליח להשיג חבל כדי להוריד אותו למקום מבטחים.</li>
<li>הטייס שרד את ההתרסקות, והמעורבים זכו במדליית אלברט על פעולות הגבורה שלהם באי הורסה באי פורטסמות&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512332">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Airminded.org דן באירועים שבהם מטוסים קטנים מסתבכים בקווי חשמל מבלי להיהרס, ומציין אירועים מהשנים 1986, 2019 ו-2021.</li>
<li>השיחות סובבות סביב נושאים כגון גמישות קווי חשמל, כוחות רוח, תכנון מטוסים וגבורתם של המחלצים, התעמקות בבניית קווי חשמל, אינדוקציה, שנאי DC ושדות מגנטיים.</li>
<li>האתר מספר גם על אירוע זיכרון משנת 1917 שכלל חילוץ הירואי על ידי ימאי מילואים של הצי המטפס על תורן, תוך נגיעה בניהול לחץ בעבודה, עצמאות כלכלית ומימוש עצמי בעבודה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arnon.dk/the-14-pains-of-billing/">האתגרים של מערכות חיוב DIY</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את הקשיים ביצירת מערכת חיוב מותאמת אישית לעסק, ומזכיר 14 בעיות נפוצות כמו אידמפוטנציה והכרה בהכנסות.</li>
<li>היא ממליצה להעביר את האתגרים הללו למיקור חוץ לשירותי צד שלישי כמו Chargebee או Stripe לפתרון יעיל יותר.</li>
<li>בהדגישו את הצורך להתרכז בתכונות הייחודיות של המוצר, המחבר מדגיש את היתרונות של השארת מערכות חיוב למומחים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39510147">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר שם דגש על הפרדת החיוב מהאשראי, באמצעות פתרונות כמו Stripe ו-Chargebee, ומזהיר מפני הסיכונים של מערכות חיוב מותאמות אישית.</li>
<li>הוא דן בשילוב זכאויות, תוכניות, סוגי חיוב, תאימות PCI לעיבוד כרטיסי אשראי, עיגול מדויק והיתרונות של מנועי חיוב בקוד פתוח.</li>
<li>החשיבות של מינוף פתרונות קיימים וסטנדרטים ענפיים לניהול חיובי יעיל והפחתת סיכונים בענפים שונים מודגשת לאורך כל הדיונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/Compile_Like_Its_1992/index.php">שחזור Wolfenstein 3D: מדריך אוסף משנת 1992</a></h2>
<ul>
<li>האתר של פביאן סנגלרד מציע הדרכה מקיפה על הידור והפעלה של משחק Wolfenstein 3D קלאסי משנת 1992 באמצעות Borland C++ 3.1 ו- DOSBox.</li>
<li>המדריך כולל שלבים להגדרת סביבה, התקנת מהדר, הפחתת דחיסת קוד מקור, הידור משחקים ותיקון בעיות ביחס גובה-רוחב של נכסים ומסך.</li>
<li>הוא גם מתעמק בשיטות האחסון והגישה המקוריות של נכסי המשחק, ומספק תובנות שיבטיחו משחק תקין בתוך DOSBox.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39509983">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Fabiensanglard.net דן בהרכבת משחקים ישנים כמו Wolfenstein 3D, Doom ומודים של Minecraft על מערכות רטרו, תוך שימת דגש על כלי תכנות ופשטות להוראת ילדים.</li>
<li>המשתתפים חולקים חוויות נוסטלגיות עם סביבות תכנות ישנות ומדגישים את החשיבות של הצגת ילדים לטכנולוגיה בשלב מוקדם.</li>
<li>השיחה נוגעת בעליונות של מוצרי בורלנד, חוויות התכנות של Windows, מודרניזציה של Doom ובנייה שלו עם כלים מודרניים, כולל גרסת Doom shareware הניתנת לבנייה בקלות ב- Github ויציאת WASM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.firsty.app/">Firsty.app: eSIM חינם של 300kbit/s למטיילים ברחבי העולם</a></h2>
<ul>
<li>Firsty היא אפליקציה סלולרית המיועדת למטיילים, ומציעה נתונים בסיסיים בחינם להודעות ודוא&quot;ל, יחד עם אפשרות בתשלום למהירויות גבוהות יותר.</li>
<li>האפליקציה משתמשת בטכנולוגיית eSIM כדי לחבר משתמשים לספקים מקומיים ברחבי העולם, ולהימנע מהטרחה של החלפת כרטיס SIM ידנית.</li>
<li>Firsty, הזמינה באזורים נבחרים כמו אירופה, ארה&quot;ב, טורקיה ושוויץ, שואפת להתרחב ברחבי העולם עד 2024 מבלי לספק מספרי טלפון, מה שיאפשר למשתמשים להמשיך להשתמש בכרטיסי ה-SIM הראשיים שלהם לשיחות והודעות טקסט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39509645">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט מכסה שירותי eSIM כמו Firsty.app, esim.me ו-Airalo לקישוריות גלובלית, כולל חוויות משתמש, תמחור, נוחות, כיסוי ותמיכת לקוחות.</li>
<li>הוא בוחן את היתרונות והחסרונות של eSIM בהשוואה לכרטיסי SIM מסורתיים, את הצורך בעלויות שירות סלולרי בזמן נסיעה, ואת הפוטנציאל של מודלים של שירותים סלולריים נתמכי פרסומות.</li>
<li>משתמשים חולקים דעות מגוונות על eSIM עבור נסיעות וגישה לנתונים, בהתחשב בגורמים כמו מחיר סביר, אמינות, חוויית משתמש והעדפות אישיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/02/26/why-isnt-taxpayer-funded-u-s-broadband-mapping-data-owned-by-the-public/">אי דיוקים במפת הפס הרחב של FCC מתסכלים את משלמי המסים</a></h2>
<ul>
<li>MightyMetricBatman מוטרד מכך שמפת הפס הרחב של FCC מציגה באופן לא מדויק את סיב AT&amp;T כלא זמין בכתובת שלו, ותוהה אם AT&amp;T הפסיקה מנויים חדשים או אם המפה פשוט שגויה.</li>
<li>הוא מציע שספקיות האינטרנט ייאלצו על ידי ה-FCC להציע מפות מדויקות יותר, אך מצביע על האתגר בהתחשב במה שהוא תופס כחוסר עמוד שדרה בתוך ה-FCC.</li>
<li>הגיליון מדגיש את החשיבות של מיפוי פס רחב מדויק ואת הצורך בגופי רגולציה שיבטיחו נכונות נתונים לצרכנים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39516007">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בארה&quot;ב קיימים אתגרים בהשגת נתוני מיפוי מדויקים בפס רחב בשל מגבלות על פרטי כתובות והיעדר מסד נתונים ציבורי מרכזי.</li>
<li>הדיונים כוללים דיונים על תפקידי ממשל, פרטיות נתונים והשפעת טכנולוגיות פס רחב לווייני, תוך שימת דגש על בעלות על נתונים, מימון ואמינות מיפוי.</li>
<li>ההתמקדות היא במכשולים הקשורים לנתוני מיפוי פס רחב מדויקים ומקיפים, תוך הדגשת הצורך לטפל בבעיות סביב מגבלות נתונים וחששות מהימנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dmagazine.com/food-drink/2023/05/why-jalapeno-peppers-less-spicy-blame-aggies/">מדוע חלפיניו הופכים לפחות חריפים בשנת 2023</a></h2>
<ul>
<li>חריפותם של פלפלי חלפיניו ירדה עקב גידול סלקטיבי ועיבוד תעשייתי, עם כניסתו של חלפיניו TAM II מתון יותר שצובר פופולריות בעיבוד.</li>
<li>רוב החלפניוס משמשים כיום בסלסות וברטבים בשל חוסר החריפות שלהם, אם כי כמה שפים ומומחים עדיין מעדיפים זנים חריפים יותר כמו Mitla ו Early jalapeños.</li>
<li>המעבר לפלפלים עדינים יותר מונע על ידי הצורך של התעשייה בעקביות, אך הצרכנים יכולים לתמוך בסוגים חריפים יותר על ידי בקשת זנים ספציפיים מספקים ובעלי מכולת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39517145">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בחריפות המופחתת של פלפלי חלפיניו מגידול לטעם עדין יותר, לצד גורמים כמו העדפות טעם אישיות וגנטיקה המשפיעים על תפיסת המרירות בירקות.</li>
<li>הדעות חלוקות על הקשר בין חום וטעם במאכלים חריפים, תוך הדגשת שיטות בישול והעדפות אישיות לסוגי פלפל שונים.</li>
<li>שיטות גידול, שינויים גנטיים וגורמים כלכליים משפיעים על הטעם והחריפות של פלפלים וירקות, עם דגש על המשמעות של הערכה נכונה ותיוג חריפות המוצר עבור הצרכנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/gemini-and-googles-culture/">ניווט בהטיות תרבותיות: הגישה של גוגל למזל תאומים</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מעריך את תגובתה של גוגל להאשמות מוטות בנוגע לפרויקט ג&#39;מיני, ומציע גישה מעודנת יותר או השבתה זמנית.</li>
<li>הוא מתעמק באופן שבו הנחות תרבותיות משפיעות על קבלת החלטות בחברות, ומציין את עברה של מיקרוסופט כהמחשה.</li>
<li>מדגיש את המשמעות של תוצאות חיפוש בלתי מוטות, מקדם התמקדות במודלים עסקיים והשפעה חברתית על פוליטיקה מפלגתית כדי לשפר את איכות המוצר ולסייע למשתמשים בקבלת החלטות קריטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39512684">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הטיות במודלים של שפת AI כמו LLM של גוגל מושפעות מנתוני אימון, ומשפיעות על הפלט.</li>
<li>הדיון מעלה חששות לגבי גיוון אידיאולוגי בבדיקות, השלכות אתיות של תגובות AI מוטות ומגבלות בקבלת החלטות מדויקות.</li>
<li>דגש מושם על הבנת מגבלות AI, התמודדות עם הטיות במודלים של שפה, והבטחת דיוק ושימוש אתי כדי להתמודד עם ההשפעה של קיצוניות וחששות צנזורה בחברות טכנולוגיה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="חקירת נתונים עם Apache Superset" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%A7%D7%99%D7%A8%D7%AA%20%D7%A0%D7%AA%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D%20%D7%A2%D7%9D%20Apache%20Superset&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2027%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/26&#39;</h2>
<h1>2024-02-26</h1>
<h2><a href="https://usoldering.com/switch-lite/">יצירת כלי Boardview במחיר סביר ממכלולי PCB</a></h2>
<ul>
<li>המחבר יצר פרויקט המרת מכלולי PCB לכלי Boardview במחיר סביר וביעילות, תוך התייחסות לדעות ציבוריות שמקורן לעתים קרובות בריגול תעשייתי.</li>
<li>הכלי משותף כתוכנת תרומה, תוך הכרה בנוהג הנפוץ של שיתוף חופשי של נתונים כאלה, אך מונטיזציה מאתגרת בשל כישורי ההלחמה המורכבים הדרושים ותרבות הפיראטיות הנפוצה.</li>
<li>מחפש קלט, המחבר מברך על משוב והצעות לפיתוח עתידי וכיוון של הפרויקט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501073">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר בוחן את התהליך המורכב של הנדסה לאחור של Switch Lite עם 1,917 חוטים, תוך שימת דגש על אתגרים הקשורים לפיראטיות ומונטיזציה.</li>
<li>הדיון מקיף את התחום המתפתח של פריצה, אסטרטגיות מימון המונים לפרויקטי PCB, קשיים בניתוח שכבות PCB וטכניקות לפענוח PCB מורכבים.</li>
<li>נושאים נוספים המכוסים כוללים הבחנה בין תכונות אישיות לתרומות, פיתוח גשושיות מעופפות חסכוניות, מינוף ראייה ממוחשבת לצמצום אוכלוסיית לוחות, ונוכחות ריגול תעשייתי בהנדסה לאחור של מעגלים מודפסים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/03/04/inside-north-koreas-forced-labor-program-in-china">ניצול והתעללות: עובדים צפון קוריאנים במפעלים סיניים</a></h2>
<ul>
<li>עובדים צפון קוריאנים נאלצים לעבוד במפעלים סיניים בתנאים נצלניים, כולל התעללות, הלנת שכר ושבי, למרות הסנקציות נגד שימוש בכוח עבודה צפון קוריאני.</li>
<li>חברות כמו Donggang Jinhui Foodstuff מתעלמות מהחוקים ומרוויחות מעבודתם של עובדים צפון קוריאנים, ומספקות מטבע חוץ חיוני לצפון קוריאה.</li>
<li>העובדים סובלים מיחס קשה, כגון כליאה, אלימות ותקיפה מינית, עם הגנה מינימלית, וחושפים את המציאות האכזרית שהם מתמודדים איתה במפעלי פירות ים סיניים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504981">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בתוכנית העבודה בכפייה של צפון קוריאה ובסכנות שבהן נתקלים אנשים המוחים נגד ההפרות.</li>
<li>הדו&quot;ח מדגיש את מעורבותן של חברות סיניות בהפרת סנקציות ובמתן עדיפות לאינטרסים לאומיים על פני טיפול בהפרות זכויות אדם.</li>
<li>הדיונים נעים בין ניצול עובדים במגזרים שונים לדיונים על סוציאליזם, קפיטליזם, אי שוויון בהכנסות ועבודה המשמשים כסוג של ענישה, תוך השוואה למדינות אחרות ובחינת ההשפעות החברתיות של אי שוויון בעושר ועוני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nekoweb.org/">הכירו את Nekoweb: אחסון אתרים סטטי ללא רטרו</a></h2>
<ul>
<li>Nekoweb הוא שירות אחסון אתרים סטטי חינמי חדש שהוקם על ידי חובבים בין 2022 ל-2024.</li>
<li>הוא מציע פלטפורמה לאתרים אישיים נטולת מודעות, מעקב או מגבלות על סוגי קבצים.</li>
<li>משתמשים יכולים לעסוק באמצעות דיסקורד ולגלות אתרים אחרים המתארחים ב- Nekoweb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504715">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Nekoweb הוא שירות אירוח אתרים רטרוסטטי המשקף אתרים אישיים מתחילת שנות ה-2000, ומציע קהילת דיסקורד ו-IRC לתקשורת.</li>
<li>דיונים משווים את דיסקורד לפורום Nekoweb היפותטי, המתייחס לחששות לגבי פרטיות, בקרת נתונים והסתמכות על פלטפורמות צד שלישי.</li>
<li>השיחה כוללת נוסטלגיה לאלמנטים ישנים ברשת, כמו HTML מיושן, ומהרהרת בתחייתם של אתרים אישיים כאמצעי לביטוי עצמי, תוך הדגשת היתרונות של Nekoweb על פני שירותים כמו S3/CloudFront ודיונים על אמינות אירוח בענן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://osquery.io/">Osquery: שיפור הניראות והאבטחה של נקודות קצה</a></h2>
<ul>
<li>Osquery הוא כלי המאפשר למשתמשים לבצע שאילתות על המכשירים שלהם בדומה למסד נתונים עם פקודות SQL פשוטות, המציע נראות של נקודות קצה ותאימות אבטחה על ידי זיהוי תהליכים הפועלים ללא דיסק בינארי, מה שעלול לאותת על התנהגות חשודה.</li>
<li>הוא מהיר, נתמך היטב וקוד פתוח, ומאפשר למשתמשים למנף פרויקטים, אירועים ומשאבים קהילתיים כדי לחזק את השימוש שלהם באוסקר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501281">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Osquery, טבלה וירטואלית sqlite3, מספקת נתוני מערכת הפעלה ל- SQL, למרות החוב הטכני שלה, ונמצאת בשימוש נרחב למשימות כמו רישום שקעי MacOS וכבסיס לפלטפורמת EDR של Sophos.</li>
<li>דיונים על הגייה ואזכורים של פרויקטים דומים כמו Steampipe ו- InfraSQL צצו בקהילת הטכנולוגיה.</li>
<li>הדיון עוסק בהקמת קרן Osquery לניהול מכשירים, היתרונות והחסרונות של שימוש באוסקר, שילובה במערכות ניהול נקודות קצה והשוואתה לכלים ופרקטיקות אחרות בתעשייה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/coroutines.html">שגרות ב-C: מהפכה במבנה התוכנית</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק באתגרים בארגון תוכניות נרחבות, תוך הדגשת בעיות זרימת נתונים בין קטעי קוד.</li>
<li>הוא מציג שגרות כפתרון, ומאפשר לשני קטעי קוד לשתף פעולה באופן שווה עם זרימת בקרה הלוך ושוב.</li>
<li>מוצגים יישומים מעשיים של שגרות ב- C באמצעות פקודות מאקרו, תוך התייחסות לתרומות של דונלד קנות&#39; ושיתוף קישור לקובץ כותרת עבור יישום Coroutine C.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39502276">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מסביר שגרות בשפת C, תוך התמקדות בזרימת בקרה, יישום והשוואתן לחוטים מסורתיים.</li>
<li>הוא מדגיש את היתרונות והחסרונות של שימוש בקורוטינות על חוטים בתכנות בעולם האמיתי ומדגיש איזון איכות ותחזוקה.</li>
<li>הדיון עוסק ביישום קו-רוטיני בשפות שונות, ספריות חיצוניות כמו בונקי, וההבחנות בין קו-רוטינות לאיטרטורים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/a_101_marginalia-3-years/">האבולוציה בת 3 השנים של מנוע החיפוש Marginalia</a></h2>
<ul>
<li>מנוע החיפוש Marginalia התקדם משמעותית בשלוש השנים האחרונות על ידי מעבר לשרת ארגוני, שיפור בסיס הקוד והצגת מילות מפתח טקסט עוגן לתוצאות חיפוש מדויקות יותר.</li>
<li>מנוע החיפוש מציע כעת שדרוגים ללא הפרעה ושואף לאנדקס מיליארד מסמכים, הודות לתמיכה של NLnet, FUTO, Patreons, ועורכי דין.</li>
<li>הצלחת הפרויקט מיוחסת להתקדמות בלתי צפויה, שהיוצר מכיר בה כקריטית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501061">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים דנים Marginalia, מנוע חיפוש מיוחד עבור מודלים מספריים משאבים, שונה ממנועי חיפוש המיינסטרים כמו גוגל.</li>
<li>ויכוחים נמשכים לגבי יעילותו, קיימות פיננסית ופוטנציאל צמיחה שלו, כמו גם השוואות עם מנועי חיפוש אחרים כגון raidcalc.</li>
<li>משתמשים בוחנים גם שיטות לשיפור תוצאות החיפוש, להציע משוב ולהתגבר על המגבלות של מנוע חיפוש נישה זה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kolaayonrinde.com/blog/2024/02/11/mamba.html">ממבה: מודל החלל הממלכתי לעומת רובוטריקים</a></h2>
<ul>
<li>ממבה מוצגת כחלופה למודל החלל הממלכתי לרובוטריקים בבינה מלאכותית, מציגה ביצועים מהירים ויעילים יותר עבור רצפים מורחבים ומצטיינת במידול שפה.</li>
<li>המודל נותן עדיפות לפרשנות, בטיחות AI, ונמנע מבעיית צוואר הבקבוק הריבועית שנראית ברובוטריקים על ידי שימוש בעקרונות תורת הבקרה ותחזיות בסגנון MLP.</li>
<li>מודל הדילוג מבוסס המדינה של ממבה, סלקטיביות מנגנון הבחירה, יכולות שכחה סלקטיבית והתמקדות ביחסי אסימונים מאפיינים אותו כאידיאלי למשימות עיבוד זיכרון לטווח ארוך ופוטנציאל בשילוב עם רובוטריקים למידול רצף משופר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39501982">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן במודלים של מרחב מדינתי (SSM) ומציג את מודל הממבה החדשני, המשפר ממוצעים נעים מסורתיים על ידי התאמה דינמית של חשיבות האסימונים.</li>
<li>הוא בוחן מנגנוני קשב במודלים של שפה ווקטורי בקרה בבינה מלאכותית תוך בחינת ההשלכות האפשריות של טכנולוגיות כמו ממבה בתעשייה.</li>
<li>מדגיש את החשיבות של מחקר והערכה יסודיים בקידום מודלים של בינה מלאכותית, תוך התייחסות הן לאתגרים והן להזדמנויות באימוץ גישות חדשות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/02/home-screen-advantage/">אפל תחת אש על דיכוי אפליקציות אינטרנט מתקדמות ב-iOS</a></h2>
<ul>
<li>אפל מטילה מגבלות על אפליקציות אינטרנט מתקדמות (PWA) במכשירי iOS כדי לשמור על הדומיננטיות שלה בהפצת אפליקציות, מה שמעורר ביקורת על היותה אנטי-תחרותית.</li>
<li>המגבלות על אפליקציות PWA ישפיעו על משתמשים, עסקים ומתחרים, ויגבילו את הפונקציונליות של אפליקציות אינטרנט במוצרי Apple.</li>
<li>המבקרים טוענים כי המניעים של אפל הם לנווט את המשתמשים לעבר חנות האפליקציות שלה ולחסום תכונות דפדפן המתחרות באפליקציות נייטיב, מה שמוביל לחוסר שביעות רצון ודאגות בקרב מפתחים ותעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39508257">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על infrequently.org מדגיש את היישום הלקוי של עובדי שירות על ידי אפל, ומעלה חששות לגבי ההשפעה על אפליקציות PWA ואפליקציות ארגוניות.</li>
<li>משתמשים מטילים ספק בהתנגדותה של אפל לתמיכה באפליקציות PWA, דנים במעורבות אפשרית של האיחוד האירופי ודנים בהשלכות המשפטיות של הבחירות של אפל.</li>
<li>הביקורות כוללות את הסרת פונקציונליות Home-PWA על ידי אפל, הפסקת התמיכה ב- PWA, החלטות אסטרטגיות, שינויי מדיניות והשפעות על התחרות בשוק הדפדפנים והחדשנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackneybooks.co.uk/books/364/686/Pleasures.html">אלדוס האקסלי מזהיר מפני סכנות הנאה מודרניות</a></h2>
<ul>
<li>אלדוס האקסלי בספרו &quot;תענוגות&quot; מדגיש את הסיכונים הנשקפים מהסחות הדעת המודרניות, ומדגיש את הניגוד בין פעילויות אינטליגנטיות בעבר כמו מוזיקה וספרות, לבין בילויים חסרי מחשבה בהווה כמו קולנוע ועיתונות.</li>
<li>הוא טוען כי בילויים חסרי מאמץ אלה מסוכנים לחברה יותר מאיומים חיצוניים, שכן הם מפחיתים את הגירוי האינטלקטואלי ואת היכולת לשעשוע עצמי.</li>
<li>האקסלי מזהיר כי החברה עלולה לפנות לבידור אלים יותר אם אנשים לא יתנגדו למגמה הגוברת של חיפוש אחר אפשרויות בילוי קלות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504266">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש חששות לגבי תרופות יתר בחברה, במיוחד בפסיכופרמקולוגיה, והשפעתן על בריאות הנפש.</li>
<li>הדיון כולל את היעילות של SSRI בטיפול בדיכאון, שיעורי התאבדות נמוכים יותר בקרב אלה המשתמשים ב- SSRI לעומת פלצבו, ותופעות הלוואי האפשריות של תרופות.</li>
<li>נושאים אחרים המכוסים כוללים מציאת תשוקה בעבודה, הימנעות מצריכת בידור מוגזמת ועיסוק בפעילויות המשפרות את הרווחה הכללית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehustle.co/originals/why-you-almost-never-see-a-clock-at-the-mall">זמן מאסטרינג: טקטיקות שיעזרו ללקוחות להמשיך לקנות</a></h2>
<ul>
<li>קמעונאים, בתי קזינו וחנויות מכולת מיישמים טקטיקות כמו עיוות זמני כדי להשפיע על לקוחות להשקיע יותר זמן וכסף במפעלים שלהם.</li>
<li>בהשראת בתי קזינו, עסקים אלה מעצבים סביבות כדי לשמור על הלקוחות במצב &quot;פנטזיה&quot; על ידי שימוש בסאונד, מוסיקה והגבלת הסחות דעת.</li>
<li>השימוש הגובר בסמארטפונים מאתגר טקטיקות אלה, בעוד שמציאות מדומה טומנת בחובה הבטחה לספק לקונים ולמהמרים חוויה סוחפת ונטולת הסחות דעת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39500263">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>צליל ומוזיקה בקמעונאות יכולים להשפיע על התנהגות הקונים, כאשר מוזיקה בקצב איטי יותר קשורה למכירות גבוהות יותר, על פי מחקרים.</li>
<li>המאמר בוחן היבטים שונים כמו השפעת קצב המוזיקה על זרימת התנועה, שימוש ב-MRI במחקר קבלת החלטות ואיסור על הקלטות טלפון באירועים.</li>
<li>הוא מתעמק בטקטיקות כמו נוכחות שעונים במרחבים ציבוריים, מניפולציה בזמן בשיווק ושימוש במכשירי שליטה מוחית בסקרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frontendmasters.com/blog/console-delight/">רתימת Console.log() לתענוגות חזותיים</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק במינוף console.log() ליצירת אפקטים חזותיים במסוף הדפדפן, תוך שילוב CSS, SVG ו- HTML.</li>
<li>הוא מדגיש הדגמות של מסרי סטיילינג, יצירת אנימציות ויישום אפקטים כגון שלג ושיפועים ליניאריים.</li>
<li>הדיון עוסק באילוצים, תמיכה בדפדפן, כלי אופטימיזציה ודוגמאות קוד לביצוע אפקטים חזותיים מגוונים, יחד עם שימוש באמנות ASCII, אימוג&#39;ים ואלמנטים חזותיים כדי להוסיף אלמנטים בלתי צפויים ומציע להעריך ביצועים בין מכשירים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504072">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על frontendmasters.com מתמקד בשילוב אלמנטים גחמניים כמו אמנות ASCII וביצי פסחא בספריות בצד הלקוח.</li>
<li>חלק מהמשתמשים מעלים חששות לגבי נפיחות מוגברת וחוסר מקצועיות, בעוד שאחרים רואים בתוספות אלה באופן חיובי חלק מהכיף בקוד פתוח.</li>
<li>הוא גם דן בבדיקת ספריות לאיתור תכונות נסתרות, הודעות יומן קונסולה צבעוניות לאיתור באגים, ופרויקטים מסקרנים כמו הסבת DOOM למסוף המפתחים, תוך הדגשת הצורך לאזן בין יצירתיות ואחריות בפיתוח frontend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://christitus.com/microsoft-is-driving-users-away/">המאבק של מיקרוסופט: לאבד משתמשים בפישוט</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft מרחיקה משתמשים על ידי הסרת תכונות ופישוט Windows, מה שמוביל משתמשים מתקדמים לעבור ל- MacOS ו- Linux.</li>
<li>עדכונים מסתירים לוחות קריטיים כמו &quot;התקנים ומדפסות&quot;, וגורמים לתסכול בקרב המשתמשים.</li>
<li>כדי לגשת לפאנלים הישנים, מוצע פתרון, אך מיקרוסופט צריכה לטפל במגמה של מעבר משתמשים ל- MacOS ו- Linux כדי לשמור על בסיס המשתמשים שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39504703">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוסר שביעות רצון של משתמשים מהשינויים ב-Windows הוביל כמה מהם לעבור לגנו/לינוקס עקב בעיות עדכון, דאגות פרטיות ובעיות שימושיות.</li>
<li>Windows, Linux ו-macOS מושוות בזכות נקודות החוזק והחולשה שלהן בשימושיות, ומתמודדות עם אתגרים כמו סביבות שולחן עבודה ותאימות חומרה.</li>
<li>המעבר בשוק Windows ממשתמשים מתקדמים מודגש ומדגיש כי העדפת המשתמש, היכרות וצרכים ספציפיים הם קריטיים בבחירת מערכת הפעלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-02-11-the-top-of-the-DNS-hierarchy.html">פענוח המבנה ההיררכי של DNS</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק במבנה ההיררכי ובתפקוד המכריע של מערכת שמות הדומיינים (DNS) במערכות מבוזרות באינטרנט, ומדגים כיצד DNS ממפה שמות קריאים לבני אדם לכתובות מספריות.</li>
<li>הוא מכסה את המשמעות של אזורים, שרתי שמות מוסמכים, בעלות ותפעול של שמות מתחם, לצד הסבר ההבדלים בין מערכות מבוזרות למערכות מבוזרות.</li>
<li>נושאים שונים כגון צמתים מרכזיים במערכות כמו ביטקוין ו- TOR, שרתי שורש, טכנולוגיית anycast, התקפות DDoS בעבר על שרתי DNS, מורכבויות תשתית אינטרנט, התקפות botnet, אתגרי ייחוס ופרוטוקולי אינטרנט נחקרים כדי להדגיש את החשיבות של היררכיה ואמינות בשמירה על יציבות האינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39500500">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן היררכיית DNS, ומדגיש את החשיבות של מפעילי שרתי בסיס באמינות המערכת.</li>
<li>הוא דן במערכות DNS חלופיות כמו OpenNIC, ומדגיש את היתרונות והאתגרים של שימוש בסיומות חלופיות.</li>
<li>השיחה נוגעת בפוטנציאל של מרחבי שמות חלופיים למניעת התנגשויות DNS ובשימוש בטכנולוגיית בלוקצ&#39;יין כדי לעקוף מערכות DNS מסורתיות, לצד נושאים כגון רשתות מבוזרות, גילוי עמיתים ראשונים והבחנות בין היררכיות DNS ומערכת קבצים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/transmission-expansion">שירותים פרטיים חונקים את הרחבת הרשת בארה&quot;ב</a></h2>
<ul>
<li>חברות חשמל פרטיות בארה&quot;ב מעכבות את צמיחת הרשת על ידי חסימת הפיתוח של קווי הולכה בין-אזוריים חדשים, כמו קו SunZia 500 מייל המיועד להובלת אנרגיית רוח בדרום מערב.</li>
<li>זה מדגיש את האתגר העומד בפני מודרניזציה של הרשת ומעבר למקורות אנרגיה מתחדשים בשל מכשולים שנוצרו על ידי חברות שירות פרטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39505592">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הרווחיות מעכבת את צמיחת הרשת האמריקאית, מתמקדת באתגרים ובפתרונות במגזר האנרגיה, תוך התייחסות לתפקיד הרגולציה ולהשפעת הדה-רגולציה.</li>
<li>אמינותה של רשת החשמל במזג אוויר קיצוני והצורך בהתערבות ממשלתית כדי למנוע משברים עתידיים הם נושאים מכריעים שנדונו, כאשר טקסס וקליפורניה משמשות כמקרי בוחן על תוצאות הדה-רגולציה.</li>
<li>המאמר מספק תובנות לגבי האופן שבו רווחים משפיעים על תעשיית האנרגיה ועל החשיבות של תקנות והתערבויות יעילות בשמירה על רשת חשמל יציבה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="יצירת כלי Boardview במחיר סביר ממכלולי PCB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%99%D7%A6%D7%99%D7%A8%D7%AA%20%D7%9B%D7%9C%D7%99%20Boardview%20%D7%91%D7%9E%D7%97%D7%99%D7%A8%20%D7%A1%D7%91%D7%99%D7%A8%20%D7%9E%D7%9E%D7%9B%D7%9C%D7%95%D7%9C%D7%99%20PCB&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2026%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/25&#39;</h2>
<h1>2024-02-25</h1>
<h2><a href="https://openrss.org/blog/how-google-helped-destroy-adoption-of-rss-feeds">תפקידה של גוגל בירידה באימוץ פיד RSS</a></h2>
<ul>
<li>הסרת התמיכה ב-RSS על ידי גוגל בכל מוצריה תרמה משמעותית לירידה באימוץ פיד RSS.</li>
<li>הדבר הביא לירידה באמון המשתמשים באמינות של הזנות RSS, והשפיע על אלה התלויים בהן לצבירה והפצה של תוכן.</li>
<li>חיוני ש-Google תתעדף ותקיים תכונות RSS כדי לבנות מחדש את אמון המשתמשים ולקדם את השימוש המתמשך בהזנות RSS באינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39493770">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדעיכה של הזנות וקוראים של RSS החלה לאחר שגוגל רידר נסגר בשנת 2023, וכתוצאה מכך משתמשים התקשו למצוא חלופות מתאימות והתרחקו משימוש ב- RSS.</li>
<li>למרות שפלטפורמות כמו Feedly צצו כחלופות, משתמשים רבים לא חזרו להשתמש בהזנות RSS, וייחסו את המעבר לעליית הזנות אלגוריתמיות ומערכות אקולוגיות סגורות כמו מדיה חברתית.</li>
<li>השיחה עוסקת באסטרטגיות מונטיזציה, אתגרים בתחזוקת שירותי RSS וכיצד ההחלטות של Google השפיעו על האבולוציה של צריכת תוכן באינטרנט, למרות מאמצים מתמשכים לשמור על רלוונטיות RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2021/02/06/ARCHITECTURE.md.html">היתרונות של הוספת מסמך ארכיטקטורה לפרויקטים בקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>הוספת מסמך ARCHITECTURE לפרויקטי קוד פתוח יכולה לעזור לתורמים להבין את הארכיטקטורה הפיזית, כולל ארכיטקטורה ברמה גבוהה, מפת קוד של מודולים, ישויות מפתח ומשתנים אדריכליים.</li>
<li>עדכון קבוע של מסמך ARCHITECTURE יכול לסייע באופן משמעותי לתורמים לנווט ולהבין את מבנה הפרויקט.</li>
<li>פרקטיקה זו משפרת את שיתוף הפעולה ומבטיחה הבנה משותפת בין התורמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494925">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Architecture.md מדגיש את המשמעות של תיעוד ארכיטקטורה בפרויקטי קוד פתוח, וממליץ על מסמכי ארכיטקטורה או ADR לרציונל ההחלטה.</li>
<li>מדגיש את הניווט ביחסי תלות בין פרוייקטים ב- IDEs, תיעוד תמציתי ומציע דיאגרמות ארכיטקטורה עבור תורמים חדשים.</li>
<li>דן בכללים לארגון ספריות, שימוש בכלים כגון dep-tree ו- Sourcegraph לתצוגה חזותית, והדגשת התועלת של שירותי Sourcegraph בהבנת ארכיטקטורת הפרויקט למרות היעדר ייצוג חזותי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theweathernetwork.com/en/news/climate/impacts/january-2024-hottest-on-record-tops-warmest-12-month-period-in-history">כדור הארץ קובע שיא: 12 החודשים החמים ביותר בהיסטוריה</a></h2>
<ul>
<li>ינואר 2024 התאפיין בטמפרטורות שיא עולמיות, והפך לינואר החם ביותר שתועד אי פעם.</li>
<li>התקופה שבין פברואר 2023 לינואר 2024 סימנה את 12 החודשים החמים ביותר שתועדו, כפי שאושר על ידי הסוכנות המטאורולוגית העולמית ונאס&quot;א.</li>
<li>העלייה בחריגות הטמפרטורה הממוצעת העולמית, עם טמפרטורות שיא בפני הים, מדגישות את הצורך הדחוף לטפל בשינויי האקלים בדחיפות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39498345">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה עוסקת בנושאים שונים של שינויי אקלים: טמפרטורות שוברות שיאים, תפקידה של אנרגיה גרעינית, השפעתה של גרטה תונברג והאתגר להשיג תמיכה עולמית במדיניות אקלים.</li>
<li>הדיונים כוללים את דחיפות הטיפול בשינויי האקלים, אמינות המקורות, השפעות עליית הטמפרטורות והמעבר למקורות אנרגיה מתחדשים.</li>
<li>הדיונים עוסקים גם בהשפעת גידול האוכלוסייה, דיוק מדידת הטמפרטורה, השפעות זיהום תעשייתי, הכחשת שינויי אקלים, הקשר של פעילויות אנושיות לשינויי אקלים ותפקידי האקרים ומהנדסים בהפחתת פליטות פחמן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2024/02/chatgpt-tips-analysis/">האם טיפים משפרים את איכות הטקסט של ChatGPT?</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג בוחן את ההשפעות של מתן טיפים למערכת ChatGPT על איכות ואורך הטקסט שנוצר, יחד עם בחינת תמריצים חיוביים ושליליים לשיפור ביצועי הבינה המלאכותית.</li>
<li>הוא מציג את המושג &quot;גולף דור&quot; להערכת ביצועי AI, ניסויים בתמריצים והטיות שונות ביצירת טקסט, ומעלה חששות אתיים לגבי השפעה על מודלים של בינה מלאכותית.</li>
<li>המחקר של המחבר מניב תוצאות לא חד משמעיות לגבי ההשפעה של טיפים ואיומים על איכות הטקסט, ושופך אור על המורכבות של תמרוץ מערכות AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39495476">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההשפעה של מתן טיפים על יכולות יצירת הטקסט של ChatGPT ומודלים אחרים של בינה מלאכותית במשימות קידוד נחקרת, עם דיונים על פיתוח מונחה פחד והבדלים מאוחדים כפתרונות למאבק בקידוד עצל.</li>
<li>משתמשים חולקים חוויות עם מודלים של GPT, דנים ביעילות של תמריצים ואיומים בהנעת תגובות AI, תוך התייחסות לאתגרים של הטיה במודלים של AI והמשמעות של שיטות ניתוח סטטיסטיות ברורות יותר.</li>
<li>מחקר בוחן כיצד טיפים משפיעים על משימות סיווג במודלים שונים של בינה מלאכותית, וחושף תוצאות מעורבות, לצד דיונים על האילוצים של LLM בפעולות מתמטיות והצורך במדדים מתאימים להערכת ביצועי AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steveklabnik.com/writing/how-does-bluesky-work">הבנת Bluesky: אינטרנט חברתי מבוזר באמצעות AT</a></h2>
<ul>
<li>BlueSky היא אפליקציית מיקרו-בלוגים המשתמשת בפרוטוקול העברה מאומתת (AT) לאינטרנט חברתי מבוזר, הכולל AT מאוחד למדרגיות וביזור.</li>
<li>הפלטפורמה שמה דגש על אינטראקציות ציבוריות, פיקוח באמצעות ממסרים, פידים מותאמים אישית וזהויות מבוזרות לניידות המשתמשים.</li>
<li>קיימים ויכוחים לגבי ריכוזיות בממשל של BlueSky, עם דגש על עיצוב ידידותי למשתמש ושיפורים עתידיים אפשריים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39495355">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky היא פלטפורמת רשת חברתית מבוזרת חדשנית המתמקדת בשיפור ActivityPub.</li>
<li>המשתמשים תומכים ברעיון, אך מביעים חששות לגבי אינטגרציה עם פרוטוקולים קיימים, צנזורה ומניפולציה.</li>
<li>הדיאלוג דן במזהי משתמשים, סיבוב מפתחות, גיוון ממסרים וניידות חשבונות, תוך שימת דגש על שקיפות והעצמת משתמשים בפלטפורמות מדיה חברתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://n-skvortsov-1997.github.io/reviews/">V שפה: תכונות, אתגרים ואמינות</a></h2>
<ul>
<li>המאמר סוקר את שפת התכנות V, תוך התמקדות בתכונות, בתיעוד ובניהול הזיכרון שלה, ומצביע על אתגרים עם תיעוד חלקי, דליפות זיכרון וניהול זיכרון ידני.</li>
<li>הוא דן במגבלות של מצב autofree, אי דיוקים בעת תרגום קוד C לקוד V עם הכלי c2v, נטישת פרויקטים, בעיות עם הספרייה הסטנדרטית, וחוויות שליליות עם היוצר והקהילה.</li>
<li>בסך הכל, הוא מטיל ספק באמינות השפה ובהתפתחותה המתמשכת, מה שמעורר חששות לגבי אמינות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39492680">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ביקורת וספקנות אופפות את שפת התכנות V עקב פונקציונליות שבורה, ציפיות שלא נענו וטקטיקות שיווק מטעות, מה שמוביל להתפכחות בקרב המשתמשים.</li>
<li>דינמיקה קהילתית, תיעוד לא מדויק וחשיבות המשוב הבונה בפיתוח תוכנה מודגשים גם הם בדיון על V.</li>
<li>השיחה דוגלת בשקיפות, כנות וגישה מאוזנת בהתמודדות עם ביקורת כדי לטפח קהילה בריאה ודיאלוג משמעותי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dansalva.to/coding-the-anime-woosh-screen-on-amiga/">יצירת אפקטים &#39;Woosh&#39; בסגנון אנימה על Amiga</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את האתגרים של קידוד אפקט מסך &quot;ווש&quot; בסגנון אנימה בפלטפורמת אמיגה עבור מנוע משחק, תוך התייחסות לדרישות RAM ואפקטים של פיצול מסך.</li>
<li>היא בוחנת יצירת קווי תנועה באמצעות שדונים ומוזרויות ייחודיות של חומרת אמיגה, ומציעה פתרונות למכשולים טכניים.</li>
<li>המאמר דן ביישום גרפיקה מושכת חזותית עבור המשחק Magicore Anomala, ומציג את התהליך על פלטפורמת Amiga.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494227">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מפתחת המשחקים Dansalvato מקודדת מסך אנימה &quot;woosh&quot; עבור Amiga, מראה תשוקה רטרו-מחשוב.</li>
<li>משתמשים עוסקים בדיונים על רטרו-מחשוב, ומשתפים חוויות במערכות כמו קומודור 64 ו-MSX2, יחד עם הפקות דמו-סצנה.</li>
<li>השוואות בין Amiga 500 ו- SNES במונחים של הבדלי גרפיקה, חומרה וביצועים נעשות, מה שמצית ספקולציות על פרויקטים חדשים לפיתוח משחקים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/ledger.html">חקירת כוחו של ספר חשבונות למעקב פיננסי יעיל</a></h2>
<ul>
<li>המחבר חולק את ניסיונו עם לדג&#39;ר, כלי חשבונאות שורת הפקודה, תוך שימת דגש על יעילותו ויכולת התסריט שלו.</li>
<li>אתגרים של התחלה עם לדג&#39;ר נדונים, לצד דוגמאות של שאילתות אפשריות, ועצות למשתמשים פוטנציאליים המתכוננים לשנה החדשה.</li>
<li>לדג&#39;ר מוצג ככלי רב-תכליתי המתאים לצרכי מעקב פיננסיים מגוונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39492924">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים משתפים חוויות עם כלים חשבונאיים כמו Ledger, hledger ו- GNUCash לניהול פיננסי וחשבונאות כפולה.</li>
<li>הדיונים מכסים עצות, משאבים ואתגרים העומדים בפני שימוש בכלים כגון Excel למעקב פיננסי, ומדגישים את החשיבות של הבנת עקרונות חשבונאיים ושימוש בתכונות אוטומציה כגון סינכרון ספר חשבונות אוטומטי.</li>
<li>השיחה גם מדגישה את ניהול ההוצאות עם Perl לניתוח טקסט, את החשיבות של איזון חשבונות באמצעות עקרונות הזנה כפולה, ואת המגבלות של שימוש בממשקי API של PSD2 בבנקאות למעקב הוצאות משותף.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.evalapply.org/posts/how-to-not-die-by-a-thousand-cuts/index.html">אימוץ התאמה מתמשכת לאיכות התוכנה</a></h2>
<ul>
<li>הבלוג מדגיש את המשמעות של שמירה על איכות התוכנה בתעשייה דינמית, תוך שימת דגש על האחריות המשותפת של כל בעלי העניין.</li>
<li>הוא מצביע על הסכנות הטמונות בתהליכים ליניאריים ובשגיאות אופייניות בפיתוח תוכנה, ומדגיש את הצורך בהתאמה מתמשכת ובעבודת צוות כדי לספק מוצרים מהשורה הראשונה.</li>
<li>המחבר שואב מתובנות אישיות, ומציע כלים לשיפור תוצאות איכותיות, קידום חשיבה של אימוץ אתגרים וחינוך תמידי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39490543">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בנקודות מבט שונות על איכות התוכנה, ומדגיש את המשמעות של יישום מיידי של שינויים ופתרון בעיות קריטיות כדי לשמור על אמון הלקוחות.</li>
<li>הוא מטפל באתגרים בדיווח באגים, בהשפעות השליליות של תוכנות חינוכיות מיושנות על תלמידים, ובפער בין מקבלי החלטות למשתמשי קצה המעכבים מנגנוני משוב.</li>
<li>הדיון מדגיש את המעבר מהנדסת מכונות להנדסת תוכנה, תוך שימת דגש על מטרות ברורות, על שיווי המשקל בין שכתוב לבין השקת מוצר בר-קיימא מינימלי, וכן על הצורך להשקיע בצוותי תוכנה ולבחור כלים מתאימים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240222-depaving-the-cities-replacing-concrete-with-earth-and-plants">ירוק עירוני: סלילה לערים ידידותיות לסביבה</a></h2>
<ul>
<li>ערים ברחבי העולם בוחרות להחליף את הבטון והאספלט בעצים ובאדמה באמצעות יוזמות סלילה, בהובלת ארגונים כמו Future Earth ו-Green Venture.</li>
<li>מאמצי הסלילה נועדו לשפר את החוסן העירוני, המגוון הביולוגי, אספקת הצל ובריאות הנפש תוך הפחתת הצפות, קידום נוף עירוני ידידותי יותר לסביבה.</li>
<li>לונדון ופריז מובילות יוזמות על ידי הפיכת משטחים בלתי חדירים לשטחים ירוקים, המדגישות את הצורך ביישום רחב ובגיבוי ממשלתי לשינויים סביבתיים כאלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39494796">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ערים שוקלות להחליף בטון בצמחים כדי לשפר את הקיימות, ולהתמודד עם סוגיות כמו תלות בהכנסות מחניה ואובדן בתי גידול.</li>
<li>ערים מסוימות בוחנות יוזמות למילוי מחדש של מפלס מי התהום, על רקע דיונים על בעיות חולדות ופתרונות אפשריים כמו ניהול נכון של פסולת וטורפים טבעיים במקום רעל עכברים.</li>
<li>הדגשת היתרונות של החלפת מדשאות מטופחות בשטחים ירוקים לטובת תועלות סביבתיות וחסכון בעלויות, לצד מאמצים למזער נגר מי שיטפונות ולתעדף צמחייה עירונית מקומית לפרקטיקה בת קיימא.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aftvnews.com/amazon-blocks-long-running-fire-tv-capability-breaking-popular-apps-with-no-warning-and-giving-developers-the-runaround/">אמזון מתמודדת עם תגובת נגד לחסימת חיבורי FireTV ADB</a></h2>
<ul>
<li>החלטתה של אמזון לחסום חיבורי ADB מקומיים במכשירי Fire TV, בנימוק של שיפור אבטחה, עוררה תגובת נגד מצד מפתחים ומשתמשים.</li>
<li>חוסר שביעות רצון ודיונים על מעבר למכשירי סטרימינג חלופיים כמו Nvidia Shield או ONN התעוררו בקרב הלקוחות.</li>
<li>חששות הועלו לגבי עיכובים במשלוח, שינויים בשירות וההשפעה על העלאה צדדית של אפליקציות, תמיכת תוכנה וחוויית משתמש במכשירי Fire TV שנגרמו כתוצאה מהשינויים של אמזון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39496861">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אמזון חסמה פיצ&#39;ר FireTV המאפשר לאפליקציות לגשת למערכות קבצים של אפליקציות אחרות, מה שהוביל לבלבול ותסכול של משתמשים ומפתחים.</li>
<li>משתמשים דנים במכשירי סטרימינג שונים (Apple TV, Fire TV, Roku, Google TV) בהתבסס על ביצועים, מחיר, פרטיות ופונקציונליות, ומדגישים בעיות עם Fire TV כגון ביצועים איטיים ואתגרי אחסון.</li>
<li>חששות לגבי ניקוי מטמון, עדכוני אפליקציות וחוויית משתמש במכשירי אמזון עולים בדיונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/americas/us-rice-exports-haiti-have-unhealthy-levels-arsenic-study-finds-2024-02-24/">רמות ארסן גבוהות נמצאו ביצוא אורז מארה&quot;ב להאיטי</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39493713">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר גילה כי ביצוא האורז של ארה&quot;ב להאיטי יש רמות ארסן גבוהות, בעיקר אורז מדרום ארה&quot;ב, שמקורו בטקסס עקב שימוש בחומרי הדברה בעבר, בהשוואה לאורז מקליפורניה.</li>
<li>חששות לגבי ארסן באורז, סיכונים בריאותיים, תקנות בטיחות מזון בארה&quot;ב ובסין, והצעות להגביר את אכיפת בטיחות המזון, כולל ההצעה לסוכנות ייעודית, מודגשים.</li>
<li>ייבוא אורז פוגע בביטחון התזונתי, בבריאות ובגישה למים של האיטי; הדיונים עוסקים בזיהום באורז מיובא ומקומי, דיוק נתונים, גורמים היסטוריים, פערים כלכליים, השלכות סיוע, השפעות סחר ועיוותים בשוק המשפיעים על החקלאות של האיטי.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="תפקידה של גוגל בירידה באימוץ פיד RSS" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%AA%D7%A4%D7%A7%D7%99%D7%93%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%92%D7%95%D7%92%D7%9C%20%D7%91%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%93%D7%94%20%D7%91%D7%90%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A5%20%D7%A4%D7%99%D7%93%20RSS&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2025%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/24&#39;</h2>
<h1>2024-02-24</h1>
<h2><a href="https://www.troyhunt.com/thanks-fedex-this-is-why-we-keep-getting-phished/">נוכלים ממנפים את המוניטין של FedEx בהתקפות פישינג</a></h2>
<ul>
<li>נוכלים מנצלים את המוניטין של FedEx כדי להונות אנשים ולגרום להם לבצע הונאות דיוג, והתוצאה היא עלייה בפעילויות הונאה.</li>
<li>המאמר מדגיש את המגמה הגוברת של שימוש בשמות של חברות ידועות כדי לתזמר מזימות פישינג.</li>
<li>ערנות ומודעות מוגברות חיוניות כדי להימנע מליפול קורבן לטקטיקות הונאה כאלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39479001">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בחולשות אבטחה בשירותי משלוחים כגון FedEx ובאתגרים עם מדיניות סיסמאות בהתאם להנחיות NIST.</li>
<li>המשתתפים מספרים על חוויות אישיות עם חברות, וחושפים חוסר יעילות, סיכוני אבטחה ותסכולים מבעיות טכניות בעידן הדיגיטלי.</li>
<li>דגש מושם על שיפור נוהלי אבטחה, שיטות תקשורת וניהול סיסמאות במגוון תעשיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://explainextended.com/2023/12/31/happy-new-year-15/">יצירת מודל GPT ב- SQL: צלילה עמוקה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר בוחן בניית מודל שפה משמעותי ב-SQL, התייחסות לספקנים כמו ChatGPT והתעמקות בטוקניזציה, הטבעה וקטורית, מנגנוני קשב והתפשטות לאחור עבור מודל Generative Pre-trained Transformer (GPT).</li>
<li>השימוש ב- PostgreSQL לטוקניזציה מודגש לקידוד טקסט יעיל לשיפור ביצועי הרשת העצבית, כולל קטעי קוד ודוגמאות.</li>
<li>משוב חיובי מהקוראים מצוין, עם הזמנה לגלות פרויקטים נוספים של SQL ב- GitHub לחקירה נוספת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39488668">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן יישום GPT באמצעות 500 שורות של קוד SQL, כאשר המשתמשים מוחאים כפיים להדגמה ועוסקים בדיונים על אימון, הסקה ושילוב רשתות עצביות בגיליונות אלקטרוניים.</li>
<li>משתמשים מעריצים את תוכן המאמר והצגתו, עם משאבים נוספים המקושרים ללמידה על GPT ו- LLM, המטפחים הבנה עמוקה יותר של הנושאים הנדונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ok-robot.github.io/">מסגרת רובוט ביתי מודולרי: OK-רובוט מזמין שיתוף פעולה קהילתי</a></h2>
<ul>
<li>OK-Robot היא מסגרת פתוחה ומודולרית המיועדת לניווט ומניפולציה של רובוט בתוך הגדרות ביתיות, ומאפשרת למשתמשים לפרוס אותו על רובוט, לסרוק את האזור ולשלוט בתנועת האובייקטים ללא מאמץ.</li>
<li>למרות שהיא אינה נטולת פגמים, היא ממנפת מודלים עכשוויים של למידת מכונה ומעודדת מעורבות קהילתית לשיפורים, תוך הצגת מחויבותה לשיפור מתמיד.</li>
<li>הקוד של המסגרת הוא קוד פתוח, נתמך על ידי שרת דיסקורד לסיוע קהילתי ודיאלוג, לאחר שעבר בדיקות בסביבות ביתיות שונות, ובכך מקבל בברכה משוב ותרומות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39483482">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OK-Robot היא מסגרת רובוטים ביתית פתוחה ומודולרית הממנפת מודלים של למידת מכונה לניווט ומניפולציה בבתים, תוך התמקדות בסיוע לאנשים עם מוגבלויות, קשישים ונזקקים אחרים.</li>
<li>הדיונים מתמקדים באתגרים בתכנון רובוטים לסביבות עמוסות ונגישות לאנשים עם מוגבלויות, כמו גם הפוטנציאל של רובוטיקה במשימות ביתיות והשפעת האוטומציה על הכלכלה וכוח העבודה.</li>
<li>המשתתפים בוחנים את היבטי העלות של בניית רובוטים, מדגישים תנועות מדויקות ברובוטיקה, ומתלבטים על תפקידם של רובוטים בתעשיות שונות ועל הצורך בהכנסה בסיסית אוניברסלית עקב אוטומציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mmalmi.github.io/satoshi/">סאטושי וסיריוס: דיונים על פיתוח ביטקוין 2009-2011</a></h2>
<ul>
<li>חילופי דוא&quot;ל בין מרטי מלמי (סיריוס) וסאטושי נקמוטו בין השנים 2009-2011 מדגישים את פיתוח הביטקוין, ועוסקים בנושאים כמו פיתוח אתרים, סקריפטים בצד השרת ותפעול צומת.</li>
<li>מרטי מציע ליצור אתר אינטרנט ושאלות נפוצות עם מפתחות פרטיים מאובטחים, בעוד סאטושי מבקש סיוע עם תוכן האתר וסקריפטים של שרתים.</li>
<li>ההתכתבות מתעמקת בנושאים כמו חסימות, עסקאות, מדרגיות, הוכחת עבודה, ספאם, שיפורי תכונות, שיפורים באתר, הגדרת שירות החלפת ביטקוין ושדרוגי תוכנה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39480407">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק בזהותו המסתורית של סאטושי נקמוטו, המוח מאחורי הביטקוין, ונוגע בספקולציות על מניעים, קשרים ממשלתיים וההשלכות של חשיפת זהותו של סאטושי.</li>
<li>נושאים שונים כוללים אנונימיות, תכונות פרטיות במטבעות קריפטוגרפיים כמו מונרו, מטבעות דיגיטליים של הבנק המרכזי, כריית מטבעות קריפטוגרפיים, opsec במצבים קריטיים וניתוח לשוני לאימות מחברים.</li>
<li>הוא מדגיש את המשמעות של כנות, אבטחה תפעולית (opsec), ואת הסיכונים הכרוכים ביצירה וניהול של פרויקט פורץ דרך כמו ביטקוין.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/gemma.cpp">Gemma.cpp: מנוע הסקה קל משקל עבור דגמי Gemma</a></h2>
<ul>
<li>Gemma.cpp הוא מנוע הסקה קל משקל עבור דגמי בסיס Gemma של גוגל, נגיש ב- Kaggle, אידיאלי למחקר וניסויים.</li>
<li>משתמשים יכולים לגשת למשקלי דגמים וטוקניזר עבור דגמי Gemma שונים ב- Kaggle.</li>
<li>מומלץ להשתמש במסגרות Python כגון JAX, Keras, PyTorch ו-Transformers לפריסת מודלים במכשירי קצה, ומעודדים תרומות לקהילה עם פיתוח מתמשך בענף הפיתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481554">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Gemma.cpp הוא מנוע הסקה C++ שפותח על ידי גוגל עבור דגמי Gemma, תוך שימת דגש על ניידות ושינוי קל, עם דגש על ביצועי CPU SIMD ותמיכה עתידית במעבד הגרפי.</li>
<li>הביקורות עוסקות בעונשי חזרה, הטיות וגודל מודל, מה שמעורר חששות לגבי שקיפות, אמון ותחרות עם OpenAI, תוך הדגשת האתגרים הארגוניים של גוגל ושימור הכישרונות.</li>
<li>דיונים בתוך קהילת הבינה המלאכותית כוללים היבטי ביצועים, תאימות ופיתוח כמו פורמטים של אריזות מודלים, יכולות ומגבלות גודל של דגמי Gemma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.14083">Searchformer: מהפכה בתכנון עם רובוטריקים</a></h2>
<ul>
<li>Searchformer הוא מודל Transformer שנועד להתמודד עם משימות תכנון מורכבות עם פחות שלבי חיפוש מאשר שיטות קונבנציונליות.</li>
<li>הוא עולה על הביצועים הבסיסיים בניווט מבוך וחידות סוקובן, מה שמצביע על פוטנציאל לטיפול במשימות קבלת החלטות נרחבות יותר.</li>
<li>אימון רובוטריקים לחיזוי דינמיקת חיפוש מוכיח את עצמו כמועיל ומשפר את הביצועים עם גודל דגמים ונתוני אימון מופחתים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39479478">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שנאים נחקרים לתכנון תנועה של רובוט, ומראים פוטנציאל ליצירת נתיבים אופטימליים מהר יותר מטכניקות קודמות בהתמודדות עם בעיות מתמשכות וממדיות גבוהות.</li>
<li>הדיונים מקיפים אלגוריתמים, טכנולוגיות חלופיות וחסרונות של שנאים, ומדגישים את תפקידה של הבינה המלאכותית בשיפור האלגוריתמים הקלאסיים ואת ניגודיות היעילות בין שנאים לשיטות קונבנציונליות כמו A*.</li>
<li>הדיונים כוללים מינוח מודלים בבינה מלאכותית, השוואות יעילות בין מודלים של שנאים לבין אסטרטגיות מסורתיות כגון A*, ובחינת אלגוריתמים של קבלת החלטות גישוש כמו בלמן-פורד ו-MCTS באתגרי תכנון נתיב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/metas-new-llm-based-test-generator">TestGen-LLM של Meta: שיפור פרודוקטיביות המפתחים</a></h2>
<ul>
<li>Meta השיקה את TestGen-LLM, מחולל בדיקות חדש הממנף טכנולוגיית LLM כדי לשפר את פרודוקטיביות המפתחים על ידי יצירת שיפורי קוד עם ערבויות מאומתות, תוך שימת דגש על שיפור בדיקות קיימות.</li>
<li>TestGen-LLM מבטיח שהבדיקות שנוצרו הן בנות קיימא, ניתנות להפעלה, יציבות ומשפרות את כיסוי הבדיקות, ומציגות שיעורי קבלה גבוהים בקרב מפתחים ושילוב חלק בתהליכי העבודה של Meta.</li>
<li>הכלי מדגיש את המשמעות של יישומי LLM נישה בפיתוח תוכנה, מדגיש את החשיבות של טיפול בתרחישים בלתי צפויים, מדגיש את התפקיד המרכזי של שילוב LLM ועיבוד באופטימיזציה של בדיקות תוכנה ויעילות פיתוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39486717">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מהנדסים דנים בשימוש במודלים של שפה גדולה (LLM) ליצירת קוד בדיקה או יישום, עם דעות מעורבות על היתרונות והחסרונות שלה.</li>
<li>יש הרואים בבדיקות המופקות על ידי בינה מלאכותית תועלת ויעילות, בעוד שאחרים מדגישים את חשיבות המעורבות האנושית בתהליכי הבדיקה.</li>
<li>החששות כוללים את האיכות והכמות של בדיקות המיוצרות על ידי LLMs ואת ההשפעה הפוטנציאלית של AI על שיטות פיתוח תוכנה עתידיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/2/23/24081249/slack-slackbot-gizmodo-tom-mckay">כותב Gizmodo מתחמק מזיהוי על ידי שינוי שם ל-&quot;Slackbot&quot;</a></h2>
<ul>
<li>טום מקיי, לשעבר כותב Gizmodo, מיתג את עצמו מחדש כ-&quot;Slackbot&quot; ב-Slack לאחר עזיבתו, והתמזג במשך חודשים מבלי לשים לב.</li>
<li>על ידי שינוי תמונת הפרופיל והשם שלו כדי להידמות לסמל Slackbot, הוא רימה עמיתים עם הודעות דמויות בוט.</li>
<li>לחלק מהחברות יש אמצעי הגנה מפני פעולות כאלה, אך הנהלת Gizmodo לא הצליחה לזהות את החשבון הכפול.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39487341">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק בסוגיות של שילוב ניהול חשבונות בין סלאק לגוגל אופיס, תוך שימת דגש על אתגרים בניהול שמות משתמש ופרופילים בפלטפורמות שונות.</li>
<li>העצות המשותפות כוללות שימוש בתווי Unicode ובחשבונות שירות כדי לשפר את האבטחה ולהילחם בהתחזות בפלטפורמות אלה.</li>
<li>ניתנות המלצות ליישום כניסה יחידה (SSO) ומערכת לניהול זהויות חוצות תחומים (SCIM) כדי להגביר את האבטחה ולמנוע גישה לא מורשית, תוך התייחסות למגבלות של כלי צ&#39;אט ארגוניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://intrinsic-lora.github.io/">חשיפת מודלים גנרטיביים עם LoRA פנימי</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מציג LoRA פנימי (I-LoRA), טכניקה החושפת פוטנציאלים נסתרים של מודלים גנרטיביים כגון VQGAN, StyleGAN-XL, StyleGAN-v2 ודיפוזיה יציבה על ידי חילוץ תכונות סצנה מהותיות כמו נורמלים, עומק, אלבדו והצללה ללא שכבות נוספות.</li>
<li>שיטה אגנוסטית זו למודל יוצרת מפות פנימיות של סצנות מהשורה הראשונה, העולות בביצועיהן על מתודולוגיות מבוססות מסוימות בפיקוח.</li>
<li>I-LoRA מציגה את היכולת לחלץ מאפייני סצנה מהותיים, ומעלה את איכות התוכן שנוצר ממודלים גנרטיביים שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39487124">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק במודלים גנרטיביים כמו סורה, בטרנספורמציה של &quot;בוג&#39;אק הורסמן&quot; מנושאים בהירים לכהים, ובמורכבות של מודלים של בינה מלאכותית, כולל עיבוד סצנות תלת ממדיות ויכולות ההבנה וההכלה של AI.</li>
<li>התייחסות ל- I-LoRA, חילוץ מאפייני סצנה, המשמעות של תכונות מודל ורשתות עצביות המייצרות תמונות ישירות ללא פענוח שכבות כלולות.</li>
<li>אזכור של פרויקט מחקר ראייה ממוחשבת שמומן על ידי טויוטה ואדובי, לצד ספקולציות על בינה מלאכותית שעשויה לעלות על האינטליגנציה האנושית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2024/kw08-de-cannabis-990684">הבונדסטאג הגרמני מצביע בעד לגליזציה של קנאביס לשימוש פרטי</a></h2>
<ul>
<li>ממשלת גרמניה הציעה חוק ללגליזציה של קנאביס לצריכה פרטית של בגירים, המאפשר החזקה של עד 25 גרם וגידול של עד שלושה צמחים לשימוש עצמי.</li>
<li>החקיקה נועדה לעודד שימוש אחראי, לשפר את ההגנה על הבריאות, לצמצם את שווקי הקנאביס הבלתי חוקיים ולהגביר את ההגנה על בני נוער באמצעות תקנות מחמירות על גידול והפצה פרטיים.</li>
<li>צריכת קנאביס בקרבת בתי ספר ומתקני נוער תיאסר ברדיוס של 200 מטר, ללא פרסום או חסויות, בעוד שקנאביס רפואי יישאר זמין רק במרשם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481188">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן לגליזציה של סמים, צריכה ופעילות פלילית במדינות אירופה, תוך התמקדות בלגליזציה של קנאביס בגרמניה והשוואתה לחוקים הנוקשים של בלגיה.</li>
<li>הוא מתעמק באתגרים כמו התמכרות לסמים, השפעת תקנות השוק, זמינות סמים בערוצים לא חוקיים וחוויות אישיות עם התמכרות לקנאביס.</li>
<li>הדיון גם מדגיש כיצד לגליזציה של קנאביס עשויה להשפיע על פעילות פלילית, יזמות, השפעה חברתית, אי שוויון בעושר ושינויים בחוקי סמים בין מדינות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://every.to/chain-of-thought/i-spent-a-week-with-gemini-pro-1-5-it-s-fantastic">Gemini Pro 1.5: בינה מלאכותית משנה את כללי המשחק בטכנולוגיה</a></h2>
<ul>
<li>Gemini Pro 1.5, מודל AI של גוגל, בולט מדגמים אחרים כמו GPT-4 עם חלון הקשר גדול יותר המסוגל להתמודד עם רומנים ובסיסי קוד שלמים, ולהציג ביצועים משופרים וקלות שימוש.</li>
<li>מודל AI זה נחשב למשנה משחק בשל יכולות שילוב הקוד שלו, הגברת פרודוקטיביות המפתחים ומעבר למודלים של טרנספורמטורים כטייסי משנה מנטליים.</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של אימות תפוקות המודל, מינוף נתונים אישיים לשיפור ביצועים, ואת האתגרים והיתרונות של שימוש יעיל במודלי שפה גדולים באמצעות שאילת שאלות טובות ומיומנויות חשיבה ביקורתית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481670">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את השימוש במודלים מתקדמים של בינה מלאכותית כמו Gemini Pro 1.5, תוך נגיעה בפרטיות, השלכות חברתיות ושימוש לרעה פוטנציאלי.</li>
<li>הדיונים כוללים את ההשפעה על אינטראקציות חברתיות, יישומי AI בתעשיות שונות, אמינות ומגבלות של צ&#39;אטבוטים של AI, וההשלכות של תלות באלגוריתמים של מידול שפה.</li>
<li>חששות לגבי מערכות הבינה המלאכותית של גוגל, כגון הטיות ואילוצי ביצועים, מעלים סוגיות הנוגעות ליושרה, לאפקטיביות ולהשפעות החברתיות של טכנולוגיות AI על תהליכי קבלת החלטות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jackcook.com/2024/02/23/mamba.html">ממבה: מהפכה ביעילות מודל השפה</a></h2>
<ul>
<li>ממבה, מודל שפה חדשני שנוצר על ידי אלברט גו וטרי דאו, עולה על רובוטריקים במדרגיות וביעילות על ידי התמודדות עם בעיית הקשב הריבועי עם עיצוב מודל מצב רציף.</li>
<li>על ידי הבחנה בין פרמטרים רציפים, Mamba מאפשרת טיפול מהיר יותר בשאילתות ארוכות, מיזוג תכונות מרשתות עצביות חוזרות ונשנות וקונבולוציוניות כדי להגביר את מהירות האימון וההסקה.</li>
<li>למרות שלא התקבלו למצגת ICLR, המחברים הציגו אלגוריתמים מקבילים כמו FlashAttention כדי לשפר את יעילות העיבוד של המעבד הגרפי, והציגו את הפוטנציאל של ממבה לקידום ביצועי מידול שפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39482428">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההתמקדות היא בקנה מידה של מודלים בבינה מלאכותית, במיוחד דיון במודל ממבה כשיפור אפשרי לרובוטריקים, עם יתרונות פוטנציאליים ויעילות תחת בדיקה.</li>
<li>האתגרים כוללים אימון מודלים גדולים, הבטחת איכות הנתונים והתמודדות עם האופי המורכב של ארכיטקטורות מודל שונות בלמידה עמוקה.</li>
<li>ישנם דיונים על שילוב ממבה עם מודלים אחרים כמו משרד החינוך, יחד עם הצורך בגרעינים מותכים בהתאמה אישית לאימונים נרחבים יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/dog-language-geniuses-are-rare-but-apparently-real/">כלבים גאונים: לומדים 100+ שמות צעצועים ללא אילוף</a></h2>
<ul>
<li>כלבים אינטליגנטיים מסוימים, במיוחד בורדר קולי, יכולים לשנן שמות של יותר מ -100 צעצועים ללא אילוף ממוקד, כפי שנחשף במחקר מאוניברסיטת Eötvös Loránd בהונגריה.</li>
<li>המחקר &quot;Genius Dog Challenge&quot; מדגיש כלבים מגזעים שונים וממדינות שונות עם כישורי למידת מילים יוצאי דופן, מה שגורם לחוקרים לחקור את הגורמים מאחורי יכולת זו ולהשוות אותה לתהליכי למידה של ילדים.</li>
<li>החוקרים שואפים להעמיק בהבנת היכולות הלשוניות של כלבים אלה ובמה הם שונים מאלה של ילדים אנושיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39481805">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>כלבים, במיוחד גזעים כמו רועה אוסטרלי ובורדר קולי, מפגינים כישורי אינטליגנציה ותקשורת יוצאי דופן, כגון לימוד שמות צעצועים והבנת שפה אנושית.</li>
<li>הפוטנציאל של כלבים לתקשר באמצעות כפתורים נחקר, ומעלה שאלות לגבי אינטליגנציה של בעלי חיים ויכולות תקשורת.</li>
<li>מושם דגש על חשיבות שיטות האילוף, הטיפול והרבייה בטיפוח ושיפור היכולות הקוגניטיביות של כלבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.highinterest.io/">חשבונות חיסכון בריבית גבוהה ביותר: APY נע בין 5.32% ל -5.15%</a></h2>
<ul>
<li>הסיכום כולל חשבונות חיסכון מובילים בריבית גבוהה עם APY שנע בין 5.32% ל-5.15%, כולל בנקים כמו Customer Bank, Western Alliance Bank ו-TAB Bank.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39480513">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על highinterest.io משווה את הבטיחות של חשבונות חיסכון בעלי תשואה גבוהה המבוטחים ב- FDIC (HYSA) עם הסיכונים הקשורים לקרנות בשוק הכספים, שטרות אוצר והשקעות ספציפיות כמו קרן VUSXX או SPAXX בפידליטי.</li>
<li>נבחנות אפשרויות השקעה שונות כגון T-Bills, אג&quot;ח חיסכון ותעודות סל לייעול הכספים, בניית קרנות חירום ומקסום תשואות תוך מזעור סיכונים, תוך שימת דגש על הטבות מס ושיקולי כושר פירעון.</li>
<li>ההמלצות כוללות שמירה על תיק השקעות מגוון, הערכת גורמים כמו ביטוח FDIC ונזילות, כדי לקבל החלטות מושכלות לצמיחה ויציבות פיננסית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39485259">Equifax מטילה דרישות חדשות לדוחות אשראי בחינם</a></h2>
<ul>
<li>האדם מתמודד עם דרישות חדשות מאקוויפקס לקבלת דוח האשראי השנתי החינמי שלו, כגון מתן כתובת דוא&quot;ל ומספר טלפון נייד.</li>
<li>קשיים התעוררו כאשר ניסו להשיג את הדו&quot;ח בטלפון עקב המערכת שלא זיהתה את הקלט שלהם.</li>
<li>תלונה הוגשה annualcreditreport.com, אך הם עדיין ממתינים לתשובה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39485259">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בפרקטיקות הלא אתיות של אקוויפקס ולשכות האשראי, כגון איסוף נתונים אישיים מופרזים, פגמי אבטחה והיעדר אחריות.</li>
<li>ההמלצות כוללות בחינת מערכות דירוג אשראי חדשות, הגברת הפיקוח הממשלתי וחיזוק אמצעי ההגנה על הפרטיות על רקע חששות גוברים לגבי פריצות לנתונים וגניבת זהות.</li>
<li>כדי להפחית סיכונים, המשתמשים נקראים להקפיא את האשראי שלהם, לדווח על בעיות לרגולטורים ולהגן על נתונים אישיים כדי להרתיע הונאות והפרות פרטיות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="נוכלים ממנפים את המוניטין של FedEx בהתקפות פישינג" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A0%D7%95%D7%9B%D7%9C%D7%99%D7%9D%20%D7%9E%D7%9E%D7%A0%D7%A4%D7%99%D7%9D%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9F%20%D7%A9%D7%9C%20FedEx%20%D7%91%D7%94%D7%AA%D7%A7%D7%A4%D7%95%D7%AA%20%D7%A4%D7%99%D7%A9%D7%99%D7%A0%D7%92&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2024%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/23&#39;</h2>
<h1>2024-02-23</h1>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-diffusion-3">היכרות עם Stable Diffusion 3: מודל משופר של טקסט לתמונה</a></h2>
<ul>
<li>Stable Diffusion 3 הוא מודל טקסט לתמונה חדשני בתצוגה מקדימה מוקדמת, המציע ביצועים משופרים בהנחיות מרובות נושאים, באיכות תמונה וביכולות איות.</li>
<li>חבילת הדגמים משתנה בין פרמטרים של 800M ל-8B, ומתמקדת במדרגיות ואיכות מהשורה הראשונה עבור המשתמשים.</li>
<li>מנגנוני בטיחות קיימים כדי להרתיע מפני שימוש לרעה במודלים, המדגישים את המסירות לפרקטיקות אתיות של בינה מלאכותית ומכוונים לספק פתרונות גמישים להגברת היצירתיות והנגישות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39466630">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Stability.ai השיקה את מודל Stable Diffusion 3, ועוררה דיונים על התקדמות טכנולוגיית GPU, מכשולים במודל יצירת תמונות, חששות בטיחות AI והיבטים אתיים של פיתוח AI.</li>
<li>הנושאים עוסקים בשיפור ביצועי מודלים, תכונות GPU, היתוך טכנולוגיות DDR5 ו- GDDR6, קוונטיזציה, השפעות מגוונות על פריסת GPU והתקדמות אפשרית בארכיטקטורת המחשב.</li>
<li>השיחות נוגעות גם במגבלות מודל AI, הטיות, פרוטוקולי בטיחות וסוגיות אתיות הקשורות לטיפול בנתונים רגישים והבטחת גיוון תרבותי וגזעי בתמונות שנוצרו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.social/about/blog/02-22-2024-open-social-web">Bluesky מאפשרת איחוד נתונים לאירוח עצמי</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, פלטפורמת אינטרנט חברתית פתוחה, מאפשרת למשתמשים לארח את הנתונים שלהם בעצמם, ומציעה שליטה רבה יותר ומעבר חלק בין ספקי אירוח.</li>
<li>הפלטפורמה שמה דגש על איחוד, תמיכה בשירותים מקושרים, אפליקציות מגוונות וחוויות משתמש, ומבדילה אותה ממסטודון בשיחות גלובליות, מתינות, פידים וגמישות בחשבון.</li>
<li>אחסון עצמי ב-Bluesky דורש מומחיות טכנית בהתחלה, אך צפוי להפוך לידידותי יותר למשתמש עם הזמן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471116">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky מציגה איחוד נתונים עבור מארחים עצמיים ב- bsky.social, מפורט על GitHub ו- Discord, ויוצר דיונים על פרטיות, צנזורה ומיתון תוכן.</li>
<li>קאדי נבחר כפרוקסי PDS, נתמך על ידי היוצר מאט הולט, תוך שימוש בפרוטוקול AT לאפליקציות חברתיות, מה שמעלה חששות לגבי ריכוזיות והשפעתו של ג&#39;ק דורסי.</li>
<li>הדיונים מכסים היבטים טכניים של רשתות Bluesky ו- AtProto, תוך שימת דגש על דינמיקת כוח, פרוטוקולים פתוחים, מודלי הכנסות, מעורבות משתמשים ואתגרי אירוח וידאו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/2/21/24079371/google-ai-gemini-generative-inaccurate-historical">גוגל משהה את יצירת תמונות האנשים של מזל תאומים על רקע מחלוקת</a></h2>
<ul>
<li>כלי הבינה המלאכותית Gemini של גוגל התמודד עם תגובת נגד על יצירת נאצים מגוונים מבחינה גזעית ותמונות לא מדויקות אחרות מבחינה היסטורית, וגרר ביקורת על מחיקת ההיסטוריה האמיתית של אפליה.</li>
<li>בעקבות תגובת הנגד, גוגל פרסמה התנצלות, והשהתה את יכולתה של ג&#39;מיני לייצר תמונות AI המתארות אנשים.</li>
<li>התקרית הציתה דיונים על האופן שבו בינה מלאכותית יכולה לחזק סטריאוטיפים ועל המשמעות של ייצוג ניואנסים ביצירת תמונות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465250">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל הפסיקה לייצר תמונות של אנשים במזל תאומים בגלל חששות לגיוון, שוויון והכללה, בעקבות תגובת נגד של משתמשים על רקע גזעי כפוי ושליטה מוגבלת.</li>
<li>הדיונים מקיפים השפעות חברתיות, תאגידיות, צנזורה, דיוק היסטורי, תוצאות חיפוש מוטות, גיוון כפוי והטיות מודל AI, כמו גם נושאים כמו תיאורו של ישו, אמת היסטורית, טרמינולוגיה גזעית מגוונת והאופי המורכב של גיוון בטכנולוגיה ובמדיה.</li>
<li>המשתתפים חוקרים גזענות, מניעים פוליטיים, דעות קיצוניות ואת הניואנסים המורכבים של גזע ולאום.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phind.com/blog/introducing-phind-70b">Phind-70B: מהפכה באיכות הקוד עם מהירות ודיוק</a></h2>
<ul>
<li>Phind-70B הוא מודל בעל ביצועים גבוהים שמטרתו לשפר את איכות הקוד, ולעקוף את GPT-4 Turbo במהירות ובחוויית המשתמש עבור מפתחים.</li>
<li>הוא עולה בביצועיו על GPT-4 במשימות ספציפיות ומספק דוגמאות קוד מפורטות במהירות, הנגזרות מבסיס CodeLlama-70B אך מכווננות היטב לביצועים טובים יותר.</li>
<li>המודל נגיש באופן חופשי לניסוי, עם אפשרות לגשת למגבלות גבוהות יותר באמצעות Phind Pro, ומציע למפתחים כלי רב ערך לקידוד יעיל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471388">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב שימוש במודלים של בינה מלאכותית כגון GPT-4 Turbo ו-Phind-70B להערכת איכות קוד והטמעתו, תוך דיון ביתרונות ובחסרונות שלהם במשימות קידוד.</li>
<li>משתמשים חוקרים אתגרים עם regex בקידוד, משווים את היעילות של מצבי חיפוש שונים ודנים בפוטנציאל של מודלי AI ליצירת קוד ופתרון בעיות לוגיות.</li>
<li>חששות מושמעים לגבי איכות הקוד שנוצר, בטיחות הקישורים ופערי ההתקדמות בין מודלים קטנים וגדולים של שפת AI, תוך שימת דגש על הביצועים של כלי AI כמו Copilot ו- Phind בפרקטיקות קידוד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intuitivemachines.com/im-1">נחתת הירח של Intuitive Machines נוחתת בהצלחה על הירח</a></h2>
<ul>
<li>משימת IM-1, בראשות Intuitive Machines, שואפת להנחית את הנחתת הירחית מדגם Nova-C על הירח, ולהתגבר על מכשולים כמו תיקוני מסלול והכנסת מסלול לירח.</li>
<li>בקרי הטיסה משתפים ללא הרף עדכונים על בריאותה והתקדמותה של הנחתת, כאשר הנחיתה הסופית מתוכננת ל-22 בפברואר בשעה 1649 CST.</li>
<li>המשימה מדגישה חוסן, חדשנות ושיתוף פעולה, ומדגישה את ההיבטים המכריעים הללו כשהיא מתקרבת לנחיתה המיוחלת על הירח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465230">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה בוחנת נושאים שונים הקשורים לחלל, כולל חברות פרטיות הנוחתות על הירח, התקדמות טכנולוגית ואתגרים לרופאים במדינות עם חוקי הפלות נוקשים.</li>
<li>הוא נוגע גם בדיונים פוליטיים, זכויות נשים וסוגיות אתיות בנוגע לפרסום בחלל, תוך הדגשת המורכבות של חקר החלל וסוגיות חברתיות כמו זכויות רבייה ושוויון מגדרי.</li>
<li>ככלל, הדיון שופך אור על יחסי הגומלין בין חקר החלל, גיבוי ממשלתי ליוזמות פרטיות ודילמות חברתיות, ומספק מבט מקיף על סוגיות רלוונטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/22/cellular-outage-in-us-hits-att-t-mobile-and-verizon-users-downdetector-shows-.html">הפסקת סלולר משמעותית בארה&quot;ב משבשת את משתמשי AT&amp;T, T-MOBILE ו-Verizon</a></h2>
<ul>
<li>AT&amp;T התמודדה עם השבתה בת יום שהשפיעה על משתמשים רבים בארה&quot;ב, ושיבשה שיחות, הודעות טקסט ושירותי חירום בערים הגדולות.</li>
<li>הסיבה עדיין לא ידועה, אך AT&amp;T אישרה כי לא מדובר במתקפת סייבר, החזירה את השירות ושואפת להימנע ממקרים דומים בעתיד.</li>
<li>ה-FCC בודק את ההשבתה שפגעה בגישה לשירותי חירום כמו 911, והשפיעה לא רק על משתמשי AT&amp;T אלא גם על אלה של Verizon ו-T-Mobile בשל נפחי שיחות גבוהים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39465517">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפסקות הסלולר האחרונות בארה&quot;ב העלו חששות לגבי אמינות התשתית, והדגישו את חשיבות היתירות במערכות הליבה.</li>
<li>הדיונים עסקו באמינות היסטורית של מערכות טלקום, אתגרים בחוסן הרשת, ניצול טכנולוגיית GPS ומגבלות של SMS 2FA ו-TOTP לאימות זהות.</li>
<li>השיחה הדגישה את ההשפעה של הפסקות טכנולוגיות על שירותים ותעשיות קריטיות, והדגישה את המשמעות של מיפוי לא מקוון וגישה של תכנון תוכנה מקומי ראשון כדי למנוע תקריות עתידיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mcsweeneys.net/articles/our-company-is-doing-so-well-that-youre-all-fired">פרמאונט העולמית חוגגת רווחי שיא עם פיטורים המוניים</a></h2>
<ul>
<li>פרמאונט גלובל מפטרת 800 עובדים למרות רווחי שיא, ומייחסת את הצלחתם כגורם לפיטורים.</li>
<li>החברה מעריכה את תרומתם של העובדים אך משחררת אותם בציניות תוך הבטחת כבוד וקריאה לחזרה מהירה של המחשבים הניידים של החברה.</li>
<li>הטון בתקשורת בנוגע לפיטורים מזלזל וסרקסטי כלפי העובדים שנפגעו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471568">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברות, כמו טוויטר, מפטרות עובדים כדי להגביר את הפרודוקטיביות ולהפחית הוצאות, מה שמעלה חששות לגבי ההשפעות המתמשכות, חוויית המשתמש והאחריות הניהולית.</li>
<li>הדיונים מדגישים את קשיי קבלת ההחלטות, את הפריון ואת רווחת העובדים לאחר פיטורים, ואת הצורך בשיווי משקל רווח-קיימות.</li>
<li>השיחה עוסקת באוטומציה, השפעת הבנקים על התרחבות עסקית ומשמעותן של גישות ניהול יעילות בתאגידים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/live/2024/feb/22/nasa-odysseus-moon-landing-intuitive-machines">משימת אודיסאוס מציינת את חזרת ארה&quot;ב לירח אחרי 50 שנה</a></h2>
<ul>
<li>מנהל נאס&quot;א, ביל נלסון, חוגג את הנחיתה המנצחת של משימת אודיסאוס על הירח, המסמלת את חזרתה של ארה&quot;ב לירח אחרי 50 שנה, בהובלת חברה אמריקאית מסחרית.</li>
<li>המשימה המוצלחת מדגישה את הפוטנציאל של השותפויות המסחריות החזקות של נאס&quot;א, עם תרומות מ-Intuitive Machines, SpaceX ונאס&quot;א.</li>
<li>ההישג מסמל אבן דרך בחקר החלל ושיתוף פעולה בין גופים שונים בתעשיית החלל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39474909">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Intuitive Machines משיגה נחיתה מוצלחת על הירח עם החללית אודיסאוס, המאשרת את מיקומה הזקוף ואת העברת הנתונים שלה.</li>
<li>עלות המשימה בסך 118 מיליון דולר מושווית למשימת הנחיתה על הירח של הודו בסך 74 מיליון דולר, ומעוררת דיונים על הישגי חקר החלל, אתגרים, טכנולוגיית טילים מודרנית, מסחור ופוטנציאל כריית משאבי ירח.</li>
<li>הנושאים נוגעים למגבלות תקציביות על חקר החלל, תקנות חלל בינלאומיות והתפקיד הגובר של חברות פרטיות בתעשיית החלל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pagescms.org">היכרות עם Pages CMS: אינטגרציה יעילה של GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Pages CMS היא מערכת ניהול תוכן ידידותית למשתמש המתחברת למאגרי GitHub, ומאפשרת למשתמשים לנהל תוכן ומדיה באמצעות התחייבויות קבועות.</li>
<li>משתמשים נכנסים באמצעות חשבון GitHub שלהם, בוחרים מאגר, מוסיפים קובץ תצורה ומתחילים לנהל תוכן ללא מאמץ.</li>
<li>עדכונים עתידיים עבור Pages CMS כוללים עריכה שיתופית והזמנות בדוא&quot;ל למשתמשים שאינם טכניים, מה שהופך אותו לכלי רב-תכליתי ונגיש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39467132">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מעריכים מערכות ניהול תוכן (CMS) שונות כמו Pages CMS, Decap CMS, Lektor CMS, תוך התמקדות בתכונות, חוויית משתמש ושיפורים פוטנציאליים.</li>
<li>התרגשות אופפת אפשרויות חדשות כמו PagesCMS לאירוח אתרים וניהול תוכן, כולל השוואות עם פלטפורמות כמו Notion ו-Keystatic.</li>
<li>מפתחים משפרים באופן פעיל פרויקטים אלה של CMS בקוד פתוח, ומכוונים לתכונות נוספות, תיקוני באגים ואינטגרציה עם שרתי git שונים, המספקים את הביקוש לפתרונות קלים וידידותיים למשתמש המשתלבים בצורה חלקה עם GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xairy.io/articles/thinkpad-xdci">הפיכת ThinkPad להתקן USB ניתן לתכנות: צלילה עמוקה</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פתח את בקר xDCI במחשב הנייד ThinkPad שלהם ללא חומרה חיצונית על ידי התאמת מנהלי התקנים של ליבת לינוקס, ACPI ו- BIOS, מה שמאפשר ערפול מארח USB ותכונות גאדג&#39;ט גולמי.</li>
<li>השלבים המפורטים כללו שינוי ה- BIOS, הבהוב מחדש של שבב SPI וגישה לאוגרי PSF, חיקוי מוצלח של אחסון USB בנפח גדול ומקלדת.</li>
<li>למרות שנתקל במכשולים כמו מנעולי BIOS, המחבר מצא את הפרויקט מספק והכיר בתורמים תוך קידום עדכוני מחקר אבטחה עתידיים במדיה החברתית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39470381">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מתלבטים בשימוש במחשבים ניידים כמקלדות וצגים למכשירים אחרים, ושוקלים פתרונות כגון פלאגים HDMI ומקלדות אלחוטיות.</li>
<li>מוצרים כמו GPD Pocket 3 ו- Minisforum V3 מוזכרים, יחד עם הרעיון של שילוב תכונה זו במחשבים ניידים מודולריים כמו מחשבים ניידים Framework.</li>
<li>הדיונים כוללים אפשרויות גישה מרחוק, סיכוני אבטחה בעדכוני קושחה והפעלת יכולות xDCI נסתרות להעברות קבצים במחשבים ניידים ספציפיים, שיתוף כלים מגוונים לחיבור ושליטה מרחוק במכשירים תוך שימת דגש על מינוף החומרה הנוכחית וחקירת פונקציות חדשניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/js-bloat/">עלייה בגודלי חבילות JavaScript משפיעה על ביצועי האתר</a></h2>
<ul>
<li>המאמר בוחן את הגודל ההולך וגדל של חבילות JavaScript בפיתוח אתרים עכשווי, ומצביע על כמויות הקוד המשמעותיות הדרושות לאתרים ויישומים שונים.</li>
<li>הוא נותן דוגמאות לגדלי חבילות JavaScript עבור מגוון אתרים, החל מדפי נחיתה בסיסיים ועד רשתות חברתיות מורכבות וכלי פרודוקטיביות.</li>
<li>בהדגישו את החשיבות של תעדוף תוכן לשיפור הביצועים וחיי הסוללה, המחבר מביע חששות לגבי המגמה הגוברת של גדלי קוד גדולים יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39471221">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בהיבטים שונים של ביצועי אתרים ואפליקציות, ומתייחס לנושאים כגון קבצי JavaScript גדולים, מנגנוני מעקב ותלות מיותרת בקוד המשפיעה על חוויית המשתמש.</li>
<li>ההמלצות כוללות מיטוב קוד, הקטנת גודל האפליקציה והדגשת ביצועים, אבטחה ואמינות בפיתוח תוכנה.</li>
<li>הדיון מדגיש את הקשיים שאנשים שאינם טכנולוגיים נתקלים בהם בתפיסת עדכונים, את ההעדפה לאתרים ישנים מהירים יותר, ואת הצורך בפרקטיקות פיתוח אתרים יעילות כדי לשפר את חוויית המשתמש והביצועים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://questdb.io/blog/billion-row-challenge-step-by-step/">אתגר מיליארד השורות: טכניקות אופטימיזציה של Java מובילות למהירויות שיא</a></h2>
<ul>
<li>QuestDB ארגנה תחרות לאופטימיזציה של נתוני טמפרטורה לטיפול בקוד Java, בה זכה תומאס וורת&#39;ינגר עם זרמי Java מקבילים ו- JVM מודרניים לשיפור הביצועים.</li>
<li>הפתרון המנצח הדגיש טכניקות כמו מניפולציה של סיביות וקביעת אורך מחרוזת יעילה, מה שמקצר משמעותית את זמן העיבוד.</li>
<li>האירוע הדגיש את המשמעות של הפחתת החמצות ענפים, שיפור פריסת הזיכרון ופיצול משימות למקטעים קטנים יותר לצורך אופטימיזציה של קוד ואת הערך של שיתוף פעולה קהילתי בתכנות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39467885">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אתגר מיליארד השורות (1BRC) מתמקד באופטימיזציה של קוד כדי לעבד כמויות משמעותיות של נתונים ביעילות.</li>
<li>המשתתפים השתמשו בטבלאות גיבוב מותאמות אישית, אלגוריתמים ממוטבים ושפות כמו Rust over Java לפיתוח מהיר יותר.</li>
<li>האתגר הראה את המשמעות של אופטימיזציה של קוד לביצועים ואת היתרונות של חקירת שפות וטכניקות שונות לעיבוד מהיר יותר.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="היכרות עם Stable Diffusion 3: מודל משופר של טקסט לתמונה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%99%D7%9B%D7%A8%D7%95%D7%AA%20%D7%A2%D7%9D%20Stable%20Diffusion%203%3A%20%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%9C%20%D7%9E%D7%A9%D7%95%D7%A4%D7%A8%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%98%D7%A7%D7%A1%D7%98%20%D7%9C%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2023%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/22&#39;</h2>
<h1>2024-02-22</h1>
<h2><a href="https://saveflipper.ca/">התנגדות לאיסור: Flipper Zero וכלי אבטחה מעודדים שיתוף פעולה</a></h2>
<ul>
<li>SaveFlipper.ca מתנגדת לתוכנית הממשל הפדרלי לאסור על כלי מחקר ביטחוניים כמו פליפר זירו, ורואה בהם מיותרים ומזיקים לביטחון הלאומי ולחדשנות.</li>
<li>תומכים בשיתוף פעולה ולא באיסור, וטוענים נגד המדיניות שעלולה לחנוק את הכלכלה הקנדית ולגרום לסכסוכים משפטיים, כפי שמתחה ביקורת על ידי מגוון מומחי אבטחת סייבר ואנשי מקצוע מארגונים מגוונים.</li>
<li>אנשי המקצוע מייצגים תפקידים שונים במגזר הטכנולוגיה, תוך הדגשת נקודות מבט שונות על ההשלכות האפשריות של האיסור המוצע.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39452494">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון נסוב סביב פליפר זירו, כלי אבטחה, הפוטנציאל שלו לפעילות בלתי חוקית כמו גניבת רכב, והדיון על איסור כלי רכב לא מאובטחים לעומת כלי אבטחה.</li>
<li>מוצעות הצעות לשיפור אבטחת הרכב, שימוש בטכנולוגיה מתקדמת למניעת גניבות והדגשת אמצעי אבטחה פיזיים להרתעת גניבות.</li>
<li>כמו כן נדונה חשיבותם של צעדים רגולטוריים לשמירה על בטיחות הציבור, אחריותם של יצרני הרכב באספקת מוצרים מאובטחים וההשלכות של גניבת רכב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/developers/gemma-open-models/">הכירו את Gemma: מודלים פתוחים מתקדמים לבינה מלאכותית אחראית</a></h2>
<ul>
<li>גוגל השיקה את Gemma, סדרה חדשה של מודלים פתוחים חדשניים שמטרתם לקדם פיתוח אחראי של בינה מלאכותית.</li>
<li>Gemma כוללת דגמים כמו 2B ו-7B, ומציעה גרסאות שהוכשרו מראש, גרסאות מכווננות הוראות וכלי תמיכה למפתחים.</li>
<li>מודלים אלה עולים בביצועיהם על דגמים גדולים יותר בביצועים, עומדים בתקנים מחמירים כדי להבטיח תפוקות בטוחות והם נגישים בחינם למפתחים ולחוקרים כדי להגביר את התקדמות הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453271">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים סובבים סביב חששות בנוגע למודלים של בינה מלאכותית כמו Gemma, Mistral ו-Llama 2, המכסים סוגיות רישוי, הטיות בתגובות והשפעת עדכונים על ביצועים.</li>
<li>משתמשים מעריכים את האמינות, הדיוק והמגבלות של מודלים שונים, יחד עם האופן שבו תנאי רישוי של ענקיות טכנולוגיה כמו גוגל משפיעים עליהם.</li>
<li>השיחות מתעמקות בגיוון, הטיות ומניפולציות בתפוקות AI, מדגישות את הצורך במודלים מדויקים ואמינים של למידת שפה למשימות שונות, מכירות באתגרים ובמורכבויות העומדים בפני AI במשימות כמו יצירת תמונות ותשובות לשאלות היסטוריות, ומדגישות את החשיבות של רגישות תרבותית ודיוק בתוצאות AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Feb/21/gemini-pro-video/">הכוח של Gemini Pro 1.5: ניתוח סרטונים באמצעות AI</a></h2>
<ul>
<li>גוגל שחררה את Gemini Pro 1.5, מודל AI שיכול לנתח קלט וידאו כדי לספק מידע, עם גודל הקשר עצום של 1,000,000 אסימונים.</li>
<li>מודל AI זה יכול לזהות במדויק ספרים בסרטונים ולפרק סרטונים למסגרות לניתוח, כאשר כל פריים דורש 258 אסימונים לעיבוד.</li>
<li>המחבר ערך ניסוי כדי להדגים את יכולות המודל ופרסם את תוצאותיו באינטרנט לעיני הציבור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39458264">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בנושאים שונים הקשורים לבינה מלאכותית, כולל פרטיות, מודלי שפה והשפעה חברתית, ונוגע בצנזורה, אתיקה ואיזון פרטיות-חדשנות בפיתוח AI.</li>
<li>הוא בוחן את היכולות והמגבלות של מודלי AI במשימות כמו ניתוח וידאו, לימוד שפה ומאמצים יצירתיים, תוך שימת דגש על המורכבות והאתגרים של יישום AI בהקשרים שונים.</li>
<li>השיחה שוקלת גם את ההשלכות על פרטיות, טיפול בנתונים ונורמות חברתיות, ומספקת מבט מקיף על תפקידה הרב-גוני של הבינה המלאכותית בעולם של ימינו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.apple.com/blog/imessage-pq3/">שיפור אבטחת iMessage עם פרוטוקול הצפנה PQ3</a></h2>
<ul>
<li>אפל השיקה את PQ3, פרוטוקול הצפנה פוסט-קוונטי חדש עבור iMessage, המשפר את האבטחה מפני איומים קוונטיים פוטנציאליים.</li>
<li>PQ3 עולה על אפליקציות אחרות להעברת הודעות בתחום האבטחה על ידי שימוש באלגוריתמים חדשניים של מפתח ציבורי ושילוב קריפטוגרפיה פוסט-קוונטית ועקומה אליפטית להגנה מתמשכת על הודעות.</li>
<li>הערכות אבטחה יסודיות, כולל הוכחות שנבדקו על-ידי מכונה, מאשרות ש-PQ3 מאובטח לתקשורת מוצפנת מקצה לקצה, ומשלב מפתחות סימטריים, אימות מפתח איש קשר, טכניקות גרירה וטכנולוגיית Secure Enclave לחתימת הודעות ומפתחות אימות מכשיר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453660">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מומחים מאמצים פרוטוקולי הצפנה פוסט-קוונטיים כמו CRYSTALS-Kyber ב-iMessage וב-Signal כדי להגביר את האבטחה, מה שעשוי להציע הגנה רבה יותר מאשר שיטות מסורתיות כגון RSA.</li>
<li>סיגנל מוכרת כבחירה חוצת פלטפורמות עדיפה להעברת הודעות מאובטחת, בעוד שהדיון בוחן את המגבלות והאתגרים של אפליקציות מסרים כמו סיגנל, וואטסאפ וטלגרם במונחים של אבטחה.</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של איזון בין אבטחה ושימושיות בטכנולוגיה, תמיכה באימוץ רחב יותר של כלי הצפנה, והתייחסות להשפעה של הצפנה מקצה לקצה על פרטיות ופשיעה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1760360183945965853">ג&#39;ון קרמק קורא לחשוף לציבור את מעקות הבטיחות של בינה מלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ון קרמק קורא ליוצרי AI לחשוף בפומבי את מעקות הבטיחות ההתנהגותיים שהם הציבו ולהתגאות בתמיכה בחזון שלהם לחברה.</li>
<li>הוא מציע שיוצרים רבים עשויים להתבייש במעקות הבטיחות שהם מיישמים עבור AI.</li>
<li>שקיפות ותמיכה ציבורית בהנחיות התנהגות AI הן חיוניות לעיצוב השפעה חיובית על החברה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39457974">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את הצורך בהקמת מעקות בטיחות ציבוריים בתחום הבינה המלאכותית, תוך התמקדות במערכות ליצירת תמונות.</li>
<li>מובעות דאגות לגבי יוזמות הגיוון של גוגל ביצירת תמונות, הקשיים באיזון תפוקות מגוונות וההשלכות של הטיה באלגוריתמים של בינה מלאכותית.</li>
<li>המשתתפים מתעמקים בסוגיות של צנזורה, שקיפות ואחריות בפיתוח AI, כמו גם בהשפעות החברתיות של הטיית AI וטיפול בגזענות והטיה בתוכן שנוצר על ידי AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453402">Retell AI: מנוע דיבור שיחתי לבינה מלאכותית קולית חלקה</a></h2>
<ul>
<li>Retell AI הוא סטארט-אפ המספק מנוע דיבור למפתחים ליצירת AI קולי שנשמע טבעי, ומפשט שיחות קוליות של AI עם דיבור לטקסט, מודלי שפה ורכיבי טקסט לדיבור.</li>
<li>המוצר מציע מודלים נוספים של שיחות לדינמיקת שיחה משופרת, תקופת ניסיון בחינם של 10 דקות ותמחור גמיש מבוסס שימוש, המיועד הן למפתחים באמצעות API והן ללא-מקודדים באמצעות לוח מחוונים ידידותי למשתמש.</li>
<li>המייסדים מבקשים משוב מהמשתמשים ונרגשים לראות את היישומים החדשניים שמשתמשים מפתחים עם הטכנולוגיה שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453402">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק בטכנולוגיות קוליות מגוונות של AI כמו Retell AI, סוכני קול AI למגזרים שונים, בוטים AI לתמיכת לקוחות וסוכני קול AI להתערבות וטיפול במשבר.</li>
<li>הנושאים כוללים תמחור, ביצועים, יישומים פוטנציאליים ושיקולים אתיים של טכנולוגיות אלה.</li>
<li>המשתתפים תורמים משוב, הצעות לשיפור, דאגות לגבי מחיר סביר ורעיונות לקידום טכנולוגיית קול AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://atuin.sh">Atuin: סנכרן, חפש ואבטח את היסטוריית המעטפת שלך</a></h2>
<ul>
<li>Atuin הוא כלי לסנכרון, חיפוש וגיבוי היסטוריית מעטפת במכשירים שונים, המציע הצפנה, יעילות חיפוש ואחסון הקשר נוסף לפקודות.</li>
<li>Atuin, שנכתבה בחלודה, תומכת ב-Bash, ZSH, Fish ו-NuShell, תוך שימוש ב-SQLite לאחסון נתונים, ומאפשרת למשתמשים לארח בעצמם את שרת הסנכרון שלהם.</li>
<li>ההרשמה הכרחית לסינכרון היסטוריה, אך Atuin יכול לתפקד במצב לא מקוון ככלי חיפוש, למשוך משתמשים עם תכונות חיפוש היסטוריה משופרות וקהילת קוד פתוח תומכת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39460148">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Atuin הוא כלי CLI המשדרג את היסטוריית המעטפת המוגדרת כברירת מחדל על ידי שימוש במסד נתונים SQLite ליכולות טובות יותר של ארגון היסטוריית פקודות וחיפוש.</li>
<li>משתמשים יכולים לסנן פקודות לפי קריטריונים שונים, לסנכרן היסטוריה בין מכשירים ולהתאים אישית את הכלי כדי להגביר את הפרודוקטיביות.</li>
<li>דעות מעורבות קיימות לגבי פונקציית הסנכרון, דאגות אבטחה בהגדרות ארגוניות ורצון לתכונות כגון הרחבת היסטוריית מעטפת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pijul.org/">Pijul: בקרת גירסאות מהירה, ניתנת להרחבה ונכונה למיזוג</a></h2>
<ul>
<li>Pijul היא מערכת בקרת גרסאות מבוזרת חופשית וקוד פתוח שבמרכזה תורת הטלאים, המקדמת מהירות, מדרגיות וידידותיות למשתמש.</li>
<li>הוא מדגיש את נכונות המיזוג ופותר קונפליקטים כתהליך סטנדרטי למניעת הישנותם, ומאפשר להחיל שינויים עצמאיים בכל רצף מבלי להשפיע על התוצאה הסופית.</li>
<li>Pijul תומך בשיבוטים של מאגר חלקי ומועסק בפיתוח משלו, תוך הצגת הרבגוניות והיעילות שלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39452543">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים דנים ביתרונות ובמכשולים של שימוש ב- Pijul, מערכת בקרת גרסאות קוד פתוח, לעומת Git לניהול קבצים בינאריים, הרשאות והתנגשויות מיזוג.</li>
<li>התכונות הייחודיות של Pijul, כמו מוטציה של טלאים ופתרון סכסוכים מדויק, זוכות לשבחים, אך המערכת האקולוגית הקיימת של Git מציבה אתגרי אימוץ.</li>
<li>נעשים מאמצים לשפר את התקשורת, התיעוד והידידותיות למשתמש כדי לעודד אימוץ רחב יותר של Pijul בתוך קהילת התכנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/useful-uses-of-cat">אימוץ מודולריות: מינוף חתול בעיצוב תוכנה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את חשיבות המודולריות בעיצוב תוכנה, תוך התמקדות בבידוד שינויי קוד לצורך גמישות.</li>
<li>על ידי שימוש בפקודות כמו cat בסקריפטים של מעטפת כדי להמיר שמות קבצים לתוכן, המחבר מציע שזה משפר את הקלות של שינוי והרחבה של קוד תוך שמירה על מבנה.</li>
<li>הוא מדגיש את חשיבותו של קוד מודולרי בפיתוח תוכנה, אפילו בתחום סקריפטי מעטפת פשוטים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39457875">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן טכניקות יעילות לשימוש בפקודת &quot;חתול&quot; במעטפת יוניקס, כגון קיצורי דרך ושיטות חלופיות לפרודוקטיביות.</li>
<li>הוא מתעמק בהשלכות של שימוש בצינורות חתולים בתסריטי קונכיות, ומדגיש את חשיבות האחריות בתכנות ושיתוף פעולה ברור עם אחרים.</li>
<li>משתמשים תורמים טיפים, דוגמאות ותובנות על הפונקציונליות, ההיסטוריה, השימושים והיכולות של פקודת ה&quot;חתול&quot; במערכות יוניקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/air-canada-chatbot-refund-policy">אייר קנדה הורתה להחזיר לנוסע את הנוסע עקב שגיאת צ&#39;אטבוט</a></h2>
<ul>
<li>אייר קנדה נאלצה להחזיר לנוסע 650.88 דולר לאחר שצ&#39;אט בוט של חברת התעופה סיפק מידע לא מדויק על מדיניות נסיעות שכול.</li>
<li>בתחילה, חברת התעופה סירבה לקחת אחריות על טעויות הצ&#39;אטבוט, אך בהמשך נדרשה להנפיק החזר חלקי לנוסע שהולכל.</li>
<li>בעקבות התקרית, אייר קנדה השביתה את הצ&#39;אט בוט שלה עם בינה מלאכותית, שהוצג כדי לשפר את שירות הלקוחות, אך במקום זאת הוביל לחוסר שביעות רצון של נוסע אחד לפחות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39455131">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד באחריותן של חברות, במיוחד בכל הנוגע לצ&#39;אטבוטים מבוססי בינה מלאכותית בשירות הלקוחות, כפי שבא לידי ביטוי במאבק המשפטי של אייר קנדה על הפצת מידע לא מדויק על ידי הצ&#39;אטבוט שלה.</li>
<li>הדיונים מדגישים את החשיבות של שקיפות, מתן מידע נכון ושמירה על זכויות הצרכן באינטראקציות עם לקוחות.</li>
<li>דעות שונות משותפות על האמינות והאילוצים של AI בשירות הלקוחות, כמו גם על ההשפעה על שביעות רצון הלקוחות והחובות החוקיות, המדגישות את החיפוש אחר שיווי משקל בין AI, מגע אנושי ואחריות בפעילות העסקית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notes.rolandcrosby.com/posts/unexpectedly-eponymous/">שמות בלתי צפויים: לארי פייג&#39;, גלן בל ועוד (2020)</a></h2>
<ul>
<li>הרשימה כוללת מוצרים, מקומות וחברות שנקראו על שם אנשים כמו לארי פייג&#39; עבור PageRank וגלן בל עבור טאקו בל.&#39;- חלק מההצעות לתוספות הגיעו מאחרים, ובשנת 2024 הרשימה גדלה וכוללת דוגמאות כמו רעש בראון ומקס פקטור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39462516">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן כיצד פריטים יומיומיים, רחובות ומוצרים נקראים על שם אנשים, וחושף קשרים מסקרנים בין שמות ליוצריהם.</li>
<li>הוא דן באפונימיה, תגליות מדעיות והשלכות תרבותיות של שמות בשפות שונות, ומציג דוגמאות מפחי אשפה ועד תוכנה.</li>
<li>העבודה בוחנת מוסכמות למתן שמות לאורגניזמים, מקומות ומוצרים, ומדגימה את מקורותיהם המגוונים ולעתים מפתיעים של שמות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/ssg8fh7sfyz3">באג ChatGPT תוקן: אופטימיזציה של חוויית המשתמש מובילה לתגובות שטותיות</a></h2>
<ul>
<li>אופטימיזציה שמטרתה לשפר את חוויית המשתמש ב-ChatGPT הובילה בשוגג לבאג שגרם למודל השפה לייצר תגובות שטותיות.</li>
<li>הבאג אותר בבחירת מספרים שגויים במהלך יצירת התגובה, מה שהוביל לרצפי מילים לא קוהרנטיים.</li>
<li>הבעיה, המיוחסת לגרעיני הסקה המייצרים תוצאות שגויות בהגדרות GPU ספציפיות, נפתרה, ו-ChatGPT נמצא תחת ניטור רציף כדי למנוע התרחשויות עתידיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39462087">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מבקרים את מודל ChatGPT של OpenAI על חוסר שקיפות בהסבר שלאחר המוות.</li>
<li>ספקולציות כוללות מודעות AI, הגדרות GPU שונות וסיכונים הקשורים למודלי שפה גדולים.</li>
<li>הפרות פרטיות, פלטים שטותיים ודיונים פילוסופיים על היקום והשפעת הבינה המלאכותית הם גם חלק מהדיונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.eladgil.com/p/things-i-dont-know-about-ai">חוסר ודאות בשוק הבינה המלאכותית המתפתח</a></h2>
<ul>
<li>המחבר בוחן את חוסר הוודאות סביב שוק הבינה המלאכותית, ומתמקד במיוחד במודלים של שפה גדולה (LLM) ובדומיננטיות של חברות טכנולוגיה גדולות בתמיכה ובהכשרה של מודלים מתקדמים של בינה מלאכותית.</li>
<li>ענקיות ענן כמו מיקרוסופט ומטא משקיעות רבות ב-LLM, גורמות לעיוותים בשוק ומציבות אתגרים בפני שחקנים חדשים בתחום.</li>
<li>הדיון מתעמק בפשרה בין מהירות וביצועים במודלים של בינה מלאכותית, ההשפעה של LLMs סיניים וחברות תשתית, ומסלולי האימוץ השונים של סטארט-אפים לעומת חברות מבוססות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39453622">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בדינמיקת העלויות וההשלכות של ארכיטקטורות מידול רצפים חדשות בבינה מלאכותית, תוך שימת דגש על האיזון בין כוח מחשוב, אוצרות מערכי נתונים ויצירת נתונים סינתטיים.</li>
<li>הדיונים סובבים סביב המשמעות של עלויות מחשוב בבניית מודלי שפה גדולים (LLM) וההשפעה הפוטנציאלית של ארכיטקטורות שונות על המשתתפים בשוק, יחד עם נושאים אחרים כמו בעיית תורת הסיבוכיות P לעומת NP והאתגרים של שימוש במודלי שפה למטרות כלליות בתחומים ספציפיים.</li>
<li>השיקולים כוללים את האפקטיביות של מודלים כלליים לעומת מודלים נישתיים, את המשמעות של נתוני הדרכה באיכות גבוהה, ואת ההשלכות האתיות של טכנולוגיית AI, כמו גם את העתיד של מודלים AI ואוטומציה בתעשיות מגוונות והיבטים חברתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/nuclear-reactor-weld-one-day/">מהפכה בתעשייה הגרעינית עם קידום ריתוך SMR גרעיני</a></h2>
<ul>
<li>Sheffield Forgemasters הציגה טכניקת ריתוך חדשה הידועה בשם Local Electron-Beam Welding (LEBW) המסוגלת לרתך כלי שיט שלם של כור גרעיני תוך פחות מ-24 שעות, ובכך לקצר את זמן הבנייה וההוצאות של כורים מודולריים קטנים (SMR).</li>
<li>לחדשנות זו יש פוטנציאל לשנות את מגזר האנרגיה הגרעינית על ידי שיפור היעילות, הסטנדרטיזציה והייצור ההמוני של כורים מודולריים.</li>
<li>ממשלת בריטניה שוקלת התעוררות מחודשת בתחום האנרגיה הגרעינית, במטרה להקים כורים חדשים וכורים מודולריים, כאשר טכנולוגיה זו צפויה לזרז את יישומם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39455915">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טכנולוגיית כור מודולרי קטן (SMR) אפשרה פריצת דרך בריתוך גרעיני, במיוחד ריתוך קרן אלקטרונים, המאפשרת ריתוך יעיל ועמוק של חלקי עבודה גדולים.</li>
<li>המאמר מדגיש את האתגרים והמורכבויות של ריתוך בתחום הגרעין ודן ביתרונות של ריתוך קרן אלקטרונים על פני טכניקות קונבנציונליות.</li>
<li>חששות ביטחוניים בנוגע ל-SMR ואיומי טרור פוטנציאליים על מתקני הגרעין מטופלים, ומדגישים את החשיבות של תקנות קפדניות ופרוטוקולי אבטחה כדי להגן על מתקנים אלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.13144">ביטול נעילה של שיפורים ברשת העצבית באמצעות מודלים של דיפוזיה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &quot;Neural Network Diffusion&quot; מציג את השימוש במודלים של דיפוזיה כדי ליצור פרמטרים של רשת עצבית עם ביצועים דומים או טובים יותר מאשר רשתות שהוכשרו באופן מסורתי.</li>
<li>הגישה, שנקראת דיפוזיה של רשתות עצביות, ממנפת מודל דיפוזיה סמוי סטנדרטי כדי לייצר מערכי פרמטרים חדשים, ומציגה את הפוטנציאל שלה ביצירת פרמטרים עבור למידת מכונה וראייה ממוחשבת.</li>
<li>המודלים שנוצרו מציגים ביצועים שונים מרשתות מיומנות, המדגישים את יעילותם של מודלי דיפוזיה בהקשר זה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39458363">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בנושאים שונים כמו דיפוזיה של רשת עצבית, רשתות טרנספורמר ושיפור עצמי רקורסיבי בבני אדם ובינה מלאכותית.</li>
<li>המשתתפים דנים בשימושים האפשריים של טכניקות AI כדי לשפר את כישורי החשיבה ולהשיג אינטליגנציה על-אנושית.</li>
<li>השיחה עוסקת גם בתפקיד זמינות הנתונים, באמינות של OpenAI ובחוסר הוודאות בעתיד של התקדמות הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="התנגדות לאיסור: Flipper Zero וכלי אבטחה מעודדים שיתוף פעולה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%AA%D7%A0%D7%92%D7%93%D7%95%D7%AA%20%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%A8%3A%20Flipper%20Zero%20%D7%95%D7%9B%D7%9C%D7%99%20%D7%90%D7%91%D7%98%D7%97%D7%94%20%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%93%D7%93%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%AA%D7%95%D7%A3%20%D7%A4%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2022%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/21&#39;</h2>
<h1>2024-02-21</h1>
<h2><a href="https://signal.org/blog/phone-number-privacy-usernames/">שפר את הפרטיות בסיגנל: הסתר את מספר הטלפון שלך באמצעות שמות משתמש</a></h2>
<ul>
<li>סיגנל מגבירה את הפרטיות בכך שהיא מאפשרת למשתמשים להסתיר את מספרי הטלפון שלהם כברירת מחדל ולהשתמש בשמות משתמש ייחודיים לתקשורת, וקובעת מי יכול לגלות אותם לפי מספר טלפון.</li>
<li>שמות משתמש נשמרים פרטיים בצ&#39;אטים וניתן להחליף אותם כדי להתחבר מבלי לחשוף מספרי טלפון, כאשר למשתמשים יש את הגמישות להתאים הגדרות ושמות משתמש בכל עת.</li>
<li>תכונות חדשות אלה הן אופציונליות ומטרתן לשמור על הפרטיות במהלך אינטראקציות בפלטפורמת סיגנל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39444500">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים עוסקים בפרטיות, אבטחה, הצפנה וזיהוי משתמשים באפליקציות מסרים כמו טלגרם וסיגנל, ומתייחסים לחששות לגבי קיימות פיננסית, השתייכות ממשלתית ויישום אבטחה.</li>
<li>משתמשים מתווכחים על האיזון העדין בין פרטיות לנוחות, בהתחשב בשימוש בשמות משתמש וקודי חברים כחלופות למספרי טלפון לזיהוי בפלטפורמות הודעות.</li>
<li>הנושאים כוללים טכניקות הצפנה, כללי תפוגה של אפליקציות, איסוף נתונים ופשרות בין שימושיות לפרטיות, כמו גם בחינת אימות זהויות, מניעת דואר זבל והצעת שיטות חלופיות לאבטחת תקשורת מקוונת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sidekick.kagi.com/">Kagi Sidekick: חיפוש מהיר וכלי צ&#39;אט AI</a></h2>
<ul>
<li>Kagi Sidekick מאפשר חיפוש מהיר, צ&#39;אט AI ואינדוקס באתרי אינטרנט באמצעות קוד מינימלי, מיקוד לאתרים אישיים או תיעוד.</li>
<li>זה בחינם עבור אתרים קטנים / אישיים ומציע אתרים מסחריים במחיר סביר, כולל הכללה בחיפוש Kagi.</li>
<li>משתמשים המעוניינים בכלי יכולים להשתתף בשרשור הדיון של סיידקיק או להצטרף לקהילת הדיסקורד של Kagi לקבלת עדכונים ומשוב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39447041">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה מתמקדת ב-Kagi Sidekick, קונספט אלפא של Kagi Labs להרחבת אוסף האתרים האישיים והסטארט-אפים שלהם, תוך נגיעה בסיכוני תוכן שנוצרו על ידי בינה מלאכותית, טקטיקות SEO וקשיי ויקי ללא מטרות רווח.</li>
<li>משתמשים מעלים שאלות טכניות לגבי פעולות כלי החיפוש, מחליפים חוויות ומציעים שיפורים, בעוד שחלקם מפקפקים בערך השירותים של קאגי ומהרהרים בכוונותיהם מאחורי הצעת יוזמות חדשות בחינם.</li>
<li>הדיון מדגיש את החשיבות של אספקת תוכן בעל ערך ושיווק שקוף לקידום אפקטיבי בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zduSFxRajkE">בואו נשפר את יעילות הטוקניזציה של GPT</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט מדגיש את חשיבות הטוקניזציה במודלי שפה גדולים כגון GPT-2, ומציג את השפעתה על ביצועי המודל ועיבוד השפה.</li>
<li>טכניקות כמו קידוד זוגות בתים מוסברות כדי להדגיש את החשיבות של טוקניזציה יעילה לביצועי מודל משופרים, בעוד אלגוריתמים טוקניזציה שונים ושיטות קידוד כמו utf8 נחקרים.</li>
<li>דגש מיוחד ניתן לטיפול באסימונים מיוחדים, אימון אוצר מילים של טוקניזרים והתגברות על אתגרים שמציבים אוצר מילים גדול ברובוטריקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443965">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפורום מדגיש את ההיבט שמתעלמים ממנו של שימוש באסימונים במודלים של GPT, ומציע הדרכות ומשאבים להבנת מודלים של שנאים והנדסת AI.</li>
<li>משתמשים חולקים את חוויותיהם במינוף LLMs ליישומים שונים וממליצים על חומרי למידה מהשורה הראשונה במדעי המחשב.</li>
<li>אזכורים כוללים את הסרטונים והתובנות של אנדריי קרפטי על המעבר מהנדסה עורפית מסורתית לתחום המלהיב של הנדסת AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/simple-architectures/">להגנה על ארכיטקטורות פשוטות: המקרה של חברת 1.7 מיליארד דולר, Wave</a></h2>
<ul>
<li>Wave, חברה בשווי 1.7 מיליארד דולר, בוחרת בארכיטקטורת אפליקציית CRUD פשוטה עם מונולית Python ב-Postgres, בדומה ל-Stackoverflow, ומציגה העדפה לפשטות על פני מורכבות בסקלביליות.</li>
<li>החברה מעבדת מיליארדי בקשות חודשיות עם Python סינכרוני ותור משימות, ונתקלת במכשולים עם אינטגרציות טלקום ותאימות רגולטורית במהלך התרחבות גלובלית.</li>
<li>למרות מגמות טכנולוגיות המעדיפות הגדרות מורכבות, Wave משתמשת ב- GraphQL, Kubernetes ופרוטוקולי תעבורה מותאמים אישית עבור ה- API שלה, תוך התמקדות בקלות תפעולית ויעילות כלכלית עם צוות הנדסה קטן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39440179">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את היתרונות והחסרונות של מיקרו-שירותים לעומת ארכיטקטורות מונוליטיות בהנדסת תוכנה, תוך שימת דגש על משמעת, מערך ארגוני ותקשורת.</li>
<li>הדיונים עוסקים במדרגיות, תחזוקה, מורכבות וכיצד החלטות אדריכליות משפיעות על ביצועים ושלמות נתונים, במיוחד בשירותים פיננסיים.</li>
<li>מושם דגש על איזון בין פשטות למורכבות, עמידה ביעדים עסקיים, השגת תוצאות מוחשיות וניהול מעברים בין תפקידים וטכנולוגיות בתחום.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/02/ssds-have-become-ridiculously-fast.html">פיתוחי SSD עולים על הצעות הענן</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג מדגיש את ההתקדמות בטכנולוגיית SSD במהירות ובקיבולת, ומשווה שיפורים בכונני SSD לסחורות עם ביצועי SSD מבוססי ענן קפואים של ספקים גדולים כמו AWS ו- Azure.</li>
<li>מועלות השערות לסיבות אפשריות לפער הביצועים של SSD בענן, כגון חששות לגבי כשל במכשיר, ביקוש מוגבל לאחסון מהיר יותר ושיבוש פוטנציאלי לשירותי אחסון קיימים.</li>
<li>הפוסט תומך בהצגה עתידית של כונני SSD מהירים יותר במופעי ענן, ומצביע על תחזית מלאת תקווה ליכולות אחסון משופרות בענן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443679">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק באתגרי הביצועים של כונני SSD בענן, ומתייחס למגבלות פרוטוקול הרשת, אופטימיזציה של אחסון בפלטפורמות כמו AWS, תצורות CPU והשפעות כלכליות של הגדרות אחסון.</li>
<li>הנושאים כוללים את ההשפעה של תצורות אחסון על ביצועי VM, השהיית רשת, אסטרטגיות לשיפור ביצועי הענן ודיונים על פריסת פרוטוקולי תקשורת והפשטת חומרה בשירותי ענן.</li>
<li>הוא גם מדגיש את החשיבות של כונני SSD המחוברים באופן מקומי, בעיות השהיה ברשת, כוננים ארגוניים אמינים והאיזון בין ביצועים ועמידות באפשרויות אחסון של אשכולות מסדי נתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/ledstud">עגילי מטריקס LED DIY זוהר בהיר</a></h2>
<ul>
<li>עגילי מטריקס LED מיוצרים באמצעות מעגל חשמלי מותאם אישית עם נורות LED 0201, המחליפות רכיבים מסורתיים לשיפור הפונקציונליות והאסתטיקה.</li>
<li>ניתן להתגבר על אתגרי צריכת החשמל ומהירות השעון, ששיאם בעיצוב עגיל סופי פונקציונלי ונעים לעין.</li>
<li>הפרויקט מציע צילומי יהירות של המוצר המוגמר ומספק גישה לקוד המקור המלא ב- git.mitxela.com וב- GitHub לחקירה נוספת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39446537">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים משתתפים בדיונים על אביזרי LED כמו עגילים וקישורי חפתים, כולל העברת נתונים ותכונות סנכרון מוזיקה.</li>
<li>יישומי עגילי LED יצירתיים, פרטים טכניים של קישורי שרוול ויעילות הסוללה מתווכחים.</li>
<li>השיחה עוסקת בהיסטוריה ובהתקדמות בטכנולוגיית קוורץ למדידת זמן בשעונים ובשעונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proxiesapi.com/articles/web-scraping-in-python-the-complete-guide">Python Web Scraping: טכניקות ושיטות עבודה מומלצות</a></h2>
<ul>
<li>למד כיצד ליצור סורקי אינטרנט באמצעות ספריות Python כמו BeautifulSoup, לטפל במכשולי גירוד נפוצים ולעקוב אחר שיטות עבודה מומלצות לגירוד נרחב.</li>
<li>גלה טכניקות לחילוץ נתונים מקובצי HTML, מינוף בוררי CSS, הורדת תמונות וניהול תוכן דינמי לשיפור יכולות הגירוד שלך.</li>
<li>הטמיעו אסטרטגיות כמו עיכובי זחילה, פרוקסי, סוכני משתמשים מסתובבים והדמיית התנהגות אנושית טבעית כדי למנוע חסימות תוך גירוד אתרים בצורה אחראית, יחד עם שימוש בכלים כגון סלניום לאוטומציה באינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39442273">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מקיף אופטימיזציה של תהליכי עבודה של גירוד אינטרנט בפייתון, הדגשת החשיבות של הפרדת שלבי זחילה וגירוד, וניצול מטמון ליעילות.</li>
<li>דיונים על תהליכי ETL לעומת ELT במחסני נתונים מדגישים את המשמעות של בדיקות, גמישות ושלמות נתונים, עם דגש על כלים כמו Playwright ואתגרים שמציבים Cloudflare או AWS WAF.</li>
<li>השוואה בין שפות תכנות לגירוד אתרים מעדיפה את Python על פני Node.js, ומטפלת במכשולים נפוצים כמו שגיאות 403/401, captchas וחומות תשלום, ומציעה פתרונות כגון סוכני דפדפן, שירותי פתרון captcha וניהול פרוקסי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.schneier.com/blog/archives/2024/02/microsoft-is-spying-on-users-of-its-ai-tools.html">מיקרוסופט מזהה האקרים באמצעות כלי הבינה המלאכותית שלה לריגול סייבר</a></h2>
<ul>
<li>האקרים סינים, רוסים ואיראנים ממנפים את כלי הבינה המלאכותית של מיקרוסופט כדי לשפר את כישורי הפריצה שלהם, מה שמעלה חששות לגבי הפרות פרטיות אפשריות.</li>
<li>תגלית זו מצביעה על כך ש- Microsoft וחברות AI אחרות עשויות לנטר בשוגג פעילויות משתמשים באמצעות כלי AI.</li>
<li>השימוש בבינה מלאכותית לריגול סייבר מהווה איום משמעותי, ומעורר דיונים בנושאי פרטיות ואמצעי מעקב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39442429">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההתמקדות היא במדיניות הפרטיות המגוונת ובפרקטיקות הנתונים של ענקיות טכנולוגיה כמו מיקרוסופט, OpenAI וגוגל, תוך הדגשת דאגות לגבי טיפול בנתונים, ניטור ונגישות.</li>
<li>הדיון מדגיש את המשמעות של קבלת הסכמה מדעת, את ההשפעה של מעקב על אימון AI, ואת השימוש לרעה האפשרי במידע של משתמשים.</li>
<li>משתמשים מביעים ספק לגבי מדיניות פרטיות, תומכים בשקיפות ודנים בהשלכות האתיות של איסוף נתונים ומעקב בעידן הדיגיטלי של ימינו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mary.codes/blog/programming/translating_openstreetmaps_to_HTML5_canvas_rust_wasm/">יצירת מפת עולם תלת מימדית של דיסני עם Rust ו- WebAssembly</a></h2>
<ul>
<li>מרי קנייז משפרת את פרויקט Line Buddy שלה על ידי מינוף נתוני OpenStreetMap ושימוש ב-Rust with WebAssembly כדי לפתח מפה תלת-ממדית של פארקי השעשועים של דיסני וורלד.</li>
<li>הפרויקט מדגים איסוף, עיבוד והצגה של נתוני מפה עם Rust ו- JavaScript כדי לטפל ביעילות באלמנטים כמו בניינים, שבילים וגופי מים, תוך מיטוב זמני הטעינה תוך הצעת בחירת פארק.</li>
<li>יש תוכניות עתידיות לשיפורים נוספים כדי לקדם את הפונקציונליות של הפרויקט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39439655">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן תרגום נתוני OpenStreetMap לקנבס HTML5 עם Rust ו- WebAssembly, תוך הדגשת עיוותים חזותיים במיפוי ותמיכה בהקרנת מרקטור לדיוק.</li>
<li>הוא דן בבחירה בין JavaScript ו- Rust לעיבוד נתונים ובפוטנציאל של אריחים מבוססי וקטורים ב- OSM, ומציע WebGL לציור לשיפור הביצועים במקום העברת נתונים בין Rust ו- JavaScript.</li>
<li>השימוש בתחזיות שונות למיפוי מדויק נדון גם הוא בדיון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/picat/">יכולות התכנון הרב-תכליתיות של פיקאט הופנו זרקור</a></h2>
<ul>
<li>Picat היא שפת תכנות ייחודית המשלבת לוגיקה, תכנות הכרחי ופתרון אילוצים.</li>
<li>המחבר מתעמק בתפיסת התכנון של פיקאט, מציג פתרון בעיות נתיב, ובוחן טכניקות תכנון שונות בפיקט.</li>
<li>בעוד שלפיקאט יש מגבלות ייצור, הוא מצטיין בפתרון בעיות חישוביות ספציפיות; GOAP ו-PDDL מוזכרות בקצרה כשפות תכנון חלופיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39444282">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן את היישום של תכנות מתכננים עבור מערכות תחזוקת ציי רכב, תוך התייחסות לאתגרי קנה מידה ופתרונות אופטימיזציה.</li>
<li>הוא משווה בין פותרים מיוחדים וכלליים, ומדגיש את CP-SAT כחלופה ל-CPLEX בתרחישים ספציפיים.</li>
<li>הדיון מתעמק בכלי אופטימיזציה שונים כמו OptaPlanner, פותרי קוד פתוח, ותפקיד התכנון בבינה מלאכותית, תוך אזכור Picat ושפות תכנות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.gksoft.com/a/fun/architects.html">אם אדריכלים עבדו כמו מתכנתים: דרישות לא מציאותיות (1995)</a></h2>
<ul>
<li>המכתב מציג בפני אדריכלים דרישות סותרות ולא מציאותיות לתכנון ובניית בית, כגון מפרט מעורפל, מגבלות תקציב, העדפות סותרות ולוח זמנים צפוף.</li>
<li>מומלץ לאדריכלים להתאים את דעתם של בני משפחה שונים, לעקוב אחר עיצוב וחומרים עכשוויים, ולפנות לרוכשים עתידיים פוטנציאליים.</li>
<li>המכתב מסתיים באזהרה מפני חיפוש אדריכל אחר ורומז על קרוואן נסיעות כחלופה הולמת יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39449424">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר וההערות מדגישים את האתגרים והדמיון בניהול פרויקטים, תקשורת לקוחות, אחריות ויכולת הסתגלות בין אדריכלים ומהנדסי תוכנה.</li>
<li>הוא דן בחשיבות שיתוף הפעולה, הבנת ציפיות הלקוחות וניווט באתגרים רגולטוריים בשני התחומים.</li>
<li>השיחה שמה דגש על תקשורת יעילה, שיתוף פעולה ופתרון בעיות החיוניים לניהול מורכבויות בפרויקטים של בנייה ופיתוח תוכנה, תוך אזכור ההשלכות של החלטות ניהול פרויקטים והשלכות אפשריות של טעויות בכל ענף.</li>
</ul>
<h2><a href="https://googlemapsmania.blogspot.com/2024/02/ai-your-home-on-street-view.html">חוללו שינוי בשכונה שלכם בעזרת בינה מלאכותית (AI) ב-Google Street View</a></h2>
<ul>
<li>Panoramia הוא כלי חדש המאפשר למשתמשים לשנות את השכונה שלהם במפות Google Street View באמצעות הצעות AI.</li>
<li>הכלי ההולנדי Cycling Lifestyle ממיר רחובות לסביבה ידידותית לאופניים, ומשפר את הסביבה העירונית עבור רוכבי אופניים.</li>
<li>גלריות רחוב מאפשרות למשתמשים לקשט ערים ב-Street View עם יצירות אמנות ממוזיאונים יוקרתיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39439771">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בבלוג בוחן את תפקידה של הבינה המלאכותית בעיצוב מחדש של Google Street View, גינון בר קיימא בקליפורניה, מכשולים בתכנון עירוני, שימושיות האתר ואתגרי אינטרפולציה של בינה מלאכותית.</li>
<li>חברי הקהילה מעריכים את המשמעות של צמחייה, דיור צפוף ולכידות קהילתית, תוך שימת דגש על הקפדה על כללי הפורום ואינטראקציות מכבדות.</li>
<li>המגיבים משבחים את האווירה האזרחית של האתר, המתינות, ומציעים הצעות לשיפור ופתרון תקלות טכניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robot.hetzner.com/order/index/culture/en_GB">אפשרויות ושירותי השרתים המגוונים של Hetzner</a></h2>
<ul>
<li>האתר מספק אפשרויות שרת שונות כמו שרתים ייעודיים ושרתי GPU, במחירים התלויים בסוג השרת ובמפרט.</li>
<li>לקוחות יכולים להעביר שרתים מלקוחות אחרים של Hetzner ולגשת לשירותי Colocation וניהול דומיינים.</li>
<li>חישוב מע&quot;מ ותמחור במטבע מקומי זמינים בהתאם למדינה הנבחרת של הלקוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39440503">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההתמקדות היא בשרת המעבד הגרפי החדש של Hetzner, תוך השוואת עלות-תועלת של השכרה לעומת רכישת חומרה, תמחור חשמל ואורך חיי שרת.</li>
<li>הדיונים כוללים תהליכי הרשמה, הצעות ענן VPS, מגבלות GPU, תמחור ואיכות כוללת של שירותי מחשוב ענן, כולל חוויות משתמש.</li>
<li>משתמשים חולקים דעות על חששות להונאות, אימות זהות, זמינות GPU ותמיכת לקוחות, ומשווים את Hetzner לספקים כמו DigitalOcean ו-AMD, תוך התייחסות גם לפרטיות נתונים, תמחור NVIDIA והשפעת הכרייה על זמינות המעבדים הגרפיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Steam-Audio-SDK-Fully-Open">שסתום קוד פתוח Steam Audio SDK 4.5.2 תחת Apache 2.0</a></h2>
<ul>
<li>Valve השיקה את Steam Audio SDK 4.5.2 כקוד פתוח מלא תחת רישיון Apache 2.0, המאפשר שימוש מסחרי ושינויים.</li>
<li>הגרסה כוללת תיקוני באגים ועדכונים סטנדרטיים, ומציעה פתרון שמע סוחף למשחקים ומציאות מדומה, התואם למנועי משחק שונים.</li>
<li>מפתחים מעודדים על ידי Valve לתרום לשיפור נוסף של התוכנה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39443283">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Valve שחררה את קוד המקור שלה Steam Audio SDK תחת רישיון Apache 2.0, מה שמשפר את הנגישות למפתחים בפלטפורמות שונות.</li>
<li>הדיונים סובבים סביב חשיבות הפצת הקול במשחקי התגנבות, הצעת שיטות לחישוב מרחק ומידול הנחתת קול, והשוואת מנועי שמע כמו Steam Audio, Fmod ו-Wwise.</li>
<li>דעות המשתמשים על מיזמי החומרה של Valve, כגון Steam Deck ומשקפי המציאות המדומה Vision Pro של אפל, משתנות, כאשר חלקם סקפטיים ואחרים אופטימיים, מתמקדים בשימוש של אפל בכבלי Lightning ובאתגרים בשוק ה- VR/AR.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="שפר את הפרטיות בסיגנל: הסתר את מספר הטלפון שלך באמצעות שמות משתמש" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A9%D7%A4%D7%A8%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%A4%D7%A8%D7%98%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%91%D7%A1%D7%99%D7%92%D7%A0%D7%9C%3A%20%D7%94%D7%A1%D7%AA%D7%A8%20%D7%90%D7%AA%20%D7%9E%D7%A1%D7%A4%D7%A8%20%D7%94%D7%98%D7%9C%D7%A4%D7%95%D7%9F%20%D7%A9%D7%9C%D7%9A%20%D7%91%D7%90%D7%9E%D7%A6%D7%A2%D7%95%D7%AA%20%D7%A9%D7%9E%D7%95%D7%AA%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2021%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/20&#39;</h2>
<h1>2024-02-20</h1>
<h2><a href="https://leanrada.com/htmz/">htmz: יצירת ממשקי אינטרנט מודולריים עם HTML Microframework קל משקל</a></h2>
<ul>
<li>htmz היא מיקרו-מסגרת HTML מינימליסטית המאפשרת למשתמשים לבנות ממשקי אינטרנט מודולריים עם HTML רגיל, ללא תלות עורפית.</li>
<li>בהשראת htmx וארכיטקטורות אינטרנט אחרות, htmz מאפשר החלפה חלקה של חלקי דפים באמצעות HTML בסיסי, ומעדכן רק מקטעים ספציפיים בלחיצות על קישורים.</li>
<li>זו אינה מסגרת JavaScript קונבנציונלית אלא מקטע קוד קומפקטי הרותם את התכונות המולדות של הדפדפן כדי לאחזר ולפרש HTML, ומציע יכולת הרחבה לפונקציונליות משופרת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39429370">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בכלי פיתוח אתרים שונים כמו htmz, htmx, Vue.js, ופריצות כגון htmy, תוך הדגשת היתרונות, המגבלות והיישומים הפוטנציאליים שלהם.</li>
<li>משתמשים מתווכחים על איזון פונקציונליות ותצורה, השימוש ב- iframes, תקני HTML, תלות ב- JavaScript, והחשיבות של אתרי אינטרנט המשפילים בחינניות ללא JavaScript לנגישות.</li>
<li>חלק מהמשתמשים מעריצים את הפשטות והיעילות של הכלים, בעוד שאחרים מעלים שאלות לגבי המעשיות שלהם, עמידה בתקני אינטרנט, אבטחה, נגישות וההשפעות של חבילות JavaScript גדולות על חוויית המשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groq.com/">Groq מדגים ביצועים גבוהים עם Mixtral 8x7B-32k</a></h2>
<ul>
<li>הקוד קובע את הרוחב והגובה של מיכל כדי למלא את האשנב כולו, תוך שימוש ב- flexbox למרכוז תוכן וצבע רקע.- הוא מכיל פונקציה לניתוח אסימון אינטרנט JSON ומעסיק מאזין לאירוע כדי להשיק נקודת כניסה של Flutter תוך שימוש בגרסת עובד שירות.- היישום משלב טכניקות עיצוב רספונסיביות עם טיפול באסימוני אינטרנט וניצול עובד שירות לחוויית משתמש אינטראקטיבית ודינמית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428880">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Groq הציגה את ההדגמה הטכנולוגית Mixtral 8x7B-32k, במטרה להשיג ביצועים טובים יותר מ-Nvidia ללא צורך בהרשמה, ועוררה דיונים על חוקיות המסחר במידע פנים ומגבלות המדרגיות של Groq LPU.</li>
<li>נושאים שונים עסקו ביעילות חומרה, אתגרים עם מודלי שפה גדולים, עלות-תועלת, DRAM לעומת SRAM בבקרי זיכרון, קוונטיזציה של מודלים, שימוש במהדרים, הסקה בהשהיה נמוכה, מנגנוני תשומת לב עצמית ותמיכה בחומרה עבור מטריצות קשב וכפל מטריצה יעיל.</li>
<li>הדיון נגע גם בארכיטקטורת ה-LPU של Groq, גישה ל-API, תמחור, השוואות לחומרה של Nvidia ואסטרטגיות להשגת הכרה בתעשייה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://housefresh.com/david-vs-digital-goliaths/">המדיה הגדולה שולטת באינטרנט עם המלצות על מוצרים נחותים</a></h2>
<ul>
<li>עדכוני האלגוריתם של גוגל העדיפו את בעלי האתרים הגדולים של המדיה, ודחקו אתרים עצמאיים כמו HouseFresh בתוצאות החיפוש.</li>
<li>HouseFresh סובלת מירידה בתנועה עקב המלצות מוצרים לא מדויקות מפרסומים גדולים כמו Better Homes &amp; Gardens ו-BuzzFeed.</li>
<li>המאמר מעלה חששות לגבי שקיפות בהמלצות, הטיה כלפי מו&quot;לים גדולים ופגיעה ביושרה המערכתית, ותומך ביישום הנחיות סקירה באיכות גבוהה לכל המו&quot;לים לקבלת המלצות מדויקות יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39433451">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תוצאות החיפוש של גוגל, המעדיפות את בעלי האתרים הגדולים במדיה, מעוררות חששות מפני המלצות באיכות נמוכה וביקורות מזויפות המתפשטות ברשת.</li>
<li>משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון ממנועי החיפוש הקונבנציונליים, ובוחרים באלטרנטיבות כגון בינג ופלטפורמות שנאספו על ידי הקהילה.</li>
<li>גוברות הקריאות לרפורמות בתעשייה המדגישות אותנטיות ורלוונטיות על פני מניעי רווח, מטפלות בנושאים כמו ספאם SEO, תוצאות חיפוש מוטות ותמיכה בתוכן שנוצר על ידי משתמשים ב&quot;רשת הקטנה&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jeffhuang.com/productivity_text_file/">כוחו של קובץ טקסט יחיד למשך 14 שנים</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ף הואנג השתמש בקובץ טקסט יחיד במשך 14 שנים כדי לנהל משימות יומיומיות, פגישות, הערות ורעיונות, והדגיש את הצורך להשתמש בלוח שנה לצדו.</li>
<li>מערכת הפרודוקטיביות שלו כוללת יצירת רשימת משימות יומית לפני השינה, הוספת תגיות לשליפה מהירה וטיפול יעיל בהודעות דוא&quot;ל, סיוע בניהול עומסי עבודה וארגון.</li>
<li>שיטה זו לא רק מאפשרת לו להישאר מאורגן אלא גם משמשת יומן מקיף של פעילותו לאורך זמן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39432876">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים משתפים את החוויות והשיטות המגוונות שלהם לארגון משימות והערות באמצעות כלים כגון קבצי טקסט, Obsidian, Vim, git ואפליקציות פרודוקטיביות שונות.</li>
<li>הדיונים סובבים סביב היעילות, יכולת ההסתגלות והפרודוקטיביות בתוך מערכות אלה, תוך שימת דגש על החיפוש אחר הגישה המתאימה ביותר בהתבסס על הדרישות האישיות.</li>
<li>אסטרטגיות שונות לשמירת זיכרון, רישום הערות ופרודוקטיביות נחקרות, ומדגישות את החשיבות של מציאת מערכת מותאמת אישית לקבלת תוצאות מיטביות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/black7375/Firefox-UI-Fix/wiki/%5BArticle%5D-1.-How-to-make-a-better-default-Firefox-UI">כיצד לשפר את ממשק המשתמש של Firefox: שיפור חוויית המשתמש</a></h2>
<ul>
<li>מזלג Firefox מפותח כדי לשפר את ממשק המשתמש, תוך התמקדות בטיפול בחסרונות של ממשק המשתמש Proton ב- Firefox v89.</li>
<li>סמלים ברורים, ריווח נכון ופריסת כרטיסיות מודגשים כאלמנטים חיוניים בעיצוב ממשק משתמש, כאשר Lepton מודגשת כאפשרות הידידותית ביותר למשתמש מבין עיצובים שונים.</li>
<li>הנחיות להתאמה אישית של דפדפן Legacy Edge ושיפור ערכת הנושא Proton מסופקות כדי להציע למשתמשים חוויה מותאמת אישית ויעילה תוך כיבוד ממשק המשתמש המקורי של Proton.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428409">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון Github על שיפור ממשק המשתמש של Firefox המוגדר כברירת מחדל דן בריפוד מוגזם בעיצוב החדש, המשפיע על העדפות המשתמש בהתבסס על גודל המסך וליקוי ראייה.</li>
<li>המשתמשים חלוקים לגבי האיזון בין ריפוד לצפיפות מידע, ונוגעים להסרת תכונות בשימוש נמוך לתחזוקת קוד וליתרונות של ערכת הנושא Lepton.</li>
<li>התסכולים שהוזכרו מהשינויים בממשק המשתמש של הדפדפן והצורך באפשרויות התאמה אישית נוספות בממשקי תוכנה מדגישים את החשיבות של התאמת צרכי משתמש מגוונים בעיצוב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/b845e8ab-9cbc-482c-aa22-0b5c020be099">פריצת הדרך של אסטרהזניקה בטיפול בסרטן הריאה</a></h2>
<ul>
<li>הפייננשל טיימס מספק סיקור חדשותי עולמי מעמיק, כולל הסכסוך בין ישראל לחמאס, הכלכלה העולמית והפוליטיקה האמריקאית.</li>
<li>הקוראים יכולים לגשת למדורים על חברות, שוקי טכנולוגיה, אקלים, דעות, עבודה וקריירה, וחיים ואמנות באתר.</li>
<li>הרשמה כמנוי מציעה גישה מלאה לניתוח מומחים ולעיתונות איכותית במכשירים שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39430095">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ביעילותם של טיפולים בסרטן, כגון Tagrisso של אסטרהזניקה, לחולי סרטן ריאות עם מוטציות ספציפיות.</li>
<li>הנושאים כוללים חוויות אישיות, אתגרים בגילוי מוקדם, השפעת הכיסוי הביטוחי על הטיפול ודיונים על יעילות התרופה.</li>
<li>מודגש אזכור של אימונותרפיה חדשה, טיפולים ממוקדים והפוטנציאל של טיפולים משולבים לשיפור התוצאות עבור חולי סרטן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=oSCRZkSQ1CE">ג&#39;ף דין: מגמות מלהיבות בלמידת מכונה</a></h2>
<ul>
<li>מגמות מלהיבות בלמידת מכונה נידונות, תוך התמקדות בהתקדמות ברשתות עצביות, TPUs ומודלים של Transformer המשפרים משימות זיהוי תמונה ודיבור.</li>
<li>מודלים ראויים לציון כגון GPT-3 ו- BERT לעיבוד שפה טבעית, לצד פרויקט ג&#39;מיני למשימות רב-מודאליות, מודגשים בדיון.</li>
<li>דגש מושם על המשמעות של איכות נתונים, פריסה אתית ושימוש אחראי בטכנולוגיות למידת מכונה, תוך הדגשת הפוטנציאל להתקדמות נוספת במודלים של שפה גדולה (LLM) וחקר רעיונות חדשים במחקר למידת מכונה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39435320">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את הנוף המתפתח של AI, כולל ההישגים של גוגל, דיונים על מקורות פורצי דרך, ואת היעילות של AI ו- ML בתחום הבריאות.</li>
<li>הנושאים מכסים את מגבלות הרשתות העצביות הנוכחיות, משמעות מחקרית אישית, קונפליקטים בין שיפור עצמי ביולוגי וטכנולוגי וכלים לסיכום וידאו.</li>
<li>דגש מושם על הערך של סיכומי AI לחיסכון בזמן ושיפור קבלת החלטות, כמו גם דיונים על ארכיטקטורות למידת מכונה ואוניברסליות חישובית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kaspermarstal/plprql">שילוב פונקציונליות PRQL ב- PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח הרחבה לכתיבת פונקציות PRQL ב- PostgreSQL, בהשראת רעיון בחדשות Hacker.</li>
<li>הם שילבו PRQL עם PostgreSQL באמצעות מסגרת pgrx, תוך שיתוף פעולה עם המתחזקים הידידותיים והתומכים של שני הפרויקטים.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428609">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון חדשות Hacker מתמקד בשילוב PRQL ב- PostgreSQL על ידי המשתמש kaspermarstal, עם עניין בשפות DSL כמו EdgeQL והשוואות בין PRQL ו- SQL במונחים של קריאות וביצועים.</li>
<li>משתמשים מתווכחים על מורכבות שאילתת SQL, מגמות מידול נתונים, כיוון מסד נתונים והיתרונות / חסרונות של שימוש ב- SQL רגיל לעומת ORM לניהול מסדי נתונים.</li>
<li>הדיונים מזכירים מגבלות של Postgres ו- MySQL לעומת Oracle, שיפורים פוטנציאליים בממשק SQL, התקדמות SQL מתמשכת ושיקולים להחלפת SQL פוטנציאלית ב- PRQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/sirocyl/post/2891449-i-broke-ikea">שבירת טריגר בשוגג במערכת של איקאה (2023)</a></h2>
<ul>
<li>פוסטר הפעיל שלא במתכוון סדרה של צלילים במהלך שיחת שירות משלוחים של איקאה, מה שהוביל לקריסת מערכת ולולאת חזרה על הודעות, תוך שימוש שגוי בשיחה כספאם.</li>
<li>הפוסט מכיל תמליל שיחה ומפרט טקטיקת אנטי ספאם בה משתמש שירות הטלפון של הפוסטר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39436358">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן שימוש בסדרת פסיון 5 לחייג מספרי טלפון באמצעות צלילי DTMF וגישה למשיבון עם מספרים ארוכים.</li>
<li>הוא מדגיש נוכלים המנצלים הגדרות ברירת מחדל במשיבון להונאות איסוף שיחות ואת התהליך הטכני של פענוח נתונים בינאריים מהקלטות שמע.</li>
<li>הדיון מתרחב להגדרת סקריפט כוכבית במערכת טלפונים, שיחות ספאם, אוטומציה ואתגרים טכניים הקשורים לטעינת אתרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.06184">חקר גבולות פרקטליים ביכולת אימון של רשתות עצביות</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעמק בתכונות הפרקטליות של הגבול המפריד בין אימון יציב למסתעף ברשתות עצביות, ומשווה אותו לפרקטלים כמו קבוצת מנדלברוט.</li>
<li>הוא מראה באופן ניסיוני כי גבול זה מציג מאפיינים פרקטליים על פני מערכים שונים, ומדגיש כיצד אימון רשת עצבית רגיש מאוד להתאמות היפר-פרמטרים קלות.</li>
<li>הממצאים מצביעים על תובנות אפשריות לגבי יכולת האימון של רשתות עצביות, ושופכים אור על ההשלכות של אופי פרקטלי זה על תהליכי אימון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428047">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על arxiv.org מתעמק בתכונות הפרקטליות המשפיעות על גבולות האימון של הרשת העצבית, תוך התמקדות בהיפר-פרמטרים, אקראיות ומבנה פנימי המשפיעים על סמנטיקה של שפה.</li>
<li>נעשים אזכורים לסטים של מנדלברוט וג&#39;וליה, תוך הקבלה להישנות ביולוגית ולתצורות פרקטליות מורכבות.</li>
<li>חשיבותם של היפר-פרמטרים בעיצוב רשתות עצביות, לצד דיונים על יעילותם של אלגוריתמים גנטיים לאופטימיזציה, מודגשת בשיחה על הרלוונטיות והבהירות של גבולות פרקטליים נצפים ברשתות עצביות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adoptingerlang.org/docs/development/otp_high_level/">פענוח מסגרת Erlang/OTP לפיתוח יעיל</a></h2>
<ul>
<li>Erlang/OTP היא סביבת תכנות נפרדת עם מכונה וירטואלית ומסגרת לפיתוח מערכות, עם המכונה הווירטואלית BEAM ומערכת זמן הריצה של Erlang כרכיבי הליבה שלה.</li>
<li>OTP מתאר כיצד רכיבים צריכים להיות מאורגנים במחשב הווירטואלי, חלוקת יישומים לספריה ויישומים ניתנים לריצה, עם stdlib וליבה כיישומי ברירת מחדל במערכת Erlang.</li>
<li>Rebar3 הוא כלי המסייע בתמיכה ביישומי OTP בתוך Erlang, תוך הדגשת החשיבות של הבנת המסגרת של Erlang/OTP לפיתוח יעיל ביישומים שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39432085">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בפערים בין אליקסיר לארלנג בנוגע למשתנים בלתי ניתנים לשינוי, נתונים, כריכה מחדש לעומת הקצאה מחדש, ובחירה בין השניים לפרויקטים חדשים.</li>
<li>משתמשים מפגינים נטיות מגוונות כלפי תחביר, כלים ודרישות אישיות/צוותיות כאשר הם מחליטים בין השפות.</li>
<li>סביבת BEAM זוכה לשבחים על יכולותיה החזקות בהשוואה זו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/XboxDev/endgame-exploit">סוף המשחק: ניצול לרעה של לוח המחוונים של Xbox</a></h2>
<ul>
<li>ENDGAME הוא ניצול לוח מחוונים אוניברסלי עבור Xbox המקורי, המאפשר למשתמשים להפעיל XBE חתום חביבי מכרטיס זיכרון, תוך עקיפת הצורך במשחק או כונן DVD מתפקד.</li>
<li>הניצול, שנוצר עם Python 3 + NASM או באמצעות zip מובנה מראש, מאפשר softmodding כל גרסה מקורית של Xbox, ומקל על השקת XBE homebrew ללא מגבלות משחק.</li>
<li>הוא מכוון להצפת מספרים שלמים בעיבוד התמונה של לוח המחוונים כדי להפעיל קוד שרירותי, אך אינו משנה אמצעי אבטחה או קוד ליבה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39435397">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון ב- Github על ניצול לוח המחוונים המקורי של Xbox ופריצה לקונסולות מודרניות מעלה חששות אבטחה, פיראטיות ואבטחת קונסולות מתפתחות.</li>
<li>המשתתפים מתעמקים בחשיבות התרבותית של משחקי וידאו, סוגיות שימור, ז&#39;אנרים מתפתחים של משחקים והשפעה על עיצוב משחקים.</li>
<li>חוויות משותפות כוללות קונסולות מודינג, פיתוח מיומנויות וארגון מסיבות LAN, תוך התחשבות במעשיות וברלוונטיות של פריצות ביתיות בקונסולות משחקים מודרניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overkill.wtf/sony-playstation-portal-hacked-emulate-psp-games/">פורטל הפלייסטיישן של סוני נפרץ כדי לחקות משחקי PSP</a></h2>
<ul>
<li>מחשב כף היד PlayStation Portal, הידוע במשחק מרחוק, נפרץ כדי להריץ משחקי PSP באמצעות אמולטור PPSSPP, הודות להאקרים כמו אנדי נגוין.</li>
<li>גרזן זה מרחיב את יכולות המכשיר מעבר להזרמת משחקי PS5 כדי לאפשר למשתמשים ליהנות ממשחקי PSP עליו.</li>
<li>למרות שלא הוכרז על שחרור רשמי, הפוטנציאל להריץ משחקי PSP בפורטל PlayStation הוא כעת בר השגה, ופותח אפשרויות משחק חדשות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39435458">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים דנים בפריצה וחיקוי משחקים בפורטל הפלייסטיישן של סוני, ושוקלים מכשירי גיימינג ידניים חלופיים כמו Steam Deck ו-Neo לשיפור הגרפיקה והניידות.</li>
<li>נוסטלגיה לסצנות פריצה קודמות במכשירים כמו PSP באה לידי ביטוי, יחד עם דיונים על אתגרים וסיכונים של פריצה לכלא ובישול ביתי בפלטפורמות קנייניות.</li>
<li>המלצות למכשירים ולמשאבים משותפות, תוך השוואה בין מכשירי גיימינג כגון Steam Deck ו-PSP מבחינת תכונות, עלות וספריית משחקים, תוך הדגשת הערך של פלטפורמות חלופיות לחוויות גיימינג.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.syracuse.com/business/2024/02/globalfoundries-wins-31-billion-in-chips-act-subsidies-for-upstate-ny-vermont-expansion.html">GlobalFoundries מבטיחה 3.1 מיליארד דולר להרחבת מפעל השבבים בניו יורק, ורמונט</a></h2>
<ul>
<li>GlobalFoundries צפויה לקבל 3.1 מיליארד דולר במענקים והלוואות פדרליים כדי להרחיב את מפעל השבבים שלה באפסטייט ניו יורק ולשדרג מפעל בוורמונט.</li>
<li>מטרת ההשקעה היא ליצור 1,500 משרות ייצור ו-9,000 משרות בנייה בעשור הקרוב, בהתאם לחוק השבבים והמדע הממוקד בביטחון הלאומי כדי להגביר את ייצור השבבים המקומי.</li>
<li>ההשקעה של GlobalFoundries, בסך 12.5 מיליארד דולר, תשלש את כושר הייצור, תקים מפעל חדש באפסטייט ניו יורק, ואולי תסלול את הדרך להסכמים דומים עם חברות כמו מיקרון טכנולוג&#39;י במרכז ניו יורק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428640">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>GlobalFoundries מקבלת סובסידיה של 3.1 מיליארד דולר באמצעות חוק השבבים למודרניזציה של מתקנים בניו יורק ובוורמונט, תוך התמקדות במוליכים למחצה גליום ניטריד, במטרה ליצור מקומות עבודה רבים בשנים הקרובות.</li>
<li>מתעוררים ויכוחים על יעילות הסובסידיות, סובסידיות חקלאיות, יחסי סחר עם טייוואן, אתגרי אינטל ו-TSMC, והאפשרות להעביר ייצור מוליכים למחצה למקסיקו.</li>
<li>הדיונים נעים בין הגברת ייצור השבבים המקומי מסיבות ביטחוניות, השפעות הפיטורים והרחבת פאב 8 במלטה ועד שילוב פאנלים סולאריים בחניונים ומעורבות ממשלתית בתעשיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Uf4Ux4SlyT4">GoPro נסיעה דרך מקרין קרן אלקטרונים בעוצמה מלאה</a></h2>
<ul>
<li>סרטון GoPro מדגים נסיעה דרך מקרין קרן אלקטרונים הפועל בעוצמת קרן מלאה למשך 2 דקות ו-41 שניות.</li>
<li>הצילומים מספקים נקודת מבט ייחודית על פעולתו הפנימית של מקרין קרן אלקטרונים.</li>
<li>פוסט זה מציע מסע ויזואלי מרגש לתוך הפעולה של מכשיר מדעי כה חזק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39428677">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מכסה מגוון רחב של נושאים על קרינת קרן אלקטרונים, החל מהשוואתה למשחקי וידאו ושימושים תעשייתיים ועד לדיון בכדאיות השימוש באלומות חלקיקים טעונים לצורך עיקור.</li>
<li>המשתתפים מתעמקים בהשפעות של חשיפה לקרינה, יישומים בייצור, הקרנת קנאביס וחקר קלציט באמצעות טכנולוגיית קרן אלקטרונים.</li>
<li>השיחה מתעמקת גם בתרחישים ספקולטיביים על חיים מחוץ לכדור הארץ, פלישת חייזרים והיכולות הטכנולוגיות של תרבויות מתקדמות, לצד הסיכונים של טיפול לקוי בציוד קרינה ואנקדוטות אישיות בנושא.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="htmz: יצירת ממשקי אינטרנט מודולריים עם HTML Microframework קל משקל" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=htmz%3A%20%D7%99%D7%A6%D7%99%D7%A8%D7%AA%20%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%A7%D7%99%20%D7%90%D7%99%D7%A0%D7%98%D7%A8%D7%A0%D7%98%20%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%95%D7%9C%D7%A8%D7%99%D7%99%D7%9D%20%D7%A2%D7%9D%20HTML%20Microframework%20%D7%A7%D7%9C%20%D7%9E%D7%A9%D7%A7%D7%9C&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2020%20%D7%91%D7%A4%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/02/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
