<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 19:08:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/04&#39;</h2>
<h1>2024-10-04</h1>
<h2><a href="https://unix.stackexchange.com/questions/405783/why-does-man-print-gimme-gimme-gimme-at-0030">מדוע האדם מדפיס &quot;תן לי תן לי תן לי&quot; ב-00:30? (2017)</a></h2>
<ul>
<li>משתמש גילה ביצת פסחא בפקודת &quot;man&quot;, שהתייחסה לשיר של ABBA והופעלה בשעה 00:30, מה שגרם לכישלון בבדיקות.</li>
<li>פסחא זה הוסר בגרסת man-db 2.8.0 לאחר שחלק מהמשתמשים מצאו אותו כמפריע לזרימת העבודה שלהם.</li>
<li>הביצת ההפתעה נוספה במקור לשם בידור אך הוסרה כדי לשמור על יעילות זרימת העבודה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41736903">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתכנת סיפר על מקרה שבו הודעת דיבוג משעשעת נשארה בטעות באפליקציית טלרפואה, התגלתה על ידי מטופל, והובילה לדיון על החשיבות של סימני דיבוג ברורים ולא פוגעניים.</li>
<li>מתכנתים שיתפו אסטרטגיות למניעת השמטות כאלה, כולל שימוש במחרוזות ספציפיות או בכלי אוטומציה לזיהוי הצהרות דיבוג לפני הגשת הקוד.</li>
<li>השיחה הדגישה את האיזון בין מקצועיות לשילוב של ביצי פסחא בתוכנה, עם דעות שונות לגבי ההתאמה שלהן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/movie-gen/?_fb_noscript=1">גנרטור סרטים של מטא</a></h2>
<ul>
<li>Meta AI הציגה את Movie Gen, מודל AI חדש ליצירת מדיה שמאפשר למשתמשים ליצור ולערוך סרטונים באמצעות קלטי טקסט פשוטים.</li>
<li>Movie Gen מציע תכונות כגון יצירת סרטונים באיכות גבוהה, הפיכת תמונות אישיות לסרטונים ויצירת אפקטים קוליים או פסקולים.</li>
<li>חדשנות זו מדגישה את ההתקדמות של Meta AI ביצירת תוכן מונע בינה מלאכותית, ומספקת יכולות עריכת וידאו והתאמה אישית מדויקות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41740965">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta הציגה את Meta Movie Gen, כלי בינה מלאכותית שנועד ליצור סרטונים מהנחיות טקסט, המציג התקדמות משמעותית בטכנולוגיית הבינה המלאכותית.</li>
<li>על אף הפוטנציאל שלו, ישנן חששות לגבי שימוש לרעה, במיוחד ביצירת דיפפייקים, והכלי מתמודד כיום עם אתגרים של עקביות ודיוק.</li>
<li>הכלי עדיין לא זמין לציבור, אך שחרורו עשוי להשפיע באופן משמעותי על תעשיות כמו אפקטים חזותיים (VFX) וצילומי סטוק, תוך שהוא מעורר דיונים על השפעת תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית על היצירתיות האנושית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://szymonkaliski.com/projects/cartographist/">דפדפן אינטרנט ניסיוני המותאם לגלישה מעמיקה</a></h2>
<ul>
<li>קרטוגרפיסט הוא דפדפן אינטרנט ניסיוני שמטרתו להקל על מחקר מעמיק וחקירה באמצעות תכונות ייחודיות כמו חלונות גלילה אופקיים והיסטוריית גלישה במבנה עץ.</li>
<li>זה מאפשר למשתמשים לשמור ולטעון &quot;שבילים&quot; למחקר מתמשך, תוך הדגשת הסינתזה של מידע על פני שמירה על היסטוריית גלישה מלאה.</li>
<li>הפרויקט הוא בקוד פתוח, מעודד משוב מהקהילה, ומושפע מהעיצובים של אנדי מטושק ונייט פארוט, תוך התמקדות בגלישה עם פרטים בהקשר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41738502">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דפדפן אינטרנט ניסיוני שתוכנן לחקירה מעמיקה, או &quot;כניסה למחילת הארנב&quot;, היה נושא לדיון ב-Hacker News, והדגיש את העניין של המשתמשים בתכונות גלישה מתקדמות.</li>
<li>משתמשים השוו את הדפדפן לכלים קיימים כמו Tree Style Tabs ו-Sideberry עבור Firefox, תוך התמקדות בתכונות כמו גלישה מקבילה וניהול טאבים היררכי.</li>
<li>הדיון כלל את הפוטנציאל של הדפדפן לתמוך במחקר וביצירת משמעות, עם הצעות לשיתוף פעולה עם חוקרים לשיפור הפיתוח שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/in-memoriam-oct-2024">נפטר רוברט דנארד, חלוץ ה-DRAM</a></h2>
<ul>
<li>רוברט דנארד, ממציא ה-DRAM (זיכרון דינמי), הלך לעולמו בגיל 91, מה שמסמן את סיומה של תקופה עבור דמות מרכזית בטכנולוגיית זיכרון המחשבים.</li>
<li>המכון למהנדסי חשמל ואלקטרוניקה (IEEE) גם מכיר בחייהם ובתרומותיהם של חברים בולטים אחרים, ומדגיש את ההשפעה של עבודתם על תעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41735544">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רוברט דנארד, דמות מרכזית בפיתוח זיכרון DRAM (זיכרון גישה אקראית דינמי) וידוע בזכות סקלת דנארד, הלך לעולמו.</li>
<li>סקלת דנארד הייתה חיונית בפיתוח שבבים, והשפיעה על התעשייה באופן דומה לחוק מור, והירידה שלה השפיעה על טכנולוגיות כמו מעבדי פנטיום 4 ותאי.</li>
<li>על אף תרומותיו המשמעותיות לטכנולוגיה, מותו של דנארד זכה לתשומת לב ציבורית מוגבלת, אם כי הוא נזכר בזכות טוב ליבו וצניעותו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aschmelyun.com/blog/getting-my-daily-news-from-a-dot-matrix-printer/">לקבל את החדשות היומיות שלי ממדפסת מטריצה נקודתית</a></h2>
<ul>
<li>המחבר יצר &#39;עמוד ראשי&#39; מותאם אישית באמצעות מדפסת מטריצה נקודתית כדי להפחית את זמן המסך תוך שמירה על עדכניות בחדשות, מזג האוויר, מניות ופוסטים ברדיט.</li>
<li>הפרויקט כלל שימוש ב-Raspberry Pi, מתאם סריאלי ל-USB, ותסריטי PHP כדי למשוך נתונים מ-APIs חינמיים ולעצב אותם עבור המדפסת.</li>
<li>המחבר משתף את קוד המקור המלא ב-GitHub, ומזמין אחרים לחקור או לתרום לפרויקט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41742210">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש שיתף את חווייתו בשימוש במדפסת מטריצה נקודתית להדפסת חדשות יומיות, מה שעורר דיונים על הנוסטלגיה והפונקציונליות של מדפסות וינטג&#39;. המשתתפים נזכרו בפשטות של שיטות הדפסה ישנות וחקרו את ההתאמה המודרנית לשיטות אלו, כולל פרויקטים המשתמשים במדפסות קבלות לצורך התראות. השיחה הדגישה את האתגרים בהדפסה מודרנית במערכות הפעלה שונות ואת המשיכה המתמשכת של טכנולוגיה וינטג&#39;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.entrepreneur.com/business-news/google-recommits-to-hybrid-work-schedule-unlike-amazon/480683">Google לא תחייב תוכנית חזרה למשרד קפדנית</a></h2>
<ul>
<li>Google החליטה לא לאכוף מדיניות חזרה למשרד קפדנית, ושומרת על מודל עבודה היברידי שדורש מהעובדים להיות במשרד לפחות שלושה ימים בשבוע.</li>
<li>גישה זו מנוגדת לחברות כמו אמזון וסיילספורס, אשר יישמו דרישות נוכחות במשרד נוקשות יותר.</li>
<li>סונדר פיצ&#39;אי, מנכ&quot;ל גוגל, הדגיש כי המדיניות הגמישה תימשך כל עוד פריון העובדים יישאר גבוה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41734046">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Google מאמצת גישה גמישה למדיניות החזרה למשרד (RTO), בניגוד למדיניות החזרה מלאה של אמזון.</li>
<li>הדיון המתמשך מדגיש את התסכול בקרב עובדי הטכנולוגיה בנוגע להוראות החזרה למשרד, תוך ציון נסיעות ארוכות ויכולות עבודה מרחוק יעילות.</li>
<li>עמדת ה-RTO המתירנית של גוגל עשויה למשוך כישרונות מחברות עם דרישות נוקשות יותר לעבודה במשרד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2020/06/cox-slows-internet-speeds-in-entire-neighborhoods-to-punish-any-heavy-users/">קוֹקס מאטה את מהירויות האינטרנט בשכונות שלמות כדי להעניש משתמשים כבדים (2020)</a></h2>
<ul>
<li>תקשורת קוֹקס מפחיתה את מהירויות ההעלאה בשכונות מסוימות כדי לנהל מה שהיא רואה כ&quot;שימוש מופרז&quot;, מה שמשפיע על משתמשים כבדים ועל שכניהם. לקוח בגיינסוויל, פלורידה, חווה ירידה במהירות ההעלאה מ-35Mbps ל-10Mbps לאחר שימוש של 8TB עד 12TB בחודש, למרות שיש לו תוכנית נתונים ללא הגבלה. קוֹקס טוענת שהרשת מתפקדת היטב באופן כללי, ורק כמה שכונות מושפעות, ומגנה על הפחתת המהירות כמתאימה לרוב המשתמשים, תוך מתן נתונים ללא הגבלה זמניים במהלך המגפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41736215">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קוֹקס התמודדה עם ביקורת על כך שהאטה את מהירויות האינטרנט בשכונות כדי להעניש משתמשים כבדים, למרות שהציעה תוכניות נתונים &quot;ללא הגבלה&quot;, כפי שדווח בשנת 2020.</li>
<li>נוהג זה מדגיש בעיות של פרסום מטעה ורישום יתר בתעשיית ספקי שירותי האינטרנט (ISP), שבה משתמשים מרגישים מרומים מהבטחות שלא מומשו לאינטרנט מהיר.</li>
<li>המצב מדגיש את היעדר התחרות והפיקוח הרגולטורי בשוק האינטרנט בארה&quot;ב, מה שמוביל לאי שביעות רצון של הלקוחות ולדרישות לשקיפות רבה יותר ולנוהגים הוגנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/10/04/159-employees-are-leaving-automattic-as-ceos-fight-with-wp-engine-escalates/">מספר עובדים של Automattic מקבלים הצעת חבילת פיצויים</a></h2>
<ul>
<li>מאט מאלנווג, מנכ&quot;ל אוטומטיק, הודיע כי 159 עובדים, שהם כ-8.4% מכוח העבודה, קיבלו חבילת פיצויים עקב חילוקי דעות לגבי כיוון החברה ועימות עם WP Engine.</li>
<li>החבילת הפיצויים, שכונתה &quot;הצעת יישור&quot;, כללה 30,000 דולר או משכורת של שישה חודשים, בתנאי שמי שקיבל אותה לא יוכל להיות מועסק מחדש.</li>
<li>הסכסוך עם WP Engine כולל מחלוקות על סימני מסחר, מה שמוביל לפעולות משפטיות, כאשר WP Engine תובעת את Automattic בטענה לשימוש לרעה בכוח, טענות שמולנווג ו-Automattic דחו כחסרות בסיס.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41738914">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מספר עובדים של חברת Automattic, בעיקר מהמחלקה של WordPress, קיבלו חבילת פיצויים שכללה 30,000 דולר או משכורת של שישה חודשים, לפי הגבוה מביניהם.</li>
<li>פיתוח זה מגיע על רקע מתחים ומחלוקות משפטיות בין Automattic ו-WP Engine בנוגע לנושאי סימן מסחרי ותרומות ל-WordPress.</li>
<li>המצב הוביל לדיונים על היציבות הפיננסית של Automattic ועל קבלת ההחלטות של הנהגתה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stuffmatic.com/chebyshev/">מחשבון קירוב צ&#39;בישב</a></h2>
<ul>
<li>יישום אינטרנט חדש פותח כדי ליצור קוד להערכה יעילה של פונקציות מתמטיות, תוך התמקדות בביצועים על פני דיוק מושלם.</li>
<li>האפליקציה משתמשת בהרחבות צ&#39;בישב, טכניקה מתמטית, כדי ליצור קוד קומפקטי וקריא, מה שהופך אותו לנגיש ללא צורך בידע תיאורטי מעמיק.</li>
<li>כלי זה שימושי במיוחד עבור מערכות משובצות שבהן הביצועים הם קריטיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41740568">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יישום אינטרנטי של Stuffmatic מייצר קוד יעיל להערכה של פונקציות מתמטיות באמצעות הרחבות צ&#39;בישב, דבר המועיל ליישומים קריטיים לביצועים כמו מערכות משובצות. האפליקציה מפשטת תיאוריה מתמטית מורכבת לקוד קומפקטי וקריא, מה שהופך אותו לנגיש ללא צורך בהבנה מתמטית מעמיקה. קוד המקור זמין ב-GitHub, ומשתמשים דנים באופן פעיל בחוויות, משתפים משאבים ומציעים שיפורים, מה שמדגיש את התועלת והפוטנציאל החינוכי של האפליקציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onestack.dev">One – מסגרת React חדשה המאחדת את הרשת, המקומי והראשון-מקומי</a></h2>
<ul>
<li>טאמאגוי.וואן הוא מסגרת חדשה של React שנועדה לפשט את פיתוח האינטרנט והאפליקציות על ידי איחוד React Native ו-React web, מה שמאפשר שיתוף קוד קל יותר בין פלטפורמות.</li>
<li>המסגרת משתפת פעולה עם Zero כדי לשפר את הפיתוח המקומי-תחילה, ולאפשר אינטראקציות חלקות בין שרת ללקוח ללא בעיות ביצועים, בהשראת מסגרות כמו Rails ו-Meteor.</li>
<li>נייט, היוצר, פיתח את Tamagui.One כדי להתמודד עם אתגרים בפיתוח אפליקציות חוצות פלטפורמות, והציע פתרון מהיר ודעתני ללא המורכבות של מסגרות קודמות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41742278">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>One&quot; הוא מסגרת React חדשה שפותחה על ידי נייט, הידוע בזכות Tamagui, שנועדה לאחד את React Native ו-React web עם ניתוב מערכת קבצים מוקלד, מה שמקל על שיתוף קוד בין פלטפורמות.</li>
<li>זה משתלב עם Zero כדי לתמוך בפיתוח מקומי-ראשון יעיל, במטרה לייעל את תהליך הפיתוח על ידי שאיבת השראה ממסגרות כמו Rails ו-Meteor.</li>
<li>נכון לעכשיו בגרסת בטא, &quot;One&quot; עובר שיפורים מתמשכים בהתבסס על משוב ממשתמשים מוקדמים, למרות חששות מסוימים לגבי הוספת מורכבות פוטנציאלית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://isaak.net/mandarin/">12 חודשים של מנדרינית</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41742432">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש למד בהצלחה 2,000 מילים במנדרינית תוך 4-5 חודשים באמצעות קלט מובן (CI) וכרטיסיות אנקי, מה שמרמז על כך ששיטות אלו יעילות לרכישת שפה.</li>
<li>הקהילה של CI פיתחה משאבים כמו plusonechinese.com, המספק סיפורים מוקלטים במנדרינית המותאמים לרמות מיומנות שונות.</li>
<li>משתמשים שיתפו אסטרטגיות לשמירה על עניין בלימוד שפות, כמו שימוש במערכות חזרה מרווחת (SRS), עיסוק בתוכן מוכר ושילוב השפה בפעילויות יומיומיות, כאשר חלקם תומכים בחוויות טבילה כמו טרמפים או הוראה בחו&quot;ל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/life-style/blue-zones-netflix-ignobel-prize-b2622952.html">מחקר חדש אומר ש&quot;אזורי כחול&quot; יכולים להיות מוסברים על ידי נתונים פגומים</a></h2>
<ul>
<li>ד&quot;ר סול ניומן מהמכון להזדקנות אוכלוסיות באוקספורד הפריך את רעיון ה&#39;אזורים הכחולים&#39;, שטוען כי באזורים מסוימים יש מספרים גבוהים במיוחד של בני מאה.</li>
<li>מחקרו של ניומן מדגיש אי דיוקים בנתונים וטעויות מנהליות, כמו מקרי מוות שלא דווחו והונאות פנסיה, ולא אריכות ימים אמיתית.</li>
<li>המחקר מעלה שאלות לגבי גורמי אורח חיים כמו תזונה ורשתות חברתיות כתורמים לאריכות ימים, ומציין את חוסר העקביות בקידום צריכת אלכוהול באזורים כמו לומה לינדה, ביתה של קהילת האדוונטיסטים של היום השביעי שאינה צורכת אלכוהול.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41738434">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר חדש מצביע על כך שהמושג &quot;אזורים כחולים&quot;, אזורים שבהם מאמינים שאנשים חיים זמן רב יותר, עשוי להתבסס על נתונים לא מדויקים בשל רישום לקוי והונאה פוטנציאלית.</li>
<li>המחקר מדגיש כי הכנסת תעודות לידה בארה&quot;ב הביאה לירידה במספר המדווח של סופר-צנטנרים, מה שמרמז על הערכות יתר קודמות.</li>
<li>הממצאים מטילים ספק בתוקף של אזורי הכחול ומרמזים כי ההמלצות לאורח חיים הנגזרות מאזורים אלו עשויות שלא להיות מהימנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/blog/correcting-the-record/">לתקן את הרישום עבור Continue ו-PearAI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41737326">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>PearAI, סטארטאפ שנתמך על ידי Y Combinator, התמודד עם ביקורת על כך שהשתמש בשוק VSCode של מיקרוסופט מבלי לעקוב אחר תנאי הרישוי ולכאורה פיצל את עבודתו של סטארטאפ אחר של YC.</li>
<li>החברה הואשמה בשימוש בבינה מלאכותית ליצירת רישיון, מה שנתפס כהתעלמות מסטנדרטים משפטיים ואתיים, והוביל לתגובת נגד.</li>
<li>התקרית עוררה דיונים על תהליך הבדיקה של Y Combinator ועל הגישה של תרבות הסטארט-אפ להתנהגות אתית וקיצורי דרך.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.upi.com/Top_News/US/2024/10/03/energy-department-electric-grid-investment/3631727969828/">מחלקת האנרגיה של ארה&quot;ב מכריזה על שיפורים ברשת החשמל בשווי 1.5 מיליארד דולר</a></h2>
<ul>
<li>המשרד לאנרגיה של ארצות הברית משקיע 1.5 מיליארד דולר לשיפור אמינות רשת החשמל, במימון חוק התשתיות הדו-מפלגתי.</li>
<li>השקעה זו תתמוך בארבעה פרויקטים של העברת חשמל, ותוסיף כמעט 1,000 מיילים של קווי העברה חדשים ו-7,100 מגה-ואט של קיבולת במספר מדינות, ותיצור 9,000 משרות.</li>
<li>מחקר תכנון שידור לאומי מצביע על כך שהרחבת מערכת השידור עשויה להוביל לחיסכון של 270 מיליארד דולר עד 490 מיליארד דולר עד שנת 2050.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41734119">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשרד לאנרגיה של ארצות הברית משקיע 1.5 מיליארד דולר בשיפורים ברשת החשמל, תוך התמקדות בהגברת האמינות ותמיכה בשילוב אנרגיה מתחדשת בטקסס ובמדינות נוספות.</li>
<li>השקעה זו היא חלק מיוזמה רחבה יותר למודרניזציה של הרשת ולהתמודדות עם שינויי האקלים, אם כי יש הטוענים שהיא אינה מספקת בהשוואה לצרכים הכוללים של הרשת.</li>
<li>דיונים מדגישים את הפוטנציאל של טקסס לייצא חשמל ואת הצורך בחוסן של רשת החשמל כנגד אירועים כמו סופות שמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nv1t.github.io/blog/kekz-headphones/">הנדסה לאחור ופירוק אוזניות Kekz</a></h2>
<ul>
<li>האוזניות של Kekz משתמשות בשבבים הנקראים &quot;Kekz&quot; או &quot;עוגיות&quot; כדי להשמיע סיפורי שמע ללא צורך בחיבור לאינטרנט.</li>
<li>המאמץ להנדסה לאחור חשף שהאוזניות מכילות שבב Jieli, קורא NFC וכרטיס SD עם קבצים מוצפנים, המאפשרים שכפול של עוגיות ופענוח תוכן.</li>
<li>האפליקציה הנלווית אוספת נתוני משתמשים, כולל מיקום גיאוגרפי, ללא גילוי שקוף, והחברה לא הגיבה לחששות אבטחה שהועלו על ידי החוקר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41738552">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון על הנדסה לאחור של אוזניות Kekz מדגיש את האתגר הטכני וההנאה שבפענוח שיטות הצפנה והסוואה.</li>
<li>עולות חששות בנוגע לבעיות פרטיות, כולל איסוף נתוני מיקום גיאוגרפי, אשר עשוי להתנגש עם תקני ה-GDPR (תקנות הגנת המידע הכלליות).</li>
<li>משתתפים חוקרים את הפוטנציאל ליצירת נגני מוזיקה ידידותיים לילדים באמצעות תגי NFC (תקשורת שדה קרוב) ודנים ביתרונות ובחסרונות של חברות המתירות הנדסה לאחור למטרות שיווק ואבטחה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מדוע האדם מדפיס 'תן לי תן לי תן לי' ב-00:30? (2017)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%93%D7%95%D7%A2%20%D7%94%D7%90%D7%93%D7%9D%20%D7%9E%D7%93%D7%A4%D7%99%D7%A1%20%22%D7%AA%D7%9F%20%D7%9C%D7%99%20%D7%AA%D7%9F%20%D7%9C%D7%99%20%D7%AA%D7%9F%20%D7%9C%D7%99%22%20%D7%91-00%3A30%3F%20(2017)&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%204%20%D7%91%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/10/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/03&#39;</h2>
<h1>2024-10-03</h1>
<h2><a href="https://wpengine.com/wp-content/uploads/2024/10/Complaint-WP-Engine-v-Automattic-et-al-with-Exhibit.pdf">נרשם: WP Engine Inc. נגד Automattic Inc. ומת&#39;יו צ&#39;ארלס מולנווג [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41726197">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>וורדפרס אנג&#39;ין בע&quot;מ הגישה תביעה נגד אוטומטיק בע&quot;מ ומייסדה, מת&#39;יו צ&#39;ארלס מולנווג, מה שהוביל למחלוקת ובחינה מדוקדקת.</li>
<li>מולנווג חשף את פרטי ראיון העבודה של הת&#39;ר ברונר באוטומטיק והחלטתו להפסיק עדכוני תוספים למשתמשי וורדפרס, מה שמשפיע על 1.5 מיליון אתרים, העלו חששות לגבי האמון בתשתית וורדפרס.</li>
<li>מבקרים יעצו למולנווג להימנע מהערות פומביות במהלך ההליכים המשפטיים כדי למנוע סיבוכים נוספים בתיק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/patent-troll-sable-pays-up/">טרול הפטנטים סייבל משלם, מקדיש את כל הפטנטים שלו לציבור</a></h2>
<ul>
<li>סייבל IP הסדירה את התביעה שלה עם Cloudflare, והסכימה לשלם 225,000 דולר ולהפוך את הפטנטים שלה לציבוריים, ובכך סיימה מאבק משפטי של שלוש שנים על תביעות פטנט חסרות בסיס.</li>
<li>פרויקט ג&#39;נגו של Cloudflare, שמסתמך על מיקור המונים של אמנות קודמת כדי להילחם בטרולי פטנטים, היה מכריע בניצחון זה, והעניק למשתתפים מעל 125,000 דולר.</li>
<li>ההחלטה של סייבל להקדיש את הפטנטים שלה לציבור מונעת תביעות משפטיות עתידיות נגד חברות אחרות המשתמשות בפטנטים אלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41730415">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סייבל, טרול פטנטים, הסכים לשלם ל-Cloudflare 225,000 דולר ולהפוך את הפטנטים שלו לציבוריים, ובכך לסיים את יכולתו לתבוע על הפרה.</li>
<li>ההחלטה הזו מגיעה בעקבות המאבק המשפטי המוצלח של Cloudflare, שמדגיש את העלויות הגבוהות והאתגרים שעומדות בפני חברות כאשר הן נלחמות בטרולים פטנטיים.</li>
<li>ניצחונה של Cloudflare הוא משמעותי שכן הוא מייצג ניצחון נגד טרולי פטנטים, אשר לעיתים קרובות מחזיקים בפטנטים מבלי לפתח מוצרים, ומשתמשים בהם כדי להוציא הסדרים מחברות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2024/10/01/terminal-colours/">צבעי הטרמינל הם מסובכים</a></h2>
<ul>
<li>ניתן להגדיר צבעי מסוף, אך זה עשוי להיות קשה בשל בעיות קריאות והיעדר תקנון בגוונים של 16 צבעי ANSI. משתמשים יכולים להתאים את צבעי המסוף דרך הגדרות אמולטור המסוף או סקריפטים של מעטפת, וכלים כמו iTerm2 מציעים תכונות כמו &quot;ניגוד מינימלי&quot; לשיפור הקריאות. סנכרון נושאי מסוף ו-Vim יכול למנוע חוסר התאמה בצבעים, עם פתרונות כמו Base16-shell ו-base16-vim הפופולריים, אם כי לא מושלמים באופן אוניברסלי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41727971">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>צבעי טרמינל יכולים להיות קשים לניהול בשל הבדלים בהגדרות מסך ותמיכה מוגבלת בחלק מהקונסולות, כאשר נושאים בהירים מושפעים יותר מאשר נושאים כהים. כדי להבטיח תאימות עם קונסולות בסיסיות, השתמש בנושאי גיבוי בעת שימוש בכלים כמו <code>fd</code> או <code>exa</code>, והתאם אישית את סכמות הצבעים של אמולטור הטרמינל לשיפור הקריאות. הימנע מכלי ממשק שורת פקודה (CLI) שמחליפים את העדפות הצבע של המשתמש עם צבעים של 8bit או 24bit; במקום זאת, השתמש בצבעי ANSI לשמירה על עקביות והיצמד להנחיות נגישות לניגודיות צבעים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longevity.stanford.edu/lifestyle/2024/05/30/what-excessive-screen-time-does-to-the-adult-brain/">מה עושה זמן מסך מופרז למוח של מבוגרים</a></h2>
<ul>
<li>זמן מסך מופרז, המוגדר כיותר משעתיים ביום מחוץ לעבודה, יכול להשפיע לרעה על בריאות המוח של מבוגרים, ולגרום לבעיות כמו מאמץ עיניים, כאבי צוואר ובעיות בריאות נפשית. מחקרים מצביעים על כך שהוא עשוי להוביל לדילול קליפת המוח, ירידה בנפח החומר האפור, הפרעות בשינה וסיכון מוגבר למחלות הקשורות למוח כמו דמנציה. מומחים ממליצים לצמצם את זמן המסך, במיוחד בבוקר, ומציעים לעסוק בפעילויות כמו פעילות גופנית, אינטראקציה חברתית וניהול מתחים כדי לקדם את בריאות המוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41728001">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נטען כי זמן מסך מופרז, במיוחד בבוקר, עשוי להשפיע לרעה על תפקוד המוח אצל מבוגרים, אם כי טענה זו נתונה לדיון.</li>
<li>ישנה דיון מתמשך לגבי האם התוכן הנצפה או המדיום של המסכים מזיק יותר, עם המלצות לאזן את השימוש במסכים.</li>
<li>הקונצנזוס הכללי מדגיש את החשיבות של להיות מודעים לזמן המסך כדי לשפר את הריכוז, הפרודוקטיביות והבריאות הנפשית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/introducing-canvas/">Canvas הוא דרך חדשה לכתוב ולתכנת עם ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41732634">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Canvas הוא תכונה חדשה ב-ChatGPT המיועדת לכתיבה ותכנות, במטרה להתחרות ביכולות של Claude, ומציעה אינטראקציה דינמית עם קוד וטקסט.</li>
<li>משתמשים מגיבים בתגובות מעורבות, עם התלהבות משיפורי הממשק ודאגות לגבי הפרקטיקות האתיות של OpenAI וההתמקדות במוצרי צריכה.</li>
<li>ההפצה ההדרגתית של Canvas עוררה דיונים על שילובו בכלים קיימים ועל הפוטנציאל שלו למשימות כמו שינוי מבנה קוד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41729526">מה יקרה לסיומת &quot;.io&quot; לאחר שהממלכה המאוחדת תחזיר את איי צ&#39;אגוס?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41729526">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>העתיד של סיומת הדומיין העליונה &quot;.io&quot; אינו ודאי בעקבות החלטת בריטניה להחזיר את איי צ&#39;אגוס למאוריציוס, שכן הטריטוריות הבריטיות באוקיינוס ההודי לא יתקיימו יותר. למרות זאת, ייתכן שהדומיין &quot;.io&quot; ימשיך להתקיים בשל הפופולריות שלו, בדומה להמשך קיומו של הדומיין &quot;.su&quot; לאחר התפרקות ברית המועצות. משתמשים עם דומיינים &quot;.io&quot; צריכים להישאר מעודכנים לגבי שינויים פוטנציאליים, שכן ייתכן שהפעלת הדומיין תעבור למאוריציוס או תסווג מחדש, עם מדיניות ICANN שמציעה אפשרות של סיום הדרגתי אך מאפשרת חריגות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unite.ai/image-editing-with-gaussian-splatting/">עריכת תמונה עם פיזור גאוסי</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מפולין ובריטניה פיתחו את MiraGe, מערכת עריכת תמונות חדשנית המשתמשת בטכניקת Gaussian Splatting כדי להמיר חלקי תמונה דו-ממדיים למרחב תלת-ממדי לצורך מניפולציה.</li>
<li>בניגוד למודלים של בינה מלאכותית גנרטיבית כמו Firefly של Adobe, MiraGe משתמשת בטכניקת Gaussian Mesh Splatting (GaMeS) במקום במודלים של פיזור לטנטי, מה שמאפשר עריכות מפורטות וגמישות על ידי פירוש תמונות כרשתות CGI.</li>
<li>מירהג&#39; משתלבת עם בלנדר ומשתמשת במנועי פיזיקה חיצוניים לשם טרנספורמציות מציאותיות, ומבצעת טוב יותר משיטות קודמות במבחני איכות תמונה, והקוד המלא שלה נגיש ב-GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41729891">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נבחנת האפשרות של שימוש בטכניקת Gaussian splatting בצילום יצירתי ופוטוגרמטריה, תוך מתן סגנון ויזואלי ייחודי ללא יצירת מודלים תלת-ממדיים אמיתיים. הטכניקה יכולה לפעול מנקודת מבט יחידה על ידי שילוב נתונים נוספים, מה שמאפשר מניפולציות חדשניות של תמונות דו-ממדיות ואולי להפוך לכלי מרכזי בטכנולוגיית מצלמות. יש ויכוח מתמשך על תפקידה בהשוואה ל-AI גנרטיבי, כאשר יש הממליצים על השימוש בה ככלי להעצמת היצירתיות האמנותית ולא להחלפת אמנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frozenfractal.com/blog/2024/9/6/why-my-apps-will-soon-be-gone-from-google-play/">מדוע האפליקציות שלי ייעלמו בקרוב מחנות Google Play</a></h2>
<ul>
<li>האפליקציות של המפתח יוסרו מחנות Google Play עקב דרישות פרסום מחמירות יותר, כמו הצורך במספר D-U-N-S ומסמכים רשמיים.</li>
<li>דרישות חדשות אלו מהוות אתגר למפתחים עצמאיים, מה שמוביל את המפתח לתת לחשבון ה-Play Store שלו לפוג.</li>
<li>המפתח מאוכזב במיוחד מהסרת פרויקט פפגנו, פרויקט שהם מקווים לחזור אליו כאפליקציית רשת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41727933">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר מדגיש את האתגרים שעומדים בפני מפתחים בשמירה על אפליקציות בחנות Google Play בשל דרישות העדכון והציות ל-API המחמירות של גוגל. ישנה תסכול מתמיד מהצורך בעדכונים ומהסיכון להסרת האפליקציה אם הדרישות לא מתקיימות, במיוחד משפיע על מפתחים עצמאיים. הדיון כולל השוואות עם פלטפורמות אחרות כמו iOS ו-Windows, ומציע שיטות הפצה חלופיות כמו F-Droid או אפליקציות רשת, תוך הדגשת ההשפעה הרחבה יותר של מדיניות חנויות האפליקציות על מפתחים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/travel/divers-in-mexicos-underwater-caves-get-a-glimpse-of-rarely-seen-artifacts-fossils-and-human-remains-180985159/">במערות התת-ימיות של מקסיקו, הצצה לממצאים ארכיאולוגיים, מאובנים ושרידי אדם</a></h2>
<ul>
<li>המערות התת-ימיות של חצי האי יוקטן, הנגישות דרך סנוטות, הן בעלות חשיבות בשל הממצאים הארכיאולוגיים והפלאונטולוגיים שלהן, כולל חפצי מאיה ומאובנים של מגפאונה שנכחדה.</li>
<li>מערות אלו מציעות תובנות על חיי האדם הקדומים, חילופי הביוטה הגדולים של אמריקה, ועשויות לעזור בפתרון תעלומות הנוגעות להכחדת יונקים גדולים.</li>
<li>שיתוף פעולה בין חוקרי מערות למדענים הוא חיוני לחשיפת הסודות ההיסטוריים והמדעיים השמורים בתוך מערות אלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41724747">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מערות תת-ימיות במקסיקו בחצי האי יוקטן מכילות חפצים, מאובנים ושרידי אדם, ומספקות תובנות על מינים אנושיים עתיקים ובעלי חיים שנכחדו כמו עצלנים קרקעיים ענקיים.</li>
<li>צלילה במערות בסנוטות אלו פופולרית אך מסוכנת ללא הכשרה מתאימה, מה שמדגיש מחסור בחוקרי מערות מיומנים בארכיאולוגיה.</li>
<li>התפתחות הארכיאולוגיה התת-ימית והשימוש הפוטנציאלי ברובוטים קטנים לחקר מערות עשויים לסייע בחקר אתרים שקשה להגיע אליהם, אשר גם נושאים משמעות תרבותית שכן המאיה ראו בסנוטות שערים לעולם התחתון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flyonui.com/">Flyon UI – ספריית רכיבים של Tailwind</a></h2>
<ul>
<li>FlyonUI היא ספריית קוד פתוח המספקת מעל 78 רכיבי Tailwind CSS חינמיים, תבניות ודוגמאות, שנועדה לייעל את תהליכי הפיתוח. היא תואמת למסגרות פופולריות כמו React ו-Vue, תומכת בנושאים בלתי מוגבלים כולל מצב כהה, ומשלבת תכונות מ-DaisyUI ו-PrelineJS. FlyonUI חינמית לשימוש ללא הגבלת זמן, מעודדת תרומות מהקהילה, וניתן להתקינה באמצעות npm עם הפקודה <code>npm i -D flyonui@latest</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41727621">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Flyon UI היא ספריית רכיבים של Tailwind הידועה בשילוב תוספים של צד שלישי כמו fullcalendar ועורכי WYSIWYG (מה שאתה רואה זה מה שאתה מקבל), מה שמשפר את הפונקציונליות שלה.</li>
<li>זה מתבסס על DaisyUI על ידי שילוב של תוספי JavaScript של Preline, ומספק רכיבים ללא עיצוב וללא ראש, אם כי יש חששות לגבי הרישוי הכפול של Preline.</li>
<li>משתמשים ציינו כמה חסרונות, כולל HTML מסורבל בתוך JSON לצורך תצורה, ניגודיות צבעים לא מספקת וצורך בשיפור התמיכה ב-Svelte, אך עדיין זוכה לשבחים על עיצובו החדשני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://defenderofthebasic.substack.com/p/anatomy-of-an-internet-argument">האנטומיה של ויכוח באינטרנט</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41724881">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מדגיש שבוויכוחים באינטרנט, ההשפעה המשמעותית ביותר היא לעיתים קרובות על הצופים הלא מעורבים ולא על המשתתפים הישירים.</li>
<li>זה מציע שפלטפורמות כמו טוויטר עשויות להעדיף מעורבות דרך קונפליקט על פני שיח רציונלי, מה שמסבך דיונים בתום לב.</li>
<li>הדיון מדגיש שרבים מהוויכוחים המקוונים מתמקדים בדינמיקות כוח או בחיזוק אמונות במקום בחיפוש אחר האמת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goldenowlhunt.com/">ציד האוצרות הוותיק ביותר בצרפת נפתר</a></h2>
<ul>
<li>הינשוף המוזהב, אוצר מציד שנמשך 31 שנים שהחל בעקבות הספר &#39;בעקבות הינשוף המוזהב&#39;, נמצא נכון ל-10 במרץ 2024.</li>
<li>הציד, שהחל בשנת 1993 על ידי מקס ולנטין ומישל בקר, כלל פתרון של 11 רמזים כדי לאתר פסלון ינשוף קבור.</li>
<li>האתר מספק משאבים כגון פורומים, מפות ותיאוריות, יחד עם רמזים נוספים ומחלוקות ממישל בקר, כדי לסייע לציידי אוצרות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41728829">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ציד האוצרות הוותיק ביותר בצרפת, &quot;בעקבות הינשוף המוזהב&quot;, נפתר, כאשר מישל בקר גילה ציפור ברזל חלודה במקום הינשוף הברונזה המקורי במיקום האוצר.</li>
<li>הינשוף המוזהב מעולם לא נקבר בכוונה כדי לשמור על ניקיונו ולהבטיח שהפותרים יכריזו על הצלחתם.</li>
<li>על אף המחלוקות סביב הניהול של מישל בקר מאז 2021, החיפוש נמשך, תוך השוואה לציד אוצרות מפורסמים אחרים כמו מסקרייד ואוצר פורסט פן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statewatch.org/news/2024/october/eu-definition-of-potential-terrorists-opens-door-to-broad-information-sharing/">האיחוד האירופי: הגדרת &quot;טרוריסטים פוטנציאליים&quot; פותחת דלת לשיתוף מידע נרחב</a></h2>
<ul>
<li>סטייטווטש, ארגון המפקח על זכויות האזרח באירופה, מדגיש חששות מההגדרה החדשה של האיחוד האירופי ל&quot;טרוריסטים פוטנציאליים&quot;, המאפשרת שיתוף מידע רחב יותר.</li>
<li>ניתן להגדיר מבקשי מקלט, פליטים ופעילי אקלים כאיומי ביטחון, מה שמעלה חששות לגבי פרטיות ופיקוח דמוקרטי.</li>
<li>המאמצים המוגברים של האיחוד האירופי לשיתוף מודיעין ומעקב עשויים להיות השלכות משמעותיות על זכויות האדם והדמוקרטיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41729278">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההגדרה של האיחוד האירופי ל&quot;טרוריסטים פוטנציאליים&quot; מעוררת דאגה בשל השלכותיה על שיתוף מידע נרחב, שעשוי להשפיע על התנגדות פוליטית ופרטיות.</li>
<li>מבקרים חוששים שהגדרה זו עלולה להיות מנוצלת לרעה כדי למקד יריבים פוליטיים, מה שמעלה חששות לגבי סמכותנות והאיזון העדין בין ביטחון לחירות.</li>
<li>הדיון מעלה הקבלות עם רשימת האיסור לטיסה של ארה&quot;ב, תוך שהוא מעלה שאלות לגבי הקריטריונים לזיהוי איומים ומשקף חששות רחבים יותר לגבי התערבות יתר של הממשלה ושחיקת תהליכים דמוקרטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.00531">להפעיל מודלים בקנה מידה של 70 מיליארד פרמטרים ביעילות על מכשירי קצה עם משאבים מוגבלים [pdf]</a></h2>
<ul>
<li>המאמר &quot;TPI-LLM&quot; עוסק באתגר של הפעלת מודלים לשוניים גדולים (LLMs) על מכשירי קצה עם משאבים מוגבלים, תוך התמקדות בפרטיות ויעילות. TPI-LLM, מערכת חיזוי מקבילית של טנסורים, מוצעת לשיפור הביצועים על ידי שמירת הנתונים מקומית ושימוש במתזמן זיכרון חלון הזזה, שמפחית את השימוש בזיכרון ומשפר את ההשהיה. המערכת מציגה שיפורים משמעותיים בזמן עד לאסימון הראשון ובהשהיית אסימון, עם קוד זמין באינטרנט להמשך חקירה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41730983">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר חוקר את הפעלת מודלים לשוניים גדולים בקנה מידה של 70 מיליארד פרמטרים על מכשירי קצה בעלי משאבים נמוכים על ידי אופטימיזציה של זיכרון ורוחב פס באמצעות טכניקות תזמון חדשניות.</li>
<li>זה מציע את האפשרות של הסקה מבוזרת על פני מספר מכשירי קצה, אם כי מגבלות החומרה הנוכחיות גורמות לזמני עיבוד איטיים (26-29 שניות לכל אסימון).</li>
<li>הגישה עשויה לאפשר להריץ מודלים גדולים על גבי GPUs קטנים יותר, ובכך אולי להנגיש את השימוש במודלים חזקים, אך עדיין נדרשים חומרה ורוחב פס משמעותיים לביצועים מיטביים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-10-amount-variety-gamma-large-tropical.html">קרינת גמא נוצרת בסופות רעמים טרופיות גדולות.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41726698">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קרינת גמא נוצרת בסופות רעמים טרופיות גדולות, בדומה לקרני רנטגן המיוצרות על ידי פריסת סרט דבק בוואקום, בשל תנועת חלקיקים טעונים היוצרת שדות חשמליים חזקים.</li>
<li>השוואות בתקשורת, כמו השוואת השדות החשמליים הללו לסוללות AA, עלולות להטעות ולפשט יתר על המידה את התופעות המדעיות.</li>
<li>הדיון מדגיש את ההשפעה הפוטנציאלית של קרינת גמא על המגוון הביולוגי ואת הקשיים הנובעים משימוש ביחידות לא סטנדרטיות בתקשורת מדעית.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="נרשם: WP Engine Inc. נגד Automattic Inc. ומת'יו צ'ארלס מולנווג [pdf]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A0%D7%A8%D7%A9%D7%9D%3A%20WP%20Engine%20Inc.%20%D7%A0%D7%92%D7%93%20Automattic%20Inc.%20%D7%95%D7%9E%D7%AA'%D7%99%D7%95%20%D7%A6'%D7%90%D7%A8%D7%9C%D7%A1%20%D7%9E%D7%95%D7%9C%D7%A0%D7%95%D7%95%D7%92%20%5Bpdf%5D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%203%20%D7%91%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/10/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/02&#39;</h2>
<h1>2024-10-02</h1>
<h2><a href="https://wumpus-cave.net/post/2024/10/2024-10-01-death-of-cobol/index.html">COBOL היה &quot;מת&quot; כל כך הרבה זמן, שסבא שלי כתב עליו</a></h2>
<ul>
<li>על אף שהוכרז כ&quot;מת&quot; בשנת 1992, קובול שרד והחזיק מעמד יותר מרבים משפות התכנות מהדור הרביעי (4GLs), מה שמדגים את עמידותו והרלוונטיות המתמשכת שלו.</li>
<li>״בעיית באג 2000 מילאה תפקיד משמעותי בהחייאת קובול על ידי יצירת ביקוש למתכנתים המוכרים את השפה, והדגישה את חשיבותה במערכות מדור קודם.״</li>
<li>הנרטיב מציע זהירות בהגדרת שפות תכנות כ&quot;מתות&quot;, במיוחד אלו עם בסיס משתמשים משמעותי, שכן ייתכן שהן ימשיכו להיות בעלות יישומים מעשיים והשפעה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41713063">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>COBOL, שלעיתים נחשב למיושן, נשאר חיוני למערכות ישנות במגזרים כמו שכר ובנקאות בשל השתלבותו עם מערכות מיינפריים אמינות. למרות שתוכנן להיות קריא לבני אדם, COBOL דורש ידע משמעותי בתחום כדי לתרגם במדויק תהליכים עסקיים לקוד. הרלוונטיות המתמשכת של השפה מודגשת על ידי הצורך במתכנתים לתחזק מערכות קיימות, במיוחד עם אתגרים כמו בעיית 2038 באופק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/us/app/tik/id6720712299">יצרתי משחק שאפשר לשחק בו מבלי שאף אחד ידע (ללא חזות/קול)</a></h2>
<ul>
<li>משחק iOS חדש בשם Tik! הושק, ומציע משחקיות שמתבססת אך ורק על משוב הפטי, ללא חזות או קול.</li>
<li>על השחקנים לשחזר קצב של רטט על ידי הקשה על המסך, מה שמציע אתגר ייחודי בתזמון ותיאום.</li>
<li>״המשחק תוכנן להיות הסחת דעת דיסקרטית, המאפשרת למשתמשים לשחק מבלי להסתכל על הטלפון שלהם, ועידוד משוב מתקבל בברכה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41719531">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פותח משחק חדש שניתן לשחק בו בדיסקרטיות ללא חזות או קול, תוך התמקדות בתזמון מדויק לחוויה מאתגרת.</li>
<li>המפתח שוקל שיפורים על בסיס משוב משתמשים, כגון הוספת תיקים במרווחים קבועים, אפשרות לחזרה לתפריט, ודרך להמחיש או לדלג על מקצבים.</li>
<li>המשחק זמין כרגע ב-iOS, עם תוכניות לעדכונים עתידיים, כולל רמות קושי, תכונות חדשות וגרסה אפשרית לאנדרואיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://howtomarketagame.com/2021/11/01/dont-build-your-castle-in-other-peoples-kingdoms/">אל תבנה את הטירה שלך בממלכות של אנשים אחרים (2021)</a></h2>
<ul>
<li>פלטפורמות מדיה חברתית נוטות לשנות תנאים או להציג תוכניות בתשלום באופן בלתי צפוי, כפי שנראה עם תוכנית ה-&quot;Boost&quot; של Twitch וכמעט האיסור על תוכן למבוגרים ב-OnlyFans, מה שמציב סיכונים ליוצרי תוכן. העצה העיקרית היא להימנע מבניית עסק אך ורק על פלטפורמות חיצוניות; במקום זאת, יש להעדיף פיתוח אתר אינטרנט משלך, רשימת תפוצה וקניין רוחני. יוצרים צריכים להשתמש במדיה החברתית כדי לצבור עוקבים אך לוודא שהם מפנים אותם לפלטפורמות שלהם, ובכך לשמור על שליטה בקהל ובתוכן שלהם למרות שינויים בפלטפורמות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41712885">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;אל תבנה את הטירה שלך בממלכות של אחרים&quot; מייעץ לא להסתמך לחלוטין על פלטפורמות גדולות לנוכחות דיגיטלית בשל שליטתן על הגישה והאפשרות לשינויים פתאומיים בחוקים.</li>
<li>זה מציע ליצור מרחבים עצמאיים, כמו אתר אישי או רשימת תפוצה, כדי לשמור על שליטה וחיבור ישיר עם הקהל.</li>
<li>אסטרטגיה זו ממזערת את התלות בפלטפורמות חיצוניות ומגנה מפני שינויים בלתי צפויים שעלולים להשפיע על פעילות העסק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thepsmiths.com/p/review-math-from-three-to-seven-by">מתמטיקה מגיל שלוש עד שבע</a></h2>
<ul>
<li>&quot;מתמטיקה מגיל שלוש עד שבע&quot; מאת אלכסנדר זבונקין מציג את הרעיון של מעגלים מתמטיים לגיל הרך, תוך התמקדות בפתרון בעיות במקום בלמידה שגרתית מסורתית.</li>
<li>הספר, המובנה כיומן, משתף את חוויותיו של זבונקין בהוראת מושגים מתמטיים מורכבים לילדים צעירים באמצעות שיטות משחקיות, ומדגיש את היכולות הקוגניטיביות הייחודיות שלהם.</li>
<li>זבונקין הצליח במידה שונה עם קבוצות ילדים שונות, מה שמדגיש את הייחודיות של תהליך הלמידה של כל ילד ואת החשיבות של טיפוח אהבה לפתרון בעיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41715762">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר זה סוקר את הספר &#39;מתמטיקה מגיל שלוש עד שבע&#39;, ומתמקד בשמירה על עניין הילדים במתמטיקה ככל שהם מתבגרים.</li>
<li>פרשנים מציעים שיטות מעוררות עניין כמו שימוש במשאבים מקוונים (למשל, Khan Academy, 3Blue1Brown) והשתתפות במעגלי מתמטיקה כדי לעודד עניין.</li>
<li>הדיון כולל את תפקיד התשוקה בלמידת מתמטיקה ושוקל השפעות תרבותיות וחינוכיות, תוך התייחסות לדגש ההיסטורי על מתמטיקה ומדעים בחינוך הסובייטי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714672">״מי מעמיד פנים שהוא מגייס?״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714672">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברות רבות משאירות משרות פתוחות במהלך הקפאת גיוסים כדי להקרין בריאות פיננסית למשקיעים, למרות שאינן מגייסות בפועל.</li>
<li>״נוהג זה מתסכל מחפשי עבודה, שכן חברות עשויות להתעלם מקורות חיים מומלצים או לערוך ראיונות ללא כוונה להעסיק, מה שמוביל לבזבוז זמן ולנתונים כלכליים מטעים.״</li>
<li>גם סטארטאפים וגם חברות גדולות עוסקים בהתנהגות זו, תוך שימוש במודעות דרושים כדי לאותת על צמיחה או לשמור על מאגר מועמדים, מה שמשפיע לרעה על בריאותם הנפשית של מחפשי העבודה ומסבך את תהליך הגיוס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/mutex/">המוטקסים המהירים ביותר</a></h2>
<ul>
<li>״ספריית המוטקס של Cosmopolitan Libc מציגה ביצועים מעולים בתרחישים עם עומס כבד, ועוקפת את SRWLOCK של מיקרוסופט פי 2.75 ואת Cygwin פי 65 ב-Windows, ואת glibc פי 3 ו-musl libc פי 11 ב-Linux.״</li>
<li>״היעילות של הספרייה מיוחסת לשילובה עם ספריית nsync, המשתמשת בטכניקות מתקדמות כמו השוואה והחלפה אופטימית (CAS) ופוטקסים להפחתת השימוש במעבד והתחרות.״</li>
<li>הפרויקט נתמך על ידי נותני חסות שונים, כולל GitHub, Patreon, תוכנית MIECO של Mozilla וקהילת המפתחים, מה שמדגיש את הפיתוח השיתופי והתמיכה הקהילתית שלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41721668">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד במימושי mutex, עם ביקורת על שיטות הבנצ&#39;מרקינג, ומציע כי יש לבדוק את הביצועים בעולם האמיתי בתוכניות מרובות תהליכים גדולות. יש ויכוח על היתרונות של סוגי mutex שונים, כמו spinlocks, ועל חשיבות הביצועים ללא תחרות, תוך הדגשת השיפורים ב-mutex של ספריית Cosmopolitan C. השיחה גם בוחנת את השימוש בהעברת הודעות לעומת mutexes לצורך תכנות מקבילי, כאשר ישנם כאלה התומכים בהפשטות כמו תורים לצורך הקלה בהבנה ובניפוי שגיאות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kernel-recipes.org/en/2024/schedule/how-cern-serves-1eb-of-data-via-fuse/">״כיצד CERN משרתת 1EB של נתונים באמצעות FUSE [וידאו]״</a></h2>
<ul>
<li>CERN מנהלת כמות עצומה של 1 אקסה-בייט (EB) של נתונים מהמאיץ ההדרוני הגדול, תוך שימוש בפרויקטים בקוד פתוח כמו CERNBox ו-EOS לניהול נתונים יעיל.</li>
<li>הקבוצה לניהול אחסון ונתונים ב-CERN אחראית על ארכוב נתונים, הפצה והבטחת גישה מאובטחת ליותר מ-30,000 משתמשים.</li>
<li>FUSE (מערכת קבצים במרחב המשתמש) משמשת להקל על גישה גלובלית לנתונים, ומשפרת את הנגישות והשימושיות של הנתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41715277">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סרן מנהלת כמות עצומה של 1 אקסבייט (EB) של נתונים באמצעות FUSE (מערכת קבצים במרחב המשתמש), ומתמודדת עם אתגרים כמו בעיות inotify בתוך מכולות Docker.</li>
<li>״הם משתמשים ב-Rucio לניהול נתונים יעיל במערכות אחסון שונות, ומבטיחים הפצת נתונים גלובלית עם גיבויים על גבי סרטים ושכפולים מחוץ לאתר.״</li>
<li>על אף מגבלות התקציב ושינויים ניהוליים אחרונים המעדיפים את מיקרוסופט, CERN ממשיך להיות מרכז לחדשנות מדעית, תורם באופן משמעותי למדע וטכנולוגיה פתוחים, ומוערך מאוד בזכות תגליותיו המדעיות וההתקדמות במדעי הנתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.radioshackcatalogs.com/?_hsenc=p2ANqtz-9H5PQMgh6cUobaKL8FZ3-Ib1lk2jXz-BBrutnvv14LwcLObCTepV_IHs6nj83QW1bzJZzkyQpOm2OVPZbBmOmtzIMoRw&_hsmi=327012423">ארכיון קטלוג רדיו שאק (1939-2011)</a></h2>
<ul>
<li>רדיו שאק קטלוגים.קום הוא ארכיון דיגיטלי השומר על ההיסטוריה של רדיו שאק משנת 1921 עד 2011, ומציג קטלוגים משנת 1939 עד 2011.</li>
<li>האתר מציג מגוון מוצרים, כולל מערכות סטריאו באיכות גבוהה, ציוד תקשורת, מחשבים ורכיבים אלקטרוניים, תוך הדגשת מותגים כמו Tandy, Realistic ו-TRS-80.</li>
<li>קטלוגים מוצגים בפורמט של דפדוף עמודים, מה שמספק חוויה נוסטלגית של ההתפתחות הטכנולוגית של RadioShack, והאתר מזמין תרומות של קטלוגים חסרים או תמיכה כספית לתחזוקה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714750">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הארכיון של קטלוג רדיו שאק (1939-2011) עורר נוסטלגיה ודיונים על השפעתו על חובבי האלקטרוניקה.</li>
<li>״המעבר מאלקטרוניקה עשה זאת בעצמך לחנות טלפונים ניידים נחשב להחלטה גרועה, שתרמה לירידת קרנה של רדיו שאק.״</li>
<li>הקטלוג היה מקור להשראה, והציע רשימה אוצרת של חלקים וכלים, חוויה פיזית שכעת חסרה בעידן החנויות המקוונות כמו Digikey ו-Mouser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/canada/sudbury/larder-lake-local-legend-sunken-taxi-vintage-liquor-1.7332124">גבר מצפון אונטריו פותר אגדה מקומית ומוצא משקה חריף וינטג&#39; בתחתית האגם</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41715747">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״גבר בצפון אונטריו גילה מכונית REO Flying Cloud משנת 1929 עם שישה בקבוקי ויסקי בתחתית אגם, ובכך פתר אגדה מקומית.״</li>
<li>התגלית עוררה דיונים על הסיקור של תאגיד השידור הקנדי (CBC) ועל ההטיה הפוליטית הנתפסת שלו, כאשר מגיבים משתפים חוויות ודעות אישיות.</li>
<li>״המכונית נשארת מתחת למים כדי שצוללנים יוכלו לחקור אותה, מכיוון שהיא נחשבת לשבירה מדי להוצאה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://christianselig.com/2024/10/juno-removed/">יונו ליוטיוב הוסר מחנות האפליקציות</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ונו ל-YouTube, אפליקציית תצוגת רשת ששינתה את אתר YouTube למראה &#39;visionOS&#39;, הוסרה מחנות האפליקציות ב-1 באוקטובר 2024, עקב הפרות הנחיות שנטענו על ידי YouTube.</li>
<li>הסרת האפליקציה הייתה תוצאה של מחלוקות בלתי פתורות בין המפתח ליוטיוב, ללא תוכניות להסלמה נוספת מצד המפתח.</li>
<li>משתמשים קיימים יכולים להמשיך להשתמש ב-Juno עד שעדכונים עתידיים אפשריים מ-YouTube יהפכו אותו ללא פעיל, והמפתח הביע תודה על התמיכה ממשתמשי Vision Pro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714285">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ג&#39;ונו ל-YouTube, אפליקציה שפותחה על ידי יוצר אפליקציית אפולו ל-Reddit, הוסרה מחנות האפליקציות עקב הפרות נטענות של הנחיות YouTube.</li>
<li>״האפליקציה, שהייתה תצוגת רשת ולא חסמה פרסומות, מדגישה את הקשיים בהם נתקלים מפתחים עם חברות טכנולוגיה גדולות והמדיניות המחמירה שלהן.״</li>
<li>מצב זה מדגיש את הקריאה הגוברת לחנויות אפליקציות חלופיות, שכן משתמשים ומפתחים רבים מרגישים שהפלטפורמות מעדיפות את השליטה שלהן על פני היתרונות למשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sidhion.com/blog/posts/nixos_server_issues/">NixOS היא מערכת הפעלה טובה לשרתים, חוץ כשהיא לא</a></h2>
<ul>
<li>״המחבר דן באתגר של צמצום גודל ההתקנה הראשוני של NixOS, מערכת הפעלה לשרתים, שתופסת בתחילה כ-900MB של שטח דיסק. מאמצים לצמצם את NixOS כללו הסרת רכיבים לא נחוצים כמו Nix, Perl, Python ושירותים מסוימים, והביאו לצמצום של כ-300MB. למרות הצמצומים הללו, המחבר מסיק כי יצירת מערכת NixOS מינימלית היא מורכבת ומציע כי &quot;fork&quot; ייעודי של NixOS לתרחישי שרתים עשוי להיות יעיל יותר.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41717050">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מערכת ההפעלה NixOS מוכרת כמערכת הפעלה חזקה לשרתים, אך התלות שלה בשפת Nix נחשבת לחיסרון בשל המורכבות שלה והיעדר תכונות ידידותיות למשתמש.״</li>
<li>״משתמשים מעריכים את NixOS בשל היכולת להחליף ולשחזר את המערכת בקלות, אך חלקם עברו למערכות פשוטות יותר כמו Debian או Proxmox בשל אתגרי תחזוקה.״</li>
<li>ניקסוס מספקת גרסאות יציבות כל שישה חודשים אך אינה מציעה תמיכה לטווח ארוך, דבר שיכול להוות דאגה עבור משתמשים המחפשים יציבות לאורך תקופות ממושכות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/nvidia/NVLM-D-72B">אנבידיה משחררת את דגם המשקל הפתוח NVLM 1.0 72B</a></h2>
<ul>
<li>NVLM 1.0 Collection מציגה מודלים גדולים רב-מודליים מהשורה הראשונה שמבצעים ביצועים יוצאי דופן הן במשימות חזון-שפה והן במשימות טקסט בלבד.</li>
<li>״אוסף זה מייצג התקדמות משמעותית בשילוב עיבוד נתונים חזותיים וטקסטואליים, ומדגיש את היכולות המתפתחות של מודלים של בינה מלאכותית.״</li>
<li>״העדכון, שנעשה רק לפני יומיים, מצביע על שיפורים מתמשכים ועניין בפיתוח של המודלים המתקדמים הללו.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41716975">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנבידיה השיקה את מודל המשקל הפתוח NVLM 1.0 72B ב-Hugging Face, שמקורו ב-LLM Qwen2-72B-Instruct ובמקודד הראייה InterViT, עם דגש על איכות על פני קנה מידה. המודל מגיע בשלושה וריאנטים: רק מפענח, תשומת לב צולבת והיברידי, אך רק הגרסה של רק מפענח זמינה ב-Hugging Face. הוא מורשה תחת רישיון cc-by-nc-4.0 שאינו מסחרי, המאפשר הערכה אך לא שימוש מסחרי, ודורש זיכרון GPU משמעותי, כ-164GB, לצורך דיוק מלא.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexy.tech/posts/the-simple-guide-to-building-and-breaking-habits/">המדריך הפשוט לבניית ושבירת הרגלים</a></h2>
<ul>
<li>יצירת הרגלים יכולה להיות מכוונת מטרה או ממוקדת זהות, ודורשת עקביות כדי להפוך לאוטומטית. &quot;חיכוך לימבי&quot; מתייחס למאמץ הנדרש להתחיל התנהגות חדשה, שניתן להפחית על ידי צמצום מתח ועייפות. אסטרטגיות לבניית ושבירת הרגלים כוללות תיחום משימות, אופטימיזציה של היום, ניצול דופמין וניסיון של תקופת ניסיון של 21 יום עם מטרות גמישות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714361">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://slatedb.io/">SlateDB – מסד נתונים מוטמע המבוסס על אחסון אובייקטים</a></h2>
<ul>
<li>״SlateDB מספק עמידות גבוהה במיוחד (99.999999999%) על ידי ניצול העמידות של מאגר האובייקטים הקיים שלך, ובכך מבטל את הצורך בדיסקים וכשלים נלווים.״</li>
<li>״הוא מציע אפשרויות ביצועים הניתנות לכוונון עבור השהיה נמוכה, יעילות עלות, או עמידות משופרת, ותומך בכותב יחיד עם מספר קוראים, מה שמונע בעיות עם כותבים זומבים.״</li>
<li>פותחה ב-Rust, SlateDB היא ספרייה שניתן לשלב בשפות תכנות שונות, וניתן לשלב אותה בקלות על ידי הוספתה לתלויות שלך ב-Cargo.toml.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41714858">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SlateDB היא מסד נתונים מוטמע המיועד לאחסון אובייקטים, הדומה ל&#39;ארכיטקטורת בית אגם&#39; כמו Apache Iceberg, ומשמש לעיבוד זרמים ופונקציות ללא שרת.</li>
<li>״הוא מאגר כתיבות ביומן בזיכרון לפני התחייבות לאחסון אובייקטים, מה שעלול להוביל לאובדן נתונים אם הכותב נכשל, אם כי הוא מציע אפשרויות עמידות ניתנות להגדרה, כולל כתיבות סינכרוניות.״</li>
<li>יש מבקרים שטוענים כי SlateDB היא יותר הפשטה דקה מעל אחסון אובייקטים מאשר מסד נתונים אמיתי, וכרגע היא דורשת שימוש ב-Rust ליישום, ללא תמיכה בשפות תכנות אחרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/10/02/travel/wwii-bomb-miyazaki-airport-japan-scli-intl/index.html">פצצה אמריקאית ממלחמת העולם השנייה מתפוצצת בשדה תעופה יפני, וגורמת למכתש גדול במסלול ההסעה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41721567">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פצצה אמריקאית ממלחמת העולם השנייה שלא התפוצצה התפוצצה בשדה תעופה יפני, וגרמה למכתש גדול על מסלול המוניות, אך למרבה המזל, לא דווח על פציעות.</li>
<li>התקרית הציתה מחדש דיונים על האתגרים שבשחזור צילומים דיגיטליים ממצלמות אבטחה ועל הבעיה הנפוצה של תחמושת שלא התפוצצה במדינות כמו יפן, לונדון, גרמניה וצרפת.</li>
<li>עלו חששות לגבי היציבות של חומרי נפץ ישנים, שכן הם יכולים להפוך לרגישים יותר עם הזמן, מה שמציב סיכונים משמעותיים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="COBOL היה 'מת' כל כך הרבה זמן, שסבא שלי כתב עליו" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=COBOL%20%D7%94%D7%99%D7%94%20%22%D7%9E%D7%AA%22%20%D7%9B%D7%9C%20%D7%9B%D7%9A%20%D7%94%D7%A8%D7%91%D7%94%20%D7%96%D7%9E%D7%9F%2C%20%D7%A9%D7%A1%D7%91%D7%90%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%20%D7%9B%D7%AA%D7%91%20%D7%A2%D7%9C%D7%99%D7%95&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%202%20%D7%91%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/10/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/01&#39;</h2>
<h1>2024-10-01</h1>
<h2><a href="https://marincomics.com/vallejo-pixelart.html">בוריס ואלחו ואמנות הפיקסלים של סצנת הדמואים</a></h2>
<ul>
<li>בוריס ואלחו, צייר פנטזיה בולט, השפיע באופן משמעותי על כריכות ספרי פנטזיה בשנות ה-80 וה-90, על אמנות משחקי מחשב ועל הדמוסצנה, תת-תרבות המתמקדת ביצירת דמואים או אמנות מחשב.</li>
<li>״המאמר דן בהיסטוריה של אמנות הפנטזיה, במחלוקות בסצנת הדמואים, וביצירת גרפיקה בהשראת בוריס ואלחו תוך שימוש בארבעה צבעים בלבד, תוך הדגשת היופי שבעבודה במסגרת מגבלות.״</li>
<li>אמנותו של ואלחו, הכוללת לעיתים קרובות לוחמים ונסיכות אידיאליים, ממשיכה להוות השראה לאמנים, למרות הוויכוחים על מקוריות ואומנותיות בסצנת הדמואים, שבה סגנונו משוכפל לעיתים קרובות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41703213">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״בוריס ואלחו, מאייר פנטזיה ידוע, נשאר משפיע ופעיל, ומבקר באופן קבוע בכנסים כמו אילוקסקון ברידינג, פנסילבניה.״</li>
<li>עבודתו של וייחו השפיעה באופן משמעותי על מגוון אמצעים אמנותיים, כולל הדמוסצנה, תת-תרבות המתמקדת ביצירת אמנות ומיצגים ממוחשבים.</li>
<li>״קהילת הדמוסצנה נזכרת באתגרים הטכניים ובהשראות שנלקחו מאמנים כמו ואלחו בתקופת האמיגה ותחילת עידן ה-Windows, תוך הדגשת התהליך המפרך של יצירת גרפיקה בפיקסלים ביד.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://musicbrainz.org/">מיוזיקבריינז: אנציקלופדיה פתוחה למוזיקה</a></h2>
<ul>
<li>מוזיקבריינז היא אנציקלופדיה פתוחה למוזיקה שאוספת ומשתפת מטא-נתונים על מוזיקה, במטרה להיות מערכת זיהוי מוזיקה אוניברסלית.</li>
<li>״הוא מתוחזק על ידי קהילה גלובלית ומופעל על ידי קרן MetaBrainz ללא מטרות רווח, כאשר רוב הנתונים משוחררים לנחלת הכלל לשימוש חופשי.״</li>
<li>מתכנתים יכולים להשתמש בשירות האינטרנט XML או בספריות פיתוח כדי ליצור יישומים שמשתלבים עם MusicBrainz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41701156">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>MusicBrainz היא אנציקלופדיה פתוחה למוזיקה הידועה בהיקפה הגלובלי ובדיוקה בניהול ספריות מוזיקה, כאשר התוכנה הנלווית Picard זוכה לשבחים על תיוג וארגון אוספי מוזיקה.</li>
<li>חלופות כמו סלק ו-ListenBrainz מומלצות גם הן, אם כי משתמשים מציינים את תהליך התיוג המפורט ולעיתים המורכב של MusicBrainz.</li>
<li>״למרות בעיות מדי פעם בדיוק הנתונים ובאינטראקציות עם המשתמשים, MusicBrainz מוערך מאוד בזכות האינטגרציה שלו עם נגני מוזיקה וכלים שונים, מה שהופך אותו למשאב משמעותי עבור חובבי מוזיקה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zhengkyl/qrframe">qrframe – צור קודי QR יפים עם קוד JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>״מחולל קוד QR פותח כפרויקט קורות חיים באמצעות שפת Rust, עם ממשק אינטרנטי להתאמה אישית.״</li>
<li>״הפרויקט משתמש בספריית Rust באמצעות WebAssembly (wasm) ליצירת נתונים וב-JavaScript לצורך רינדור, מה שמאפשר פלט כ-SVG או על קנבס HTML.״</li>
<li>״בהשראת qrbtf.com, הפרויקט כולל אפשרויות סגנון ייחודיות וסגנונות מותאמים נוספים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41701644">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>qrframe הוא מחולל קוד QR מבוסס JavaScript שמשתמש ב-Rust דרך WebAssembly (wasm) ליצירת נתונים ומאפשר התאמה אישית באמצעות JavaScript ניתן לעריכה לצורך יצירת SVGs או קנבס HTML.</li>
<li>״בהשראת qrbtf.com, qrframe מציעה סגנונות QR קוד ייחודיים ואמנותיים, אם כי חלק מהמשתמשים מדווחים על בעיות בסריקה, במיוחד עם עיצובים מורכבים יותר.״</li>
<li>״הפרויקט קיבל משוב מעורב, כאשר חלק מהמשתמשים מצאו שהוא עובד היטב על מכשירים מסוימים, בעוד אחרים מציעים עיצובים פשוטים יותר לשיפור האמינות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/30/y-combinator-is-being-criticized-after-it-backed-an-ai-startup-that-admits-it-basically-cloned-another-ai-startup/">YC ספגה ביקורת על תמיכה בסטארטאפ AI ששכפל פשוטו כמשמעו סטארטאפ AI אחר</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator נמצאת תחת ביקורת על תמיכתה ב-PearAI, סטארטאפ בינה מלאכותית שהואשם בהעתקת פרויקט אחר, Continue, ובשימוש ברישיון מטעה בתחילה.</li>
<li>דיוק פאן, מייסד PearAI, הודה בטעות ושחרר מחדש את הפרויקט תחת רישיון הקוד הפתוח הנכון של Apache, אך המחלוקת הובילה להאשמות על חוסר מקוריות ושקיפות.</li>
<li>מנכ&quot;ל Y Combinator גארי טאן הגן על PearAI, והדגיש את היתרונות של קוד פתוח, בעוד שהאירוע עורר שאלות לגבי תהליך הבחירה של YC והמגמה של קרנות הון סיכון לממן במהירות סטארטאפים בתחום הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41707495">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>YC נמצאת תחת אש על תמיכתה ב-PearAI, סטארטאפ בינה מלאכותית שהואשם בשכפול עורך בינה מלאכותית אחר, Continue, שהיה תחת רישיון קוד פתוח של Apache.</li>
<li>PearAI מיתגה מחדש את הקוד עם רישיון סגור מפוברק שנוצר על ידי ChatGPT, תוך הפרת תנאי הרישיון המקורי בקוד פתוח והצית דיונים על אתיקה ופרקטיקות עסקיות.</li>
<li>מבקרים טוענים כי קבוצות הסטארטאפים האחרונות של YC כוללות פרויקטים רבים באיכות נמוכה המונעים על ידי הייפ, מה שמעלה חששות לגבי הסטנדרטים והפוקוס הנוכחיים של המאיץ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://borgbackup.readthedocs.io/en/2.0.0b11/changes.html#version-2-0-0b11-2024-09-26">בורגבקאפ 2.0 תומך ב-Rclone – מעל 70 ספקי ענן בנוסף ל-SSH</a></h2>
<ul>
<li>בורג 2.0.0b11 הוא שחרור משמעותי עם שינויים שוברי תאימות, המחייב את המשתמשים להעביר ארכיונים מגרסאות קודמות באמצעות &quot;borg transfer&quot; לשיפור האבטחה והביצועים.</li>
<li>״תכונות חדשות כוללות תמיכה בכתובות <code>rclone://</code>, פעולות מקבילות, ותכונת סדרת ארכיון ליעילות, יחד עם תיקונים שונים ושיפורי ביצועים.״</li>
<li>״שינויים בשורת הפקודה כוללים עדכוני תחביר, הסרת אפשרויות מיושנות, ופקודות חדשות כמו <code>borg repo-create</code>, <code>borg repo-list</code>, ו-<code>borg repo-info</code>.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41702315">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בורגבקאפ 2.0 תומך כעת ב-Rclone, מה שמאפשר גיבויים ליותר מ-70 ספקי ענן בנוסף ל-SSH, ומגביר את הגמישות שלו.</li>
<li>״משתמשים ממליצים לשלב את BorgBackup עם כלים כמו borgmatic לניהול קל יותר, בעוד שחלקם מעדיפים אפשרויות ממשק גרפי כמו Vorta או Pika Backup.״</li>
<li>בורג 2.0 עדיין בגרסת בטא, ומומלץ למשתמשים לבדוק אותו רק על מאגרים חדשים, עם דאגות נפוצות לגבי אימות וגיבוי ובדיקות המציעות אוטומציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ghacks.net/2024/10/01/mozillas-massive-lapse-in-judgement-causes-clash-with-ublock-origin-developer/">מעידת השיפוט של מוזילה גורמת לעימות עם מפתח uBlock Origin</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla השביתה את התוסף uBlock Origin Lite מאת ריימונד &quot;gorhill&quot; היל, בטענה להפרות לכאורה כגון איסוף נתונים בלתי מורשה, קוד ממוזער והיעדר מדיניות פרטיות.</li>
<li>הל הכחיש את הטענות הללו, וטען שההרחבה אינה אוספת נתונים, אינה מכילה קוד ממוזער, ויש לה מדיניות פרטיות, מה שהוביל אותו לארח את ההרחבה בעצמו ב-GitHub.</li>
<li>מאוחר יותר הודתה מוזילה בטעותה והשיבה את התוסף, אך היל בחר להסירו ממאגר התוספים של מוזילה, תוך שהוא מדגיש פגמים בתהליך הבדיקה האוטומטי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41708127">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla ספגה ביקורת עקב סכסוך עם המפתח של uBlock Origin, תוסף חסימת פרסומות פופולרי.</li>
<li>הנושא עורר דיון משמעותי בקהילת הטכנולוגיה, והדגיש חששות לגבי תהליכי קבלת ההחלטות של מוזילה.</li>
<li>התקרית מדגישה את החשיבות של שמירה על יחסים טובים עם מפתחים מרכזיים באקוסיסטם הקוד הפתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41703312">עליך להשיב &#39;עצור&#39; להודעות טקסט לא רצויות?</a></h2>
<ul>
<li>מחבר המאמר ממליץ לחסום, למחוק ולדווח על הודעות טקסט לא רצויות ב-iOS במקום להשיב עם &#39;STOP&#39; בשל סיכוני פישינג פוטנציאליים.</li>
<li>ניסיון פישינג התגלה באמצעות קישור מקוצר בהודעת טקסט, מה שמדגיש את הסכנות שבמעורבות עם הודעות חשודות.</li>
<li>ההמלצה מדגישה זהירות ונקיטת אמצעים יזומים להגנה על מידע אישי מפני הונאות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41703312">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בלימת, מחיקת ודיווח על הודעות זבל ב-iOS מומלצים יותר מאשר תגובה עם המילה STOP, במיוחד בשל סיכוני פישינג.</li>
<li>תגובה עם המילה &#39;STOP&#39; יכולה לפעמים לגרום לבעיות, כמו חסימת הודעות SMS חשובות מאפליקציות או בנקים, וייתכן שלא תהיה יעילה נגד הודעות פוליטיות או ספאמרים עקשניים.</li>
<li>חלופות כמו שימוש באפליקציות מאמת או במכשירי MFA חומרתיים מומלצות על פני SMS 2FA בשל חששות אבטחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/10/1/is-the-world-really-running-out-of-sand">״האם העולם באמת אוזל מחול?״</a></h2>
<ul>
<li>העולם לא אוזל מחול, אך הנושא מורכב בשל תפקידו הקריטי בבנייה והשפעות הסביבתיות של כריית חול.</li>
<li>״חול מיוצר מסלעים מרוסקים יכול להיות ידידותי יותר לסביבה ולייצר בטון חזק יותר, אם כי הוא יקר יותר.״</li>
<li>״תעשיית הבנייה מתאימה את עצמה לשינויים בכלכלת החול, עם מודעות גוברת להשפעות הסביבתיות והפוטנציאל למיחזור בטון.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41710166">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סרטון של Practical Engineering מתייחס לאי ההבנה שסנד מדברי אינו מתאים לבנייה, ומספק הסבר מפורט על סוגי חול שונים והשימושים שלהם.</li>
<li>״הדיון מדגיש את חשיבותו של החול בתעשיות שונות, כולל בנייה וייצור מוליכים למחצה, ואת ההשפעה הפוטנציאלית של שיבושים בשרשרת האספקה.״</li>
<li>הווידאו זוכה לשבחים על הצגת תוכן ברורה ותמציתית ועל ערכו החינוכי, מה שהופך נושאים הנדסיים מורכבים לנגישים ומרתקים לקהל רחב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/09/30/nx-s1-5133462/hurricane-helene-quartz-microchips-solar-panels-spruce-pine">צומת חיוני בשרשרת האספקה העולמית של מוליכים למחצה נפגע מהוריקן הלן</a></h2>
<ul>
<li>ספרוס פיין, צפון קרוליינה, ספקית עולמית מרכזית של קוורץ טהור במיוחד, נפגעה קשות מהוריקן הלן, שגרם לנזק נרחב לתשתיות ולהפסקות חשמל.</li>
<li>״הקוורץ של העיירה חיוני לייצור שבבי סיליקון ופאנלים סולאריים, וההפרעה הובילה לעצירת הפעילות של הספקים המקומיים, The Quartz Corp ו-Sibelco.״</li>
<li>מומחים מזהירים כי שיבוש ממושך עלול להשפיע באופן משמעותי על שרשראות האספקה הגלובליות של מוליכים למחצה ופאנלים סולאריים, מה שמדגיש את תפקידו הקריטי של העיירה בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41701862">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מפעל קוורץ חשוב בצפון קרוליינה, החיוני לייצור מוליכים למחצה, נפגע מהוריקן הלן, דבר שעלול לשבש את שרשרת האספקה העולמית של מוליכים למחצה.</li>
<li>״למרות שקיימים מקורות חלופיים לקוורץ, הם יקרים יותר, מה שמעורר דיונים על השבריריות של שרשרת האספקה והצורך בחוסן.״</li>
<li>מומחים חלוקים בדעותיהם לגבי ההשפעה, כאשר חלקם מציעים שמלאים קיימים ומקורות חלופיים עשויים להקל על השיבוש, בעוד אחרים רואים בכך הזדמנות לספקים חדשים להיכנס לשוק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/09/30/cerebras-files-for-ipo.html">יצרנית השבבים AI סרברס מגישה בקשה להנפקה ראשונית לציבור</a></h2>
<ul>
<li>יצרנית השבבים AI Cerebras Systems הגישה בקשה להנפקה ראשונה לציבור ומתכננת להיסחר תחת הסימול &quot;CBRS&quot; בנאסד&quot;ק.</li>
<li>החברה דיווחה על הפסד נקי של 66.6 מיליון דולר מתוך מכירות של 136.4 מיליון דולר במחצית הראשונה של 2024, מה שמדגיש את עמדתה התחרותית מול Nvidia עם שבבים המציעים יותר ליבות וזיכרון.</li>
<li>Cerebras, שנוסדה בשנת 2016 וממוקמת בסאניווייל, קליפורניה, גייסה מימון משמעותי, כולל הזמנה בסך 1.43 מיליארד דולר מקבוצת Group 42 שבסיסה באיחוד האמירויות, כאשר Citigroup ו-Barclays מובילים את ההנפקה הראשונית לציבור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41702789">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יצרנית השבבים AI סרברס הגישה בקשה להנפקה ראשונית לציבור, במטרה לגייס כספים לשיפור הטכנולוגיה שלה ולהתחרות בשוק החומרה של AI.</li>
<li>״השבב WSE-3 של Cerebras גדול משמעותית מה-H100 של NVIDIA אך מציע שיפור ביצועים של פי 8 בלבד, מה שמעורר חששות לגבי היעילות והכדאיות הכלכלית שלו.״</li>
<li>״החברה מתמודדת עם אתגרים באינטגרציה של זיכרון ולא הגישה תוצאות MLPerf, מה שמעיד על בעיות פוטנציאליות בביצועים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2413/">טלסקופ ESO לוכד את מפת האינפרא-אדום המפורטת ביותר של שביל החלב</a></h2>
<ul>
<li>״המצפה הדרומי האירופי (ESO) פרסם את מפת האינפרה-אדום המפורטת ביותר של שביל החלב, הכוללת מעל 1.5 מיליארד עצמים.״</li>
<li>באמצעות טלסקופ VISTA, הצוות אסף 500 טרה-בייט של נתונים במשך 13 שנים, חשף אזורים נסתרים וסיפק מבט תלת-ממדי על האזורים הפנימיים של הגלקסיה.</li>
<li>הפרויקט, שהוא חלק מסקרי VVV ו-VVVX, הניב למעלה מ-300 מאמרים מדעיים וצפוי להמשיך לתרום למחקר האסטרונומי במשך עשרות שנים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41706763">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טלסקופ ה-ESO יצר את מפת האינפרה-אדום המפורטת ביותר של שביל החלב, מה שהוביל ליותר מ-300 מאמרים מדעיים.</li>
<li>״סקרי VVV ו-VVVX חשפו צבירים כוכביים חדשים, מיפו את האדמת האבק, מתכתיות הכוכבים וגילאים, וקטלגו גלקסיות אחרות.״</li>
<li>מאגרי נתונים אינטראקטיביים והדמיות תלת-ממדיות מהסקרים הללו זמינים באינטרנט, מעוררים דיונים על חקר החלל העתידי והאתגרים של מסע בין-כוכבי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Ryujinx/Ryujinx">ריוג&#39;ינקס (אמולטור של נינטנדו סוויץ&#39;) הוסר מגיטהאב</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41711709">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ריוג&#39;ינקס, אמולטור של נינטנדו סוויץ&#39;, הוסר מ-GitHub בעקבות פנייה מנינטנדו, שהציעה למפתח הסכם להפסיק את העבודה על הפרויקט.</li>
<li>אירוע זה הצית ויכוחים על זכויות קניין רוחני ועל הבעלות על משחקים שנרכשו, עם דעות שונות לגבי האם נינטנדו חורגת מגבולותיה או פשוט מגנה על הקניין הרוחני שלה.</li>
<li>״המצב מדגיש את המתח המתמשך בין מפתחי אמולטורים לחברות משחקים, ומבליט את הנוף המשפטי המורכב סביב האמולציה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/CodeFryingPan/status/1840831339337302204">מייסד Pear AI: עשינו שני טעויות גדולות</a></h2>
<ul>
<li>CodeFryingPan הכריזו על המוצר והחברה שלהם בטוויטר, אך הודו שההכרזה בוצעה בצורה גרועה והייתה פוגענית כלפי קהילת הקוד הפתוח.</li>
<li>החברה הודתה בביצוע שני טעויות משמעותיות בהודעתם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41701265">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>PearAI, סטארטאפ שפיצל עורך קוד בקוד פתוח, קיבל מימון מ-Y Combinator, מה שעורר מחלוקת לגבי הפרקטיקות והאתיקה שלהם.</li>
<li>מבקרים טוענים שמייסדי PearAI, שעזבו משרות בשכר גבוה וטענו לבורות בנוגע לרישוי, אינם &quot;האקרים עצמאיים&quot; אמיתיים אלא אופורטוניסטים ומניפולטיביים.</li>
<li>התקרית מדגישה חששות רחבים יותר לגבי האתיקה של מימון הון סיכון, היושרה של מאיצי סטארטאפים, והאפשרות לניצול של פרויקטים בקוד פתוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wakatime.com/blog/67-bots-so-many-bots">בוטים, כל כך הרבה בוטים</a></h2>
<ul>
<li>ProductHunt יש מעל מיליון משתמשים רשומים, כאשר יותר מ-60% מהם זוהו כבוטים, בעיקר מייצרים תגובות אוטומטיות באמצעות כלים כמו ChatGPT.</li>
<li>מאז 2018, פעילות הבוטים עלתה על פעילות המשתמשים האמיתיים, והשפיעה באופן משמעותי על מגמות התגובות וההצבעות, במיוחד לאחר שחרור ChatGPT בסוף 2022.</li>
<li>בוטים משפיעים על הדירוגים היומיים על ידי יצירת טבעות הצבעה; מוצרים עם עד 15% הצבעות בוטים יכולים להגיע למקום הראשון, אך אלו עם מעל 60% הצבעות בוטים לעיתים רחוקות מגיעים לשם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41708837">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פלטפורמות מדיה חברתית, במיוחד טוויטר, נתונות לביקורת על כך שהן מוצפות בבוטים, מה שמוביל לעוקבים מזויפים וספאם.</li>
<li>דיונים ב-Hacker News מדגישים חששות לגבי בוטים המשפיעים על איכות השיח, כאשר חלקם משבחים את המודרציה של HN על שמירה על היושרה.</li>
<li>עליית התוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית והצורך בשיפור אימות הזהות מזוהים כאתגרים מתמשכים עבור קהילות מקוונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41710227">סוכן וידאו מבוסס בינה מלאכותית בזמן אמת עם השהיה של פחות משנייה</a></h2>
<ul>
<li>תאווס, חברת מחקר בינה מלאכותית, פיתחה את Phoenix-2, מודל וידאו מבוסס בינה מלאכותית שמגיע לפחות משנייה אחת של השהיה, לפעמים מהיר עד 600 מילישניות, על חומרה נמוכה.</li>
<li>החברה התמודדה עם אתגרים משמעותיים באיזון בין השהיה, קנה מידה ועלות, כאשר בתחילה נדרש GPU מסוג H100 נפרד לכל שיחה, מה שהיה בלתי ניתן להרחבה ויקר.</li>
<li>פניקס-2 מייעל רכיבים שונים (ראייה, זיהוי דיבור אוטומטי, מודלים לשוניים גדולים, המרת טקסט לדיבור, יצירת וידאו) כדי לשפר את מהירות ההסקה, מה שהופך אותו למתאים לממשקי וידאו שיחתיים בזמן אמת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41710227">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תאווס, חברת מחקר בינה מלאכותית, פיתחה את Phoenix-2, מודל וידאו מבוסס בינה מלאכותית שמגיע לפחות משנייה אחת של השהיה, מה שהופך את הווידאו השיחתי להרגיש טבעי.</li>
<li>פניקס-2 מותאם לפעול מהר יותר ועל חומרה ברמה נמוכה יותר, תוך התמודדות עם בעיות קודמות של עלות ויכולת הרחבה.</li>
<li>יישומים פוטנציאליים לטכנולוגיה זו כוללים חוויות אינטראקטיביות, תאומים דיגיטליים לסלבריטאים ופרסומות מותאמות אישית, כאשר משתמשים נוכחיים מדווחים על שיעורי מעורבות ושביעות רצון גבוהים יותר.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="בוריס ואלחו ואמנות הפיקסלים של סצנת הדמואים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%A1%20%D7%95%D7%90%D7%9C%D7%97%D7%95%20%D7%95%D7%90%D7%9E%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%A4%D7%99%D7%A7%D7%A1%D7%9C%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%A1%D7%A6%D7%A0%D7%AA%20%D7%94%D7%93%D7%9E%D7%95%D7%90%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%201%20%D7%91%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/10/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/30&#39;</h2>
<h1>2024-09-30</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/bop-spotter">״בופ ספוטר״</a></h2>
<ul>
<li>ריילי וולץ התקין טלפון אנדרואיד המופעל על ידי אנרגיה סולארית ברובע מישן של סן פרנסיסקו כדי ללכוד מוזיקה רחוב באמצעות שאזאם 24/7, בדומה למערכת זיהוי יריות של Shot Spotter אך עבור מוזיקה.</li>
<li>&quot;מעקב התרבות&quot; הזה מתעד מגמות מוזיקה בזמן אמת ללא הסכמה, ומכיל מגוון רחב של ז&#39;אנרים ואמנים, כולל שירים כמו &quot;You&#39;d Better Believe It&quot; של The Manhattans ו-&quot;LALA&quot; של Myke Towers.</li>
<li>המכשיר מספק זרם רציף של מוזיקה פופולרית, ומציע תובנות על הנוף המוזיקלי באזור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41694044">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בופ ספוטר הוא פרויקט שמקליט קטעי אודיו של 10 דקות במצב טיסה, מעלה אותם לשרת, ומחלק את האודיו לקטעים של 15 שניות כדי ש-API של שאזאם יזהה שירים.</li>
<li>הפרויקט עורר דיונים על פרטיות, ג&#39;נטריפיקציה וההשלכות התרבותיות של מוזיקה רועשת במרחבים ציבוריים.</li>
<li>״ההתקנה חסכונית באנרגיה, כאשר סוללת הטלפון יורדת ל-70% עד הבוקר, והיא משתמשת באנרגיה סולארית כדי לקיים את עצמה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Sep/29/notebooklm-audio-overview/">פודקאסטים שנוצרים אוטומטית על ידי NotebookLM הם יעילים באופן מפתיע</a></h2>
<ul>
<li>״Google’s NotebookLM הציגה תכונה חדשה בשם Audio Overview, אשר מייצרת פודקאסטים מותאמים אישית באמצעות מנחים מבוססי AI לדון בתוכן המסופק.״</li>
<li>בהפעלת Gemini 1.5 Pro LLM ובשיפור של SoundStorm מבית Google Research, פודקאסטים אלו בני עשר דקות כוללים דיאלוגים טבעיים ושיחות אודיו משכנעות.</li>
<li>״התכונה הודגמה בכנס Google I/O, ודמויות בולטות כמו תומאס וולף וג&#39;יידן גלר חקרו את יכולותיה ואת המנגנונים הפנימיים שלה, וחשפו תובנות על הנדסת פקודות ויצירת סקריפטים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41693087">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פודקאסטים שנוצרו על ידי AI של NotebookLM מספקים דרך חדשנית לצרוך מידע, עם רמות טכניות מתכווננות כדי להתאים לבסיסי ידע שונים.</li>
<li>מבקרים טוענים שהתוכן המיוצר על ידי בינה מלאכותית יכול להרגיש שטחי ותבניתי, וחסר את העומק והאישיות של פודקאסטים שנוצרו על ידי בני אדם.</li>
<li>״למרות הביקורות, הטכנולוגיה מבטיחה לסכם חומרים מורכבים ולהפוך אותם לנגישים יותר, במיוחד עבור אלה שמעדיפים פורמטים של שמע.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gov.ca.gov/wp-content/uploads/2024/09/SB-1047-Veto-Message.pdf">גאווין ניוסום מטיל וטו על SB 1047</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41690302">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גאווין ניוסום, מושל קליפורניה, הטיל וטו על הצעת החוק SB 1047, שנועדה להסדיר מודלים גדולים של בינה מלאכותית, בשל חששות שהיא מתמקדת רק במודלים הגדולים והיקרים ביותר מבלי לטפל בפריסות בסיכון גבוה.</li>
<li>מבקרים טוענים שהחוק עלול לדכא חדשנות ולפגוע באופן לא הוגן במודלים של קוד פתוח, בעוד ניוסום קורא לתקנות מבוססות ראיות וגמישות שמבטיחות בטיחות מבלי לעכב את ההתקדמות הטכנולוגית.</li>
<li>״הווטו הצית ויכוח בין מנהיגי טכנולוגיה, תומכי בטיחות בינה מלאכותית ומחוקקים על הגישה האופטימלית לרגולציה של בינה מלאכותית.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://unfashionable.blog/p/yc/">יוקומבינטור החליפה יוקרה בצמיחה</a></h2>
<ul>
<li>״Y Combinator (YC), קרן הון סיכון ומאיץ בשלבים מוקדמים מוביל, שינתה את המיקוד שלה מאקסקלוסיביות לצמיחה, מה שהוביל לירידה ביוקרתה.״</li>
<li>סאם אלטמן אסטרטגיה להרחיב את YC על ידי קבלת יותר חברות דיללה את המוניטין שלה, בדומה לאופן שבו הרווארד שומרת על מעמדה באמצעות בלעדיות.</li>
<li>״דוגמאות אחרונות, כמו מימון PearAI, שיבוט של עורך קוד מבוסס בינה מלאכותית, מצביעות על כך ש-YC מתפשרת על בדיקת נאותות, מה שעלול להרתיע סטארטאפים חדשניים מלהגיש בקשה בעתיד.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41697032">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>י קומבינטור (YC) עברה ממעמד של מאיץ סטארטאפים ידוע להתמקדות רבה יותר בצמיחה, מה שמעורר חששות לגבי איכותה.</li>
<li>״בוגר YC לשעבר ציין כי YC כיום דומה לחברת הון סיכון (VC), תוך הדגשת רעיונות עם פוטנציאל תשואה גבוה, כפי שניתן לראות במיילי דחייה המתמקדים באסטרטגיית מוצר ויכולת גידול.״</li>
<li>הבוגר גם הצביע על המגמה של השקעות מונעות הייפ, שבה יצירת התלהבות יכולה להבטיח מימון משמעותי, אפילו לחברות עם תוכן מפוקפק, מה שמעורר ויכוחים על כך שהגישה החדשה של YC מערערת את המשימה המקורית שלה לתמוך במייסדים נלהבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ghuntley.com/fracture/">Visual Studio Code נועד להתפצל (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Visual Studio Code, למרות שהוא קוד פתוח, מכיל רכיבים קנייניים שמעמידים סיכונים משפטיים למשתמשים שסוטים מהשימוש המיועד של מיקרוסופט.</li>
<li>פורקים בקוד פתוח כמו VSCodium ו-OpenVSCodeServer חסרים גישה לשוק של מיקרוסופט ומתמודדים עם אתגרים משפטיים, מה שמדגיש את הקשיים בהצעת שירותים דומים ללא השלכות משפטיות.</li>
<li>האסטרטגיה של מיקרוסופט במעבר ממוצרים לשירותים, כפי שמודגם על ידי GitHub Codespaces, מובילה לאקוסיסטם סגור יותר, מה שמקשה על פרויקטים בקוד פתוח להתחרות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41691577">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Visual Studio Code (VSCode) מתמודד עם ביקורת על האקוסיסטם החלש שלו ועל בעיות אבטחה, כולל הרחבות שאינן מבודדות וגישה לא מאובטחת למאגרי קוד מרוחקים.</li>
<li>משתמשים מביעים חששות לגבי ההרחבות הקנייניות של מיקרוסופט, שאינן תואמות להפצות צד שלישי של VSCode, מה שמגביל את השימוש בקוד פתוח.</li>
<li>״למרות הבעיות הללו, משתמשים רבים עדיין מעריכים את התכונות של VSCode, אם כי הספקנות לגבי הכוונות ארוכות הטווח של מיקרוסופט נמשכת.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41690087">״על מה אתה עובד (ספטמבר 2024)?״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41690087">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״משתמש שיתף את חווייתו בלימוד ריתוך ובניית מבנה פטרייה ענק לפסטיבל מוזיקה, תוך הדגשת תהליך היצירה והשמחה לראות אנשים מתקשרים איתו.״</li>
<li>משתמש נוסף דן בתסכול שלו מהעלויות הגבוהות של DocuSign, מה שהוביל אותו לפתח פלטפורמה חלופית בשם GoodSign, אשר גובה תשלום עבור כל מסמך שנשלח במקום לדרוש מנוי.</li>
<li>״זוג שיתף את מסעם בפתיחת חנות ספרים חדשה בקהילתם, תוך פירוט האתגרים וההתרגשות שבהקמת החנות וחיבורה למערכת נקודת המכירה שלהם.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rollingstone.com/music/music-country/kris-kristofferson-dead-1107074/">״קריס קריסטופרסון נפטר״</a></h2>
<ul>
<li>״קריס קריסטופרסון, הפזמונאי והשחקן המשפיע, הלך לעולמו בגיל 88, ידוע בזכות להיטים כמו &quot;Help Me Make It Through the Night&quot; ו-&quot;Me and Bobby McGee&quot;.״</li>
<li>הוא היה דמות מרכזית בתנועת הקאנטרי &quot;הפורע חוק&quot; וגם הייתה לו קריירה קולנועית מצליחה, כולל תפקידים ב&quot;כוכב נולד&quot; ו&quot;פט גארט ובילי הנער&quot;.</li>
<li>״המורשת של קריסטופרסון כוללת את תרומותיו למוזיקה ולקולנוע, את הקמת הסופרגרופ ה&quot;היייווימן&quot;, ואת השפעתו המתמשכת למרות המאבק במחלת ליים בשלב מאוחר יותר בחייו.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41691530">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״קריס קריסטופרסון, שחקן זוכה פרס גלובוס הזהב, כותב שירים ואיש רנסאנס אמיתי, הלך לעולמו.״</li>
<li>הוא היה ידוע בקריירה המגוונת שלו, שכללה להיות מתאגרף, חוקר רודס, סופר, ותיק צבא ארה&quot;ב, טייס, ולשעבר שרת בחברת תקליטים.</li>
<li>״קריסטופרסון זכור בחיבה על כתיבת השיר האיקוני &quot;Me and Bobby McGee&quot; ותפקידיו הזכורים השונים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/linux/the-arch-linux-team-is-now-working-directly-with-valve-steamos-and-arch-should-both-benefit-greatly">הצוות של Arch Linux עובד כעת ישירות עם Valve</a></h2>
<ul>
<li>״צוות Arch Linux משתף פעולה עם Valve, שמשתמשת ב-Arch Linux עבור SteamOS 3 של ה-Steam Deck שלה, כדי לשפר הן את Arch והן את SteamOS.״</li>
<li>Valve מספקת תשתית שירות בנייה ומתחם חתימה מאובטח, מה שמטפל באתגרים משמעותיים עבור Arch Linux ומשפר את הפצתה.</li>
<li>״שיתוף פעולה זה מדגיש את מחויבותה של Valve לקהילת התוכנה החופשית והקוד הפתוח (FOSS), מה שעשוי להוביל לאבטחה טובה יותר, שחרורים מובנים יותר עבור Arch Linux, וביצועי משחק משופרים ב-SteamOS 3.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41694283">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״צוות Arch Linux משתף פעולה עם Valve, ככל הנראה בשל אופיו הקליל של Arch ומודל השחרור המתגלגל שלו, אשר אידיאלי למשחקים עם מינימום עומס ביצועים.״</li>
<li>Valve מעדיפה את Arch על פני הפצות אחרות כמו Debian, Ubuntu, או Fedora בגלל העדכונים המהירים של Arch, השינויים המינימליים והסטטוס הלא-רווחי שלה.</li>
<li>שיתוף פעולה זה נועד לשפר את האבטחה וההפצות המובנות של Arch, תוך התאמה לצורך של Valve במערכת גמישה ומעודכנת עבור ה-Steam Deck, למרות החששות לגבי יציבות מודל ההפצה המתגלגלת עבור מערכות ייצור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benn.substack.com/p/do-ai-companies-work">האם חברות בינה מלאכותית עובדות?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41691943">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברות בינה מלאכותית חוות פרץ של חדשנות, כאשר ההצלחה תלויה בשימור כישרונות, קשרים עסקיים ומימון.</li>
<li>יחס ההחזר על ההשקעה (ROI) בהוצאות על בינה מלאכותית נמוך כרגע, כאשר יישומים נפוצים כמו צ&#39;אטבוטים וכלי פיתוח אינם מניבים הכנסות משמעותיות.</li>
<li>״שוק הבינה המלאכותית תחרותי מאוד, כאשר הן חברות גדולות והן חברות קטנות שואפות לשלוט בו, והרווחיות העתידית של הבינה המלאכותית נותרת בלתי ודאית.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.liquid.ai/liquid-foundation-models">מודלים של מייקאפ נוזלי: סדרת המודלים הראשונה שלנו של בינה מלאכותית יוצרת</a></h2>
<ul>
<li>ליקוויד AI הציגה את דגמי היסוד הנוזליים (LFMs), דור חדש של דגמי AI גנרטיביים המציעים ביצועים מתקדמים עם טביעת זיכרון קטנה יותר והסקה יעילה יותר.</li>
<li>״מודלים של LFM זמינים בקטגוריות של 1B, 3B, ו-40B פרמטרים, מותאמים לחומרה ויישומים שונים, כולל וידאו, אודיו, טקסט ונתוני סדרות זמן.״</li>
<li>״מודלים אלה עולים בביצועיהם על מודלים בגודל דומה במבחנים, מתאימים לתעשיות מגוונות, ויהיו זמינים בפלטפורמות מרובות, עם אירוע השקת מוצר המתוכנן ל-23 באוקטובר 2024, ב-MIT Kresge, קיימברידג&#39;, מסצ&#39;וסטס.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41698361">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודלים של Liquid Foundation שחררו את סדרת המודלים הראשונה שלהם של בינה מלאכותית גנרטיבית, מה שגרם לדיון משמעותי בקהילת הטכנולוגיה.</li>
<li>מבקרים טוענים שהמודלים הם קוד סגור וזמינים רק דרך API, מה שמגביל את הפוטנציאל שלהם בהשוואה למודלים פתוחים כמו GPT-4 ו-Claude 3.5.</li>
<li>״השחרור היה שנוי במחלוקת בשל תפיסת מדידת ביצועים סלקטיבית, שהחריגה דגמים תחרותיים כמו Qwen2.5, מה שהעלה חששות לגבי שקיפות והגינות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/syncthing/syncthing">סינקטינג: סנכרון קבצים רציף בקוד פתוח עם דגש על פרטיות</a></h2>
<ul>
<li>סינקטינג הוא תוכנית סינכרון קבצים רציפה שנועדה לסנכרן קבצים בין מחשבים מרובים, תוך מתן עדיפות לבטיחות הנתונים, אבטחה וידידותיות למשתמש.</li>
<li>זה תומך בפלטפורמות שונות, כולל Windows, Mac, Linux ו-Docker, עם יישומי GUI זמינים לנוחות השימוש.</li>
<li>מהגרסה 0.10.15, קבצי הבינארי של Syncthing חתומים ב-GPG, מה שמבטיח אותנטיות וביטחון, עם תיעוד מפורט וקוד מקור הזמינים תחת רישיון MPLv2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41690701">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סינקטינג הוא כלי קוד פתוח לסנכרון קבצים מתמשך שמעדיף פרטיות ואבטחה.</li>
<li>״משתמשים דיווחו על בעיות עם קבצים מתנגשים וסנכרון מערכי נתונים גדולים, אך רבים מוצאים אותו אמין מאוד לשימוש כללי על פני פלטפורמות מרובות.״</li>
<li>סינקטינג תומך בהעברות עמית לעמית ותיקיות מוצפנות, מה שהופך אותו לבחירה פופולרית בקרב חובבי טכנולוגיה לסנכרון קבצים מאובטח ויעיל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jbkempf.com/blog/2024/ffmpeg-7.1.0/">גרסה 7.1 של FFmpeg: המון קודקים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41695025">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>FFmpeg 7.1 שוחרר, והוא כולל מספר משמעותי של קודקים חדשים ויותר מ-2700 התחייבויות, מה שמעיד על בריאות פרויקט חזקה.</li>
<li>משתמשים דנים במורכבות השימוש ב-FFmpeg, מדגישים את היתרונות והחסרונות של שימוש בכלים כמו ChatGPT ליצירת פקודות ואת החשיבות של הבנת האפשרויות של FFmpeg.</li>
<li>ההוצאה כוללת דיונים על קידוד GPU לעומת CPU, היתרונות של Vulkan API לגישה לחומרה, וביצועי קודקים שונים כמו HEVC ו-AV1.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mediar-ai/screenpipe">Screenpipe: הקלטת מסך ומיקרופון מקומית 24/7 באמצעות AI</a></h2>
<ul>
<li>״סקרינפייפ שחררה את גרסה 0 של התיעוד שלה והציגה מערכת תוספים בשם &quot;פייפ&quot; ליצירה, שיתוף והתקנה של תוספים ישירות מממשק האפליקציה.״</li>
<li>״תכונות חדשות כוללות קלט/פלט אודיו מושלם ב-Windows, Linux, ו-MacOS, לכידת מסכים מרובים, ותמיכה ב-Whisper Distil large v3 להמרת דיבור לטקסט (STT).״</li>
<li>Screenpipe מציעה כעת OCR מקורי עבור Apple ו-Windows, אפליקציית שולחן עבודה ל-Linux, ותכונת הטמעת וידאו שבה AI מספק קישורים להקלטות וידאו בצ&#39;אט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41695840">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Screenpipe הוא כלי קוד פתוח חדש להקלטת מסך ומיקרופון מקומיים 24/7, המעורר חששות משמעותיים לגבי פרטיות.</li>
<li>משתמשים ופרשנים מדגישים את הפוטנציאל לדליפות מידע רגיש ואת הצורך בהסכמה, במיוחד במקומות עבודה ובאזורים עם חוקים מחמירים בנושא פרטיות.</li>
<li>״הטבע העצמאי של הכלי ושליטת המשתמש נחשבים כיתרונות על פני פתרונות קנייניים דומים, אך ההשלכות האתיות והמשפטיות נותרות נושא לדיון סוער.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://int10h.org/oldschool-pc-fonts/">החבילה האולטימטיבית של גופני מחשב ישנים</a></h2>
<ul>
<li>״חבילת הפונטים האולטימטיבית למחשבי PC ישנים (גרסה 2.2) היא האוסף הגדול ביותר של פונטים קלאסיים במצב טקסט, מערכת וביוס ממחשבי IBM ותואמיהם מתקופת DOS.״</li>
<li>״החבילה כוללת גרסאות מחודשות של TrueType (.ttf), bitmap (.fon), ו-web (.woff) עבור למעלה מ-200 מערכי תווים, עם שחזורים מדויקים ברמת הפיקסל ושיפורי Unicode רב-לשוניים.״</li>
<li>האוסף חופשי תחת רישיון CC BY-SA 4.0, כאשר הגרסה האחרונה (v2.2) שוחררה ב-21 בנובמבר 2020.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41692922">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״חבילת הפונטים האולטימטיבית למחשבים ישנים כוללת פונטים קלאסיים של קונסולות, כמו ה-GPLv2 Solarize 12x29 PSF מ-Sun SPARCstation, אשר שימשו בפיתוח המוקדם של לינוקס.״</li>
<li>״החבילה תומכת במערכות תווים מרובות, כולל לטינית, יוונית, קירילית ופיניין, והמשתמשים נוסטלגיים לגבי הגופנים האהובים עליהם כמו קורונה.״</li>
<li>״יש דיון על הרצון לפונטים אלה בפורמט .psf עבור קונסולות לינוקס, במיוחד עבור תצוגות 4K, ודיון על מצב זכויות היוצרים של פונטים ביטמפים לעומת פונטים וקטוריים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2024/09/240905120923.htm">מחקר חדש על הרדמה ומיקרוטובולים מספק רמזים חדשים לגבי תודעה</a></h2>
<ul>
<li>מחקר חדש של פרופסור מייק וויסט מצוותו במכללת וולסלי מציע כי הרדמה פועלת על ידי קשירה למיקרוטובולים בתוך נוירונים, תומך במודל הקוונטי של התודעה.</li>
<li>״מחקר זה עשוי לשפר את הבנתנו לגבי הרדמה, תודעה אצל חולים בתרדמת ובעלי חיים, והשפעות של תרופות ומחלות על המוח.״</li>
<li>״המחקר, שנכתב במשותף על ידי מספר סטודנטים מוולסלי, פורסם ב-eNeuro ב-1 בספטמבר 2024.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41696434">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר חדש מצביע על קשר פוטנציאלי בין הרדמה, מיקרוטובולים ותודעה, התומך במודל הקוונטי של התודעה.</li>
<li>״המחקר ציין כי חולדות שקיבלו תרופה הקושרת מיקרוטובולים לקח להן יותר זמן לאבד את ההכרה תחת הרדמה, מה שמרמז על מעורבות המיקרוטובולים בתודעה.״</li>
<li>מבקרים טוענים שהממצאים הם ספקולטיביים ואינם שוללים באופן מוחלט מנגנונים אחרים, ומדגישים את היעדר הראיות החזקות לתיאוריית התודעה הקוונטית.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="״בופ ספוטר״" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%B4%D7%91%D7%95%D7%A4%20%D7%A1%D7%A4%D7%95%D7%98%D7%A8%D7%B4&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2030%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/29&#39;</h2>
<h1>2024-09-29</h1>
<h2><a href="https://sohl-dickstein.github.io/2022/11/06/strong-Goodhart.html">יותר מדי יעילות עושה הכל גרוע יותר (2022)</a></h2>
<ul>
<li>גרסה חזקה של חוק גודהארט מציעה כי אופטימיזציה יתרה של מדד פרוקסי יכולה להוביל לתוצאות גרועות יותר במטרה האמיתית, כפי שניתן לראות במבחנים סטנדרטיים ובהתאמת יתר בלמידת מכונה.</li>
<li>״מושג זה חל על תחומים שונים, כולל פוליטיקה, כלכלה ובריאות, מה שמעיד על הרלוונטיות הרחבה של התופעה.״</li>
<li>אסטרטגיות הפחתה מלמידת מכונה, כגון יישור מטרות פרוקסי עם תוצאות רצויות, הוספת עונשי רגולריזציה, הזרקת רעש ושימוש בעצירה מוקדמת, יכולות לעזור בניהול בעיות אלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41684082">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אופטימיזציית יתר בלמידת מכונה ובתחומים אחרים יכולה להוביל לתוצאות שליליות, כפי שמציע חוקר למידת המכונה יאשקה סול-דיקשטיין.</li>
<li>״מושג זה מתיישב עם חוק גודהארט, הקובע שכאשר מדד הופך למטרה, הוא מפסיק להיות מדד טוב.״</li>
<li>דוגמאות לתוצאות שליליות מאופטימיזציית יתר כוללות שיבושים בשרשרת האספקה של COVID-19 ואי-יעילות במערכות הבריאות והרכבות בשוודיה, המדגישות את הצורך במערכות לשמור על מרווח מסוים לשם חוסן וגמישות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discord.com/blog/how-discord-stores-trillions-of-messages">״כיצד דיסקורד מאחסנת טריליוני הודעות (2023)״</a></h2>
<ul>
<li>בהתחלה דיסקורד השתמשה ב-MongoDB לאחסון הודעות, אך עברה ל-Cassandra לשם שיפור הסקלביליות והעמידות בפני תקלות, מה שהוביל מאוחר יותר לבעיות בביצועים ובתחזוקה.</li>
<li>בשנת 2022, דיסקורד עברה מקסנדרה ל-ScyllaDB, מסד נתונים יעיל יותר המבוסס על C++ ותואם לקסנדרה, מה שהפחית את מספר הצמתים מ-177 ל-72 ושיפר באופן משמעותי את זמן התגובה והביצועים.</li>
<li>״ההגירה כללה כתיבה כפולה של נתונים חדשים ושימוש במיגרטור מבוסס Rust עבור נתונים היסטוריים, מה שהוביל לפחות בעיות וטיפול טוב יותר בתנועה מוגברת במהלך אירועים גדולים כמו המונדיאל.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683293">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Discord עברה מקסנדרה ל-ScyllaDB כדי להתמודד עם בעיות ביצועים, במיוחד עם מחיקות ואיסוף זבל (GC).</li>
<li>ScyllaDB מספקת אסטרטגיות דחיסה וביצועים טובים יותר, למרות שהיא עדיין משתמשת באבני מצבה למחיקות.</li>
<li>Discord שמרו על הסכימה והאסטרטגיה של חלוקת הנתונים הקיימות במהלך ההעברה, תוך הדגשת החשיבות של תצורות ברירת מחדל טובות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/spacex-launch-boeing-nasa-stuck-astronauts-e179d0dc6c77d224278fd0430148ff8b">ספייס אקס משגרת משימה עבור 2 אסטרונאוטים של נאס&quot;א התקועים בתחנת החלל הבינלאומית</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683306">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספייס אקס שיגרה משימה להחזיר שני אסטרונאוטים של נאס&quot;א מתחנת החלל הבינלאומית עקב בעיות עם הסטארליינר של בואינג.</li>
<li>חריגה התרחשה במהלך שריפת הדאורביט של השלב השני של רקטת Falcon 9, מה שגרם להפסקה בשיגורים לצורך חקירה.</li>
<li>״האסטרונאוטים יחזרו באמצעות ה-Crew Dragon של SpaceX, עם חליפות חדשות שסופקו, מה שמעורר ויכוח האם מדובר במשימת &quot;חילוץ&quot; או ברוטציה שגרתית של הצוות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gov.uk/service-manual/technology/using-progressive-enhancement">בניית ממשק קדמי חזק באמצעות שיפור פרוגרסיבי</a></h2>
<ul>
<li>פיתוח פרוגרסיבי מתחיל עם HTML, ואז מוסיף CSS ו-JavaScript, ומבטיח פונקציונליות בסיסית ונגישות לכל המשתמשים, כולל אלו עם מגבלות במכשיר או בחיבור.</li>
<li>JavaScript צריכה לשפר, לא להחליף, את הפונקציונליות של HTML ו-CSS; השתמשו בזיהוי תכונות, פוליפילים וטרנספילציה כדי להבטיח תאימות.</li>
<li>יש להימנע מיישומים חד-עמודיים (SPAs) מכיוון שהם עלולים להקשות על הנגישות והניווט; יש לוודא שהשירות שלך נשאר פונקציונלי למרות כשלי CSS/JavaScript פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41686715">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן ביתרונות של בניית ממשקי משתמש באמצעות שיפור פרוגרסיבי, תוך התמקדות ב-HTML ו-CSS עם מינימום JavaScript, כפי שמודגם על ידי gov.uk.</li>
<li>מתכנתים רבים מביעים תסכול מהמורכבות המיותרת שמביאות אפליקציות עמוד יחיד (SPAs) ומסגרות JavaScript מודרניות, ותומכים בפתרונות פשוטים וניתנים לתחזוקה יותר.</li>
<li>השיחה מדגישה מגמה הולכת וגוברת לשקול מחדש פתרונות פשוטים יותר המבוססים על HTML, כאשר כלים כמו htmx זוכים לתשומת לב בזכות יכולתם להפחית את המורכבות של צד הלקוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jjinux.com/2024/09/notions-mid-life-crisis.html">משבר אמצע החיים של נושן</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683577">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נושן, שהייתה פופולרית בתחילה בזכות התכונות המותאמות והגמישות שלה, נתקלת בביקורת על כך שהיא הופכת לעמוסה ופחות יעילה, בדומה לכלים אחרים שנעשה בהם שימוש יתר כמו ג&#39;ירה.</li>
<li>״משתמשים מביעים תסכול ממסמכים מיושנים וקשים למציאה, ומציעים שכלים פשוטים יותר כמו Google Docs עשויים להיות פרודוקטיביים יותר.״</li>
<li>״למרות הבעיות שלה, יכולות מסד הנתונים והגמישות של Notion עדיין הופכות אותה למועמדת חזקה לארגון וסיווג הערות, אם כי חלק מהמשתמשים שוקלים חלופות כמו Obsidian.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/britain-buys-semiconductor-factory-for-defence-purposes/">בריטניה רוכשת מפעל מוליכים למחצה למטרות הגנה</a></h2>
<ul>
<li>ממשלת בריטניה רכשה מפעל מוליכים למחצה בניוטון אייקליף, במחוז דורהאם, שכעת נקרא אוקטיק מוליכים למחצה בריטניה, כדי לתמוך בשרשרת האספקה הביטחונית ובכוחות המזוינים.</li>
<li>״מתקן זה הוא האתר המאובטח היחיד בבריטניה המסוגל לייצר מוליכים למחצה מגליום ארסניד, החיוניים לפלטפורמות צבאיות כמו מטוסי קרב, ומבטיח עד 100 משרות מיומנות.״</li>
<li>״הרכישה מבטיחה את המשך הייצור של מוליכים למחצה קריטיים לשימושים צבאיים, מייצבת את המפעל ומשפרת את יכולות ההגנה והתעשייה של בריטניה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683098">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הממלכה המאוחדת רכשה מפעל מוליכים למחצה למטרות הגנה, מה שמדגיש את החשיבות האסטרטגית של ייצור מוליכים למחצה מקומי.</li>
<li>״המפעל, שהיה בבעלות חברת Coherent, מתמחה במוליכים למחצה מסוג גליום ארסניד, החיוניים ליישומים צבאיים כמו מטוסי קרב ומכ&quot;מים בתדר גבוה.״</li>
<li>רכישה זו מבטיחה עד 100 משרות מיומנות ומבטיחה שהממלכה המאוחדת תשמור על חלק קריטי בתשתית ההגנה שלה, במיוחד עם העלייה בביקוש העולמי לשבבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cepa.org/article/floating-megabomb-heaves-to-near-the-english-coast/">פצצת ענק צפה מתקרבת לחוף האנגלי</a></h2>
<ul>
<li>״הספינה MV Ruby, רשומה במלטה ונושאת 20,000 טון של אמוניום חנקתי נפיץ, ניזוקה ומחפשת נמל מול חופי קנט, בריטניה, מה שמעלה דאגה ביטחונית משמעותית.״</li>
<li>״הספינה נדחתה מכניסה למספר נמלים אירופיים, כולל נורווגיה וליטא, בשל האופי המסוכן של מטענה, אשר עלול לגרום להרס השווה לשליש מהפצצה שהוטלה על הירושימה.״</li>
<li>״התקרית מדגישה את טקטיקות הלוחמה ההיברידית של רוסיה ומבליטה את הצורך בשיתוף מודיעין חזק, מעקב ופרוטוקולים של ביטחון ימי כדי להתמודד עם איומים כאלה בצורה יעילה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41685917">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספינה פגועה הנושאת 20,000 טון של אמוניום חנקתי, חומר נפץ מאוד, מתקרבת לחוף האנגלי, מה שגורם לחששות בטיחותיים משמעותיים.</li>
<li>״הספינה נדחתה מכניסה למספר נמלים אירופיים ויש חשד שהיא משמשת את רוסיה להטרדת מדינות נאט&quot;ו, מה שמעלה את המתחים הגיאופוליטיים.״</li>
<li>הרשויות בכוננות גבוהה בשל האיום הפוטנציאלי וההיסטוריה של רוסיה בעוינות ברמה נמוכה, ומטילות ספק בכוונות הספינה כשהיא נוסעת מנורווגיה לליטא וכעת בקרבת בריטניה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2024/09/27/some-go-web-dev-notes/">״כמה הערות על פיתוח אתרים ב-Go״</a></h2>
<ul>
<li>גרסה 1.22 של Go מציגה תמיכה משופרת בניתוב בספרייה הסטנדרטית, מה שמפשט את הטיפול בנתיבים ומשפר את האבטחה באמצעות Middleware.</li>
<li>כלי sqlc מייצר קוד Go משאילתות SQL, מפחית קוד תבניתי ומייעל אינטראקציות עם מסדי נתונים.</li>
<li>להגדרת מגבלת זיכרון GC ב-Go 1.19 יש תפקיד חשוב במניעת הריגות עקב חוסר זיכרון (OOM) בסביבות עם זיכרון נמוך, ובכך משפרת את יציבות היישום.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41687707">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גו&#39; פשטות ויציבות מוערכים על ידי מפתחים, מה שהופך את זה לקל להמשיך בפרויקטים לאחר הפסקות ארוכות.</li>
<li>שלב ההגדרה הראשוני יכול להיות מאתגר בשל הצורך לבחור ספריות שונות לרישום, מנהלי התקנים למסדי נתונים, וכו&#39;.</li>
<li>״היעדר מסגרת דומיננטית ב-Go נתפס גם כמגבלה וגם כיתרון, בכך שהוא מציע גמישות עם ספריות סטנדרטיות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://wiki.alopex.li/CrystalNotes">״הערות על שפת הקריסטל״</a></h2>
<ul>
<li>״קריסטל, שפה שהחלה ב-2014, שואפת להיות רובי עם טיפוס חזק והסקת טיפוסים ומתקמפלת לקבצים הרצים באופן טבעי באמצעות LLVM.״</li>
<li>״הוא כולל מערכת אקולוגית מבוזרת של ספריות, הערות סוג אופציונליות, ומערכת סוגים דומה לזו של TypeScript, התומכת בגנריות ותכונות מונחות עצמים אחרות.״</li>
<li>על אף כמה בעיות בטיפול בקבצים זמניים ובמעבר על ספריות, קריסטל מציעה פונקציות וספריות מובנות רבות ושימושיות, מה שהופך אותה לבחירה מוצקה עבור אלו המחפשים מערכת טיפוסים סטטית עם תחושה דינמית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683815">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדברים על שפת קריסטל בנוגע לפוטנציאל שלה והמגבלות הנוכחיות, כאשר המשתמשים משתפים חוויות מעורבות לגבי האמינות והבגרות שלה.</li>
<li>ישנם משתמשים שמדגישים את הביצועים הגבוהים והפרודוקטיביות של קריסטל עבור שרתי API אחוריים ומשימות רקע, בעוד שאחרים מציינים בעיות כמו איסוף זבל (GC) איטי ובאגים.</li>
<li>״השיחה כוללת השוואות עם שפות אחרות כמו Ruby, Clojure, ו-Rust, ומזכירה את השימוש של Crystal ב-LLVM ליצירת קוד אופטימלי, מה שהופך אותה להשוואה ל-Go, Rust, או C בביצועים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://nolanlawson.com/2024/09/28/web-components-are-okay/">״רכיבי רשת הם בסדר״</a></h2>
<ul>
<li>נולאן לוסון מתייחס לדיון על רכיבי רשת, שהוצת על ידי הפוסט של ריאן קרניאטו &quot;רכיבי רשת אינם העתיד&quot; והתגובה של קורי לוויסקה &quot;רכיבי רשת אינם העתיד — הם ההווה.&quot;</li>
<li>לוסון, בעל ניסיון ברכיבי רשת, מכיר בעומס הביצועים שלהם אך מדגיש את הפשרות כמו תחזוקה, אבטחה, שימושיות ונגישות.</li>
<li>הוא מסיק כי רכיבי רשת, למרות המגבלות שלהם, מציעים הזדמנויות יצירתיות ייחודיות והם אחד מכלים רבים הזמינים בנוף הפיתוח האינטרנטי המגוון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41686722">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד במורכבות ובשימושיות של מסגרות קצה קדמי מודרניות לעומת רכיבי רשת, כאשר חלק מהמתכנתים מביעים תסכול מה&#39;קסם&#39; במסגרות כמו React.</li>
<li>״רכיבי רשת מודגשים בשל הפשטות שלהם והתאמה קרובה יותר לסטנדרטים של הרשת, ומציעים תכונות כמו Shadow DOM לבידוד ללא הצורך במסגרות מורכבות.״</li>
<li>מתכנת שיתף את חווייתו החיובית במעבר מ-Vue לרכיבי ווב, מה שהפחית באופן משמעותי את התלות והעומס על התחזוקה, דבר שמועיל במיוחד לפרויקטים עם משאבים מוגבלים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmgo.dev">htmgo - בנה מערכות פשוטות וניתנות להרחבה עם golang + htmx</a></h2>
<ul>
<li>גַּרְעִין מְפַתֵּחַ עוֹבֵד עַל מַעֲרֶמֶת מִינִימָלִית הַמְשַׁלֶּבֶת אֶת Golang ו-htmx לְשֵׁם שִׁפּוּר תְּכוּנוֹת כְּגוֹן רְכִיבִים וְשִׁפּוּר סִינְטַקְסִיס לְיַעַד JavaScript מוּרְכָּב.</li>
<li>הפרויקט שואף לספק חלופה קלה יותר למסגרות כבדות תוך התייחסות לאופי הנמוך של htmx.</li>
<li>״יוזמה זו עשויה להיות מועילה למפתחים אחרים המחפשים ערכת פיתוח יעילה ומסודרת.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683144">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מפתח הציג את &quot;htmgo&quot;, סטאק מינימלי המשלב את Golang ו-HTMX, שמטרתו לפשט את יצירת הרכיבים הניתנים לשימוש חוזר ולשפר את התחביר.״</li>
<li>פרויקט זה עורר דיונים בקרב מפתחים על היתרונות של שילוב שפות צד שרת עם HTMX ועל היתרונות של שימוש ב-Golang לפיתוח אתרים קל משקל.</li>
<li>הקהילה משווה את &quot;htmgo&quot; עם כלים ומסגרות אחרות כמו Hotwire, Gomponents ומנועי תבניות שונים, מה שמדגיש עניין גובר בפתרונות פיתוח אתרים יעילים בצד השרת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/flexible-risc-v">״מעבד RISC-V גמיש: עשוי לעלות פחות מדולר״</a></h2>
<ul>
<li>״שבב פלסטיק חדש בהספק של 6 מיליוואט בקוד פתוח המבוסס על ארכיטקטורת RISC-V יכול לבצע משימות למידת מכונה תוך שהוא גמיש מספיק כדי להתכופף סביב עיפרון.״</li>
<li>השבב מאבד רק כ-4 אחוזים מביצועיו כאשר הוא מכופף, מה שמדגיש את החוסן שלו ואת הפוטנציאל שלו ליישומים באלקטרוניקה גמישה.</li>
<li>״פיתוח זה מדגיש התקדמות משמעותית בתחום המוליכים למחצה הגמישים והחומרה בקוד פתוח.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41687739">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר IEEE עדכני מדגיש מעבד RISC-V גמיש שיכול לעלות פחות מדולר, המבוסס על עיצוב SERV.</li>
<li>פרגמטיק סמיקונדקטור טוענים שהם יכולים לייצר את השבבים הללו תוך 48 שעות, מהר משמעותית מתהליכי ייצור הסיליקון המסורתיים.</li>
<li>על אף שהמעבד פועל בתדר של 60 קילוהרץ וצורך 6 מיליוואט של חשמל, הוא עשוי להיות בעל ערך ליישומים נישתיים כמו טקסטיל אלקטרוני ואלקטרוניקה גמישה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/science-and-technology/2024/09/25/nasa-is-selling-a-brand-new-moon-rover">נאס&quot;א מוכרת רכב ירח חדש לגמרי: לא נעשה בו שימוש, בעלים קודם אחד</a></h2>
<ul>
<li>נאס&quot;א שואפת להחזיר בני אדם לירח עד סוף העשור, החל ממשימות חקר לקוטב הדרומי של הירח כדי לחפש קרח, אשר יש לו חשיבות מדעית ומעשית.</li>
<li>״ההתקדמויות האחרונות כוללות טיפולים חיסוניים לאסתמה, מחלות לב והזדקנות, טכנולוגיה חדשה לגילוי דליפות בצנרת מים, וגילוי גבינה עתיקה בסין.״</li>
<li>חדשנויות בבינה מלאכותית ובמיחזור סוללות לרכב חשמלי הן גם ראויות לציון, ומציגות התקדמות מתמשכת בתחומים טכנולוגיים שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41685326">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נאס&quot;א מוכרת רכב ירח חדש ולא בשימוש, מה שמעורר דיונים על ערכו והקשרו ההיסטורי בפורום.</li>
<li>״משתמשים מתווכחים על ערכו, משתפים פרטים טכניים ומגיבים בהומור על הנושא, בעוד שחלקם מביעים חששות לגבי תוכן שאינו קשור לנושא.״</li>
<li>השיחה גם מדגישה שחיתות פוטנציאלית בתהליך המכרזים של קבלני נאס&quot;א ואת האתגרים של בנייה במהלך הקורונה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/feldera/feldera">פלטפורמת חישוב אינקרמנטלית של פלדרה</a></h2>
<ul>
<li>Feldera הוא מנוע שאילתות בעל ביצועים גבוהים המיועד לחישוב אינקרמנטלי, המאפשר עיבוד מתמשך של שינויים ללא חישוב מחדש של נתונים ישנים.</li>
<li>זה תומך בתחביר SQL מלא ומתחבר למקורות נתונים שונים, מה שמאפשר למשתמשים לנהל צינורות נתונים ולבדוק תוצאות בזמן אמת, אפילו עם מערכי נתונים הגדולים מזיכרון ה-RAM.</li>
<li>״ניתן להתחיל את Feldera באמצעות Docker Compose או מהקוד המקור עם תלות כמו Rust, Java, Maven, ו-Typescript, והיא מציעה קונסולה אינטרנטית לאינטראקציה עם המשתמש.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41685689">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מנוע החישוב ההדרגתי של Feldera הוא כלי קוד פתוח המיועד לחישוב הדרגתי, המפחית באופן משמעותי את זמני עיבוד הזרם.״</li>
<li>זאת מבוססת על Z-Sets, הכללה של אלגברה רלציונית, המאפשרת ליישם פעולות SQL רבות באופן הדרגתי.</li>
<li>פלדרה תומכת במגוון רחב של אופרטורים של SQL, איסוף זבל אוטומטי, ויכולה לאנדקס נתונים באחסון, מה שהופך אותה למתאימה לתוכניות SQL מתוחכמות ומחסני נתונים היסטוריים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sadilkhan.github.io/text2cad-project/">״Text2CAD יצירת עיצובים CAD רציפים מהנחיות טקסט״</a></h2>
<ul>
<li>״Text2CAD הוא המסגרת הראשונה של בינה מלאכותית שנועדה ליצור מודלים פרמטריים של CAD (תכנון בעזרת מחשב) מתיאורים טקסטואליים ברמות שונות, מה שהופך אותה להתקדמות משמעותית בתחום.״</li>
<li>״המסגרת כוללת צינור חדשני להערת נתונים באמצעות מודלים פתוחים של שפה גדולה (LLMs) ומודלים של שפה-חזותית (VLMs) להערת מאגר הנתונים DeepCAD עם הנחיות טקסט מגוונות.״</li>
<li>״Text2CAD Transformer משתמש במקודד BeRT מאומן מראש ושכבה אדפטיבית כדי להפוך תיאורים בשפה טבעית לדגמי CAD תלת-ממדיים, ומציג את יכולותיו באמצעות תוצאות איכותיות וכמותיות כאחד.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41685642">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Text2CAD הוא כלי שמייצר מודלים CAD (תכנון בעזרת מחשב) מהנחיות טקסט, במטרה לפשט את תהליך התכנון עבור משתמשים שאינם מכירים תוכנות CAD מסורתיות.״</li>
<li>״הכלי מועיל במיוחד למשתמשים שאינם מעצבים אובייקטים לעיתים קרובות, שכן הוא מפחית את הצורך בהכשרה מקיפה ב-CAD, אם כי ייתכן שהוא לא יהיה יעיל באותה מידה עבור עיצובים מורכבים.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את הפוטנציאל והמגבלות של שימוש בשפה טבעית ליצירת מודלים תלת-ממדיים מדויקים, כאשר חלק מהמומחים מציעים שזרימות עבודה מסורתיות של CAD עדיין יעילות יותר לעיצובים מפורטים ומדויקים.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="יותר מדי יעילות עושה הכל גרוע יותר (2022)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%99%D7%95%D7%AA%D7%A8%20%D7%9E%D7%93%D7%99%20%D7%99%D7%A2%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%AA%20%D7%A2%D7%95%D7%A9%D7%94%20%D7%94%D7%9B%D7%9C%20%D7%92%D7%A8%D7%95%D7%A2%20%D7%99%D7%95%D7%AA%D7%A8%20(2022)&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2029%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/28&#39;</h2>
<h1>2024-09-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/2Retr0/GodotOceanWaves">עיבוד גלי אוקיינוס מבוסס FFT, מיושם ב-Godot</a></h2>
<ul>
<li><strong>GodotOceanWaves</strong> הוא ניסוי ברינדור אוקיינוס פתוח במנוע Godot, המשתמש בטרנספורם פורייה הפוך ליצירת גלים, ומאפשר שינוי בזמן אמת של תכונות הגלים.</li>
<li>״הפרויקט משתמש באלגוריתם ה-FFT (Fast Fourier Transform) לחישוב יעיל על ה-GPU, ומשתמש במודל תאורה BSDF עם התפלגות GGX להצללת אוקיינוס מציאותית.״</li>
<li>״תכונות כוללות סימולציה של קצף ים ורסס, מפלי גלים לטיפול בארטיפקטים של ריצוף, ואיזון עומסים למזעור עומס העבודה על ה-GPU, מה שהופך אותו לכלי מקיף לסימולציה של סביבות אוקיינוס שונות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678412">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עיבוד גלי אוקיינוס מבוסס FFT ב-Godot זכה לתשומת לב בזכות סימולציות הגלים הריאליסטיות שלו, למרות כמה מגבלות שנצפו כמו היעדר גלים נשברים ושיאים תלולים.</li>
<li>דיון זה כולל את ההתפתחות של טכנולוגיית הרינדור והאתגרים שבסימולציה של אינטראקציות מים מציאותיות, כאשר המשתמשים מביעים הערכה לפוטנציאל היישומים של הפרויקט.</li>
<li>משתמשים גם משערים לגבי הרקע האקדמי של המחבר ומשתפים קישורים למשאבים וסרטונים קשורים, המדגישים את העניין הרחב יותר בפרויקטים אחרים של המחבר ב-Godot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://otpok.com/2014/01/03/amusing-ourselves-to-death/">משעשעים את עצמנו למוות (2014)</a></h2>
<ul>
<li>״המאמר של טלחה גנאם סוקר את ספרו של ניל פוסטמן &quot;בידור עד מוות,&quot; אשר משווה בין החזיונות הדיסטופיים של ג&#39;ורג&#39; אורוול ואלדוס האקסלי.״</li>
<li>״פוסטמן טוען שחזונו של האקסלי, שבו החברה משועבדת באמצעות הנאה והסחת דעת, רלוונטי יותר כיום, ומדגיש את ההשפעה של בידור טריוויאלי ומידע לא רלוונטי.״</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של הכרה וטיפול בנטייה המודרנית להיות מוצפים בתוכן חסר משמעות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678208">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;משעשעים את עצמנו למוות&quot; מאת ניל פוסטמן מנתח את ההשפעה החברתית של סוגי מדיה שונים, כולל ספרים, עיתונים, טלוויזיה ורדיו.</li>
<li>״למרות שנכתבו לפני הופעת המדיה החברתית, התובנות של פוסטמן נשארות רלוונטיות, ומדגישות שמדיות שונות משפיעות על התנהגויות והחברה בדרכים שונות.״</li>
<li>הספר מדגיש את החשיבות של הבנת האופן שבו המדיום עצמו מעצב את פעולותינו ואת הנורמות החברתיות שלנו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drew.silcock.dev/blog/everything-you-need-to-know-about-python-3-13/">כל מה שצריך לדעת על Python 3.13 – JIT ו-GIL עלו על הגבעה</a></h2>
<ul>
<li>ביום 7 באוקטובר 2024, מפתחי הליבה של פייתון ישחררו את גרסת CPython v3.13.0, הכוללת גרסה &quot;חופשית-תהליכים&quot; המאפשרת השבתת מנעול המפרש הגלובלי (GIL) ותמיכה בקומפילציה ניסיונית בזמן אמת (JIT).</li>
<li>״הסרת ה-GIL, נושא שנדון רבות בשל השפעתו על ביצועי תוכניות חד-חוטיות, נועדה לשפר את יעילות הריבוי-חוטים, במיוחד עם עלייתם של מעבדים מרובי-ליבות.״</li>
<li>״המהדר JIT בפייתון 3.13 מהדר את קוד הביניים לקוד מכונה בדיוק בזמן לביצוע, מה שעשוי לשפר את הביצועים, ומשתמש בטכניקת &quot;העתק וטלאי&quot; פשוטה יותר.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41677131">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פייתון 3.13 מציגה שינויים משמעותיים, כולל הידור בזמן אמת (JIT) והסרת מנעול המפרש הגלובלי (GIL), במטרה לשפר את יכולות הריבוי-תהליכים.</li>
<li>״הקהילה חלוקה בנוגע לשינויים הללו בשל פגיעות אפשריות בביצועים, עלייה במורכבות, והצורך של המשתמשים לקמפל גרסאות JIT מהמקור, מה שעשוי להגביל את האימוץ והמשוב.״</li>
<li>״למרות היתרונות בביצועים, האימוץ של PyPy היה איטי בשל בעיות תאימות עם ה-API של Python C והיעדר קידום.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.amd.com/t5/ai/amd-unveils-its-first-small-language-model-amd-135m/ba-p/711368">AMD חושפת את מודל השפה הקטן הראשון שלה AMD-135M</a></h2>
<ul>
<li>AMD חשפה את מודל השפה הקטן הראשון שלה (SLM), AMD-135M, הכולל שני וריאנטים: AMD-Llama-135M ו-AMD-Llama-135M-code, שאומנו על מאיצי AMD Instinct MI250.</li>
<li>״המודל משתמש בפענוח ספקולטיבי כדי לשפר את מהירות ההסקה ויעילות הזיכרון, שיפור משמעותי לעומת גישות אוטורגרסיביות מסורתיות.״</li>
<li>AMD פתחה את קוד האימון, מערך הנתונים והמשקלים, ומעודדת מפתחים לשחזר ולחדש על בסיס המודל, ובכך לטפח קהילה שיתופית בתחום הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674382">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>AMD הציגה את מודל השפה הקטן הראשון שלה, AMD-135M, שהוא קוד פתוח לחלוטין, כולל קוד האימון, מערך הנתונים והמשקלים.</li>
<li>מהדורה זו ראויה לציון מכיוון שהיא מאפשרת למפתחים לשחזר את המודל ולאמן מודלים קטנים של שפה (SLMs) ומודלים גדולים של שפה (LLMs), ובכך לקדם חדשנות ותחרות.</li>
<li>בניגוד לדגמי &quot;הסקה פתוחה&quot; טיפוסיים שמספקים רק משקלים וקוד הסקה, הדגם של AMD מציע חבילה מקיפה בקוד פתוח, מה שמסמן צעד משמעותי בתעשיית החומרה והתוכנה של הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcollinsworth.com/blog/fire-matt">אם וורדפרס רוצה לשרוד, מאט מולנווג חייב להיות מוסר</a></h2>
<ul>
<li>מאט מולנווג, ממייסדי וורדפרס, מואשם בניצול לרעה של כוחו, וגרימת נזק לקהילת וורדפרס דרך פעולות נגד WP Engine.</li>
<li>ההאשמות כוללות ניסיונות סחיטה, התנהגות אנטי-תחרותית, דרישות לתשלום דמי רישוי, וחסימת אתרי WP Engine מגישה למאגר התוספים, מה שחשף את המשתמשים לסיכוני אבטחה.</li>
<li>״הקריאה להדחתו של מאלנווג מהנהגת וורדפרס מבוססת על תפיסת ניצול הכוח וניגודי האינטרסים שלו, אשר נתפסים כמזיקים לרווחת הקהילה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676653">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מבקרים טוענים כי התקשורת הלקויה וההתנהגות הלא יציבה של מאט מולנווג פוגעות במורשת של וורדפרס ובאמון הקהילה.</li>
<li>יש חששות לגבי הדרישות של מאלנווג מ-WP Engine לשלם דמי רישוי ל-Automattic, החברה למטרות רווח שלו, מה שעלול לטשטש את הגבולות בין הגופים ללא מטרות רווח ולמטרות רווח של וורדפרס.</li>
<li>״יש הסבורים כי הסרת מולנווג עשויה להחזיר את היציבות ולטפל בבעיות משפטיות פוטנציאליות בתוך מערכת האקולוגית של וורדפרס.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/litigation/us-trademark-office-cancels-marvel-dcs-super-hero-marks-2024-09-26/">משרד הפטנטים והסימנים המסחריים של ארה&quot;ב מבטל את הסימנים המסחריים &#39;גיבור על&#39; של מארוול ו-DC</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676297">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשרד האמריקאי לפטנטים וסימני מסחר ביטל את סימני המסחר &#39;גיבור-על&#39; של מארוול ו-DC, שנרשמו במשותף בשנת 1980.</li>
<li>דיני סימני המסחר אוסרים על בעלות על מונחים גנריים ועל בעלות משותפת על ידי מתחרים, מה שהוביל לביטול לאחר שמארוול ו-DC לא הגנו על בקשת סופרבייביז.</li>
<li>״ההחלטה הזו מדגישה את המגבלות של חוק סימני המסחר ואת הקשיים בשמירה על סימני מסחר במונחים נפוצים בשימוש.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://hannahilea.com/blog/cuttle-obsession/">״אובססיה עם Cuttle: CAD פרמטרי לאבטיפוס, ייצור ודחיינות״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674677">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Cuttle הוא כלי CAD פרמטרי המיועד לאבות טיפוס וייצור, במיוחד לחיתוך בלייזר עבור עסקים קטנים, המשלב עריכת וקטורים עם פרמטרים ניתנים לתכנות וקוד JavaScript.</li>
<li>משתמשים מעריכים את קלות השימוש והתכונות כמו הצמדת קצוות, פינות מעוגלות מותאמות אישית ואפשרויות בוליאניות, עם הצעות להוספת פלט STL ו-STEP להדפסת תלת מימד.</li>
<li>״הצוות הקטן אך הרווחי מאחורי Cuttle מוכר בזכות יצירת כלי גמיש עם יישומים פוטנציאליים בתחומים שונים, כולל הדפסת תלת-ממד ועבודות עור.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.engadget.com/big-tech/meta-fined-102-million-for-storing-passwords-in-plain-text-110049679.html">Meta נקנסה ב-102 מיליון דולר על אחסון סיסמאות בטקסט גלוי</a></h2>
<ul>
<li>Meta נקנסה ב-102 מיליון דולר על ידי נציבות הגנת המידע האירית (DPC) על אחסון סיסמאות משתמשים בטקסט גלוי, מה שמפר את כללי ה-GDPR.</li>
<li>״החקירה מצאה מיליוני סיסמאות אינסטגרם שנשמרו בפורמט קריא בקלות, נגישות ליותר מ-20,000 עובדי פייסבוק אך לא לגורמים חיצוניים.״</li>
<li>״הנציבות להגנת המידע (DPC) ביקרה את מטא על כך שלא הודיעה להם מיד על הפרצה ולא השתמשה באמצעי אבטחה מתאימים, והוציאה נזיפה עם פרטים נוספים שיפורסמו מאוחר יותר.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678840">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta נקנסה ב-102 מיליון דולר על עיכוב בהודעה לרגולטורים לגבי באג שאחסן סיסמאות בטקסט גלוי, מה שהפר את כללי ה-GDPR.</li>
<li>התקרית כללה עד 600 מיליון סיסמאות שהיו נגישות ליותר מ-20,000 עובדים מאז 2012.</li>
<li>״הקנס מדגיש את החשיבות הקריטית של גילוי בזמן וטיפול נכון בנתונים רגישים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.archlinux.org/archives/list/arch-dev-public@lists.archlinux.org/thread/RIZSKIBDSLY4S5J2E2STNP5DH4XZGJMR/">Arch Linux ושיתוף הפעולה עם Valve</a></h2>
<ul>
<li>ארץ&#39; לינוקס משתפת פעולה עם ואלב לפיתוח תשתית שירות בנייה ומתחם חתימה מאובטח, במטרה להתמודד עם אתגרים משמעותיים מבלי להסתמך אך ורק על מתנדבים.</li>
<li>״שיתוף פעולה זה נועד להאיץ את ההתקדמות ולאפשר פרויקטים חדשים, כאשר הפיתוח מתבצע בהתאם לתהליכי עבודה סטנדרטיים ותקשורת שקופה באמצעות RFCs, רשימות תפוצה ו-GitLab.״</li>
<li>צפוי כי השותפות תועיל באופן משמעותי ל-Arch Linux, עם עדכונים נוספים שיסופקו דרך רשימת התפוצה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676646">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Valve תומכת בשני פרויקטים מרכזיים עבור Arch Linux: תשתית שירות בנייה ומתחם חתימה מאובטח לשיפור האבטחה.</li>
<li>״יש ויכוח בין המשתמשים לגבי אימוץ מודל בנייה מרכזי דומה לזה של דביאן, בשל חששות ביטחוניים מהגישה המבוזרת הנוכחית.״</li>
<li>מעורבותה של Valve נועדה להתמודד עם בעיות בבניות שחזור, במיוחד עבור הליבה, והמורכבויות של אתחול מאובטח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/09/23andme-dna-data-privacy-sale/680057/">זוכר את ה-DNA שנתת ל-23andMe?</a></h2>
<ul>
<li>23andMe מתמודדת עם אתגרים חמורים, כולל אפשרות להסרת המניה מהמסחר, סגירת יחידת פיתוח התרופות והתפטרות המונית של חברי הדירקטוריון.</li>
<li>המנכ&quot;לית אן ווצ&#39;יצקי שוקלת למכור את החברה, מה שעלול לסכן את נתוני ה-DNA של 15 מיליון לקוחות בשל פרצות במדיניות הפרטיות.</li>
<li>עולות חששות לגבי שימוש לרעה פוטנציאלי בנתונים גנטיים על ידי הבעלים החדשים, במיוחד מכיוון ש-23andMe אינה מוסדרת על ידי HIPAA, ולחברה יש היסטוריה של פרצות אבטחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679994">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עלו חששות לגבי איסוף הנתונים של 23andMe, במיוחד בנוגע לשימוש לרעה אפשרי בנתונים גנטיים, כמו שיבוט או שימוש בלתי מורשה על ידי חברות ביטוח.</li>
<li>23andMe משתמשת בעיקר ב&quot;ג&#39;נוטיפינג&quot; ולא בריצוף DNA מלא, אלא אם המשתמשים בוחרים בשירות הפרימיום.</li>
<li>דיונים כללו את היעילות של GDPR למחיקת נתונים ונושאי פרטיות רחבים יותר, תוך הדגשת הצורך בתקנות חזקות יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://repositories.lib.utexas.edu/server/api/core/bitstreams/c8cc4a4f-e641-462b-9a72-654e60f71485/content">תפקיד התרגול המכוון בפיתוח היצירתיות (2014)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41680156">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עבודת דוקטורט משנת 2014 מהמחלקה לפרסום של אוניברסיטת טקסס חקרה את תפקיד התרגול המכוון בפיתוח יצירתיות, והשוותה בין מבצעים ברמה עילית למבצעים ברמה בינונית.</li>
<li>״הממצאים המרכזיים הדגישו כי מאמץ והנאה הם קריטיים להצלחה, בעוד שהמגיבים הדגישו את חשיבותם של חוויות מגוונות והפריה הדדית של רעיונות.״</li>
<li>״הדיון גם התייחס לרמת הקפדנות המדעית של מחקרים כאלה, להשפעת הסביבה והחונכות, ולתפקיד הפוטנציאלי של בינה מלאכותית בתהליכים יצירתיים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/09/27/lion-cove-intels-p-core-roars/">ליון קוב: ליבת ה-P של אינטל שואגת</a></h2>
<ul>
<li>ארכיטקטורת Lion Cove החדשה של אינטל במעבדי Lunar Lake מתמקדת בביצועים לכל תהליך, ומציעה שיפורים משמעותיים לעומת קודמתה, Redwood Cove, הן בביצועים והן ביעילות האנרגטית.</li>
<li>״השיפורים המרכזיים כוללים חיבור טבעת פשוט יותר, שיפור בזמן ההשהיה של L3 ו-DRAM, זיכרון מטמון ברמה בינונית חדשה (L1.5), ומנוע ביצוע משופר מחוץ לסדר, מה שמוביל לשיפורי ביצועים ניכרים.״</li>
<li>״Lion Cove משיגה שיפורי ביצועים של 23.2% ו-15.8% במבחני ה-SPEC CPU2017 עבור מערכות שלמות ונקודה צפה, בהתאמה, מה שממצב אותה כמתחרה חזקה מול ה-Strix Point של AMD ואפילו מול מעבדי שולחן עבודה כמו ה-Ryzen 9 7950X3D.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41675637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מעבד ה-Core Ultra 7 258V החדש של אינטל, חלק מסדרת Lunar Lake, מציג רוחב פס של DRAM של 94.9 ג&#39;יגה-בייט לשנייה, שהוא נמוך משמעותית מהשבבים M1 Pro, Max ו-Ultra של אפל.</li>
<li>מעבד ה-Strix Halo של AMD, שצפוי לצאת בתחילת 2025, יכלול ממשק זיכרון של 256 ביט עבור LPDDR5x, וייתכן שיתאים או יעלה על ביצועי ה-M1 Pro, אך עם צריכת חשמל גבוהה יותר.</li>
<li>״הדיון מדגיש את הפשרות בין רוחב פס זיכרון ליעילות צריכת חשמל, כאשר Lunar Lake של אינטל מתמקדת בצריכת חשמל נמוכה יותר בהשוואה לפתרונות בעלי רוחב פס גבוה יותר של אפל.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://thelondonmagazine.org/archive-the-architecture-of-london-pubs-by-stephen-gardiner/">האדריכלות של הפאבים בלונדון (1966)</a></h2>
<ul>
<li>במאמר משנת 1966, האדריכל סטיבן גרדינר ביקר את המודרניזציה של הפאבים האנגליים המסורתיים, והביע צער על אובדן מאפיינים ייחודיים כמו ספסלי עץ אלון ועבודות זכוכית מורכבות.</li>
<li>גארדינר טען כי יש לשמר את הקסם ההיסטורי של הפאבים ולעצבם ברגישות להקשר האדריכלי שלהם, תוך הדגשת אלמנטים כמו ברים מרכזיים, תקרות נמוכות ומחיצות.</li>
<li>הוא הסיק כי שמירה על פרטים אותנטיים והעסקת אדריכלים מיומנים הם קריטיים לשימור המסורת של הפאב האנגלי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674379">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן בארכיטקטורה והתפתחות של הפאבים בלונדון, תוך הדגשת פריסות מסורתיות והשפעת השיפוצים המודרניים.</li>
<li>״הוא מזכיר את האתגרים העומדים בפני ענף הפאבים בבריטניה, כולל לחצים כלכליים, שינוי בהעדפות הצרכנים והשפעות רגולטוריות כמו איסור העישון.״</li>
<li>הפוסט מדגיש את החשיבות התרבותית של הפאבים, ומציין את המאמצים של ארגונים כמו CAMRA (הקמפיין לבירה אמיתית) לשמר את הפאבים המסורתיים ואת הקהילות שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.warmplace.ru/soft/sunvox/">SunVox: סינתיסייזר מודולרי חזק ו-DAW</a></h2>
<ul>
<li>״SunVox הוא סינתיסייזר מודולרי רב-תכליתי עם סקוונסר מבוסס תבניות, המתאים להלחנת מוזיקה על פני פלטפורמות מרובות כולל Windows, macOS, Linux, iOS, Android, ו-Windows CE.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות אלגוריתמים מסונתזים מותאמים, ארכיטקטורה גמישה, ייצוא WAV רב-ערוצי, תמיכה ב-MIDI, הקלטת דגימות בזמן אמת ויכולות מוזיקה גנרטיבית.״</li>
<li>״SunVox הוא חינמי עבור רוב המערכות למעט אנדרואיד ו-iOS, ומפתחים יכולים לשלב את מנוע SunVox באפליקציות שלהם.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679972">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SunVox הוא סינתיסייזר מודולרי חזק ותחנת עבודה דיגיטלית לאודיו (DAW) שפועלת על פלטפורמות רבות, כולל טאבלטים, ומומלצת מאוד ליצירת מוזיקה.</li>
<li>גרסה בטא חדשה של SunVox שוחררה בתחילת החודש, מה שיצר עניין מחודש בקרב משתמשים ומפתחים.</li>
<li>״SunVox כולל ממשק מודולרי ו-&quot;MetaModules&quot; לסינתזה ועיבוד אודיו יצירתיים, והוא אפילו שלם טיורינג, מה שהופך אותו לכלי רב-תכליתי הן למתחילים והן למשתמשים מתקדמים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marktyler.org/ced/">מטסל-אדיט – תוכנת גיליון אלקטרוני קלת משקל</a></h2>
<ul>
<li>״mtCellEdit הוא תוכנת גיליון אלקטרוני קלת משקל המיועדת למשימות יומיומיות פשוטות, תוך הימנעות מהמהירויות האיטיות והממשקים המורכבים של תוכנות גדולות יותר.״</li>
<li>זה משתמש ב-Qt5 עבור ממשק המשתמש הגרפי ובספריית C/C++ משותפת עבור פונקציות ליבה, עם קוד מקור הכולל תוכניות דוגמה וכלי שורת פקודה לגישה ל-API.</li>
<li>״ברירת המחדל היא קובץ ZIP המכיל קבצי טקסט בפורמט TSV, המבטיח תאימות עם תוכנות גיליון אלקטרוני מודרניות, והוא מיועד לפלטפורמות GNU/Linux על x86_32, x86_64, ו-ARM_32 תחת רישיון הציבורי הכללי של GNU גרסה 3 או מאוחר יותר.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679471">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״MtCellEdit הוא תוכנת גיליון אלקטרוני קלת משקל, שזוכה לתשומת לב בזכות הפשטות והיעילות שלה.״</li>
<li>משתמשים דנים באלטרנטיבות ובכלים קלים דומים, כמו Nebu ו-sc-im, ומדגישים את הביקוש לפתרונות תוכנה מינימליסטיים.</li>
<li>השיחה נוגעת גם במעבדי תמלילים קלים עבור macOS, עם המלצות כמו Pages של אפל ו-Mellel, מה שמעיד על עניין רחב יותר בכלי פרודוקטיביות יעילים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="עיבוד גלי אוקיינוס מבוסס FFT, מיושם ב-Godot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A2%D7%99%D7%91%D7%95%D7%93%20%D7%92%D7%9C%D7%99%20%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%99%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%A1%20%D7%9E%D7%91%D7%95%D7%A1%D7%A1%20FFT%2C%20%D7%9E%D7%99%D7%95%D7%A9%D7%9D%20%D7%91-Godot&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2028%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/27&#39;</h2>
<h1>2024-09-27</h1>
<h2><a href="https://www.ontestautomation.com/i-am-tired-of-ai/">״נמאס לי מבינה מלאכותית״</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מביע עייפות מהשימוש המוגזם והשיווק של בינה מלאכותית בבדיקות תוכנה ופיתוח, ומציין שרבות מהפתרונות של בינה מלאכותית מוגזמים ואינם מספקים תוצאות עליונות.</li>
<li>״למרות ההכרה ביישומים השימושיים של הבינה המלאכותית, המחבר מדגיש כי יש לראות בבינה המלאכותית כלי ולא תחליף לשיפוט אנושי מיומן, במיוחד בבדיקות אוטומטיות.״</li>
<li>מחבר המאמר מבקר הצעות לכנסים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית על כך שהן חסרות תובנות ייחודיות ועומק רגשי, וטוען שתוכן שנוצר על ידי בני אדם במוזיקה, ספרים וסרטים הוא בלתי ניתן להחלפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41667652">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הכותב מביע חוסר אמון בתוכן שנוצר בשנתיים האחרונות בשל התפשטות הבינה המלאכותית, ומרגיש שהוא חסר את המגע האנושי והאותנטיות.״</li>
<li>יש ויכוח האם הבינה המלאכותית שינתה באופן משמעותי את איכות התוכן או שהאינטרנט כבר היה מלא בחומר באיכות נמוכה, כאשר יש המאשימים את הפרקטיקות המונופוליסטיות של חברות כמו גוגל.</li>
<li>יש דעות שונות לגבי תפקיד הבינה המלאכותית, כאשר יש המציעים שהיא יכולה להילחם במונופולים ואחרים טוענים שיש להתמקד בתוכן ישן, טרום-בינה מלאכותית, כדי להבטיח אמון והנאה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larslofgren.com/cnn-usa-today-forbes-marketplace/">אני מאמין של-CNN ו-USA Today יש אתרים מזויפים, ואני חושב ש-Forbes Marketplace מנהלת אותם</a></h2>
<ul>
<li>״פורבס מרקטפלייס, חברה מסונפת של Forbes.com, יש לה הסכמים עם CNN ו-USA Today למלא את האתרים שלהם בתוכן שותפים.״</li>
<li>מדורי הכסף של CNN Underscored ו-Blueprint של USA Today מופעלים על ידי גופים נפרדים הקשורים ל-Forbes Marketplace, ולא על ידי עובדי CNN או USA Today.</li>
<li>״לחלקים אלו יש מבני אתרים ומדיניות פרטיות שונים, והם מייצרים תעבורת חיפוש משמעותית, מה שמעיד על פעולות שותפים מוצלחות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41670210">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>על פי דיווח של larslofgren.com, ל-CNN ול-USA Today יש אתרים מזויפים, שלכאורה מופעלים על ידי Forbes Marketplace, מה שגרם לדיונים באתר Hacker News.</li>
<li>הוויכוח מתמקד בפרקטיקות של תעשיית המדיה, שבהן תוכן מועבר לעיתים קרובות למיקור חוץ, בדומה להזנות של רשתות חברתיות, ובחששות לגבי מדיניות &#39;ניצול לרעה של מוניטין האתר&#39; של גוגל.</li>
<li>מצב זה מדגיש את הטבע המתפתח של המדיה, את ההשפעה של קידום אתרים (SEO), ואת האתגרים בשמירה על יושרה עיתונאית בעידן הדיגיטלי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-execs-allegedly-dismissed-openai-ceo-sam-altman-as-podcasting-bro">גורמים בכירים ב-TSMC לכאורה זלזלו במנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן וכינו אותו &#39;אח של פודקאסטים&#39;</a></h2>
<ul>
<li>סמנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן הציע השקעה של 7 טריליון דולר עבור 36 מפעלים חדשים לייצור שבבים במהלך סיורו במזרח הרחוק, תוך שהוא נתקל בספקנות מצד מנהלי TSMC.</li>
<li>מנהלי TSMC דחו את התוכניות השאפתניות של אלטמן כבלתי מציאותיות, אם כי חברות כמו מיקרוסופט, Nvidia ואפל ממשיכות בדיונים עם OpenAI.</li>
<li>אלטמן רואה את הבינה המלאכותית הופכת לחיונית כמו חשמל, למרות שהיישומים הנוכחיים של הבינה המלאכותית עדיין לא הוכיחו את מלוא ערכם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41668824">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>על פי הדיווחים, בכירים ב-TSMC דחו את מנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן כ&#39;אח של פודקאסטים&#39;, מה שמדגיש נתק נתפס בין ההייפ סביב הבינה המלאכותית לבין המציאות של ייצור השבבים.</li>
<li>״הדיון מדגיש את המורכבות של ייצור שבבים ודרישות האנרגיה, תחומים שבהם TSMC מצטיינת, בניגוד לתחזיות האופטימיות לגבי הפוטנציאל של הבינה המלאכותית.״</li>
<li>הדיון משקף חששות רחבים יותר לגבי הכדאיות הכלכלית וההשפעה בת הקיימא של טכנולוגיות AI, עם דעות שונות על הרווחים בפריון לטווח הארוך.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.evilsocket.net/2024/09/26/Attacking-UNIX-systems-via-CUPS-Part-I/">תקיפת מערכות UNIX באמצעות CUPS</a></h2>
<ul>
<li>״המאמר דן בפגיעות הרצת קוד מרחוק (RCE) בפרויקט CUPS, המתמקדת במיוחד ברכיב <code>cups-browsed</code> במערכות GNU/Linux.״</li>
<li>״המחבר גילה גלישת חוצץ מחסנית באמצעות פאזינג ופיתח ניצול שמנצל את הפונקציה <code>found_cups_printer</code> לביצוע פקודות על מערכת אובונטו מעודכנת לחלוטין.״</li>
<li>הפוסט מדגיש את האתגרים העומדים בפני תהליך הגילוי האחראי, כולל תגובות מזלזלות מצד המפתחים, ומדגיש את הצורך בשיפור התקשורת והעדיפות בקהילת אבטחת המידע.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662596">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פגיעות במערכת ההדפסה של UNIX (CUPS) מאפשרת לתוקפים מרוחקים ולא מאומתים להחליף כתובות URL של מדפסות בכתובות זדוניות, מה שמוביל לביצוע פקודות שרירותיות כאשר מופעלת משימת הדפסה.</li>
<li>חומרת הפגיעות הזו נתונה לדיון, כאשר יש הטוענים שהיא מוגזמת בשל החשיפה המוגבלת (300,000 מופעי CUPS פתוחים) והפחתות כמו תצורות לולאה בלבד במערכות רבות.</li>
<li>הנושא מדגיש חששות רחבים יותר לגבי האבטחה של הדימון <code>cups-browsed</code> והצורך בדיון רציני על עתיד ה-CUPS באקוסיסטם של לינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/fraud-so-much-fraud">״הונאה, כל כך הרבה הונאה״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41672599">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מרמה במדע, כולל פרקטיקות כמו מניפולציה בתמונות של תוצאות ג&#39;ל, היא בעיה משמעותית שהודגשה במאמר האחרון ב-Science.org.</li>
<li>״הלחץ לפרסם והיעדר פיקוח קפדני תורמים להתנהלות בלתי מבוקרת, מה שמוביל לחוסר יושר ולמניפולציה של נתונים על ידי חלק מהחוקרים.״</li>
<li>״הפתרונות המוצעים להתמודדות עם בעיה נרחבת זו כוללים רגולציה טובה יותר, שחזור מחקרים, ועונשים חמורים יותר על הונאה לשמירה על יושרת המחקר המדעי.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.net/topics/our-android-app-is-frozen-in-carbonite">״האפליקציה שלנו לאנדרואיד קפואה בקרבוניט״</a></h2>
<ul>
<li>״פיתוח אפליקציית האנדרואיד של iA Writer נתקל באתגר משמעותי כאשר גוגל שינתה את מדיניות ה-API שלה, וביטלה את הגישה ל-Google Drive.״</li>
<li>״למרות המאמצים לעמוד בדרישות החדשות, כולל כתיבת מחדש של הצהרות פרטיות ועבור בדיקות אבטחה, גוגל סיפקה גישה לקריאה בלבד, שאינה מתאימה לאפליקציית כתיבה.״</li>
<li>״הצורך בביקורת שנתית יקרה של CASA סיבך עוד יותר את העניינים, מה שהוביל את iA Writer להפסיק להוסיף תכונות חדשות ולעדכן את האפליקציה שלה לאנדרואיד, ולהתמקד בפלטפורמות ופרויקטים אחרים במקום זאת.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41664281">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יישום האנדרואיד של ia.net נתקל בבעיות עקב דרישות אבטחה מחמירות שהטילה גוגל על תחומי ה-API של Drive, במיוחד התחומים של קריאה/כתיבה &quot;פתוחים לחלוטין&quot;.</li>
<li>גוגל הציגה תחום API פחות רגיש עבור דרייב, &#39;drive.file&#39;, המאפשר לאפליקציות לקרוא ולכתוב רק קבצים שהן בעלות עליהם או קבצים שנבחרו על ידי המשתמש באמצעות בוחר קבצים, אך תהליך המעבר היה לא ברור וגרם לבעיות למפתחים.</li>
<li>האמצעים הביטחוניים, כולל הערכת מעבדה של CASA בעלות של 720 דולר, נועדו למנוע תוכנות זדוניות אך זכו לביקורת כמעיקים ולא יעילים, מה שגורם לתסכול בקרב מפתחים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2024/legit/news/maggie-smith-dead-harry-potter-1236157839/">מגי סמית&#39; נפטרה</a></h2>
<ul>
<li>מגי סמית&#39;, השחקנית הבריטית הידועה מתפקידה ב&quot;אחוזת דאונטון&quot; ו&quot;הארי פוטר&quot;, הלכה לעולמה בגיל 89 בלונדון.</li>
<li>סמית&#39; היה זוכה פעמיים באוסקר ושלוש פעמים באמי, עם קריירה מכובדת בתיאטרון ובקולנוע, וזכה בפרסים רבים.</li>
<li>״היא הוכתרה לדיים מפקדת של האימפריה הבריטית בשנת 1990 והותירה אחריה שני בנים וחמישה נכדים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41670429">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מגי סמית&#39;, הידועה בתפקידיה ב&quot;אחוזת דאונטון&quot; ו&quot;הארי פוטר&quot;, הלכה לעולמה, מה שגרם למחוות רבות ולמחשבות על הקריירה המפוארת שלה.</li>
<li>״הגילום שלה של דמויות שנונות ועוצמתיות, כמו ויולט קראולי ב&quot;אחוזת דאונטון&quot;, הותיר רושם משמעותי על הקהל ועל תעשיית הבידור.״</li>
<li>״הידיעה על מותה הדהדה מעבר לקהילת הטכנולוגיה, והדגישה את השפעתה וההערכה שהיא זכתה לה בתחומים שונים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikbern.com/2024/09/27/its-hard-to-write-code-for-humans.html">״קשה לכתוב קוד למחשבים, אבל קשה יותר לכתוב קוד לבני אדם״</a></h2>
<ul>
<li>כתיבת קוד עבור בני אדם כוללת יצירת כלים כמו מסגרות עבודה, ספריות, ממשקי API, ערכות פיתוח תוכנה (SDKs), שפות ייעודיות (DSLs), או שפות תכנות שאחרים ישתמשו בהם, ודורשת הבנה הן במדעי המחשב והן בפסיכולוגיה של בני אדם.</li>
<li>אסטרטגיות מפתח כוללות פישוט תהליך ההצטרפות, שימוש בדוגמאות מעשיות, מתן הודעות שגיאה ברורות, צמצום עומס רעיוני, שימוש במונחים מוכרים, מתן אפשרות להתאמה אישית, זהירות עם ברירות מחדל, ותעדוף קוד קריא.</li>
<li>״המטרה היא להפוך את הכלים לאינטואיטיביים, קלים להתחלה, גמישים וברורים, ובכך לשפר את חוויית המשתמש ולהפחית את המורכבות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41668304">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>כתיבת קוד עבור בני אדם היא מאתגרת יותר מאשר כתיבת קוד עבור מחשבים בשל סגנונות למידה והעדפות מגוונים.</li>
<li>סדנאות אפקטיביות צריכות לאזן בין מושגים מרכזיים ודוגמאות מעשיות, תוך התחשבות בהבדלים תרבותיים ובצרכי הלמידה האישיים.</li>
<li>עיצוב API טוב חייב להתאים הן להבנה מעמיקה והן לשימושיות עבור משתמשים מזדמנים, מה שמשקף את הדיון המתמשך על הגישה הטובה ביותר ללמידה והוראת קוד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03129-3">תאי גזע הפכו את סוכרת האישה</a></h2>
<ul>
<li>״אישה בת 25 עם סוכרת סוג 1 הפכה לאדם הראשון שמייצר אינסולין בעצמה לאחר השתלת תאי גזע, ונשארה ללא צורך באינסולין במשך יותר משנה.״</li>
<li>״תאי הגזע תכנתו מחדש מגופה שלה והוזרקו לשרירי הבטן שלה, מה שהוביל לרמות גלוקוז בדם יציבות תוך חודשיים וחצי.״</li>
<li>״ניסוי חלוצי זה, בהובלת דנג הונגקוי מאוניברסיטת פקין, מסמן התקדמות משמעותית בטיפול בסוכרת, עם ניסויים נוספים המתוכננים לשחזר את התוצאות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41664199">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״אישה עם סוכרת סוג 1 חוותה היפוך של מצבה באמצעות טיפול בתאי גזע בזמן שהייתה על מדכאי חיסון בעקבות השתלת כבד קודמת.״</li>
<li>״פריצת דרך זו משמעותית עבור סוכרת סוג 1, מחלה אוטואימונית, ומעלה תקוות לטיפולים עתידיים למרות החששות לגבי ההשפעות לטווח הארוך והצורך בתרופות מדכאות חיסון.״</li>
<li>״ההצלחה של טיפול בתאי גזע במקרה זה גם מרמזת על יישומים פוטנציאליים בתחומים אחרים, כמו טיפול ב-HIV.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/news/national-news-release/end-era-historic-landsat-7-mission-takes-final-images">סוף עידן: משימת לנדסאט 7 מצלמת תמונות אחרונות</a></h2>
<ul>
<li>לנדסאט 7, ששוגר בשנת 1999 על ידי USGS ונאס&quot;א, השלים את משימתו לאחר 25 שנים, תוך שהוא מצלם מעל 3.3 מיליון תמונות ומבצע 132,000 הקפות.</li>
<li>״למרות כשל במתקן תיקון קווי סריקה בשנת 2003, הלוויין המשיך לספק נתוני תצפית יקרי ערך על כדור הארץ, ותרם ליותר מ-5,000 פרסומים מדעיים ו-1,414 מסמכי מדיניות.״</li>
<li>״סיום המשימה מפנה מקום ללנדסאט נקסט, המתוכנן לשיגור בסוף 2030/תחילת 2031, אשר מבטיח יכולות משופרות לניטור מפורט ותכוף של כדור הארץ.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41663465">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לוויין לנדסאט 7, הידוע בתרומתו המשמעותית לתצפיות על כדור הארץ, צילם את תמונותיו האחרונות, ובכך מסמן את סיומה של תקופה.</li>
<li>״למרות מתקן תיקון קו סריקה שבור, לנדסאט 7 סיפק נתונים יקרי ערך במשך שנים, והדגים את החוסן והאריכות ימים של משימות חלל בבעלות ממשלתית.״</li>
<li>״תוכנית לנדסאט ממשיכה עם לנדסאט 8 ו-9, ומבטיחה תרומות מתמשכות לתצפית על כדור הארץ ושמירה על המורשת של מתן תמונות נגישות בחופשיות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/sony-ubisoft-scandals-prompt-calif-ban-on-deceptive-sales-of-digital-goods/">שערוריות סוני ואוביסופט מובילות לאיסור בקליפורניה על מכירת מוצרים דיגיטליים מטעים</a></h2>
<ul>
<li>״קליפורניה חוקקה את AB 2426, החוק הראשון שאוסר על מכירות מטעות של &quot;מדיה נעלמת&quot;, ודורש גילוי ברור כאשר מדובר ברישיונות זמניים למוצרים דיגיטליים ולא ברכישות מוחלטות.״</li>
<li>״החוק, שנחתם על ידי המושל גאווין ניוסום ובחסות חברת האספה ג&#39;קי אירווין, נועד להגן על הצרכנים מאובדן בלתי צפוי של גישה לתוכן דיגיטלי כמו ספרים, סרטים ומשחקי וידאו.״</li>
<li>בעקבות תקריות עם יוביסופט וסוני, החוק מחייב תיוג ברור ואוסר על הסתרת גילויים בתנאי השירות, עם חריגים למוצרים המפורסמים כרישיונות ושירותי מנוי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41665593">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קליפורניה חוקקה חוק האוסר על מכירת מוצרים דיגיטליים מטעה, המתמקד במונחים מטעים כמו &quot;קנה&quot; אלא אם כן ניתנת גישה קבועה.</li>
<li>החוק מחייב שימוש בשפה ברורה להבחנה בין רכישת מוצרים דיגיטליים לבין רישוי שלהם, במטרה למנוע בלבול בקרב הצרכנים.</li>
<li>חקיקה זו נחשבת לניצחון לזכויות הצרכן הדיגיטלי, מקדמת שקיפות וכנות בעסקאות דיגיטליות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/why-the-us-cant-build-icebreaking">מדוע ארה&quot;ב לא יכולה לבנות ספינות שוברת קרח</a></h2>
<ul>
<li>הארצות הברית מחזיקה רק בשני שוברי קרח פעילים, הפולר סטאר וההילי, ולא בנתה שוברת קרח כבדה חדשה מאז 1976, למרות אינטרסים משמעותיים באזורים הקוטביים.</li>
<li>״תוכנית חותך הקרח הקוטבי, שהחלה ב-2013 לבניית שוברים קרח חדשים, מתמודדת עם עיכובים ועלויות יתר, כאשר הספינה הראשונה צפויה כעת ב-2029 בעלות של 1.7-1.9 מיליארד דולר לספינה.״</li>
<li>״למספנות בארה&quot;ב חסר ניסיון בבניית שוברת קרח, וחוקים פרוטקציוניסטיים המחייבים בנייה מקומית מעכבים את הפוטנציאל לבניית ספינות יעילות וחסכוניות יותר שנבנו בחו&quot;ל.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662831">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הממשל האמריקאי מתמודד עם אתגרים בבניית ספינות שוברת קרח בשל מספנות לא תחרותיות ודרישות ממשלתיות שעלולות להיות שאפתניות מדי.</li>
<li>״עלויות גבוהות ושיעורי ייצור נמוכים הותירו את תעשיית בניית הספינות בארה&quot;ב במאבק, בדומה לקנדה, שגם לה חסרה ניסיון עדכני בבניית שוברים קרח מיוחדים.״</li>
<li>שיתוף פעולה עם מדינות כמו פינלנד, שיש להן מומחיות בבניית שוברת קרח, יכול לעזור, אך חוקים פרוטקציוניסטיים כמו חוק ג&#39;ונס מסבכים את רכישת הספינות שנבנו בחו&quot;ל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codeberg.org/drummyfish/small3dlib">Small3dlib: תוכנת רסטריזציה תלת-ממדית בדומיין הציבורי</a></h2>
<ul>
<li>&quot;small3dlib&quot; הוא רסטרייזר תוכנה תלת-ממדי בתחום הציבורי, המיועד למחשבים עם משאבים מוגבלים, ומשתמש אך ורק במתמטיקה של מספרים שלמים בני 32 סיביות וללא תלותים, מה שהופך אותו לנייד במיוחד.</li>
<li>״הוא מציע תכונות שונות כמו תיקון פרספקטיבה, אסטרטגיות ציור שונות וגמישות ברינדור פיקסלים, אך חסר תכונות מתקדמות כמו שיידרים, זיהוי התנגשות ואנטיאלייזינג.״</li>
<li>״הספרייה אידיאלית לפרויקטים מהירים בתלת-ממד ללא המורכבות של OpenGL או Vulkan, והיא ניתנת להתאמה אישית גבוהה, אם כי היא לא שמה דגש על תאימות לאחור.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41665569">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Small3dlib הוא רסטרייזר תוכנה תלת-ממדי בתחום הציבורי הזמין ב-Codeberg, שנוצר על ידי משתמש בשם drummyfish.״</li>
<li>״יוצר Small3dlib מחזיק בדעות שנויות במחלוקת ופוגעניות, כולל תמיכה גלויה בפדופיליה ו&quot;ריאליזם גזעי&quot;, מה שעורר תגובות חריפות ודיונים נרחבים.״</li>
<li>״למרות היתרונות הטכניים של התוכנה, האמונות וההצהרות האישיות של היוצר הובילו לדיון רחב יותר על ההפרדה בין האמנות (או הקוד) לבין האמן וההשלכות האתיות של השימוש בתוכנה כזו.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/26/24255298/elon-musk-x-blocks-jd-vance-dossier">״X (טוויטר) חוסם קישורים לתיק פרוץ של JD Vance״</a></h2>
<ul>
<li>״טוויטר, שכעת מותג מחדש כ-X, חסם קישורים לניוזלטר המכיל מסמך שנפרץ לכאורה מקמפיין טראמפ על JD ואנס, בטענה להפרת כללים על פרסום מידע פרטי לא מצונזר.״</li>
<li>״העיתונאי קן קליפנשטיין, שפרסם את הניוזלטר, הושעה, וניסיונות לשתף את הניוזלטר שלו ב-X הובילו להודעות שגיאה.״</li>
<li>״X לא סיפק הסבר מפורט לאיסור על הקישור, אם כי הוא תואם את המדיניות המעודכנת שלו משנת 2020 נגד פרסום חומרים שנפרצו.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662702">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״X (לשעבר טוויטר) חסמה קישורים לתיק פרוץ של JD Vance, אך ניתן היה לעקוף את החסימה על ידי הוספת פרמטר שאילתה ל-URL.״</li>
<li>מאוחר יותר דרשה טוויטר מהמשתמשים למחוק פוסטים המכילים קישורים אלה, אם כי החסימה יושמה בצורה גרועה וניתן היה לעקוף אותה בקלות.</li>
<li>התקרית עוררה דיונים על חופש הביטוי, פרטיות, והשפעתו של אילון מאסק על מדיניות החסימה הלא עקבית של טוויטר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papanotes.com/the-best-4-ever-spent">ה-4 דולר הכי טובים שהוצאתי אי פעם</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41671145">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פוסט זה מדגיש כי ילדים מוצאים לעיתים קרובות שמחה בפעילויות פשוטות וזולות יותר מאשר בחוויות יקרות ומורכבות.</li>
<li>״מספר אנקדוטות מהורים מדגישות כי ילדים מעריכים זמן איכות ומעורבות יותר מאשר בילויים חומריים או מפוארים.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את החשיבות של להיות נוכחים ומעורבים עם ילדים, ומציע כי רגעים אלו יוצרים זיכרונות מתמשכים ויקרים.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="״נמאס לי מבינה מלאכותית״" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%B4%D7%A0%D7%9E%D7%90%D7%A1%20%D7%9C%D7%99%20%D7%9E%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%94%20%D7%9E%D7%9C%D7%90%D7%9B%D7%95%D7%AA%D7%99%D7%AA%D7%B4&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2027%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/26&#39;</h2>
<h1>2024-09-26</h1>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639">OpenAI תהפוך לחברה למטרות רווח</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41655954">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI עוברת לחברה למטרות רווח, תוך שמירה על ישות ללא מטרות רווח, שלדברי המבקרים היא כעת בעיקר סמלית.</li>
<li>עלו חששות לגבי החוקיות והאתיקה של שימוש בנתונים שנאספו מהאינטרנט לצורך אימון מודלים של בינה מלאכותית ללא ייחוס או פיצוי נאות.</li>
<li>השינוי הוביל לעזיבות ברמה גבוהה בתוך החברה והצית ויכוחים על חוקי זכויות יוצרים ועל האפשרות לניצול מעמד ללא כוונת רווח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027">מירה מוראטי עוזבת את OpenAI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41651038">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מירה מוראטי עזבה את OpenAI והציתה דיונים על ארגון מחדש של החברה וכיווניה העתידיים.</li>
<li>ספקולציות כוללות את האפשרות שעובדים שעוזבים יתחילו חברות חדשות המתמקדות בבטיחות בינה מלאכותית או שינוי במיקוד של OpenAI מפיתוח AGI (בינה כללית מלאכותית) למקסום רווחים.</li>
<li>״הדיון כולל גם אתגרים ברגולציה של בינה מלאכותית, הפוטנציאל של בינה מלאכותית כללית, וההשלכות הרחבות יותר של התקדמות בבינה מלאכותית.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/">PostgreSQL 17</a></h2>
<ul>
<li>״PostgreSQL 17 שוחרר, והוא כולל שיפורים משמעותיים בביצועים, יכולת הרחבה והתאמה לדפוסי גישה ואחסון נתונים חדשים.״</li>
<li>״השיפורים המרכזיים כוללים ניהול זיכרון טוב יותר, טעינה מהירה יותר של נתונים בכמויות גדולות, פקודת SQL/JSON חדשה בשם JSON_TABLE, ושדרוגים פשוטים יותר של גרסאות עיקריות עם בקרת מעבר לגיבוי חדשה.״</li>
<li>״הגרסה החדשה מציגה גם אפשרויות TLS חדשות, גיבויים מצטברים וכלי ניטור משופרים, וממשיכה את מורשת האמינות וההרחבה של PostgreSQL.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41657986">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״PostgreSQL 17 שוחרר, והוא כולל שיפורים משמעותיים כמו פעולות ואקום המשתמשות בעד פי 20 פחות זיכרון ותמיכה בגיבויים מצטברים.״</li>
<li>כלים חדשים כוללים את <code>pg_combinebackup</code> לשילוב גיבויים ושיפורים ל-<code>postgres_fdw</code> לדחיפת שאילתות EXISTS ו-IN לשרתים מרוחקים.</li>
<li>השחרור יצר התרגשות בקהילה, במיוחד סביב הפונקציונליות החדשה <code>JSON_TABLE</code> לטיפול בנתוני JSON בתוך מסדי נתונים יחסיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/">״אופן איי תסיר שליטה ללא מטרות רווח ותעניק לסם אלטמן הון עצמי״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41651548">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI עוברת משליטה ללא מטרות רווח, ומעניקה מניות לסם אלטמן, מה שעורר ביקורת על כך שזה עשוי לסתור את המשימה המקורית של החברה.</li>
<li>״מבקרים טוענים כי מהלך זה עלול לפגוע בבטיחות הבינה המלאכותית ולהסיט את המיקוד להחלטות מונעות רווח, מה שמעלה חששות אתיים.״</li>
<li>״עיתוי המעבר הזה חופף לעזיבתה של מירה מוראטי, מה שמוסיף למחלוקת ולחששות לגבי סדרי העדיפויות של ההנהגה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tummychow/git-absorb">Git-absorb: Git commit –fixup, אבל אוטומטי</a></h2>
<ul>
<li>Git Absorb הוא כלי שמקורו ב-hg absorb של פייסבוק, שנועד לייעל את ניהול הגרסאות על ידי קיפול אוטומטי של שינויים שלא הוקומטו לתוך קבוצות שינויים טיוטה מתאימות.</li>
<li>״זה מפשט את תהליך יישום המשוב על ידי הימנעות מהתחייבויות ידניות או מיזוגים אינטראקטיביים, מה שהופך את ניהול הענפים והבאגים לקל יותר.״</li>
<li>״ניתן להתקין את Git Absorb באמצעות מנהלי חבילות מערכת או לקמפל מהמקור, והוא מציע אפשרויות תצורה להתאמת טווחי הקומיטים, שלב אוטומטי של שינויים ועוד.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41653191">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Git-absorb הוא כלי אוטומטי ליצירת קומיטים של תיקון ב-Git, המייעל את תהליך תיקון הבעיות על פני מספר קומיטים.</li>
<li>״זה שימושי במיוחד לשמירה על היסטוריות קומיטים נקיות בבקשות משיכה (PRs) על ידי שיוך אוטומטי של שינויים לקומיטים הנכונים, מה שמפחית את המאמץ הידני.״</li>
<li>הכלי זוכה לשבחים על דיוקו בזיהוי הקומיטים הנכונים לשינויים, צמצום חיובי ושלילי שווא, וחיסכון בזמן למפתחים המעדיפים קומיטים קטנים מבחינה לוגית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://josephg.com/blog/rewriting-rust/">ריסט מחדש את ראסט</a></h2>
<ul>
<li>״שפת התכנות Rust, שהייתה בתחילה חדשנית עם תכונות כמו בטיחות זיכרון ומנהל חבילות מודרני, נראית כעת קפואה עם התקדמות איטית והרבה תכונות לא יציבות.״</li>
<li>התהליך הקונצנזוסי בפיתוח של Rust עשוי לעכב את התפתחותו, מה שמוביל לדיונים נרחבים שלעיתים קרובות מסתיימים במבוי סתום, כמו השרשור הבלתי פתור לשיפור Mutex.</li>
<li>״המחבר מציע שינויים משמעותיים, כולל תכונות פונקציה, יכולות בזמן הידור ואימוץ הקונספט של comptime מ-Zig, מה שכנראה ידרוש מהדורה חדשה של Rust בשל אי התאמה עם הגרסה הקיימת.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41654871">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הדיון מתמקד בתהליך ה-RFC (בקשה להערות) של שפת התכנות Rust ובאיזון בין הוספת תכונות חדשות לבין שמירה על פשטות.״</li>
<li>״המחבר טוען שבעוד שהצוות המרכזי של Rust נזהר מהוספת תכונות חדשות כדי להימנע ממורכבות, חלק מהתכונות הקיימות כמו <code>Pin</code> כבר קשות לשימוש ולהבנה, מה שמרמז על צורך בעיצוב טוב יותר.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את המתח בין פיתוח השפה כדי לענות על צרכים חדשים לבין שמירתה נגישה ועקבית למפתחים, כאשר חלק מהתכונות לוקח שנים ליישם בשל דיונים ממושכים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/">סם אלטמן: &quot;הונאה ארוכת טווח הייתה &quot;משחק ילדים בשבילי&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41657001">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״סם אלטמן, דמות בולטת בתחום הטכנולוגיה, נדון ברדיט עם דעות מעורבות לגבי מניעיו ופעולותיו.״</li>
<li>״חלק מהמשתמשים טוענים שאלטמן היה מניפולטיבי, בעוד שאחרים טוענים שהוא תרם באופן משמעותי להצלחת רדיט, והפך אותה לחברה בשווי של מיליארדי דולרים.״</li>
<li>הדיון כולל התייחסויות למנכ&quot;לים לשעבר של Reddit ולהשפעת השינויים בהנהגה על מסלול החברה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cle-b/httpdbg">״Httpdbg – כלי למעקב אחר בקשות HTTP שנשלחות על ידי קוד הפייתון שלך״</a></h2>
<ul>
<li>״httpdbg הוא כלי חדש למפתחי Python שמאפשר לנפות בקשות HTTP(S) של לקוחות בקלות.״</li>
<li>זה אינו דורש תלות חיצונית, התקנה, הרשאות סופר-יוזר, או שינויים בקוד, מה שהופך אותו לפשוט לשימוש.</li>
<li>״הכלי נועד לעקוב אחר בקשות HTTP במבחנים חזרה לשיטות לקוח ה-API, ומפתחים אחרים מצאו אותו שימושי.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41650905">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Httpdbg הוא כלי חדש למפתחי Python למעקב אחר בקשות HTTP(S) בקוד שלהם, שנוצר על ידי cle-b.״</li>
<li>״זה מפשט את ניפוי השגיאות על ידי קישור בקשות HTTP לשיטות המתאימות בלקוח ה-API מבלי לדרוש תלות חיצונית, הגדרות, הרשאות סופר-יוזר או שינויים בקוד.״</li>
<li>כלי זה תומך בספריות פופולריות של פייתון כגון requests, aiohttp ו-urllib3, מה שהופך אותו לשימושי עבור מפתחים שצריכים לעקוב אחר בקשות HTTP מבלי להשתמש בפרוקסים או לשנות את הקוד שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/">DoNotPay צריכה לשלם 193 אלף דולר על כך שהציגה באופן שקרי עורך דין מבוסס בינה מלאכותית שלא נבדק, כך אומרת ה-FTC</a></h2>
<ul>
<li>נציבות הסחר הפדרלית (FTC) קנסה את DoNotPay בסכום של 193,000 דולר על פרסום מטעה של ה-AI שלה כ&#39;עורך דין רובוטי&#39; המסוגל לתבוע כל אחד בלחיצת כפתור.</li>
<li>DoNotPay לא בדקה את הצ&#39;אטבוט שלה או העסיקה עורכי דין לאימות טענותיה, מה שהוביל לקנס ולהסדר ללא הודאה באחריות.</li>
<li>״פעולה זו היא חלק מיוזמה רחבה יותר של ה-FTC לטפל בטענות מטעות בנוגע לבינה מלאכותית, תוך הדגשת החשיבות של שקיפות ואימות ביישומי בינה מלאכותית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41659324">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>DoNotPay נקנסה בסכום של 193,000 דולר על ידי ה-FTC בשל פרסום כוזב של עורך דין מבוסס בינה מלאכותית שלא נבדק, ללא אימות של עורך דין לתוצאות הבינה המלאכותית או לטענות המשפטיות.</li>
<li>על אף קבלת הפנים החיובית בעבר, DoNotPay נתקלת בביקורת על פרסום כוזב ופרקטיקות מפוקפקות אחרות, מה שמעלה חששות אתיים.</li>
<li>״הקנס הוא קטן בהשוואה להכנסות השנתיות המוערכות של DoNotPay בסך 54 מיליון דולר, מה שמדגיש את המשיכה המתמשכת של שירותים משפטיים במחיר סביר בתוך מערכת משפטית מורכבת ויקרה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meme.net.au/nkrypt/">פסל NKRYPT</a></h2>
<ul>
<li>אנקריפט היא התקנת קריפטוגרפיה בקנברה, אוסטרליה, הכוללת שמונה עמודי פלדת אל-חלד עם צופנים שונים, שעוצבה על ידי סטיוארט קולהאגן והותקנה במרץ 2013 לכבוד מאה שנה לקנברה.</li>
<li>״ההתקנה כוללת מגוון צפנים כגון קיסר, סמפור, סקיטלה, בינארי ועוד, ומזמינה את הציבור לפענח אותם, כאשר חלק מהקודים החוגגים את המאה לקנברה מציעים פרסים.״</li>
<li>ישנם צפנים שנפתרו, חושפים מסרים על דמויות היסטוריות ושיטות קריפטוגרפיות, בעוד אחרים נותרו בלתי פתורים, מוסיפים אתגר מתמשך לחובבים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41658766">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פסל ה-NKRYPT באוסטרליה עורר עניין בשל פריסת העמודים שלו המזכירה את קבוצת הכוכבים הדובה הקטנה, עם פוטנציאל לקידוד ספקטרום כוכבים.״</li>
<li>משקיפים מציינים כי הדובה הקטנה אינה נראית מהחצי הכדור הדרומי, מה שמוסיף שכבה של מורכבות לחידה.</li>
<li>״הפסל עורר השוואות לאמנות קריפטוגרפית מפורסמת כמו קריפטוס ורתם את קהילת פותרי החידות, כולל אלו המוכרים עם אתגרי DEF CON.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/">WP Engine נאסר מ-WordPress.org</a></h2>
<ul>
<li>WP Engine נאסרה מ-WordPress.org בשל היעדר רישיון סימן מסחר והפרעה לתקשורת בנוגע להשבתת תכונה מרכזית של WordPress למטרות רווח.</li>
<li>״כתוצאה מהפעולות המשפטיות שלהם נגד WordPress.org, ל-WP Engine אין עוד גישה חופשית למשאבי WordPress.org והם חייבים לנהל את המערכות והאבטחה שלהם בעצמם.״</li>
<li>WordPress.org ממליצה למשתמשים המחפשים חוויית WordPress אמיתית להשתמש בכל מארח אחר, שכן WP Engine לא נחשב כחלק מקהילת WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41652760">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>WP Engine נאסרה מ-WordPress.org לאחר שהשביתה את תכונת החדשות בלוח הבקרה של המנהל בעקבות פוסט ביקורתי מאת מאט מולנווג, מייסד שותף של וורדפרס.</li>
<li>מולנווג האשים את WP Engine בבלבול לקוחות ובכך שאינם תורמים לוורדפרס, מה שעורר ויכוחים על שליטה מרכזית וחופש קוד פתוח.</li>
<li>מבקרים מדגישים את האירוניה בפעולותיו של מולנווג, בהתחשב בבלבול הקיים בין WordPress.com ל-WordPress.org, וחלקם מציעים לפצל את WordPress כדי למנוע סכסוכים דומים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/">קרונאקספר, ספריית ראסט לניתוח וביצוע ביטויי קרונטאב</a></h2>
<ul>
<li>cronexpr היא ספריית Rust שנועדה לניתוח והפעלה של ביטויי crontab, ותומכת הן בתחביר סטנדרטי והן בהרחבות תחביר לא סטנדרטיות.</li>
<li>״הספרייה מחייבת ציון אזור זמן ותומכת בשמות ממאגר אזורי הזמן של IANA, מה שמבטיח טיפול מדויק באזורים ובשעון קיץ.״</li>
<li>מאפיינים עיקריים כוללים טיפול במקרים קיצוניים כמו הבאג של Vixie ב-cron, וסיפוק איטרטורים להתאמת זמנים, אך הוא אינו מבצע פקודות או תומך בכינויים כמו @hourly או @reboot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41654723">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Cronexpr היא ספריית Rust המיועדת לניתוח וחזרה על ביטויי crontab, עם תיעוד מפורט ותמיכה בתכונות לא סטנדרטיות.״</li>
<li>״הפרויקט, שהחל על ידי טיסון, שואף לפשט את ההבנה של כללי קרון מורכבים והושווה לספריות אחרות כמו Saffron של Cloudflare.״</li>
<li>דיונים בין המשתמשים הדגישו את החשיבות של תכונות כמו תמיכה ב&quot;ערך מוצפן&quot; עבור פיזור משימות, חותמות זמן ואזורי זמן, כאשר חלופות כמו APScheduler עבור Python גם הוזכרו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/">Wordpress.org אוסרת על WP Engine, חוסמת אותה מגישה למשאביה</a></h2>
<ul>
<li>WordPress.org אסרה על WP Engine גישה למשאביה, כולל תבניות ותוספים, בשל סכסוכים משפטיים מתמשכים.</li>
<li>״איסור זה מונע ממשתמשי WP Engine להתקין או לעדכן תוספים ותבניות, מה שמעלה חששות משמעותיים בנוגע לאבטחה.״</li>
<li>״הסכסוך כולל האשמות על הפרות סימן מסחר ושימוש לרעה בשליטה, כאשר שני הצדדים נוקטים בפעולות משפטיות בעקבות ביקורת ציבורית מצד מייסד שותף של וורדפרס, מאט מולנווג.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41655967">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>WordPress.org אסרה על WP Engine גישה למשאביה, מה שהוביל למחלוקת ולדיון בתוך הקהילה.</li>
<li>מבקרים טוענים כי אוטומטיק, מתחרה, משתמשת במשאבי WordPress.org באופן לא הוגן בסכסוך עסקי, מה שמעורר חששות לגבי ניצול לרעה של כוח פוטנציאלי.</li>
<li>״המצב מדגיש את המורכבות של תרומות קוד פתוח ואת האחריות של חברות גדולות, כאשר יש המציעים כללים ברורים יותר לתרומות בהתבסס על גודל החברה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-kia">״פריצת קיה: שליטה מרחוק על מכוניות באמצעות לוחית רישוי בלבד״</a></h2>
<ul>
<li>בחודש יוני 2024 התגלו פגיעויות ברכבי קיה, שאפשרו שליטה מרחוק על פונקציות מרכזיות באמצעות לוחית רישוי בלבד, והשפיעו על דגמים משנת 2014 עד 2025.</li>
<li>פורצים ניצלו בעיות בתשתית של קיה, כולל אתר owners.kia.com ואפליקציית Kia Connect ל-iOS, כדי לבצע פקודות אינטרנט-לרכב ולקבל מידע אישי.</li>
<li>״הפגיעויות תוקנו מאז ולעולם לא נוצלו בזדון, עם ציר זמן מפורט המראה את תגובת קיה ותהליך התיקון.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41658733">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״היעדר מנגנוני נעילה ברכבי קיה בארה&quot;ב הוביל לעלייה משמעותית בגניבות, מה שגרם לגל פשיעה ולתביעות רבות מערים שונות.״</li>
<li>״פגיעויות במערכת של קיה מאפשרות שליטה מרחוק במכוניות באמצעות לוחית רישוי בלבד, מה שמעלה חששות רציניים בנוגע לאבטחה ולפרטיות.״</li>
<li>המצב עורר דיונים על הצורך בתכונות מחוברות, פתרונות פוטנציאליים כמו השבתת מודמים סלולריים, והנושא הרחב יותר של איכות תוכנה וצרכים רגולטוריים במכוניות מודרניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41656015">״האם האתר האישי שלך עזר לך להתקבל לעבודה? ספר על כך״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41656015">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתכנתים רבים מדווחים כי אתרים אישיים ובלוגים תרמו באופן משמעותי להזדמנויות הקריירה שלהם, כולל הצעות עבודה, פרילנסינג ועבודות ייעוץ.</li>
<li>כתיבת בלוגים על טכנולוגיות ספציפיות או נושאים נישתיים, כמו React.js או רשתות מרובות משתתפים, יכולה למשוך תשומת לב ממגייסים ולקוחות פוטנציאליים.</li>
<li>״אתרים אישיים ובלוגים משמשים כתיקי עבודות המציגים כישורים, פרויקטים וחשיבה ביקורתית, ולעיתים קרובות עולים בראיונות ומשפיעים על החלטות גיוס.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI תהפוך לחברה למטרות רווח" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20%D7%AA%D7%94%D7%A4%D7%95%D7%9A%20%D7%9C%D7%97%D7%91%D7%A8%D7%94%20%D7%9C%D7%9E%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%AA%20%D7%A8%D7%95%D7%95%D7%97&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2026%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/25&#39;</h2>
<h1>2024-09-25</h1>
<h2><a href="https://www.seroundtable.com/google-cache-dead-38112.html">״מטמון גוגל מת לחלוטין״</a></h2>
<ul>
<li>גוגל השביתה לחלוטין את Google Cache, תכונה שבעבר שימשה לגישה לדפים כאשר הם לא נטענו.</li>
<li>״משתמשים מופנים כעת להשתמש במכונת הזמן של Wayback או בכלי בדיקת ה-URL ב-Google Search Console כחלופות.״</li>
<li>נציג החיפוש של גוגל, דני סאליבן, אישר את ההסרה ועדכן את התיעוד כדי לשקף את השינוי הזה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640845">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל קאש הופסק לחלוטין, מה שמעורר חששות לגבי גישה לתוכן אינטרנט ישן או שהשתנה.</li>
<li>משתמשים מקווים שגוגל תתמוך בארכיון האינטרנט, אשר כעת משרת מטרה דומה.</li>
<li>״ההפסקה משקפת מגמה רחבה יותר של גוגל לסיים שירותים, מה שמוביל לירידה באמון המשתמשים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cozis/blogtech">לאחסן את האתר שלי באמצעות שרת ה-C שלי</a></h2>
<ul>
<li>נבנה שרת אינטרנט מינימלי מאפס כדי להיות חזק לאינטרנט הציבורי ללא שימוש בפרוקסי הפוך, מה שמדגים את ההנאה של היוצר מפיתוח כלים מותאמים אישית ואתגר חוכמת ההמונים המקובלת.</li>
<li>״השרת תומך ב-HTTP/1.1, pipelining, חיבורים keep-alive, ו-HTTPS (עד TLS 1.2 באמצעות BearSSL), עם תלות מינימלית והגדרות ניתנות להתאמה אישית.״</li>
<li>מדדי הביצועים מצביעים על כך שהשרת מתפקד בתחרותיות, מטפל ב-76974.24 בקשות לשנייה בהשוואה ל-nginx שמטפל ב-44227.78 בקשות לשנייה, למרות שחסרות לו תכונות מסוימות כמו שמירת קבצים סטטיים במטמון ו-Transfer-Encoding: Chunked.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642151">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״משתמש שיתף את חוויותיו באירוח אתר באמצעות שרת אינטרנט מותאם אישית ב-C, מה שעורר דיון על הצורך והיתרונות של פרוקסי הפוך.״</li>
<li>נקודות מפתח בדיון כוללות האם פרוקסי הפוך חיוני לאבטחה, ביצועים וגמישות תפעולית, כאשר יש הטוענים שהוא משמש לעיתים קרובות ללא הצדקה ברורה.</li>
<li>הפוסט מדגיש נקודות מבט שונות על פרוקסי הפוך, כולל תפקידיהם בסיום TLS, איזון עומסים, שכתוב כתובות URL ובידוד שרת המקור מחשיפה ישירה לאינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/09/false-memories-planted-in-chatgpt-give-hacker-persistent-exfiltration-channel/">פורץ שתל זיכרונות שקריים ב-ChatGPT כדי לגנוב נתוני משתמשים לנצח</a></h2>
<ul>
<li>חוקר האבטחה יוהאן רהברגר גילה פגיעות בתכונת הזיכרון לטווח ארוך של ChatGPT, המאפשרת לתוקפים לשתול מידע שגוי והוראות זדוניות.</li>
<li>ניצול הוכחת הרעיון של רהברגר הדגים גניבת נתונים מתמשכת, מה שהוביל את OpenAI להוציא תיקון חלקי למניעת ניצול זיכרון.</li>
<li>״מומלץ למשתמשים לעקוב ולסקור זיכרונות מאוחסנים באופן קבוע, שכן הזרקות מהירות עדיין יכולות לאחסן מידע זדוני לטווח ארוך למרות התיקון.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41641522">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״האקר הצליח לשתול זיכרונות שקריים ב-ChatGPT, מה שאיפשר גניבת נתוני משתמשים לאורך תקופה ממושכת.״</li>
<li>״תקרית זו מדגישה את הפגיעויות של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) כמו ChatGPT, שניתן לנצלם להצגת מידע מטעה, השמצת אנשים או קידום ציטוטים שקריים.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את הבעיה הרחבה יותר של הסתמכות יתר של הציבור על מודלים לשוניים גדולים (LLMs) למידע מדויק, למרות נטייתם להפיק תוצאות שנראות סבירות אך הן שגויות או מזיקות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@LukaszOlejnik/113193089731407165">״המכון הלאומי לתקנים וטכנולוגיה (NIST) יאסור על דרישת הרכב תווים ספציפי בסיסמאות״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41643700">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ניסט (המכון הלאומי לתקנים וטכנולוגיה) עדכן את ההנחיות שלו לאסור במפורש דרישות ספציפיות להרכב סיסמאות, כגון דרישה לתערובות של סוגי תווים שונים או איסור על תווים חוזרים ברצף.</li>
<li>בהנחיות המעודכנות נאמר כעת כי מאמתים וספקי שירותי אישורים (CSPs) &quot;לא יכפו&quot; את כללי ההרכב הללו, מעבר מהמלצה קודמת לדרישה מחייבת.</li>
<li>״שינוי זה משמעותי מכיוון שהוא שואף לפשט את מדיניות הסיסמאות ולהפחית את הנטל על המשתמשים, אם כי ההנחיות של NIST אינן מחייבות ואינן קובעות מדיניות ישירות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/okhat/blog/blob/main/2024.09.impact.md">על מחקר בינה מלאכותית משפיע</a></h2>
<ul>
<li>מעודדים את הסטודנטים לתארים מתקדמים להתמקד בפרויקטים ארוכי טווח ובממצאי מחקר בעלי השפעה כמו מודלים או מדדים, ולא רק בהגדלת מספר המאמרים.</li>
<li>בחירת בעיות בזמן עם פוטנציאל השפעה משמעותי וחזרה מהירה לפתרון בעיות קשות הן אסטרטגיות מפתח למחקר בינה מלאכותית בעל השפעה.</li>
<li>מעורבות עם הקהילה, הפיכת שחרורים בקוד פתוח לשמישים, ושילוב מחקר חדש עם פרויקטים מתמשכים הם חיוניים לבניית ושימור מחקר בינה מלאכותית בעל השפעה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640812">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוקרים בכירים ממליצים להתמקד בפרויקטים בעלי השפעה ולא בפרסומים תכופים, אך חוקרים צעירים לעיתים קרובות מרגישים לחץ לפרסם כדי לקדם את הקריירה שלהם.</li>
<li>״המערכת האקדמית הנוכחית מעדיפה כמות על פני איכות, מה שמוביל לריבוי מאמרים טריוויאליים, דבר שעלול לעכב את ההכרה בעבודות משמעותיות.״</li>
<li>״שיתוף פעולה ותקשורת יעילה הם חיוניים לקריירת מחקר מוצלחת, אם כי חוקרים בתחילת הקריירה עשויים למצוא אתגר באיזון בין פרויקטים בעלי השפעה לבין הצורך בפרסומים תכופים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jonashietala.se/blog/2024/09/25/why_i_still_blog_after_15_years/">״למה אני עדיין כותב בלוג אחרי 15 שנים״</a></h2>
<ul>
<li>״המחבר מהרהר על תחזוקת בלוג במשך 15 שנים, שהתחיל במקור לתעד פיתוח אב-טיפוס של משחקים והתפתח ליומן רחב יותר של תכנות ופרויקטים אישיים.״</li>
<li>גורמי המוטיבציה המרכזיים להמשך הבלוגינג כוללים הנאה מכתיבה, בהירות מחשבתית, אחריות, תיעוד, שיפור עצמי ופיתוח מיומנויות.</li>
<li>״מערך הטכנולוגיות של הבלוג התפתח באופן משמעותי, החל מ-PHP ועבר דרך Perl, Jekyll, Hakyll ו-Rust, מה שמציג את המסע והצמיחה של המחבר בתכנות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41646531">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ג&#39;ונאס הייטלה ממשיך לכתוב בלוג לאחר 15 שנים, בעיקר לשם סיפוק אישי ולא עבור קהל.</li>
<li>״זה מנוגד להתמקדות של הדור החדש במונטיזציה של תוכן, מה שמדגיש את הפער בגישות כלפי בלוגינג.״</li>
<li>פרשנים מדגישים את היתרונות של בלוגינג להנאה אישית, שיפור מיומנויות ושימור ידע, למרות העלייה בתוכן ממוסחר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2024/09/introducing-orion-our-first-true-augmented-reality-glasses/">Orion, המשקפיים הראשונים שלנו במציאות רבודה אמיתית</a></h2>
<ul>
<li>Orion, משקפי ה-AR החדשים ביותר, משלבים תצוגות הולוגרפיות גדולות, בינה מלאכותית הקשרית ועיצוב קל לשימוש יומיומי, ומגשרים בין עולמות פיזיים ווירטואליים.</li>
<li>״הוא כולל את שדה הראייה הגדול ביותר בצורה הקטנה ביותר, תומך ב-Meta AI לסיוע ותקשורת ללא ידיים, אם כי הוא עדיין אב-טיפוס בפיתוח.״</li>
<li>Orion שואפת לשפר את הנוכחות של המשתמש בעולם הפיזי תוך כדי גישה ליתרונות דיגיטליים, כאשר הגרסאות העתידיות יתמקדו בחדות ויזואלית גבוהה יותר, גדלים קטנים יותר ונגישות כלכלית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41650047">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Meta חשפה את אוריון, משקפי המציאות הרבודה (AR) הראשונים שלה, שעדיין אינם זמינים למכירה.</li>
<li>לאוריון יש טכנולוגיה מתקדמת, כולל מחשב אלחוטי קטן, שדה ראייה של 70 מעלות, ורזולוציה גבוהה מספיק לקריאת טקסט, יחד עם צמיד שמזהה מחוות ידיים.</li>
<li>״העלות הגבוהה של הייצור, במיוחד בשל עדשות הסיליקון קרביד, מהווה אתגר משמעותי, כאשר כל יחידה עולה כ-10,000 דולר לייצר.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124">״מדוע רוב ממצאי המחקר שפורסמו הם שגויים (2005)״</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ון פ. א. יואנידיס במאמרו &#39;מדוע רוב ממצאי המחקר שפורסמו הם שגויים&#39; טוען כי חלק משמעותי מממצאי המחקר שפורסמו הם שגויים בשל גורמים שונים כמו עוצמת המחקר, הטיה וגמישות בעיצוב המחקר.</li>
<li>מחקרים קטנים יותר, גדלי אפקט קטנים יותר, אינטרסים כלכליים וצוותי מחקר מרובים מגבירים את הסבירות לממצאים שגויים, מה שמדגיש את הצורך במחקרים בעלי עוצמה גבוהה יותר ובסטנדרטים מחקריים משופרים.</li>
<li>יואנידיס מדגיש את החשיבות של חשיבה ביקורתית והכרת ההטיות בפרשנות תוצאות מחקר כדי לשפר את האמינות של ממצאים מדעיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41641274">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר משנת 2005 &quot;מדוע רוב ממצאי המחקר שפורסמו הם שגויים&quot; מאת ג&#39;ון יואנידיס טוען כי ממצאי מחקר רבים הם ככל הנראה שגויים בשל הטיות, גודל מדגם קטן ונושאים אחרים.</li>
<li>״הדיון מדגיש את ההשלכות של המאמר בתחומים שונים, את ההשפעה של ביקורת עמיתים, ואת הלחצים על חוקרים לפרסם.״</li>
<li>הוויכוח מדגיש את הצורך בשיטות מחקר טובות יותר ובסקפטיות כלפי מחקרים בודדים, במיוחד בהתחשב בעמדתו השנויה במחלוקת של יואנידיס במהלך מגפת הקורונה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hack-gpon.org/">פריצת GPON – כיצד לגשת, לשנות ולערוך ONTs סיבים אופטיים</a></h2>
<ul>
<li>״הפוסט מספק מדריך מקיף על גישה, שינוי ופתרון בעיות של מסופי רשת אופטיים (ONTs), שהם מכשירים המשמשים ברשתות סיבים אופטיים.״</li>
<li>״זה מדגיש את האתגרים במעבר בין ONTs חיצוניים לבין מודולים מסוג Small Form-factor Pluggable (SFP) בשל קושחה והגדרות ייחודיות לספקים ול-ISP.״</li>
<li>״הפוסט כולל אזהרות לגבי סיכונים פוטנציאליים, כגון נזק למכשיר ואיסור על שירות, ומדגיש שהמידע מתוחזק על ידי קהילה של חובבים ולא על ידי ספקים רשמיים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642487">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ביתרונות ובחסרונות של שימוש במסופי רשת אופטיים (ONTs) המסופקים על ידי ספקי האינטרנט לעומת מכשירים בבעלות הלקוח, תוך הדגשת הפשרות בין קלות השדרוגים וההתאמה האישית.</li>
<li>״דוגמאות ממדינות שונות ממחישות גישות רגולטוריות שונות וחוויות לקוח מגוונות, תוך הדגשת האופי הגלובלי של הדיון.״</li>
<li>נושאים טכניים כגון שילוב ONT עם נתבים, השפעת הרשת ודאגות אבטחה נדונים גם הם, כאשר משתמשים משתפים חוויות אישיות של שינוי ONTs לשיפור הביצועים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://new.mta.info/article/beyond-route-introducing-granular-mta-bus-speed-data">מעבר למסלול: הצגת נתוני מהירות אוטובוסים MTA גרנולריים</a></h2>
<ul>
<li>סוכנות התחבורה המטרופולינית (MTA) השיקה את מאגר הנתונים של מהירויות קטעי קווי האוטובוס ב-Open Data, המספק מידע מפורט על מהירויות האוטובוסים ברחבי הרשת שלה.</li>
<li>״מערך נתונים זה, שמקורו במערכות GPS, כולל גורמים כמו עצירות ותנועה, ועוזר לנתח ולזהות אזורים איטיים לשיפור שירותי האוטובוסים.״</li>
<li>הנתונים מתעדכנים מדי חודש וזמינים בפורטל הנתונים הפתוחים של מדינת ניו יורק, כאשר ה-MTA מעודד חקירה ציבורית ומשוב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640005">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מסלולי האוטובוסים של ניו יורק סיטי לעיתים קרובות עוקבים אחרי קווי החשמלית הישנים, כאשר מסילות רבות עדיין קיימות מתחת למדרכה.</li>
<li>דיונים מצביעים על כך שחשמליות, אם יופרדו מהתנועה, עשויות להיות יעילות יותר מאוטובוסים, למרות העלויות הגבוהות והאתגרים הפוליטיים.</li>
<li>נתוני מהירות האוטובוסים הגרנולריים החדשים של ה-MTA ויוזמות הנתונים הפתוחים של ניו יורק זוכים לשבחים, עם תקוות שניתוח הנתונים יוביל לפתרונות תחבורה משופרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/991062/b0df468b40b21f5d/">״התחייבות ל-Rust בקרנל״</a></h2>
<ul>
<li>בפסגת המתחזקים של 2024, מיגל אוחדה דן בהתקדמות ובעתיד של שילוב שפת Rust בליבת לינוקס, תוך הדגשת הצורך בגמישות מצד מתחזקי תתי-מערכות.</li>
<li>״דיונים מרכזיים כללו את הצורך בתמיכה טובה יותר בכלי עבודה, קומפיילרים יציבים ותיעוד מקיף לכתיבת קוד מערכת קבצים ב-Rust.״</li>
<li>לינוס טורבאלדס עודד מפתחים להמשיך לשלב את רוסט, וציין שמיזוג הדרייבר הראשון יהיה אבן דרך משמעותית, והדגיש את האווירה השיתופית בפסגה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642313">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לינוס טורבאלדס ציין כי הבנת שפת Rust אינה הכרחית לשילובה בתת-מערכת, בדומה לכך שלא כולם מבינים את תת-מערכת ניהול הזיכרון אך עדיין יכולים לעבוד איתה.</li>
<li>רוסט משתלבת בליבת לינוקס, במיוחד בדרייברים, בתמיכת חברות גדולות כמו גוגל, במטרה לשפר את הבטיחות והאמינות.</li>
<li>״יש חששות לגבי תאימות ובטיחות בין Rust ו-C, הדורשים ידע משמעותי ב-Rust, וחלק ממפתחי הליבה הביעו ספקנות בשל בעיות עם סמנטיקה של API והצורך בתיעוד טוב יותר.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://wafris.org/blog/rearchitecting-for-sqlite">ריארכיטקטורה: מ-Redis ל-SQLite</a></h2>
<ul>
<li>וופרס, חברת חומת אש ליישומי אינטרנט בקוד פתוח, מעבירה את לקוח המידלוור של Rails מ-Redis ל-SQLite כדי להתמודד עם בעיות פריסה ולשפר את הביצועים.</li>
<li>SQLite נבחרה בשל זמן ההשהיה המופחת ברשת וביצועים טובים יותר בפעולות קריאה מרובות, והראתה שיפור מהירות פי 3 בהשוואה ל-Redis במבחני ביצועים מקומיים.</li>
<li>״הארכיטקטורה החדשה מפשטת את הפריסה, משפרת את חוויית המשתמש ומתרחבת טוב יותר על ידי סנכרון מסדי נתונים לכל מופע חישוב, תוך טיפול בכתיבות באופן אסינכרוני כדי להקל על המגבלות של SQLite במשימות כבדות כתיבה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41645173">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בריילסוורלד 2023, התקיימה דיון על הצורך ב-Redis עבור יישומי Rails, כאשר חלק מהמשתתפים תהו אם הוא עדיין חיוני בשל שינויים ברישיון או אם מדובר במצב של &#39;אתה לא תצטרך את זה&#39; (YAGNI).</li>
<li>הפוסט בוחן את הרעיון של שימוש ב-SQLite במקום Redis עבור מקרים מסוימים, כמו משימות אסינכרוניות וקונפיגורציות של דגלי תכונות, ומדגיש את היעילות והפשטות של SQLite.</li>
<li>משתתפים שונים שיתפו את חוויותיהם ודגמיהם, כולל שימוש ב-SQLite עבור חוקי חומת אש של יישומי אינטרנט, דגלי תכונות ונתוני תצורה, תוך הדגשת הביצועים והקלות בשימוש בהשוואה למסדי נתונים מסורתיים כמו Redis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ben-n93/SQL-tips-and-tricks">עצות וטריקים ל-SQL</a></h2>
<ul>
<li>״הפוסט מספק רשימה מקיפה של טיפים וטריקים ב-SQL המיועדים לאנליסטים של נתונים, תוך הדגשה שחלק מהטיפים עשויים לא להיות רלוונטיים לכל מערכות ניהול מסדי הנתונים הרלציוניים (RDBMS).״</li>
<li>תחומים מרכזיים כוללים עיצוב/קריאות, תכונות שימושיות, ומלכודות נפוצות שיש להימנע מהן, במטרה לעזור למשתמשים לכתוב שאילתות SQL יעילות, קריאות וניתנות לתחזוקה.</li>
<li>״הדגשים כוללים שימוש בפסיקים מובילים לשיפור הקריאות, שימוש בביטויי טבלה משותפים (CTEs) לשאילתות מורכבות, והבנת ההתנהגות של <code>NOT IN</code> עם ערכי NULL.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41643651">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט משתף טיפים וטריקים שונים ב-SQL, תוך הדגשת אופטימיזציה של ביצועים ושיטות עבודה מומלצות לכתיבת שאילתות יעילות.</li>
<li>״הצעות מפתח כוללות שימוש ב-EXISTS במקום ב-IN, הוספת אינדקסים עבור משפטי GROUP BY, וניצול שאילתות משנה לשיפור הביצועים.״</li>
<li>דיון זה מדגיש את החשיבות של הבנת המאפיינים והייחודיות של מערכות ניהול מסדי נתונים (DBMS) שונות כמו Postgres ו-SQL Server.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YSgTQzHYeLU">תובנות לאחר 11 שנים עם Datomic [וידאו]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642969">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דאטומיק, מסד נתונים הידוע בשל אי-השתנותו ויכולת השאילתות בזמן, הפך לחינמי אך נשאר קנייני, מה שמעורר עניין מחודש ודיון בקהילת הטכנולוגיה.</li>
<li>״למרות התכונות החדשניות שלו, Datomic נתקל בביקורת על ההתקנה המורכבת שלו, האינטגרציה המוגבלת עם שפות שאינן JVM, וההסתמכות על חברה קטנה לתמיכה.״</li>
<li>השוואות עם מסדי נתונים אחרים כמו PostgreSQL ו-XTDB מדגישות פשרות, כגון שפות שאילתות לא מוכרות ודאגות ביצועים, מה שהופך את Datomic לבחירה נישתית למקרי שימוש ספציפיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/24/technology/caroline-ellison-ftx-sentence.html">קרוליין אליסון נידונה לשנתיים מאסר</a></h2>
<ul>
<li>״קרוליין אליסון, יועצת לשעבר למייסד FTX סם בנקמן-פריד, נידונה לשנתיים מאסר על מעורבותה בהונאה של 8 מיליארד דולר שהובילה לקריסת FTX.״</li>
<li>״למרות שיתוף הפעולה שלה עם התובעים והעדות נגד בנקמן-פריד, שמרצה עונש של 25 שנים, השופט לואיס א. קפלן הדגיש את חומרת ההונאה.״</li>
<li>אליסון, שהביעה חרטה עמוקה, תדווח לכלא בעל אבטחה מינימלית בבוסטון עד ה-7 בנובמבר ומתקשה למצוא עבודה מאז הודאתה באשמה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640789">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קרוליין אליסון קיבלה עונש מאסר של שנתיים על מעורבותה בהונאת FTX, מה שעורר זעם ציבורי על מה שנראה כהקלה בעונש.</li>
<li>״שיתוף הפעולה שלה עם התובעים בתיק נגד סם בנקמן-פריד היה גורם מרכזי בהפחתת עונשה.״</li>
<li>״המקרה הצית מחדש את הדיונים על ההגינות במערכת המשפט האמריקאית, במיוחד הפער בענישה בין פשעים כלכליים לעבירות קלות, שלעיתים קרובות משפיעים על קהילות מוחלשות.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="״מטמון גוגל מת לחלוטין״" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%B4%D7%9E%D7%98%D7%9E%D7%95%D7%9F%20%D7%92%D7%95%D7%92%D7%9C%20%D7%9E%D7%AA%20%D7%9C%D7%97%D7%9C%D7%95%D7%98%D7%99%D7%9F%D7%B4&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2025%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
