<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 11:50:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/12&#39;</h2>
<h1>2023-12-12</h1>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/p/beeper-mini-is-back">אפליקציית Beeper Mini פותרת בעיית הודעות, מציעה גישה חופשית ומאתגרת את אפל בנושא האבטחה</a></h2>
<ul>
<li>Beeper Mini, אפליקציית צ&#39;אט המאפשרת תקשורת בין משתמשי אנדרואיד ואייפון, התמודדה עם בעיית הודעות שנפתרה כעת עם עדכון שפורסם.</li>
<li>רישום מספר טלפון אינו זמין כעת, ועל המשתמשים להתחבר באמצעות AppleID. הודעות יישלחו ויתקבלו בדוא&quot;ל במקום במספרי טלפון.</li>
<li>למרות שהבעיה גורמת לירידה בדירוג האפליקציה, ביפר פועלת במרץ לייצוב האפליקציה ומציעה אותה בחינם. המייסדים השותפים של Beeper מאמינים שהאפליקציה משפרת את האבטחה והפרטיות עבור משתמשי אנדרואיד ואייפון כאחד ומוכנים לשתף את בסיס הקוד שלה עם חברת מחקר אבטחה של צד שלישי לצורך אימות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602575">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23945184/epic-v-google-fortnite-play-store-antitrust-trial-updates#stream-entry-65d34a06-1fa5-4eab-abf6-ce450441b543">אפיק גיימס זוכה בתביעה נגד גוגל, וקובעת כי יצרה מונופול לא חוקי בחנות האפליקציות</a></h2>
<ul>
<li>חבר המושבעים פסק לטובת Epic Games בתביעה נגד גוגל, וקבע כי גוגל יצרה מונופול בלתי חוקי עם חנות האפליקציות ושירות החיוב שלה.</li>
<li>גוגל מתכננת לערער על פסק הדין, ולערער על ההחלטה.</li>
<li>Epic Games הציגה מסמכים פנימיים במהלך המשפט כדי לתמוך בטענתם להתנהגות האנטי-תחרותית של גוגל, בעוד גוגל הגנה על שיטת גביית העמלות שלה והדגישה את התחרות עם אפל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607424">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.zwillgen.com/law-enforcement/fisa-reform-bill-702-surveillance/">הצעת חוק &quot;הרפורמה&quot; של FISA מרחיבה את היקף המעקב לגופים נוספים</a></h2>
<ul>
<li>ועדת המודיעין הקבועה של בית הנבחרים אישרה את חוק הרפורמה והאישור מחדש של FISA משנת 2023, אשר יאריך את ההרשאה לסעיף 702 של חוק מעקב מודיעין זר (FISA 702).</li>
<li>הצעת החוק כוללת הוראה המרחיבה את סמכות הממשלה לפי FISA 702 על ידי הרחבת ההגדרה של &quot;ספקי שירותי תקשורת אלקטרונית&quot; (ECSPs) שניתן לחייבם לסייע במעקב.</li>
<li>אם יאושרו, שינויים אלה יגדילו באופן משמעותי את מספר העסקים והגופים הנדרשים לסייע במעקב FISA 702.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38605525">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/11/us/portland-oregon-drug-laws.html">גורמים רשמיים בפורטלנד מציעים איסור ציבורי על שימוש בסמים כדי להחיות את העיר</a></h2>
<ul>
<li>פקידי מדינה ועירייה בפורטלנד, אורגון, שוקלים לבטל חלק מחוק אי הפללת הסמים של המדינה כדי להתמודד עם מנת יתר גוברת ויציאת עסקים מהעיר.</li>
<li>התוכנית כוללת איסור על שימוש ציבורי בסמים והגברת האכיפה המשטרתית כדי להגביר את הבטיחות.</li>
<li>כוח משימה בראשות המושל הציע הקלות מס לעסקים והגדלת השירותים לתושבים חסרי בית, בנוסף לשינויים המוצעים במדיניות הסמים. עם זאת, תומכי רפורמת מדיניות הסמים הביעו חששות לגבי ההשלכות האפשריות של הפללת השימוש בסמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38605643">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בסוגיות של התמכרות לסמים, חסרי בית, והאתגרים הספציפיים שעומדים בפני ערים כמו פורטלנד וסיאטל בהתמודדות עם בעיות אלה.</li>
<li>קיימת מחלוקת לגבי האפקטיביות של האסטרטגיות הנוכחיות, עם דגש מיוחד על החסרונות של מדד 110 באורגון, ופתרונות חלופיים כגון מתן דיור חינם ויישום רגולציה על סמים נשקלים.</li>
<li>ההשפעה של שימוש בסמים על מרחבים ציבוריים, המורכבות של מתן שירותי תמיכה מקיפים, והחשיבות של ניהול יעיל ונשיאה באחריות בשימוש בכספים הם כולם נקודות מפתח לדיון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smart.tohands.in/">Tohands מחשבון חכם: עקוב אחר מכירות והוצאות בקלות</a></h2>
<ul>
<li>Tohands Smart Calculator הוא מחשבון ידידותי למשתמש ויעיל שתוכנן במיוחד עבור בעלי חנויות לניהול המכירות וההוצאות שלהם.</li>
<li>הוא מציע דוחות וניתוחים יומיים, שבועיים וחודשיים כדי לעזור לבעלי חנויות לעקוב אחר הביצועים העסקיים שלהם.</li>
<li>נכון לעכשיו, הזמנות אינן זמינות עקב ביקוש גבוה, אך לקוחות יכולים להצטרף לרשימת המתנה כדי לקבל הודעה כאשר המחשבון יהיה זמין שוב.</li>
<li>המחשבון כולל תצוגה גדולה, עובד במצב לא מקוון, ויש לו זיכרון מובנה לאחסון עד 40 עסקאות לאקה.</li>
<li>זוהי חלופה משתלמת למכונות חיוב מסורתיות ומגיעה עם אחריות לשנה.</li>
<li>מוצג בפרסומים שונים, המחשבון החכם Tohands גאה להיות מוצר תוצרת הודו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38599270">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23994174/epic-google-trial-jury-verdict-monopoly-google-play">חבר מושבעים פוסק לטובת Epic Games, מכריז על חנות האפליקציות של גוגל כמונופול</a></h2>
<ul>
<li>חבר המושבעים פסק לטובת Epic Games בתביעה נגד גוגל על מונופולים לכאורה בחנות האפליקציות.</li>
<li>פסק הדין קובע כי חנות Google Play של גוגל ושירות החיוב של Google Play מהווים מונופול בלתי חוקי וכי גוגל פעלה בהתנהגות אנטי-תחרותית.</li>
<li>השופט ג&#39;יימס דונאטו יקבע את הסעדים הספציפיים ואת הפיצויים הכספיים האפשריים עבור Epic Games בינואר, ושני הצדדים ייפגשו כדי לדון בסעדים אפשריים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607474">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל נמצאה אשמה במונופול בלתי חוקי בקרב על חנות האפליקציות על ידי פסק דין של חבר מושבעים.</li>
<li>פסק הדין מצביע על כך שהפרקטיקות של גוגל בניהול חנות האפליקציות שלה הפרו את חוקי ההגבלים העסקיים.</li>
<li>החלטה זו מדגישה את הביקורת המתמשכת ואת האתגרים המשפטיים העומדים בפני חברות הטכנולוגיה הגדולות בנוגע לדומיננטיות שלהן בשווקים שונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cerebras.net/blog/introducing-gigagpt-gpt-3-sized-models-in-565-lines-of-code">GigaGPT: אימון דגמים בגודל GPT-2 עם חומרת Cerebras</a></h2>
<ul>
<li>GigaGPT הוא יישום של Cerebras של בסיס קוד nanoGPT של אנדריי קרפטי לאימון מודלים GPT בקנה מידה גדול.</li>
<li>הוא יכול להתמודד עם מודלים עם מעל 100 מיליארד פרמטרים באמצעות חומרת Cerebras ללא קוד או מסגרות נוספות.</li>
<li>GigaGPT מבוסס על ארכיטקטורת GPT-2 ונבחן בהצלחה עם מודלים הנעים בין 111 מיליון ל -175 מיליארד פרמטרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38603207">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן היבטים רבים של מודלים וחומרה של למידת מכונה, כולל פיתוח שיטות אימון יעילות בקנה מידה גדול והמעבר הפוטנציאלי לעבר ארכיטקטורות פשוטות יותר.</li>
<li>הגדלת כוח המחשוב נתפסת כמועילה, אך מועלים חששות לגבי היעדר מידע ביצועים עבור שבבים מסוימים.</li>
<li>מודלים ומסגרות שפה שונות מציעים יכולות וגמישות שונות, מה שמוביל לוויכוחים על האפקטיביות והפשטות של יישומים שונים. המשמעות של מספר שורות הקוד בפרויקט היא גם נושא לדעות שונות. בסופו של דבר, אין הסכמה על חשיבות הפרויקט הנידון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/bad-science-and-bad-statistics-in-the-courtroom-convict-innocent-people/">מדע וסטטיסטיקה גרועים בבית המשפט מובילים להרשעות שגויות</a></h2>
<ul>
<li>שימוש במדע וסטטיסטיקה פגומים בבית המשפט יכול להוביל להרשעה שגויה של אנשים חפים מפשע.</li>
<li>מושבעים ושופטים חסרים לעתים קרובות את המומחיות להעריך כראוי ראיות מדעיות, וכתוצאה מכך עדות מומחה פגומה.</li>
<li>טכניקות פורנזיות מטעות ופרקטיקות פסבדו-מדעיות תורמות להרשעות לא מבוססות, ומדגישות את הצורך בחינוך משופר על ראיות מדעיות וסטטיסטיות באולם בית המשפט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38601960">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר והדיונים שופכים אור על פגמים רבים במערכת המשפט הפלילי התורמים להרשעות שגויות ולתוצאות בלתי הוגנות.</li>
<li>הנושאים הנדונים כוללים מדע וסטטיסטיקה לקויים, עדים מומחים מוטים, ייצוג משפטי לקוי ועוולות מערכתיות.</li>
<li>כמו כן, מטופלים חששות בנוגע לשימוש בטכנולוגיה וראיות, השפעת חוקי הסמים והקושי להוכיח חפות.</li>
<li>הצעות לשיפור כוללות הגדלת משאבים, שקיפות, אחריותיות וטיפול בהטיות בתוך המערכת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdacamar.github.io/data%20structures/algorithms/benchmarking/text%20editors/c++/rethinking-undo/">חשיבה מחדש על ביטול: שיפור חוויית המשתמש של עורך הטקסט</a></h2>
<ul>
<li>המאמר בוחן את הרעיון של ביטול וביצוע מחדש בעורכי טקסט ובגישות יישום שונות.</li>
<li>המחבר מציע מבנה נתונים ואסטרטגיית תצוגה חזותית לניהול פעולות ביטול/ביצוע חוזר כדי לשפר את חוויית המשתמש.</li>
<li>היתרונות של שימוש במבני נתונים בלתי ניתנים לשינוי והבנת אלגוריתם ההבדלים מודגשים גם הם, דבר המצביע על כך שהגישה המוצעת עשויה להיות יעילה יותר מהמודל הליניארי המסורתי של ביטול/ביצוע חוזר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38601435">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את החשיבות של תצורת המשתמש בפונקציונליות ביטול/ביצוע חוזר בעורכי טקסט.</li>
<li>הוא בוחן את ההתנהגות של פקודות ביטול/ביצוע חוזר בעורכים שונים ואת האתגרים של עריכה מודאלית.</li>
<li>כמו כן נדון היישום של מערכות ביטול/ביצוע חוזר ביישומים שונים, יחד עם היתרונות של תכונת ביטול באזור של Emacs והשימוש במבני נתונים מתמידים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/section-702-needs-reform-and-oversight-not-expansion-congress-should-oppose-hpsci">חוק המעקב של ועדת המודיעין של בית הנבחרים מאפשר מעקב המוני למשך שמונה שנים</a></h2>
<ul>
<li>ועדת בית הנבחרים לענייני משפט וועדת המודיעין הקבועה של בית הנבחרים הציעו הצעות חוק שונות לאישור מחדש של סעיף 702 לחוק המעקב אחר מודיעין זר (FISA).</li>
<li>הצעת החוק של ועדת המשפט, H.R. 6570, מתייחסת לחששות מפני חיפושים ללא צו בדלת האחורית ורכישת נתונים של אמריקאים ללא צו. היא מציעה לחדש את הסמכות לשלוש שנים נוספות.</li>
<li>הצעת החוק של ועדת המודיעין, H.R. 6611, מחדשת את סמכות המעקב ההמוני למשך שמונה שנים, מאפשרת איסוף תקשורת של אנשים אמריקאים ללא צו, ומרחיבה את המעקב לווטרינרים של מבקשי מקלט ולמגוון רחב יותר של ספקים מקוונים. קרן החזית האלקטרונית (EFF) קוראת לתמוך בהצעת החוק של ועדת המשפט על פני הצעת החוק של ועדת המודיעין.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607071">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הצעת החוק ל&quot;רפורמה&quot; במעקב של ועדת המודיעין של בית הנבחרים עומדת בפני ביקורת על היותה פארסה.</li>
<li>מאמר באתר Hacker News מטיל ספק ביכולתה של הצעת החוק לטפל באמת בחששות מעקב.</li>
<li>מתעוררים ספקות לגבי יעילותה של הצעת החוק בטיפול בבעיות מעקב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://00f.net/2023/12/11/webassembly-compilation-to-c/">תרגום WebAssembly ל- C: חלופה ללא זמן ריצה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן בגישה חלופית לקומפילציה של קוד WebAssembly על ידי העברתו לקוד מקור C.</li>
<li>גישה זו מאפשרת ניפוי באגים משופר, אינטגרציה קלה עם קוד C קיים, ואת היכולת לקמפל ולהריץ WebAssembly על פלטפורמות חדשות.</li>
<li>ניתן להדר את קוד C המועתק עם מהדר C רגיל, וכתוצאה מכך קבצי הפעלה מהירים וקטנים יותר בהשוואה לזמני ריצה מסורתיים של WebAssembly.</li>
<li>עם זאת, ישנן מגבלות, כגון היעדר הידור בדיוק בזמן והגדרה ידנית של דפי מגן זיכרון.</li>
<li>הגישה מתאימה לשיפור בטיחות הקוד ולהפעלת WebAssembly על פלטפורמות שאינן נתמכות, אך זמני ריצה מסורתיים מציעים יותר תכונות וגמישות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602750">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>התגובות לפוסט זה דנות בנושאים שונים הקשורים ל- WebAssembly (WASM) כגון הפוטנציאל שלו כזמן ריצה לפיתוח אתרים, בעיות תאימות שפה, חששות אבטחה, ניידות, הבדלי ביצועים בהשוואה ל- JavaScript, והצורך לשפר טכנולוגיות אינטרנט קיימות.</li>
<li>חלק מהמגיבים מביעים ספקנות לגבי המגבלות והחסרונות של WASM, בעוד שאחרים מדגישים את היתרונות שלו במונחים של בטיחות, זרימת בקרה ושימור תוכנה.</li>
<li>הדיונים מראים שילוב של התרגשות וזהירות לגבי השימוש ב- WASM ביישומים ובסביבות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.00638">הרחבת משפטי SQL באמצעות &#39;RESULTDB&#39;: מימוש הפוטנציאל להחזרת מסד נתונים</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מציע להסיר את המגבלה במשפטי SQL המאפשרת החזרה של טבלה אחת בלבד.</li>
<li>המחברים מציעים להרחיב את משפט SELECT-של SQL עם מילת מפתח &#39;RESULTDB&#39; כדי לאפשר החזרת מסד נתונים של תוצאות.</li>
<li>הם מדגישים את היתרונות של גישה זו, כגון קוד יישום פשוט, ביצועי שאילתה משופרים, גדלי תוצאות שאילתה מופחתים וזמני העברה מהירים יותר של תוצאות שאילתה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38606146">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את הרעיון של החזרת מסד נתונים כתוצאה מהצהרת SQL ובוחן את היתרונות והאתגרים הפוטנציאליים שלו.</li>
<li>הנושאים הנדונים כוללים מיפוי יחסי אובייקטים, ביצועי שאילתות, צירוף נתונים קשורים, מבני JSON מקוננים והמגבלות של SQL.</li>
<li>המשתתפים מדגישים יתרונות פוטנציאליים כגון ביצועים משופרים ושאילתות מורכבות פשוטות, כמו גם עומס מופחת על מסד הנתונים. כמו כן נבדקים טרמינולוגיה, אחזור נתונים היררכי וההיתכנות של החזרת מסד נתונים כהצהרת SQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/12/why-scientists-are-making-transparent-wood/">עץ שקוף: משנה את כללי המשחק עבור מסכי טלפונים חכמים וחלונות מבודדים</a></h2>
<ul>
<li>מדענים יוצרים חומר עץ שקוף עבור יישומים שונים, כולל מסכי טלפונים חכמים וחלונות מבודדים.</li>
<li>העץ נעשה שקוף על ידי סילוק פיגמנטים בתאי הצמח וניתן לחזק אותו בשרף אפוקסי לתוספת חוזק.</li>
<li>עץ שקוף חזק וקשיח יותר מפלסטיק וזכוכית, ועשוי לספק חלופה בת קיימא ועמידה למוצרים שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38600031">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עץ שקוף הוא חומר שנוצר על ידי החלפת ליגנין של עץ בשרף אפוקסי, ופיתוחו ויישומו הפוטנציאליים נדונים.</li>
<li>בין הנושאים הנדונים ניתן למנות את אתגרי ההורות, היעילות והקיימות של חומרי זיגוג חלונות, יכולת מחזור והתאמה של עץ שקוף ליישומים שונים, טכניקות קריינות בהן משתמש יוטיובר, אתגרים בהגדלת שיעורי מיחזור הזכוכית בארה&quot;ב והשוואות לחומרים אחרים כמו זכוכית ופלסטיק.</li>
<li>מוזכרים גם חומרים נוספים כמו פוליארמיד, לצד החשיבות של שימוש בשמות מדויקים לחומרים חדשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/497fdb45-fe81-4b13-97d0-70abe667b94f">חששות עורכי דין בארה&quot;ב מההשפעות המזיקות של הימורי ספורט והצורך בתקנות</a></h2>
<ul>
<li>הכתבה כוללת ראיון עם עורך דין אמריקאי בולט שתבע בעבר את תעשיית הטבק וכיום מעורב בנושא הימורי הספורט.</li>
<li>עורך הדין מביע חששות לגבי ההשפעות השליליות האפשריות של הימורי ספורט נרחבים ומדגיש את חשיבות התקנות לשמירה על הצרכנים.</li>
<li>כמו כן נדונים השפעת תעשיית ההימורים על הפוליטיקה והצורך בחינוך ציבורי על הסיכונים הכרוכים בהימורים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602786">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק במגוון רחב של נושאים הנוגעים לתעשיית ההימורים, כגון חששות לגבי ההיבטים הדורסניים של הימורי ספורט ואיסור על זוכים עקביים.</li>
<li>נושאים אחרים כוללים את היתרונות והחסרונות של לגליזציה ורגולציה, ההשפעה על משפחות וחברה, מוסריות הפרסום והשוואות לתעשיות מוסדרות אחרות.</li>
<li>השיחה נוגעת גם באופי הממכר של הימורים, ברגולציה של ארגזי שלל במשחקי מחשב, בהשפעת הפרסום על עישון ואידוי ובשחיתות בספורט.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="אפליקציית Beeper Mini פותרת בעיית הודעות, מציעה גישה חופשית ומאתגרת את אפל בנושא האבטחה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%A4%D7%9C%D7%99%D7%A7%D7%A6%D7%99%D7%99%D7%AA%20Beeper%20Mini%20%D7%A4%D7%95%D7%AA%D7%A8%D7%AA%20%D7%91%D7%A2%D7%99%D7%99%D7%AA%20%D7%94%D7%95%D7%93%D7%A2%D7%95%D7%AA%2C%20%D7%9E%D7%A6%D7%99%D7%A2%D7%94%20%D7%92%D7%99%D7%A9%D7%94%20%D7%97%D7%95%D7%A4%D7%A9%D7%99%D7%AA%20%D7%95%D7%9E%D7%90%D7%AA%D7%92%D7%A8%D7%AA%20%D7%90%D7%AA%20%D7%90%D7%A4%D7%9C%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%A9%D7%90%20%D7%94%D7%90%D7%91%D7%98%D7%97%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2012%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/11&#39;</h2>
<h1>2023-12-11</h1>
<h2><a href="https://blakewatson.com/journal/omg-lol-an-oasis-on-the-internet/">Omg.lol: נווה מדבר מוזר לחובבי אינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>המחבר חולק את החוויה שלהם עם טוויטר וסגירת אפליקציות צד שלישי על ידי אילון מאסק, ומדגיש את ההשפעה על הקהילה.</li>
<li>הם הצטרפו בטעות למסטודון, שירות ייחודי בשם omg.lol, המציע תכונות שונות כמו העברת דוא&quot;ל, יצירת דפי אינטרנט, פלטפורמת בלוגים, פסטבין ואירוח תמונות.</li>
<li>המחבר מעריך את תחושת הקהילה והמעורבות הפעילה של המייסד, אדם ניובולד, תוך קידום הרעיון של יצירת אתרים אישיים. הסיכום מסתיים באזכור תרומתה של אפליקציית טוויטר לקמע של טוויטר, הציפור הכחולה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38594697">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Omg.lol צוברת פופולריות כקהילה מקוונת, אך ישנם חששות לגבי מדיניות הפרטיות שלה ועמידה בחוקי הפרטיות האירופיים.</li>
<li>השיחה נוגעת בנושאים שונים, בהם דעיכתן של קהילות מקוונות יצירתיות, שינוי התפיסה של חופש הביטוי וחשיבות ארכוב תוכן מקוון.</li>
<li>הדיונים סובבים גם סביב האתגרים של פלטפורמות מבוזרות כמו מסטודון, העתיד של פלטפורמות מדיה חברתית כמו טוויטר, וההשפעה של יוצר PHP טיילור אוטוול. בנוסף, השיחות בוחנות אחסון מדיה במערכות אחסון משותפות ואת המחיר המשתלם של תוכניות VPS לאירוח אתרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eshelyaron.com/posts/2023-12-10-bad-news.html">משתמשי Emacs לוקחים את העניינים לידיים</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מתוסכל משינוי שחל לאחרונה בענף הראשי של Emacs שהשפיע לרעה על חוויית המשתמש.</li>
<li>הם מבקרים את מתחזקי Emacs על כך שקיבלו את השינוי למרות התנגדות המשתמשים והמפתחים.</li>
<li>המחבר יצר מזלג משלהם של Emacs שנקרא הענף &quot;הראשי&quot;, שבו הם החזירו את השינוי הבעייתי ועשו שיפורים משלהם. הם מעודדים אחרים להצטרף ולתרום לסניף שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591584">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קהילת Emacs חווה כעת ויכוח על שינוי תוכנה שבוצע לאחרונה שחלק מהמשתמשים מוצאים כמשבש את זרימות העבודה שלהם ואינו תואם לגרסאות קודמות.</li>
<li>המשתמשים דנים אם יש לבטל את התנהגות ברירת המחדל או אם אופן הפעולה החדש צריך להיות אופציונלי לבחירת המשתמשים.</li>
<li>הדיונים מעמיקים בתהליך הפיתוח, הערך של משוב המשתמשים והתנהגותם של אנשים מסוימים, עם הצעות כולל פיצול התוכנה או מציאת פשרה כדי לטפל בחששות.</li>
</ul>
<h2><a href="http://t3x.org/t3x/0/book.html">למד לבנות מהדר רטרו משלך עבור CP/M במעבד Z80</a></h2>
<ul>
<li>הספר &quot;Write Your Own Retro Compiler&quot; מספק קוד מקור למהדר אירוח עצמי עבור CP/M במעבד Z80.</li>
<li>השפה בה נעשה שימוש, T3X/0, מבוססת על פסקל ו-BCPL וקלה ללמידה.</li>
<li>הספר מכסה נושאים כגון ניתוח לקסיקלי, ניתוח תחביר, יצירת קוד, אופטימיזציות, ממשק BDOS וספריית זמן ריצה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591662">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר הוציא ספר חדש על יצירת קוד עבור CP/M על מעבד Z80, תוך התמקדות בבעיות נראות.</li>
<li>יש הצעה ליצור ספר על פורת&#39; ולחקור את השימוש במסטודון לנראות מוגברת.</li>
<li>הדיונים נסובים סביב מחשוב רטרו, שפות תכנות ובניית קומפיילר, הדורשים ידע מוקדם בבניית מהדרים והיכרות עם שפות פרוצדורליות והרכבה.</li>
<li>הספר מדגיש את הפשטות ויכולת ההעברה של ידע במערכות מחשב ישנות תוך הכרה במורכבות של מהדרים מודרניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sagittarius.greg.technology/">הגרסה המחודשת GPT-4 של Greg Technology ל-Google Gemini Demo: Bring Reality to the Fiction</a></h2>
<ul>
<li>גרסה מחודשת של ההדגמה המזויפת של Google Gemini נוצרה באמצעות GPT-4, מודל שפה רב עוצמה.</li>
<li>בתקציר נטען כי הרימייק הזה הוא דמו אמיתי, כאשר קוד המקור זמין במאגר ספציפי.</li>
<li>הפרויקט נזקף לזכותה של גרג טכנולוגיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38596953">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסיכום מכסה נושאים שונים, כולל מגבלות ושיפורים הדרושים למערכות זיהוי דיבור, אתגרים של הזרמת נתוני קלט וספקנות כלפי טכנולוגיות AI ופרקטיקות שיווק מטעות.</li>
<li>הוא דן בתפקידן של פרקטיקות הטעיה, כפרי פוטיומקין ובעיית הסוכן-הראשי.</li>
<li>משתמשים במדור התגובות מביעים ספקנות לגבי גוגל ג&#39;מיני ודנים בנתק בין טענות שיווקיות לבין ערך המוצר בפועל. חברה בשם גרג מוזכרת, יחד עם דיון על האותנטיות של הדגמה חיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unite.ai/paris-based-startup-and-openai-competitor-mistral-ai-valued-at-2-billion/">מיסטרל AI מגייסת 450 מיליון אירו, השווי נוסק ל-2 מיליארד דולר</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI, סטארט-אפ שבסיסו בפריז, הבטיח השקעה של 450 מיליון אירו, מה שהגדיל את השווי שלו ל-2 מיליארד דולר.</li>
<li>מובילי השקעות כוללים את אנדריסן הורוביץ, אנבידיה קורפ וסיילספורס, מה שמצביע על הפוטנציאל של Mistral AI.</li>
<li>מוצר הדגל של Mistral AI, Mistral 7B, הוא מודל שפה מתקדם הידוע ביעילות וביכולות ההתאמה האישית שלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593616">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסטארט-אפ הצרפתי Mistral AI הגיע לשווי של 2 מיליארד דולר וזוכה לתשומת לב בזכות מודלי הבינה המלאכותית שלו.</li>
<li>זמינותם של מודלי קוד פתוח של בינה מלאכותית ברמת GPT-4 צפויה לצוץ בקרוב, אך קיימים חששות לגבי היעדר מערכי נתונים מגוונים לאימון מודלים אלה.</li>
<li>הדיונים מכסים מגוון נושאים, כולל אוטומציה פוטנציאלית של משרות, אפשרויות להפחתת עלויות, מודלים שונים של AI וכלי סיוע בקידוד, ההחלטה של Mistral AI לפתוח את המודל שלהם, ודיונים סביב הערכת השווי שלהם ותמיכה ממשלתית פוטנציאלית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591437">מחפשים קורסים מעשיים לעיצוב ממשק משתמש? הנה רשימה של מדריכים, דוגמאות ותרגילים מעשיים</a></h2>
<ul>
<li>הכותב מחפש קורסי עיצוב UI שהם מעשיים ומספקים עקרונות ברורים ליישום בהקשר הספציפי שלהם.</li>
<li>הם מודעים ליצירות אוונגרדיות כמו &quot;דיו הקסם&quot; של ברט ויקטור, אך מחפשים הדרכות, דוגמאות, תרגילים או קורסים &quot;ארציים&quot; יותר.</li>
<li>הכותב מעוניין בהמלצות עבור משאבי עיצוב ממשק משתמש שיהיו מבוססים וישימים יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591437">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר הוא אוסף של דיונים והמלצות על משאבי עיצוב ממשק משתמש, המכסים ספרים, קורסים ואתרי אינטרנט.</li>
<li>הנושאים הנדונים כוללים את הערך של מרחב לבן בעיצוב, את האפקטיביות של קריאת ספרים עבור מיומנויות עיצוב, ואת התפקיד והמומחיות של מעצבים בחברות טכנולוגיה.</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של יישום מעשי ותרגול ברכישת מיומנויות עיצוב ומזכיר משאבים בתשלום ובחינם ללימוד עיצוב ממשק משתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ast-grep/ast-grep">AST-grep: כלי CLI לחיפוש מבני של קוד, איתור שגיאות ושכתוב</a></h2>
<ul>
<li>AST-grep הוא כלי שורת פקודה המאפשר חיפוש מבני של קוד, איתור שגיאות ושכתוב על ידי מינוף עצי תחביר מופשטים (AST).</li>
<li>הוא פועל בדומה ל- grep, אך במקום טקסט תואם, הוא מתאים לצמתי AST.</li>
<li>משתמשים יכולים לכתוב תבניות דמויות קוד כדי להתאים קוד לאותו מבנה תחבירי.</li>
<li>AST-grep מספק מניפולציה מתקדמת בקוד, התאמת תבניות אינטואיטיבית וממשק API דמוי jQuery עבור מעבר AST.</li>
<li>ניתן להתקין אותו באמצעות מנהלי חבילות או לבנות אותו מהמקור.</li>
<li>הכלי נועד לפשט את תכנות AST והוא שימושי במיוחד עבור מחברי ספריות קוד פתוח, מובילים טכנולוגיים וחוקרי אבטחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38590984">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Ast-grep, grep-ast ו- syntax-searcher מודגשים ככלים יעילים לחיפוש מבני של קוד, איתור שגיאות ושכתוב, ומציעים פונקציונליות בחיפוש והצגה של התאמות קוד.</li>
<li>מועלים חששות לגבי התיעוד והמורכבות של כלים אלה, המצביעים על תחומים שניתן לשפר.</li>
<li>כלים אחרים כגון semgrep, Conscat ו- OpenRewrite מוזכרים כאפשרויות לשכתוב קוד וזיהוי דמיון סמנטי, המרחיבים את מגוון הכלים הזמינים למפתחים.</li>
<li>המגבלות של מידול שפה והאתגרים של קביעת שקילות סמנטית מוכרים, המדגישים את המורכבות של משימות אלה.</li>
<li>נדונים שיפורים ושיפורים פוטנציאליים עבור כלים אלה, המציגים מחויבות לפיתוח מתמשך וחדשנות בתחום ניתוח וחידוד קוד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/stealthy-linux-rootkit-found-in-the-wild-after-going-undetected-for-2-years/">Krasue: Rootkit לינוקס חשאית פולשת לטלקומוניקציה תאילנדית מבלי להתגלות במשך שנתיים</a></h2>
<ul>
<li>נוזקת לינוקס בשם Krasue הדביקה בחשאי חברות תקשורת תאילנדיות במשך שנתיים מבלי להתגלות.</li>
<li>Krasue הוא סוס טרויאני לגישה מרחוק המאפשר לתוקפים לשלוט ברשתות ממוקדות מרחוק.</li>
<li>Krasue משתמש ברוטקיטים שונים כדי להסתיר את פעילותו, מסווה &quot;פינגים חיים&quot; כהודעות RTSP, ומכיל rootkit שמיירט את מערכת ההרג () כדי לשרוד ניסיונות כיבוי. וקטורי התקנה אפשריים כוללים ניצול פגיעויות, גניבת אישורים או עדכוני תוכנה טרויאניים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38590827">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה דנה בנושאים שונים הקשורים לאבטחת לינוקס, כולל גילוי הרוטקיט Krasue וחששות לגבי הפגיעות של מערכות לינוקס.</li>
<li>הוא בוחן את היעילות של תוכנות אנטי-וירוס ואת הצורך באמצעי אבטחה משופרים בשולחנות עבודה של לינוקס.</li>
<li>השיחה גם בוחנת את היישום הפוטנציאלי של מערכת הרשאות זמן ריצה על לינוקס ומשווה את תכונות האבטחה של לינוקס למערכות הפעלה אחרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rknight.me/please-expose-your-rss/">שפר את הנגישות באינטרנט: עודד שילוב RSS עבור אתרי אינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>המחבר נתקל בקושי למצוא קישורי הזנת RSS באתרים שונים.</li>
<li>אתרים רבים נמצאו כחסרים תכונה זו, מה שפוגע בנגישות לאינטרנט.</li>
<li>המחבר קורא לבעלי אתרים לכלול קישורי RSS לתמיכה ב- RSS ולשיפור נגישות האינטרנט. הם מציעים להשתמש בקישורים רגילים ובשיטות גילוי אוטומטי של RSS כדי להקל על דפדפנים ותוכנות לאתר הזנת RSS של אתר. המחבר ממליץ גם לכלול תגי קישור מרובים עבור הזנות מרובות ומדגיש את המשמעות של הצגת לחצן RSS מזוהה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38595855">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בעיות בגילוי הזנות RSS ובגישה אליהן באתרי אינטרנט, עקב חוסר ניראות ותמיכה מדפדפנים.</li>
<li>היעלמות Google Reader השפיעה על הזמינות והפופולריות של הזנות RSS.</li>
<li>היעדר תמיכה מקורית בפרסום בהזנות RSS, מה שהופך אותן לבחירה מועדפת עבור אלה המעדיפים חוויה ללא פרסומות.</li>
<li>חוסר עקביות של תוכן בהזנות RSS, שעשוי להשתנות בתבנית ובאיכות.</li>
<li>יתרונות השימוש בקורא RSS לנוחות וצבירת תוכן מותאמת אישית.</li>
<li>דיונים על גירוד תוכן באופן פרוגרמטי, מכירת נתונים מהזנות RSS וחשיפת ספירת מנויים.</li>
<li>הצעות להרחבת RSS כך שיכלול הודעות בפורום וישלב אתרים סטטיים עם הזנות מגוונות.</li>
<li>דיונים על עיצוב אתרי אינטרנט, הגדרה ותחזוקה של הזנות RSS והשוואות בין קוראי RSS לבין צוברים חברתיים.</li>
<li>נוכחות המודעות בהזנות RSS היא נושא לוויכוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.com/intl/en-gb/blog/news/the-surprising-connection-between-after-hours-work-and-decreased-productivity?nojsmode=1">ההשפעה של עבודה לאחר שעות העבודה על פרודוקטיביות ורווחה</a></h2>
<ul>
<li>עובדים שמתנתקים בסוף יום העבודה הם פרודוקטיביים יותר ב-20% מאלה שממשיכים לעבוד אחרי שעות העבודה, לפי סקר שנערך על ידי מדד כוח העבודה של סלאק.</li>
<li>לקיחת הפסקות במהלך יום העבודה חיונית לפרודוקטיביות ולרווחה, אך מחצית מעובדי השולחן לוקחים הפסקות לעתים רחוקות או לעולם לא.</li>
<li>המחקר מצביע על כך שכארבע שעות של זמן עבודה ממוקד הן אידיאליות, ובילוי של יותר משעתיים בפגישות נחשב מוגזם. בנוסף, שעות אחר הצהריים המאוחרות (15:00-18:00) הן הזמן הכי פחות פרודוקטיבי לעבודה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38595245">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את הקשר בין עבודה לאחר שעות העבודה לבין פרודוקטיביות, תוך הדגשת החשיבות של תוצאות בזמן ואמינות על פני מספר שעות העבודה.</li>
<li>הוא מדגיש את ההשפעות השליליות של עבודה עד מאוחר על הבריאות והרווחה, תוך שימוש בתרבות של אמזון ובציפיות העבודה הלא מציאותיות שלה לאחר שעות העבודה כדוגמה.</li>
<li>הדיון בוחן גם את השפעת העייפות על הפרודוקטיביות ודן בתוכניות שונות ליצירת קורות חיים וקורות חיים. באופן כללי, הוא מתעמק במורכבות של פרודוקטיביות ובחשיבות של איזון בית-עבודה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcgamer.com/for-dooms-30th-anniversary-the-johns-romero-and-carmack-reunited-to-celebrate-the-fps-that-changed-everything-i-want-to-thank-everybody-in-the-doom-community-for-keeping-this-game-alive/">ג&#39;ון קרמק וג&#39;ון רומרו מהרהרים ביום השנה ה-30 של דום</a></h2>
<ul>
<li>המייסדים השותפים ג&#39;ון קרמק וג&#39;ון רומרו ציינו את יום השנה ה-30 של Doom בדיון על משחק ה-FPS האגדי.</li>
<li>הם הרהרו בפיתוח המשחק, והכירו בביקורת שלהם וברצונות שלהם לאפקטים גרפיים נוצצים יותר.</li>
<li>המפתחים דנו גם בחוויה מרובת המשתתפים והביעו הכרת תודה לקהילת Doom על תמיכתם בשמירה על המשחק בחיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38596634">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>התקציר דן בדיונים ובשרשורי פורום על המשחק האייקוני DOOM והשפעתו על תעשיית המשחקים.</li>
<li>הוא מכסה נושאים כגון תהליך הפיתוח, מתן עדיפות להנאה ולחוויית השחקן, שחרור קוד המקור והשפעת DOOM על משחקים אחרים.</li>
<li>הדיונים נוגעים גם בבינה מלאכותית במשחקים, קרבות מפלצות, בעלי ברית הנשלטים על ידי בינה מלאכותית, מורשת DOOM, השפעתה על תעשיית משחקי האינדי וקהילת המודינג, והתקדמות טכנולוגית בעיצוב משחקים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ratatui-org/ratatui">Ratatui: ספריית חלודה קלת משקל לממשקי משתמש מסוף</a></h2>
<ul>
<li>Ratatui היא ספרייה קלת משקל ברוסט ליצירת ממשקי משתמש מסוף (TUIs) והיא מזלג של ארגז tui-rs לפיתוח מתמשך.</li>
<li>הוא משתמש בעיבוד מיידי עם מאגרי ביניים ודורש אתחול ושחזור מסוף.</li>
<li>Ratatui תומך בקצוות עורפיים מרובים, כגון Crossterm, Termion ו- Termwiz, ומציע תכונות לציור ממשק משתמש, טיפול באירועים, יצירת פריסות, עיצוב טקסט ווידג&#39;טים מובנים שונים. יש לו קהילה פעילה עם שרת דיסקורד וזרימת עבודה של GitHub לתרומות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593638">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב ספריות TUI (Text User Interface) כמו Textual for Python ו-BubbleTea for Go, ומשווה אותן לספריית Turbo Vision משנות ה-90.</li>
<li>היתרונות והמגבלות של TUI נבחנים, תוך התמקדות בחוויית משתמש ובעיות נגישות.</li>
<li>Ratatui, ספריית ממשק משתמש של מסוף, זוכה לשבחים, אך כרגע חסרות לה תכונות מסוימות ותמיכה באירועים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/us-government-warrant-monitoring-push-notifications-apple-google-yahoo/">ממשלת ארה&quot;ב דורשת נתוני הודעות דחיפה, מה שמעלה חששות מעקב</a></h2>
<ul>
<li>ממשלת ארה&quot;ב מבקשת מידע מחברות טכנולוגיה הקשורות להודעות פוש כדי לזהות מכשירים ספציפיים, כפי שנחשף בפרוטוקול בית המשפט ובמכתב של הסנאטור רון ויידן.</li>
<li>אפל וגוגל מקבלות סוגים שונים של מידע, כולל מטא דאטה ולעיתים תוכן לא מוצפן, כאשר הודעות פוש נשלחות לטלפונים של המשתמשים.</li>
<li>הסנאטור ווידן קורא לשקיפות מצד חברות הטכנולוגיה בנוגע לבקשות מעקב ממשלתיות, ואפל וגוגל הגיבו בעדכון דיווח השקיפות שלהן והתחייבו לעדכן את המשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38592243">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה דנה במעקב ממשלתי ובחששות לפרטיות במספר תחומים, כגון ניטור הודעות פוש, הצפנה, בנייה מקבילית, רחרחנים של רשתות ISP וניתוח בינה מלאכותית.</li>
<li>המשתתפים מביעים חששות לגבי פרטיות, ניצול לרעה פוטנציאלי של כוח, ואת החשיבות של מודעות ציבורית והליך הוגן.</li>
<li>אמצעי נגד המוצעים כוללים השבתת התראות, שימוש בשירותים מוצפנים או VPN, והפחתת ההסתמכות על מוצרי אלקטרוניקה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://datatracker.ietf.org/doc/rfc9330/">שיפור ביצועי האינטרנט: הצגת ארכיטקטורת L4S להשהיה נמוכה, אובדן נמוך ותפוקה ניתנת להרחבה</a></h2>
<ul>
<li>RFC 9330 מציג את ארכיטקטורת L4S, שמטרתה לשפר יישומי אינטרנט על ידי הפחתת עיכובים בתור ולאפשר השהיה נמוכה ותפוקה ניתנת להרחבה.</li>
<li>ארכיטקטורת L4S מציעה מנגנוני בקרת גודש חדשים הפועלים לצד בקרות קיימות ומשתמשים בגרסה שונה של הודעת גודש מפורשת (ECN).</li>
<li>המטרה היא לספק שירות אינטרנט באיכות גבוהה עם ביצועים משופרים עבור יישומים אינטראקטיביים, כגון משחקים, סטרימינג וועידות וידאו.</li>
<li>ניתן לפרוס את הארכיטקטורה בהדרגה והיא תואמת לסוגי רשת שונים.</li>
<li>הטקסט כולל דיונים על שיקולי פריסה, שיטור תנועה ושיקולי ביטחון.</li>
<li>הוא מדגיש את החשיבות של משוב ECN מדויק ומדרגיות באלגוריתמים של בקרת גודש.</li>
<li>המסמך מספק הפניות למשאבים נוספים בנושא בקרת עומסים, פרוטוקולי רשת ושירותים מובחנים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38597744">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שירות האינטרנט Low Latency, Low Loss and Scalable Throughput (L4S) נועד להפחית את זמן ההשהיה ולשפר את הביצועים עבור יישומים כגון שיחות וידאו.</li>
<li>L4S מבטל את ניפוח המאגר ומשפר את איתות הגודש כדי להקל על עיכובים והפרעות בהעברת נתונים.</li>
<li>L4S יכול להיות מיושם על ידי פרוטוקולי תעבורה שונים, כולל TCP ו- QUIC, ויש לו פוטנציאל לשפר את ביצועי הרשת כאשר הוא מאומץ על ידי ספקי אינטרנט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/inert-ingredients-in-pesticides-may-be-more-toxic-to-bees-than-scientists-thought-218005">מרכיבים אינרטיים בחומרי הדברה עלולים להוות איום גדול יותר לדבורים</a></h2>
<ul>
<li>מרכיבים אינרטיים בחומרי הדברה, שנחשבו בעבר לא רעילים, עלולים להזיק לדבורים יותר ממה שחשבו, כך עולה ממחקר חדש.</li>
<li>מחקר חשף את דבורי הדבש לקוטל פטריות המכיל גם חומרים פעילים וגם אינרטיים ומצא כי כל הפורמולה פוגעת בזיכרון של הדבורים, בעוד שהחומרים הפעילים לבדם לא.</li>
<li>למרכיבים אינרטיים יש תפקידים שונים והם מוסדרים באופן שונה מחומרים פעילים, מה שמקשה על קביעת רעילותם. יש צורך בבדיקה מקיפה של תכשירי הדברה כדי להבין את השפעתם על בריאות הדבורים. שינויים ברגולציה של חומרי הדברה יכולים לסייע בהגנה על הדבורים על ידי זיהוי מרכיבים אינרטיים על התוויות ודרישה לבדיקות נוספות על השפעות ארוכות טווח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593008">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מרכיבים &quot;אינרטיים&quot; בחומרי הדברה, הנחשבים בדרך כלל ללא רעילים, עלולים להזיק לדבורים יותר ממה שסברו בעבר.</li>
<li>מחקר מגלה כי ניסוח מלא של קוטל פטריות פוגע בזיכרון הדבורים, בעוד החומרים הפעילים לבדם לא.</li>
<li>לשימוש בחומרי הדברה השפעות שליליות ישירות על הדבורים ומשפיע בעקיפין על מקורות המזון שלהן, מה שהופך אותן לפגיעות יותר לטפילים ולמחלות. הרגולציה והשקיפות סביב מרכיבים אינרטיים בחומרי הדברה מעוררים חשש לנזק פוטנציאלי.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omg.lol: נווה מדבר מוזר לחובבי אינטרנט" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omg.lol%3A%20%D7%A0%D7%95%D7%95%D7%94%20%D7%9E%D7%93%D7%91%D7%A8%20%D7%9E%D7%95%D7%96%D7%A8%20%D7%9C%D7%97%D7%95%D7%91%D7%91%D7%99%20%D7%90%D7%99%D7%A0%D7%98%D7%A8%D7%A0%D7%98&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2011%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/10&#39;</h2>
<h1>2023-12-10</h1>
<h2><a href="https://github.com/chriskiehl/Gooey">Gooey: הפוך בקלות את תוכנית שורת הפקודה של Python לאפליקציית ממשק משתמש גרפי</a></h2>
<ul>
<li>Gooey היא ספריית Python המאפשרת למפתחים להמיר תוכניות מסוף ליישומי GUI עם שורת קוד אחת.</li>
<li>הוא מציע תכונות שונות כגון בינאום, פריסות ותפריטים הניתנים להתאמה אישית, אימות דינמי של קלט משתמש, אירועי מחזור חיים ומעקב אחר התקדמות.</li>
<li>ניתן להתקין את Gooey באמצעות פיפס או על ידי שכפול הפרויקט מ- GitHub, והוא מספק אפשרויות לסמלים ואריזות מותאמים אישית.</li>
<li>הספרייה מיועדת למפתחי Python שרוצים ליצור ממשקי GUI ידידותיים למשתמש עבור תוכניות הקונסולה שלהם.</li>
<li>תרומות בצורה של קוד, תרגומים, תיעוד או גרפיקה מעודדות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586767">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את השימוש בספריות וכלים של Python ליצירת יישומי GUI, שילוב ממשקי שורת פקודה ושיפור הנגישות והפרודוקטיביות.</li>
<li>המגבלות והיתרונות של argparse וספריות CLI אחרות נדונים, כולל תאימות עם Gooey.</li>
<li>כמו כן נבחנים האתגרים ביישום חקיקה המחייבת פונקציונליות API עבור כל היישומים, כמו גם הצורך בשילוב ותקשורת טובים יותר בין תוכניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://w4games.com/2023/12/07/w4-games-raises-15m-to-drive-video-game-development-inflection-with-godot-engine/">W4 Games הבטיחה 15 מיליון דולר כדי לתדלק את Godot Engine פיתוח משחקי וידאו</a></h2>
<ul>
<li>הסטארט-אפ האירי W4 Games השיג מימון של 15 מיליון דולר בסבב A לתמיכה בפיתוח משחקי וידאו באמצעות מנוע Godot בקוד פתוח.</li>
<li>את סבב הגיוס הובילה OSS Capital, ובהשתתפות משקיעים בולטים ביניהם Naval Ravikant וג&#39;סטין הופמן.</li>
<li>W4 Games מתכננת להתרחב גלובלית, להציג הצעות חדשות ולהגדיל את כוח העבודה שלה ביותר מ-100% בשנה וחצי הקרובות, תוך מינוף מודל הקוד הפתוח כדי לחולל מהפכה בתעשיית המשחקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38580742">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>W4 Games מבטיחה מימון של 15 מיליון דולר לתמיכה בפיתוח משחקי וידאו באמצעות מנוע Godot, תוך התמקדות במאמצי הסבת קונסולות.</li>
<li>Improbable, חברת טכנולוגיית גיימינג, מגייסת סכום משמעותי של 500 מיליון דולר.</li>
<li>מנוע Godot נחשב מתאים לפרויקטים קטנים יותר, אך נתפס כמשפר ובעל פוטנציאל קיימא למשחקים גדולים ומתקדמים יותר מבחינה ויזואלית בעתיד. חלק מהמשתמשים מאמינים שזה יכול לשמש אפילו עבור משחקי AAA.</li>
<li>מתעוררים חששות לגבי הפרידה מארגון האם ומפיצולי הבקרה הפוטנציאליים, כמו גם בעיות ומגבלות שנתקלו בהן. עם זאת, עדיין קיימת אופטימיות לשיפורים.</li>
<li>הדיון גם מדגיש את השימוש בגודו להוראת ילדים תכנות ויצירת פעילויות חינוכיות.</li>
<li>כלי תוכנה שונים למטרות אמנותיות ופיתוח משחקים, כגון פוטושופ וקריטה, מושווים ונדונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/a-matter-of-millimeters-the-story-of-qantas-flight-32-bdaa62dc98e7">כשל במנוע A380: הנחיתה המופלאה של טיסה 32 של קוואנטס</a></h2>
<ul>
<li>טיסה 32 של קוואנטס, המופעלת על ידי מטוס איירבוס A380, סבלה מכשל גדול במנוע בשנת 2010 עקב פגם קטן בצינור נפט.</li>
<li>המנוע התפוצץ וגרם נזק משמעותי למטוס, אך צוות הטיסה הנחית את המטוס במיומנות ללא נפגעים.</li>
<li>אירוע זה המחיש את יעילותם של אמצעי בטיחות תעופה והדגיש את הבטיחות הכוללת של הטיסה. למרות התקרית, דגם ה-A380 נשאר בשירות עד 2021, למרות שהוא לא היה מועדף על ידי חברות תעופה רבות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586773">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק במגוון נושאים הקשורים לבטיחות והנדסה תעופתית, תוך הדגשת החוסן והאמינות של ענף התעופה.</li>
<li>הוא מדגיש את היכולת לאתר ולזהות חלקים פגומים, רגולציה ובדיקה של קוד טייס אוטומטי, ואת החשיבות של תגובה לטעויות לשיפור.</li>
<li>השיחה משווה בין תעשיות התעופה והתוכנה מבחינת מיקוד הבטיחות ונוגעת באירועים, חששות ומוכנות הקשורים לבטיחות ותחזוקת חברות התעופה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isadorasophia/murder">מנוע רצח: פיקסל ארט מבטיח ECS מנוע משחק ב C#</a></h2>
<ul>
<li>Murder Engine הוא מנוע משחק ECS המבוסס על MonoGame.</li>
<li>המנוע עוקב אחר ארכיטקטורת Murder ומציע דוגמאות ליצירת עולם, ישות ורכיבים.</li>
<li>Murder Engine תומך בפיתוח ב- Linux, macOS, Windows ו- SteamDeck, עם .NET 8 SDK מותקן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581852">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פוסט זה מציג את &quot;רצח&quot;, מנוע משחק ECS פיקסל ארט שנכתב ב- C#.</li>
<li>משתמשים בתגובות משבחים הדרכות על פיקסל ארט על ידי saint11 ואת עבודתם על המשחק Celeste.</li>
<li>הפוסט כולל דוגמאות קוד של רכיבים ומערכות במסגרת ECS, ומעורר דיונים על אסטרטגיות איסוף אשפה, אימוץ C# בפיתוח משחקים, והשימוש בפרויקט Monogame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makealinux.app">העצמת מפתחים: יצירת יישומים עבור Linux כדי להניע חדשנות וצמיחה</a></h2>
<ul>
<li>הסיכום מדגיש את הצורך ביישומים נוספים בלינוקס ומעודד מפתחים ליצור אפליקציות חדשות במקום להתמקד ביצירת הפצות לינוקס נוספות.</li>
<li>הוא מדגיש את היתרונות של פיתוח אפליקציות, כגון מילוי צרכים אישיים, השראה למפתחים חדשים, בניית קהילות, למידת מיומנויות חדשות, הכנסה ומיקוד להפצות לינוקס מגוונות.</li>
<li>מפתחים מקבלים משאבים ופלטפורמות, כגון GNOME, KDE, elementary OS, Electron ו- Ubuntu Touch, כדי להתחיל ליצור יישומי Linux.</li>
<li>אנשי מקצוע בתעשייה מדגישים את החשיבות של מערכת אקולוגית משגשגת של אפליקציות עבור Linux.</li>
<li>מוזכרים כלים ופלטפורמות שונים לפרסום והפצה של יישומי לינוקס, כולל AppCenter, AppImage, Flatpak, Open Build Service ו-Snapcraft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583399">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את האתגרים של פיתוח אפליקציות בלינוקס, כולל בעיות עם יציבות, תאימות ופיצול בהפצות.</li>
<li>הוא עונה על הצורך בפתרונות מאוחדים בלינוקס, במיוחד בבחירת ערכות SDK וטיפול בתשלומים.</li>
<li>נושאים אחרים המכוסים כוללים את היעדר התמיכה ביוניקוד ב- libc של לינוקס, ההשפעה של ספריית glibc על יציבות התוכנה, והשימוש באלקטרון לפיתוח אפליקציות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/products/quick-as-a-fox-firefox-keeps-getting-faster/">המאמצים של מוזילה משתלמים: מהירות פיירפוקס עלתה ב-50%</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla התמקדה בשיפור המהירות והביצועים של Firefox, מה שהוביל לשיפור של 50% בביצועים בהתבסס על אמת המידה Speedometer 2.1.</li>
<li>משתמשים שמו לב לעלייה של 15% במהירות שבה דפי אינטרנט נטענים בממוצע.</li>
<li>מוזילה תשחרר מידע טכני נוסף על התקדמותם בעתיד הקרוב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586512">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים בדפדפן Mozilla Firefox מכסים נושאים שונים, כגון בעיות יציבות, זמני טעינה איטיים, אפשרויות התאמה אישית, השוואות ביצועים, פרויקטים מניבי הכנסות וחששות מנתח שוק יורד.</li>
<li>משתמשים משתתפים בדיונים אלה על ידי שיתוף חוויותיהם, הצעת הצעות והבעת תסכול מהיבטים שונים של הפונקציונליות והביצועים של Firefox.</li>
<li>זה מספק תובנות לגבי האתגרים ותחומי השיפור עבור דפדפן Mozilla Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougengelbart.org/content/view/209/">ההדגמה של דאג אנגלברט משנת 1968: סרטונים, תמונות ועוד</a></h2>
<ul>
<li>המסמך מכיל מידע ומשאבים חשובים על ההדגמה של דאג אנגלברט משנת 1968, כגון קטעי וידאו, תמונות, דיונים בכנסים ותערוכות מקוונות.</li>
<li>הוא מדגיש את המשך חשיבותה והשפעתה של עבודתו של אנגלברט, כמו גם את האירועים השונים וההכרה שקיבל.</li>
<li>המסמך מספק גם משאבים מקוונים למעוניינים ללמוד עוד על תרומותיו של אנגלברט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583881">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אוסף שרשורי הדיון בוחן נושאים שונים, כולל שקיעת SRI, הדגמת הטכנולוגיה פורצת הדרך של דאג אנגלברט, משמעות ההדגמות בתעשיית המחשבים, השפעתו של אילון מאסק על טוויטר והוויכוח בין מערכות פיננסיות ריכוזיות למבוזרות.</li>
<li>דיונים אלה מציעים תובנות חשובות על האבולוציה של טכנולוגיות מחשב ותפקידם של הוגים בעלי חזון בהנעת חדשנות.</li>
<li>השרשורים נוגעים גם בנושאים השנויים במחלוקת של צנזורה והשפעת הטכנולוגיה על החברה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cryptomuseum.com/radio/tetra/burst.htm">פגיעויות באלגוריתמים להצפנת רשת רדיו TETRA נחשפות</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים ב-Midnight Blue גילו חולשות באלגוריתמי האימות וההצפנה המשמשים ברשת הרדיו TETRA, הנמצאת בשימוש נרחב בתשתיות קריטיות ברחבי העולם.</li>
<li>נקודות התורפה, כולל דלת אחורית מכוונת, דווחו ל-NCSC בהולנד ונחשפו בפומבי כדי לעודד יישום טלאים.</li>
<li>Midnight Blue הינדסה לאחור ושחררה קוד מקור C של אלגוריתמי ההצפנה כדי לשפוך אור על נקודות התורפה, מכיוון ש-ETSI (האחראית על אלגוריתמי TETRA) אינה חושפת או חושפת אותם למחקר ציבורי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583489">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לרשת הרדיו TETRA יש נקודות תורפה, כולל פרצת דלת אחורית קריטית והצפנה מיושנת שניתן לתקוף באמצעות כוח גס.</li>
<li>אלגוריתם ההצפנה TEA המשמש ברשת הוא בעל גודל מפתח קטן יותר, מה שהופך אותו רגיש להתקפות, מה שמעלה חששות לגבי יירוט של תקשורת מאובטחת.</li>
<li>המאמר דן בתפקידם של אקדמאים וקהילות קוד פתוח בגילוי חולשות הצפנה ובדיון סביב גילוי אחראי של פגיעויות ואחריות ספקים. הוא מזכיר גם את השימוש בהצפנת TEA1 בארה&quot;ב ובאירופה המעורבות בריגול.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/02/business/air-traffic-controllers-safety.html">עלייה באירועי בקרת תנועה אווירית עקב מחסור בפקחים</a></h2>
<ul>
<li>ארה&quot;ב חווה כיום מחסור כלל ארצי בפקחי טיסה, מה שמוביל לכוח עבודה עייף ומיואש.</li>
<li>בקרים מהססים לבקש עזרה לבעיות בריאות פיזיות ונפשיות, מה שמחמיר עוד יותר את הבעיה.</li>
<li>מינהל התעופה הפדרלי (FAA) מתמודד עם אתגרים בהכשרה ובשכירת בקרים חדשים, וכתוצאה מכך אתרי בקרה לא מאוישים ושעות נוספות מוגברות. הדבר הוביל לחששות בטיחות ולהתפטרויות בקרב הבקרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38587340">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק בנושאים שונים כגון אירועי בקרת תנועה אווירית, תאונות דרכים, השפעות מגיפה על התנהגות נהיגה וביצועי תלמידים, בטיחות בטיסות ובטיסות חלל, נוהלי גיוס בבקרת תעבורה אווירית, חששות לגבי אוטומציה וגיוס גיוון.</li>
<li>ישנם חילוקי דעות לגבי הגורמים לתקריות ותאונות, השפעת הגיוון בתהליך הגיוס והאפקטיביות של אמצעי בטיחות מסוימים.</li>
<li>השיחה מדגישה את חשיבות הניתוח המדוקדק, הימנעות ממסקנות מהירות המבוססות על מתאמים, ואת הצורך בשיפור מתמיד בבטיחות באמצעי התחבורה השונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SecureAI-Tools/SecureAI-Tools">הכירו את כלי SecureAI: צ&#39;אט בקוד פתוח עם מודלים של בינה מלאכותית וקובצי PDF</a></h2>
<ul>
<li>SecureAI Tools היא שכבת יישומים בקוד פתוח לאינטראקציה עם מודלי שפת AI (LLM) וממשקי API תואמי OpenAI.</li>
<li>כרגע הוא מציע שתי תכונות: Chat-with-LLM ו- Chat-with-PDFs.</li>
<li>הכלי מיועד לאירוח עצמי וכולל תכונות בסיסיות לניהול משתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38587052">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SecureAI Tools יצרה שכבת יישומים בקוד פתוח המשמשת חלופה לכלי הבינה המלאכותית ChatGPT ו-ChatPDF.</li>
<li>הכלי תומך בהפעלת מודל שפה מקומי (LLM) ותואם לממשקי API של OpenAI, ומציע תכונות כמו Chat-with-LLM ו- Chat-with-PDFs.</li>
<li>משתמשים שאלו על שילוב הכלי ב-Slack ועל יכולתו להתמודד עם קובצי PDF סרוקים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bentasker.co.uk/posts/blog/opinion/amazon-parcel-contents-get-stolen-and-then-amazon-tries-to-keep-payment.html">בעיית הכנות של אמזון: החזר כספי כושל על פריט שלא נמסר מעורר ביקורת, גורר תביעה משפטית ושינוי ספק כרטיסי אשראי</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מספר על חוויה שלילית עם אמזון שבה פריט בעל ערך גבוה לא נמסר ולא ניתן החזר כספי, מה שמעלה חששות לגניבות במערכת המשלוחים של אמזון ומבקר את הטיפול שלהם במצב.</li>
<li>המחבר מביע חוסר שביעות רצון מתגובתה של אמריקן אקספרס להכחשת עסקה ומתכוון לנקוט בצעדים משפטיים.</li>
<li>המחבר ממליץ שלא להשתמש בסיסמאות חד פעמיות לפריטים בעלי ערך גבוה ומציע למצוא ספק כרטיסי אשראי חדש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38584230">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברי Amazon Prime חווים מהירויות משלוח איטיות יותר, כאשר חלקם מדווחים על זמני משלוח של עד 7 ימים במקום המשלוח המובטח של יומיים.</li>
<li>חוסר שביעות הרצון מהעיכובים הוביל לביטולי מנויי פריים ולבחינת אפשרויות קניות חלופיות.</li>
<li>לקוחות מביעים תסכול מגניבות חבילות בתחומים מסוימים, כמו גם חוסר שביעות רצון משירות הלקוחות ומתהליכי ההחזר הכספי של אמזון. יש גם דיונים על גניבות עובדים והצורך ברגולציה מחמירה יותר בשוק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unoriginal.blog/introducing-dwlaas/">סטארט-אפ פינטק מגייס 8 מיליון דולר כדי לחולל מהפכה במתן צדקה עם בינה מלאכותית ובלוקצ&#39;יין</a></h2>
<ul>
<li>סטארט-אפ הפינטק Deadweight Loss as a Service גייס 8 מיליון דולר במימון סיד ומשיק פלטפורמה לייעול תרומות צדקה באמצעות בינה מלאכותית וטכנולוגיית בלוקצ&#39;יין.</li>
<li>הפלטפורמה מציגה שני מאפיינים מרכזיים: OmniMatch™, שמתאים מימון של עד 50 סנט על הדולר, ו-Antidollars™, שיכול להסיר או לתרום דולר אחד לאנטיתזה של ארגון.</li>
<li>משתמשים יכולים לשלוח כסף או Antidollars™ לארגונים נתמכים, והפלטפורמה מבטיחה סובסידיה מינימלית של 10 סנט לדולר. הסטארט-אפ ראה נפח מבטיח בבטא סגורה ומתכנן להציג מצב™ Pro בעתיד כדי לשפר את הנזילות עם טכנולוגיית AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581373">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן בכמה מושגים מעניינים כמו ירידה במשקל כשירות, כספי קמפיין שתורמים לתמ&quot;ג, תרבות הביטול, רעיון סאטירי לסטארט-אפ, השקעה באנטי-מניות, תכונת ההפעלה האוטומטית ופרסומות של יוטיוב, ומודלים עסקיים פוטנציאליים של תרומות ומיקרו-תשלומים.</li>
<li>הדיון מספק מגוון נקודות מבט, החל מסאטירה ושעשוע ועד ביקורת ודאגה, ומציע בחינה מקיפה של מושגים אלה.</li>
<li>מאמר זה מיוחד מכיוון שהוא מכסה מגוון נושאים מעוררי מחשבה, ופונה לקוראים המעוניינים בצומת של טכנולוגיה, כלכלה ונושאים חברתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pncnmnp.github.io/blogs/fibonacci-hashing.html">אלגוריתם הדשדוש המשופר של ספוטיפיי: גיבוב פיבונאצ&#39;י להפצה אחידה של אמנים</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט הזה בבלוג מתעמק בגישה הראשונית של ספוטיפיי לדשדוש שירים בפלייליסט, ובבעיה שהם נתקלו בה עם שירים עוקבים של אותו אמן.</li>
<li>ספוטיפיי שינתה את אלגוריתם הדשדוש שלה כדי לפזר אמנים באופן שווה ברחבי רשימת ההשמעה על ידי יישום אלגוריתמי דיכוי.</li>
<li>המחבר בוחן שיטה לבחירת צבעים באמצעות מרחב HSV ומחיל את אלגוריתם הגיבוב פיבונאצ&#39;י לפיזור צבעים באופן שווה.</li>
<li>הפוסט דן באלגוריתם לדשדוש שירים המבוססים על אמנים ומשווה אותו לדשדוש פישר-ייטס.</li>
<li>האלגוריתם של פידלר, ההיסטוריה של הגיבוב והשימוש בפונקציות גיבוב כדי להפחית מידע על פריטים מאוחסנים מכוסים גם הם.</li>
<li>ההודעה מסתיימת בהצעת המרה של מספר לתבנית בינארית וחלוקתו במספר ראשוני כדי לקבוע כתובת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581959">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשתמשים מתוסכלים מחוסר האקראיות והחזרתיות בפלייליסטים של מוזיקה בספוטיפיי.</li>
<li>מוצעות הצעות לשיפור אלגוריתם רשימת ההשמעה, כגון שימוש בטכניקות ערבוב שונות, אפשרויות קיבוץ באשכולות ותכונות התאמה אישית.</li>
<li>עולות ספקולציות לגבי המניעים מאחורי החזרה על השיר וההשפעה האפשרית של אינטרסים כלכליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.org/details/Sneakers_Film_Promotional_Floppy">ערכת פרומו לסרט נעלי ספורט: תקליטון מוגן בסיסמה למדיה</a></h2>
<ul>
<li>ערכת העיתונות הממוחשבת של סניקרס (באנגלית: Sneakers Computer Press Kit) היא כלי לקידום מכירות שיצא בשנת 1992 עבור הסרט &quot;סניקרס&quot;.</li>
<li>זוהי &quot;ערכת עיתונות ממוחשבת&quot; מבוססת תקליטונים המיועדת לשימוש עיתונאי, המכילה מידע על צוות השחקנים, העלילה וההפקה.</li>
<li>התוכנית מוגנת בסיסמה ומבוססת DOS, ומסייעת לעיתונות לגשת במהירות למידע שסופק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38585213">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן את הסרט &quot;נעלי ספורט&quot; ואת הקשר שלו למקרים בעולם האמיתי של התקנות תוכנה לא מורשות על ידי חברות ללא הסכמת המשתמש.</li>
<li>הוא דן בדיוק הטכני של הסרט, בתכונותיו, ומתייחס לסרטים ומשחקים אחרים הקשורים להאקינג.</li>
<li>הפוסט מדגיש את מעורבותו של לאונרד אדלמן, מתמטיקאי ויוצר שותף של הצפנת RSA, כיועץ לסרט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Supply-Chain/Apple-to-move-key-iPad-engineering-resources-to-Vietnam">אפל מעבירה את הנדסת האייפד לווייטנאם, מפחיתה את התלות בסין</a></h2>
<ul>
<li>אפל מעבירה את משאבי פיתוח המוצרים שלה עבור האייפד לווייטנאם כדי להפחית את התלות בסין לייצור.</li>
<li>החברה משתפת פעולה עם BYD הסינית, יצרנית אייפדים גדולה, כדי להעביר משאבי השקת מוצרים חדשים (NPI) לווייטנאם, מה שמסמן מהלך משמעותי.</li>
<li>זה מדגיש את החשיבות הגוברת של וייטנאם כמרכז ייצור עבור אפל ומשקף את המגמה של חברות טכנולוגיה לחקור מיקומי ייצור חלופיים מעבר לסין.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38582000">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אפל מתכננת להעביר חלק מפעילות הייצור שלה מסין לווייטנאם ולהודו כדי להפחית את התלות בסין ולמזער סיכונים.</li>
<li>חברות טכנולוגיה מתמודדות עם קשיים במציאת כישרונות מיומנים, ומדגישות את המשמעות של גיוון מיקומי הייצור.</li>
<li>מוזכרת ההשפעה הפוטנציאלית של בינה מלאכותית על תכנות וחששות לגבי אופשורינג לעבודות פיתוח, המדגישות את החשיבות של השקעה בתחומים טכניים והימנעות מריכוזיות יתר של ייצור במדינות ספציפיות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gooey: הפוך בקלות את תוכנית שורת הפקודה של Python לאפליקציית ממשק משתמש גרפי" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gooey%3A%20%D7%94%D7%A4%D7%95%D7%9A%20%D7%91%D7%A7%D7%9C%D7%95%D7%AA%20%D7%90%D7%AA%20%D7%AA%D7%95%D7%9B%D7%A0%D7%99%D7%AA%20%D7%A9%D7%95%D7%A8%D7%AA%20%D7%94%D7%A4%D7%A7%D7%95%D7%93%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%20Python%20%D7%9C%D7%90%D7%A4%D7%9C%D7%99%D7%A7%D7%A6%D7%99%D7%99%D7%AA%20%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%A7%20%D7%9E%D7%A9%D7%AA%D7%9E%D7%A9%20%D7%92%D7%A8%D7%A4%D7%99&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2010%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/09&#39;</h2>
<h1>2023-12-09</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/12/08/apple-cuts-off-beeper-minis-access-after-launch-of-service-that-brought-imessage-to-android/">אפל מנתקת את הגישה של Beeper Mini, מעוררת הפסקות חשמל וחששות בנוגע לפרטיות</a></h2>
<ul>
<li>Beeper, סטארט-אפ שסיפק למשתמשי אנדרואיד גישה ל-iMessage, סבל מהפסקה לאחר שאפל חסמה את הגישה שלו, ומנעה ממשתמשים לשלוח הודעות טקסט דרך אפליקציית Beeper Mini.</li>
<li>אפל הצליחה להשבית את האפליקציה, לדברי מנכ&quot;ל Beeper אריק מיגיקובסקי, מה שהעלה חששות לגבי עתידה של Beeper Mini.</li>
<li>מיגיקובסקי הטיל ספק במניעיה של אפל, שכן האפליקציה נתפסה כדרך לשפר את האבטחה עבור משתמשי אייפון, במיוחד ביחס לטקסטים לא מוצפנים של בועות ירוקות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38574888">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתעמק בנושאים שונים, כולל השליטה של אפל על מכשירים ושירותים, נוהלי הצפנה והשפעת הפרסום על המשתמשים.</li>
<li>נבדקים גם יכולת פעולה הדדית באפליקציות להעברת הודעות והאתגרים העומדים בפני פלטפורמות העברת הודעות חלופיות.</li>
<li>מוצגות נקודות מבט שונות על נושאים אלה, המציגות את המורכבות של תעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jackpoulson.substack.com/p/inside-the-pro-israel-information">קבוצת הוואטסאפ הישראלית להשתיק קולות פרו-פלסטינים</a></h2>
<ul>
<li>קבוצת הקיבוץ הגלובלית של J-Ventures היא קבוצת וואטסאפ פרו-ישראלית המורכבת ממשקיעים, מנהלי טכנולוגיה, אקטיביסטים ופקידי ממשל שמטרתה לעצב את דעת הקהל ולהדוף את הביקורת על ישראל.</li>
<li>הקבוצה נוקטת טקטיקות שונות כגון הכפשת עיתונאים, ביטול אירועים בקולות פלסטיניים וניסיון לשלוח ציוד צבאי לכוחות המיוחדים של ישראל.</li>
<li>הדבר מדגיש את הקשר ההדוק בין מגזר הטכנולוגיה, ממשלת ישראל ופעילות פרו-ישראלית, שעוררה חששות בקרב ארגונים ליברטריאניים אזרחיים ותומכי חופש הביטוי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38572675">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר והדיון מתמקדים בסכסוך הישראלי-פלסטיני, תוך בחינת מלחמת המידע ונקודות מבט מהצד הפרו-ישראלי והפרו-פלסטיני.</li>
<li>הוויכוחים כוללים את פתרון המדינה האחת מול שתי המדינות, אתנו-מדינות, תפקידם של חמאס והליכוד, נפגעים אזרחיים, אירועים היסטוריים ומורכבות הסכסוך.</li>
<li>כמו כן נדונים נושאים כמו הליגה הערבית, קטאר וטורקיה למימון חמאס, סיוע אזרחי, דיוק מטרות, הצהרות פוליטיקאים ישראלים ויחס לאזרחים פלסטינים. הסיכום מכיר במורכבות הסכסוך ובאתגר שבמציאת פתרונות ברי אכיפה, תוך הדגשת חשיבותו של שיח מכבד ללא התקפות אישיות או שפה מסיתה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://badcyber.com/dieselgate-but-for-trains-some-heavyweight-hardware-hacking/">רכבות מוכות מנגנונים נסתרים: האקרים פולנים חושפים בעיה מרכזית</a></h2>
<ul>
<li>יצרן רכבות פולני נתקל בבעיה משמעותית כאשר רכבותיו יצאו מכלל שימוש לאחר תחזוקה עקב מנגנונים נסתרים.</li>
<li>צוות Dragon Sector, קבוצת האקרים פולנים, התגייס לסייע וזיהה את הקוד האחראי לתקלות ברכבת לאחר ניתוח מקיף והנדסה לאחור.</li>
<li>הם פיתחו כלי לביטול מנעולי התוכנה ותיקנו בהצלחה מספר רכבות, אם כי הרשויות לא נקטו צעדים רבים כדי לטפל בבעיה. המקרה דווח לרשויות אכיפת החוק על ידי CERT Polska.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38567687">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברת תחזוקת רכבות בפולין התקינה קוד בקטרי רכבת, מה שהפך אותם לבלתי ניתנים להפעלה אם הם שהו במתקני תיקון מתחרים זמן רב מדי, מה שנתפס כמעשה זדוני עם השלכות משפטיות וניגודי עניינים.</li>
<li>יש ויכוח על היכולת לשנות תוכנה במכשירים בבעלות, מעורבות של מנהלי ביניים בפרקטיקות בלתי חוקיות, והשלכות משפטיות אפשריות על שיבוש פעילות הרכבת.</li>
<li>הדיון מתרחב לנושאים כגון חבלה, סטנדרטיזציה של ממשקים, שימוש בתוכנה במרוצי פורמולה 1, אתגרים בפיתוח תוכנה למכונות תעשייתיות, בעיות של יכולת פעולה הדדית, איכות תוכנה ירודה, סוגיות תרבותיות בתעשיית הטכנולוגיה, שקיפות תוכנה ויכולת שחזור, מחלוקות על תיקוני המכשירים של אפל, האשמות בחבלה, חששות לגבי נעילת ספקים, ומחלוקת סביב השבתת הבטיחות ברכבות ניואג.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/MistralAI/status/1733150512395038967">Mistral AI חושפת מערכת Mixtral-8x7B-32kseqlen חדשה</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI שחררה מערכת חדשה בשם mixtral-8x7b-32kseqlen.</li>
<li>השחרור הוכרז באמצעות ציוץ, שכלל קישור מגנט וקוד שחרור.</li>
<li>הפרטים והתכונות של מערכת mixtral-8x7b-32kseqlen לא הוזכרו בטקסט הנתון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38570537">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון נסוב סביב מודל Mixtral של מיסטרל, תכונותיו ויישומו האפשרי ב-GPT-4.</li>
<li>המשתתפים מנתחים את הביצועים של מודלי שפה שונים, את המשמעות של גודל הדגם, ואת המגבלות של שימוש במודלים של תערובת מומחים במכשירי צריכה.</li>
<li>השיחה בוחנת גם את הרלוונטיות של אמות מידה, ספקנות לגבי יעילותם של מודלים מסוימים, הצורך בהערכה אנושית, דרישות חומרה, יעילות והיכולות הפוטנציאליות של מודל מיסטרל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2023/12/08/fda-approves-casgevy-crispr-based-medicine-for-treatment-of-sickle-cell-disease/">ה-FDA אישר את Casgevy: תרופה מבוססת קריספר לטיפול במחלת תאי מגל</a></h2>
<ul>
<li>ה-FDA העניק אישור ל-Casgevy, התרופה הראשונה אי פעם המבוססת על טכנולוגיית עריכת גנים CRISPR, לטיפול במחלת תאי חרמש.</li>
<li>ל- Casgevy יש פוטנציאל להקל על כאבים חוזרים ונשנים הקשורים למחלת תאי חרמש, המייצגים התקדמות משמעותית ברפואה הגנטית.</li>
<li>ה-FDA צפוי גם להעריך את Casgevy כטיפול בטא תלסמיה, בעוד טיפול מאושר אחר בתאי חרמש, Lyfgenia, קיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38571956">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנושאים שנדונו כוללים אישור FDA לתרופה מבוססת קריספר למחלות חרמשיות וטכנולוגיית CRISPR המשפרת את תזונת תפוחי האדמה.</li>
<li>השיחה עוסקת גם במקורות חלבון טבעוניים, השפעות בריאותיות של תפוחי אדמה ובטטות, ובטיחות אספרטיים לעומת סוכר.</li>
<li>נושאים אחרים כוללים ריפוי גנטי וכימותרפיה בטיפול בסרטן, עלות גבוהה של טיפולים רפואיים, תפיסת ביטוח בריאות והשלכות של טכנולוגיית עריכת גנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kellyjonbrazil/jc">חבילת JC Python ממירה פלט כלי CLI ל- JSON</a></h2>
<ul>
<li>חבילת jc Python מיועדת להמרת פלט כלי CLI, סוגי קבצים ומחרוזות לפורמט JSON.</li>
<li>זה יכול לשמש כספרייה בפייתון או כתוסף מסנן Ansible.</li>
<li>החבילה תומכת במספר פקודות, סוגי קבצים ומחרוזות ומציעה אפשרויות לעיבוד נוסף של פלט JSON.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38569240">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן נושאים שונים הקשורים לכלי שורת הפקודה, כגון ניתוח פלט כלי ל- JSON והיתרונות של שימוש בפלט מובנה.</li>
<li>כמו כן נדונה ההעדפה לשימוש בעטיפות או בשפות תכנות כמו פייתון או רובי, לצד הפוטנציאל למעטפת יוניקס המבוססת על אובייקטים.</li>
<li>נושאים אחרים כוללים את השימוש במודלים ללימוד שפה (LLM) בניתוח, החשיבות של שיתוף פעולה ותחזוקה של כלים, אתגרים בתכנות מודרני, ואת המגבלות של פלט JSON בממשקי שורת הפקודה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/verizon-fell-for-fake-search-warrant-gave-victims-phone-data-to-stalker/">הטעות של ורייזון: סטוקר מקבל את נתוני הקורבן</a></h2>
<ul>
<li>Verizon Wireless סיפקה בטעות כתובת ויומני טלפון של קורבן המעקב למטריד לכאורה שלה, שהתחזה לשוטר ושלח צו חיפוש מזויף.</li>
<li>התקרית הובילה למעצרו של המטריד ולהגשת כתב אישום בגין הטרדה והונאה.</li>
<li>Verizon טוענת שהיא מטפלת בדרישות משפטיות בסודיות ובהתאם לחוק, אך תקרית זו מעידה על כשל בהגנה על מידע רגיש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38576530">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Verizon שיתפה בטעות נתוני טלפון של קורבן עם עוקב עקב נפילה לצו חיפוש מזויף, מה שהדגיש את הסיכון בשימוש בתדפיסי נייר במקום בקבצים חתומים דיגיטלית.</li>
<li>המורכבות של השגת אישורים מרשויות אישורים (CA) מהימנות והאימוץ המוגבל של פרוטוקולים מאובטחים כגון HTTPS נדונים ביחס לאימות זיהוי והרשאה למסמכים משפטיים.</li>
<li>הצעות לשיפור כוללות הכרה בפרטיות נתונים כזכות, יישום חתימות קריפטוגרפיות ודרישה מבתי משפט לפרסם צווים באתרי האינטרנט שלהם כדי לשפר את השקיפות והאחריותיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.together.ai/blog/stripedhyena-7b">צבוע מפוספס: העתיד של עיצוב אדריכלות יעיל</a></h2>
<ul>
<li>טוגדר ריסרץ&#39; פיתחה מודלים בקוד פתוח בשם StripedHyena כחלופות לרובוטריקים למידול רצפים יעיל.</li>
<li>דגמי StripedHyena כגון SH 7B ו-SH-N 7B, משלבים קשב ופיתולים מגודרים בדרכים חדשניות כדי להשיג ביצועי אימון והסקת מסקנות משופרים.</li>
<li>הם עולים בביצועיהם על רובוטריקים במשימות קצרות וארוכות, עם מהירויות אימון והסקת מסקנות גבוהות יותר וטביעת רגל מופחתת של זיכרון, וחוקרים טכניקות כמו הכלאה ופיתולים מגודרים מרובי ראשים לקנה מידה טוב יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38573837">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טוגדר שחררה ארכיטקטורה חדשה בשם StripedHyena-7B, שנופלת בין Llama 7B ל-Mistral 7B מבחינת חוזק למשימות הקשר קצרות.</li>
<li>המאמר בוחן את ההתקדמות והמגבלות של AI, כמו גם את ההשפעה של גורמים שונים על התחום.</li>
<li>הוא דן בהשפעה הפוטנציאלית של שוקי מודל שפה (LLM) על עסקים וחיי היומיום, עם דעות מעורבות על יכולותיהם.</li>
<li>הסיכום מספק ציונים ממוצעים עבור מודלים שונים ומדגיש את היתרונות של שימוש במודלים 7B.</li>
<li>הגרסה האחרונה של דגם RWKV, v5, שוחררה וזוכה לשבחים על ביצועיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tacf.org/darling-58/">American Chestnut Foundation עוצר את הפצת הזרעים העמידים בפני מכות</a></h2>
<ul>
<li>קרן הערמונים האמריקאית (TACF) מוקדשת לשיקום עץ הערמונים האמריקאי, שנהרס על ידי פטריית ערמונים.</li>
<li>TACF השתמשה בשיטות שונות, כולל גידול מסורתי וביוטכנולוגיה, כדי לפתח ערמונים עמידים למחלות ומגוונים גנטית.</li>
<li>העץ המהונדס שלהם, Darling 58, הראה ביצועים גרועים ומכיל גן קטלני, מה שגרם ל-TACF להפסיק את תמיכתו ולבחון שיטות חלופיות להגברת הסבילות לכאבים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38573765">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קרן הערמונים האמריקאית עצרה את הפצת הזרעים העמידים למכות בשל פגמים גנטיים בקו D58 של דרלינג, שגרמו לבעיות והגדילו את עלויות חילוף החומרים של העצים.</li>
<li>אירוע זה מדגיש את הצורך באימות יסודי של שינויים גנטיים לפני ביצוע ניסויי שדה.</li>
<li>עם זאת, יוזמות מחקר שמטרתן לשקם עצי ערמונים אמריקאים נמשכות, ויש עניין ציבורי מתמשך בנטיעת עצים אלה. עם זאת, ישנם חששות לגבי המגוון המוגבל של זרעי עץ זמינים.</li>
<li>הארגון האחראי על הפצת זרעים הפסיק את פעילותו בעניין זה ובכוונתו להפנות את משאביו למקום אחר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nerology.substack.com/p/xcom-is-twitter-but-what-are-a-zcom">בחינת הזמינות המוגבלת של שמות מתחם בני אות בודדת</a></h2>
<ul>
<li>רוב שמות הדומיין בני אות אחת, למעט q.com ו- z.com, אינם נפתרים באינטרנט.</li>
<li>הפוסט בוחן שמות מתחם בני אות אחת תחת הסיומות .org, .net ו- .co, וחושף מידע על בעליהם ומטרותיהם.</li>
<li>השימוש והזמינות המוגבלים של דומיינים בני אות בודדת מודגשים, מה שמוביל לאכזבה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38567397">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה עוסקת בנושאים רבים כמו שינוי השם הפוטנציאלי של טוויטר כ-X.com, החשיבות והערך של שמות דומיינים, ההשפעה של דומיינים חדשים ברמה העליונה, נקודות מבט על אילון מאסק ובחירותיו העסקיות, ושיחות על מיתוג והמשמעות של שמות חברות.</li>
<li>הוא נוגע גם בשימוש בכתובות URL, מספרי טלפון וכתובות דוא&quot;ל בעידן המודרני.</li>
<li>יש מגוון דעות וחששות המובעים על ידי המשתתפים בשיחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.net/topics/ia-writer-in-paper">iA Writer משיקה את iAノートブック: חוויית הכתיבה האולטימטיבית ללא הסחות דעת</a></h2>
<ul>
<li>iA Writer, אפליקציית כתיבה דיגיטלית, משיקה מחברת פיזית בשם iAノートブック כדי לשפר את חוויית הכתיבה.</li>
<li>המחשב הנייד מיועד למזער הסחות דעת וכולל הנחיות לסימני מים דוהים.</li>
<li>בדיקות מקיפות ושיתוף פעולה עם שותף יפני לכריכת ספרים היו מעורבים בתהליך העיצוב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38571088">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים דנים ב- IA Writer ומשווים אותו לכלי כתיבה אחרים כמו מחברות Obsidian, Scrivener ו- Midori.</li>
<li>חלק מהמשתמשים מביעים את שביעות רצונם מ- IA Writer ודנים בסביבות כתיבה שונות ובאפשרויות דיו.</li>
<li>יש ספקולציות לגבי מחברת נייר פיזית קרובה בשם iAノートブック.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="אפל מנתקת את הגישה של Beeper Mini, מעוררת הפסקות חשמל וחששות בנוגע לפרטיות" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%90%D7%A4%D7%9C%20%D7%9E%D7%A0%D7%AA%D7%A7%D7%AA%20%D7%90%D7%AA%20%D7%94%D7%92%D7%99%D7%A9%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%20Beeper%20Mini%2C%20%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%A8%D7%AA%20%D7%94%D7%A4%D7%A1%D7%A7%D7%95%D7%AA%20%D7%97%D7%A9%D7%9E%D7%9C%20%D7%95%D7%97%D7%A9%D7%A9%D7%95%D7%AA%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%92%D7%A2%20%D7%9C%D7%A4%D7%A8%D7%98%D7%99%D7%95%D7%AA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%209%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/08&#39;</h2>
<h1>2023-12-08</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/parmy/status/1732811357068615969">הדגמת וידאו של מזל תאומים: לא בזמן אמת או בקול; תמונות סטילס וקריינות בשימוש</a></h2>
<ul>
<li>גוגל הציגה לאחרונה סרטון דמו של מזל תאומים שמשך תשומת לב.</li>
<li>עם זאת, PSA מבהיר כי ההדגמה לא נעשתה בזמן אמת או באמצעות קול.</li>
<li>במקום זאת, הוא הסתמך על תמונות סטילס מצילומי וידאו והנחיות אנושיות נוספו מאוחר יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559582">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מכסה מגוון רחב של נושאים בטכנולוגיה ובחדשנות, כולל שימוש במוקאפים ואבות טיפוס, אתגרים ביצירת צ&#39;אטבוטים וביקורת על Google Apps ו- Microsoft Teams.</li>
<li>ישנם ויכוחים וביקורות סביב הרקורד של גוגל בפיתוח מוצרים וספקנות כלפי יכולות AI.</li>
<li>השיחה נוגעת גם בסוגיות של אתיקה והתנהגות תאגידית, כמו חששות לגבי מידע שגוי של תאגידים גדולים ומחלוקות סביב OpenAI וטסלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://svg-tutorial.com/">יצירת תמונות מרהיבות עם SVG: ערכת לימוד מפורטת</a></h2>
<ul>
<li>מדריך זה מציע מדריך מקיף על קידוד ויצירת תמונות באמצעות SVG (Scalable Vector Graphics).</li>
<li>הוא מכסה נושאים שונים כגון ציור צורות בסיסיות, בניית עץ חג המולד, יצירת דמות זנגביל, שימוש בנתיב קליפ, ציור שבילים, כוכבים, פתיתי שלג, יערות ועוד.</li>
<li>בנוסף, הוא בוחן מושגים מתקדמים כמו שימוש במעברי צבע, ציור עקומות Bézier, הוספת הנפשה, יצירת תבניות רקע ושילוב JavaScript לאינטראקציה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556116">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון ב-Hacker News מתמקד בשימוש ב-SVG (Scalable Vector Graphics) עם React.</li>
<li>משתמשים חוקרים את היתרונות והמגבלות של SVG, ממליצים על כלים וזרימות עבודה ומספקים משוב על אתרי אינטרנט ומדריכים.</li>
<li>הנושאים המכוסים כוללים עיבוד גרפיקה, אינטראקטיביות, סגנון CSS, יישור טקסט, תאימות דפדפן ויצירת SVG מנתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.do/article/making-noisy-svgs/">יצירת SVG רועשים: חקר מרקם בעיצוב אתרים</a></h2>
<ul>
<li>המחבר בוחן את המגמה הגוברת של שילוב טקסטורות בעיצוב אתרים ומביע את קסמם ממנו.</li>
<li>הם דנים באתגרים העומדים בפני שכפול מרקמים באמצעות SVG וחולקים את מאמציהם ביצירת SVG עם אפקט צל רועש ומרקם.</li>
<li>המחבר מסביר את התהליך של שימוש במעברי צבע, מסיכות ומסננים כדי להשיג את האפקט הרצוי, אם כי התוצאה עשויה להיות מעובדת אחרת בספארי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559607">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה סובבת סביב יצירת SVGs והקשיים בהשגת תוצאות עקביות בדפדפני אינטרנט שונים.</li>
<li>הדיונים נוגעים גם לשימוש בטכניקות רעש ומיזוג בתמונות דיגיטליות, כמו גם במגבלות של SVG במיוחד בספארי.</li>
<li>משתמשים מספקים הצעות לגישות חלופיות כדי להתגבר על בעיות תאימות ולמטב אתרים למצב כהה, אך הדעות מעורבות לגבי המראה ואופטימיזציה בדפדפנים ובמצבים שונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/google-calls-drive-data-loss-fixed-locks-forum-threads-saying-otherwise/">בעיית אובדן נתונים ב-Google Drive: משתמשים חולקים על ה&quot;תיקון&quot; של Google</a></h2>
<ul>
<li>חלק ממשתמשי Google Drive חווים בעיה של אובדן נתונים, עם קבצים שנעלמים באופן מסתורי.</li>
<li>גוגל טוענת שתיקנה את הבעיה, אך משתמשים מדווחים כי התיקון אינו יעיל.</li>
<li>הבעיה משפיעה בעיקר על קבצים שנוצרו ונשמרו בממשק האינטרנט, ולא על אפליקציית שולחן העבודה.</li>
<li>גוגל לא סיפקה הסבר ברור לבעיה או לפתרון שלה.</li>
<li>הוראות שחזור כרוכות בשימוש בממשק משתמש מוסתר באפליקציית שולחן העבודה או בשורת הפקודה.</li>
<li>משתמשים מתוסכלים מחוסר התקשורת והתמיכה מגוגל, ורבים עדיין חווים את הבעיה למרות התיקון כביכול.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38562726">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל סופגת ביקורת על טיפולה בבעיית אובדן נתונים בגוגל דרייב, כאשר משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מחוסר השקיפות והתקשורת מצד החברה.</li>
<li>השיחה כוללת גם תלונות של לקוחות, הצעות לשירותים חלופיים לגוגל, וחששות לגבי הגנה על נתונים ויתירות במחשוב ענן.</li>
<li>משתמשים מתוסכלים משינויי קוד ללא הסכמתם ומבקשים עצה כיצד לטפל בבעיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/87664/fairphone-5-keeping-it-10-10">Fairphone 5: מצלמה ניתנת לתיקון, בת קיימא ומרשימה</a></h2>
<ul>
<li>הפיירפון 5 זוכה לשבחים על יכולת התיקון והקיימות שלו על ידי המחבר.</li>
<li>איכות המצלמה ומסך ה-OLED מודגשים כתכונות מרשימות.</li>
<li>היושרה של פיירפון ראויה לשבח תוך ביקורת על מדיניות העדכונים של אנדרואיד.</li>
<li>ההמלצה להשתמש ב- LineageOS למכשירים ישנים יותר ניתנת.</li>
<li>המגיב מזכיר קבלת מידע מועיל על תיקונים מהנהלת המוצר של פיירפון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38555115">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים דנים בעיצוב טלפונים חכמים, קיימות, יכולת תיקון והעדפות משתמש, תוך התמקדות בהתיישנות מתוכננת, היעדר שדרוגים וייצור פסולת אלקטרונית.</li>
<li>היעדר שקעי אוזניות והשימוש בטעינה אלחוטית שנויים במחלוקת, יחד עם ההשפעה הסביבתית של שיטות הטעינה והאמינות של דגמי סמארטפונים שונים.</li>
<li>הדעות משתנות, כאשר חלק מהמשתמשים תומכים ביכולת תיקון וקיימות, בעוד שאחרים נותנים עדיפות לנוחות ולתכונות עיצוב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/laurenancona/status/1731900441800155459">פנינה אבודה: חשיפת שיר קאנטרי נסתר מתוך &quot;תיקים באפלה&quot;</a></h2>
<ul>
<li>במהלך הצפייה ב&quot;תיקים באפלה&quot;, שמע אותו שיר קאנטרי שובה לב מתנגן בסצנת ברים.</li>
<li>האדם היה כל כך מסוקרן מהשיר שהם השתמשו בשאזאם, אפליקציה לזיהוי מוזיקה, כדי לגלות את שמו ואת האמן שלו.</li>
<li>זה מדגים את כוחה של הטכנולוגיה לעזור לנו לגלות מוזיקה חדשה ולשפר את חוויות הבידור שלנו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38558423">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים מכסים מגוון נושאים, כולל שירים עלומים, &quot;תיקים באפלה&quot;, גישה לתוכן טוויטר ללא חשבון, וטיעוני DRM.</li>
<li>המשתתפים חולקים סיפורים אישיים, מספקים המלצות ודנים בהשפעת סמים על יצירתיות והלחנת מוזיקה.</li>
<li>הדיונים כוללים גם ספקולציות ונוסטלגיה על תוכניות העבר והתקשורת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/purple-llama-open-trust-safety-generative-ai/">מטא משיקה את Purple Llama: כלים פתוחים לפריסת בינה מלאכותית גנרטיבית בטוחה</a></h2>
<ul>
<li>מטא השיקה את פרויקט Purple Llama, המציע כלי אמון ובטיחות למפתחים לפריסה אחראית של מודלים וחוויות של בינה מלאכותית גנרטיבית.</li>
<li>המהדורות הראשונות כוללות את CyberSec Eval, ערכת הערכת בטיחות אבטחת סייבר, ואת Llama Guard, מסווג בטיחות סינון קלט/פלט.</li>
<li>מטא מתכוונת לשתף פעולה עם חברות טכנולוגיה נוספות כדי להנגיש את הכלים הללו לקהילת הקוד הפתוח, כחלק ממחויבותן למדע פתוח ושקוף ופיתוח אקוסיסטם פתוח לבינה מלאכותית גנרטיבית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556771">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק בנושאים רבים כגון היעדר הכרה בהזרקה מהירה במודלים של בינה מלאכותית, פגיעויות האבטחה הקשורות למודלי שפה, וסוגיות הנוגעות לדליפת נתונים ופעולות שליליות למשתמשים.</li>
<li>יש דגש על התקפות הזרקה מהירה והשלכותיהן, תוך הדגשת הצורך באמצעי אבטחה וכלי הערכה משופרים.</li>
<li>נושאים אחרים כוללים את אסטרטגיית הבינה המלאכותית של מטא ואתגריה, מגבלות ביישום מודלי שפה בתחום הבריאות, ביקורת על נוהלי מיתון התוכן של פייסבוק, מחלוקות סביב חופש הביטוי והגלובליזציה של ערכי ארה&quot;ב, הקושי בהבנת הומור עבור מודלים של בינה מלאכותית, אתגרים העומדים בפני בוטים למתינות וחששות לגבי השפעת הטורבו-קפיטליזם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wolfstreet.com/2023/11/23/lithium-shortage-bubble-implodes-once-again-as-demand-and-production-both-surged/">שוק הליתיום צולל כשהביקוש גואה ומחירי הספוט קורסים</a></h2>
<ul>
<li>מחירי הספוט של ליתיום קרבונט ברמת סוללה ירדו ב-77% בשנה אחת עקב מעבר ממחסור בליתיום לעודף, שנגרם על ידי ייצור וביקוש מוגדלים.</li>
<li>סטארט-אפ סטארדאסט פאוור מתכוון להקים בית זיקוק ליתיום בארה&quot;ב באמצעות מימון ממיזוג עם חברת רכישה למטרות מיוחדות (SPAC).</li>
<li>ארה&quot;ב מתכננת להצטרף לשוק ייצור הליתיום העולמי, לצד שחקניות דומיננטיות כיום כמו אוסטרליה, צ&#39;ילה וסין, כאשר אקסון מוביל וחברות נוספות נערכות לייצור בעתיד הקרוב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556456">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחיר העולמי של ליתיום קרבונט ברמת סוללה ירד בשנת 2023, מה שמקרב את המחיר של סין לזה של ארה&quot;ב ואירופה.</li>
<li>גורמים התורמים למחיר הגבוה יותר של סין כוללים יכולת הובלה ומשלוח מוגבלת, עלייה במחירי האנרגיה ומבנה השוק המונופוליסטי של ספקי ליתיום.</li>
<li>המאמר דן בביקוש לייצור סולארי, בתחליפי נתרן פוטנציאליים בסוללות, בהשפעה הסביבתית של כריית ליתיום וביתרונות האסטרטגיים של עתודות ליתיום.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/12/metas-new-ai-image-generator-was-trained-on-1-1-billion-instagram-and-facebook-photos/">&#39;Imagine with Meta AI&#39; של מטא מייצר תמונות פוטו-ריאליסטיות באמצעות 1.1B תמונות מדיה חברתית</a></h2>
<ul>
<li>מטא השיקה אתר חדש בשם &quot;Imagine with Meta AI&quot; המשתמש בבינה מלאכותית כדי ליצור תמונות המבוססות על הנחיות כתובות.</li>
<li>מודל הבינה המלאכותית אומן על מערך נתונים עצום של 1.1 מיליארד תמונות זמינות לציבור מפייסבוק ואינסטגרם.</li>
<li>משתמשים יכולים ליצור תמונות באתר על ידי ייבוא חשבון המטא שלהם מפייסבוק או אינסטגרם, אך מודל הבינה המלאכותית אינו מטפל בעיבוד טקסט או פלטי מדיה שונים ביעילות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557054">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשתתפים מתלבטים האם תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית צריך להיות מוגן על ידי חוקי זכויות יוצרים וכיצד יצירתיות משחקת תפקיד בבינה מלאכותית.</li>
<li>הרעיון של הלבנת זכויות יוצרים וחוקיות השימוש בנתונים המוגנים בזכויות יוצרים לאימון מודלים של בינה מלאכותית נדונים.</li>
<li>השלכות זכויות יוצרים בז&#39;אנרים כמו ספרות מעריצים וסאטירה, כמו גם חששות לגבי אחריות משפטית ומגבלות חוק זכויות יוצרים בטיפול בתוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית, הם גם חלק מהשיח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dedp.online/">דפוסי תכנון של הנדסת נתונים: גלה את הסודות לארכיטקטורת נתונים יעילה ויעילה</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Data Engineering Design Patterns&quot; הוא ספר הדן במושג האבולוציה המתכנסת בהנדסת נתונים ובחשיבותו בתבניות עיצוב.</li>
<li>הספר מציע הבנה מקיפה של הנדסת נתונים, מכסה היסטוריה, מושגי ליבה ושיטות עבודה מומלצות.</li>
<li>הוא מיועד לאנשי מקצוע ומתרגלים בהנדסת נתונים, בהנחה הבנה בסיסית של SQL, תכנות וכלי נתונים.</li>
<li>הספר מספק הדרכה מעשית לניווט בארכיטקטורות נתונים מורכבות באמצעות כלי קוד פתוח.</li>
<li>מאפיין ייחודי של הספר הוא הגישה האיטרטיבית שלו, עם פרקים חדשים המתפרסמים באופן קבוע ומשלבים משוב מהקוראים.</li>
<li>על ידי למידה ויישום של דפוסי עיצוב אלה, מהנדסי נתונים יכולים לשפר את היעילות והאפקטיביות של עבודתם ולתרום לקבלת החלטות טובה יותר ולתוצאות עסקיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557715">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנדסת נתונים התפתחה מתחום עבור מהנדסי תוכנה לתחום המושך אנשים עם רקע בבינה עסקית.</li>
<li>המחבר מדגיש את הניסיון שלהם ואת מבנה הצוות שלהם ב- Airbnb כדי להמחיש את השינוי הזה.</li>
<li>ההבדל בין מהנדסי נתונים למהנדסי תוכנה נחקר, יחד עם התפקיד המשתנה והאתגרים העומדים בפני מהנדסי נתונים.</li>
<li>הדיון מתעמק גם בעתיד של תפקידים מיוחדים בהנדסת נתונים, מדעי הנתונים ולמידת מכונה.</li>
<li>המחבר מודה כי ספרם אינו שלם כרגע, אך מתכנן לשחרר עדכונים נוספים בעתיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/choose-your-ip/">Tailscale מעניק למשתמשים שליטה בכתובת IP עבור אבטחת רשת</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale, חברת תוכנה לאבטחת רשתות, מעניקה כעת למשתמשים שליטה על כתובות ה-IP שהוקצו לצמתים שלהם.</li>
<li>בעבר, Tailscale הקצתה כתובות IP ייחודיות בתוך היקום שלה, אך בשל ביקוש גבוה, כעת הם מאפשרים שימוש חוזר בכתובות מטווח CGNAT.</li>
<li>Tailscale הציגה גם תכונת בטא המאפשרת למשתמשים להגדיר את מאגר ה-IP שממנו מוקצות לצמתים שלהם כתובות, ולצמתים קיימים ניתן לשנות את כתובות ה-IP שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559192">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מנהלים דיונים על Tailscale, כלי רשת, תוך התמקדות בהיבטי הפרטיות והאבטחה שלו, כמו גם האפקטיביות והממשק הידידותי למשתמש שלו.</li>
<li>משתמשים משתפים את החוויות שלהם עם חלופות ל-Tailscale ודנים בהבדלים בין IPv4 ל-IPv6.</li>
<li>חוויות ודעות על Wireguard, תכונה של Tailscale, משותפות גם כן, המדגישות את היתרונות והמגבלות של Tailscale כפתרון VPN אמין ונוח עם תכונות תצורה ובקרת גישה פשוטות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://linuxjedi.co.uk/2023/12/01/fake-chips-i-got-stung/">היזהרו משבבים מזויפים: הונאה של מגזר הטכנולוגיה</a></h2>
<ul>
<li>מחבר המאמר ערך חקירה על שבבים מזויפים במגזר הטכנולוגיה, במיוחד שבבים שהוסוו כדגמים יקרים יותר על ידי שינוי הסימונים שלהם.</li>
<li>באמצעות בדיקות שונות, המחבר גילה פערים בצריכת החשמל, המאשר כי השבבים לא היו אמיתיים.</li>
<li>שבבים מזויפים הם בעיה נפוצה שעלולה לגרום נזק פוטנציאלי למכשירים שבהם הם משמשים. בנוסף, המחבר הזכיר תכנון אב טיפוס של לוח למכונות רטרו המשתמש בשבבים חדשים ומקוריים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557246">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יש דיון על השכיחות של רכיבים אלקטרוניים מזויפים ואת האתגרים של קבלת חלקים אותנטיים.</li>
<li>המשתתפים מביעים חששות לגבי האיכות והאותנטיות של מוצרים סיניים ומדגישים את הצורך במקורות אמינים.</li>
<li>ההשלכות האפשריות של שימוש בשבבים מזויפים ביישומים צבאיים ותעשייתיים נדונות, תוך הדגשת החשיבות של שליטה בשרשרת האספקה עבור חלקים עקביים ואמינים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/12/07/tesla-shares-48v-architecture-with-other-automakers-to-move-the-industry/">Tesla משתפת ארכיטקטורת 48V כדי להניע התקדמות בתחום הרכב</a></h2>
<ul>
<li>טסלה הופכת את ארכיטקטורת ה-48V שלה לזמינה ליצרניות רכב אחרות, במטרה לקדם את תעשיית הרכב.</li>
<li>ארכיטקטורת 48V היא מערכת חשמל המאפשרת חלוקת אנרגיה יעילה יותר בכלי רכב.</li>
<li>על ידי שיתוף טכנולוגיה זו, טסלה מקווה להניע חדשנות ולהאיץ את אימוץ כלי הרכב החשמליים בשוק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557203">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את היתרונות של ארכיטקטורות 48V ביצרניות רכב, כולל שיקולי עלות, יעילות וגודל חוטים משופרים.</li>
<li>נדונים חששות בטיחות ואתגרים הקשורים לאימוץ נרחב של מערכות מתח גבוה יותר.</li>
<li>השימוש הפוטנציאלי ביציקות, כמו גם Ethernet ו- Power over Ethernet (PoE) במכוניות, נלקחים בחשבון, עם השלכות על כלי רכב היברידיים וחשמליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/12/07/swedish_tesla_strike_international/">שביתת טסלה מתרחבת כאשר האיגודים הדנים והנורבגיים מתאחדים עם העובדים השבדים</a></h2>
<ul>
<li>עובדי טסלה בשבדיה שובתים מאז אוקטובר, ואיגודי עובדים בדנמרק ובנורבגיה מתכננים להצטרף לחרם.</li>
<li>האיגוד הדני 3F ו-Fellesforbundet הנורבגי יפעלו לשיבוש פעילותה של טסלה, וידרשו עמידה בהסכמי העבודה במדינות סקנדינביה.</li>
<li>אם לא יושג הסכם קיבוצי עד אמצע דצמבר, יחלו שביתות אהדה בדנמרק ובנורבגיה. השביתות הן תגובה לטענות על סירובה של טסלה לנהל משא ומתן עם האיגודים ולספק שכר הוגן, פנסיה וביטוח לעובדים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557228">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האיגודים הדנים והנורבגיים הצטרפו לעובדי טסלה השבדיים בשביתה, מה שגרם לסכסוך בינלאומי.</li>
<li>קרן הפנסיה הדנית PensionDanmark מוכרת את אחזקותיה בטסלה בשל סירובה של החברה להתקשר בהסכם איגוד עובדים.</li>
<li>קרן הפנסיה הנורבגית עשויה גם לשקול משיכת השקעות מטסלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/openai-employees-did-not-want-to-work-for-microsoft-2023-12">עובדי OpenAI מסרבים להצטרף למיקרוסופט על רקע התנגשות תרבותית וחששות בנוגע לפיצויים</a></h2>
<ul>
<li>לאחר הדחתו של המנכ&quot;ל סם אלטמן, עובדי OpenAI שקלו לקבל הצעה גורפת ממיקרוסופט, אך רובם לא היו מעוניינים באמת לעבוד עבור מיקרוסופט וראו בכך מוצא אחרון.</li>
<li>עובדים רבים הרגישו לחץ לחתום על מכתב פתוח הדורש את החזרתו של אלטמן ואת התפטרות מועצת המנהלים של OpenAI, בשל התנגשות תרבויות, חוסר כבוד לסרגל הכישרונות של מיקרוסופט וחוסר אמון בהבטחות פיצויים.</li>
<li>כסף היה גם גורם מניע, שכן מיליוני דולרים במניות היו בסיכון אם OpenAI תקרוס. עם זאת, אלטמן הוחזר לתפקידו, והצעת הרכש המתוכננת להון מתקדמת ומעריכה את שווי OpenAI ביותר מ-80 מיליארד דולר. עובדי מיקרוסופט כעסו על ההבטחה להשוות את משכורותיהם של עובדי OpenAI, בהתחשב בפיטורים הקודמים של מיקרוסופט ובקיצוצי השכר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38560041">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים סובבים סביב OpenAI, Microsoft, שינויי מנהיגות, חששות עובדים, תרבויות חברה ומוטיבציות.</li>
<li>הנושאים שנדונו כוללים שימוש כפוי במוצרים, חברות ציבוריות לעומת פרטיות, חבילות תגמול, דינמיקה של דירקטוריון, אמון בתוכנה ועתיד הפיתוח של AGI.</li>
<li>המגיבים מביעים אי הסכמה על המניעים והפעולות של האנשים המעורבים ועל ההשפעות האפשריות של החלטות מסוימות, ומדגישים את המורכבות ואת נקודות המבט המגוונות סביב נושאים אלה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="הדגמת וידאו של מזל תאומים: לא בזמן אמת או בקול; תמונות סטילס וקריינות בשימוש" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%93%D7%92%D7%9E%D7%AA%20%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%9E%D7%96%D7%9C%20%D7%AA%D7%90%D7%95%D7%9E%D7%99%D7%9D%3A%20%D7%9C%D7%90%20%D7%91%D7%96%D7%9E%D7%9F%20%D7%90%D7%9E%D7%AA%20%D7%90%D7%95%20%D7%91%D7%A7%D7%95%D7%9C%3B%20%D7%AA%D7%9E%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%A1%D7%98%D7%99%D7%9C%D7%A1%20%D7%95%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%91%D7%A9%D7%99%D7%9E%D7%95%D7%A9&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%208%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/07&#39;</h2>
<h1>2023-12-07</h1>
<h2><a href="https://deepmind.google/technologies/gemini/">Gemini AI של Google: המודל הרב-מודאלי שמגדיר מחדש ביצועים והופך קלט לפלט</a></h2>
<ul>
<li>Gemini הוא מודל AI שפותח על ידי גוגל שיכול לחשוב על פורמטים שונים של מדיה, כולל טקסט, תמונות, וידאו, אודיו וקוד.</li>
<li>הוא עולה בביצועיו על מודלים קודמים ואפילו על מומחים אנושיים במשימות הבנת שפה ומצטיין בהבנת הנקרא, חשיבה הגיונית, פתרון בעיות מתמטיות, יצירת קוד והבנת מסמכים.</li>
<li>מזל תאומים מגיע בשלושה גדלים - Ultra, Pro ו-Nano - ונותן מענה למשימות וצרכים שונים, ויש לו פוטנציאל להפוך כל סוג של קלט לכל סוג של פלט.</li>
<li>Google בנתה את Gemini מתוך מחשבה על אמצעי הגנה והכללה, ושילוב ביישומים יהיה זמין ב-Google AI Studio וב-Google Cloud Vertex AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38544729">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב Gemini AI של גוגל, ChatGPT של OpenAI, תקנות האיחוד האירופי (כגון GDPR וחוק השווקים הדיגיטליים), היכולות והמגבלות של מודלי שפה, וחששות לגבי מידע שגוי ואמינות חיפוש מקוון.</li>
<li>למשתמשים יש דעות מעורבות לגבי היעילות והזמינות של מודלים ותקנות אלה, כאשר חלקם משבחים את היתרונות שלהם ואחרים מביעים חששות לגבי מגבלותיהם והשלכות שליליות אפשריות.</li>
<li>כמו כן מודגשים התחרות בין גוגל ל-OpenAI, האתגרים העומדים בפני סטארט-אפים ומשמעות פרטיות המידע והסכמת המשתמשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/ai/google-gemini-ai/">גוגל חושפת את Gemini: מודל AI מהדור הבא לטקסט, קידוד ומשימות רב-מודאליות מתקדמות</a></h2>
<ul>
<li>גוגל שחררה את Gemini, מודל הבינה המלאכותית המתקדם ביותר שלה, שמסוגל להצטיין במשימות שונות כמו ניתוח טקסט, קידוד ומשימות מולטימודאליות.</li>
<li>ג&#39;מיני עלתה על דגמים קודמים ללא צורך במערכות חילוץ טקסט נוספות והפגינה יכולות חשיבה מרשימות.</li>
<li>הוא יכול להבין נושאים מורכבים, ליצור קוד באיכות גבוהה, והוא נבנה כדי להיות אמין, מדרגי ויעיל. Google שמה בראש סדר העדיפויות פיתוח אחראי של בינה מלאכותית ויישמה הערכות בטיחות ושיתופי פעולה עם מומחים כדי להפחית סיכונים פוטנציאליים.</li>
<li>גוגל מתכננת לשפר את יכולותיה של ג&#39;מיני על ידי הרחבתה לשפות ופלטפורמות חדשות, בהתחשב בכך שהיא אבן דרך משמעותית בקידום ההשפעה של בינה מלאכותית על יצירתיות, ידע, מדע וחיי היומיום.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38544746">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Gemini הוא מודל AI מתקדם ביותר שפותח על ידי גוגל.</li>
<li>הוא מייצג את פריצת הדרך האחרונה של גוגל בטכנולוגיית בינה מלאכותית.</li>
<li>היכולות והתכונות של Gemini הופכות אותו למודל הבינה המלאכותית המתוחכם ביותר שנוצר על ידי גוגל עד כה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2023/12/06/apple-governments-surveil-push-notifications/">Apple מתכננת דיווח שקיפות כדי לטפל במעקב ממשלתי</a></h2>
<ul>
<li>ממשלות לא מזוהות משתמשות בהודעות דחיפה כדי לנטר נתונים של משתמשי סמארטפונים המאוחסנים בשרתי גוגל ואפל, כפי שהצהיר הסנאטור האמריקני רון ויידן.</li>
<li>אפל מתכננת לעדכן את דיווח השקיפות שלה לאחר שבעבר נאסר עליה לחשוף מידע על מעקב זה.</li>
<li>מקור המידע הזה על מעקב ממשלתי באמצעות הודעות פוש אינו ידוע, אך ההערכה היא שמדובר ב&quot;דמוקרטיות בעלות ברית של ארצות הברית&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38543587">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אפל הודתה כי ממשלות משתמשות בהודעות דחיפה למטרות מעקב. חקירה של סנאטור גרמה לאפל לחשוף מידע נוסף על ניטור ממשלתי של הודעות פוש.</li>
<li>השבתת הודעות דחיפה עלולה לסכל ניסיונות מעקב, אך קיימות אפשרויות חלופיות זמינות. אלה כוללים שימוש בדחיפה מאוחדת בשרתי Nextcloud או מינוף אפליקציות אחרות לפונקציונליות הודעות דחיפה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/rethinking-serverless-with-flame/">חשיבה מחדש ללא שרתים: הצגת תבנית FLAME לשינוי קנה מידה אלסטי גרעיני</a></h2>
<ul>
<li>המחבר דן באתגרים ובחסרונות של יישומי קנה מידה אוטומטי באמצעות מחשוב ללא שרת.</li>
<li>הפתרון המוצע, שנקרא תבנית FLAME, מאפשר קנה מידה אלסטי פרטני לפי דרישה של חלקים ספציפיים של קוד יישום ללא שכתוב או שימוש בזמני ריצה קנייניים.</li>
<li>ספריית FLAME, המיושמת באליקסיר, ניתנת לשימוש בכל פלטפורמת ענן עם API להפעלת קוד האפליקציה, מה שהופך אותה למתאימה לשפות עם יכולות מקביליות ומציעה תכונות כגון לוגיקת הרחבה והקטנה של הבריכה, אתחול חם לעומת קר, ניטור רץ מרחוק ורעננות פריסה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38542764">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מכסה מגוון נושאים הקשורים לארכיטקטורות ללא שרתים, כולל החסרונות של שימוש בארכיטקטורות FaaS ללא שרת וההשלכות של דילוג בין עבודות.</li>
<li>המשתתפים דנים ביתרונות ובאתגרים של שימוש בפלטפורמות ענן שונות וביתרונות של מסגרת FLAME.</li>
<li>השיחה עוסקת גם בשימוש בקונטיינרים ומונוליתים, בחשיבות הניטור והתצפית ובשיקולים של קנה מידה וניהול משאבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/5/23989290/playstation-digital-ownership-sucks">שאלת הבעלות הדיגיטלית של PlayStation</a></h2>
<ul>
<li>הסרת התוכן האחרונה של Sony וחסימת חשבונות ב-PlayStation מציגות את נקודות התורפה של בעלות דיגיטלית.</li>
<li>משתמשים איבדו גישה לתוכן Discovery שנרכש עקב הסדרי רישוי, וחלקם חוו חסימות בלתי צפויות מחשבונות PlayStation Network שלהם, מה שגרם לאובדן משחקים שנרכשו דיגיטלית.</li>
<li>Sony החזירה את הגישה לחשבון עבור המשתמשים שהושפעו, אך לא סופק הסבר או הבטחה מפני חסימות עתידיות. תקריות אלה מדגישות את שבריריותה של הבעלות הדיגיטלית, ומובילות משתמשים לשקול רכישת עותקים פיזיים של משחקים ומדיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38543196">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פלייסטיישן מדגישה את החסרונות של בעלות דיגיטלית, במיוחד במונחים של ליסינג או רישוי.</li>
<li>המחבר טוען כי הבעיה העיקרית נעוצה בפרסום כוזב, שכן משתמשים מוטעים לחשוב שהם רוכשים עותק של משהו בפלייסטיישן כאשר הם למעשה רוכשים זכויות רישוי כדי לגשת אליו.</li>
<li>זה מעלה חששות לגבי ציפיות הצרכנים והשקיפות של בעלות דיגיטלית בפלטפורמה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pythonafrica.blogspot.com/2023/12/an-open-letter-to-python-software_5.html">חששות שהועלו על ידי קהילת פייתון אפריקאית ל-PSF בנוגע לעיכובים במענקים עבור DjangoCon Africa, מה שמוביל ללחץ כלכלי ולתפיסות שליליות. קול קורא להבהרה, הכללה ובחינה מחדש של תהליך הקצאת המענקים.</a></h2>
<ul>
<li>קהילת פייתון הפאן-אפריקאית הביעה דאגה בפני קרן התוכנה של פייתון (PSF) בנוגע לעיכובים באישור המענקים עבור DjangoCon Africa.</li>
<li>מארגני הכנס התמודדו עם אתגרים כלכליים ותפיסות שליליות, שהובילו ללחצים על תקציבם ועל קבלת ההחלטות שלהם.</li>
<li>ישנם חששות לגבי תגובת PSF, מערכת ההצבעה ועמדת הארגון בנוגע לבטיחות קהילת LGBTQIA+. המאמר קורא לבהירות, הכללה וסקירה של מדיניות ושיתוף פעולה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38542330">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחלוקת מתעוררת סביב ארגון כנס פייתון בטנזניה, שבו הומוסקסואליות אינה חוקית, מה שמעלה חששות לגבי בטיחות והכלה של משתתפי LGBTQ+.</li>
<li>הדיון מעמיד בסימן שאלה גם את אחריותה של קרן התוכנה פייתון במימון הכנס וארגונו, ואת ההתנגשות הפוטנציאלית בין השקפות פוליטיות לזכויות אדם.</li>
<li>נקודות מבט מרובות נחקרות, ונוגעות בנורמות תרבותיות, פלורליזם והמפגש בין תוכנה ופוליטיקה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quad9.net/news/blog/quad9-turns-the-sony-case-around-in-dresden/">Quad9 זוכה בתביעה בבית משפט גרמני נגד Sony Entertainment</a></h2>
<ul>
<li>בית המשפט הגרמני בדרזדן פסק לטובת Quad9, וקבע כי Quad9 אינה אחראית להפרת זכויות יוצרים.</li>
<li>סוני אנטרטיינמנט (גרמניה) הגישה את התביעה לפני יותר משנתיים כדי לאלץ את Quad9 להפסיק לטפל בשמות מתחם מסוימים המעורבים בהפרת זכויות יוצרים.</li>
<li>Quad9 טענו כי אין להם קשר לצדדים המפרים וכי דרישת סוני לחסימה אינה יעילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38548209">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Quad9 זכתה בערעור נגד סוני בסכסוך על שמות דומיין, מכיוון שבית המשפט מצא כי סוני לא נקטה בצעדים משפטיים מתאימים נגד ספק הדומיין המארח.</li>
<li>המקרה הוביל לדיונים על אתגרים בתביעות זכויות יוצרים, החשיבות של שירותי DNS והצורך בכלי הכנה משופרים בתוכנות עריכת PDF.</li>
<li>השיחה גם מדגישה את המשמעות של הגנה על זכויות יוצרים ואת ההשלכות האפשריות של אי אכיפתה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wikimediafoundation.org/news/2023/12/05/introducing-wikifunctions-first-wikimedia-project-to-launch-in-a-decade-creates-new-forms-of-knowledge/">ויקיפונקציות: פרויקט ויקימדיה חדש ליצירת ספרייה גלובלית של פונקציות</a></h2>
<ul>
<li>Wikifunctions הוא פרויקט חדש שפותח על ידי קרן ויקימדיה במטרה ליצור ספרייה של פונקציות שמשתמשים ברחבי העולם יוכלו לגשת אליהן ולתרום להן.</li>
<li>הפרויקט נועד לפשט את עבודתם של מתנדבים על ידי מתן פונקציות בכל שפת תכנות ושילובן עם ויקיפדיה ומיזמי ויקימדיה אחרים.</li>
<li>הוא נתמך על ידי מענקים מ-Google.org, קרן רוקפלר וקרן ויקימדיה, וזמין כעת לשימוש הציבור. המטרה הסופית היא להקל על יצירת ידע בשפות שונות, ולאפשר שיתוף ושיפור חופשיים על ידי עורכים ברחבי העולם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38548130">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ויקימדיה השיקה את Wikifunctions, פרויקט שמטרתו לבנות ספרייה של פונקציות קוד לתמיכה בפרויקטים שונים, כולל מיזמי ויקימדיה.</li>
<li>הפרויקט הוא חלק מיוזמת ויקיפדיה המופשטת ומתמקד ביצירת מערכת גמישה לשפות תכנות שונות.</li>
<li>קיים דיון מתמשך לגבי ההטיות האפשריות, המגבלות, חששות מפני שימוש לרעה והמעשיות של הפרויקט, כמו גם היתרונות הפוטנציאליים שלו להכללה ולהרחבת היכולות של ויקימדיה באמצעות פיתוח סקריפטים מרכזי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/23andme-updates-tos-to-force-binding-arbitration/">23andMe מתמודדת עם תגובת נגד על דרישת בוררות מחייבת בעדכון TOS</a></h2>
<ul>
<li>חברת הבדיקות הגנטיות 23andMe משנה את תנאי השירות שלה (TOS) כך שיכללו בוררות מחייבת ליישוב סכסוכים במקום להתמקד בחיזוק אמצעי האבטחה שלה.</li>
<li>משמעות עדכון זה היא שהמשתמשים יצטרכו להביא את התיקים שלהם לבורר צד שלישי ניטרלי, שהחלטתו תהיה סופית ומחייבת מבחינה משפטית.</li>
<li>למשתמשים יש פרק זמן של 30 יום לבטל את הסכמתם לתנאים חדשים אלה, אך השינוי עורר ביקורת מכיוון שהוא מצמצם את הזכויות וההגנות של המשתמשים במקרה של הפרת אבטחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38551890">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון נסוב סביב 23andMe, חברה לבדיקות גנטיות, והחששות לגבי זכויות משתמשים ופרטיות.</li>
<li>הנושאים כוללים סוגיות עם בוררות מחייבת בתנאי השירות של החברה, חשיבות חוקי הגנת הצרכן ואתגרים בסטנדרטיזציה של הסכמי תנאי שירות.</li>
<li>השיחה מתייחסת גם לסיכונים פוטנציאליים כגון שיתוף נתונים גנטיים, האפשרות של נשק ביולוגי והפגיעות של נתונים אישיים להאקרים. היא מדגישה את הצורך בתקנות והגנות ברורות יותר בתעשיית הבדיקות הגנטיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zeus.ugent.be/blog/23-24/open-source-esp32-wifi-mac/">חשיפת ESP32: פיתוח שכבת MAC בקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>הקטע מדגיש את מגבלות יישום ה- Wi-Fi בקוד סגור במיקרו-בקר ESP32, ומדגיש את הצורך בחלופת קוד פתוח.</li>
<li>המחבר מסביר את גישתם להנדסה לאחור של חומרת ה- Wi-Fi ואת הכלים שהם משתמשים בהם למטרה זו.</li>
<li>הקטע מספק עדכון על פיתוח הוכחת היתכנות להעברת מנות Wi-Fi ומתווה תוכניות עתידיות לפרויקט, תוך פנייה לשיתוף פעולה ותמיכה כספית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38550026">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חששות הועלו לגבי האבטחה והשליטה של המיקרו-בקר ESP32 ממוצא סיני, המיוחסים לקושחת הקוד הסגור שלו ולמעורבותם של חברי מפלגת המק&quot;ס.</li>
<li>משתמשים תומכים בחלופות קוד פתוח ודנים בהבדלי האבטחה בין מודמים Wi-Fi ו- GSM.</li>
<li>המאמר בוחן מגוון רחב של נושאים, כולל הסטת דיונים מקוונים, מעקב ממשלתי, חוסר אמון במוצרים סיניים, יצרני שבבים, נגישות תיעוד, שרשראות כלים, מיקרו-בקר ESP32-C6, הנחתת אות WiFi, כלובי פאראדיי WiFi, כלובי RF, אפשרויות בדיקה וניפוי באגים, תכנות בפייתון, יצירת שרתי אינטרנט, יישומי רשת, שימוש בשפות תכנות שונות, דרישות הסמכה והספק שידור, והנדסה לאחור של מחסנית Wi-Fi ESP32.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/just-about-every-windows-and-linux-device-vulnerable-to-new-logofail-firmware-attack/">התקפת LogoFAIL פוגעת בקושחת Windows/Linux, ונשארת בלתי ניתנת לגילוי</a></h2>
<ul>
<li>מתקפת LogoFAIL מדביקה ומשתלטת על קושחת מכשירי Windows ו-Linux במהלך האתחול, מה שמקשה על זיהוי והסרה.</li>
<li>המתקפה מנצלת חולשות במערכות UEFI של דגמי מחשב שונים של יצרנים שונים, תוך עקיפת אמצעי האבטחה המסורתיים של נקודות הקצה.</li>
<li>LogoFAIL מטפל בתמונות לוגו אתחול כדי להפעיל קוד זדוני, ומעניק לתוקף שליטה מלאה על הזיכרון והדיסק של המכשיר. התקני Lenovo, Dell, HP, Intel, AMD ו-ARM פגיעים, ותיקוני אבטחה מתפרסמים כדי לטפל בפגיעויות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38545022">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>התגלתה מתקפת קושחה חדשה בשם LogoFAIL שהופכת מכשירי Windows/Linux לפגיעים לניצול.</li>
<li>ההתקפה כוללת החלפת תמונת הלוגו הלגיטימית במהלך תהליך האתחול בתמונה זדונית, תוך ניצול נקודת תורפה.</li>
<li>LogoFAIL קשה לזיהוי, עוקף אמצעי אתחול מאובטחים, ויכול להישאר במערכת גם לאחר תיקון מערכת ההפעלה וסריקת פגיעויות, וחושף אמצעי אבטחה גרועים בקוד מנתח תמונה המשמש ספקי BIOS.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gemini AI של Google: המודל הרב-מודאלי שמגדיר מחדש ביצועים והופך קלט לפלט" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gemini%20AI%20%D7%A9%D7%9C%20Google%3A%20%D7%94%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%9C%20%D7%94%D7%A8%D7%91-%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%90%D7%9C%D7%99%20%D7%A9%D7%9E%D7%92%D7%93%D7%99%D7%A8%20%D7%9E%D7%97%D7%93%D7%A9%20%D7%91%D7%99%D7%A6%D7%95%D7%A2%D7%99%D7%9D%20%D7%95%D7%94%D7%95%D7%A4%D7%9A%20%D7%A7%D7%9C%D7%98%20%D7%9C%D7%A4%D7%9C%D7%98&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%207%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/06&#39;</h2>
<h1>2023-12-06</h1>
<h2><a href="https://www.beeper.com/">Beeper Mini: אנדרואיד מקבל iMessage עם הצפנה מקצה לקצה</a></h2>
<ul>
<li>Beeper Mini הוא לקוח iMessage של צד שלישי עבור אנדרואיד המאפשר למשתמשי אנדרואיד לשלוח ולקבל הודעות מוצפנות מקצה לקצה ישירות לשרתי אפל ללא ממסר שרת Mac.</li>
<li>משתמשים יכולים להצטרף לצ&#39;אטים קבוצתיים של iMessage, לגשת לכל תכונות הצ&#39;אט ולרשום את מספר הטלפון שלהם לאנדרואיד ב- iMessage באמצעות Beeper Mini.</li>
<li>המפתחים מתכננים להוסיף תמיכה ברשתות צ&#39;אט אחרות כמו SMS/RCS, וואטסאפ וסיגנל בעתיד, ומציינים כי לקוחות iMessage של צד שלישי היו קיימים בעבר עם אפליקציות צ&#39;אט מרובות פרוטוקולים כמו iChat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38531759">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים סובבים סביב התאימות של אפליקציות מסרים לפלטפורמות שונות והחוקיות של הנדסה לאחור של פרוטוקולים של אפל.</li>
<li>כמו כן נדונה יכולת פעולה הדדית בין פלטפורמות העברת הודעות והשפעתה על ספאם ודיוג.</li>
<li>המגבלות של iMessage של אפל והרצון לסטנדרטיזציה בין מכשירים מתווכחים גם כן, ושופכים אור על האתגרים העומדים בפני מפתחים בהשגת תאימות ואבטחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brycewray.com/posts/2023/11/firefox-brink/">ירידה בשימוש בפיירפוקס מאיימת על התמיכה מאתרי אינטרנט של ממשלת ארה&quot;ב</a></h2>
<ul>
<li>דפדפן Mozilla Firefox עשוי להתמודד עם ירידה בתמיכה מאתרי ממשלת ארה&quot;ב בשל נתח השוק הנמוך שלו.</li>
<li>מערכת עיצוב האתרים האמריקאית תומכת רק בדפדפנים עם יותר מ-2% שימוש, ונכון לעכשיו, לפיירפוקס יש נתח של 2.2%.</li>
<li>עלייתם של כרום וספארי במכשירים ניידים תורמת לירידה בשימוש בפיירפוקס.</li>
<li>אם פיירפוקס יירד מתחת לרף של 2%, ייתכן שהוא כבר לא ייתמך על ידי אתרים ממשלתיים, מה שעלול להוביל לאפקט דומינו כאשר תאגידים יפסיקו את התמיכה גם כן.</li>
<li>המחבר מביע דאגה לגבי הרלוונטיות העתידית של פיירפוקס אם הירידה שלו תימשך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38531104">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ישנם חששות לגבי הירידה הפוטנציאלית של Firefox והשפעתה על מוזילה.</li>
<li>נתוני השימוש והצורך לתמוך בפיירפוקס בטכנולוגיה ממשלתית הם נושאים לוויכוח.</li>
<li>הדיון כולל שיקולים של פרטיות משתמשים, מימון ממשלתי, תקני אינטרנט, מחרוזות של סוכני משתמשים, הביצועים והתאימות של Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jjtech.dev/reverse-engineering/imessage-explained/">הבנת iMessage: בתוך פרוטוקול העברת ההודעות של Apple</a></h2>
<ul>
<li>פוסט בלוג זה מציע הסבר מקיף על פעולתו הפנימית של iMessage, תוך התמקדות מיוחדת בשני מרכיבים מרכזיים: שירות דחיפת ההודעות של Apple (APN) ושירותי IDentity (IDS).</li>
<li>שירות דחיפת הודעות (APN) של Apple אחראי להקל על השליחה והקבלה של התראות דחיפה ב-iMessage.</li>
<li>שירותי IDentity (IDS) מתפקדים כשרת מפתחות בשיחות מוצפנות, ומאפשרים החלפת מפתחות ציבוריים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38532167">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסיכומים מכסים נושאים שונים הקשורים ל-iMessage של Apple: אבטחה, העדפות אפליקציות להעברת הודעות, עמידות המכשיר, תקני הצפנה, הנדסה לאחור ויכולת פעולה הדדית.</li>
<li>נושאים נפוצים כוללים חששות לגבי פגיעויות האבטחה של iMessage והשוואות לאפליקציות הודעות אחרות כמו סיגנל.</li>
<li>הדיונים כוללים גם דיונים על העמידות ואורך החיים של מחשבי Mac בהשוואה למחשבים אישיים, כמו גם על החשיבות של ניסויים ואב טיפוס בפיתוח תוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cameronmacleod.com/blog/how-does-shazam-work">כיצד האלגוריתם של Shazam מזהה שירים: צלילה עמוקה (2022)</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מספק הסבר כיצד Shazam מזהה שירים באמצעות האלגוריתם שלו.</li>
<li>הוא דן בתהליך יצירת טביעת אצבע של דגימת השמע והתאמתה לגיבובים במסד נתונים.</li>
<li>המאמר מזכיר גם את כניסתו של יישום חדש בשם &quot;אברקדברה&quot; ומדגיש אתגרים בזיהוי שירים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38531428">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן היבטים שונים של Shazam, כגון הטכנולוגיה, המגבלות, התחרות וחוויות המשתמש שלה.</li>
<li>הנושאים כוללים את השימוש בגיבובים לזיהוי שירים, השימוש הפוטנציאלי ברשתות עצביות, והאתגרים בזיהוי אמנים ייחודיים.</li>
<li>משתמשים דנים גם בהיסטוריה של Shazam, טכנולוגיית זיהוי, טכניקות טביעת אצבע חלופיות, ההשפעה של תוכניות כמו &quot;America&#39;s Got Talent&quot; על Shazam והיעדר אפשרויות חלופיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.schneier.com/blog/archives/2023/12/the-internet-enabled-mass-surveillance-ai-will-enable-mass-spying.html">ריגול המוני מבוסס בינה מלאכותית: שחיקה בפרטיות</a></h2>
<ul>
<li>בינה מלאכותית (AI) מחוללת מהפכה בתחום המעקב והריגול, ומאפשרת מעקב אחר פעילויות והבנת שיחות בקנה מידה חסר תקדים.</li>
<li>מערכות המבוססות על בינה מלאכותית יכולות כעת לסכם פגישות ולארגן מיליוני שיחות, מה שמאפשר ריגול המוני שבו כל הנתונים נשמרים, ניתנים לחיפוש ומובנים בכמויות גדולות.</li>
<li>ריגול המוני יכול לחשוף פרטים מורכבים על אנשים, כולל מערכות יחסים, בריתות ושיחות, והוא מתודלק על ידי מיקרופונים שנמצאים בכל מקום כמו סירי ואלכסה.</li>
<li>ממשלות, תאגידים ומונופולים טכנולוגיים כבר עוסקים במעקב המוני, וריגול המוני יחמיר את הפרסום האישי וישחק את הפרטיות.</li>
<li>הגבלת הריגול ההמוני תדרוש תקנות פרטיות נתונים חזקות, אם כי מעט נעשה עד כה כדי לטפל במעקב המוני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38530880">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר והדיון מתמקדים בהשלכות הפוליטיות של מעקב המוני, ההשלכות השליליות האפשריות של בינה מלאכותית וחששות לגבי פרטיות ואיסוף נתונים.</li>
<li>הנושאים המכוסים כוללים מעקב ממשלתי, ההשפעה החברתית של הטכנולוגיה, הטיות במערכות AI והחשיבות של אמצעי הגנה בשימוש בבינה מלאכותית ומעקב.</li>
<li>השיחה מדגישה את מורכבותם של נושאים אלה ואת הצורך בדיון מעמיק וברגולציה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://generallyintelligent.substack.com/p/fine-tuning-mistral-7b-on-magic-the">כוונון עדין של Mistral 7B עבור Magic The Gathering Drafts</a></h2>
<ul>
<li>המחבר בוחן את הרעיון של כוונון עדין במודלים של שפה, תוך התמקדות בטיוטות Magic the Gathering.</li>
<li>נתונים מ-17lands משמשים לאימון והערכת ביצועי המודל.</li>
<li>כוונון עדין של נתונים חדשים נמצא כמועיל וחסכוני יותר בהשוואה לשימוש במודלים גדולים יותר שהוכשרו מראש, כפי שהודגם על ידי הביצועים המוצלחים של טיוטת AI ב- Magic the Gathering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38533105">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר ושרשור התגובות בוחנים את האתגרים והשימושים הפוטנציאליים של כוונון עדין של מודלי שפה במשחקים כמו Magic: The Gathering draft.</li>
<li>נושאי המפתח כוללים הערכה ובחירה של שחקנים, שיפור ביצועי המודל והיכולת של AI לקבל החלטות דראפט יעילות.</li>
<li>השיחה עוסקת גם בשימוש במיסטרל כנקודת מוצא לאימון בינה מלאכותית, באפקטיביות של מודלי שפה בחיזוי בחירות טיוטה ובאפשרויות של כוונון עדין של מודלי שפה למטרות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlite.org/forum/forumpost/fa6f64e3dc1a5d97">SQLite מציגה את JSONB לעיבוד JSON מהיר יותר</a></h2>
<ul>
<li>SQLite הציגה תכונה חדשה בשם JSONB, שהיא שכתוב של פונקציות SQLite JSON.</li>
<li>JSONB יכול להיות מהיר משמעותית מפונקציות JSON המקוריות, בהתאם לדפוסי השימוש.</li>
<li>JSONB משנה את הייצוג הבינארי הפנימי של JSON למערך בתים רציף, מה שהופך אותו לקטן יותר ועשוי להקטין את גודל מסד הנתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38540421">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>SQLite הציגה סוג נתונים חדש בשם JSONB, המאפשר פעולות יעילות על נתוני JSON המאוחסנים בפורמט בינארי.</li>
<li>הבחירה בין JSON ל- JSONB תלויה בדרישות ספציפיות ובמקרי שימוש, והדיון עוסק בסדר המפתחות באובייקטי JSON ובהבדלים בין JSON ל- JSONB במסדי נתונים כמו Postgres ו- SQLite.</li>
<li>המחבר מביע סלידה ממסדי נתונים מבוססי מסמכים ודן באתגרים של העברת נתונים, תוך ציון היתרונות והחסרונות של שימוש במסדי נתונים SQLite מוטבעים כרשומות.</li>
<li>לאחר מכן המיקוד עובר לאימוץ פורמט JSON בינארי ב- SQLite ומדגיש את החשיבות של ניידות ותאימות לאחור. יש שבחים על היציבות והקריאות של JSONB ב- SQLite וחששות לגבי הקיימות ארוכת הטווח של הפרויקט.</li>
<li>הדיון נוגע בקצרה בחילופי ההנהגה בפרויקט התוכנה SQLite ומביע חשש מפרצות אבטחה ב-JSON ובהזרקת SQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/hbouammar/status/1731970658278469714">פרופסורים בלחץ: איכות על פני כמות</a></h2>
<ul>
<li>מחבר הציוץ מודאג מהדגש על כמות ולא על איכות בעבודה המיוצרת על ידי פרופסורים.</li>
<li>לטענתם, לחץ זה עלול להוביל לירידה באיכות הכוללת של העבודה.</li>
<li>המחבר תומך בשינוי המיקוד לעבר העדפת איכות על פני כמות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38530207">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק בנושאים שונים הקשורים למחקר מדעי, יכולת שחזור, ערכם של מאמרים, הנדסה מהירה, מערכות מורכבות ומגבלות הביולוגיה ומודלים של בינה מלאכותית.</li>
<li>למשתתפים דעות מגוונות והם עוסקים בדיונים על התוקף המדעי, התועלת והאיכות של נושאי המחקר והפרקטיקות.</li>
<li>יש ביקורת על מערכת הפרסום האקדמית ובקשה ליותר שקיפות ומחקר פתוח, המדגישים את המורכבות והאופי המשתנה ללא הרף של המחקר המדעי בתחום הבינה המלאכותית ובתחומים קרובים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://academic.oup.com/pnasnexus/article/2/12/pgad385/7457939">הערות רעילות מפחיתות את פעילות ההתנדבות בוויקיפדיה</a></h2>
<ul>
<li>מחקר בחן את ההשפעות של הערות רעילות על מעורבות ופעילות מתנדבים בוויקיפדיה.</li>
<li>הערות רעילות נמצאו כמפחיתות פעילות ומגדילות את הסיכוי של עורכים לעזוב את הפרויקט.</li>
<li>המחקר מעריך את מספר ימי הפעילות האבודים הנגרמים כתוצאה מהערות רעילות ומדגיש את הצורך לטפל בדיבור רעיל בפלטפורמות שיתופיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38530466">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסיכום מתייחס לחששות סביב התנהגות רעילה, ירידה בפעילות התנדבותית ומיתון תוכן בפלטפורמות כמו ויקיפדיה ו-Stack Overflow.</li>
<li>הוא מדגיש את אתגרי ההטיה ואת אמינות המידע בפלטפורמות אלה.</li>
<li>פתרונות אפשריים שנדונו כוללים תהליכי יישוב סכסוכים, שיפור האמון ותום הלב, והגברת האחריות והשקיפות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://android-developers.googleblog.com/2023/12/virtual-machines-as-core-android-primitive.html">Android 14 תציג AVF: וירטואליזציה של עומסי עבודה של Android לקבלת יכולות משופרות</a></h2>
<ul>
<li>מסגרת הווירטואליזציה של אנדרואיד (AVF) תוצג במכשירי אנדרואיד 14, ותציע יכולות חדשות למפתחי פלטפורמות.</li>
<li>AVF מאפשרת וירטואליזציה באנדרואיד, ומאפשרת בידוד של עומסי עבודה ומערכות הפעלה.</li>
<li>מפתחים יכולים לבחור בבידוד חד-כיווני, שבו אנדרואיד שולט במחשב הווירטואלי, או בידוד דו-כיווני, עם בידוד מוחלט בין אנדרואיד למחשב הווירטואלי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38538100">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Google מציגה טכנולוגיית מכונה וירטואלית באנדרואיד כדי לשפר את האבטחה והבידוד של אפליקציות.</li>
<li>הדיון בוחן את השימושים, נקודות התורפה והיתרונות הפוטנציאליים של וירטואליזציה באנדרואיד.</li>
<li>הוא גם בוחן אפשרויות וירטואליזציה חלופיות ואת היכולת להריץ מכונות וירטואליות שאינן אנדרואיד במכשירי אנדרואיד.</li>
<li>אמון ובידוד מול דליפות מידע או התנהגות זדונית של מערכת ההפעלה מודגשים.</li>
<li>השיחה מתרחבת לשימוש בטכנולוגיות מחשוב מהימנות בלמידת מכונה, חששות לפרטיות נתונים והיעילות של תעודות זהות דיגיטליות ועדויות מרחוק.</li>
<li>טלפונים מושרשים ויישומים מבודדים מועדפים למטרות אימות רגיש.</li>
<li>הצורך בשיחות בנקאיות לאימות עסקה מוטל בספק.</li>
<li>הדיון נוגע גם בתלות בסמארטפונים, במחשוב סודי במכונות וירטואליות ובמאמצי האיחוד האירופי להעניק לאנשים שליטה רבה יותר על המכשירים שלהם.</li>
<li>הכותב מאמין כי שליטה על המכשיר ובחירת הספק יכולה לשפר את התועלת של כלי טכנולוגי.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Beeper Mini: אנדרואיד מקבל iMessage עם הצפנה מקצה לקצה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Beeper%20Mini%3A%20%D7%90%D7%A0%D7%93%D7%A8%D7%95%D7%90%D7%99%D7%93%20%D7%9E%D7%A7%D7%91%D7%9C%20iMessage%20%D7%A2%D7%9D%20%D7%94%D7%A6%D7%A4%D7%A0%D7%94%20%D7%9E%D7%A7%D7%A6%D7%94%20%D7%9C%D7%A7%D7%A6%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%206%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/05&#39;</h2>
<h1>2023-12-05</h1>
<h2><a href="https://live-whistleblower-aid.pantheonsite.io/joan-donovan-press-release/">הרווארד מפרקת צוות שמנתח את Facebook Files לאחר תרומה של 500 מיליון דולר מצוקרברג</a></h2>
<ul>
<li>אוניברסיטת הרווארד פירקה את צוות מומחי הדיסאינפורמציה שלה, בראשות ד&quot;ר ג&#39;ואן דונובן, לאחר שקיבלה תרומה של 500 מיליון דולר מיוזמת צ&#39;אן צוקרברג.</li>
<li>הצוות בפרויקט מחקר הטכנולוגיה והשינוי החברתי של הרווארד חקר את המודעות של פייסבוק לנזק שנגרם על ידי הפלטפורמה שלה.</li>
<li>חשיפת חושף השחיתויות מדגישה את החשיבות של הגנה על מחקר לטובת הציבור מפני אינטרסים תאגידיים רבי עוצמה וקוראת לחקירה של השפעה בלתי הולמת פוטנציאלית בהרווארד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38519012">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אוניברסיטת הרווארד צמצמה את הצוות שלה שחוקר את קבצי פייסבוק לאחר שקיבלה תרומה של 500 מיליון דולר ממארק צוקרברג.</li>
<li>ההחלטה לצמצם את המשאבים עוררה חששות לגבי עצמאותה של האוניברסיטה לבחון את ענקית המדיה החברתית.</li>
<li>המהלך העלה שאלות לגבי ניגודי עניינים פוטנציאליים וההשפעה על האובייקטיביות של החקירה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.troyhunt.com/a-decade-of-have-i-been-pwned/">עשור של ניטור הנתונים שלך: הרהור על האם אני כבר pwned</a></h2>
<ul>
<li>Have I Been Pwned הוא אתר אינטרנט המסייע למשתמשים לבדוק אם המידע האישי שלהם נחשף בפרצות נתונים.</li>
<li>האתר, שנוצר על ידי טרוי האנט, חוגג 10 שנים להיווסדו.</li>
<li>המאמר מדגיש את חשיבותן של סיסמאות מאובטחות ופרטיות מקוונת בנוף הדיגיטלי הנוכחי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38519257">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הגנה מפני התקפות דחיסת אישורים חיונית לשמירה על האבטחה המקוונת.</li>
<li>מסד הנתונים של הסיסמאות המגובבות של Troy Hunt יכול לספק שכבת אבטחה נוספת.</li>
<li>הוויכוח על גיבובי סיסמאות, API לעומת חנות פנימית, והרגשות סביב סיסמאות חלשות נמשך.</li>
<li>כמו כן נדונות מורכבויות משפטיות סביב השימוש בסיסמאות.</li>
<li>מוזכרים תקנות פרטיות באינטרנט, ענישה על מעשים טובים ותסכול המשתמשים מהתמחור באתר Have I Been Pwned.</li>
<li>חוויות אבטחה מקוונות והפופולריות של סיסמאות Pwned מכוסות.</li>
<li>הסכנות של הודעות דוא&quot;ל הונאה מודגשות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.djangoproject.com/weblog/2023/dec/04/django-50-released/">הכירו את ג&#39;אנגו 5.0: תכונות חדשות ושדרוגים מבוקשים</a></h2>
<ul>
<li>Django 5.0 שוחרר, וכולל פונקציות חדשות כגון ערכי ברירת מחדל המחושבים על-ידי מסד נתונים, שדות מודל שנוצרו וקבוצות שדות עבור עיבוד שדות טופס.</li>
<li>Django 4.2 הגיע לסוף התמיכה הרגילה, ולכן חיוני למשתמשים לשדרג כדי להבטיח שהם מקבלים תיקוני אבטחה.</li>
<li>Django 4.1 הגיע גם לסוף התמיכה המורחבת, מה שהופך את זה הכרחי עבור משתמשים לשדרג ל Django 4.2 או גרסה מאוחרת יותר.</li>
<li>DjangoCon Europe 2024 נקבע ל-5 ביוני 2024 בויגו, ספרד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38517099">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Django היא מסגרת פופולרית הידועה בפשטותה, בפרודוקטיביות ובתכונות המובנות שלה כמו מערכת הניהול.</li>
<li>חלופות כמו Wagtail ו- FastAPI מוצעות על ידי משתמשים מסוימים, המדגישות את החסרונות של Django.</li>
<li>הדיונים מכסים גם נושאים כגון שימוש ב- htmx לעיבוד בצד הלקוח, בעיות ביצועים עם שאילתות מסד נתונים והחשיבות של ניטור ומיטוב ביצועים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/04/joan-donovan-harvard-dismissal-complaint/">הרווארד מואשמת בכניעה למטא והדיחה את חוקר הדיסאינפורמציה</a></h2>
<ul>
<li>חוקרת הדיסאינפורמציה ג&#39;ואן דונובן מאשימה את אוניברסיטת הרווארד בפיטוריה, כדי לפייס את פייסבוק ובהפרת זכותה לחופש הביטוי.</li>
<li>דונובן טוענת שפיטוריה נבעו מכך שהרווארד קיבלה התחייבות של 500 מיליון דולר מזרוע הצדקה של מארק צוקרברג ומעורבותה במסמכי פייסבוק.</li>
<li>הרווארד מכחישה שפיטרה את דונובן וטוענת כי הוצעה לה משרת מרצה מן החוץ במשרה חלקית, מה שגרם לדונובן להגיש הצהרה משפטית למשרד החינוך ולתובע הכללי של מסצ&#39;וסטס לחקירה על פיטוריה ועל ההונאה לכאורה של הרווארד את התורמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38517550">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיונים ותקריות שנערכו לאחרונה באוניברסיטת הרווארד העלו חששות לגבי מימון המחקר והשפעתם של תורמים גדולים.</li>
<li>נחשפו טענות לדיכוי מחקרים, ניגודי אינטרסים ופעולות לא אתיות מצד בכירים באוניברסיטה.</li>
<li>הדיונים עוסקים גם בנושאים כגון חופש אקדמי, האתיקה של קבלת מימון מוגבל ותפקיד השוחד במערכות כלכליות, תוך הדגשת הצורך בשקיפות ויושרה במוסדות מחקר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dogbolt.org/">Decompiler Explorer: כלי קוד פתוח לניתוח קבצים בינאריים</a></h2>
<ul>
<li>Decompiler Explorer הוא כלי קוד פתוח המאפשר למשתמשים להעלות ולנתח קבצים בינאריים.</li>
<li>הוא תומך במספר דוגמאות ומספק decompilers שונים לחקר קוד.</li>
<li>הכלי מתארח ב- GitHub וניתן לפצל אותו בקלות לצורך התאמה אישית ושיתוף פעולה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38520487">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה סובבת סביב Dogbolt Decompiler Explorer והביצועים שלו, יחד עם כלים אחרים לפירוק ופירוק קוד כמו Binary Ninja ו- Ghidra.</li>
<li>Hex-Rays ו-Vector 35 מציגים את יכולות ההידור שלהם ב-HexRays Online, פלטפורמה ממומנת.</li>
<li>השיחה מזכירה גם את &quot;agoprev&quot;, אתר לשיתוף קבצים בינאריים והשוואות עם פלטפורמות דומות, ואת הפופולריות של כלי GCC Explorer. היוצר של Godbolt מכחיש כל השפעה מכוונת של Dogpile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/usao-cdca/pr/santa-barbara-county-man-sentenced-6-months-prison-obstructing-federal-probe-plane">יוטיובר מקבל 6 חודשי מאסר על שיבוש חקירת התרסקות מטוס</a></h2>
<ul>
<li>טייס היוטיובר טרבור דניאל ג&#39;ייקוב נידון לשישה חודשי מאסר בכלא פדרלי בגין שיבוש חקירה פדרלית של התרסקות מטוס שגרם במכוון לצפיות ברשת.</li>
<li>ג&#39;ייקוב השמיד את שרידי המטוס ושיקר לחוקרים לגבי מיקומו, תוך שהוא גם מרוויח מההתרסקות באמצעות סרטון יוטיוב המקדם ארנק.</li>
<li>החקירה נוהלה על ידי משרד המפקח הכללי של ארצות הברית, בסיוע המועצה הלאומית לבטיחות בתחבורה (NTSB) ומינהל התעופה הפדרלי (FAA).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38523704">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יוטיובר נידון לשישה חודשי מאסר בגין שיבוש חקירה פדרלית של התרסקות מטוס, ושפך אור על השלכות הטיוח.</li>
<li>טיוח כושל יכול למשוך תשומת לב ולספק ראיות נוספות להעמדה לדין, תוך הדגשת הסיכונים הפוטנציאליים הכרוכים בכך.</li>
<li>השיחה מתעמקת בהפרות של תקנות תחזוקת התעופה, מעשים מכוונים הגורמים להתרסקות מטוסים, השלכות משפטיות, עונשים פוטנציאליים, בקרה בתעופה ויישום מוגבל של &quot;disgorgement&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practicalbetterments.com/switch-off-bad-tv-settings/">כבה הגדרות שהורסות את חוויית הטלוויזיה שלך</a></h2>
<ul>
<li>הגדרות מסוימות בטלוויזיות חכמות, כגון אינטרפולציה של תנועה וניגודיות דינמית, יכולות לעוות תמונות ולגרום לסרטים להיראות כמו אופרות סבון.</li>
<li>המאמר מספק שמות חלופיים עבור הגדרות אלה וממליץ לכבות אותן לקבלת חוויית צפייה טובה יותר.</li>
<li>הוא מציע להשתמש במצב יוצר סרטים אם זמין ומספק משאבים למיטוב הגדרות הטלוויזיה וללמידה נוספת על הנושא.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38518994">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון עוסק בהגדרות ותכונות טלוויזיה שונות, כולל עמעום מקומי, סריקת יתר של HDMI, מיקרופונים, אינטרפולציה של פריימים, אנימציה, תצוגת וידאו, אינטרפולציה של תנועה וקצב פריימים גבוה בסרטים.</li>
<li>הדעות על קצב פריימים גבוה משתנות, כאשר חלק מהצופים מוצאים את זה לא טבעי ולא נוח, בעוד שאחרים נהנים מזה.</li>
<li>הכנסת מסגרת שחורה מוזכרת כחלופה להפחתת הגמגום, אך גורמת לאובדן בהירות. אנשים מסוימים עשויים לחוות כאבי ראש או מיגרנות בעת צפייה בסרטונים עם קצב פריימים נמוך.</li>
<li>מודלים שונים בטלוויזיה ואת היכולות שלהם נדונים גם, יחד עם חסימת פרסומות ופרסומות שלא ניתן לדלג עליהן.</li>
<li>הוויכוח סביב שימור הכוונה האמנותית המקורית של היוצרים נוגע ללב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewpwheeler.com/2023/11/19/forecasts-need-to-have-error-bars/">תחזיות ללא פסי שגיאה מעכבים פרשנות מדויקת</a></h2>
<ul>
<li>המאמר האקדמי שעליו מתח המחבר ביקורת מספק תחזיות של שיעורי הפשיעה מבלי לכלול מרווחי חיזוי.</li>
<li>המחבר מדגים באמצעות מודלים של ARIMA בפייתון כיצד יש לכלול מרווחי שגיאות תחזית סבירים לפרשנות מדויקת של מגמות.</li>
<li>המחבר מדגיש את החשיבות של הכללת קווי שגיאה ומבקר את המאמר המקורי על התאמת יתר של מודלים ופירוש שגוי של מתאמים. הם מסיקים כי תחזיות פשיעה ברמת המאקרו אינן מועילות לתגובה למדיניות ומציעים שיטות חלופיות להקצאת משאבים לטיפול בפשיעה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38519277">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שילוב פסי שגיאה או מרווחי אי-ודאות בחיזוי ובניתוחים סטטיסטיים חיוני לשיפור המהימנות של מודלים מדעיים ותחזיות.</li>
<li>הדיונים מדגישים את הערך של חיזוי בקבלת החלטות ואת האתגרים של מדידה וחיזוי מדויקים של תוצאות מסוימות.</li>
<li>העדפת רעיונות כלכליים לא מסורתיים באקדמיה, טרמינולוגיה שונה לייצוג מרווחי אי-ודאות והקושי לאמוד כמותים מותנים נדונים אף הם בדיונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayer.cool/writings/I-Hacked-Magic-the-Gathering/">חשיפת ניצול לוגי בוט ב-Magic: The Gathering Arena, שגורר ויתורים אוטומטיים</a></h2>
<ul>
<li>מחבר הפוסט מצא דרך לגרום ליריבים לוותר במשחק Magic: The Gathering Arena והודיע על כך למפתחי המשחק.</li>
<li>הפוסט מסביר מדוע משחקי קלפים כמו Magic: The Gathering בדרך כלל עמידים יותר בפני פריצה.</li>
<li>המחבר גילה לוגיקה של בוט בתוך המשחק שרץ באופן מקומי על המכונה של השחקן והשתמש בה כדי לגרום ליריבות לוותר אוטומטית במשחק רגיל. הם שיתפו את הקוד ודיווחו על הבעיה למפתחי המשחק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38525978">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את חוויית המשתמש בפריצה ל-Magic the Gathering: Arena כדי להשיג 100% אחוזי ניצחון.</li>
<li>הוא דן ברחרוח והצפנה של תעבורת רשת כאמצעים למניעת רמאות במשחק.</li>
<li>המאמר גם מתעמק במחיר ובמורכבות של המשחק, כולל לולאות אינסופיות, מצבי משחק בלתי פתירים והחוקים הסובבים אותם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://html-lang.org/">חישוב מספר פיבונאצ&#39;י בהתבסס על קלט המשתמש</a></h2>
<ul>
<li>התוכנית מבקשת מהמשתמש להזין מספר בין 0 ל- 20.</li>
<li>מומלץ למשתמשים לבחור מספר קטן מ-20 כדי למנוע עיכובים.</li>
<li>לאחר מכן התוכנית מבקשת מהמשתמש להזין מספר גדול מ- 0.</li>
<li>הפלט של התוכנית הוא מספר פיבונאצ&#39;י nth, כאשר n הוא הקלט של המשתמש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38519719">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים סובבים סביב הרעיון של שימוש ב-HTML כשפת תכנות והיתרונות והחסרונות הפוטנציאליים של גישה זו.</li>
<li>מוצעות הצעות לשלב הקלדה סטטית או להשתמש ב- TypeScript כדי לשפר את HTML כשפת תכנות.</li>
<li>יש גם דיון על יכולת הפעולה ההדדית של HTML עם JavaScript והשימוש בו הן בחזית והן ב- backend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineercodex.substack.com/p/how-google-takes-the-pain-out-of">הביקורת של גוגל: כלי לסקירת קוד שביעות רצון גבוהה</a></h2>
<ul>
<li>כלי סקירת הקוד של גוגל, Critique, זוכה להערכה רבה ויש לו שיעור שביעות רצון גבוה בקרב מהנדסי תוכנה.</li>
<li>המאמר דן בהנחיות של Google לסקירות קוד יעילות ומדגיש את התכונות של Critique, כמו גם את ההתקדמות האחרונה בכלי סקירת קוד מבוססי בינה מלאכותית.</li>
<li>הוא מספק תובנות לגבי תהליך בדיקת הקוד של גוגל, כולל נתונים סטטיסטיים על סקירת קוד בחברה, ומסתיים בהדגשת הסיבות לכך שביקורת זוכה להערכה רבה כל כך על ידי אנשי גוגל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38518473">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר זה בוחן היבטים שונים של סקירות קוד, כולל השימוש בכלים שונים והחשיבות של מוסכמות עקביות למתן שמות משתנים.</li>
<li>הוא דן במשוב סובייקטיבי, קריאות קוד, לוגיקה ומוסכמות שמות, כמו גם nitpicking בקידוד.</li>
<li>המאמר מכסה גם את התפקיד של ביקורות קוד בשמירה על איכות הקוד, כולל השימוש בהצעות AI, הדיון על כמה ביקורות קוד קפדניות צריכות להיות, והערכת מהנדסים על סמך כמות הערות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/amazon-faces-trial-after-selling-bathroom-spycam-used-to-abuse-minor/">השופט דחה את בקשת אמזון לדחות את תביעת מצלמת הריגול בחדר האמבטיה</a></h2>
<ul>
<li>שופט במערב וירג&#39;יניה דחה את בקשתה של אמזון לדחות תביעה שהוגשה נגד החברה בגין מצלמת ריגול שנמכרה בפלטפורמה שלה.</li>
<li>התובעת טוענת כי אמזון בדקה את המצלמה מספר פעמים, אך לא הצליחה למנוע את השימוש בה כדי לצלם תמונות בחדר האמבטיה הפרטי שלה.</li>
<li>השופט קבע כי אמזון אינה יכולה לטעון להלם מכיוון שתיאורי המוצרים הציעו להשתמש בו כדי לתעד רגעים פרטיים בחדר אמבטיה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38522650">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מצלמות ריגול נסתרות במסווה של פריטים יומיומיים נמכרות באמזון, מעוררות מחלוקת ומעלות שאלות על חוקיות, אתיקה ואחריות.</li>
<li>יש ויכוח על רגולציה של מוכרי צד שלישי והירידה באיכות המוצר, כמו גם חששות מפני חדירה לפרטיות והקלה על פעילויות בלתי חוקיות פוטנציאליות.</li>
<li>קיימות נקודות מבט שונות, עם טיעונים לגבי שימושים לגיטימיים במכשירים אלה, כמו גם חששות לגבי שימוש לרעה פוטנציאלי בהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anfragment/zen">Zen: חוסם פרסומות בקוד פתוח ושומר פרטיות עבור Mac, Windows ו-Linux</a></h2>
<ul>
<li>Zen הוא חוסם פרסומות ושומר פרטיות בקוד פתוח הזמין עבור Windows, MacOS ו-Linux.</li>
<li>הוא מיירט בקשות HTTP וחוסם פרסומות, סקריפטים למעקב, תוכנות זדוניות ותוכן לא רצוי.</li>
<li>משתמשים יכולים להתאים אישית את המסננים שלהם והוא מציע הגנה ברמת המערכת. זה דורש התקנה של אישור בסיס עבור יירוט HTTPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38524599">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זן הוא חוסם פרסומות בקוד פתוח שמשתמשים מדברים עליו.</li>
<li>משתמשים הביעו חששות אבטחה והציעו שיפורים כמו סעיף שאלות נפוצות והיכולת לבחור שרתי DNS במעלה הזרם.</li>
<li>ישנן דעות מעורבות לגבי חסימת תעבורת מודעות ברמת הרשת, והדיונים עוסקים גם באתגרים של חסימת תעבורת רשת ובחשיבות של פרוקסי לא מאובטח המוגדר על ידי המשתמש.</li>
<li>אמינותם של מפתחי תוכנה והאפקטיביות של שיטות חסימת פרסומות בפלטפורמות כמו YouTube הם גם נושאים לדיון.</li>
<li>כלים שונים לחסימת מודעות וביצועיהם מוזכרים בסיכום.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.doordash.com/en-us/news/nyc-platform-experience">DoorDash מעלה את שכר המינימום ל-29.93 דולר לשעה לעובדי משלוחים בניו יורק</a></h2>
<ul>
<li>DoorDash מיישמת שינויים תפעוליים בתגובה לדרישות שכר מינימום חדשות לעובדי משלוחי מזון בניו יורק.</li>
<li>Dashers יקבלו כעת מינימום של 29.93 דולר לשעה, לא כולל טיפים, שהוא כמעט כפול משכר המינימום בניו יורק.</li>
<li>האפשרות לתת טיפ באפליקציה תועבר לאחר התשלום כדי להתאים לעמלות מוגברות, ותוכנית Dasher Priority Access תושהה זמנית. DoorDash תמשיך גם להיות בקשר עם קובעי המדיניות ומצפה להתאמות תפעוליות נוספות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38522031">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בשירותי משלוחי מזון, במיוחד DoorDash ו-Uber Eats.</li>
<li>הנושאים כוללים שכר מינימום לשליחים, סיכונים בריאותיים לרוכבי אופניים, השלכות מס על עובדי חלטורות, חששות לגבי שיטות העבודה של נהגי משלוחים, השפעת הטיפים על ענף המסעדות והזמינות והקיימות של משלוחי מזון.</li>
<li>נקודות דיון אחרות כוללות מודלים חלופיים למשלוחים, הכדאיות והרווחיות של פלטפורמות משלוחי מזון, אתגרים העומדים בפני פלטפורמות אלה ומצבן הפיננסי של חברות כמו אובר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/why-kubernetes-needs-an-lts/">יישום תמיכה ארוכת טווח (LTS) עבור Kubernetes: פישוט שדרוגים וניהול אשכולות</a></h2>
<ul>
<li>שדרוג אשכולות Kubernetes יכול להיות מאתגר ומורכב, מה שמעורר את הרעיון של יישום שחרור תמיכה לטווח ארוך (LTS) עם תקופת תמיכה קבועה.</li>
<li>מהדורת LTS יכולה להציע לארגונים מחזור שדרוג קל יותר לניהול ולעודד שיטות ניהול אשכולות טובות יותר.</li>
<li>תחייתה של קבוצת העבודה LTS מביאה ציפייה להתקדמות פוטנציאלית בתחום זה, שיכולה להועיל למפעילי Kubernetes ברחבי העולם ולפשט את המערכת האקולוגית של צד שלישי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38516717">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>קיים ויכוח מתמשך בשאלה האם Kubernetes זקוקה לגרסת תמיכה ארוכת טווח (LTS).</li>
<li>יש הטוענים לשדרוגים תכופים כדי למנוע תוכנות מיושנות ולא נתמכות, בעוד שאחרים מדגישים את הצורך ביציבות ובמהדורות LTS בשל אילוצים ארגוניים.</li>
<li>הדיון כולל גם פתרונות חלופיים, אתגרי תחזוקה ותפעול רציף, ניהול מערכות, גישות שונות לעדכונים, הרצת Kubernetes על פלטפורמות שונות וחשיבות התאימות והתכנון הקפדני.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="הרווארד מפרקת צוות שמנתח את Facebook Files לאחר תרומה של 500 מיליון דולר מצוקרברג" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%A8%D7%95%D7%95%D7%90%D7%A8%D7%93%20%D7%9E%D7%A4%D7%A8%D7%A7%D7%AA%20%D7%A6%D7%95%D7%95%D7%AA%20%D7%A9%D7%9E%D7%A0%D7%AA%D7%97%20%D7%90%D7%AA%20Facebook%20Files%20%D7%9C%D7%90%D7%97%D7%A8%20%D7%AA%D7%A8%D7%95%D7%9E%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%20500%20%D7%9E%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%95%D7%9F%20%D7%93%D7%95%D7%9C%D7%A8%20%D7%9E%D7%A6%D7%95%D7%A7%D7%A8%D7%91%D7%A8%D7%92&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%205%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/04&#39;</h2>
<h1>2023-12-04</h1>
<h2><a href="https://bbycroft.net/llm">בית תצוגה חזותית LLM: שחרור הכוח של הדמיה של נתוני מאסטר לחוקים</a></h2>
<ul>
<li>&quot;LLM Visualization Home&quot; היא פלטפורמה המוקדשת להדמיה של נתונים ומידע הקשורים LLM (מאסטר של חוקים).</li>
<li>האתר נועד לספק ייצוגים חזותיים ותובנות לגבי תוכניות LLM, מגמות וסטטיסטיקה.</li>
<li>משתמשים יכולים לגשת להדמיות אינטראקטיביות ולחקור היבטים שונים של נתוני LLM כדי להשיג הבנה טובה יותר של התחום.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38507672">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>The post &quot;LLM Visualization&quot; על ידי jonbaer על bbycroft.net צבר 942 נקודות ב -18 השעות האחרונות.</li>
<li>תגובה נמסרה על ידי דאנג לפני 11 שעות, אך ההערות הועברו לעמוד נפרד.</li>
<li>כותב הפוסט מוכר כמגיש מכובד בחדשות Hacker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nolanlawson.com/2023/12/02/lets-learn-how-modern-javascript-frameworks-work-by-building-one/">חקר מסגרות JavaScript מודרניות: בניית מסגרת אחת להבנת מושגי מפתח</a></h2>
<ul>
<li>המחבר חוקר מסגרות JavaScript מודרניות ואת מושגי היסוד המשותפים שלהן כמו תגובתיות ותבניות משוכפלות.</li>
<li>הם מסבירים את השימוש ב- cloneNode כדי לייעל את הביצועים ולהציג ממשקי API מודרניים אחרים של JavaScript כמו Proxy.</li>
<li>המחבר דן בתהליך של יצירת מערכת תגובתית ועיבוד DOM, מציע הצעות לשיפור והשוואת גישות מסגרת שונות. הם גם מדגישים את היתרונות של המסגרת שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38510209">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>React ומסגרות JavaScript אחרות מעדכנות רק את הרכיב שהשתנה ואת ילדיו בעת בנייה מחדש של ה-DOM הווירטואלי, ומפיגות תפיסות מוטעות לגבי עדכוני DOM מלאים.</li>
<li>השימוש ב- useMemo וב- React.memo יכול למנוע עיבוד מחדש מיותר של רכיבי צאצא, תוך אופטימיזציה של הביצועים.</li>
<li>הדיון בפורום בוחן את התכונות והמגבלות של Svelte, כמו גם נושאים כמו עיבוד בצד השרת, תרשימי מצב והמורכבות של מסגרות JavaScript מודרניות. מסגרות חלופיות כמו RxJS, RiotJS ו- Ember.js מוזכרות גם הן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38511280">פרויקטים צדדיים שהביאו אתכם לעבודה: שתפו את סיפורי ההצלחה שלכם!</a></h2>
<ul>
<li>האדם מבקש מחברי הקהילה לשתף פרויקטים שעזרו להם להשיג עבודה, במיוחד אם הפרויקט הוביל ישירות לקבלת העבודה או מילא תפקיד בתהליך הראיון.</li>
<li>הם גם מעוניינים לדעת אם הפרויקט היה קשור לתפקיד בדרך כלשהי.</li>
<li>בנוסף, הם רוצים לברר אם חברות כלשהן מגייסות כעת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38511280">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לפרויקטים צדדיים אישיים יכולה להיות השפעה משמעותית על פיתוח קריירה והזדמנויות עבודה.</li>
<li>דוגמאות ניתנות של אנשים שיש להם מקומות עבודה מאובטחים או חוו צמיחה בקריירה באמצעות הפרויקטים שלהם.</li>
<li>שיתוף פרויקטים באינטרנט מודגש כצעד חשוב להשגת הכרה ולהצגת כישוריו והישגיו של האדם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reportphonespam.org/">דווח על ספאם בטלפון – עצור Robocallers ומפיצי דואר זבל</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח אתר אינטרנט חינמי המסייע למשתמשים לזהות את ספק התקשורת מאחורי שיחות טלפון לא רצויות או ספאם טקסט.</li>
<li>על ידי דיווח על השימוש לרעה לספק השירות, משתמשים יכולים לגרום להפסקת השירות של מפיץ דואר הזבל.</li>
<li>המטרה היא לסייע לספקיות טלקום בעלות מוניטין לנתק לקוחות פוגעניים על ידי מתן מידע הקשור לשימוש לרעה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38507446">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתייחס לבעיית שיחות הספאם והודעות הטקסט ומציע פתרונות למאבק בהן.</li>
<li>יעילות הדיווח על דואר זבל לרשויות ולספקי תקשורת מוטלת בספק, ומומלץ להחמיר את העונשים והאכיפה.</li>
<li>הדיון מדגיש את השותפות של חברות טלקום, אסטרטגיות לחסימת שיחות ספאם, העברת הודעות ספאם לדיווח, ואת האתגרים של זיוף ומעקב אחר מספרי טלפון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lobsters/lobsters">פרויקט Lobsters Rails: בסיס קוד פתוח לאתר lobste.rs</a></h2>
<ul>
<li>פרויקט Lobsters Rails הוא בסיס קוד פתוח עבור <a href="https://lobste.rs">https://lobste.rs</a> האתר, שנבנה עם Ruby on Rails ומשתמש בקצה אחורי של SQL.</li>
<li>הוא זמין תחת רישיון מתירני, המאפשר לאחרים ליצור אתרים דומים.</li>
<li>הפרויקט מקבל בברכה תרומות, דיווחי באגים ומספק הוראות להקמת וניהול האתר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38508282">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים עוסקים בדיונים על כללי קידום עצמי, נורמות תרבותיות ונוהלי מתינות של לובסטרים וקהילות מקוונות של Hacker News.</li>
<li>השיחות נוגעות לעתים קרובות במחלוקות, ירידה בהשתתפות המשתמשים והתכונות הטכניות של הפלטפורמות.</li>
<li>הדעות על לובסטרים וחדשות האקרים משתנות מחיוביות למעורבות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/openai-buy-ai-chips-startup-sam-altman/">OpenAI תרכוש שבבים בהשראת המוח ב-51 מיליון דולר מסטארט-אפ בתמיכת סם אלטמן</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI, חברת בינה מלאכותית בולטת, מתכננת לרכוש שבבים בהשראת המוח בשווי 51 מיליון דולר, המכונים יחידות עיבוד נוירומורפיות (NPUs), מחברת Rain, סטארט-אפ שנתמך על ידי מנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן.</li>
<li>העסקה מפנה את תשומת הלב לניגודי עניינים פוטנציאליים הנובעים מהשקעותיו האישיות של אלטמן ומתפקידו כמנכ&quot;ל OpenAI.</li>
<li>ההשקעה של OpenAI בשבבי AI משקפת את מחויבותה לקידום טכנולוגיית AI.</li>
<li>השבבים של Rain, המבוססים על ארכיטקטורת הקוד הפתוח RISC-V, מציעים פוטנציאל לכוח מחשוב מוגבר ויעילות אנרגטית בהשוואה לשבבים הגרפיים הנוכחיים המשמשים בפיתוח AI.</li>
<li>ריין התמודדה עם אתגרים, כולל סילוקו של משקיע המזוהה עם סעודיה בשל חששות לביטחון לאומי.</li>
<li>ריין טען כי הוא נמצא במגעים מתקדמים עם ענקיות טכנולוגיה כמו גוגל ומיקרוסופט למערכות שבבים.</li>
<li>סבב הגיוס של Rain נבחן על ידי הוועדה להשקעות זרות בארה&quot;ב (CFIUS), והדגיש חששות לגבי גישה ובקרה קריטיות לטכנולוגיה.</li>
<li>ייתכן ש-OpenAI תצטרך למצוא שותפים עם גב פיננסי משמעותי כדי לענות על צרכי החומרה שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38506660">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחות על OpenAI מכסות מגוון רחב של נושאים, כולל מחויבות החברה לרכישת שבבי AI מסטארט-אפ וחששות מניגודי אינטרסים ושקיפות.</li>
<li>הדיונים כוללים גם דיונים על מקסום הערך לבעלי המניות והאחריות התאגידית, טענות על חוסר יושר וניצול לרעה בתוך OpenAI, ושיחות על גיוון לשוני והבדלים תרבותיים.</li>
<li>נושאים אחרים כוללים ספקולציות על בחירות השקעה ושחיתות, ביקורת על תרבות הביטול והגנה על התקשורת, דיונים על פילנתרופיה והמניעים מאחורי פעולות צדקה, ודעות על האתיקה של הפרדת אינטרסים אישיים מתפקידים מקצועיים.</li>
</ul>
<h2><a href="http://twitchard.github.io/posts/2019-06-21-life-is-too-short-for-jenkins.html">האתגרים והמגבלות של השימוש בג&#39;נקינס עבור צינורות CI</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מביע חוסר שביעות רצון מהשימוש בג&#39;נקינס עבור צינור ה-CI שלהם, ומציין אתגרים עם Groovy וחוסר תמיכה בצינורות הצהרתיים.</li>
<li>הם דנים בבעיות עם הרשאות, תוצרים ושילוב גורמים מכילים של Docker.</li>
<li>המחבר מדגיש כלים מועילים כמו מחולל הגזירים וחיפוש Github. בחברה אחרת, הם כבר לא צריכים לנהל CI וג&#39;נקינס מכיוון שיש צוות ייעודי לכך.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38507381">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן כלי CI שונים, כולל Jenkins, GitLab CI ו- GitHub Actions.</li>
<li>משתמשים חולקים את דעותיהם על נקודות החוזק והחולשה של כלים אלה, עם ביקורת על ממשק המשתמש, המורכבות ומערך התכונות של ג&#39;נקינס, ושבחים על האמינות והידידותיות למשתמש של GitLab CI.</li>
<li>נושאים אחרים שנדונו כוללים צינורות ניידים, Docker, בדיקות מקומיות והאתגרים שמציבות סביבות שונות.</li>
<li>מודגשת חשיבותם של כלי CI ידידותיים, ניתנים להתאמה אישית ויעילים בתהליכי פיתוח תוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mattwparas/steel">הכירו את Steel: ניב סכימה ידידותי למשתמש ובעל ביצועים גבוהים המובנה בחלודה</a></h2>
<ul>
<li>פלדה היא שפת ניב סכימה ידידותית למשתמש ובעלת ביצועים גבוהים שנבנתה ברוסט.</li>
<li>יש לו תמיכה בפקודות מאקרו, שילוב עם פונקציות חלודה ומבני נתונים מובנים שאינם ניתנים לשינוי.</li>
<li>השפה מיישמת חוזים מסדר גבוה יותר לעיצוב לפי חוזה ומציגה אמות מידה מבטיחות לביצועים בהשוואה לפייתון.</li>
<li>הקוד שסופק מדגים כיצד להשתמש במכונה הווירטואלית פלדה, לרשום פונקציות ומבנים ולקיים אינטראקציה עם העולם החיצון באמצעות המחלקה ExternalStruct.</li>
<li>התוכנית זמינה תחת רישיונות ספציפיים ויש לה הנחיות תרומה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38508779">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן מגוון רחב של נושאים הקשורים לשפות תכנות, כולל השימוש ב-Scheme כשפת תוספים ודיונים על שימוש בשפות טיורינג-שלמות לתצורת תוכנה.</li>
<li>היתרונות והמגבלות של Lisp והניבים שלה, כמו גם אסטרטגיות איסוף אשפה בחלודה, נדונים.</li>
<li>השיחה מכסה גם נושאים כגון תחביר תכנות, השימוש בפקודות מאקרו, בטיחות זיכרון ואופטימיזציה למנועי משחקים. באופן כללי, הדיון מתמקד בשימושיות, באימוץ ובפשרות של מושגי תכנות וטכנולוגיות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2311.18805">GPT-4 מפענח במיומנות טקסט מעורבל לא טבעי</a></h2>
<ul>
<li>המאמר בוחן את יכולתם של מודלי שפה גדולים (LLM), כמו GPT-4, להתמודד עם טקסט מעורבל.</li>
<li>המחברים מציגים את הספסל המקושקש, חבילה להערכת יכולתם של LLMs להתמודד עם קלט מקושקש.</li>
<li>ממצאי הניסוי חושפים כי GPT-4 יכול לשחזר בהצלחה את המשפטים המקוריים מטקסט מקושקש, למרות האופי המורכב של המשימה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38506140">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה נסובה סביב היכולות והמגבלות של GPT-4, מודל שפה שפותח על ידי OpenAI.</li>
<li>GPT-4 מסוגל להתמודד עם פילוח מילים ופיסוק טקסט מקושקש, מה שמדגים את הבנתו בשפה.</li>
<li>עם זאת, ל-GPT-4 יש פגמים ומגבלות, כגון בעיות עם כללי דקדוק וטוקניזציה, מה שגורם להצעות לבחון את המודל עם שפות שונות ומודלים חלופיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tomnomnom/gron">הפוך את JSON למשימות נפרדות עם Gron</a></h2>
<ul>
<li>Gron הוא כלי הממיר JSON למשימות נפרדות, מה שמפשט את החיפוש אחר ערכים ספציפיים והצגת נתיביהם.</li>
<li>זה מועיל לחקר ממשקי API עם תגובות JSON נרחבות ותיעוד לא מספק.</li>
<li>Gron יכול גם להמיר נתונים מסוננים בחזרה ל- JSON וניתן להתקין אותם בקלות ולהשתמש בהם בשילוב עם grep וכלים אחרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38511077">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים מתמקדים בשימוש בזיכרון של כלי הניתוח JSON Gron ומציעים חלופות כמו Fastgron ו- jq לשיפור היעילות.</li>
<li>היתרונות והמגבלות של גרון נדונים, יחד עם השוואות בין כלים שונים.</li>
<li>הרבגוניות של גרון למשימות שונות נדונה גם היא, תוך הדגשת התועלת שלה בתרחישים ספציפיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://parhelia.conorbarnes.com/p/the-placeholder-girlfriend">החברה שומרת המקום: השתקפות, נקמה וחוסן</a></h2>
<ul>
<li>המספר מתמודד עם תחושה של שותף זמני למישהו שהוא מעריץ.</li>
<li>לאחר שהם מגלים גיליון אלקטרוני המדרג את הביצועים שלהם, הם שוקלים נקמה אך בסופו של דבר בוחרים בשיפור עצמי.</li>
<li>המספר מתעמת עם חברתו על חששותיהם, מה שמוביל לסיום מערכת היחסים ולתחילתה של מערכת יחסים חדשה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38510997">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון נסוב סביב היבטים שונים של הסיפור &quot;החברה שומרת המקום&quot;, כולל פרשנויות לסוף, דיונים על נאמנות ומערכות יחסים, וביקורת על קלישאות ואמינות.</li>
<li>תיאורים מגדריים בסיפורים ודיונים על שיפור עצמי, צמיחה אישית והאתגרים במציאת בן הזוג האידיאלי הם גם חלק מהשיחה.</li>
<li>השימוש בסולמות דירוג מספריים וקומודיפיקציה של אנשים הם נושאים נוספים שנחקרו. בסופו של דבר, הדיון מדגיש את המשמעות של ניתוח ביקורתי של עבודות והתחשבות בנקודות מבט מגוונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.onsites.fyi/">חוויות ראיון ביג טק</a></h2>
<ul>
<li>Onsites.fyi היא פלטפורמה שאוספת ומשתפת חוויות ראיונות ותובנות מחברות טכנולוגיה ידועות כמו אפל, גוגל, מטא, מיקרוסופט ואמזון.</li>
<li>הפלטפורמה מציעה משאבי הכנה יקרי ערך על ידי סקירת חוויות ראיון אמיתיות, ועוזרת למשתמשים לקבל מושג למה לצפות במהלך תהליך הראיון.</li>
<li>אנו מעודדים את המשתמשים לספק משוב על חוויות הראיון שלהם, מה שמעשיר עוד יותר את תוכן הפלטפורמה ומועיל למחפשי עבודה עתידיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38506900">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תהליכי הראיונות ושיטות הגיוס בחברות ביג טק מהשורה הראשונה כמו גוגל, אפל, מטא, מיקרוסופט ואמזון נידונים.</li>
<li>תסכול מתבטא בתהליכי ראיון לא מתואמים וגוזלים זמן.</li>
<li>מוזכרים היתרונות של עבודה בגוגל, כמו שכר גבוה ופוטנציאל לפרישה מוקדמת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.carlosgaldino.com/writing-a-file-system-from-scratch-in-rust.html">בניית מערכת קבצים ברוסט: חקר GotenksFS ויישומו</a></h2>
<ul>
<li>מאמר זה מספק מבט כולל על מושגים ויישום של מערכת קבצים, כולל ארגון נתונים, שימוש במטה-נתונים ובמצביעים ושיטות מיטוב חיפוש קבצים.</li>
<li>המחבר מציג מערכת קבצים משלהם בשם GotenksFS, המבוססת על ext4, ומסביר את מבנה הדיסק שלה, אפשרויות תצורה וקיבולת קבצים מקסימלית.</li>
<li>המאמר מכסה את תהליך יצירת ספרייה וכתיבת קובץ ב- GotenksFS, וכולל משאבים נוספים לקריאה נוספת והפניות המשמשות בכתיבה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38512248">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר בוחן את תהליך יצירת מערכת הקבצים ברוסט מאפס, ומשווה אותה למערכת הקבצים יוניקס (UFS).</li>
<li>המחבר ממליץ שלא להשתמש בסוגי libc בעת הגדרת פורמט הדיסק, מכיוון שהם עשויים להיות שונים בין מערכות.</li>
<li>מצביעים עקיפים לבלוקי נתונים זוכים לביקורת כמיושנים, והשימוש בהרחבות מוצע כשיטה יעילה יותר למעקב אחר בלוקי נתונים בקבצים גדולים. המאמר גם מתעמק בחשבון שמאחורי מצביעים עקיפים ובקיבולת גודל הקובץ המקסימלית שלהם.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="בית תצוגה חזותית LLM: שחרור הכוח של הדמיה של נתוני מאסטר לחוקים" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%91%D7%99%D7%AA%20%D7%AA%D7%A6%D7%95%D7%92%D7%94%20%D7%97%D7%96%D7%95%D7%AA%D7%99%D7%AA%20LLM%3A%20%D7%A9%D7%97%D7%A8%D7%95%D7%A8%20%D7%94%D7%9B%D7%95%D7%97%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%94%D7%93%D7%9E%D7%99%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%A0%D7%AA%D7%95%D7%A0%D7%99%20%D7%9E%D7%90%D7%A1%D7%98%D7%A8%20%D7%9C%D7%97%D7%95%D7%A7%D7%99%D7%9D&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%204%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/03&#39;</h2>
<h1>2023-12-03</h1>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/candle">יצירת תצוגה נפחית זעירה: עשה זאת בעצמך עם מטריצת LED ומכונת Pick &amp;; Place</a></h2>
<ul>
<li>המחבר בנה בהצלחה תצוגה נפחית קטנה באמצעות לוח מטריצת LED ומכונת בחירה ומקום.</li>
<li>הם מסבירים את החלטותיהם על בחירת המיקרו-בקר והסוללה לפרויקט.</li>
<li>המחבר מפרט על ההרכבה, החיווט והגדרת התוכנה עבור אב הטיפוס, כמו גם אתגרים שעמדו בפניהם עם מטען הסוללה ואנימציות הרינדור.</li>
<li>הם מספקים הצעות לשיפורים עתידיים ומציעים את קוד המקור ב- GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38498109">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר והדיון מתמקדים בתצוגות נפחיות, נורות מיקרו-LED, טכנולוגיה הולוגרפית ותצוגות התמדה של ראייה (POV).</li>
<li>המשתתפים חולקים את חוויותיהם, אתגריהם והצעותיהם לשיפור בפרויקטים אלה.</li>
<li>משקפי מציאות מדומה/מציאות רבודה נתפסים כאופציה עדיפה להדמיה תלת-ממדית אמיתית בהשוואה לטכנולוגיות אלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitchard.github.io/posts/2019-05-29-not-a-real-engineer.html">נדחה כלא מהנדס אמיתי: יכולות מיתיות לא מספיקות</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מספר שקיבל הודעת דוא&quot;ל הדוחה את בקשתם לתפקיד הנדסי.</li>
<li>הם משתמשים בתיאור מטאפורי של עצמם כיצור מיתולוגי בעל איכויות מרשימות.</li>
<li>הסיבה שניתנה לאי בחירתם היא שהם לא נחשבו לבקיאים מספיק מבחינה טכנית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38503486">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר עוסק בתהליך הגיוס של מהנדסי תוכנה ובהתמקדות בכישורים טכניים על חשבון תכונות חשובות אחרות.</li>
<li>המחבר טוען כי מיומנויות כמו יזמות ושיווק הם לעתים קרובות מוערכים פחות, אבל הם חיוניים להצלחה בהנדסה.</li>
<li>המאמר מדגיש את התסכול של מחפשי עבודה מוסמכים שמרגישים דחויים בשל הדגש הכבד על יכולות טכניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2023/dec/01/singing-to-babies-is-vital-to-help-them-understand-language-say-scientists">שירה לתינוקות מסייעת ללימוד שפה באמצעות קצב וטון</a></h2>
<ul>
<li>שירה לתינוקות היא גורם חשוב בסיוע להם ללמוד שפה, על פי מחקר מאוניברסיטת קיימברידג &#39;.</li>
<li>המחקר מצביע על כך שתינוקות מבינים תחילה שפה באמצעות קצב וטון, ולא באמצעות צלילים בודדים.</li>
<li>המחקר מאתגר את האמונה כי עיבוד מידע פונטי הוא ההיבט העיקרי של למידת שפה ומציע כי דיסלקציה ולקות שפה התפתחותית עשויות להיות קשורות לתפיסת קצב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38500906">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>תינוקות מבינים שפה באמצעות קצב וטון, ולא באמצעות צלילים בודדים, מה שמאתגר את הצורך ב&quot;שפת תינוקות&quot; להתפתחות השפה.</li>
<li>חסך שפה יכול לעכב רכישת שפה, אבל כל עוד תינוקות לא מקופחים או מתעללים, הם יפתחו כישורי שפה בדרך כלל.</li>
<li>אסטרטגיות הורות אינן הגורם היחיד בהתפתחות השפה של הילד; גם חוויות אישיות והבדלים גנטיים משחקים תפקיד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AmrDeveloper/GQL">GQL: שפת שאילתות עבור קבצי Git</a></h2>
<ul>
<li>GQL היא שפת שאילתות הדומה ל- SQL ומאפשרת ביצוע שאילתות ישירות על קבצי .git, מה שמבטל את הצורך במסד נתונים נפרד.</li>
<li>הוא מציע מגוון פעולות שאילתה, כולל בחירה, צבירה, סינון והזמנה.</li>
<li>GQL הוא תלוי רישיות ויש לו תחביר דומה ל- SQL. התוכנה משוחררת תחת רישיון MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38498688">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט בוחן את השימוש ב-GQL, כלי ניתוח נתונים למאגרי git, ומציע את הצורך בשאילתות אנליטיות ידידותיות יותר למשתמש.</li>
<li>הוא דן ביתרונות ובחסרונות הפוטנציאליים של שפת שאילתות דמוית SQL עבור Git ומציג דעות מעורבות לגבי התועלת שלה.</li>
<li>הבלבול בין GQL ל-GraphQL מטופל, יחד עם ממשקים חלופיים וגישות SQL מעודנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/17miqiu/is_ada_safer_than_rust/">השוואת ניהול זיכרון, בטיחות ואימוץ: Ada לעומת Rust</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט ברדיט בשפת התכנות Rust subreddit מתאר את הכללים וההנחיות לפרסום, יחד עם דיון על ההבדלים בין Ada ו- Rust.</li>
<li>הפוסט מבקש תובנות מאנשים בעלי ידע בשתי שפות התכנות, תוך התמקדות בנושאים כמו ניהול זיכרון, תכונות בטיחות, ביצועים ושיעורי אימוץ של Ada בתעשיות שונות.</li>
<li>ההערות והדיון שופכים אור על החוזקות, המגבלות והסיכויים העתידיים של עדה ורוסט כשפות תכנות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38498775">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון ברדיט מתעמק בבטיחות, בתכונות וביישומים של שפות תכנות כמו Ada ו-Rust.</li>
<li>Ada זוכה לשבחים על מערכת הטיפוסים והחוזיים החזקים שלה, בעוד Rust זוכה לשבחים על התמקדותה בהימנעות משגיאות גישה לזיכרון.</li>
<li>הנושאים שנחקרו כוללים טיפוסים תלויים, שילוב ספריות חלודה עם Ada, סיוע AI בכתיבת הוכחות, מודלים של שפה ושימוש במצביעים חכמים ב- Rust.</li>
<li>המגבלות וההתאמה של שפות שונות ליישומים קריטיים לבטיחות וליישומים בזמן אמת נבדקות לעומק.</li>
<li>הדיון מספק דעות מנוגדות על היעילות והתועלת של שפות תכנות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cicadas-are-so-loud-fiber-optic-cables-can-hear-them/">כבלי סיבים אופטיים &#39;שומעים&#39; ציקדות חזקות, מציעים שיטה חדשה לניטור חרקים</a></h2>
<ul>
<li>מדענים גילו שכבלי סיבים אופטיים יכולים לקלוט את הצליל של ציקדות, מה שמוביל לשיטה חדשה פוטנציאלית לניטור אוכלוסיות חרקים.</li>
<li>באמצעות חישה אקוסטית מבוזרת (DAS), חוקרים יכולים לנתח את האור המקפץ חזרה מלייזר שנורה דרך הכבלים כדי לזהות הפרעות הנגרמות על ידי צלילים חזקים או פעילות סייסמית.</li>
<li>טכניקה זו יכולה לאפשר לאנטומולוגים לנטר מרחוק ציקדות ולאסוף נתונים על גודל האוכלוסייה ומיקומן, באמצעות כבלי הסיבים האופטיים שכבר נמצאים בשפע. עם זאת, ניטור מיני חרקים שקטים יותר עם DAS עשוי להיות מאתגר יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38500065">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ניתן להשתמש בכבלי סיבים אופטיים כחיישנים כדי לזהות עיקולים ולאסוף מידע עליהם ביישומים כמו זיהוי חדירות וניטור רעידות.</li>
<li>מחזירי אור של תחום הזמן האופטי (OTDRs) משמשים בדרך כלל למדידת השתקפויות בכבלי סיבים אופטיים, אך מהירות כבלים לא ודאית יכולה להשפיע על הדיוק של מדידות אלה.</li>
<li>גורמים שונים, כגון קצבי פיתול בכבלים, יכולים לתרום לאי הוודאות במהירות הכבלים ולהשפיע על דיוק טכנולוגיית החישה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1824831">דוח באגים: בעיית כניסה עם מפתח FIDO2 ב-office.com דרך Firefox</a></h2>
<ul>
<li>משתמשים נתקלים בקשיים בכניסה office.com באמצעות דפדפן Firefox עם מפתח FIDO2, על פי דיווח באגים.</li>
<li>רמת החומרה של הבאג מצוינת כנמוכה, ו- Microsoft קיבלה הודעה על הבעיה.</li>
<li>הבאג עדיין לא נפתר, ונעשים מאמצים להנחות את מיקרוסופט לטפל בו, כאשר משתמשים רבים מאמתים שהבעיה נמשכת. דוח הבאגים מתייחס גם למערכות האימות של מיקרוסופט כמורכבות ולא עקביות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38502340">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מתוסכלים ממערכת ההתחברות של מיקרוסופט בפיירפוקס וחושדים בהתנהגות אנטי-תחרותית ובחסימה מכוונת של מיקרוסופט.</li>
<li>התלונות כוללות היעדר אבטחת איכות ותמיכה טכנית של Microsoft, כמו גם בעיות ניווט ותאימות בדפדפנים מסוימים.</li>
<li>יש ויכוח האם מיקרוסופט צריכה להמשיך לתמוך בדפדפני מיעוט כמו פיירפוקס, כאשר חלקם מדגישים הכללה, בעוד שאחרים דנים באימוץ מחרוזת סוכן המשתמש של Chrome כדי להימנע מבעיות תאימות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/11/30/armv6/">התנהגות ברירת המחדל של Clang גורמת לבעיה בהפעלת קבצים בינאריים ב- Pi B+ המקורי</a></h2>
<ul>
<li>המחבר חולק את ניסיונו בשימוש בקלאנג כדי לקמפל תוכניות C++ על Raspberry Pi B+.</li>
<li>קבצים בינאריים שנבנו עם clang אינם יכולים לפעול ב- B+ עקב שינוי אופן פעולה המוגדר כברירת מחדל.</li>
<li>המחבר מזהה דרך לעקיפת הבעיה על-ידי ציון ארכיטקטורת היעד, אך תוהה מדוע שינוי התנהגות ברירת מחדל זה נעלם מעיניו, ומציע כי מודלים ישנים יותר של Raspberry Pi אינם נמצאים בשימוש נרחב יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38504134">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>היה דיון על בעיות תאימות בין המהדר Clang לבין Raspberry Pi B+ המקורי בשל ליבת ARM1176 הישנה שלו.</li>
<li>באג במהדר LLVM נפתר על ידי ציון היעד כ- armv6.</li>
<li>השיחה נגעה גם באתגרים של תמיכה בחומרה ישנה בהפצות לינוקס, הרעיון של תוכנה חופשית, וחיקוי ARM64 על x86_64 באמצעות QEMU ו- Docker. הגדרה נכונה של תמונת ברירת המחדל עבור הגורם המכיל של ארגז הכלים הודגשה כחיונית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/excalidraw/excalidraw">Excalidraw: כלי ציור קוד פתוח לדיאגרמות סגנון מצוירות ביד</a></h2>
<ul>
<li>Excalidraw הוא לוח וירטואלי בקוד פתוח ליצירת דיאגרמות סגנון מצוירות ביד ומסגרות תיל.</li>
<li>התכונות כוללות בד ציור אינסופי, כלים הניתנים להתאמה אישית, תמיכה בתמונות ושיתוף פעולה מוצפן מקצה לקצה.</li>
<li>אפליקציית Excalidraw.com מציעה תמיכה ב- PWA, שיתוף פעולה בזמן אמת ופונקציונליות מקומית תחילה, בעוד חבילת Excalidraw npm מספקת תכונות נוספות. הפרויקט ממומן ומשתלב עם פלטפורמות ושירותים שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38499375">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Excalidraw הוא כלי ציור פופולרי בקוד פתוח הידוע בתכונות שיתוף הפעולה שלו, ממשק ידידותי למשתמש וסגנון מצויר ביד.</li>
<li>הוא נמצא בשימוש נרחב לראיונות תכנון מערכות ושיתוף פעולה מרחוק, במיוחד על ידי סטארט-אפים שמעריכים את פשטותו ומתמקדים בעיצוב.</li>
<li>גוגל קלאוד אפילו פיתחה כלי דיאגרמת ארכיטקטורה המבוסס על Excalidraw, ומשתמשים המליצו על כלים דומים כמו DrawIO ובת הים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dodonut.com/blog/10-dark-patterns-in-ux-design/">חשיפת דפוסים אפלים: זיהוי ומניעה של מניפולציות UX</a></h2>
<ul>
<li>דפוסים אפלים הם טקטיקות מניפולטיביות המשמשות חברות בעיצוב UX כדי להונות ולנצל משתמשים לטובתם.</li>
<li>סוגים נפוצים של דפוסים אפלים מזוהים, וניצולם את הפסיכולוגיה האנושית למטרות רווח נחקר.</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של שקיפות, בקרת משתמשים ופרקטיקות עיצוב אתיות בהימנעות מדפוסים אפלים ובשמירה על אמון המשתמשים ומעורבותם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38499824">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לדפוסים אפלים בעיצוב UX יש השפעה שלילית על חוויית המשתמש, כפי שנדון במאמר זה ובשרשור התגובות.</li>
<li>דוגמאות לדפוסים אפלים המשמשים חברות כמו LinkedIn ו- Adobe מודגשות, יחד עם אסטרטגיות להימנע מהם או לערער אותם.</li>
<li>השיחה מדגישה את חשיבות האתיקה בתעשיית הטכנולוגיה ואת התסכול שנגרם כתוצאה מהחלטות עיצוביות מסוימות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="יצירת תצוגה נפחית זעירה: עשה זאת בעצמך עם מטריצת LED ומכונת Pick &; Place" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%99%D7%A6%D7%99%D7%A8%D7%AA%20%D7%AA%D7%A6%D7%95%D7%92%D7%94%20%D7%A0%D7%A4%D7%97%D7%99%D7%AA%20%D7%96%D7%A2%D7%99%D7%A8%D7%94%3A%20%D7%A2%D7%A9%D7%94%20%D7%96%D7%90%D7%AA%20%D7%91%D7%A2%D7%A6%D7%9E%D7%9A%20%D7%A2%D7%9D%20%D7%9E%D7%98%D7%A8%D7%99%D7%A6%D7%AA%20LED%20%D7%95%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%A0%D7%AA%20Pick%20%26%3B%20Place&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%203%20%D7%91%D7%93%D7%A6%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
