<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 19:12:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/12&#39;</h2>
<h1>2024-09-12</h1>
<h2><a href="https://openai.com/index/learning-to-reason-with-llms/">מודל OpenAI O1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41523070">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודל O1 החדש של OpenAI מעורר עניין בזכות כישורי ההיגיון המרשימים שלו, במיוחד בפענוח צפנים ופתרון בעיות מורכבות.</li>
<li>״הדגם זמין למשתמשים נבחרים עם גישה מוגבלת ומגיע עם תג מחיר גבוה משמעותית מהדגמים הקודמים.״</li>
<li>יש ויכוח לגבי היישומים המעשיים שלו ודאגות לגבי השקיפות של תהליך ה&#39;שרשרת המחשבתית&#39; שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackaday.com/2024/09/12/review-ifixits-fixhub-may-be-the-last-soldering-iron-you-ever-buy/">iFixit יצרה מערכת הלחמה חדשה עם USB-C הניתנת לתיקון</a></h2>
<ul>
<li>״iFixit השיקה את הכלי האלקטרוני הראשון שלה: מלחם המופעל באמצעות USB-C ומרכז כוח חכם לסוללות, שתוכנן להיות ניתן לתיקון בקלות וידידותי למשתמש.״</li>
<li>״מכשיר ההלחמה פולט 100W של חום, מגיע לטמפרטורת הלחמה בפחות מ-5 שניות, ומצויד במד תאוצה לחימום וקירור אוטומטיים, מה שמשפר את אורך חיי הכלי.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות כיסוי אחסון עמיד בחום, חוויית משתמש מלוטשת, אחריות ותמיכה מקומית, אחיזה נוחה, אורך קצר של קצה ההלחמה, וכבל עמיד בחום שאינו מסתבך עם טבעת נעילה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41521919">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״iFixit הציגה מערכת הלחמה חדשה המופעלת באמצעות USB-C, הניתנת לתיקון, שמתחממת עד 100W בפחות מ-5 שניות ומתקררת אוטומטית כאשר מניחים אותה.״</li>
<li>״מכשיר ההלחמה כולל מד תאוצה לזיהוי כאשר הוא מורם, מה שמאריך את חיי הקצה, וכולל כיסוי אחסון עמיד בחום ומרכז כוח חכם לסוללה.״</li>
<li>ניתן להתאים את ההגדרות באמצעות קונסולה אינטרנטית באמצעות Web Serial, הנתמכת כרגע רק בדפדפני Chromium, והמלחם יחד עם התרשימים שלו זמינים באתר iFixit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.freecad.org/2024/09/10/the-first-release-candidate-of-freecad-1-0-is-out/comment-page-1/#comments">המועמד הראשון לשחרור של FreeCAD 1.0 יצא</a></h2>
<ul>
<li>״מועמד השחרור הראשון (RC1) עבור FreeCAD 1.0 זמין כעת להורדה, במטרה לאסוף משוב ממשתמשים לשיפור היציבות.״</li>
<li>כרגע ישנם 7 חסמי שחרור, וצפויים לדווח על בעיות נוספות, מה שיעזור לשפר את יציבות התוכנה.</li>
<li>״משתמשים מעודדים לבדוק את RC1 על פרויקטים אמיתיים ולדווח על באגים, בעוד שמפתחים יכולים לתרום על ידי תיקון בעיות והשתתפות בפגישות מיזוג שבועיות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515101">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הגרסה המועמדת הראשונה של FreeCAD 1.0 הוכרזה, ומציבה אותה כחלופה חינמית לתוכנות CAD יקרות כמו Solidworks ו-Fusion 360.״</li>
<li>״השיפורים המרכזיים כוללים תיקונים במתן שמות טופולוגיים וסדנת הרכבה חדשה, אם כי חלק מהמשתמשים עדיין מוצאים את הממשק והיציבות מאתגרים.״</li>
<li>״הקהילה אופטימית לגבי עתידו של FreeCAD, ומשווה את הפוטנציאל שלו לצמיחה לכלים מוצלחים אחרים בקוד פתוח כמו Blender ו-KiCad.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://konty.app/http://localhost:4321/">Konty – כלי ליצירת מסגרות חוטים (wireframe) ברזולוציה נמוכה כחלופה ל-Balsamiq עבור אפליקציות מודרניות</a></h2>
<ul>
<li>Konty מציעה כלי ליצירת מסגרות חוט בסגנון ידני, המאפשר למשתמשים לשרטט במהירות רעיונות לאפליקציות מבלי להתמקד בשלמות.</li>
<li>הכלי תומך בתרשימים שונים, כולל תרשימי זרימה, UML ותרשימי ER, ומספק גישה ליותר מ-1,500 אייקונים ותבניות עבור רשת, נייד ושולחן עבודה.</li>
<li>״התכונות כוללות מצב מצגת לקישור צורות לדפים ופונקציית שיקוף לשימוש חוזר ועדכון מסגרות ראשיות במספר מופעים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41517312">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Konty הוא כלי wireframe בסגנון lo-fi לאפליקציות מודרניות, דומה ל-Balsamiq, שמוערך בזכות הסגנון הסקיצתי שלו שעוזר להתמקד בפונקציונליות הליבה ומעודד משוב.</li>
<li>משתמשים מעריכים את קלות השימוש של קונטי ודנים בשיפורים פוטנציאליים כמו שילוב בינה מלאכותית ותכונות תגובות משופרות.</li>
<li>כרגע מבוסס על שולחן עבודה, קונטי מתכננת לשחרר גרסה מבוססת רשת, עם דיונים על אסטרטגיות תמחור ותמיכה בלינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ctrl-c.club/~captain/posts/2024-08-29-holy-smokes-I-Just-released-a-minigolf-game-for-palmos-in-2024.html">משחק מיני גולף עבור Palm OS</a></h2>
<ul>
<li>משחק מיני גולף חדש, &quot;Captain&#39;s MiniGolf (v0.6),&quot; שוחרר עבור Palm OS בשנת 2024, בעקבות מסע קידוד רטרו.</li>
<li>המשחק כולל את היכולת ליצור ולשתף מאגרי שלבים מותאמים אישית וניתן לשחק בו דרך דפדפן באמצעות אמולטור cloudpilot.</li>
<li>הקוד המלא זמין תחת רישיון GPL3, במטרה לעודד פיתוח נוסף של משחקים עבור מערכת ההפעלה Palm OS למרות אתגרים כמו דליפות זיכרון וקושי באיתור באגים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41514944">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״משחק מיני גולף עבור Palm OS זכה להתעניינות רבה, עם 309 נקודות ו-93 תגובות בפורום טכנולוגי.״</li>
<li>פרויקט זה עורר נוסטלגיה ודיונים על משחקי רטרו, כאשר משתמשים נזכרים במכשירי Palm ישנים ובמשחקים.</li>
<li>״המפתח מקמפל מקורות ישנים ויוצר תמונות דיסק עבור אמולטורים, מה שמדגיש מגמה של החייאה ושימור תוכנה וינטג&#39;.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortbridge.co.uk/research/feeld-dating-app-nudes-data-publicly-available/">פגיעויות באפליקציית ההיכרויות Feeld</a></h2>
<ul>
<li>״לאפליקציית ההיכרויות Feeld היו פגיעויות אבטחה משמעותיות, כולל גישה בלתי מורשית לנתוני משתמשים והודעות, וכן היכולת לשנות פרופילים ואינטראקציות של משתמשים אחרים.״</li>
<li>בעיות אלו נחשפו בפני Feeld במרץ 2024, אך התרחשו מספר מעקבים ועיכובים לפני שהפוסט בבלוג פורסם בספטמבר 2024.</li>
<li>״הפוסט מדגיש את הצורך הקריטי בבקרות אבטחה חזקות באפליקציות ניידות ומדגיש את החשיבות של בדיקות אבטחה מקיפות, כפי שמומלץ על ידי FORTBRIDGE.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515527">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״לאפליקציית ההיכרויות Feeld יש פגיעויות אבטחה משמעותיות בשל יישום בדיקות הרשאות בצד הקדמי במקום בצד האחורי.״</li>
<li>״נושא זה מדאיג במיוחד לאור האופי הרגיש של נתוני המשתמשים באפליקציה, הכוללים מידע אישי וייתכן שגם מידע שעלול להיות מביך.״</li>
<li>דיון זה מדגיש בעיה רחבה יותר בתעשייה שבה מפתחים חסרי ניסיון או אמצעי חיסכון בעלויות מובילים להחמצות קריטיות בתחום האבטחה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larahogan.me/blog/be-a-thermostat-not-a-thermometer/">תהיה תרמוסטט, לא מדחום (2023)</a></h2>
<ul>
<li>״בני אדם לעיתים קרובות משקפים באופן תת-מודע את מצב הרוח של הסובבים אותם, דבר שיכול להוביל לאי הבנות ולסביבה עבודה מתוחה.״</li>
<li>״כדי לשבור את המעגל הזה, שאף להיות &quot;תרמוסטט&quot; על ידי קביעת טון חיובי במקום &quot;מדחום&quot; שמשקף רק את המצב רוח.״</li>
<li>״טיפים כוללים הכרה בשינויים באנרגיה, שאלת שאלות פתוחות, שימוש בשפת גוף רגועה, הצעת הפסקות, ולקיחת אחריות על תפקידך בכל מתח.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41516327">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של אינטליגנציה רגשית בסביבות מקצועיות, וממליץ על ויסות וייצוב האקלים הרגשי במקום רק להגיב אליו.</li>
<li>״עצות מעשיות כוללות יצירת קשר עין, הישענות קדימה, ושימוש בביטויים ספציפיים להדגמת הבנה ומחויבות.״</li>
<li>״קיים ספק מסוים לגבי ההיתכנות והאפשרות להתעייפות משמירה על שליטה רגשית מתמדת, עם חששות לגבי האותנטיות והאתגרים בהקשרים שונים כמו פגישות וירטואליות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gtf.io/musings/why-haskell">״למה הסקל?״</a></h2>
<ul>
<li>לעיתים קרובות רואים בהאסקל כ&quot;לא מעשית&quot; או &quot;אקדמית&quot;, אך היא זוכה לשבחים על בניית יישומים בעולם האמיתי, כולל שרתי אינטרנט, והתכונות שלה משפיעות על שפות כמו פייתון, ראסט וטייפסקריפט.</li>
<li>״היתרונות המרכזיים כוללים מערכת טיפוסים חזקה שמפחיתה שגיאות בזמן ריצה, נתונים בלתי ניתנים לשינוי שמונעים בעיות של שינוי מצב, ותכנות פונקציונלי טהור לקוד יותר צפוי וניתן לניפוי שגיאות.״</li>
<li>״הטבע ההצהרתי של הסקל, השימוש החוזר בקונספטים ומערכת הטיפוסים החזקה שלה משפרים את הפרודוקטיביות והופכים את השכתוב לבטוח יותר, בעוד שהאקספרסיביות וסוגי הנתונים האלגבריים שלה מפשטים את החשיבה על תוכניות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41518600">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״האסקל מחייבת כתיבת פונקציות שלמות אך מתקשה עם בעיות כמו רקורסיה אינסופית, במיוחד כאשר האקוסיסטם נע לכיוון טיפוס תלוי.״</li>
<li>״התקדמות השפה מעוכבת על ידי הרחבות אד-הוק רבות, תלות ב-C, ומגבלות עם ה-Backend של Wasm עקב מערכת הריצה של GHC.״</li>
<li>״למרות הבגרות והפרקטיות שלה, התקינה והאקוסיסטם של השפה הסקל מפגרים מאחורי שפות חדשות יותר כמו אגדה, אידריס ולין, מה שמשפיע על האטרקטיביות שלה למפתחים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/nasa-pulls-off-delicate-thruster-swap-keeping-voyager-1-mission-alive-2000497434">נאס&quot;א מבצעת החלפת מנוע עדינה, שומרת על משימת וויאג&#39;ר 1 בחיים</a></h2>
<ul>
<li>״מהנדסי נאס&quot;א החליפו בהצלחה מנועים סתומים בחללית וויאג&#39;ר 1 בת ה-47, ובכך הבטיחו את המשך פעולתה בחלל הבין-כוכבי.״</li>
<li>חללית נתקלה בבעיות עקב חומרה מתיישנת והצטברות של תחמוצת סיליקון בצינורות הדלק, אך מהנדסים הצליחו להפעיל סט ישן יותר של מנועים על ידי ניהול זהיר של הכוח המוגבל ומערכות החימום שלה.</li>
<li>וויאג&#39;ר 1, ששוגר בשנת 1977 ונמצא כיום במרחק של 15.14 מיליארד מיילים מכדור הארץ, ממשיך לספק נתונים יקרי ערך מעבר למערכת השמש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41517272">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נאס&quot;א ביצעה בהצלחה החלפת מנוע דחף עדינה כדי לשמור על משימת וויאג&#39;ר 1, מה שמדגים את העיצוב החזק של החללית ואת יכולות השליטה מרחוק שלה.</li>
<li>הצלחת המשימה נובעת מהחזון בתכנון, שימור הידע הארגוני, והמסירות של הצוות, כולל תרומות מצוות שפרש.</li>
<li>״אורך החיים והיכולת להסתגל של וויאג&#39;ר 1 מדגישים את המאמץ ההנדסי והניהולי המרשים שמאחורי המשימה.״</li>
</ul>
<h2><a href="http://dmitry.gr/?r=05.Projects&proj=33.%20LinuxCard">״כרטיס הביקור שלי מריץ לינוקס ואולטריקס (2022)״</a></h2>
<ul>
<li>דמיטרי.GR פיתח כרטיס ביקור שמריץ לינוקס ואולטריקס, המציג יישום ייחודי ומעשי של טכנולוגיית מיקרו-בקרים.</li>
<li>״הפרויקט כולל אמולציה של DECstation2100/3100 באמצעות ארכיטקטורת MIPS, עם אופטימיזציות משמעותיות לביצועים, כולל אוברקלוקינג ותהליכי אתחול מותאמים אישית.״</li>
<li>עדכונים מרכזיים כוללים גרסאות קושחה משופרות, תמיכה משופרת ב-USB, ועיצובים מחדש של החומרה לשיפור מהירות ותאימות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41516476">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בשנת 2000, &quot;כרטיסי ביקור ניתנים לאתחול&quot; שהשתמשו במיני CD-ROM היו פופולריים בקרב מנהלי מערכות לקידום Linuxcare, ואפשרו למערכת לינוקס לאתחל מכונן ה-CD-ROM של המחשב.</li>
<li>היום, &#39;כונני USB חיים&#39; החליפו את המיני דיסקים הללו בשל הירידה בשימוש בכוננים אופטיים, מה שמדגים את ההתפתחות מאחסון אופטי למחשבים זעירים עם תמונות מערכת הפעלה שמישות.</li>
<li>״המאמר גם סוקר את ההתקדמות הטכנית לאורך השנים, כולל השימוש במעבדים שונים והאתגרים שניצבו במעבר הטכנולוגי הזה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/science/space-astronomy/spacex-launch-polaris-dawn-space-walk-bfed7f84">אסטרונאוטים של SpaceX מתחילים הליכת חלל, בוחנים חליפות חלל חדשות</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41519623">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אסטרונאוטים של SpaceX החלו בהליכת חלל לבדיקת חליפות חלל חדשות, מה שמדגיש את היכולות המקיפות של SpaceX בתחום החלל המסחרי.</li>
<li>״משימה זו מדגישה את יכולתה של SpaceX להציע שירותי חלל מקצה לקצה, מרקטות וקפסולות ועד לפעולות קרקע וחליפות חלל, מה שהופך את הנסיעה לחלל לנגישה יותר עבור אלו בעלי האמצעים הכספיים הנדרשים.״</li>
<li>״הבדיקות של חליפות החלל החדשות של SpaceX הן צעד משמעותי, הממחיש את החדשנות והמחויבות שלהם לקידום טכנולוגיית החלל והבטיחות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/novel-architecture-makes-neural-networks-more-understandable-20240911/">ייתכן שרשתות קולמוגורוב-ארנולד יהפכו רשתות נוירונים ליותר מובנות</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים חוקרים רשתות קולמוגורוב-ארנולד (KANs) כדי לשפר את השקיפות והפרשנות של רשתות עצביות.</li>
<li>KANs שונים מתפיסות מרובות שכבות מסורתיות (MLPs) בכך שהם משתמשים בפונקציות לא לינאריות במקום משקלים מספריים, מה שמאפשר התאמות והסברים מעודנים יותר של התפוקות שלהם.</li>
<li>מחקרים אחרונים הראו את היעילות של KANs ביישומים מדעיים, כגון תורת הקשרים ופיזיקת חומר מעובה, והדגישו את הפוטנציאל שלהם לגזור כללים מדעיים מנתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41519240">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״רשתות קולמוגורוב-ארנולד (KANs) עשויות לשפר את הבהירות של רשתות נוירונים על ידי גזירת ביטויים סימבוליים וכמויות שמורות מתוך הנתונים.״</li>
<li>סדנה ב-MLCAD הציגה את הפוטנציאל של KANs להבנת מערכות פיזיקליות, אך אתגרים עדיין קיימים בלמידת משימות מורכבות ובשילוב KANs עם ארכיטקטורות אחרות.</li>
<li>הוויכוח נמשך האם ניתן אי פעם להבין במלואם מודלים גדולים, כולל KANs, למרות יכולתם להפיק ביטויים פשוטים יותר בהשוואה לרשתות עצביות עמוקות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rfd.shared.oxide.computer/rfd/0026">״מדוע אוקסיד בחרה באילומוס״</a></h2>
<ul>
<li>מסמך RFD 26 בוחן את ערימת התוכנה עבור מעבד המארח בשרתים של Oxide Rack, תוך התמקדות במערכת ההפעלה (OS) ובמוניטור המכונה הווירטואלית (VMM).</li>
<li>״בחירות הייפרוויזור מרכזיות כוללות את KVM על GNU/Linux ואת bhyve על illumos, עם העדפה למרחב משתמש מבוסס Rust לשם בטיחות וביצועים.״</li>
<li>הפלטפורמה הנבחרת היא Helios (הפצת illumos) ו-Propolis (משתמשים מבוססי Rust) עם bhyve לעומסי עבודה של אורחים, תוך הדגשת פיתוח קוד פתוח ומתקני ניהול שרתים חזקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515447">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Oxide בחרו ב-Illumos כמערכת ההפעלה המארחת ותוכנת הווירטואליזציה שלהם בשל התכונות המתקדמות של מערכת ההפעלה, ההיכרות איתה והעדפה לשפת התכנות Rust.</li>
<li>על אף האמינות של QEMU, אוקסייד בחרו ב-bhyve על פני KVM, בטענה שהוא מתאים יותר וקל יותר לתחזוקה עבור הצרכים שלהם.</li>
<li>״ההחלטה נבעה מהניסיון הנרחב של הצוות עם Illumos ומהרצון להימנע מהמורכבויות הקשורות ללינוקס ול-systemd, במטרה להשיג קיימות ואיכות לטווח ארוך.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://jina.ai/news/reader-lm-small-language-models-for-cleaning-and-converting-html-to-markdown/?nocache=1">״Reader-LM: מודלים לשוניים קטנים לניקוי והמרת HTML ל-Markdown״</a></h2>
<ul>
<li>״באפריל 2024, ג&#39;ינה רידר הושקה כ-API להמרת כתובות URL ל-Markdown ידידותי ל-LLM באמצעות הקידומת r.jina.ai, תוך שימוש בדפדפן Chrome ללא ראש, Readability של מוזילה ו-Turndown.״</li>
<li>מודלים חדשים של שפה קטנה, reader-lm-0.5b ו-reader-lm-1.5b, שוחררו, תומכים בעד 256K טוקנים וביכולות רב-לשוניות, ומצטיינים בהמרת HTML ל-Markdown בהשוואה למודלים גדולים יותר.</li>
<li>״מודלים של Reader-LM הראו ביצועים מעולים בהערכות תוך שימוש במדדים כמו ROUGE-L, שיעור שגיאות בטוקנים (TER), ושיעור שגיאות במילים (WER), והצטיינו בשימור מבנה ובשימוש בסינטקס של Markdown.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515730">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Reader-LM הוא מודל שפה קטן חדש שנועד להמיר HTML ל-Markdown, שפותח על ידי Jina AI.</li>
<li>״המודל קיבל ביקורות מעורבות, כאשר חלק מהמשתמשים ציינו שהוא פספס אלמנטים חשובים בדפי אינטרנט מסוימים ואחרים הטילו ספק ביעילותו בהשוואה לשיטות מסורתיות כמו regex.״</li>
<li>הדגם עדיין לא בייצור, וישנן דיונים מתמשכים לגבי ביצועיו, שיקולי פרטיות, והיתרונות הפוטנציאליים של שימוש במודלים לשוניים גדולים (LLMs) ייעודיים למשימות ספציפיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/11/mistral-releases-pixtral-its-first-multimodal-model/">מיסטרל משחררת את Pixtral 12B, המודל הרב-מודלי הראשון שלה</a></h2>
<ul>
<li>סטארטאפ הבינה המלאכותית הצרפתי מיסטרל השיק את Pixtral 12B, מודל מולטימודלי שמעבד גם תמונות וגם טקסט, עם 12 מיליארד פרמטרים וגודל של כ-24GB.</li>
<li>Pixtral 12B יכול לענות על שאלות לגבי תמונות באמצעות כתובות URL או תמונות מקודדות ב-base64 וזמין ב-GitHub וב-Hugging Face תחת רישיון Apache 2.0, המאפשר הורדה בלתי מוגבלת וכיוונון עדין.</li>
<li>מיסטרל, המוערכת בשווי של 6 מיליארד דולר לאחר סבב מימון של 645 מיליון דולר, שואפת להתחרות ב-OpenAI על ידי מתן מודלים חינמיים, גרסאות מנוהלות ושירותי ייעוץ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41514727">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מיסטרל השיקה את Pixtral 12B, המודל הרב-מודלי הראשון שלה שמסוגל להבין אך לא לייצר תמונות.</li>
<li>עלו חששות לגבי הנתונים ששימשו לאימון, במיוחד עם הגבלות הולכות וגוברות על איסוף נתונים מהרשת, מה שמשפיע על יכולת המודל להתעדכן בסגנונות חדשים.</li>
<li>״פיקסטרל 12B, המבוסס על מודל הטקסט Nemo 12B של מיסטרל, יכול לענות על שאלות לגבי תמונות אך מבצע פחות טוב מ-Qwen2-VL-7B במבחנים.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מודל OpenAI O1" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%9C%20OpenAI%20O1&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2012%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/11&#39;</h2>
<h1>2024-09-11</h1>
<h2><a href="https://labs.watchtowr.com/we-spent-20-to-achieve-rce-and-accidentally-became-the-admins-of-mobi/">״הוצאנו 20 דולר כדי להשיג RCE ובטעות הפכנו למנהלים של .mobi״</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים ניצלו פגיעויות בלקוחות WHOIS וגילו כי הדומיין של שרת WHOIS הישן של סיומת .MOBI היה זמין לרכישה, מה שהוביל לשליטה בלתי צפויה בדומיין.</li>
<li>״השרת שלהם קיבל 2.5 מיליון שאילתות מגורמים שונים, כולל ממשלה וצבא, חברות סייבר ואבטחת מידע ורשויות אישורי תעודות (CAs), מה שחושף סיכוני אבטחה משמעותיים.״</li>
<li>התקרית מדגישה את הפגיעויות במערכת WHOIS ובתהליך האימות של CA, ומבליטה את הצורך בבדיקות אבטחה מתמשכות ובערנות נגד תשתיות אינטרנט מיושנות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510252">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוקרים הוציאו 20 דולר כדי להשיג ביצוע קוד מרחוק (RCE) ובטעות הפכו למנהלים של ה-TLD .mobi עקב דומיין שפג תוקפו.</li>
<li>התקרית מדגישה את החשיבות של לא לתת לדומיין לפוג ומרמזת כי יש להסדיר את המונופול של וריסיין על דומיינים.</li>
<li>״המאמר מדגיש את השבריריות של TLS/SSL ואת הצורך הקריטי לשמור על בעלות על הדומיין כדי למנוע פרצות אבטחה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510103">מדוע Pave חוקי?</a></h2>
<ul>
<li>פייב, סטארטאפ הנתמך על ידי YC, מסייע לסטארטאפים אחרים בנושאי שכר על ידי שילוב עם מערכות HR ושכר כדי לאסוף נתונים ולספק פירוט של טווחי שכר.</li>
<li>״יש חששות לגבי האם ניתן לראות בפרקטיקה זו קיבוע שכר אנטי-תחרותי, בדומה למקרה של RealPage, מה שמעלה שאלות לגבי חוקיות התיאום על השכר.״</li>
<li>הלגיטימיות וההשלכות האתיות של מודל העסקי של Pave נמצאות תחת בדיקה, שכן תיאום שכר הוא בדרך כלל בלתי חוקי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510103">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פייב, סטארטאפ הנתמך על ידי YC, מאגד נתונים ממערכות HR ושכר כדי לספק טווחי פיצויים, מה שמעלה שאלות לגבי פרקטיקות אנטי-תחרותיות פוטנציאליות.</li>
<li>מבקרים משווים את השירות של Pave לבעיות תמחור השכירות של RealPage, בעוד שאחרים טוענים ששיתוף נתוני פיצויים אינו בלתי חוקי ללא הסכמי קיבוע שכר מפורשים.</li>
<li>שירותים דומים, כמו &quot;The Work Number&quot; של Equifax ו-Radford, קיימים כבר שנים, אך חששות לגבי פרטיות ודיכוי שכר ממשיכים להתקיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.torproject.org/t/tor-relays-artikel-5-e-v-another-police-raid-in-germany-general-assembly-on-sep-21st-2024/14533">עוד פשיטה משטרתית בגרמניה</a></h2>
<ul>
<li>״ב-16 באוגוסט 2024, המשטרה הגרמנית פשטה על הבית והמשרד של Artikel 5 e.V., במטרה לחשוף את זהותם של משתמשי Tor, אך לא תפסה חומרה כלשהי.״</li>
<li>עמותת Artikel 5 מתכננת לערער משפטית על צו החיפוש כדי למנוע פשיטות עתידיות וקוראת לאסיפה כללית ב-21 בספטמבר 2024 כדי לדון בעתיד הארגון.</li>
<li>האספה תשקול אפשרויות כגון מציאת חברי דירקטוריון חדשים, הפסקת צמתי יציאה, או פירוק הארגון, עם פרטים זמינים באתר האינטרנט שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505009">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״משתמש בפורום של פרויקט טור שיתף את חוויותיו מהפעלת צמתי יציאה של טור במשך חמש שנים, שבמהלכן ספק האירוח שלו קיבל שלוש זימונים מרשויות החוק.״</li>
<li>הזימונים היו קשורים לאירועים חמורים, כולל איום בפצצה, דוא&quot;ל פישינג והאקרים ממדינת קטר, מה שהוביל את המשתמש לסגור את צמתי היציאה שלו עקב לחץ מחשש לתוצאות משפטיות פוטנציאליות.</li>
<li>דיון זה הדגיש את ההשלכות האתיות ואת האיזון בין פרטיות למניעת פשיעה, עם תקוות לחדש את הפעילות בעתיד למרות האתגרים מצד רשויות האכיפה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/the-magic-of-dc-dc-voltage-conversion">הקסם של המרת מתח DC-DC (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41507879">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ממירי DC-DC משתמשים בסלילים ליצירת קפיצות מתח, אשר מטעינות קבלים, בדומה למערכת הצתה של רכב.</li>
<li>הם יעילים אך דורשים אמצעי בטיחות כמו מגבילי זרם או נתיכים כדי למנוע שריפות.</li>
<li>״הסוגים כוללים ממירי בוסט, באק ומבוססי שנאי, כאשר האחרונים מציעים בידוד בין הכניסה ליציאה לצורכי בטיחות; שימושים מעשיים כוללים המרת USB 5V ל-120V עבור מכשירים עתיקים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chaidiscovery.com/blog/introducing-chai-1">צ&#39;אי-1: פענוח האינטראקציות המולקולריות של החיים</a></h2>
<ul>
<li>״Chai-1 הוא מודל בסיסי רב-מודלי חדש לחיזוי מבנה מולקולרי, המצטיין במשימות גילוי תרופות, וזמין בחינם דרך ממשק אינטרנטי לשימוש מסחרי וכספריית תוכנה לשימוש לא מסחרי.״</li>
<li>״הוא משיג שיעור הצלחה של 77% במבחן PoseBusters ועוקף את AlphaFold-Multimer בקיפול מולטימרים, עם דיוק של 69.8%.״</li>
<li>״Chai-1 יכול לחזות מבני מולטימר באמצעות רצפים בודדים ולהכפיל את דיוק חיזוי מבנה נוגדן-אנטיגן עם התניה של אפיטופ.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41506157">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״צ&#39;אי-1, דגם חדש לפענוח אינטראקציות מולקולריות, שוחרר ועורר עניין רב בקהילת הטכנולוגיה.״</li>
<li>״המודל טוען לשיפור על פני AlphaFold, כלי ידוע לחיזוי מבנה חלבונים, אך השיפורים הם שוליים, עם עלייה של 1% בלבד בניקוד באחד המדדים.״</li>
<li>״הועלו חששות לגבי האפשרות לשימוש לרעה בטכנולוגיה כזו ליצירת נשק ביולוגי, אם כי מומחים טוענים כי המורכבות של הביולוגיה המולקולרית הופכת זאת לבלתי סביר.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://taconomical.com">״עד כמה חסכוני סניף טאקו בל המקומי שלך?״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41507563">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון מתמקד בתמחור ובמאפיינים של סניפי טאקו בל שונים, תוך הדגשת סניף טאקו בל הייחודי בפסיפיקה עם מתקנים כמו אח ומרגריטות.</li>
<li>סניף הקומבו של טאקו בל/KFC בסיאטל, בלואר קווין אן, נחשב לטאקו בל היקר ביותר במדינה, כאשר משתמשים משתפים את חוויותיהם ותסכוליהם עם אפליקציית המובייל של טאקו בל.</li>
<li>״אפליקציית טאקו בל זוכה לביקורת על שיטות איסוף הנתונים שלה, כאשר משתמשים מתווכחים על נחיצותה לעומת שיטות הזמנה מסורתיות, ועל תפקידה באפליית מחירים ושיווק ממוקד.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.com/hillelwayne/archive/why-not-comments/">״למה לא תגובות״</a></h2>
<ul>
<li>״הגרסה v0.3 של &quot;לוגיקה למתכנתים&quot; שוחררה, עם דגש על שיפור עיצוב הספר.״</li>
<li>״ההודעה מדגישה את החשיבות של הערות בקוד, במיוחד לצורך הסבר &quot;למה&quot; של החלטות ופשרות, שלא תמיד ניתן לתעד אותן בעצמן באמצעות שמות של פונקציות או משתנים.״</li>
<li>ניתן דוגמה שבה הערה מסבירה את הבחירה בשיטה לא יעילה להחלפת סימני מתמטיקה בסמלי יוניקוד, תוך הדגשת הפשרה והפוטנציאל לשיפור עתידי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505389">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הערות בקוד צריכות להתמקד בהסבר &quot;למה&quot; ו&quot;למה לא&quot; כדי לסייע בהבנה עתידית, במיוחד בקוד מורכב וגדול.״</li>
<li>״הערות חובה עבור פונקציות ברורות נחשבות כבזבוז ויכולות להוביל להתעלמות מהערות בכלל.״</li>
<li>בעוד שיש המעדיפים שמות פונקציות ארוכים או הודעות התחייבות, המחבר מוצא שהערות הן חיוניות לצורך בהירות, תחזוקה ותיעוד החלטות ופשרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/flipper-zero-gets-major-firmware-update">״פליפר זירו מקבל עדכון קושחה משמעותי, יכול להאזין למכשירי קשר״</a></h2>
<ul>
<li>פליפר שחררה עדכון קושחה משמעותי 1.0 עבור כלי הרב-תכליתי שלה, פליפר זירו, שמשפר באופן ניכר את הפונקציונליות וחוויית המשתמש.</li>
<li>״השיפורים המרכזיים כוללים הכפלת מהירות העברת הנתונים ב-Bluetooth מאנדרואיד, עלייה של 40% במהירות התקנת הקושחה של Bluetooth, ומנוע NFC מחודש התומך ביותר סוגי כרטיסים וקריאת נתונים מהירה יותר.״</li>
<li>״העדכון גם מציג תכונות חדשות כגון היכולת לצותת לאודיו של מכשירי קשר אנלוגיים, לפענח 89 פרוטוקולי רדיו, להפעיל אפליקציות ישירות מכרטיסי microSD ולהאריך את חיי הסוללה לחודש במצב צריכת חשמל נמוכה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505670">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פליפר זירו, מכשיר שמומן במימון המונים, קיבל עדכון קושחה משמעותי המאפשר לו לצותת למכשירי קשר, ובכך מקיים את הבטחתו לשיפורי תוכנה מתמשכים.</li>
<li>״המכשיר בולט בזכות הרב-תכליתיות והממשק הידידותי למשתמש שלו, מה שהופך אותו לנגיש למשימות שונות בתחום תדרי הרדיו, בניגוד למקלטי רדיו מוגדרי תוכנה (SDRs) מסורתיים שדורשים מעבדים חזקים יותר.״</li>
<li>״העדכון עורר עניין בשל יכולתו של Flipper Zero לבצע פונקציות מרובות מעבר להאזנה, מה שממצב אותו ככלי מקיף לחובבי תדרי רדיו ואנשי מקצוע.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.18103">מדריך על מודלים של דיפוזיה להדמיה וראייה</a></h2>
<ul>
<li>״המדריך של סטנלי ה. צ&#39;אן מתמקד במודלים של דיפוזיה, שהם מרכזיים בכלים גנרטיביים ליישומים של טקסט לתמונה וטקסט לוידאו.״</li>
<li>זה מיועד לסטודנטים לתואר ראשון ושני המתעניינים בלמידת מכונה ובחזון ממוחשב, ומספק ידע בסיסי למחקר או ליישומים מעשיים.</li>
<li>המדריך עודכן פעמיים, כאשר הגרסה האחרונה הוגשה ב-6 בספטמבר 2024, וזמינה לקריאה נוספת ב-arXiv.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41504885">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודרך על מודלים של דיפוזיה להדמיה וראייה הובלט, מעורר עניין בקרב חובבי טכנולוגיה וחוקרים.</li>
<li>״משאבים ודיונים שונים משותפים, כולל מדריכי ה-YouTube של אנדריי קרפתי, הספר החדש של סבסטיאן רשקה על בניית מודלים לשוניים גדולים, וסדרת הווידאו של 3Blue1Brown על טרנספורמרים.״</li>
<li>המדריך מדגיש את הבסיס המתמטי של מודלים של דיפוזיה, עם הצעות למשאבים נגישים יותר כמו הקורס והפוסטים בבלוג של Hugging Face להבנה טובה יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ii.com/git-bash-is-my-preferred-windows-shell/">גיט באש הוא ה-shell המועדף עליי ב-Windows</a></h2>
<ul>
<li>גיט באש הובלט כקליפת חלונות מועדפת, המציעה פונקציונליות של שורת פקודה בסגנון יוניקס בתוך סביבת חלונות.</li>
<li>״היתרונות המרכזיים כוללים היכרות עם פקודות bash, התקנה קלה, טביעת רגל קטנה ואינטגרציה עם סייר הקבצים של Windows.״</li>
<li>Git Bash תומך בהרבה פקודות וסקריפטים דמויי יוניקס, מה שהופך אותו לכלי רב-תכליתי עבור מפתחים העובדים בסביבת Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41504832">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גיט באש מועדף על ידי משתמשי Windows רבים בשל היכרותו עם פקודות Unix, מה שהופך אותו לבחירה נוחה עבור אלו עם ניסיון בלינוקס.</li>
<li>בעוד ש-PowerShell זוכה לשבחים על הטיפול במידע מובנה ו-API של .NET, הוא לעיתים קרובות נתון לביקורת על ריבוי מילים ובעיות קידוד.</li>
<li>חלופות כמו WSL, MSYS2 ו-Busybox עבור Windows קיימות, אך Git Bash נשאר פופולרי בשל הפשטות והקלות בשימוש בו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/thoughtpolice/9c45287550a56b2047c6311fbadebed2">יש בינינו כאלה שאוהבים ביקורת קוד מסוג &quot;interdiff&quot;</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ריט קוד ריוויו הוא כלי קוד פתוח התואם למאגרי Git, המקל על כתיבת תיקונים, הגשתם, מתן משוב ותיקונים.</li>
<li>״ביקורות קוד מסורתיות ב-GitHub יכולות להוביל ל&quot;מרק דיפ&quot;, לסבך את היסטוריות הקומיטים ולהפוך כלים כמו git blame ו-git bisect לפחות יעילים.״</li>
<li>מתודת הביקורת &quot;interdiff&quot;, שמפרסמת גרסאות חדשות של הקומיטים המקוריים, שומרת על היסטוריות קומיטים נקיות יותר ומפשטת את תהליך הביקורת באמצעות כלים כמו git range-diff.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505266">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מדגיש את השימוש בזרימות עבודה של סקירת קוד &quot;interdiff&quot; ב-GitHub, המאפשרות לסוקרים לראות את ההבדלים עם המשוב המשולב מבלי לשבור את <code>git blame</code> ו-<code>git bisect</code>.</li>
<li>״תהליך העבודה כולל שימוש ב-<code>git commit --fixup</code>, <code>git rebase --interactive --autosquash</code>, ו-<code>git push --force-with-lease</code> לניהול ומיזוג שינויים בצורה יעילה.״</li>
<li>״השיחה מדגישה את המגבלות של חוויית המשתמש של GitHub בטיפול בתכונות מתקדמות של Git כמו ריבייסינג ואוטוסקוואש, ומציעה שכלים או תהליכי עבודה טובים יותר יכולים לשפר את תהליך סקירת הקוד.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://perthirtysix.com/tool/lottery-simulator">סימולטור לוטו (2023)</a></h2>
<ul>
<li>הסימולטור של הלוטו PerThirtySix מאפשר למשתמשים לחקור הסתברויות בלוטו ולדמות אלפי כרטיסים בשניות.</li>
<li>״משתמשים יכולים להגדיר סימולציות עבור לוטרות אמריקאיות קיימות כמו מגה מיליונס ופאוורבול או ליצור כללים מותאמים אישית, כולל עלות כרטיס והסתברות לאיזון.״</li>
<li>הכלי מספק ויזואליזציות של תשואות וכולל הנחות מפשטות כגון זוכה יחיד בפרס הגדול והתעלמות ממסים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505593">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נוצר כלי חדש לסימולציה של לוטו, שמעורר עניין רב ומשוב ממשתמשים ב-Hacker News.</li>
<li>״משתמשים מציעים שיפורים שונים, כגון אפשרות לסימולציה מהירה יותר, בחירת מספרים אקראיים לכל הגרלה, ומעקב אחר מספר האנשים שזכו בפרס הגדול.״</li>
<li>הכלי מדגיש את הסיכויים הנמוכים לזכייה בלוטו, אפילו כאשר משתמשים בבריכות מספרים מותאמות אישית, ומעורר דיונים על הסתברות, ערך צפוי (EV), והשפעת גודל הקופה על הזכיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rohan.ga/blog/early-internet/">״הלוואי שלא הייתי מתגעגע לאינטרנט של שנות ה-90 וה-2000״</a></h2>
<ul>
<li>״בן 18 מביע נוסטלגיה לאינטרנט של שנות ה-90 וה-2000, ומשווה אותו לנוף המדיה החברתית הממוסחרת של היום.״</li>
<li>המחבר מבקר פלטפורמות מודרניות כמו אינסטגרם וטיקטוק על קידום שטחיות ו-FOMO (פחד מהחמצה), ומתגעגע ליצירתיות ולייחודיות של בלוגים אישיים ומייספייס.</li>
<li>״הם מזכירים קהילה נישתית ב-Neocities שמעריכה את הרשת הישנה, אך מציינים שרוב העמיתים מוצאים תחומי עניין כאלה כבלתי רגילים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41508040">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״המחבר נזכר באינטרנט של שנות ה-90 וה-00, ומדגיש את האנרגיה החובבנית, הפסאודו-אנונימיות והתחושה הנגד-תרבותית שלו, שהשפיעו באופן משמעותי על הקריירה שלהם בתעשיית המשחקים.״</li>
<li>״הם מביעים נוסטלגיה לתחושת הפלא והקהילתיות של האינטרנט המוקדם, ומשווים אותה לאינטרנט הממוסחר והמבוסס על אלגוריתמים של היום.״</li>
<li>על אף ההתקדמות הטכנולוגית והגישה המוגברת, המחבר ואחרים מרגישים כי הערך המקורי של האינטרנט נפגע בשל הפיכתו למיינסטרים ומסחורו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jp3141/AppleWatchAmmeter">אמפרמטרAppleWatch</a></h2>
<ul>
<li>״ניתן להשתמש ב-Apple Watch Series 5 ודגמים חדשים יותר כאמפרמטר למדידת זרמים ישרים על ידי ניצול המגנטומטר המובנה שלהם.״</li>
<li>״על ידי כריכת סליל תיל סביב השעון, ניתן לזהות ולמדוד את השדה המגנטי הנוצר על ידי זרמים סמוכים, עם רגישות של כ-100 מיקרו-טסלה לאמפר.״</li>
<li>ניתן להשתמש באפליקציה כמו &#39;Sensor-App&#39; לכיול ולהצגת הזרם באמפרים, מה שמאפשר זיהוי שינויים בזרם קטנים עד כדי 10 מיליאמפר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41508752">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון סובב סביב הרעיון של שימוש במכשירים חכמים, כמו ה-Apple Watch, למדידת זרם חשמלי, עם התייחסויות לביוהאקינג עשה זאת בעצמך וניסויים היסטוריים הכוללים מגנטים של אדמה נדירה.</li>
<li>משתתפים מזכירים שיטות וכלים שונים, כגון חיישני אפקט הול ואפליקציות סמארטפון כמו Phyphox, למדידת זרם ומתח, ומדגישים את האופי החדשני אך המסוכן של ניסויים אלו.</li>
<li>״השיחה כוללת הערות הומוריסטיות וספקולטיביות לגבי הפרקטיות והבטיחות של טכניקות הביוהאקינג הללו, המשקפות שילוב של סקרנות וספקנות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://radicle.xyz/2024/09/10/radicle-1.0.html">רדיקל 1.0 – חלופה מקומית-תחילה ו-P2P ל-GitHub</a></h2>
<ul>
<li>רדיקל 1.0, מערכת שיתוף פעולה בקוד עמיתים-לעמיתים המבוססת על Git, הושקה רשמית לאחר חמישה חודשים של משוב ו-17 גרסאות מועמדות.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות פרוטוקול רכילות וסנכרון עמית לעמית, אינטראקציות חברתיות (בעיות, תיקונים, ביקורות קוד), אימות מאובטח, ממשק שורת פקודה ואינטרנט אינטואיטיבי, תכונות פרטיות ובניות חתומות שניתנות לשחזור.״</li>
<li>תוכניות עתידיות עבור Radicle כוללות CI/CD מקומי, ממשק משתמש טרמינלי, סקירת קוד מתקדמת ועוד, עם אינטגרציות אקוסיסטם מתרחבות כמו תוספים ל-VS Code ו-JetBrains.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41509713">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Radicle 1.0 מוצג כחלופה מקומית-תחילה, עמית לעמית (P2P) ל-GitHub, ומעורר דיונים על מוזרויות התקנה והשוואות עם כלים כמו Forgejo ו-Homebrew.</li>
<li>משתמשים דנים במעשיות ובפילוסופיה של שיתוף פעולה בקוד מבוזר של Radicle, כאשר חלקם מעדיפים ניהול משימות פשוט יותר באמצעות מאגרי git על מכונות וירטואליות (VMs).</li>
<li>השיחה נוגעת גם במימון של Radicle, שיפורים פוטנציאליים, ושילוב עם כלים כמו ForgeFed ו-NOSTR.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="״הוצאנו 20 דולר כדי להשיג RCE ובטעות הפכנו למנהלים של .mobi״" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%B4%D7%94%D7%95%D7%A6%D7%90%D7%A0%D7%95%2020%20%D7%93%D7%95%D7%9C%D7%A8%20%D7%9B%D7%93%D7%99%20%D7%9C%D7%94%D7%A9%D7%99%D7%92%20RCE%20%D7%95%D7%91%D7%98%D7%A2%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%A4%D7%9B%D7%A0%D7%95%20%D7%9C%D7%9E%D7%A0%D7%94%D7%9C%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%20.mobi%D7%B4&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%2011%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/10&#39;</h2>
<h1>2024-09-10</h1>
<h2><a href="https://variety.com/2024/film/news/james-earl-jones-dead-darth-vader-lion-king-1236138656/">ג&#39;יימס ארל ג&#39;ונס נפטר</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;יימס ארל ג&#39;ונס, הידוע בקולו האייקוני כדארת&#39; ויידר ב&quot;מלחמת הכוכבים&quot;, הלך לעולמו בגיל 93 בביתו במחוז דאצ&#39;ס, ניו יורק.</li>
<li>״ג&#39;ונס התגבר על גמגום בילדותו והייתה לו קריירה מגוונת שנמשכה למעלה מ-60 שנה, כולל תפקידים ב&quot;מלך האריות&quot;, &quot;ד&quot;ר סטריינג&#39;לאב&quot; ו&quot;שדה החלומות&quot;.״</li>
<li>״ג&#39;ונס זכה במספר פרסים יוקרתיים, כולל שני פרסי טוני, שני פרסי אמי, פרס גראמי ואוסקר כבוד, והיה ידוע גם בקריינות של סרטי תעודה וסיסמת CNN.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41493634">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ג&#39;יימס ארל ג&#39;ונס, הידוע בזכות תפקידי הקול האייקוניים שלו כמו דארת&#39; ויידר במלחמת הכוכבים ומופאסה במלך האריות, הלך לעולמו.</li>
<li>״מעבר לתפקידי הקול המפורסמים שלו, ג&#39;ונס היה בעל קריירה מגוונת, כולל הופעות בסרטים כמו &quot;המרדף אחר אוקטובר האדום,&quot; &quot;שדה החלומות,&quot; ו&quot;נסיך ניו יורק.&quot;״</li>
<li>הישגיו כוללים גם התגברות על גמגום ילדות, השתתפות בבית הספר לריינג&#39;רים והופעה במחזות שייקספיריים ועכשוויים, מה שהופך אותו לשחקן מכובד ורב-גוני.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/09/09/ftc-pushed-to-crack-down-on-companies-that-ruin-hardware-via-software-updates-or-annoying-paywalls/">הלחץ על ה-FTC להחמיר עם חברות שמקלקלות חומרה באמצעות עדכוני תוכנה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41492251">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-FTC מתבקש לטפל בחברות שמדרדרות בכוונה את החומרה באמצעות עדכוני תוכנה, מה שגורם לתסכול בקרב הצרכנים.</li>
<li>דוגמאות כוללות משקפי VR וסמארטפונים שמאבדים פונקציונליות עקב פעולות מרחוק של היצרנים, כמו כיבוי שרתי ענן.</li>
<li>״יש קריאות לתקנות שיבטיחו את תפקוד המכשירים או שחרור קוד המקור כאשר התמיכה מסתיימת, והצעות להסמכות למכשירים &quot;ללא ענן&quot; או &quot;קוד פתוח&quot;.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://justforfunnoreally.dev">סתם בשביל הכיף (2022)</a></h2>
<ul>
<li>״הפוסט מדגיש כי ישנם מפתחים שיוצרים תוכנה בקוד פתוח רק לשם הכיף וההנאה שבפתרון בעיות, ולא למטרות רווח כספי או צריכה המונית.״</li>
<li>זה מפרט מספר פרויקטים &quot;רק בשביל הכיף&quot;, כולל קומפיילר לרובי (Natalie), מנתח PHP ב-Rust (php-parser-rs), ומשגר Minecraft בפייתון (PyCraft), המציגים את המגוון והיצירתיות בקהילת הקוד הפתוח.</li>
<li>״הפוסט מעודד מפתחים לגלות מחדש את הכיף בתכנות על ידי עבודה על פרויקטים שמעניינים אותם, תוך הדגשת החשיבות של הנאה מהתהליך ולא רק התמקדות בתוצאה הסופית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496725">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מפתח משתף את התשוקה שלו לקוד ולהפעלת קבוצה שבה המשתתפים בונים פרויקטים יחד בקבוצות של 6 שבועות, תוך הדגשת השמחה וההתרגשות שביצירה משותפת.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את הערך שבעבודה על פרויקטים אישיים לשם ההנאה, כאשר משתתפים שונים משתפים את חוויותיהם ומניעיהם, כמו ללמוד מיומנויות חדשות או פשוט ליהנות מהתהליך היצירתי.״</li>
<li>״השיחה נוגעת באתגרים ובתפיסות של דיון בפרויקטים אישיים בהקשרים מקצועיים, כאשר יש הרואים בכך סימן ליוזמה ויצירתיות, בעוד אחרים מתקשים לקשר זאת לביצועי העבודה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/doj-claims-google-has-trifecta-of-monopolies-on-day-1-of-ad-tech-trial/">מחלקת המשפטים טוענת שלגוגל יש &quot;שלישיית מונופולים&quot; ביום הראשון של משפט טכנולוגיית הפרסום</a></h2>
<ul>
<li>״משרד המשפטים של ארצות הברית (DOJ) פתח במשפט נגד מונופול של גוגל ב-9 בספטמבר 2024, בווירג&#39;יניה, המתמקד בשליטת גוגל בטכנולוגיית הפרסום.״</li>
<li>עורכת הדין של משרד המשפטים, ג&#39;וליה טארבר ווד, טענה כי גוגל מניפולציה במכרזי פרסומות, מה שהוביל להכנסות נמוכות יותר עבור מפרסמים ועלויות גבוהות יותר עבור מפרסמים.</li>
<li>״המשפט עשוי להיות מזיק יותר ממקרים קודמים, כאשר משרד המשפטים שואף להפריד את חבילת Ad Manager של גוגל, מה שעשוי להוביל להפרדה בין עסקי החיפוש והפרסום של גוגל.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496254">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״משרד המשפטים מאשים את גוגל בהחזקת &quot;שלישיית מונופולים&quot; בשוק טכנולוגיית הפרסום, וטוען כי פרקטיקות אלו פוגעות במוציאים לאור ובכלכלה.״</li>
<li>מבקרים מציעים כי המקרה צריך גם להתייחס להפרות פרטיות ולנזק חברתי, בעוד שגוגל טוענת כי נקודת המבט של משרד המשפטים על שוק הטכנולוגיה הפרסומית מיושנת.</li>
<li>המשפט מדגיש סוגיות מורכבות של שליטה בשוק, יתרונות פוטנציאליים לצרכנים מפירוק גוגל, והשלכות רחבות יותר על תחרות וחדשנות בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/pingora-saving-compute-1-percent-at-a-time/">״יום טוב לנסות-קשה: חיסכון במחשוב 1% בכל פעם״</a></h2>
<ul>
<li>״Cloudflare פיתחה חבילת Rust בקוד פתוח חדשה להפחתת ניצול ה-CPU, מה שמשפר את יכולת ה-CDN שלהם.״</li>
<li>״על ידי אופטימיזציה של פונקציית <code>clear_internal_headers</code> באמצעות מבנה נתונים של עץ טרי, הם הפחיתו את זמן הריצה שלה מ-3.65µs ל-0.93µs, והשיגו הפחתה של 1.28% בשימוש במעבד עבור שירות הפרוקסי שלהם.״</li>
<li>״שיפור זה מדגיש את ההשפעה המשמעותית של אופטימיזציה של פעולות ברמת המיקרו-שנייה על הביצועים הכוללים, ומדגיש את החשיבות של כלים לניטור ופרופילינג.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41501496">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>צורת האחסון הפנימית של כותרות ב-Cloudflare הציתה דיון ב-Hacker News, כאשר משתמשים דנים בגישות שונות כמו מילונים נפרדים ותחיליות ייחודיות.</li>
<li>״מבקרים טוענים שהשיטה של Cloudflare מועדת לטעויות, ועובד לשעבר הדגיש בעיות פוטנציאליות עם מניפולציה של כותרות בעובדים.״</li>
<li>״מנהל הטכנולוגיה הראשי של Cloudflare הזכיר מאמצים מתמשכים להחליף כותרות HTTP לתקשורת בין-תהליכית (IPC), והדיון כלל גם אופטימיזציות של מבני נתונים, כמו שימוש בטבלאות גיבוב או מסנני בלום.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/09/10/apple-loses-eu-court-battle-over-13-billion-euro-tax-bill-in-ireland.html">על אפל לשלם 13 מיליארד יורו במסים חוזרים, פסק בית המשפט העליון של האיחוד האירופי</a></h2>
<ul>
<li>בית המשפט העליון של אירופה פסק נגד אפל בסכסוך מס שנמשך עשור, והורה לחברה לשלם 13 מיליארד אירו (14.4 מיליארד דולר) במיסים חוזרים לאירלנד.</li>
<li>״בית הדין האירופי לצדק אישר את טענת הנציבות האירופית משנת 2016 כי אפל קיבלה הטבות מס &quot;בלתי חוקיות&quot; מאירלנד, והפך את ניצחון הערעור של אפל ואירלנד משנת 2020.״</li>
<li>מקרה זה מדגיש את המתחים המתמשכים בין ענקיות הטכנולוגיה האמריקאיות לבין האיחוד האירופי בנוגע לנושאי מיסוי והגבלים עסקיים, כאשר אפל צפויה לשאת בחיוב מס של 10 מיליארד דולר ברבעון הפיסקלי הרביעי של 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41498358">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״בית המשפט העליון של האיחוד האירופי פסק כי אפל חייבת לשלם 13 מיליארד יורו במיסים חוזרים, תוך שהוא מעלה ספקות אם אירלנד יישמה כללי מס אחידים לכל החברות.״</li>
<li>״המקרה מתמקד בשאלה האם הטיפול המס של אירלנד באפל היווה סיוע מדינה בלתי חוקי, והבית המשפט קבע שכן.״</li>
<li>פסיקה זו הציתה ויכוחים על השפעת האיחוד האירופי על מדיניות המיסוי ועל השפעתה על חברות ומדינות החברות בו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://harrison.ai/harrison-rad-1/">מודל יסוד ייעודי לרדיולוגיה</a></h2>
<ul>
<li>מודל Harrison.rad.1 הוא מודל יסוד חדש המיועד לרדיולוגיה, אשר עולה באופן משמעותי על אחרים, עם ציון של 85.67% בבחינת FRCR 2B Rapids, בהשוואה למודלים אחרים שקיבלו ציונים מתחת ל-50%.</li>
<li>״המודל מצטיין במגוון משימות רדיולוגיות, כולל גילוי ממצאים, מיקום, ריבוי מודליות ודיווח מובנה, הודות למאגר הנתונים הבלעדי שלו והארכיטקטורה המיוחדת.״</li>
<li>המטרה של Harrison.rad.1 היא לשפר את שירותי הבריאות העולמיים על ידי הגדלת יכולת הרדיולוגיה, והוא זמין לבחירת שותפים למחקר ושילוב קליני.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496699">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״דיון על מודל AI ייחודי לרדיולוגיה של harrison.ai מדגיש את היתרונות והאתגרים הפוטנציאליים שלו, כולל גישה מוגבלת לציבור והצורך במודל מנוי עם הצהרות אחריות.״</li>
<li>״משתמשים דנים בסיכונים הטכנולוגיים והאתיים של אבחון עצמי, במגבלות הרגולטוריות והמסחריות, ובחשיבות שילוב נתוני מטופלים ומאגרי נתונים פתוחים.״</li>
<li>חששות לגבי אחריות, דיוק ושימוש לרעה פוטנציאלי במודלים של בינה מלאכותית עולים, כאשר חלק מהמשתמשים אופטימיים לגבי עתיד הבינה המלאכותית בתחום הבריאות ואחרים מזהירים מפני הסתמכות יתר ללא פיקוח מתאים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sigrok.org/wiki/Main_Page">Sigrok – חבילת תוכנה לניתוח אותות ניידת, חוצת פלטפורמות, וקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>״פרויקט sigrok מספק חבילת תוכנה לניתוח אותות ניידת, חוצת פלטפורמות וקוד פתוח, התומכת במכשירים כמו מנתחי לוגיקה ואוסצילוסקופים.״</li>
<li>״רכיבים מרכזיים כוללים את libsigrok, libsigrokdecode, וממשקים כמו PulseView ו-sigrok-cli, כאשר העדכון האחרון הוא sigrok-cli 0.7.2.״</li>
<li>סיגרוק מציעה תכונות כגון רישום נתונים, שליטה במכשירי מעבדה ופענוח אותות דיגיטליים, עם תמיכה נרחבת בחומרה ותיעוד מקיף הזמין באינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41494786">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Sigrok הוא חבילת תוכנה ניידת, חוצת פלטפורמות, חינמית וקוד פתוח (FOSS) לניתוח אותות, שזוכה לשבחים על השימושיות שלה עם חומרה במחיר סביר.</li>
<li>תורמים הביעו תסכול מהמשוב האיטי ומסגנונות הקוד המיושנים, מה שהוביל לדיונים על האתגרים בתרומת תיקונים גדולים ועל הצורך של המתחזקים לאזן את זמנם.</li>
<li>״חלק מהמשתמשים הציעו לפצל את הפרויקט עקב מיזוגים איטיים, בעוד שאחרים נשארים מלאי תקווה שיגיעו תורמים נוספים שישפרו את הפרויקט.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://antithesis.com/blog/multiverse_debugging/">ניפוי באגים במולטיוורס</a></h2>
<ul>
<li>Antithesis מציגה כלי ניפוי באגים מהפכני המאפשר למשתמשים &quot;להחזיר את הזמן לאחור&quot; כדי לבדוק מערכות רגע לפני קריסה, מה שהופך את גילוי ותיקון הבאגים ליעילים יותר.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות סימולציה דטרמיניסטית, צילום מצב, ניתוח תעבורת רשת ופרופיל ביצועים, כל זאת במטרה לפשט את תהליך ניפוי השגיאות.״</li>
<li>״ממשק המולטיוורס הריאקטיבי מציע מחברת ריאקטיבית מבוססת דפדפן המחוברת להיפרוויזור דטרמיניסטי, המספק סביבה נטולת תופעות לוואי למשוב מיידי על ניפוי באגים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41500405">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Antithesis הציגה היפרוויזור חדש לבדיקת שגיאות באמצעות מסע בזמן, מה שמעורר עניין בשל הגישה הייחודית שלה לבדיקת שגיאות דטרמיניסטית.</li>
<li>״בניגוד לכלים קיימים, Antithesis מתמקדת בבדיקות אוטומטיות ובסביבות פיתוח דטרמיניסטיות, ומטפלת ביעילות בבעיות כמו אי-דטרמיניזם ועלויות אחסון.״</li>
<li>ההייפרוויזור יכול לפעול על מערכות לינוקס גנריות, כולל NodeJS, ומשתמש בפאזינג מונחה ובתמונות מצב לניהול סביבות ייצור מורכבות ולכידת נתונים ממושכת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://therecord.media/ford-patent-application-in-vehicle-listening-advertising">פורד מבקשת פטנט לטכנולוגיה שמאזינה לשיחות הנהג כדי להציג פרסומות</a></h2>
<ul>
<li>פורד מוטור קומפני מבקשת פטנט על טכנולוגיה שמאזינה לשיחות בתוך הרכב כדי להתאים פרסומות על בסיס דיאלוג, מיקום ונתונים היסטוריים.</li>
<li>המערכת, הנקראת &#39;הצגת פרסומות בתוך הרכב&#39;, יכולה לספק פרסומות קוליות או ויזואליות ולחזות יעדים לפרסומות רלוונטיות, אך הפטנט אינו מפרט אמצעי הגנה על נתונים.</li>
<li>בקשת הפטנט של פורד העלתה חששות פרטיות, בדומה לפטנטים קודמים שכללו מעקב אחר מהירויות רכב ורכבים שמחזירים את עצמם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41501630">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פורד רודפת אחרי פטנט לטכנולוגיה שמאזינה לשיחות הנהג כדי לספק פרסומות ממוקדות, מה שמעורר חששות משמעותיים לגבי פרטיות.</li>
<li>מבקרים מודאגים מההשלכות הרחבות יותר, כולל בעיות רגולטוריות פוטנציאליות ושחיקת פרטיות הצרכנים, אם טכנולוגיה זו תהפוך לנפוצה.</li>
<li>הוויכוח מתמקד בשאלה האם הצרכנים יקבלו את התכונות הללו או יימנעו ממותגים שמיישמים שיטות פרסום פולשניות כאלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/staff/post/7611443-cohost-to-shut-down">״Cohost ייסגר בסוף 2024״</a></h2>
<ul>
<li>אתר Cohost.org ייסגר בסוף שנת 2024 עקב מחסור במימון ושחיקת צוות, ללא צוות בתשלום וכל הכספים מופנים לכיסוי עלויות תפעול.</li>
<li>האתר יהפוך לקריאה בלבד ב-1 באוקטובר 2024, עם אפשרויות ייצוא נתונים משופרות, ומשתמשים יוכלו להוריד את הנתונים שלהם עד ה-31 בדצמבר 2024, לאחר מכן כל הנתונים יימחקו.</li>
<li>מתחיל מה-1 בינואר 2025, האתר יפנה למכונת הזמן, והצוות מחפש עבודות חדשות תוך הבעת תודה למשתמשים ובקשת תמיכה כספית פוטנציאלית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41492807">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שותף, פלטפורמת מדיה חברתית, הודיעה כי תיסגר בסוף שנת 2024, מה שעורר דיונים על הקיימות של שירותי רשת חברתית פתוחים.</li>
<li>הדיון מדגיש את התפיסה המוטעית שמינימום תרומות משתמשים יכולות לקיים פלטפורמות כאלה, תוך התעלמות מעלויות משמעותיות כמו משכורות מפתחים, שעות ניהול ומאמצי פיקוח.</li>
<li>״ההשבתה מדגישה סוגיות רחבות יותר בתעשיית הטכנולוגיה, כגון האתגרים בשמירה על שירותים שאינם נתמכים בפרסומות והציפיות הלא מציאותיות של תפעול בעלות נמוכה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://illuminate.google.com/home">גוגל אילומינייט: ספרים ומאמרים שהפכו לתוכן שמע</a></h2>
<ul>
<li>Illuminate הוא כלי בינה מלאכותית ניסיוני שנועד להפוך תוכן לדיונים קוליים מרתקים, המותאמים במיוחד לנושאים במדעי המחשב.</li>
<li>משתמשים יכולים להצטרף לרשימת המתנה כדי להתנסות ב-Illuminate, המשתמש בקולות ובדיונים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית כדי להתאים תוכן להעדפות הלמידה האישיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41502510">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל הציגה את &#39;Illuminate&#39;, שירות שממיר ספרים ומאמרים אקדמיים לתוכן שמע באמצעות קולות שנוצרו על ידי בינה מלאכותית.</li>
<li>״הטכנולוגיה משתמשת בבינה מלאכותית ליצירת אודיו שיחתי שמדבר על נקודות מפתח ממאמרים נבחרים, כשהיא מותאמת כרגע למחקר במדעי המחשב.״</li>
<li>חדשנות זו עוררה דיונים על הפוטנציאל לפודקאסטים שנוצרים אוטומטית, על איכות הקולות שנוצרים על ידי בינה מלאכותית, ועל חששות לגבי האותנטיות והדיוק של תוכן שמופק על ידי בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/10/brute_force_ai_era_gartner/">״אנחנו בשלב הכוח הגס של הבינה המלאכותית – ברגע שזה יסתיים, גם הביקוש ל-GPUs יסתיים״</a></h2>
<ul>
<li>״ראש תחום הבינה המלאכותית של גרטנר, אריק ברתנוקס, טוען כי טכניקות בינה מלאכותית הדורשות חומרה ייעודית, כגון GPUs, הן &quot;נידונות&quot; ומייצגות שלב של &quot;כוח גס&quot; שיסתיים ככל שטכניקות התכנות ישתפרו.״</li>
<li>ברטנוקס טוען כי הבינה המלאכותית הגנרטיבית מוגזמת, מתאימה רק לחמישה אחוזים מהעומסים, ומציע שארגונים יכולים להפיק תועלת מבינה מלאכותית מבלי להסתמך עליה באופן כבד.</li>
<li>ברן אליוט מגרטנר ממליץ לא להסתמך יתר על המידה על בינה מלאכותית גנרטיבית, ומציע להשתמש בה בעיקר ליצירת תוכן וממשקי שיחה, ולהשתמש בבינה מלאכותית לא גנרטיבית כדי לאמת את התוצאות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41500268">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השלב הנוכחי בפיתוח הבינה המלאכותית מסתמך במידה רבה על חישוב בכוח גס, מה שמוביל לביקוש גבוה למעבדי גרפיקה (GPUs).</li>
<li>״הפרדוקס של ג&#39;בונס מרמז כי יעילות מוגברת בבינה מלאכותית עשויה להוביל לביקוש גבוה יותר ל-GPU בשל ריבוי היישומים.״</li>
<li>ישנה מחלוקת מתמשכת לגבי השאלה האם ההתקדמות בבינה מלאכותית תתרחק מ-GPUs או שהצורך בחומרה חזקה ימשיך ככל שיישומי הבינה המלאכותית יתרחבו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.retrorgb.com/mister-pi-de-10-nano-clone-up-for-sale-today.html">לוחות תואמים ל-DE10-Nano במחירים נוחים לפלטפורמת MiSTer FPGA רטרו</a></h2>
<ul>
<li>אודון משחרר היום בשעה 8 בערב שעון ניו יורק את המנה הראשונה של לוחות השיבוט DE-10 Nano שלו, &quot;MiSTer Pi&quot;, עם מנה שנייה ב-6 בספטמבר בשעה 8 בבוקר שעון ניו יורק.</li>
<li>מחירי לוחות השיבוט מתחילים ב-100 דולר, עם אפשרויות לרכיבים נוספים כמו זיכרון RAM ומאווררים, וערכת PCB מלאה זמינה ב-160 דולר (לא כולל מארז).</li>
<li>״ישנן חששות לגבי תהליך הייצור, ולקונים פוטנציאליים מומלץ להמתין להשוואה מפורטת לגרסאות המקוריות של DE-10 ו-QMTech לפני הרכישה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41495871">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לוחות תואמי DE10-Nano במחירים נגישים לפלטפורמת MiSTer FPGA הרטרו שוחררו, ומעוררים עניין רב בקרב חובבי משחקי רטרו.</li>
<li>פרויקט MiSTer מכוון ללוח DE10-Nano ול-SoC FPGA מסוג Cyclone V, ללא פורט נוכחי ללוח חזק יותר, מה שמדגיש את המיקוד הנישתי באמולציה של חומרת משחקים רטרו.</li>
<li>הלוחות החדשים נמכרו במהירות, מה שמעיד על ביקוש גבוה והתרגשות בקהילה, כאשר המשלוח הבא צפוי בתחילת אוקטובר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sinja.io/blog/get-maximum-out-of-your-font">מה ניתן להפיק מגופן באיכות גבוהה</a></h2>
<ul>
<li>״גופני OpenType באיכות גבוהה יכולים לארוז מספר סגנונות בקובץ אחד, בניגוד לגופנים מסורתיים שדורשים קבצים נפרדים עבור סגנונות שונים.״</li>
<li>פונטים מסוג OpenType תומכים בצירים משתנים (כגון משקל, רוחב, נטייה) ובתכונות שונות כמו חלופות, סגנונות מספרים שונים, אותיות קטנות וקונטקסטואליות, שניתן לשלוט בהן באמצעות מאפייני CSS.</li>
<li>״תכונות גופן מתקדמות אלו משפרות את הטיפוגרפיה על ידי מתן חלופות סגנוניות, קישוטים, סגנונות מספרים שונים ואותיות קטנות, מה שהופך את הטקסט לאטרקטיבי וגמיש יותר מבחינה ויזואלית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41502721">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״גופנים באיכות גבוהה משפרים את הטיפוגרפיה ומציעים תכונות כמו ספרות טבלאיות, אך רבים, במיוחד מגוגל פונטס, חסרים תכונות OpenType מתקדמות כדי למזער את גודל הקובץ.״</li>
<li>״משתמשים מביעים חששות לגבי המחסור בגופני יוניקוד מקיפים והיעדר סט גופנים ברישיון פתוח סטנדרטי במערכות הפעלה שונות.״</li>
<li>צירים משתנים בגופנים מספקים גמישות מעבר להתאמות משקל, ומשאבים כמו טיפוגרפיה מעשית של באטריק וכלים כמו fontdrop.info מסייעים למעצבים באופטימיזציה של תכונות הגופן.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ג'יימס ארל ג'ונס נפטר" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%92'%D7%99%D7%99%D7%9E%D7%A1%20%D7%90%D7%A8%D7%9C%20%D7%92'%D7%95%D7%A0%D7%A1%20%D7%A0%D7%A4%D7%98%D7%A8&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2010%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/09&#39;</h2>
<h1>2024-09-09</h1>
<h2><a href="https://dl.acm.org/doi/10.1145/3589334.3645323">QUIC אינו מהיר מספיק באינטרנט מהיר</a></h2>
<ul>
<li>״מחקר שנערך לאחרונה מגלה כי QUIC, פרוטוקול שנועד לשפר את ביצועי האינטרנט, מציג ירידה של עד 45.2% בקצב הנתונים בהשוואה ל-TCP+TLS+HTTP/2 המסורתיים ברשתות מהירות.״</li>
<li>״פער הביצועים מיוחס לעומס עיבוד גבוה בצד המקבל, במיוחד בשל חבילות נתונים מרובות ואישורי משתמש (ACKs) של QUIC.״</li>
<li>״הממצאים משמעותיים עבור יישומים כמו העברת קבצים, הזרמת וידאו וגלישה באינטרנט, עם המלצות שניתנו לצמצום בעיות אלו.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484991">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>QUIC מתמודד עם בעיות ביצועים באינטרנט מהיר עקב ממשקי קריאות מערכת לא יעילים, עלויות קריאות מערכת גבוהות כתוצאה מהפחתת spectre, מאגרי UDP קטנים כברירת מחדל ואופטימיזציות מורכבות של מחסנית UDP.</li>
<li>גיבוי סגמנטציה גנרית (GSO) יכול לשפר ביצועים אך אינו אופטימלי עבור שרתים בקנה מידה גדול, מה שמצביע על צורך ב-APIs טובים יותר להחלפת BSD sockets/POSIX.</li>
<li>דיונים מדגישים את המורכבות של שילוב io_uring ואת היתרונות הפוטנציאליים של ממשקי API ברמה גבוהה הבנויים עליו, תוך הדגשת האיזון בין גמישות במרחב המשתמש ליעילות ברמת הליבה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaim-the-stack.com">״להחזיר את השליטה בערימה״</a></h2>
<ul>
<li>״Mynewsdesk.com פיתחה פלטפורמה מבוססת Kubernetes כדי להחליף את Heroku, מה שהוביל להפחתת עלויות ב-90% ולשיפור ביצועים ב-30% עבור מוצר ה-SaaS שלהם.״</li>
<li>״הפלטפורמה החדשה שיפרה את חוויית המפתחים עם זמני פריסה מהירים יותר וכלי עבודה משופרים.״</li>
<li>הסטאק הפך לקוד פתוח, מה שמאפשר לאחרים לשכפל את הצלחתם במהירות על ידי מעקב אחר התיעוד המסופק והצטרפות לשרת הדיסקורד שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483675">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Reclaim the Stack מדווחת על הפחתת עלויות של 90% ושיפור ביצועים של 30% על ידי מעבר מ-Heroku ל-Kubernetes.״</li>
<li>משתמשים טוענים כי החיסכון הזה מגיע עם מורכבות מוגברת, הדורשת יותר תחזוקה, ניטור ומומחיות מיוחדת בניהול Kubernetes ומערכות נלוות.</li>
<li>מבקרים מציעים לשקול הגדרות VM פשוטות יותר, שירותים מנוהלים, או ספקי PaaS אחרים כמו Render או Fly.io, תוך הדגשת הפשרות בין עלות, מורכבות וידע בניהול תשתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ic3.gov/Media/Y2022/PSA221221">FBI ממליץ להשתמש בחוסם פרסומות (2022)</a></h2>
<ul>
<li>FBI הוציא אזהרה לגבי פושעי סייבר המשתמשים במודעות במנועי חיפוש כדי להתחזות למותגים, מה שמוביל משתמשים לאתרים זדוניים שמארחים תוכנות כופר וגונבים מידע רגיש.</li>
<li>פושעי סייבר רוכשים מודעות שמחקות עסקים לגיטימיים, המופיעות בראש תוצאות החיפוש, ומטעים משתמשים לבקר באתרים מזויפים ולהוריד תוכנות זדוניות.</li>
<li>צעדי זהירות כוללים אימות כתובות URL, שימוש בחוסמי פרסומות, וחברות שמחנכות משתמשים על אתרים מזויפים וכתובות URL נכונות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483581">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-FBI המליץ להשתמש בחוסמי פרסומות כדי לשפר את האבטחה המקוונת ולשפר את חוויית המשתמש על ידי מניעת פרסומות פולשניות ועלולות להיות זדוניות.</li>
<li>״למרות היתרונות, יש הטוענים שחוסמי פרסומות פוגעים במודל ההכנסות של אתרים רבים, אשר מסתמכים על הכנסות מפרסומות.״</li>
<li>״הקונצנזוס בקרב משתמשים הבקיאים בטכנולוגיה הוא שהיתרונות בשימוש בחוסמי פרסומות עולים על החסרונות הפוטנציאליים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://bmjpublichealth.bmj.com/content/bmjph/2/1/e001000.full.pdf">משך השינה, כרונוטיפ, גורמי בריאות ואורח חיים משפיעים על הקוגניציה [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483434">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר מצביע על כך שמשך שינה תקין (7-9 שעות) קשור לביצועים קוגניטיביים טובים יותר, בעוד ששינה ממושכת עלולה להשפיע לרעה.</li>
<li>צריכת אלכוהול מקיימת קשר מורכב עם קוגניציה; נמנעים מאלכוהול נוטים לקבל ציונים נמוכים יותר במבחנים קוגניטיביים בהשוואה לשותים במתינות.</li>
<li>״הדיון גם בוחן כיצד גיל, בריאות וחוויות אישיות משפיעים על חילוף החומרים של אלכוהול ותפקוד קוגניטיבי.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/1056171">טעינת סוללות ליתיום-יון בזרמים גבוהים בתחילה מגדילה את אורך החיים ב-50%</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים במרכז הסוללות של SLAC-סטנפורד גילו שטעינת סוללות ליתיום-יון בזרמים גבוהים לפני שהן עוזבות את המפעל היא מהירה פי 30 ומאריכה את חייהן ב-50%.</li>
<li>״המחקר, שפורסם ב-Joule, מדגיש כי טעינת ההיווצרות, הטעינה הראשונה שמקבלת הסוללה, היא קריטית לביצועיה ולאורך חייה.״</li>
<li>באמצעות למידת מכונה מדעית, המחקר זיהה את הטמפרטורה והזרם כגורמים מרכזיים, עם השלכות משמעותיות לשיפור יעילות וביצועי ייצור הסוללות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483654">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>טעינת סוללות ליתיום-יון בזרמים גבוהים בתחילה עשויה להאריך את חייהן ב-50%, אם כי טענה זו שנויה במחלוקת בקרב מומחי התעשייה.</li>
<li>חששות כוללים את ההשפעה על עכבת הסוללה, הקיבולת, והיעילות של ניהול תרמי במותגים שונים של רכבים חשמליים.</li>
<li>״הדיון גם בוחן את היתרונות הפוטנציאליים של ארכיטקטורות מתח גבוה ואת הפשרות בין אורך חיי הסוללה למהירות הטעינה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/s/4Ly2yj78aM">מאושר: ה-API הרשמי של Reflection 70B הוא מעטפת עבור Sonnet 3.5</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484981">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״ה-API הרשמי של Reflection 70B הוא למעשה רק מעטפת עבור מודל Sonnet 3.5 הקיים, ולא מודל AI חדש.״</li>
<li>״השחרור היה בלתי מאורגן, עם משקלים מסומנים בצורה שגויה, הערכות לא עקביות, ושימוש בסונטה 3.5 ולאחר מכן ב-GPT-4o.״</li>
<li>״המעורבות של סאהיל צ&#39;ודהרי ומאט שומר, כאשר שומר מקדם את המודל למרות הבעיות שלו, גרמה לבלבול ובזבוז זמן בקהילת הבינה המלאכותית.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/">השפה התכנותית פֶנֶל</a></h2>
<ul>
<li>״פנל היא שפת תכנות המשלבת את הפשטות והמהירות של Lua עם התחביר ומערכת המקרו של Lisp, ומציעה תאימות מלאה ל-Lua וללא תקורה.״</li>
<li>זה רב-תכליתי, מתאים ליישומים כמו משחקי וידאו, שרתי אינטרנט ובקרים זעירים, ותומך במקרואים בזמן הידור.</li>
<li>״תיעוד מקיף ומשאבי קהילה זמינים, כולל מדריכי התקנה, מדריכים וקוד התנהגות, עם גרסאות הנעות בין v0.1.0 ל-v1.5.1.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483216">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״שפת התכנות Fennel מוכרת בזכות ההתקדמות הטכנית והשיפורים שלה על פני Lua, במיוחד עבור פרויקטים גדולים.״</li>
<li>פנל מציג תכונות כמו התאמת תבניות ומערכת מאקרו חזקה, המגבירות את הגמישות והקלות בשימוש, במיוחד בקוד ישן.</li>
<li>״האינטגרציה שלו עם טוען המודולים של Lua מאפשרת שילוב חלק של טבלאות ופונקציות, והתחביר של Lisp עם עקומת למידה מינימלית הופך אותו לפופולרי בקרב מפתחים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://awfulannouncing.com/espn/alex-morgan-ai-generated-recap-mention.html">סיכום המשחק האחרון של השחקן הפורש שנוצר על ידי AI של ESPN לא מזכיר אותו</a></h2>
<ul>
<li>סיכום המשחק האחרון של אלכס מורגן שנוצר על ידי AI של ESPN לא הזכיר אותה בתחילה, והתמקד במקום זאת בחברתה לקבוצה קנדי ווסלי.</li>
<li>״ההשמטה מדגישה את המגבלות של הבינה המלאכותית בלכידת ההקשר הרגשי וההיסטורי המלא של אירועים משמעותיים.״</li>
<li>ESPN עדכנה מאוחר יותר את הסיכום כדי לכלול את מורגן ופרסמה מאמר נפרד, פחות בולט, על המשחק האחרון שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41489167">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסיכום שנוצר על ידי AI של ESPN למשחק האחרון של שחקן פורש לא הזכיר את השחקן, מה שהוביל לביקורת והדגיש פגמים בתוכן שנוצר על ידי AI.</li>
<li>״תקרית זו מדגישה שבעוד שבינה מלאכותית יכולה לייצר תוכן במהירות, היא לעיתים קרובות מפספסת את ההקשר והעומק הרגשי שסופרים אנושיים מספקים.״</li>
<li>המצב מדגיש את הצורך בפיקוח אנושי לשמירה על איכות ודיוק במאמרים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-github-actually-won/">מדוע GitHub ניצח</a></h2>
<ul>
<li>את הצלחת GitHub ניתן לייחס להשקתה בזמן הנכון במהלך עליית כלי בקרת גרסאות מבוזרים ולמיקודה בשיפור חוויית המפתחים על פני אינטרסים מסחריים.</li>
<li>״הגישה הממוקדת במשתמש של GitHub, הדגש על בקשות משיכה והמשיכה האסתטית הבדילו אותה ממתחרים כמו Google Code ו-BitBucket.״</li>
<li>האימוץ של Git על ידי קהילת לינוקס והתמיכה המוקדמת מקהילת רובי היו קריטיים בפופולריזציה של GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41490161">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל קוד נוצר כדי למנוע מ-SourceForge למונופול על השוק, לא כדי לשלוט בו.</li>
<li>״לאחר שהשיגה את מטרתה לעודד תחרות, גוגל קוד נסגרה, מה שסלל את הדרך לפלטפורמות כמו גיטהאב לשגשג.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את החששות לגבי אורך החיים של מוצרי גוגל ואת החשיבות של תזמון וחוויית משתמש בהצלחת GitHub.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://atproto.com/articles/atproto-for-distsys-engineers">ATProto למהנדסי מערכות מבוזרות</a></h2>
<ul>
<li>פרוטוקול AT, שפותח על ידי Bluesky, מיועד לרשתות חברתיות פתוחות, ומתמקד בהנדסת backend מבוזרת.</li>
<li>״מערכות אחוריות מסורתיות של אתרי אינטרנט מתמודדות עם בעיות קנה מידה עם מסדי נתונים SQL, מה שמוביל לאימוץ אשכולות NoSQL וארכיטקטורות עיבוד זרמים.״</li>
<li>פרוטוקול AT מבזר מערכות אחוריות בקנה מידה גדול על ידי שימוש ב-API ציבורי לשירותים פנימיים והקמת מודל נתונים משותף הנקרא &#39;מאגר נתוני משתמשים&#39;, המכיל מסמכי JSON חתומים קריפטוגרפית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484337">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרוטוקול ATProto הוא מפרט מקיף, מלמטה למעלה, למערכות מבוזרות, בניגוד ל-ActivityPub, שמשאיר היבטים רבים ליישום.</li>
<li>״ATProto משתמש במודל נתונים משלו במקום ב-JSON-LD, מה שיכול להוות מכשול עבור חלק מהמתכנתים.״</li>
<li>״מדריך חדש ליצירת אפליקציות מינימליות עם ATProto יצא לאור, ומדגיש את האקוסיסטם המתפתח שלו ואת היישומים המעשיים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://tookmund.com/2024/09/hibernation-preparation">לינוקס שגרת השינה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מסביר את תהליך ההיברנציה בלינוקס, תוך התמקדות בגרסה 6.9.9, מהפעלת ההיברנציה ועד לסנכרון מערכות הקבצים לדיסק.</li>
<li>נקודות כניסה מרכזיות לשליטה במצבי שינה והיברנציה הן <code>/sys/power/state</code> ו-<code>/sys/power/disk</code>, עם ערכים ספציפיים שנכתבים לקבצים אלו כדי ליזום מצבי שינה.</li>
<li>״תהליך ההיברנציה כולל מספר שלבים, כולל קונפיגורציית ליבה, בדיקות זמינות, בדיקות דחיסה, רכישת נעילות, הכנת קונסולה, התראות ניהול צריכת חשמל, וסנכרון מערכת הקבצים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483789">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נושאי ניהול צריכת חשמל בלינוקס נבדקו, תוך התמקדות מיוחדת במנגנוני תרדמת והשבתה, אשר פועלים במסלולי קוד שונים.</li>
<li>״זוהה קריסה עקב חוסר בזיכרון RAM פנוי במערכת כדי להכיל את כל זיכרון ה-VRAM, מה שהוביל לכשל בהקצאת זיכרון במהלך שינה או חידוש, וגרם למצבי מערכת לא מוגדרים.״</li>
<li>דיון זה מדגיש את המורכבויות והבעיות הפוטנציאליות בניהול צריכת החשמל של לינוקס, כולל הטיפול בזיכרון הווידאו (VRAM) ותפקידו של systemd בניהול תהליכים אלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rakujourney.wordpress.com/2024/09/08/htmx-raku-and-pico-css/">HTMX, Raku ו-Pico CSS</a></h2>
<ul>
<li>פוסט זה הוא חלק מסדרה המתמקדת בהפחתת העומס הקוגניטיבי בפרויקטים של רשת באמצעות שימוש בפרקטיקות פיתוח רשת פשוטות יותר, במיוחד HTMX, Raku ו-Cro להרכבת HTML בצד השרת ו-API-ים בסגנון RESTful, ובכך מבטלת את הצורך ב-JavaScript בתוכן דינמי.</li>
<li>HTMX הוא רב-תכליתי לרוב הפרויקטים אך לא מתאים לאפליקציות ווב מורכבות; מומלץ להשתמש ב-Pico CSS לעיצוב בשל הדגש שלו על HTML סמנטי, מה שמפשט את תהליך הפיתוח.</li>
<li>״הפוסט כולל דוגמאות קוד המשתמשות ב-Pico CSS לבנייה מחדש של דוגמאות HTMX עבור Raku/Cro, עם הקוד הסופי הזמין ב-GitHub, ומדגיש את מצב החושך המובנה של Pico CSS.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41482679">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״HTMX מודגש בזכות יכולתו לפשט יישומי אינטרנט על ידי שמירה על ניהול מצב בצד השרת, מה שמפחית את הצורך ב-JavaScript (JS) נרחב בצד הלקוח.״</li>
<li>משתמשים דנים בפשרות בין HTMX לבין מסגרות פרונטאנד מודרניות כמו React, ומציינים ש-HTMX יכול להיות יעיל יותר עבור יישומי עסקים פשוטים אך עשוי להיות חסר בכמה פונקציות ממשק משתמש.</li>
<li>השיחה כוללת השוואות עם טכנולוגיות אחרות כמו Next.js, Blazor, ו-Phoenix LiveView, תוך הדגשה ש-HTMX מציעה גישה שונה שיכולה להיות מועילה למקרים ספציפיים, במיוחד למפתחי פולסטאק שמעדיפים לוגיקה בצד השרת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/josephburnett/jd">ג&#39;ד – JSON Diff and Patch</a></h2>
<ul>
<li>״הבדל ותיקון JSON (jd) הוא כלי שורת פקודה וספריית Go להשוואה ושינוי ערכי JSON ו-YAML, התומך בפורמטים מרובים כמו jd, JSON Merge Patch (RFC 7386), ותת-קבוצה של JSON Patch (RFC 6902).״</li>
<li>״אפשרויות ההתקנה כוללות את Homebrew, Go install, GitHub releases, ו-Docker, עם ממשק משתמש אינטרנטי זמין ב-jd-tool.io או מקומית דרך <code>jd -port 8080</code>.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות השוואת צבעים, יישום תיקונים, הפניית פלט, טיפול במערכים כקבוצות או קבוצות מרובות, תמיכה ב-YAML, ותרגום פורמטים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41482661">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Jd הוא כלי להשוואה ותיקון של קבצי JSON, שנוצר על ידי ג&#39;וזף בורנט, ומטרתו להשלים את <code>jq</code> על ידי טיפול בסדר של מערכי JSON.״</li>
<li>״הכלי עודכן כדי לטפל בבעיות בזיהוי אלמנטים חסרים בקבצי JSON גדולים, עם API חדש בגרסה 2 שמחשב את תת-הסדרה המשותפת הארוכה ביותר של שני מערכים.״</li>
<li>״משתמשים מצאו את Jd שימושי למשימות כמו בדיקות תמונת מצב ידניות, ניפוי שגיאות בתגובות API והשוואת קבצי JSON גדולים, עם הצעות לשיפורים נוספים כמו הוספת תחביר שאילתות jq ויצירת תוסף ל-VSCode.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://worksinprogress.co/issue/lab-grown-diamonds/">יהלומים סינתטיים הם כעת טהורים יותר, יפים יותר וזולים יותר מאשר יהלומים שנכרו</a></h2>
<ul>
<li>״יהלומים מתורבתים, שסונתזו לראשונה בשנות ה-50, הם כיום זולים יותר, טהורים יותר, ושולטים בשוק התעשייתי, ומציעים חלופה חסכונית ואיכותית ליהלומים שנכרו ממכרות.״</li>
<li>שיקוע כימי מאדים (CVD) הוא שיטה שפותחה בשנות ה-50 לייצור יהלומים, המאפשרת שליטה מדויקת והתאמה אישית של תכונות היהלום, מה שהופך אותם למתאימים לשימושים תעשייתיים שונים.</li>
<li>התקדמות בייצור יהלומים ממשיכה לפתוח שימושים חדשים ולשפר יישומים קיימים, ומדגימה את היצירתיות האנושית בשיפור תהליכים טבעיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41488353">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״יהלומים סינתטיים הפכו לטהורים יותר, אסתטיים יותר ונגישים יותר מבחינה כלכלית מאשר יהלומים טבעיים בזכות התקדמות טכנולוגית.״</li>
<li>ניתן להשיג מכונות לייצור יהלומים סינתטיים כיום במחיר של כ-200,000 דולר, וחברות כמו Element Six של דה בירס מוכרות אותן למטרות תעשייתיות.</li>
<li>יהלומים ומויסניטים שגודלו במעבדה זולים משמעותית, כאשר יהלומים במעבדה עולים פחות מ-200 דולר לקראט ומויסניטים פחות מ-5 דולר לקראט, מה שהופך את היהלומים לנגישים יותר ומרחיב את השימושים התעשייתיים שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-hearing-study-shares-preliminary-insights-on-tinnitus/">מחקר השמיעה של אפל משתף תובנות ראשוניות על טינטון</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת מישיגן פרסמו נתונים מסקר טינטון רחב היקף שכלל מעל 160,000 משתתפים, במטרה לשפר את ההבנה והניהול של המצב.</li>
<li>עיקרי הממצאים כוללים ש-77.6% מהמשתתפים חוו טינטון, כאשר 15% חווים אותו מדי יום, והשכיחות עולה עם הגיל, במיוחד בקרב בני 55 ומעלה.</li>
<li>״המחקר, שהוא חלק מאפליקציית המחקר של אפל, מדגיש שיטות ניהול נפוצות וסיבות, ושואף לקדם את ההבנה של חשיפה לרעש והשפעתה על בריאות השמיעה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41491121">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר השמיעה של אפל מספק תובנות ראשוניות לגבי טינטון, ומדגיש את ההיבטים הפסיכולוגיים והחוויות האישיות של המשתמשים.</li>
<li>״עצות מרכזיות כוללות הימנעות ממחשבות יתר, שימוש בהסחות דעת, וניהול מתח ומתח שרירים, כאשר חלק מהמשתמשים מוצאים הקלה באמצעות מכשירי שמיעה או טיפול בבעיות בריאותיות.״</li>
<li>המחקר גם בוחן את ההשפעות הפוטנציאליות של מכשירי שמע מודרניים כמו AirPods על טינטון, עם דעות מעורבות מצד המשתמשים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="QUIC אינו מהיר מספיק באינטרנט מהיר" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=QUIC%20%D7%90%D7%99%D7%A0%D7%95%20%D7%9E%D7%94%D7%99%D7%A8%20%D7%9E%D7%A1%D7%A4%D7%99%D7%A7%20%D7%91%D7%90%D7%99%D7%A0%D7%98%D7%A8%D7%A0%D7%98%20%D7%9E%D7%94%D7%99%D7%A8&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%209%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/08&#39;</h2>
<h1>2024-09-08</h1>
<h2><a href="https://www.alphaxiv.org/">alphaXiv: דיון מחקר פתוח על גבי arXiv</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41478690">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>alphaXiv היא פלטפורמה חדשה לדיון במחקר פתוח שנבנתה על גבי arXiv, במטרה לשפר את הדרך שבה מאמרים אקדמיים נדונים ומדורגים.</li>
<li>משתמשים מציעים שיפורים כגון הצגת מאמרים ישירות בעמוד הראשי, שימוש ב-HTML לאינטראקציה טובה יותר, ויישום מנגנוני דירוג שונים כדי להימנע מהטיה כלפי מאמרים שנויים במחלוקת.</li>
<li>פלטפורמה מתמודדת עם אתגרים כמו אימות מחברי המאמרים בשל כתובות דוא&quot;ל מיושנות או כלליות, ואיזון ההעדפה ל-PDF על פני HTML בקרב אקדמאים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/marine/how-to-stretch-cruise-ship/">ספינות שייט שנחתכות לחצי הן רישיון להדפיס כסף</a></h2>
<ul>
<li>״מפעילי הפלגות מאמצים את תהליך ה&quot;ג&#39;מבו-יזציה,&quot; שבו חותכים את הספינות לשניים ומוסיפים קטעים נוספים להארכתן, כדי להגדיל את הקיבולת ולהעלות את הרווחים מבלי לבנות ספינות חדשות.״</li>
<li>הליך זה, הכולל הנדסה מדויקת, נמשך כ-תשעה חודשים מתכנון ועד סיום, כאשר החיתוך והרתכת בפועל נמשכים רק שבועות.</li>
<li>״קטעים חדשים, בעלות של כ-80 מיליון דולר, משפרים באופן משמעותי את פוטנציאל ההכנסות של הספינה, מה שהופך את הטכניקה הזו לנפוצה בתעשיית השייט כדי לעמוד בביקוש הגובר.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479035">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״אוניות קרוז נחתכות לשניים ומוארכות, תהליך הנדסי רווחי אך מורכב הכולל ריתוך משמעותי לשמירה על שלמות מבנית.״</li>
<li>״לנוהג זה יש תקדימים היסטוריים, כמו עם משחתות בריטיות במלחמת העולם הראשונה וצוללות צרפתיות, והוא נמשך למרות ביקורות אקולוגיות ומחסור בכוח אדם.״</li>
<li>הרעיון של מגורים ארוכי טווח על ספינות שייט צובר פופולריות בקרב גמלאים, מה שמדגיש את האטרקטיביות של התעשייה למרות האתגרים הסביבתיים והרגולטוריים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datagubbe.se/gnomefiles/">גנומ קבצים: בדיקה מפורטת של ממשק המשתמש</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מבקר את ממשק המשתמש של Gnome Files, ומדגיש בעיות כמו סמלים מבלבלים, פונקציות עזרה לא מועילות וקיצורי מקלדת לא עקביים.</li>
<li>גְדֵם לפילוסופיית השימושיות והאלגנטיות של Gnome, המחבר מוצא את העיצוב מתסכל וטוען שלרבים מהבעיות יש פתרונות ידועים מפרדיגמות ישנות יותר.</li>
<li>״הסקירה מסכמת כי למרות ש-Gnome Files הוא פונקציונלי, לממשק המשתמש שלו ישנם אלמנטים רבים שהם גרועים באופן אובייקטיבי, מה שמרמז כי יש לאמץ פרדיגמות עיצוב חדשות בזהירות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476873">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט דן בבעיות שימושיות ב-GNOME Files, במיוחד בקושי של לחיצה ימנית בתצוגת רשימה כאשר החלון מלא, מה שמונע מהמשתמשים ליצור מסמכים חדשים או להדביק תוכן.</li>
<li>משתמשים משתפים את חוויותיהם ופתרונותיהם, כמו שימוש בקיצורי מקלדת או מעבר לתצוגת אייקונים, מה שמדגיש את התסכול המתמשך מפגם זה בעיצוב הממשק.</li>
<li>השיחה נוגעת גם בנושאים דומים בסיירי קבצים אחרים כמו Thunar (סייר הקבצים של XFCE) ומשווה את GNOME Files ל-Finder של macOS, תוך ציון חוזקות וחולשות בגישות העיצוב שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://misinforeview.hks.harvard.edu/article/gpt-fabricated-scientific-papers-on-google-scholar-key-features-spread-and-implications-for-preempting-evidence-manipulation/">גיליונות מדעיים מבוססי GPT ב-Google Scholar</a></h2>
<ul>
<li>״כתבי עת אקדמיים ומאגרי מידע נתקלים יותר ויותר במאמרי מחקר שנוצרו על ידי בינה מלאכותית, במיוחד מ-ChatGPT, המחקים כתיבה מדעית ומופיעים ב-Google Scholar.״</li>
<li>״הימצאותם של מאמרים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית, במיוחד בנושאים שנויים במחלוקת, מהווה סיכון לשלמות הרשומה המדעית ולאמון הציבור במדע.״</li>
<li>ההמלצות כוללות יישום אפשרויות סינון במנועי חיפוש אקדמיים, פיתוח כלים להערכת כתבי עת אינדקסים, הקמת מנוע חיפוש אקדמי שאינו מסחרי, וחינוך בעלי עניין לגבי הסיכונים של תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477516">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״עולות חששות לגבי השימוש במודלים לשוניים גדולים (LLMs) כמו GPT ביצירת מאמרים וביקורות מדעיים, כאשר חלק מהכתבי עת והכנסים נתקלים בתכנים שנוצרו על ידי LLM ואינם כוללים הנמקה ודיוק נאותים.״</li>
<li>״הבעיה היא במיוחד בעייתית במקומות יוקרתיים כמו ACL Rolling Review ו-NeurIPS, שבהם הלחץ על הסוקרים ונפח ההגשות עשויים להוביל לשימוש ב-LLMs לביקורות, דבר שעלול לפגוע באיכות וביושרה של השיח המדעי.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את הצורך בשיטות זיהוי טובות יותר ובמדיניות לניהול השימוש בבינה מלאכותית בכתיבה אקדמית, כדי להבטיח שהתוכן יישאר אמין ומהימן.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://bernsteinbear.com/blog/fenster-microui/">מיקרואי+חלון=ממשק משתמש גרפי קטן</a></h2>
<ul>
<li><strong>fenster</strong> היא ספריית קנבס דו-ממדית מינימלית שנוצרה על ידי סרגיי זייצב, המיועדת לציור פיקסלים פשוט ללא המורכבות של SDL או OpenGL, ותומכת ב-WinAPI, Cocoa ו-X11.</li>
<li><strong>microui</strong> מאת rxi היא ספרייה קטנה ליצירת רכיבי ממשק משתמש גרפי, המתרגמת אותם לבייטקוד ציור, בדרך כלל באמצעות SDL כ-backend.</li>
<li>״המחבר וקרטיק פיתחו backend חדש כדי לקשר את microui ל-fenster, מה שהוביל לפתרון קומפקטי (פחות מ-250 שורות קוד) לטיפול ברכיבי GUI עם fenster, כולל קלט עכבר ומקלדת.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477446">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרויקט חדש המשלב את Microui ו-fenster עורר עניין, במיוחד בקרב אלו עם רקע ב-C++ ובספריות גרפיקה ניידות.</li>
<li>הפרויקט זוכה לשבחים על פשטותו, עצמאותו והעדר בעיות תלות, מה שהופך אותו למתאים למטרות חינוכיות.</li>
<li>״הדיונים כוללים הצעות לשימוש ב-pixman המותאם ל-SIMD לצורך רינדור ואינטגרציות פוטנציאליות עם כלים אחרים כמו Dear ImGui ו-Wayland.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/sep/08/goodbye-tinder-hello-strava-have-hobby-apps-become-the-new-social-networks">האם אפליקציות &#39;תחביב&#39; הפכו לרשתות החברתיות החדשות?</a></h2>
<ul>
<li>״סטרבה, אפליקציית ריצה, חוותה עלייה שנתית של 20% במספר המשתמשים, מה שמשקף מגמה רחבה יותר של אנשים שעוברים מפלטפורמות מדיה חברתית גדולות לאפליקציות תחביב נישתיות.״</li>
<li>״אפליקציות כמו Strava, Goodreads ו-Letterboxd הופכות לרשתות חברתיות חדשות, ומציעות חוויות קהילתיות ממוקדות ואזרחיות, שהמשתמשים מוצאים אותן עדיפות על פני הסביבות הרעילות לעיתים של הפלטפורמות הגדולות יותר.״</li>
<li>השינוי הזה משפיע על אפליקציות היכרויות, כאשר קבוצת מאץ&#39; (הבעלים של טינדר) רואה ירידה בערך המניות ובמספר המשתמשים, ככל שאנשים מוצאים יותר ויותר קשרים דרך אפליקציות ממוקדות תחביבים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479785">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הדיון מתמקד בשאלה האם אפליקציות תחביבים הופכות לרשתות החברתיות החדשות, כאשר המשתמשים דנים ביתרונות ובחסרונות של תכונות מבוססות מיקום ובחששות פרטיות.״</li>
<li>דוגמאות כמו הסאב-רדיטים מבוססי המיקום של Reddit ותכונת ה-Flyby של Strava מדגישות את הפוטנציאל לבניית קהילה מקומית אך גם מעלות סוגיות פרטיות משמעותיות.</li>
<li>״השיחה נוגעת בהשלכות הרחבות יותר של אינטראקציות חברתיות המתווכות על ידי אפליקציות תחביבים, כולל הפוטנציאל ליחסים בריאים יותר ומעורבות קהילתית בהשוואה לפלטפורמות מדיה חברתית מסורתיות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://ahmadosman.com/blog/serving-ai-from-basement/">להפעיל בינה מלאכותית מהמרתף – התקנת 192GB של זיכרון VRAM</a></h2>
<ul>
<li>״חובב טכנולוגיה בנה שרת ייעודי למודל שפה גדול (LLM) באמצעות 8 כרטיסי מסך RTX 3090, בסך כולל של 192GB של זיכרון VRAM, כדי להריץ את Llamma-3.1 405B של Meta.״</li>
<li>״ההתקנה כוללת לוח אם Asrock Rack ROMED8-2T, מעבד AMD Epyc Milan 7713, זיכרון DDR4 בנפח 512GB, ושלושה ספקי כוח של 1600 וואט, מה שמדגיש את חשיבות הבחירות בחומרה עבור פרויקטים של בינה מלאכותית.״</li>
<li>״פוסטים עתידיים בבלוג יעסקו באתגרים בהרכבת מערכות, חיבורי PCIe, מהירויות NVLink ובדיקות ביצועים של מנועי הסקה, ויספקו תובנות חשובות למתעניינים בבניית מערכות AI בעלות ביצועים גבוהים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481852">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נבנתה מערכת AI עם 192GB של זיכרון VRAM במרתף כדי לשפר את פרטיות הנתונים והביצועים בהשוואה לפלטפורמות כמו ChatGPT.</li>
<li>״ההתקנה עושה שימוש בטכניקות מתקדמות כגון פרלליזם של טנזורים, הסקת אצווה, ויצירת נתונים סינתטיים.״</li>
<li>״היוצר מפתח מודל מאפס, שוקל לשחרר מדריך, ומתכנן לכתוב בלוג על ממצאיו, תוך הזמנת שאלות והצעות לנושאים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://athikerpictures.org/">״ארכיון תמונות של מטיילי שביל האפלצ&#39;ים״</a></h2>
<ul>
<li>״שימור שביל האפלצ&#39;ים (ATC) דיגיטציה וארכוב תמונות של מטיילים שצולמו במטה שלהם, הודות למענק מקרן משפחת קימבי ומתנדבים.״</li>
<li>״הארכיון כולל מעל 12,779 תמונות של יותר מ-18,000 מטיילים, שנסרקו בין ינואר לאפריל 2009, וניתן לחפש בו לפי קריטריונים שונים כמו תאריך ושם השביל.״</li>
<li>״תמונות דיגיטליות זמינות גם במוזיאון שביל האפלצ&#39;ים בפארק המדינתי פיין גרוב פרנס שבפנסילבניה, שנפתח בשנת 2010.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476823">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״ארכיון תמונות מטיילי שביל האפלצ&#39;ים (athikerpictures.org) הפך למאגר משמעותי, השומר תמונות של למעלה מ-18,000 מטיילים שנסרקו בין ינואר לאפריל 2009.״</li>
<li>״הארכיון עורר תגובות רגשיות, כאשר משתמשים מצאו תמונות של חברים ואהובים, חלקם כבר אינם בין החיים, מה שמדגיש את הערך האישי וההיסטורי של האוסף.״</li>
<li>״הפרויקט עורר השראה אצל רבים, כולל אלו שטיילו בשביל ואלו ששואפים לעשות זאת, על ידי יצירת חיבור ויזואלי לקהילה ולהיסטוריה של השביל.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robinsloan.com/moonbound/muscular-imagination/">הדמיון השרירי של איאן מ. בנקס: עתיד שאולי תרצה</a></h2>
<ul>
<li>״הרומנים של איאן מ. בנקס על התרבות מציגים עתיד אוטופי המשלב אנרכיזם וסוציאליזם, שבו האזרחים נהנים מחירות רדיקלית תחת מערכות תכנון וייצור על-אנושיות.״</li>
<li>הסדרה &#39;התרבות&#39; ידועה בדמויותיה המושכות, בחמימותה ובהומור שלה, מה שמבדיל אותה מסדרות מדע בדיוני רחבות היקף אחרות.</li>
<li>נקודת התחלה מומלצת היא &quot;שחקן המשחקים&quot;, עם חקירה נוספת של כותרים כמו &quot;חומר&quot; ו&quot;פרטי שטח&quot;, ולבסוף &quot;כמה הערות על התרבות&quot; לבניית עולם מפורטת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481821">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״סדרת התרבות של איאן מ. בנקס מעוררת דעות מגוונות, כאשר המעריצים דנים בהשלכות הפילוסופיות והמעשיות של בינה מלאכותית מתקדמת על חירות ומשמעות אנושית.״</li>
<li>״חלק מהקוראים רואים בבני האדם בתרבות כחיות מחמד של מוחות הבינה המלאכותית, חסרי סוכנות אמיתית, בעוד שאחרים מעריכים את ההיבטים האוטופיים של הסדרה.״</li>
<li>״הסדרה מעוררת דיון בשאלה האם התרבות מייצגת אוטופיה או דיסטופיה, ומדגישה את הקשר המורכב בין בני האדם לבינה מלאכותית.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.new-east-archive.org/articles/show/7269/spomenik-yugoslav-monument-owen-hatherley">״קליקבייט מבטון: בפעם הבאה שתשתפו תמונה של ספומניק (2016)״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479266">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הדיון סובב סביב אנדרטאות הספומניק, חשיבותן ההיסטורית וההשקפות העכשוויות, כולל משאבים כמו מאגר הספומניק וסרטים קשורים.״</li>
<li>״משתמשים דנים באתיקה של סקייטבורדינג על האנדרטאות הללו ומשווים את האופי המופשט של אמנות הספומניק לאנדרטאות מסורתיות.״</li>
<li>השיחה מתייחסת גם לרמיזות הפוליטיות ולדיוק ההיסטורי של המאמר המקורי, כאשר חלק מהמשתמשים מביעים חששות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurerack.info/main.php">FutureRack: ארונות שרתים נמצאים בכל מקום. עכשיו תוכלו למצוא אותם בביתכם</a></h2>
<ul>
<li>ארונות שרתים, שבעבר שימשו במרכזי נתונים, משולבים כעת בסביבות ביתיות.</li>
<li>״פיתוח זה הוא חלק מיוזמת קיץ הפרוטוקולים 2024, בהפקת צ&#39;נואי הארט.״</li>
<li>״המגמה מסמנת מעבר למערכות רשת ומחשוב ביתיות מתקדמות יותר.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41477782">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ארונות שרתים ביתיים הופכים פופולריים יותר ויותר, אך המיקום והגודל שלהם יכולים לגרום לבעיות, כפי שחווה משתמש אחד עם ארון AV גדול במרתף שלו.</li>
<li>״פתרונות עשה זאת בעצמך כמו מתלה ה-Lack של איקאה ואלטרנטיבות כמו מתלים מעודפי צבא נדונו, כאשר חלק מהמשתמשים ממליצים על מתלים משומשים כדי לחסוך בעלויות.״</li>
<li>השיחה עסקה גם ברעש ובחששות הפרקטיים של הצבת ארונות שרתים בסביבות ביתיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://conspirator0.substack.com/p/baiting-the-bot">״פיתיון לבוט״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41478138">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמש יצר בוט שיכול להסיק את מצב הרוח של שיחה ולהחליט אם להשתתף, מה שעורר דיון על ההתנהגות והמגבלות של מודלים גדולים לשפה (LLMs).</li>
<li>״משתמשים ציינו כי מודלים לשוניים גדולים יכולים לקיים שיחות חסרות היגיון למשך זמן ארוך יותר מאשר בני אדם, מה שמדגיש שימושים פוטנציאליים בשירות לקוחות ואתגרים בהבחנה בין אינטראקציות אנושיות לבין אינטראקציות עם בוטים.״</li>
<li>השיחה עסקה גם בהיבטים הטכניים של מודלים לשוניים גדולים (LLMs), באימונם ובהשלכות האתיות של פריסת טכנולוגיה כזו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwaredoug.com/blog/2024/09/07/your-team-needs-juniors">חברות צריכות מפתחים זוטרים</a></h2>
<ul>
<li>״הטיעון מדגיש את החשיבות של העסקת מהנדסים זוטרים כדי לטפח תרבות של הוראה ולמידה, שמניעה חדשנות.״</li>
<li>״ג&#39;וניורים מעודדים שיתוף ידע ומאתגרים הנחות של בכירים, מה שמוביל לפריצות דרך ולפרספקטיבות חדשות, כפי שמעידים חידושים כמו טוויטר ופיירפוקס.״</li>
<li>״צוות מאוזן של ג&#39;וניורים וסניורים מקדם בטיחות פסיכולוגית, מפחית שחיקה, ודומה למעבדה מחקרית בעלת ביצועים גבוהים, המניעה שיפור מתמיד וחדשנות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41481279">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברות מרוויחות מהעסקת מפתחים זוטרים מכיוון שזה מקדם תרבות של הוראה, שיתוף פעולה ולמידה מתמשכת.</li>
<li>״עידוד מתכנתים צעירים לשאול שאלות במהלך סקירות קוד עוזר למפתחים בכירים להבין את הקוד שלהם טוב יותר ולשקול מקרים קיצוניים, מה שמשפר את הלמידה הצוותית ואת איכות המוצר.״</li>
<li>בעוד שיש הטוענים כי בקשות משיכה (PRs) קטנות וביקורות תכופות יכולות להפריע לדיונים על עיצוב, איזון בין כישרונות צעירים ובכירים עם דגש על תקשורת וסביבה תומכת הוא קריטי לצוות פיתוח מוצלח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/06/google_rust_c_code_language/">גוגל אומרת שהחלפת C/C++ בקושחה עם Rust היא קלה</a></h2>
<ul>
<li>״גוגל כתבה מחדש את הקושחה עבור מכונות וירטואליות מוגנות במסגרת הווירטואליזציה של אנדרואיד שלה באמצעות שפת Rust, תוך הדגשת היתרונות הביטחוניים שלה על פני C ו-C++.״</li>
<li>מהנדסי אנדרואיד איוון לוזאנו ודומיניק מאייר הדגישו את יכולתה של שפת ראסט להפחית פגיעויות בבטיחות זיכרון, למרות עקומת הלמידה התלולה שלה והתנגדות מסוימת מצד מפתחים.</li>
<li>״הממשלה האמריקאית וחברות הטכנולוגיה תומכות במעבר זה, כאשר גוגל טוענת לעלייה בפרודוקטיביות בקרב מפתחי Rust ומרחיבה את השימוש ב-Rust בפלטפורמות שלה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41476778">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״גוגל טוענת שהמעבר מ-C/C++ ל-Rust בפיתוח קושחה הוא פשוט, אך מפתחים מציינים מספר אתגרים, כולל זמני הידור ארוכים ואפשרויות RTOS (מערכת הפעלה בזמן אמת) לא בשלות.״</li>
<li>״למרות הבעיות הללו, היתרונות של Rust מבחינת בטיחות, כמו בטיחות זיכרון ותכנות מקבילי, הופכים אותה לאופציה אטרקטיבית עבור מפתחים רבים.״</li>
<li>״הוויכוח על האם לעבור מ-C/C++ ל-Rust נמשך, כאשר חלק מהמתכנתים מעריכים את השיפורים בפרודוקטיביות ובבטיחות של Rust, בעוד אחרים מעדיפים את ההיכרות והיציבות של C/C++.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LuaJIT/LuaJIT/pull/1267">לואהJIT PR: הוספת תמיכה עבור RISC-V 64</a></h2>
<ul>
<li>לואהJIT מוסיף תמיכה מלאה במפרש ובתשתית לארכיטקטורת RISC-V 64 על לינוקס, כולל הרחבות שונות ותמיכה ב-ABI (ממשק בינארי של יישומים).</li>
<li>״ערכת התיקונים, שתרם infiWang, כוללת 21 מחויבים המכסים מגוון רחב של פונקציות כגון הגדרות רישום, ווים למדרג JIT (Just-In-Time), ותמיכה במפרק.״</li>
<li>עדכון זה משמעותי מכיוון שהוא משפר את התאימות של LuaJIT עם ארכיטקטורת RISC-V, סט הוראות חומרה בקוד פתוח שצומח, מה שהופך אותו לגמיש יותר עבור מפתחים וחוקרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41479637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לואהJIT הוסיפה תמיכה ב-RISC-V 64, עדכון משמעותי שזכה לתשומת לב מקהילת הטכנולוגיה.</li>
<li>״עדכון זה כולל תמיכה במאקרו-פיוז&#39;ן והרחבת B, משפר ביצועים ותאימות עבור אמולטורים של RISC-V.״</li>
<li>לואהJIT זוכה לשבחים בזכות גודלו הקטן, התקורה הנמוכה והביצועים הגבוהים שלו, מה שהופך אותו לבחירה פופולרית לפיתוח משחקים ומערכות משובצות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="alphaXiv: דיון מחקר פתוח על גבי arXiv" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=alphaXiv%3A%20%D7%93%D7%99%D7%95%D7%9F%20%D7%9E%D7%97%D7%A7%D7%A8%20%D7%A4%D7%AA%D7%95%D7%97%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%92%D7%91%D7%99%20arXiv&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%208%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/07&#39;</h2>
<h1>2024-09-07</h1>
<h2><a href="https://massgrave.dev/blog/keyhole">Keyhole – צור רישיונות לחנות Windows בעצמך</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים גילו שיטה שנקראת &quot;Keyhole&quot; לעקוף את בדיקות הרישוי של Windows, מה שמאפשר רישוי קל של כל אפליקציה מחנות Microsoft או גרסה מודרנית של Windows.</li>
<li>הפריצה כוללת מניפולציה של רכיבי פלטפורמת רישוי הלקוח (CLiP), במיוחד clipup.exe, כדי ליצור ולהתקין רישיונות לא מורשים.</li>
<li>סיסקו TALOS דיווחו על הפגיעות (CVE-2024-38184) כ&quot;הסלמת הרשאות,&quot; מה שהוביל לתיקון שמונע את הניצול על ידי תיקון עיבוד בלוקי הרישיון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41472643">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פרצה חדשה בשם &quot;Keyhole&quot; מאפשרת למשתמשים לזייף רישיונות של חנות Windows, מה שעשוי לאפשר הורדות חינמיות של משחקי Xbox מחנות Microsoft.</li>
<li>ניצול זה ראוי לציון במיוחד מכיוון שהוא עוקף את מערכת ניהול הזכויות הדיגיטליות (DRM) של מיקרוסופט, בדומה לפריצות קודמות על קונסולות משחק אחרות כמו ה-PS Vita.</li>
<li>יעילות הניצול מוגבלת עבור משתמשים שהפעילו עדכונים אוטומטיים ב-Xbox שלהם, מכיוון שתוכנת המערכת העדכנית ביותר כוללת גרסת ליבה גבוהה יותר שמתקנת את הפגיעות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thesun.my/local-news/mcmc-addresses-misinformation-on-dns-redirection-internet-access-restrictions-BN12972452">״מלזיה החלה לחייב ספקי אינטרנט להפנות שאילתות DNS לשרתים מקומיים״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471510">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מלזיה דרשה מספקי שירותי האינטרנט להפנות שאילתות DNS לשרתים מקומיים, בטענה להגנה מפני תוכן מזיק באינטרנט.</li>
<li>״מבקרים טוענים כי מהלך זה עשוי להיות תירוץ לצנזורה, מה שמעלה חששות לגבי חופש האינטרנט והגישה למידע מגוון.״</li>
<li>״משתמשים בוחנים פתרונות עוקפים כמו VPN ושיטות DNS חלופיות כדי לעקוף את ההגבלות הללו.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2409.03384">האצת חומרה של מודלים לשוניים גדולים: סקר מקיף והשוואה</a></h2>
<ul>
<li>״המאמר סוקר מחקרים על האצת מודלים לשוניים גדולים (LLMs) באמצעות מאיצי חומרה שונים, כגון FPGA, ASIC, In-Memory, ו-GPU.״</li>
<li>זה משווה מסגרות על בסיס האצה, יעילות אנרגטית, ביצועים (GOPs), ויעילות אנרגטית (GOPs/W), תוך התייחסות לאתגר של טכנולוגיות תהליך שונות.</li>
<li>המחקר משליך תוצאות ביצועים ויעילות אנרגטית לאותה טכנולוגיה לצורך השוואה הוגנת, ומיישם חלקים ממודלים לשוניים גדולים (LLMs) על שבבי FPGA שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41470074">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את הצורך הגובר בהאצת חומרה במודלים של שפה גדולה (LLMs) בשל צוואר הבקבוק של רוחב הפס של הזיכרון לעומת מהירות ה-CPU.</li>
<li>מדברים על טכנולוגיות כמו חישוב בזיכרון (CIM) ועיבוד בזיכרון (PIM) בשל יכולתן לבצע פעולות ישירות על הנתונים בזיכרון, מה שמשפר את זמן ההשהיה וצריכת החשמל.</li>
<li>״המאמר משווה בין חומרת ASIC (מעגל משולב ייעודי) ו-FPGA (מערך שערים הניתן לתכנות בשטח), תוך שימוש בפולינום להשלכת ביצועים לטכנולוגיה משותפת של 16 ננומטר, אך אינו עושה זאת עבור CIM/PIM בשל העובדה שביצועיהם אינם מבוססים אך ורק על טכנולוגיית התהליך.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://wiki.qt.io/QtCS2024_Compile_once._Run_everywhere">QtCS2024: קומפילציה אחת, ריצה בכל מקום</a></h2>
<ul>
<li>ספריית Cosmopolitan מאפשרת &quot;לקמפל פעם אחת, להריץ בכל מקום&quot; עבור יישומי C++ על ידי זיהוי מכונת המארח בזמן ריצה, מה שמפשט את הפריסה בין פלטפורמות שונות.</li>
<li>כריסטיאן אדם הדגים הרצת Qt Creator עם Cosmopolitan Libc על macOS ולינוקס, אם כי נתקל באתגרים ב-Windows, במיוחד עם אינטגרציה לפלטפורמה המקומית ותמיכה ב-WebSockets.</li>
<li>הבינארי של Qt Creator הקוסמופוליטי הוא בערך 230 מגה-בייט, ואדם מעודד תרומות נוספות ודיווח על בעיות כדי לשפר את התמיכה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41470571">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״QtCS2024 מציג את הרעיון של &quot;לקמפל פעם אחת, להריץ בכל מקום,&quot; תוך ניצול Cosmopolitan Libc כדי לאפשר תאימות בין-פלטפורמות ליישומי Qt.״</li>
<li>היוזמה שואפת לפשט את הפצת התוכנה על ידי יצירת בינאריים שיכולים לפעול על מספר פלטפורמות מבלי להזדקק לבניות נפרדות לכל אחת.</li>
<li>״גישה זו, אף שהיא חדשנית, מעלה חששות לגבי סיכוני אבטחה פוטנציאליים והמעשיות של התאמת יישומים קיימים למערכת החדשה הזו.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.motortrend.com/news/ford-in-vehicle-advertising-patent/">״פורד רושמת פטנט על מערכת ברכב שמאזינה כדי שתוכל להשמיע לך פרסומות״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471417">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פורד רשמה פטנט על מערכת ברכב המיועדת להאזין לשיחות ולהשמיע פרסומות ממוקדות, מה שמעורר חששות בנוגע לפרטיות ולפולשנות.</li>
<li>מבקרים טוענים כי מגמה זו של מונטיזציה מבוססת פרסומות עשויה להתפשט למכשירים אחרים, מה שיקשה יותר ויותר על הצרכנים להימנע מפרסומות.</li>
<li>ישנם גם חששות בטיחותיים, שכן פרסומות אודיו או ויזואליות בלתי צפויות עלולות להסיח את דעתם של נהגים, ובכך לפגוע בבטיחות בדרכים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/asynchronous-io-the-next-billion-dollar-mistake/">״קלט/פלט אסינכרוני: הטעות הבאה בשווי מיליארד דולר?״</a></h2>
<ul>
<li>קלט/פלט אסינכרוני (קלט/פלט לא חוסם) מאפשר ליישומים לטפל בהרבה פעולות קלט/פלט מבלי לחסום את חוט הקריאה של מערכת ההפעלה או ליצור חוטים מרובים, ובכך להתמודד עם בעיית ה-C10K של טיפול בתעבורת אינטרנט גוברת.</li>
<li>״למרות היתרונות שלה, קלט/פלט אסינכרוני מוסיף מורכבות, במיוחד לפעולות כמו קלט/פלט של קבצים בלינוקס, שתמיד חוסמות, ודורשות אסטרטגיות חלופיות כמו io_uring.״</li>
<li>מחבר המאמר תוהה אם ההתמקדות ב-IO אסינכרוני במהלך 20 השנים האחרונות הייתה טעות, ומציע כי שיפור יעילות תהליכי מערכת ההפעלה עשוי היה להיות גישה טובה יותר, אשר יכלה אולי לבטל את הצורך בטכניקות IO אסינכרוניות מורכבות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471707">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד ביעילות ובמעשיות של קלט/פלט אסינכרוני לעומת שיפור ביצועי תהליכונים במערכת ההפעלה.</li>
<li>יש הטוענים כי קלט/פלט אסינכרוני יעיל יותר משום שהוא ממזער את התקורה הקשורה לניהול מספר חוטים, שכל אחד מהם דורש מחסנית משלו ויכול להוביל לאי-יעילות בזיכרון המטמון.</li>
<li>עיקרי הדיון מדגישים שבעוד ש-I/O אסינכרוני מתאים באופן טבעי לרשתות ולפעולות אסינכרוניות מטבען, שיפור ביצועי תהליכי מערכת ההפעלה יכול תיאורטית להתמודד עם ריבוי משימות גבוה אך נתקל באתגרים טכניים משמעותיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fourthievesvinegar.org/">’זכות לתקן את גופך’: עליית הרפואה הפיראטית והעושה-זאת-בעצמך</a></h2>
<ul>
<li>הקולקטיב של חומץ ארבעת הגנבים הוא קבוצה אנרכיסטית שמוקדשת להפיכת תרופות וטכנולוגיות רפואיות לנגישות באמצעות פתרונות עשה זאת בעצמך.</li>
<li>״הפרויקטים הבולטים שלהם כוללים את MicroLab Suite (ריאקטור כימי אוטומטי בעשה זאת בעצמך), את Emergency Room Suite (הכולל טכנולוגיות מצילות חיים כמו מזרק האפיפן EpiPencil), ואת Tooth Seal (פתרון לתיקון חללים בשיניים בעשה זאת בעצמך).״</li>
<li>״הקולקטיב זכה לתשומת לב תקשורתית ומספק הזדמנויות למעורבות ציבורית דרך דף יצירת הקשר שלהם.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41474080">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עליית הרפואה הביתית והפיראטית, המודגשת באתר fourthievesvinegar.org, הציתה ויכוח על בעלות עצמית על הבריאות לעומת דאגות בטיחות ורגולציה.</li>
<li>התנועה מושווית ל&#39;זכות לתקן&#39; אך נתקלת בביקורת על כך שהיא עלולה למזער בעיות בטיחות, כאשר הדיונים כוללים סיפורים אישיים ואתגרים רגולטוריים.</li>
<li>יש דעות חלוקות: יש הרואים בכך העצמה, בעוד אחרים סבורים שזה מדגיש את הצורך ברפורמה מערכתית בתחום הבריאות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mariusbancila.ro/blog/2024/09/06/whats-new-in-c26-part-1/">״מה חדש ב-C++26 (חלק 1)״</a></h2>
<ul>
<li>C++26 מציגה את היכולת לציין סיבה למחיקת פונקציה, מה שמספק הודעות שגיאה של המהדר יותר אינפורמטיביות.</li>
<li>התכונה החדשה של משתנה מציין מקום מאפשרת שימוש בקו תחתון יחיד (_) כדי להגדיר משתנים ללא שם, תוך הוספה מרומזת של התכונה [[maybe_unused]].</li>
<li>״הצהרות קישור מובנות יכולות כעת לשמש כתנאים בפקודות if, while, או for, מה שמפשט קוד שמטפל בערכי החזרה מרובים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471488">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>++C26 מציגה תכונות חדשות כמו ציון סיבות למחיקת פונקציות ומשתנים זמניים ללא שמות.</li>
<li>״ישנה דאגה גוברת בקרב מפתחים ש-C++ הופכת למורכבת מדי, מה שמקשה על התחזוקה וההבנה.״</li>
<li>״למרות המורכבות, תכונות חדשות מתווספות כדי לטפל בבעיות ארוכות שנים, אם כי ישנם מפתחים שטוענים שהשפה הופכת לעשירה בתכונות באופן מוגזם, מה שמסבך את המהדרים והפיתוח.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://graydon2.dreamwidth.org/313862.html">המחשב PERQ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41472855">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מאמר המחשב PERQ חוקר את חשיבותו ההיסטורית והתכונות הייחודיות שלו, כגון שימוש בשבבי bitslice של AMD ומיקרוקוד לתמיכה במערכות הפעלה שונות.״</li>
<li>״מגיבים מספקים אנקדוטות אישיות ודנים במיקום של ה-PERQ בין ה-Alto וה-Lisa, כמו גם בהשפעתו על מערכות שבאו אחריו.״</li>
<li>הדיון כולל ויכוחים על ה-CPU והקוד המיקרו של ה-PERQ, התייחסויות ל-P-code, והקשר הרחב יותר של התקדמות במחשוב והתפשטות החדשנות הטכנולוגית מבחינה גיאוגרפית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longnow.org/essays/richard-feynman-and-connection-machine/">ריצ&#39;רד פיינמן ומכונת החיבור (1989)</a></h2>
<ul>
<li>״המאמר מתאר את חווייתו של דני היליס בעבודה עם ריצ&#39;רד פיינמן על פיתוח מכונת הקישור, מחשב מקבילי עם מיליון מעבדים.״</li>
<li>״פיינמן בתחילה דחה את הרעיון כ&quot;שטותי&quot; אך נעשה מעורב באופן עמוק, ותרם משמעותית להיבטים הטכניים והארגוניים של הפרויקט.״</li>
<li>״הגישה הייחודית של פיינמן, כולל הניתוח שלו של הנתב ועבודתו על אלגוריתמים, הדגימה את יכולתו לפשט בעיות מורכבות ולתרום תרומות פורצות דרך למדעי המחשב.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41472135">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ריצ&#39;רד פיינמן ביקר את המצגות הטכניות של מכונת החיבור CM-1, ותמך בשימוש בשפה פשוטה ונגישה יותר.</li>
<li>״מכונת הקשר CM-1, הידועה בעיצובה, הופיעה בסרט &quot;פארק היורה&quot; והושפעה מה-WOPR מהסרט &quot;משחקי מלחמה&quot;.״</li>
<li>דיונים על פיינמן ועל מכונת הקשר פופולריים ב-Hacker News, ומדגישים את החשיבות של תקשורת ברורה בתחומים טכניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hnterm.ggerganov.com/">״גלישה ב-Hacker News בטרמינל״</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41471157">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>יישום חדש מבוסס טרמינל, hnterm, מאפשר למשתמשים לגלוש ב-Hacker News ישירות מהטרמינל, ומספק ממשק מינימליסטי ויעיל.</li>
<li>הפרויקט, שנוצר על ידי גאורגי גרגאנוב, זוכה לתשומת לב בזכות הפשטות שלו והפוטנציאל להחליף דפדפני אינטרנט כבדים יותר למשימות ספציפיות.</li>
<li>״משתמשים יכולים להתקין את hnterm באמצעות מנהלי חבילות כמו Snap או Homebrew, מה שהופך אותו לנגיש למערכות הפעלה שונות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingolog.org/archives/2024/09/07/conservative-gc-can-be-faster-than-precise-gc">GC שמרני יכול להיות מהיר יותר מ-GC מדויק</a></h2>
<ul>
<li>ויכוח בין איסוף זבל מדויק לשמרני מתמקד ביעילות ובביצועים, כאשר איסוף זבל שמרני לעיתים מביא למערכות מהירות יותר למרות האמונה הרווחת המעדיפה איסוף זבל מדויק.</li>
<li>״איסוף זבל שמרני יכול להימנע מעומס בזמן ריצה, להפחית את גודל מסגרות המחסנית, ולבטל את הצורך במפות מחסנית, מה שעשוי להוביל לביצועי מהדר טובים יותר ובינאריים קטנים יותר.״</li>
<li>״עדויות אנקדוטליות, כמו המאמר של Conservative Immix והפרקטיקות של JavaScriptCore ו-V8 של אפל, מצביעות על כך שסריקת מחסנית שמרנית יכולה להעלות על סריקה מדויקת במצבים מסוימים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41473061">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״איסוף זבל שמרני (GC) יכול להיות מהיר יותר מאיסוף זבל מדויק, אך הוא עלול לגרום לדליפות זיכרון על ידי פירוש שגוי של נתונים כמצביעים.״</li>
<li>מעבר של Go מ-GC שמרני ל-GC מדויק הוביל להקצאות נוספות ולפגיעות פוטנציאליות בביצועים, אך אופטימיזציות צמצמו את ההשהיה וההפסקות למינימום.</li>
<li>GC מומרץ, שמשחרר זיכרון באופן הדרגתי, עשוי לטפל בבעיות של הקצאות ושחרורים תכופים שמפחיתים את התפוקה ב-GC מדויק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adafrobinson.wordpress.com/2017/02/22/keeping-score/">״רישום כוריאוגרפיה לריקוד (2017)״</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט דן בהתפתחות ובחשיבות של מערכות שונות לרישום ריקוד, תוך הדגשת תפקידן בתיעוד הופעות ריקוד מורכבות.</li>
<li>״ארבע מערכות רישום ריקוד עיקריות מפורטות: בושאן-פיי, סטפנוב, לבאנוטציה ובנש, כל אחת עם מאפיינים היסטוריים ותפקודיים ייחודיים.״</li>
<li>המחבר מתכנן לחקור מערכות מחשב לרישום ריקוד ולבקר בארכיונים בולטים, מה שמצביע על תובנות עתידיות בשימור ולימוד הריקוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41470688">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מערכות רישום כוריאוגרפיה לריקוד, כמו לבאנוטציה, הן בעלות חשיבות היסטורית אך הפכו לפחות רלוונטיות עם הופעת הווידאו.״</li>
<li>״רישומים אלה משמשים בעיקר על ידי היסטוריונים או לצורך אימון יצירות מוגנות בזכויות יוצרים של כוריאוגרפים שנפטרו, ואינם מאומצים באופן נרחב בקהילת הריקוד.״</li>
<li>יש דיון על איך סימון עשוי לעזור לכוריאוגרפים ליצור יצירות שניתן להגן עליהן בזכויות יוצרים, עם השוואות למערכות סימון אחרות כמו SignWriting וסימון התעמלות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mux.com/blog/php-is-the-new-javascript">PHP היא ה-JavaScript החדשה?</a></h2>
<ul>
<li>גיירמו ראוך, דמות בולטת בקהילת הטכנולוגיה, הביע כי React היא רעיון מהפכני עם פוטנציאל ארוך טווח לחקירה ויישום.</li>
<li>אמירה זו מדגישה את הרלוונטיות וההשפעה המתמשכת של React, ספריית JavaScript פופולרית לבניית ממשקי משתמש, בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
<li>״הציוץ מדגיש את הציפייה לחדשנות ופיתוח מתמשכים בתוך מערכת האקולוגית של React בשנים הקרובות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41469040">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״המאמר משווה בין מסגרות ה-PHP Symfony ו-Laravel, ומדגיש את הגמישות של Symfony ואת הקלות השימוש של Laravel.״</li>
<li>נרשמה השקעה של 57 מיליון דולר ב-Laravel לאחרונה, מה שמעורר דיונים על המורכבות, הביצועים והמערכת האקולוגית החזקה שלה.</li>
<li>הדיון משקף העדפות מגוונות בפיתוח אתרים, תוך אזכור מסגרות ושפות אחרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/webp-the-webpage-compression-format/">״WebP: פורמט דחיסת דפי אינטרנט״</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מתמקד בנגישות ובפונקציונליות ללא JavaScript, תוך הדגשת החשיבות של זמן טעינת הדף ומזעור HTML.</li>
<li>״האתגר העיקרי הוא הפחתת תעבורה והשיהוי באמצעות דחיסה, כאשר Brotli יעיל יותר אך איטי יותר מ-gzip; עם זאת, GitHub Pages אינו תומך ב-Brotli.״</li>
<li>״פתרון פוטנציאלי כולל שימוש ב-brotli-dec-wasm (200 KB) או tiny-brotli-dec-wasm (71 KiB) לדחיסה בצד הלקוח, איזון בין gzip (92 KiB) ו-Brotli (37 + 71 KiB).״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41475124">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הדיון סובב סביב השימוש ב-WebP כפורמט דחיסת דפי אינטרנט, תוך השוואת היעילות שלו לשיטות אחרות כמו GZIP ו-Brotli.״</li>
<li>״חלק מהמשתמשים מדווחים על שיפורי ביצועים זניחים עם WebP, בעוד שאחרים מציעים גישות חלופיות כמו קבצי HTML/WebP פוליגלוטיים המתפרקים בעצמם כדי להפחית את ההשהיה.״</li>
<li>״השיחה כוללת דעות שונות על הפרקטיות וההשפעה של WebP, כאשר חלק מהמשתמשים מציינים בעיות כמו עלייה בזמן ההשהיה וחיסכון מינימלי בגודל.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Keyhole – צור רישיונות לחנות Windows בעצמך" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Keyhole%20%E2%80%93%20%D7%A6%D7%95%D7%A8%20%D7%A8%D7%99%D7%A9%D7%99%D7%95%D7%A0%D7%95%D7%AA%20%D7%9C%D7%97%D7%A0%D7%95%D7%AA%20Windows%20%D7%91%D7%A2%D7%A6%D7%9E%D7%9A&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%207%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/06&#39;</h2>
<h1>2024-09-06</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41461499">עייפות כרונית מזיקה למוח שלך, שמור על עצמך</a></h2>
<ul>
<li>״המחבר משתף את חוויותיו עם דיכאון ושחיקה, ומדגיש ירידה משמעותית ביכולות קוגניטיביות כמו למידה, פתרון בעיות וזיכרון.״</li>
<li>״הם מדגישים את החשיבות של טיפול בבריאות הנפש כדי למנוע בעיות דומות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41461499">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עייפות כרונית פוגעת באופן משמעותי בתפקודים הקוגניטיביים, מה שהופך משימות יומיומיות למאתגרות ומשפיע על יכולות הלמידה ופתרון הבעיות.</li>
<li>יצירת איזון ברור בין עבודה לחיים האישיים ושילוב למידה בשעות העבודה הם אסטרטגיות חיוניות להפחתת שחיקה.</li>
<li>להתאושש משחיקה כרוך בקבלת עזרה מקצועית, שמירה על בריאות פיזית והשתתפות בקהילות תומכות, תוך הדגשת החשיבות של סבלנות וטיפול עצמי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nuclearsecrecy.com/2024/09/04/did-sandia-use-a-thermonuclear-secondary-in-a-product-logo/">״האם סנדיה השתמשה במשני תרמונוקלארי בלוגו של מוצר?״</a></h2>
<ul>
<li>מצגת משנת 2007 של מעבדות סנדיה הלאומיות הציגה גרפיקה הדומה לחתך של נשק תרמונוקלארי כלוגו של מסגרת התוכנה SIERRA, מה שהעלה שאלות לגבי מקורה.</li>
<li>הגרפיקה, המופיעה במצגות רבות, מתארת רכב כניסה מחדש עם רכיבים הדומים לראש קרב תרמונוקלארי, אך סנדיה הגדירה אותו כלא מסווג.</li>
<li>ישנן תיאוריות המציעות שזה יכול להיות צורה מכוונת ולא מסווגת או טעות, כאשר משרד האנרגיה (DOE) בדרך כלל נמנע מעיצובים מפורטים של נשק כדי למנוע הפצה ושערוריות פוליטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41463809">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מעבדות סנדיה הלאומיות פרסמו תמונה שנראית כמו תרשים מפורט של נשק תרמו-גרעיני, מה שעורר ויכוח לגבי דיוקה והשלכותיה.</li>
<li>״רמת הפירוט של התמונה, כולל רכיבים כמו הראשי, המשני ומארז הקרינה, היא יוצאת דופן ועשויה להפר את הנחיות משרד האנרגיה (DoE), אשר בדרך כלל מגבילות תיאורים כאלה לצורות פשוטות.״</li>
<li>השחרור אינו בולט בשל המידע הטכני שהוא מספק אלא בשל האפשרות שהוא מייצג שינוי משמעותי בנוהלי ממשלת ארה&quot;ב בנוגע לטיפול ושחרור של נתונים גרעיניים מוגבלים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wealthfolio.app">ווילת&#39;פוליו: עוקב השקעות פרטי בקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>״Wealthfolio הוא עוקב השקעות מבוסס שולחן עבודה המאחסן נתונים פיננסיים באופן מקומי, ומבטל את הצורך בגיליונות אלקטרוניים, מנויים ושירותי ענן.״</li>
<li>״הוא מאגד חשבונות השקעה וחיסכון, מאפשר למשתמשים לייבא דוחות מברוקרים או בנקים, לעקוב אחר ביצועי החשבון ולנטר דיבידנדים והכנסות מריבית.״</li>
<li>״משתמשים יכולים להגדיר יעדי חיסכון עם מעקב ברור אחר ההתקדמות, מה שמספק דרך בטוחה ופשוטה לניהול כספים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41465735">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ווולת&#39;פוליו הוא עוקב השקעות פרטי וקוד פתוח שנועד להימנע ממנויים לשירותי SaaS ומבעיות פרטיות, ללא תוכניות למוניטיזציה.</li>
<li>משתמשים מדגישים את הצורך באינטגרציה חלקה עם מוסדות פיננסיים כדי להחליף ייבוא CSV ידני ומסורבל ומציעים להוסיף מערכי נתונים לדוגמה ורשימת ברוקרים/בנקים נתמכים.</li>
<li>״ישנה העדפה לאחסון נתונים מקומי על פני פתרונות מבוססי ענן, ודאגות לגבי היעדר ייבוא אוטומטי והאתגרים בשמירה על נתונים מדויקים באופן ידני.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://clojure.org/news/2024/09/05/clojure-1-12-0">״Clojure 1.12.0 זמין כעת״</a></h2>
<ul>
<li>Clojure 1.12.0 מציגה מספר תכונות ועדכונים חדשים, כולל סיום התאימות ל-Java 8 והוספת תמיכה ב-Java 21.</li>
<li>״העדכונים המרכזיים כוללים תיקון עבור CVE-2024-22871, שליטה משופרת על מזהי סריאליזציה של Java, ותלויות מעודכנות עבור spec.alpha ו-core.specs.alpha.״</li>
<li>״תכונות חדשות כוללות הוספת ספרייה אינטראקטיבית, קריאה לפונקציות של כלים מחוץ לתהליך, ניהול תהליכים משופר, ויכולות אינטראופרטיביות משופרות עם Java כמו שימוש בשיטות Java כפונקציות ותמיכה משופרת ב-Java Streams.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41460037">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Clojure 1.12.0 שוחררה, וכוללת את add-libs, שמפשטת את שיתוף קטעי קוד ניתנים להרצה והדגמת ספריות Java ללא קוד תבניתי.״</li>
<li>״הגרסה כוללת שינויים בממשק הפונקציונלי, המפחיתים את הצורך במקרואים של כלי עזר, והיא מושווית לאנוטציית @Grab של Groovy ולתכונת התלות של Jbang.״</li>
<li>״למרות החששות לגבי גודל האקוסיסטם, Clojure נשארת יציבה, אמינה ותואמת לאחור, עם קהילה שמעריכה פשטות ופיתוח מכוון.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/article/2024/sep/05/common-food-dye-found-to-make-skin-and-muscle-temporarily-transparent">צבע מאכל נפוץ נמצא כגורם לעור ולשרירים להפוך לשקופים באופן זמני</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת סטנפורד פיתחו טכניקה המשתמשת בצבע מאכל נפוץ, טרטרזין, כדי להפוך עור, שרירים ורקמות חיבור לשקופים באופן זמני בבעלי חיים חיים.</li>
<li>גישה זו עשויה לחולל מהפכה ביישומים רפואיים על ידי מתן אפשרות להדמיה לא פולשנית של איברים פנימיים, כלי דם, פציעות, ורידים וגידולים.</li>
<li>״התהליך הפיך, והרקמות חוזרות למראן הרגיל לאחר שהצבע נשטף, אם כי הוא טרם נבדק על בני אדם.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41459865">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״חוקרים גילו כי צבע המאכל טרטרזין יכול להפוך עור ושרירים לשקופים באופן זמני בעכברים, ולחשוף איברים פנימיים.״</li>
<li>ההליך לא נבדק על בני אדם, מה שמעלה חששות בטיחותיים, במיוחד בנוגע להזרקה.</li>
<li>התגלית יזמה דיונים על יישומים פוטנציאליים ובטיחות, עם השוואות לסרומים בלתי נראים בדיוניים, אך יש צורך במחקר נוסף כדי להבין את הפוטנציאל המלא והבטיחות בבני אדם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/what-happens-when-you-touch-pickle-am-radio-tower">״מה קורה כשנוגעים במלפפון חמוץ במגדל רדיו AM״</a></h2>
<ul>
<li>הניסוי כלל חיבור פריטי מזון שונים למגדל רדיו AM ומדידת פרמטרים כמו יחס גל עומד (SWR), עוצמת תדר רדיו (RF) וטמפרטורת הבשר.</li>
<li>עיקרי הממצאים כללו את הנקניקייה המייצרת רעש ומתחממת ל-80°C, את המלפפון החמוץ הגורם לגל הלם פלזמה, ואת הנקניקייה הגרמנית המתרגמת אותות לביטויים בגרמנית.</li>
<li>״מומלץ לכלול במבחנים עתידיים מד לחץ קול, מוטות בידוד טובים יותר ומצלמה מהירה ללכידת אינטראקציות פלזמה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41462574">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״נגיעה במלפפון חמוץ במגדל רדיו AM יכולה ליצור רעש אודיו בגלל שהאות AM גורם לקשתות פלזמה.״</li>
<li>עמודי AM מסוכנים יותר מעמודי FM מכיוון שהם נושאים יותר אנרגיה וגדולים יותר.</li>
<li>״הניסוי מדגים את התכונות הייחודיות של אותות AM ואת הסכנות הפוטנציאליות של מגדלי רדיו בעלי עוצמה גבוהה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://exercism.org/blog/september-2024-restructure">״2 מיליון משתמשים אבל אין כסף בבנק״</a></h2>
<ul>
<li>״למרות שהגיעה לשני מיליון משתמשים ו-45 מיליון הגשות תרגילים, הפלטפורמה מתמודדת עם אתגרים כלכליים ואינה יכולה להרשות לעצמה לשלם לצוות שלה.״</li>
<li>אריק, חבר צוות מרכזי, עוזב עקב מגבלות כלכליות אך ימשיך כמתחזק בכיר; ניהול המאגר הובנה מחדש עם צוותי GitHub חדשים לבקרת איכות.</li>
<li>הפלטפורמה כוללת 800 תורמים חודשיים המכסים את עלויות השרת, והמייסד משיק מוצר חינוכי חדש בשנת 2025 ללימוד יסודות הקידוד ולתמיכה בצמיחת הפלטפורמה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41463734">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Exercism.org, עם 2 מיליון משתמשים, מתמודדת עם אתגרים כלכליים למרות הפופולריות שלה, ואין לה כסף בבנק.</li>
<li>״הצעות לכיסוי העלויות כוללות גביית תשלום קטן (1 דולר לחודש או 10 דולר לשנה), אם כי קיימות חששות לגבי הרתעת סטודנטים, במיוחד במדינות שאינן מערביות.״</li>
<li>״הפלטפורמה מסתמכת כיום על תרומות חודשיות בסך 7,500 דולר לכיסוי עלויות השרתים, מה שמעורר דיונים על מעבר למודל רווחי או מציאת מקורות הכנסה חדשים לצורך קיימות.״</li>
</ul>
<h2><a href="http://blog.namangoel.com/swift-is-the-more-convenient-rust">סוויפט היא רוסט נוחה יותר</a></h2>
<ul>
<li>״ל-Rust ול-Swift יש תכונות רבות משותפות, כולל אלמנטים פונקציונליים, מערכת טיפוסים חזקה וקומפילציה מבוססת LLVM, אך הן נבדלות ברמות ההפשטה הדיפולטיביות שלהן.״</li>
<li>תחביר וטיפול בשגיאות של Swift הם יותר מוכרים ונוחים למפתחים שמורגלים בשפות דמויות C, בעוד ש-Rust מציעה יותר שליטה ומהירות לתכנות מערכות.</li>
<li>״ראסט אידיאלי לתכנות מערכות ברמה נמוכה ותכנות משובץ, בעוד שסוויפט מתאים יותר ליישומי ממשק משתמש ויישומי שרת, עם פוטנציאל להגדלת החפיפה בעתיד.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41464371">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הפוסט דן בהשוואה בין Swift ל-Rust, ומדגיש את Swift כחלופה נוחה יותר ל-Rust.״</li>
<li>״זה מדגיש כי ראסט (Rust) בולטת בכך שהיא מביאה ניהול זיכרון אוטומטי ללא איסוף זבל (GC) למיינסטרים, תכונה שעוררה עניין רב ודיון משמעותי בקרב מפתחים.״</li>
<li>״הדיון נוגע גם בהתפתחות שפות התכנות, ומציין מעבר משפות שמקורן ב-Smalltalk (כגון Ruby, Python) לשפות ממשפחת ML (כגון Rust, Scala, Swift).״</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@monicah428/the-early-days-of-valve-from-a-woman-inside-bf80c6b47961">הימים הראשונים של Valve מנקודת מבטה של אישה מבפנים</a></h2>
<ul>
<li>Half-Life של Valve, שיצא לפני 26 שנים, עדיין זמין באמזון, מה שמדגיש את הפופולריות המתמשכת שלו.</li>
<li>מוניקה הרינגטון, ששיחקה תפקיד מכריע אך לעיתים קרובות לא מוערך בהצלחתה המוקדמת של Valve, משתפת את סיפורה על שיווק ופיתוח עסקי עבור החברה.</li>
<li>״למרות האתגרים הראשוניים, Half-Life הושק לשבחים רבים מצד המבקרים, והפך את Valve לשחקן מרכזי בתעשיית המשחקים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41460276">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר זה מספק מבט מבפנים על ימיה הראשונים של חברת Valve, ומדגיש את תרומתה של מוניקה הרינגטון, ששיחקה תפקיד משמעותי בהצלחת החברה אך נותרה ברובה בלתי מוכרת.</li>
<li>״זה חושף כיצד מיקרוסופט אפשרה לה לעבוד במקביל עבור Valve, מתחרה, דבר שאינו שכיח בסביבת הבעלות הקפדנית על קניין רוחני בחברות טכנולוגיה גדולות כיום.״</li>
<li>״הסיפור מדגיש את האתגרים שנשים בתחום הטכנולוגיה מתמודדות איתם, כולל מחיקתן מההיסטוריה למרות תרומות משמעותיות, ומאיר את הדינמיקות וההחלטות שעיצבו את הצמיחה המוקדמת וההצלחה הסופית של Valve.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mattshumer_/status/1831767014341538166">Reflection 70B, הדגם המוביל בקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>Reflection 70B, מודל קוד פתוח, הוצג, תוך שימוש ב-Reflection-Tuning כדי לאפשר למודלים של שפה גדולה (LLMs) לתקן את שגיאותיהם בעצמם.</li>
<li>מודל מתקדם יותר, Reflection 405B, צפוי לצאת בשבוע הבא, והוא צפוי להיות הטוב ביותר בעולם.</li>
<li>״שני הדגמים פותחו בשיתוף פעולה עם GlaiveAI, מה שמעיד על התקדמות משמעותית ביכולות השיפור העצמי של הבינה המלאכותית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41459781">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Reflection 70B, מודל קוד פתוח, ידוע בביצועיו ונראה שהוא גרסה מכווננת של Llama-3.1 תוך שימוש בטכניקת &quot;השתקפות&quot;.</li>
<li>טכניקת ההשתקפות כוללת את המודל שמנסח תגובה ראשונית ואז מתקן אותה, מה שמאפשר תיקון שגיאות ושיפור התשובות, ולעיתים אף עולה בביצועיו על מודלים כמו GPT-4o ו-Claude.</li>
<li>ישנה מחלוקת מתמשכת לגבי השאלה האם מודלים אחרים יכולים להשיג שיפורים דומים אם יאמצו את טכניקת ההשתקפות, והיעילות של המודל בשיחות מרובות סבבים ובמדדים שונים עדיין נבדקת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gukov.dev/puzzles/math/2024/09/05/steve-ballmer-was-wrong.html">הערך הצפוי של המשחק הוא חיובי ללא קשר לאסטרטגיה של בלמר</a></h2>
<ul>
<li>פוסט של ג&#39;ון גרהם-קאמינג על שאלת הראיון של סטיב באלמר בנושא חיפוש בינארי עורר עניין ב-Hacker News.</li>
<li>בלמר טוען שלמשחק יש ערך צפוי שלילי, אך ג&#39;ון מתנגד לכך וטוען שבעזרת בחירת מספרים אקראית, הערך הצפוי הוא חיובי: $0.20.</li>
<li>באמצעות אופטימיזציה מתמטית והפתרון של scipy, ניתן לגבש אסטרטגיה מעורבת שתבטיח ערך צפוי חיובי, מה שהופך את המשחק לרווחי פוטנציאלית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41463330">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשחק בעל ערך צפוי חיובי ללא קשר לאסטרטגיה של בלמר, אך בלמר טוען שערך צפוי אינו מדד טוב אם הישרדות היא בעדיפות בשל סיכון קיצוני.</li>
<li>הפרדוקס של סנט פטרסבורג משמש להמחשה שהערך הצפוי אינו תמיד מדד אמין לסיכון.</li>
<li>משחק זה כולל ניחוש מספר בין 1 ל-100, עם פוטנציאל להתנהגות עוינת, ואסטרטגיה מעורבת יכולה להבטיח ערך צפוי חיובי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.goethena.com/post/why-dont-tech-companies-pay-engineers-more-to-stay/">״מדוע חברות טכנולוגיה לא משלמות למהנדסיהן כדי שיישארו?״</a></h2>
<ul>
<li>״חברות טכנולוגיה רבות לא משלמות למהנדסים מספיק כדי לשמור עליהם, מה שמוביל לתחלופה גבוהה כאשר מפתחים מחפשים שכר טוב יותר במקום אחר.״</li>
<li>״אתנה מתמודדת עם הנושא הזה על ידי יצירת מסלולי קריירה ומבני תגמול שמתגמלים מהנדסים בנדיבות על פי השפעתם, במטרה לעודד תקופות עבודה ארוכות.״</li>
<li>גישתה של אתנה כוללת נוסחת פיצוי המתחשבת בתואר, ותק וביצועים, מה שהופך אותה לצפויה ופומבית כדי לשמור על צפיפות כישרונות ולתגמל מהנדסים משפיעים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41461747">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מהנדסים עוזבים לעיתים קרובות חברות טכנולוגיה בשל תסכולים בניהול ולא בגלל שכר בלתי מספיק, מה שמאתגר את ההנחה שכסף הוא המניע העיקרי.</li>
<li>הדיון כולל דעות על עצמאות כלכלית, שביעות רצון בעבודה והשפעת הניהול, כאשר יש הטוענים שניהול טוב יותר ופיצוי הוגן הם המפתח לשימור כישרונות.</li>
<li>״הדעות חלוקות לגבי השאלה האם הכפלת ההכנסה משנה באופן משמעותי את איכות החיים, מה שמדגיש את המורכבות של גורמי שביעות רצון בעבודה מעבר לשכר בלבד.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nongnu.org/lwip/2_1_x/index.html">לווIP – מחסנית IP קלת משקל</a></h2>
<ul>
<li>lwIP 2.1.0 היא חבילת פרוטוקול TCP/IP קלת משקל שנועדה למזער את השימוש בזיכרון RAM, מה שהופך אותה לאידיאלית עבור מערכות משובצות עם משאבים מוגבלים.</li>
<li>״הוא תומך במגוון רחב של תכונות רשת, כולל IPv4/IPv6, DHCP, TCP/UDP, ו-TLS אופציונלי באמצעות mbedTLS, בין היתר.״</li>
<li>פותח במקור על ידי אדם דונקלס, lwIP מתוחזק כיום על ידי רשת עולמית של מפתחים וזמין תחת רישיון BSD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41461850">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לווIP (Lightweight IP) הוא מחסנית TCP/IP פופולרית המיועדת למערכות משובצות עם משאבים מוגבלים, כגון עשרות קילובייט של זיכרון RAM וכ-40 קילובייט של זיכרון קוד ROM.</li>
<li>חלופות ל-LwIP כוללות את NetXDuo, שכעת ברישיון MIT ומגובה על ידי קרן Eclipse, וערימות אחרות כמו Zephyr ו-SmolTCP.</li>
<li>לווIP נמצא בשימוש נרחב במכשירים עם משאבים מוגבלים ומשתלב היטב עם FreeRTOS, אך הוא ספג ביקורת על תיעוד לקוי ובעיות עם פורטים ודרייברים ספציפיים ליצרנים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/a/mozilla.org/g/dev-platform/c/vU9hJg343U8/m/4cZsHz7TAQAJ">כוונה לשלוח: HTTP/2 Push</a></h2>
<ul>
<li>ולנטין גוסו הודיע על השבתת HTTP/2 Push בכל הפלטפורמות עקב בעיות תאימות עם דפדפנים מרכזיים כמו ספארי, כרום ופיירפוקס.</li>
<li>״כרום השבית את HTTP/2 Push בספטמבר 2022, והמליץ על חלופות כמו rel=&quot;preload&quot; ו-103 Early hints, בעוד שפיירפוקס התמודדה עם בעיות תאימות ברשת.״</li>
<li>״המאפיין יכובה בקרוב וצפוי להיות מוסר לפני שחרור התמיכה המורחבת (ESR) 140 באביב הבא.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41464334">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>HTTP/2 Push יוצא משימוש בשל חוסר היעילות והמורכבות שלו, למרות התמיכה הראשונית של גוגל.</li>
<li>מאפיין זה נועד להפחית את ההשהיה על ידי מתן אפשרות לשרתים לשלוח משאבים באופן יזום, אך נתקל באתגרים כמו יישום דפדפן לקוי וחוסר יעילות במטמון.</li>
<li>חלופות כמו כותרות טעינה מוקדמת ו-103 Early Hints הוכיחו את עצמן כפשוטות ויעילות יותר, ומשקפות מגמה לפתרונות מעשיים וקלים ליישום.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/09/study-playing-dungeons-dragons-helps-autistic-players-in-social-interactions/">מחקר: משחק D&amp;D עוזר לשחקנים אוטיסטים באינטראקציות חברתיות</a></h2>
<ul>
<li>״מחקר שפורסם בכתב העת Autism מצביע על כך שמשחק מבוכים ודרקונים (D&amp;D) מסייע לשחקנים אוטיסטים לשפר אינטראקציות חברתיות.״</li>
<li>מחקרים מצאו כי הסביבה המובנית והכללים החברתיים הברורים של D&amp;D מגבירים את הביטחון העצמי ומטפחים תחושת שייכות בקרב שחקנים אוטיסטים.</li>
<li>״המחקר, שכלל שמונה משתתפים ששיחקו בקמפיין Waterdeep: Dragonheist באינטרנט, מציע ש-D&amp;D יכול לשמש כחומר סיכה חברתי, לספק חוויות חיוביות ומיומנויות לאנשים אוטיסטים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41464347">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר מצביע על כך שמשחק מבוכים ודרקונים (D&amp;D) יכול לסייע לשחקנים אוטיסטים בשיפור האינטראקציות החברתיות על ידי החצנת רגשות ובניית אמון.</li>
<li>הסביבה המובנית של מבוכים ודרקונים מציעה מרחב בטוח לתרגול חברתי, אם כי חלק מהאנשים האוטיסטים עשויים למצוא את הכללים והדינמיקה של המשחק מאתגרים.</li>
<li>המחקר כלל גודל מדגם קטן, מה שמרמז על הצורך במחקר נוסף לאישור ממצאים אלו.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="עייפות כרונית מזיקה למוח שלך, שמור על עצמך" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A2%D7%99%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%AA%20%D7%9B%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%AA%20%D7%9E%D7%96%D7%99%D7%A7%D7%94%20%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%97%20%D7%A9%D7%9C%D7%9A%2C%20%D7%A9%D7%9E%D7%95%D7%A8%20%D7%A2%D7%9C%20%D7%A2%D7%A6%D7%9E%D7%9A&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%206%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/05&#39;</h2>
<h1>2024-09-05</h1>
<h2><a href="https://01-ai.github.io/blog.html?post=en/2024-09-05-A-Small-but-Mighty-LLM-for-Code.md">יי-קודר: מודל שפה קטן אך עוצמתי לקוד</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41453237">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Yi-Coder הוא מודל שפה חדש, קטן אך עוצמתי לקוד, שזוכה לתשומת לב בזכות הביצועים והעלות-תועלת שלו.</li>
<li>״למרות המחיר הנמוך, ישנן חששות לגבי פרטיות ושימוש בנתונים, שכן תנאי השימוש של DeepSeek מאפשרים שימוש נרחב ואחסון של נתוני משתמשים, כולל בסין.״</li>
<li>יוזרים מדווחים על חוויות מעורבות עם Yi-Coder, מציינים בעיות בדיוק וברלוונטיות ביצירת קוד בהשוואה לדגמים מבוססים יותר כמו Claude 3.5 Sonnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lmnr-ai/lmnr">למינר – DataDog + PostHog בקוד פתוח לאפליקציות LLM, נבנה ב-Rust</a></h2>
<ul>
<li>Laminar היא פלטפורמת קוד פתוח לניטור וניתוח שנועדה ליישומים מורכבים של מודלים גדולים לשפה (LLM), תוך שימוש בערימת טכנולוגיות הכוללת את RabbitMQ, Postgres, Clickhouse, Qdrant, ו-Rust.</li>
<li>״הפלטפורמה מבדילה את עצמה על ידי התמקדות במעקבי ביצוע מלאים ולא רק בקריאות LLM, תוך שימוש במעכל Rust עבור OpenTelemetry spans עם מוסכמות סמנטיות של GenAI, ושילוב ניתוח טקסט ישירות עם מעקבי הביצוע.״</li>
<li>לאמינר כוללת בונה צינורות עם ממשק גרפי, תומכת בחיפוש מתקדם על פני עקבות באמצעות מסד נתונים וקטורי, ושואפת להפוך ל&quot;סופבייס עבור LLMOps,&quot; תוך הצעת SDKs ולוחות מחוונים להערכות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41451698">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״למינר היא פלטפורמת קוד פתוח לניטור וניתוח עבור יישומים מורכבים של מודלים גדולים לשפה (LLM), שנבנתה באמצעות Rust וטכנולוגיות נוספות כמו RabbitMQ, Postgres ו-Clickhouse.״</li>
<li>״הוא מתמקד במעקב מלא אחר ביצועים ומשתמש במערכת קליטה של Rust עבור OpenTelemetry spans, מה שמאפשר מעקב וניתוח מקיף של ביצועי והתנהגות LLM.״</li>
<li>למינר מציעה ממשק גרפי לעיצוב צינורות חילוץ LLM, תומכת בהערכות עם SDK פשוט, ושואפת להיות הפלטפורמה המובילה לפעולות LLM (LLMOps).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.trickster.dev/post/lesser-known-parts-of-python-standard-library/">לספריות פחות מוכרות בספריית הסטנדרט של פייתון</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מדגיש חלקים פחות ידועים אך שימושיים בספריית הסטנדרט של פייתון, כגון מבני נתונים מתקדמים במודול <code>collections</code> ומנהלי הקשר במודול <code>contextlib</code>.</li>
<li>זה גם מכסה מודולים לאריתמטיקה מדויקת (<code>decimal</code> ו-<code>fractions</code>), ניפוי באגים (<code>dis</code>), כלים סטטיסטיים בסיסיים (<code>statistics</code>), אוטומציה של דפי אינטרנט (<code>webbrowser</code>), ואריזת קוד פייתון (<code>zipapp</code>).</li>
<li>מידע זה בעל ערך למפתחי פייתון המחפשים לנצל את הפוטנציאל המלא של ספריית התקנים לקידוד יעיל ואפקטיבי יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41450824">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ספריית הסטנדרט של פייתון כוללת מודולים פחות מוכרים אך שימושיים כמו <code>OrderedDict</code>, <code>ChainMap</code>, ו-<code>MappingProxyType</code> לפעולות מתקדמות עם מילונים.</li>
<li>״מודולים כמו <code>functools</code> ו-<code>itertools</code> מציעים כלים חזקים, כולל <code>lru_cache</code>, <code>namedtuples</code> ו-<code>deques</code>, המשפרים את הפונקציונליות והביצועים.״</li>
<li>״המודול <code>http.server</code> מאפשר להתחיל במהירות שרת אינטרנט מקומי, והמודול <code>array</code> מספק מערכים חסכוניים בזיכרון, מה שהופך את פייתון לרב-תכליתי למשימות שונות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/harsxv/tinystatus">תיניסטטוס: דף סטטוס קטן שנוצר על ידי סקריפט פייתון</a></h2>
<ul>
<li>״TinyStatus הוא מחולל דפי סטטוס מותאם אישית למעקב אחר שירותים, הכולל ניטור נקודות קצה HTTP, בדיקות פינג ובדיקות פתיחת פורטים.״</li>
<li>״הוא מציע עיצוב קל משקל ותגובתי עם עדכוני סטטוס אוטומטיים ומעקב אחר היסטוריית תקריות, הניתנים להגדרה באמצעות קבצי YAML.״</li>
<li>״ההתקנה דורשת Python 3.7+ ו-pip, עם אפשרויות להרצת הסקריפט ישירות או שימוש ב-Docker לפריסה במיכלים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41452339">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Tinystatus הוא סקריפט פייתון שיוצר דף סטטוס סטטי פשוט ורספונסיבי עבור שירותים שמתארחים בעצמם, בודק דפי HTTP, פתיחת פורטים, ומבצע פינג לכתובות IP.</li>
<li>פרויקט זה עורר עניין בשל פשטותו והדבקותו בפילוסופיית UNIX של עשיית דבר אחד היטב, מה שהופך אותו לכלי שימושי לניטור שירותים במעבדות ביתיות.</li>
<li>״משתמשים הציעו שיפורים כגון הוספת צילומי מסך ל-README, הפיכת האריחים לניתנים ללחיצה, ושילוב עם כלים אחרים כמו Uptime Kuma ו-ntfy.sh לצורך התראות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://catfox.life/2024/09/05/porting-systemd-to-musl-libc-powered-linux/">ניידות systemd ל-Linux המופעל על ידי musl Libc</a></h2>
<ul>
<li>״הושלמה גרסה ראשונית של systemd עבור Linux המופעל על ידי musl libc, המיועדת להכללה בגרסאות הנוכחיות של systemd ו-musl.״</li>
<li>הפרויקט שואף לספק מערכת אמינה ומהירה לאתחול, תוך התמודדות עם שגיאות בנייה, כשלי בדיקות ובעיות תאימות, כולל תרגום מותאם אישית של פורמט %z עבור musl.</li>
<li>״המאמץ, הנתמך על ידי Wilcox Technologies Inc. ו-Adélie Linux, מתקרב לשחרור גרסת בטא ציבורית, עם בדיקות ושיתופי פעולה מתמשכים להבטחת תוצאות באיכות גבוהה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41454779">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״העברת systemd ל-Linux המופעל על ידי musl libc היא התפתחות משמעותית, במיוחד עבור מכשירים משובצים שמעדיפים זמני אתחול מהירים.״</li>
<li>Musl libc היא ספריית סטנדרט קלת משקל עבור לינוקס, המשמשת לעיתים קרובות בסביבות שבהן המשאבים מוגבלים, כמו מערכות משובצות.</li>
<li>״יציאה זו יכולה לשפר את זמני האתחול והביצועים של מכשירים שאינם תמיד פועלים, ובכך לטפל בנקודת כאב נפוצה במערכות משובצות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://pikdum.dev/posts/thistle-tea/">בניית שרת WoW (World of Warcraft) ב-Elixir</a></h2>
<ul>
<li>מתכנת בונה שרת פרטי של World of Warcraft בשם &quot;Thistle Tea&quot; באמצעות שפת התכנות Elixir, החל מה-2 ביוני 2024.</li>
<li>הפרויקט כולל יצירת סביבה משחקית פונקציונלית שבה שחקנים יכולים להתחבר, ליצור דמויות, לנוע ולהטיל לחשים, עם סנכרון בין השחקנים.</li>
<li>המפתח משתמש בפרויקט זה כחוויית למידה עבור Elixir, תוך התמקדות בהיבטים שונים כמו אימות, מכניקות שרת משחק, פונקציונליות צ&#39;אט ואינטראקציות עם דמויות, עם תוכניות להרחבת תכונות ושיפור ביצועים ויכולת הרחבה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41454741">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון על בניית שרת World of Warcraft (WoW) באמצעות שפת התכנות Elixir עורר עניין בקרב חובבי טכנולוגיה ושחקני WoW לשעבר.</li>
<li>״השיחה מדגישה את האתגרים שבסקיילינג של שרת כזה ואת המורכבויות המשפטיות המעורבות, כולל הנדסה לאחור והשימוש בנכסי אמנות מקוריים.״</li>
<li>״הדיון גם נוגע בנוסטלגיה ובאבולוציה של WoW, ומשווה אותו ל-MMORPGs (משחקי תפקידים מקוונים מרובי משתתפים) מודרניים אחרים כמו Final Fantasy XIV.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://hechingerreport.org/kids-chatgpt-worse-on-tests/">״ילדים שמשתמשים ב-ChatGPT כעוזר לימודים מצליחים פחות במבחנים״</a></h2>
<ul>
<li>מחקר של אוניברסיטת פנסילבניה מצא שתלמידים שהשתמשו ב-ChatGPT לתרגול בעיות מתמטיקה ביצעו גרוע יותר במבחנים שלאחר מכן בהשוואה לאלה שלא השתמשו בו.</li>
<li>״המחקר, שכותרתו &quot;בינה מלאכותית גנרטיבית יכולה להזיק ללמידה&quot;, מציע כי צ&#39;אטבוטים מבוססי בינה מלאכותית יכולים לשמש כקביים, לעכב בניית מיומנויות ולהוביל לביטחון עצמי מופרז בקרב תלמידים.״</li>
<li>״למרות שפתרו יותר בעיות תרגול בצורה נכונה, משתמשי ChatGPT קיבלו ציונים נמוכים ב-17% במבחנים, כאשר טעויות בחשבון ובשלבי פתרון הבעיות תרמו לבעיה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41453300">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״ילדים שמשתמשים ב-ChatGPT כעוזר לימודים נוטים להצליח פחות במבחנים, כפי שהודגש בדיון ב-Hacker News.״</li>
<li>המחקר מצא כי תלמידים שהשתמשו בגרסה בסיסית של ChatGPT הצליחו פחות במבחנים, בעוד אלו שהשתמשו בגרסה דמוית מורה הצליחו באופן דומה לאלו שלא נעזרו כלל בבינה מלאכותית.</li>
<li>״הקונצנזוס הוא שכלים מבוססי בינה מלאכותית כמו ChatGPT יכולים להיות מועילים להבנת מושגים, אך יש להשתמש בהם בזהירות כדי להימנע מהסתמכות יתר ולוודא שהם מסייעים בלמידה ולא מחליפים חשיבה ביקורתית.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/moritztng/hacker-league">האקר ליג – רוקט ליג בקוד פתוח על לינוקס</a></h2>
<ul>
<li>״Hacker League תומך כרגע רק בהפצות מבוססות Debian עם ארכיטקטורת x86_64, ונדרשת עזרה להרחבת התמיכה לפלטפורמות אחרות.״</li>
<li>משתמשים מומלצים לוודא כי מנהלי התקנים חיצוניים של GPU מותקנים לביצועים מיטביים.</li>
<li>״ניתן להתקין את המשחק באמצעות סקריפט bash פשוט, ומומלץ להשתמש בגיימפד לחוויית משחק מיטבית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41456411">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״גרסה בקוד פתוח של Rocket League, בשם Hacker League, פותחה עבור לינוקס וזמינה ב-GitHub.״</li>
<li>הפרויקט, שנבנה בכשבועיים, קיבל משוב על בעיות טכניות כגון סנכרון של מנוע הרינדור והפיזיקה, והשימוש במספר ספריות מתמטיות.</li>
<li>המפתח יצר שרת דיסקורד למעורבות קהילתית ומתכנן להמשיך לבנות את הפרויקט בפומבי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.antipope.org/charlie/blog-static/fiction/accelerando/accelerando.html">Accelerando (2005)</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Accelerando&quot; הוא רומן מאת צ&#39;ארלס סטרוס, שפורסם בשנת 2005, ומורשה תחת רישיון Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivs 2.5, המאפשר הפצה חופשית בתנאים מסוימים.</li>
<li>״הסיפור עוקב אחר מנפרד, סוחר ממים פרונואי, כשהוא מנווט בטכנולוגיה עתידנית, מערכות יחסים אישיות ואתגרים משפטיים ופיננסיים מורכבים.״</li>
<li>הרומן מחולק לשלושה חלקים: &#39;המראה איטית&#39;, &#39;נקודת פיתול&#39; ו&#39;סינגולריות&#39;, כאשר כל אחד מהם חוקר שלבים שונים של התפתחות טכנולוגית ואישית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41452962">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Accelerando&quot; (2005) מאת צ&#39;ארלס סטרוס הוא רומן מדע בדיוני העוסק בנושאים כמו מטבעות קריפטוגרפיים, חוזים חכמים והתפתחות טכנולוגית, מה שהופך אותו לרלוונטי מאוד למגמות הטכנולוגיות הנוכחיות.</li>
<li>״הספר ידוע בזכות הז&#39;רגון הטכני הצפוף והאופי הספקולטיבי שלו, ומושווה לעיתים קרובות ליצירות משפיעות אחרות כמו &quot;חולית&quot; ו&quot;נוירומנסר&quot;.״</li>
<li>״המעורבות הפעילה של סטרוס עם מעריצים בפלטפורמות כמו מאסטודון ורדיט מגבירה את ההשפעה והרלוונטיות של הרומן, ומשפיעה על השקפות העולם של הקוראים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/alphaproteo-generates-novel-proteins-for-biology-and-health-research/">אלפאפרוטאו מייצרת חלבונים חדשים למחקר ביולוגי ובריאותי</a></h2>
<ul>
<li>״AlphaProteo, מערכת בינה מלאכותית חדשה, מעצבת חלבונים חדשים שנקשרים למולקולות מטרה, ובכך עשויה לחולל מהפכה בעיצוב תרופות ובהבנת מחלות.״</li>
<li>״הוא הראה שיעורי הצלחה גבוהים יותר ואפיניות קישור טובה יותר בהשוואה לשיטות קיימות, עם אימות ניסיוני ממכון פרנסיס קריק.״</li>
<li>״למרות האתגרים, כמו כישלון בעיצוב קושרים ל-TNFɑ, AlphaProteo שואפת לשפר ולהרחיב את יישומיה באמצעות שיתוף פעולה קהילתי ופיתוח אחראי.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41457331">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הטכנולוגיה של AlphaProteo יכולה לקשור חלבונים בדיוק רב, ובכך עשויה לחולל מהפכה ברפואה על ידי אפשרות ליצירת תרופות ממוקדות וייצור המוני של איברים.״</li>
<li>״גוגל ממסחרת את הטכנולוגיה הזו דרך Isomorphic Labs, תוך התמקדות בקידום התחום ולא בפיתוח תרופות ישיר.״</li>
<li>בעוד שהטכנולוגיה מבטיחה לפיתוח תרופות ולעיצוב אנזימים תעשייתיים, אתגרים כמו השפעות לא מכוונות, תגובות חיסוניות ודאגות אתיות לגבי מחלות פריונים עדיין קיימים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://breachmedia.ca/canadian-mega-landlord-ai-pricing-scheme-hikes-rents/">משכיר ענק קנדי משתמש בתוכנית תמחור מבוססת בינה מלאכותית להעלאת שכר הדירה</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41452781">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משכיר ענק קנדי משתמש בבינה מלאכותית להעלאת שכר הדירה, מה שמעורר חששות לגבי אפשרות של קביעת שכר דירה קולקטיבית ומניפולציה בשוק.</li>
<li>האלגוריתם של הבינה המלאכותית, שפועל כקופסה שחורה, מציע שכר דירה גבוה יותר בהתבסס על נתונים ממספר בעלי דירות, מה שעלול להוביל לשינוי בשוק מתחרות חופשית לשכר דירה מקסימלי בר-קיימא.</li>
<li>מבקרים טוענים כי נוהג זה עלול לאפשר תיאום מחירים ללא תקשורת ישירה בין בעלי הדירות, מה שמדגיש את הצורך בתקנות חדשות לטיפול בהשפעת הבינה המלאכותית על שוקי הדיור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SoptikHa2/desed">Desed: לפשט ולנפות את סקריפטי ה-sed שלך</a></h2>
<ul>
<li>״Desed הוא כלי שורת פקודה עם ממשק משתמש טקסטואלי (TUI) המיועד לניפוי שגיאות של סקריפטים של sed, ומציע תכונות כמו תצוגה מקדימה של משתנים, השפעות של פקודת החלפה, צעדי סקריפט, נקודות עצירה וטעינת קוד חם.״</li>
<li>״זה דורש Rust, Cargo, ו-GNU sed, וניתן להתקנה על הפצות לינוקס שונות ומערכות BSD, או לבנייה מקוד מקור.״</li>
<li>״עדכונים עתידיים עשויים לכלול הדגשת תחביר והכללת מאגרים רחבה יותר, מה שיגביר את השימושיות שלו עבור מפתחים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41453557">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״Desed הוא כלי חדש שנועד לעזור למשתמשים לפענח ולנפות את סקריפטי ה-<code>sed</code> שלהם, מה שמקל על הבנתם ופתרון בעיות במשימות עיבוד טקסט מורכבות.״</li>
<li>״הכלי עורר עניין רב בשל הפוטנציאל שלו לפשט את התחביר הידוע לשמצה של <code>sed</code>, אשר בשימוש נרחב במערכות דמויות יוניקס לצורך עיבוד טקסט.״</li>
<li>״הדיון מדגיש את הרלוונטיות והאתגרים המתמשכים בשימוש בכלי יוניקס מסורתיים כמו <code>sed</code>, <code>awk</code>, ו-<code>grep</code>, ומציג כלי חלופי כמו <code>sd</code> ו-<code>sad</code> שמטרתם להציע תחביר ותכונות ידידותיים יותר למשתמש.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Mintplex-Labs/anything-llm">AnythingLLM – עוזר AI שולחני בקוד פתוח, הכל באחד</a></h2>
<ul>
<li>״AnythingLLM הוא עוזר שולחני בקוד פתוח שנועד להפוך את הבינה המלאכותית לנגישה עם התקנה מינימלית ופרטיות כברירת מחדל.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות ספק LLM מובנה, מסד נתונים וקטורי, מודל הטמעה, ואינטגרציות לגרידת אתרים, ייבוא מאגרי GitHub/GitLab, ועוד.״</li>
<li>״הכלי זמין כאפליקציה יחידה להתקנה עבור Mac, Windows ו-Linux, עם תמונת Docker לניהול רב-משתמשים, מה שהופך אותו לאידיאלי עבור ארגונים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41457633">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>AnythingLLM הוא עוזר AI שולחני בקוד פתוח, הכל-באחד, שניתן להתקנה ושימוש במחשבי משרד סטנדרטיים, מה שהופך אותו לנגיש למשתמשים שאינם טכניים.</li>
<li>הכלי תומך בפונקציות שונות מעבר למודלים של שפה גדולה (LLMs), כולל מודלים של הטמעה, מסדי נתונים וקטוריים, וטקסט לדיבור/דיבור לטקסט (TTS/STT), מה שמאפשר יצירת צ&#39;אטבוטים קוליים פונקציונליים לחלוטין.</li>
<li>״משתמשים מעריכים את קלות ההתקנה והשימוש בו, כמו גם את הגמישות שהוא מציע בשליטה מדויקת על הגדרות כמו הנחיות מערכת ובחירת מודלים, מה שמתאים הן למשתמשים מזדמנים והן למפתחים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/origami-inspired-phased-arrays">פריסות מופע בהשראת אוריגמי מעצבות מחדש את עתיד האנטנות</a></h2>
<ul>
<li>מערכים מופעלי פאזות בהשראת אוריגמי יכולים ליצור דפוסי קרינה כמעט אינסופיים על ידי קיפול אנטנות לצורות שונות, מה שמציע התקדמות משמעותית בטכנולוגיית התקשורת האלחוטית.</li>
<li>״עיצוב מערך הפאזות של קופסת הביצים מאפשר גם תצורה פיזית מחדש וגם היגוי קרן אלקטרוני, מה שהופך אותו לרב-תכליתי לשימושים כמו 5G, 6G ורדאר לרכב.״</li>
<li>״מערכות חיבור מתקפלות חדשניות הן קריטיות לשמירה על ביצועים ויציבות בעיצובים החדשים של האנטנות הללו.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41451431">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נבחנים מערכים מופעלי פאזה בהשראת אוריגמי כגישה חדשה לעיצוב אנטנות, שעשויה לשנות את היישומים העתידיים.</li>
<li>אנטנות אלו יכולות להתקפל ולהיפתח פיזית, מה שמאפשר תצורה מחדש ודינמית ופריסה, דבר שמועיל במיוחד ביישומי לוויין.</li>
<li>״למרות העיצוב החדשני שלהם, יש ספקנות לגבי המעשיות שלהם מחוץ לשימושים מיוחדים בעלי ביצועים גבוהים בשל המורכבות והבעיות הפוטנציאליות עם החלקים הנעים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/09/03/business/sec-fines-credit-rating-agencies-over-failure-electronic-records/index.html">SEC קונסת 6 סוכנויות דירוג אשראי גדולות על כישלון לשמור על רישומים אלקטרוניים</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41451707">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הרשות לניירות ערך האמריקאית קנסה שישה סוכנויות דירוג אשראי גדולות על כך שלא שמרו על רישומים אלקטרוניים, כאשר מודי&#39;ס ו-S&amp;P Global שילמו כל אחת 20 מיליון דולר.״</li>
<li>מבקרים טוענים כי הקנסות הללו הם קטנים בהשוואה להכנסות הסוכנויות, מה שמעורר חששות לגבי האפקטיביות של עונשים כאלה.</li>
<li>התקרית מדגישה סוגיות רחבות יותר של שקיפות וניהול נתונים בתוך המגזר הפיננסי.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="יי-קודר: מודל שפה קטן אך עוצמתי לקוד" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%99%D7%99-%D7%A7%D7%95%D7%93%D7%A8%3A%20%D7%9E%D7%95%D7%93%D7%9C%20%D7%A9%D7%A4%D7%94%20%D7%A7%D7%98%D7%9F%20%D7%90%D7%9A%20%D7%A2%D7%95%D7%A6%D7%9E%D7%AA%D7%99%20%D7%9C%D7%A7%D7%95%D7%93&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%205%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/04&#39;</h2>
<h1>2024-09-04</h1>
<h2><a href="https://remarkable.com/">רימרקבל פייפר פרו</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41444700">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מביעים חוסר שביעות רצון מ-reMarkable 2, מציינים עדכוני תוכנה איטיים וטיפול לקוי בבעיות חומרה, מה שמוביל חלק מהם לעבור למתחרים כמו Supernote ו-Boox.</li>
<li>המיקוד של reMarkable 2 בקלט מהמקלדת תסכל משתמשים שמשתמשים בו בעיקר לכתיבה ידנית, כאשר דיווחים רבים מציינים שהעדכונים פוגעים בחוויית השימוש בעט.</li>
<li>חלופות כמו ה-Boox Note Air 2 Plus וה-Supernote A5X זוכות לשבחים על תמיכת התוכנה הטובה יותר שלהן, התכונות הנוספות, וחוויית המשתמש הכללית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-co-founder-sutskevers-new-safety-focused-ai-startup-ssi-raises-1-billion-2024-09-04/">איליה סוצקבר SSI Inc מגייסת מיליארד דולר</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41445413">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״חברת SSI Inc של איליה סוצקבר גייסה מיליארד דולר, מה שמעורר דיונים על ההיתכנות ותוכניות העסקים של השקעות בבינה מלאכותית.״</li>
<li>״ההשקעה מכוונת לפיתוח סופר-אינטליגנציה, כאשר יש המעריכים שהיא עשויה לחולל מהפכה בתחומים כמו תרופות, עם פוטנציאל לרפא מחלות ולהשיג שווי של 2 טריליון דולר.״</li>
<li>ספקנות קיימת לגבי ציר הזמן והמעשיות של השגת סופר-אינטליגנציה, עם השוואות להשקעות טכנולוגיות היסטוריות ולפרויקט מנהטן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jeujeus.de/blog/hardware/laptops-will-not-sleep-anymore/">מצב S3 – המחשב הנייד שלך כבר לא מחשב נייד – תלונה אישית</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן במעבר ממצב המתנה S3 למצב המתנה מודרני S0 במחשבים ניידים מודרניים, ומדגיש בעיות משמעותיות עם התקן החדש.</li>
<li>״S0ix, שנועד לספק חיסכון טוב יותר באנרגיה, לעיתים קרובות נכשל, גורם להתחממות יתר ולריקון סוללה, ומשפיע על משתמשי לינוקס ווינדוס כאחד.״</li>
<li>מחבר המאמר מציע לצרכנים להביע אי שביעות רצון על ידי בחירת מחשבים ניידים שעדיין תומכים במצב המתנה המסורתי S3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41442490">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מצב המתנה מודרני (S0) מחליף את מצב השינה המסורתי (S3) במחשבים ניידים, מה שמוביל לבעיות כמו התחממות יתר וניקוז סוללה.״</li>
<li>״משתמשים מבקרים את היצרנים על הפסקת התמיכה ב-S3, מה שהופך את המחשבים הניידים ללא אמינים במצב שינה ומשתפים פתרונות עוקפים ותסכולים.״</li>
<li>הדיון מדגיש את ההשפעה של מצב המתנה מודרני על חיי הסוללה, האבטחה וחוויית המשתמש, כאשר יש המציעים לעבור למקבוקס לשם תפקוד שינה טוב יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elysian.press/p/mondragon-as-the-new-city-state">מונדרגון כעיר-מדינה חדשה</a></h2>
<ul>
<li>מונדרגון קורפוריישן, קבוצת הקואופרטיבים העובדים הגדולה בעולם, פועלת כמו מדינת לאום פדרלית עם 84 קואופרטיבים, הרוויחה 11 מיליארד אירו בשנה שעברה ומעסיקה מעל 70,500 עובדים.</li>
<li>נוסדה בשנת 1956 בארץ הבסקים, המבנה הדמוקרטי של מונדרגון מאפשר לעובדים להצביע על הנהגה והקצאת רווחים, מה שתורם להכנסות גבוהות יותר ושוויון באזור.</li>
<li>מודל השיתופי מבטיח ביטחון תעסוקתי על ידי העברת עובדים בתוך הרשת במהלך תקופות של מיתון כלכלי ותומך בחינוך ויזמות של עובדים, ומציע חלופה מוצלחת לקפיטליזם המסורתי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438060">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודל הקואופרטיב של מונדרגון נבע מסולידריות בסקית ודיכוי של פרנקו, אך כמה קואופרטיבים כמו פאגור נכשלו, מה שמעלה שאלות לגבי יעילותו.</li>
<li>מבקרים טוענים שהאופי הפוליטי של מונדרגון ורשתות הפטרונות שלה עשויים להפריע להצלחתה, והשוואות לקואופרטיבים איטלקיים מציעות שמודלים פחות מרוכזים עשויים להיות יעילים יותר.</li>
<li>״העניין הגובר באלטרנטיבות לקפיטליזם, כולל קואופרטיבים טכנולוגיים, מדגיש אתגרים כמו משיכת כישרונות ושמירה על ממשל דמוקרטי.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthewball.co/all/sweeneystephenson">ראיון עם טים סוויני וניל סטפנסון</a></h2>
<ul>
<li>טים סוויני, מנכ&quot;ל אפיק גיימס, וניל סטיבנסון, מחבר הספר &quot;Snow Crash&quot;, דנו בהגדרותיהם וחזונם לגבי המטאוורס, תוך הדגשת הצמיחה והפוטנציאל העתידי שלו.</li>
<li>״סוויני וסטפנסון הסכימו שבעוד שמשקפי VR אינם חיוניים למטאוורס, חומרה טובה יותר תשפר את חוויית המשתמש, ומשחקים סוחפים כמו פורטנייט ורובלוקס משגשגים.״</li>
<li>״הראיון כיסה נושאים שונים, כולל טכנולוגיית בלוקצ&#39;יין, אתיקה של בינה מלאכותית ועתיד פורטנייט, והדגיש את הנוף המתפתח של משחקי תלת-ממד בזמן אמת ואת החשיבות של שימוש אתי בבינה מלאכותית.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41441041">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״טים סוויני וניל סטיבנסון התראיינו, מה שעורר דיונים על גוף העבודה הנרחב של סטיבנסון ועל תחושת העייפות שלו מהדיון בספרו הישן, &quot;Snow Crash&quot;.״</li>
<li>השיחה הדגישה את המושג המתפתח של המטאוורס, תוך שימת דגש על עולמות תלת-ממד שנוצרים על ידי המשתמשים, בהם אנשים מתקשרים באמצעות אווטרים, עם דוגמאות כמו רובלוקס ופורטנייט.</li>
<li>פרויקט מטאוורס בקוד פתוח בשם Substrata הוזכר, הכולל עולם ראשי אחד המלא בתוכן שנוצר על ידי משתמשים ושימוש אופציונלי ב-NFTs של את&#39;ריום למסחר בקרקעות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llmstxt.org/">ללמס.טקסט</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;רמי הווארד מציע קובץ /llms.txt סטנדרטי כדי לספק מידע חיוני בפורמט נגיש בקלות על ידי מודלים גדולים של שפה (LLMs).</li>
<li>״קובץ /llms.txt, שנכתב ב-Markdown, ימוקם בשורש של אתר ויכלול חלקים מובנים כמו שם הפרויקט, תקציר, מידע מפורט וקישורים.״</li>
<li>״ההצעה הזו נועדה להשלים תקנים קיימים כמו robots.txt ו-sitemap.xml, ולשפר את יכולתם של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) לעבד תוכן אתרים בצורה יעילה.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41439983">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההצעה לקובץ חדש, llms.txt, נועדה לעזור למודלים של שפה (LLMs) להבין טוב יותר את תוכן האתרים, מה שמעורר דיון ב-llmstxt.org.</li>
<li>חששות כוללים העדפת שימושיות המכונה על פני חוויית המשתמש האנושית והפוטנציאל למניפולציה או כפילות עם פתרונות מטא-דאטה קיימים.</li>
<li>דיונים גם מדגישים את החשיבות של נתיבים סטנדרטיים כמו /.well-known/ וההשלכות הרחבות יותר של הפיכת תוכן אינטרנט לנגיש יותר ל-LLMs, כולל שימוש לרעה פוטנציאלי ואיזון בין צרכי האדם והמכונה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerworld.com/article/3496192/court-handcuffs-employees-with-non-compete-agreements-again.html">בית המשפט עוצר את ה-FTC מאכיפת איסור על הסכמי אי-תחרות</a></h2>
<ul>
<li>״החלטת בית משפט לאחרונה החזירה את תוקפן של הסכמי אי-תחרות, והפכה את האיסור של ה-FTC והגבילה את הניידות התעסוקתית ואת צמיחת השכר של העובדים.״</li>
<li>״שופטת בית המשפט המחוזי אדה בראון פסקה כי ה-FTC חרגה מסמכותה, והדגישה כי רק הקונגרס או המדינות יכולים להסדיר סעיפי אי-תחרות.״</li>
<li>ההחלטה משקפת שינוי שמרני המגביל את סמכויות הסוכנויות הפדרליות, בהשפעת החלטת לופר ברייט האחרונה של בית המשפט העליון, המגבילה את סמכויות הסוכנויות ומשאירה את פרשנות המדיניות לשופטים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41441159">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״שופט עצר את אכיפת האיסור של ה-FTC על הסכמי אי-תחרות, מה שהצית ויכוח על נחיצותם ועל האפשרות לשימוש לרעה בהם מחוץ לתפקידים בכירים.״</li>
<li>מבקרים טוענים כי הקונגרס, ולא סוכנויות הביצוע, צריך לחוקק בנוגע לאי-תחרות, תוך הדגשת חששות לגבי מאזן הכוחות בין הרשות המבצעת לרשות השופטת.</li>
<li>״הפסיקה העלתה שאלות משמעותיות לגבי המנגנונים המתאימים להסדרת נוהלי העסקה ותפקידם של ענפי הממשל השונים בהחלטות כאלה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://dynamicland.org/">דינמיקלנד 2024</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41448022">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״דיינמיקלנד 2024, בהובלת ברט ויקטור, שואפת לחולל מהפכה בתחום המחשוב על ידי הפיכת תוכניות לאובייקטים פיזיים, מה שמגביר את הנגישות ושיתוף הפעולה.״</li>
<li>״הפרויקט מוגבל כרגע למרחבים ספציפיים ואינו קוד פתוח, אך מערכות דומות זמינות לניסויים.״</li>
<li>״המטרה הסופית היא להפוך את המחשוב לאינטואיטיבי ומשולב בחיי היומיום כמו האור החשמלי.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://unix.foo/posts/insecurity-of-debian/">החוסר ביטחון של דביאן</a></h2>
<ul>
<li>ביוני 2023, חברת רד האט שינתה את הפצת קוד המקור של Red Hat Enterprise Linux (RHEL), מה שעורר מחלוקת ואי ודאות עבור בניות מחדש במורד הזרם כמו Rocky Linux, AlmaLinux ו-Oracle Linux.</li>
<li>״קהילת הקוד הפתוח ביקרה את החלטת רד האט, כאשר חלקם שוקלים מעבר לדביאן, למרות שאמצעי האבטחה של דביאן פחות מקיפים בהשוואה ל-SELinux של רד האט.״</li>
<li>SELinux, בשימוש על ידי Red Hat, מציע אבטחה חזקה עם מדיניות ברירת מחדל ותוויות אבטחה מרובות קטגוריות (MCS), בעוד ש-AppArmor של Debian הוא פשוט יותר אך פחות מקיף ומסתמך על מדיניות שמיושמת על ידי המשתמש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41446428">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון משווה את האבטחה של דביאן ורד האט, תוך התמקדות ב-SELinux ו-AppArmor.</li>
<li>SELinux, בשימוש על ידי Red Hat, לעיתים קרובות מנוטרל על ידי משתמשים בשל מורכבותו, למרות יתרונותיו הביטחוניים, בעוד ש-AppArmor של Debian נחשב לפחות מגביל וקל יותר לשימוש.</li>
<li>״הדיון מדגיש את האיזון בין אבטחה לשימושיות, כאשר חלק מהמשתמשים מעדיפים את דביאן בשל הגמישות שלה ואחרים מעדיפים את רד האט בשל אמצעי האבטחה החזקים שלה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthsky.org/space/small-asteroid-hit-earth-philippines-sept-4-5-2024/">אסטרואיד קטן יפגע באטמוספירה של כדור הארץ היום</a></h2>
<ul>
<li>אסטרואיד קטן, 2024 RW1, פגע באטמוספירה של כדור הארץ מעל לאו-לו, קגאיאן, הפיליפינים, ב-4 בספטמבר 2024, ויצר כדור אש ירוק ללא נזק מדווח.</li>
<li>האסטרואיד התגלה רק שמונה שעות לפני הפגיעה על ידי ג&#39;קלין פזקס בסקר השמיים של קטלינה, מה שמסמן את הפעם התשיעית שבה אסטרואיד התגלה לפני שפגע בכדור הארץ.</li>
<li>האירוע מדגיש את ההתקדמות בהגנה פלנטרית, עם מעקב של סוכנות החלל האירופית ומשרד התיאום להגנה פלנטרית של נאס&quot;א, ומבליט את מעורבות הקהילה עם רבים מהפיליפינים שתופסים ומשתפים צילומים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41445209">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״אסטרואיד קטן צפוי להיכנס לאטמוספירה של כדור הארץ היום, אך הוא אינו מזיק וסביר להניח שיישרף וייצור כדור אש.״</li>
<li>״פרויקט NEO Surveyor של נאס&quot;א וטלסקופים אחרים כמו Vera Rubin LSST צפויים להגדיל באופן משמעותי את שיעורי גילוי האסטרואידים בשנים הקרובות.״</li>
<li>אירוע זה מסמן רק את הפעם התשיעית שבה התגלה אסטרואיד לפני שפגע בכדור הארץ, מה שמדגיש את השיפורים ביכולות הגילוי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/intel-honesty/">יושרה של אינטל</a></h2>
<ul>
<li>ירידתה של אינטל מיוחסת לכישלונה לעבור לטכנולוגיית 10 ננומטר ולסירובה לאמץ ליתוגרפיה באולטרה סגול קיצוני (EUV), מה שאיפשר למתחרות כמו TSMC ו-AMD לעקוף אותה.</li>
<li>תוכנית IDM 2.0 של המנכ&quot;ל פט גלסינגר נועדה להפריד את הייצור אך לשמור אותו תחת אינטל; עם זאת, אינטל שוקלת כעת לפצל את עסקי תכנון המוצרים והייצור שלה.</li>
<li>״ארצות הברית עשויה להזדקק לתמוך באפשרויות ייצור שאינן בטייוואן, אולי באמצעות ערבויות רכישה, כדי להבטיח את הישרדותה של אינטל כמפעל ייצור, שכן עולם הטכנולוגיה ברובו כבר המשיך הלאה מאינטל.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41446766">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״אינטל מתמודדת עם אתגרים פיננסיים משמעותיים, כולל החזרי חוב עצומים וביצועי מניות ירודים, מה שמוביל לקיפאון בשכר ולקושי במשיכת כישרונות מובילים.״</li>
<li>״יוקר המחיה הגבוה באזור המפרץ הופך את אינטל לפחות אטרקטיבית בהשוואה למתחרות כמו TSMC בטייוואן, למרות המשכורות הגבוהות יותר.״</li>
<li>פיטורים מתמשכים והתנגדות להעלאות שכר תורמים לסחרור כלפי מטה, כאשר החברה עשויה להזדקק להנהגה חדשה ולהסתמך על חוק השבבים ותמיכת הממשלה לשם שינוי כיוון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/faster-integer-programming/">תכנות שלמים מהיר יותר</a></h2>
<ul>
<li>ויקטור רייס ותומאס רות&#39;ווס הוכיחו שניתן לפתור את כל התוכניות השלמות באופן תיאורטי הרבה יותר מהר ממה שהובטח בעבר, בהתבסס על האלגוריתם של דניאל דאדוש.</li>
<li>״ההוכחה החדשה מצמצמת את הזמן המינימלי לפתרון תוכניות לינאריות שלמות ל-(log n)O(n), מה שמסמן התקדמות תיאורטית משמעותית.״</li>
<li>״למרות הפריצה, היישום המעשי נותר מאתגר בשל דרישות זיכרון גבוהות ותת-שגרות לא יעילות, מה שמחייב מחקר נוסף לצורך יישום בעולם האמיתי.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41440842">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הדיון מתמקד ביעילות וביישום של פותרים לתכנות שלם, במיוחד בבעיות בקנה מידה תעשייתי עם מיליוני משתנים ואילוצים.״</li>
<li>״הדגשים כוללים את השימוש בכלים כמו FICO Xpress, Gurobi ו-CPLEX, כאשר Gurobi מצטיין בביצועיו המרשימים ובשימוש האקדמי החינמי שלו.״</li>
<li>השיחה נוגעת גם באתגרים של פתרון בעיות תכנות מעורבות של מספרים שלמים ובפוטנציאל של פותרים בקוד פתוח כמו HiGHS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Emacs101/howm-manual">Howm: ויקי אישי עבור Emacs</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438107">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Howm&quot; (Handy Own Wiki Mode) הוא מערכת ויקי אישית עבור Emacs, שקיימת לפני Org-mode ומציעה תכונות ייחודיות כמו &quot;קישורי comefrom&quot; וסוכר תחבירי לחיפושים.</li>
<li>״משתמשים מעריכים את Howm בשל הפשטות שלו, האופי המארגן את עצמו, וההתאמה לקבצי Org, מה שהופך אותו לבחירה מועדפת על פני מערכות חדשות יותר כמו Org Roam ו-Denote.״</li>
<li>״הקהילה דנה באופן פעיל בתצורות, זרימות עבודה ופתרון בעיות, מה שמעיד על עניין מחודש ותחזוקה מתמשכת של Howm.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mozilla/standards-positions/pull/1064">פיירפוקס ישקול יישום של JPEG-XL בשפת Rust</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla בוחנת יישום של JPEG-XL ב-Rust עבור Firefox כדי להחליף את מפענח ה-C++ הנוכחי, שיש לו שטח תקיפה גדול.</li>
<li>גוגל ריסרץ&#39; מופקדת על פיתוח מפענח Rust בטוח, יעיל וקומפקטי כדי להפחית פוטנציאל לפגיעות בבטיחות הזיכרון.</li>
<li>״בקשת המשיכה עבור יישום זה נבדקה, אושרה ומוזגה לענף הראשי, מה שמעיד על התקדמות לקראת אימוץ פוטנציאלי.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41443336">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פיירפוקס בוחנת יישום של JPEG-XL בשפת Rust, בתמיכת גוגל ליצירת מפענח בטוח, יעיל ותואם.״</li>
<li>״קיים מפענח Rust בשם jxl-oxide, אך ייתכן שהוא לא בשל או יעיל מספיק, מה שמעורר דיונים על האם לתמוך בו או להתחיל מחדש.״</li>
<li>״JPEG-XL מציע יתרונות כמו דחיסה טובה יותר, איכות משופרת וחיסכון משמעותי ברוחב הפס, מה שהופך אותו לבחירה מפתה עבור יישומי אינטרנט מודרניים.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/openai-copyrighted-material-parliament">OpenAI מתחננת שהיא לא יכולה להרוויח כסף בלי להשתמש בחומרים מוגנים בזכויות יוצרים בחינם</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ביקשה מהפרלמנט הבריטי לאפשר את השימוש בחומרים המוגנים בזכויות יוצרים לצורך אימון מודלי הבינה המלאכותית שלה, בטענה שתכנים הנמצאים בתחום הציבורי אינם מספיקים לפיתוח מודלים לשוניים גדולים (LLMs).</li>
<li>החברה טוענת שהיא פועלת בהתאם לחוקי זכויות היוצרים, אך מתמודדת עם התנגדות, כולל תביעות משפטיות מצד הניו יורק טיימס ואיגוד הסופרים, שטוענים כי השימוש ביצירות מוגנות בזכויות יוצרים ללא פיצוי פוגע ביוצרים.</li>
<li>OpenAI מחפשת שותפויות חדשות עם מו&quot;לים, אך קבלת שיתופי פעולה כאלה עדיין אינה ודאית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438162">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI טוענת כי השימוש בחומרים המוגנים בזכויות יוצרים בחינם הוא חיוני לאימון מודלי הבינה המלאכותית שלה, מה שמעורר ויכוח על החוקיות והאתיקה של נוהג זה.</li>
<li>מבקרים טוענים שההתרחבות של OpenAI התבססה על שיטות חוקיות מפוקפקות וכעת מתמודדת עם עלויות עסקיות גבוהות, מה שמרמז על הצורך להתמקד ביעילות דגימה ובנתונים חופשיים מזכויות יוצרים במקום.</li>
<li>״המחלוקת מדגישה את המתח המתמשך בין חדשנות טכנולוגית לבין זכויות קניין רוחני, עם קריאות לרפורמה בזכויות יוצרים והגנה על זכויות היוצרים.״</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="רימרקבל פייפר פרו" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A8%D7%99%D7%9E%D7%A8%D7%A7%D7%91%D7%9C%20%D7%A4%D7%99%D7%99%D7%A4%D7%A8%20%D7%A4%D7%A8%D7%95&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%204%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/03&#39;</h2>
<h1>2024-09-03</h1>
<h2><a href="https://ismy.blue/">האם הכחול שלי הוא הכחול שלך?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430258">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בדיקת &quot;האם הכחול שלי הוא הכחול שלך?&quot; בוחנת כיצד אנשים מסווגים את הצבע תכלת, וחושפת הבדלים סובייקטיביים בתפיסת הצבע.</li>
<li>״גורמים כמו כיול המסך, תאורת הסביבה ותפיסה אישית משפיעים באופן משמעותי על דיוק הבדיקה.״</li>
<li>״המבחן, שנוצר על ידי מומחה למדעי הראייה, נועד לבדר ולעורר מחשבה על האינטראקציה בין תפיסה ושפה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://morizbuesing.com/blog/greppability-code-metric/">״יכולת האחיזה היא מדד קוד שמוערך בחסר״</a></h2>
<ul>
<li>״יכולת חיפוש, הקלות של חיפוש אלמנטים בקוד, היא מדד חשוב אך לעיתים קרובות מתעלמים ממנו בתחזוקת קוד.״</li>
<li>פרקטיקות מפתח לשיפור היכולת לחיפוש כוללות הימנעות מבנייה דינמית של מזהים, שימוש בקונבנציות שמות עקביות בכל השכבות, והעדפת מבנים שטוחים על פני מקוננים.</li>
<li>״שיטות אלו מסייעות במניעת תסכול ושגיאות בעת ניווט ותחזוקה של בסיסי קוד לא מוכרים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430772">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״יכולת חיפוש, הקלות של חיפוש קוד באמצעות grep, היא מדד מוערך פחות אך בעל ערך לאיכות ועקביות הקוד.״</li>
<li>&quot;סופר גרפ,&quot; כלי שתוכנן לשיפור התאמת תבניות במגוון מוסכמות שמות, זמין כעת ב-PyPI, ומציע מצב &quot;רגישות-אפס סופר&quot;.</li>
<li>״בעוד שסביבות פיתוח משולבות (IDEs) מספקות פונקציות חיפוש, grep נשאר חיוני, במיוחד בקוד בסיס גדול או לא מוכר, ומבטיח קלות חיפוש ועקביות בין שפות שונות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bytedrum.com/posts/art-of-finishing/">האמנות של הסיום</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מתאר את &#39;אפקט פרויקט הידרה&#39;, שבו פתרון אתגר אחד בפרויקט מוביל לאתגרים חדשים, ויוצר מעגל של עבודה לא גמורה.</li>
<li>״כדי לשבור את המעגל הזה, המחבר מציע אסטרטגיות כמו הגדרת &quot;סיום&quot; מההתחלה, אימוץ מוצר מינימלי בר-קיימא (MVP), הגבלת זמן, וחגיגת השלמות.״</li>
<li>״הדגש הוא על בניית הרגלים שמגדילים את הסיכוי להשלמת פרויקטים, ובכך מטפחים צמיחה אמיתית של מיומנויות ומפחיתים את העומס הנפשי של משימות לא גמורות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41428705">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״שנה את התפיסה לגבי פרויקטים לא גמורים כהזדמנויות לחקירה יצירתית ולמידה, במקום כמקורות ללחץ.״</li>
<li>אמץ את תהליך ההתעסקות והמשחק, שהם חיוניים לצמיחה אישית ומקצועית.</li>
<li>״קבע מטרות ולוחות זמנים ריאליים עבור חלק מהפרויקטים, תוך מתן אפשרות לאחרים להישאר פתוחים כדי לתעדף משימות בצורה יעילה.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://blancas.io/blog/ai-web-scraper/">גרידת רשת עם GPT-4o: עוצמתי אך יקר</a></h2>
<ul>
<li>המחבר חקר את השימוש בתכונת הפלטים המובנים החדשה של GPT-4o לפיתוח סורק רשת בסיוע בינה מלאכותית, עם תוצאות ראשוניות מבטיחות באמצעות מודלים של Pydantic.</li>
<li>״האתגרים כללו ניתוח טבלאות מורכבות וניהול עלויות, כאשר ניסוי של יומיים עלה 24 דולר, מה שהוביל למאמצים לנקות מחרוזות HTML לשיפור הביצועים.״</li>
<li>״נוצרה הדגמה באמצעות Streamlit, וקוד המקור שותף ב-GitHub, עם תוכניות עתידיות ללכידת אירועי דפדפן ושיפור חוויית המשתמש.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41428274">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״גרידת רשת עם GPT-4o היא יעילה אך יקרה, מה שמניע משתמשים להמיר HTML לפורמטים פשוטים יותר כמו markdown כדי להפחית עלויות.״</li>
<li>״כלים כמו Extractus, dom-to-semantic-markdown, Apify ו-Firecrawl מסייעים בהמרה זו, וזרימות בסיוע משתמש ליצירת XPaths נמצאות בחקירה.״</li>
<li>חלופות כמו browserbase.com מספקות פתרונות להפעלת תוספי Chrome על דפדפנים ללא ראש, ושימוש במודלים קטנים ומכוונים או יצירת קוד גירוד יכולים לשפר את היעילות ולהפחית עלויות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-08-31-ipmi.html">IPMI</a></h2>
<ul>
<li>״המחבר מעביר את הענן הארגוני שלו לניו מקסיקו, כולל רכישת שרת חדש להחלפת הישן.״</li>
<li>שרתים מודרניים, כמו Dell PowerEdge ו-HP ProLiant, הם למעשה מחשבים חזקים עם תכונות ניהול מתקדמות כמו IPMI לגישה וניהול מרחוק.</li>
<li>חששות אבטחה עם IPMI מחייבים לבודד אותו מרשתות לא מהימנות, מה שמדגיש את החשיבות של הבנת היכולות והמגבלות הספציפיות של מערכות ניהול שרתים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431244">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אינטל מפגרת כרגע אחרי AMD בביצועי מעבדים וכרטיסי גרפיקה, למעט מעבדי סדרת N100.</li>
<li>״מעבדי AMD מועדפים בשל הביצועים המעולים והיעילות הכלכלית שלהם, בעוד שמעבדי Intel משמשים לעיתים קרובות להחלפות ישירות במערכות קיימות.״</li>
<li>״רדפיש מתגלה כחלופה בטוחה וידידותית יותר למשתמש לניהול שרתים בהשוואה ל-IPMI.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://sander.ai/2024/09/02/spectral-autoregression.html">דיפוזיה היא אוטורגרסיה ספקטרלית</a></h2>
<ul>
<li>מודלים של דיפוזיה ומודלים אוטורגרסיביים חולקים דמיון, כאשר מודלים של דיפוזיה מבצעים אוטורגרסיה בקירוב בתחום התדר.</li>
<li>״מודלים של דיפוזיה מייצרים תמונות מפרטים גסים ועד לפרטים עדינים, ניתוח באמצעות ניתוח ספקטרלי מראה שספקטרום של תמונות טבעיות עוקב אחר חוק חזקה.״</li>
<li>״תהליך השחיתות במודלים של דיפוזיה מסנן מידע בתדרים גבוהים, מה שהופך את תהליך היצירה לדומה לאוטורגרסיה במרחב התדרים, ומרמז על אפשרות לשילוב עתידי של שני הפרדיגמות עבור נתונים מולטימודאליים.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431293">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״הפוסט דן בקשר בין מודלים של דיפוזיה לבין אוטורגרסיה ספקטרלית, ומדגיש כיצד ניתן לראות את הדיפוזיה דרך הפריזמה של מודלים אוטורגרסיביים.״</li>
<li>״הוא חוקר את רכיבי התדר של הדיבור וכיצד תדרים שונים נוצרים ומתקבלים, ומציע יישומים פוטנציאליים ביצירת אודיו ודוגמנות.״</li>
<li>השיחה כוללת התייחסויות למאמרי מחקר ורעיונות קשורים, כמו שימוש ברעש ורוד עבור מודלים של דיפוזיה והשלכות הפאזה בנתוני אודיו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/microsoft-recall-feature-cant-be-uninstalled">לא ניתן להסיר את תכונת &#39;Recall&#39; של מיקרוסופט אחרי הכל</a></h2>
<ul>
<li>משתמשי Windows 11 אינם יכולים להסיר את תכונת &quot;Recall&quot; של מיקרוסופט, אשר מצלמת צילומי מסך קבועים של התנהגות המשתמש לצורך שחזור קל של עבודה קודמת.</li>
<li>״עדכון אחרון אפשר בטעות להסיר את Recall, אך מיקרוסופט הבהירה שזה היה באג והיא חוקרת חששות פרטיות.״</li>
<li>עקב תגובת הציבור ודאגות אבטחת סייבר, מיקרוסופט הפכה את Recall לאופציונלי ודחתה את שחרורו לאוקטובר עבור בודקי Windows Insiders.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430757">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פונקציית &#39;Recall&#39; של מיקרוסופט, שאינה ניתנת להסרה, עוררה ביקורת ותסכול מצד המשתמשים בשל תחושת שאננות ודומיננטיות בשוק מערכות ההפעלה.</li>
<li>חששות כוללים פרטיות, טלמטריה, ועתידו של Windows, במיוחד כאשר הדורות הצעירים מעדיפים Chromebooks ו-iPhones.</li>
<li>הדיון מתמקד בשאלה האם הגישה מבוססת הנתונים והאינטגרציה של בינה מלאכותית של מיקרוסופט ישמרו על הדומיננטיות שלה או ידחפו משתמשים לעבר חלופות כמו לינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jgc.org/2024/09/steve-ballmers-binary-search-interview.html">שאלת הראיון השגויה של סטיב באלמר על חיפוש בינארי</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;ון גרהאם-קאמינג מנתח בבלוג שלו את שאלת הראיון של סטיב באלמר, הכוללת ניחוש מספר בין 1 ל-100 עם תשלומים משתנים.</li>
<li>בניגוד לטענתו של בלמר שהמשחק אינו לטובת השחקן, הבלוג מראה כי שימוש באסטרטגיית חיפוש בינארי מביא לערך צפוי חיובי של $0.20 אם המספרים נבחרים באקראי.</li>
<li>״הבלוג כולל קוד לתמיכה בניתוח זה ודן באי-הבנות פוטנציאליות בהנמקות של בלמר, עם הערות המציעות אסטרטגיות ופרשנויות חלופיות.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434637">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שאלת הראיון של סטיב באלמר על חיפוש בינארי הציתה ויכוח על יעילותה בהערכת כישורים טכניים.</li>
<li>״מרואיין עם ניסיון בתשלומים נדחה בשל חוסר מומחיות בתשלומים בזמן אמת, למרות שניהל את הקונפליקט היטב במהלך התהליך.״</li>
<li>״מגיבים ביקרו את טקטיקות הראיון כמעידות על תרבות רעילה והדגישו את החשיבות של הודאה בפערי ידע.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://play.date/games/zero-zero/">פליידייט משחק אפס אפס: עצירה מושלמת</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Zero Zero: עצירה מושלמת&quot; הוא משחק נהיגת רכבת שבו השחקנים שולטים במצערת ובלמים של הרכבת באמצעות מנואלה, במטרה לעצור בדיוק בכל תחנה.</li>
<li>״המשחק כולל מסלולים מרובים, כולל מסלול עם עצירה אחת, שלוש עצירות, חמש עצירות ומסלול אקספרס, עם לוחות תוצאות גלובליים ומצב חופשי למשחק מזדמן.״</li>
<li>״המשחק תומך באנגלית וביפנית, וכולל מדריך למשתמשים חדשים, מה שהופך אותו לנגיש לקהל רחב.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429232">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Zero Zero: עצירה מושלמת&quot; הוא משחק חדש לקונסולת Playdate, שפותח על ידי האנטר ברידג&#39;ס, שזכה לאחרונה לעלייה במכירות ובעניין.</li>
<li>״המשחק משתמש בגישה מבוססת וידאו עם וידאו מעובד מראש כדי לדמות חוויית נהיגת רכבת, בהשראת קו פוג&#39;י קיוקו שביאמאנאשי, יפן.״</li>
<li>״הדיונים סביב המשחק כוללים את היישום הטכני שלו, חששות פרטיות בנוגע ללוחות תוצאות, והשוואות לסימולטורים אחרים של רכבות ולמשחקי FMV (וידאו בתנועה מלאה).״</li>
</ul>
<h2><a href="https://victortao.substack.com/p/song-pong">סנכרון פונג למוזיקה עם אופטימיזציה מוגבלת</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434679">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״פרויקט חדש מסנכרן את משחק הפונג הקלאסי למוזיקה באמצעות אופטימיזציה מוגבלת, ויוצר חוויה ויזואלית מרתקת.״</li>
<li>״בניגוד למאמצים קודמים שמסנכרנים ידנית לקצב הפעימות לדקה (BPM) של השיר, גישה זו משתמשת בטכניקות מתקדמות ליצירת ויזואליזציה דינמית יותר.״</li>
<li>פרויקט זה עורר עניין ודיונים על יישומים פוטנציאליים, כולל למידת חיזוק ומשחקיות מבוססת קצב בדומה ל-&quot;Crypt of the NecroDancer&quot; ו-&quot;Cadence of Hyrule&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/ec06fe06-6150-4f39-8175-37b9b61a5520">כלכלן יוג&#39;ין פאמה: &#39;שוק יעיל הוא היפותזה. זה לא מציאות&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41432086">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>כלכלן יוג&#39;ין פאמה מדגיש כי תיאוריית השוק היעיל (EMH) היא מודל תיאורטי, ולא השתקפות של המציאות.</li>
<li>מאמר זה דן במגבלות והמחלוקות סביב השערת השוק היעיל (EMH), ומדגיש כי השווקים אינם יעילים באופן מושלם אך ההשערה נשארת מסגרת שימושית.</li>
<li>ראיון של פמה מדגיש שבעוד שהשווקים מתאימים במהירות למידע, הם מושפעים מגורמים שונים, כולל ערכים לא מוחשיים והטיות קוגניטיביות, שמונעים יעילות מושלמת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/09/02/g-s1-20579/iran-sentenced-12-years-tweet-supreme-leader">סופר איראני נידון ל-12 שנות מאסר לאחר שצייץ נקודה למנהיג העליון</a></h2>
<ul>
<li>״הסופר האיראני חוסיין שנבהזאדה נידון ל-12 שנות מאסר על כך שהגיב בנקודה אחת לציוץ של המנהיג העליון של איראן, האייתוללה עלי חמינאי.״</li>
<li>״שנבזאדה הואשם בתעמולה פרו-ישראלית, העלבת קדושות האסלאם, הפצת שקרים ברשת ותעמולה נגד המשטר, בעקבות מעצרו ביוני 2024.״</li>
<li>״מקרה זה מדגיש את הדיכוי הרחב יותר של מחאה באיראן, כאשר עורך דינו של שנבהזאדה מתכנן לערער על פסק הדין.״</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429245">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״סופר איראני נידון ל-12 שנות מאסר בגין אישומים הכוללים תעמולה פרו-ישראלית, העלבת קדושות האסלאם, הפצת שקרים באינטרנט ותעמולה נגד המשטר.״</li>
<li>העורך דין של הכותב מתכוון לערער, במיוחד נגד ההאשמה הפרו-ישראלית, על רקע טענות על קשר עם המודיעין הישראלי וניסיון מעצר בעת עזיבת איראן.</li>
<li>המאמר מדגיש את ההטיה התקשורתית ואת האופי המטעה של הכותרות, שהציעו כי העונש היה אך ורק על ציוץ נקודה למנהיג העליון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wietzebeukema.nl/blog/why-bother-with-argv0">למה לטרוח עם argv[0]?</a></h2>
<ul>
<li>הפוסט מדגיש את הסיכונים הביטחוניים הקשורים לשימוש ב-argv[0] לייצוג שם התהליך בשורות הפקודה במערכות הפעלה.</li>
<li>באופן היסטורי נועד לאפשר לתוכניות להתנהג בצורה שונה בהתאם לקריאה, argv[0] נחשב כיום למיושן ולא בטוח, עם פוטנציאל לעקוף הגנות אבטחה ולשבש טלמטריה.</li>
<li>ההמלצות כוללות הימנעות מהסתמכות על argv[0], שיפור זיהוי המניפולציה שלו בתוכנות הגנה, והחרגתו מדוחות שורת הפקודה כדי לצמצם בעיות אבטחה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434315">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״המאמר דן בשימוש ב-<code>argv[0]</code> בתכנות, במיוחד בתפקידו בזיהוי כיצד התוכנית נקראה, דבר שהוא קריטי עבור כלים כמו Busybox.״</li>
<li>יש ויכוח האם <code>argv[0]</code> צריך להיות מוגדר על ידי מערכת ההפעלה (OS) ולא על ידי המתכנת, עם טיעונים בנוגע לאבטחה ויעילות.</li>
<li>״הדיון מדגיש את הפשרות בין השימוש ב-<code>argv[0]</code>, קישורים סימבוליים, ושורות shebang, במיוחד בסביבות עם משאבים מוגבלים כמו מערכות משובצות.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timeextension.com/news/2024/09/wizardry-co-creator-andrew-greenberg-has-passed-away">״אנדרו גרינברג, יוצר שותף של Wizardry, הלך לעולמו״</a></h2>
<ul>
<li>אנדרו גרינברג, אחד מיוצרי משחק התפקידים המשפיע Wizardry, הלך לעולמו, והותיר אחריו מורשת משמעותית בתעשיית המשחקים.</li>
<li>״וויזרדרי, שיצא לאור בשנת 1981, היה אחד ממשחקי התפקידים הראשונים למחשבים אישיים והשפיע באופן ניכר, במיוחד ביפן; לאחרונה הוא עבר רימאסטר על ידי Digital Eclipse.״</li>
<li>קריירתו של גרינברג כללה גם עבודה כעורך פטנטים ובתחום האנרגיה המתחדשת, והוא זכור בחיבה על ידי קהילת הגיימינג.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431177">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנדרו גרינברג, שותף ליצירת המשחק המשפיע Wizardry, הלך לעולמו, והותיר אחריו מורשת משמעותית בתעשיית פיתוח המשחקים.</li>
<li>דיונים מדגישים את ההשפעה של Wizardry על ז&#39;אנר משחקי התפקידים, והשפעתו על כותרים מרכזיים כמו Final Fantasy ו-Dragon Quest.</li>
<li>״משתמשים שיתפו זיכרונות נוסטלגיים מעבודתם עם טכנולוגיות משחק מוקדמות, כמו Windows NT 4 וכרטיסי גרפיקה Voodoo 3DFX, במהלך שנות ה-90 ב-Sir Tech Canada.״</li>
</ul>
<h2><a href="https://openmathdep.tuxfamily.org/">מאגר המתמטיקה הפתוח</a></h2>
<ul>
<li>המאגר הפתוח למתמטיקה שואף לספק גישה פתוחה לטקסטים מתמטיים בפורמט PDF, הנמצאים או בתחום הציבורי או תחת רישיון פתוח.</li>
<li>״פרויקט זה משמש כמתווך בין מאגרי מידע גדולים כמו archive.org ושירותי מנויים, ומבטיח גישה חופשית למשאבים מתמטיים יקרי ערך.״</li>
<li>תרומות של קבצי PDF במתמטיקה הנמצאים ברשות הציבור או ברישיון פתוח מתקבלות בברכה, עם דגש נוכחי על טקסטים באנגלית עד שיהיו זמינים אוצרים לשפות אחרות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429515">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>״מאגר המתמטיקה הפתוח ב-TuxFamily.org מודגש בזכות אוסף ספרי המתמטיקה מתקופת ברית המועצות, הידועים בתוכנם התמציתי והצפוף.״</li>
<li>״משתמשים דנים בגישה קלה יותר למשאבים אלה דרך פלטפורמות כמו Archive.org וממליצים על השימוש בהם לצד ספרי לימוד סטנדרטיים.״</li>
<li>יש קריאה למורים להמליץ על הספרים הללו, תוך ציון שרבים מהם מתפרסמים מחדש באמזון הודו וב-Dover Publications, מה שהופך אותם לנגישים וזולים יותר.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="האם הכחול שלי הוא הכחול שלך?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%94%D7%90%D7%9D%20%D7%94%D7%9B%D7%97%D7%95%D7%9C%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%20%D7%94%D7%95%D7%90%20%D7%94%D7%9B%D7%97%D7%95%D7%9C%20%D7%A9%D7%9C%D7%9A%3F&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%203%20%D7%91%D7%A1%D7%A4%D7%98%D7%9E%D7%91%D7%A8%202024%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2024/09/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
