<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Nov 2023 18:32:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/06&#39;</h2>
<h1>2023-11-06</h1>
<h2><a href="https://blog.paavo.me/cities-skylines-2-performance/">חקירת הבעיות הטכניות ודרישות המערכת הגבוהות של ערים: קווי רקיע 2</a></h2>
<ul>
<li>Cities: Skylines 2, משחק מבוסס סימולציה, שוחרר עם בעיות רבות, כולל ביצועים חלשים ובאגים במשחק.</li>
<li>למשחק זה דרישות מערכת גבוהות בשל עוצמת המעבד הגרפי שלו, יחד עם השימוש שלו ביישום Entity Component System ובמהדר Burst, חלק מטכנולוגיות DOTS של מנוע Unity 2022, דבר יוצא דופן עבור משחקים מסוג זה.</li>
<li>למרות שהמפתחים מכירים ומצביעים על צורך בזמן משמעותי כדי לטפל בהם, נושאים אלה מציעים תובנה שימושית לגבי המורכבות של פיתוח משחקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38153573">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ערים: Skylines 2 הושק עם מספר בעיות ביצועים ומשחקיות הקשורות במידה רבה לשימוש שלו ביישום מערכת רכיבי ישות (ECS) ומהדר Burst, חלק מטכנולוגיות DOTS של מנוע יוניטי 2022.</li>
<li>המשחק יש דרישות מערכת גבוהות; הוא עתיר GPU עבור משחק סימולציה ודורש כרטיס גרפי יקר עבור משחק 60 FPS, אשר כבר נקודה של ביקורת.</li>
<li>מעבר לבעיות ביצועים, הבעיות נובעות גם מטקסטורה ניסיונית ומפירוט מוגזם במודלים של דמויות. מפתחים זיהו בעיות אלה אך הדגישו את פתרונן דורש מאמץ משמעותי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phuoc.ng/collection/html-dom/">אוסף המשאבים נועד להגביר את מיומנות המפתחים במניפולציה של DOM עם Vanilla JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>סביבת פיתוח האינטרנט ממשיכה להתקדם עם כלים כמו Angular, VueJS, React, Solid ו- Svelte המסייעים בניהול מודל אובייקטי המסמך (DOM), אך מפתחים עדיין צריכים לקיים אינטראקציה ישירה עם DOM.</li>
<li>מתוך הכרה בכך, נוצר אוסף של משאבים כדי לעזור למפתחים לשלוט במניפולציות DOM באמצעות JavaScript פשוט. משאבים אלה כוללים אסטרטגיות רבות עבור משימות כגון עדכון favicons בהתבסס על העדפת המשתמש באופן דינמי וחישוב זמן הקריאה של דף אינטרנט.</li>
<li>המשאבים מציעים הדגמות חיות, ייעוץ, שיטות עבודה מומלצות ותמיכה עבור מגוון דפדפנים מודרניים - כולל Internet Explorer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38162435">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סביבת פיתוח האינטרנט מתפתחת ללא הרף, עם כלים מודרניים כמו Angular, VueJS, React, Solid, ו- Svelte שמטרתם לסייע בניהול מודל אובייקטי המסמך (DOM). עם זאת, מפתחים לשמור על רמה של אינטראקציה ישירה עם DOM.</li>
<li>אוסף של משאבים פותח כדי לסייע למפתחים לשלוט במניפולציה של DOM באמצעות JavaScript וניל, הכולל עדכוני favicon דינמיים המבוססים על העדפות המשתמש, חישוב זמן קריאה בדף אינטרנט והוספת HTML במיקום הנוכחי של רכיב contentEditable.</li>
<li>משאבים אלה מציעים הדגמות חיות, עצות, שיטות עבודה מומלצות ותמיכה עבור דפדפנים מודרניים שונים, כולל Internet Explorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salon.com/2023/11/05/a-brain-injury-removed-my-ability-to-perceive-time-heres-what-its-like-in-a-world-without-it/">זאבת Cerebritis: מאבקו של מוזיקאי עם אובדן והתאוששות של תפיסת זמן</a></h2>
<ul>
<li>תיאור זה מתמקד במאבק של מוזיקאית עם זאבת (lupus cerebritis), צורה נדירה של זאבת הגורמת לדלקת מוחית חמורה שהשפיעה על הקוגניציה שלה ועל תפיסת הזמן שלה.</li>
<li>המחלה פגעה קשות ביכולותיה המוזיקליות עקב אובדן תחושה בזרועה, פגיעה בזיכרון ופגיעה בהבנתה. הוא הדגיש את התפקיד המכריע של תחושת הזמן בהופעות מוזיקליות סינכרוניות.</li>
<li>למרות שהחלמתה לא הביאה לזיכרון משוחזר במלואו, המוסיקאית מעריכה את היכולת המחודשת לבצע מוזיקה. היא גם דנה במחקר מדעי המראה כי המוח משתמש בקלטים חושיים מרובים ובזיכרונות אפיזודיים כדי למדוד זמן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38156030">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר, מוזיקאי, חולק את החוויה שלה עם זאבת cerebritis, מצב נדיר הגורם לדלקת מוחית חמורה ומשפיע על יכולות קוגניטיביות, כולל תחושה, זיכרון והבנת זמן.</li>
<li>נגני כלי קשת מקצועיים זקוקים לסנכרון מדויק להופעות, מיומנות שנקטעה על ידי מחלתה. תפיסת הזמן של המוח, היא מסבירה, אינה מנוהלת על ידי אזור יחיד אלא משלבת קלטים חושיים רבים, כאשר היווצרות זיכרון אפיזודי ממלאת תפקיד קריטי.</li>
<li>למרות המאבק ארוך השנים ולא חזרה במלואה לחדות הזיכרון שלה בעבר, המחברת מביעה הערכה להתאוששות כישוריה המוסיקליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wirehub.org/">הכירו את WireHub: מחולל תצורה חדש של WireGuard ומנהל המבקש משוב מוקדם</a></h2>
<ul>
<li>המפתח עובד על פרויקט בשם WireHub, תוך שימוש בג&#39;אנגו ומינימום JavaScript. WireHub הוא מחולל תצורה מנוהל של WireGuard המאפשר למשתמשים להזמין אחרים להיות חלק מרשתות ולשלוט בתצורות/התקנים שלהם.</li>
<li>WireHub, למרות שהיא עדיין בשלב הבטא שלה, היוצרת מחפשת באופן פעיל משוב מוקדם מקהילת הטכנולוגיה.</li>
<li>הצעת המכירה הייחודית של WireHub טמונה בפונקציונליות שלה כמנהל תצורה מתארח וידידותי למשתמש של WireGuard, המאפשר חיבורי רשת וניהול תצורה קלים יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38155544">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המפתח עובד על פרויקט בשם WireHub, תוך שימוש בג&#39;אנגו ומינימום JavaScript.</li>
<li>WireHub הוא מחולל/מנהל תצורה מתארח של WireGuard המאפשר למשתמשים להזמין אחרים להצטרף לרשתות ולנהל תצורות או התקנים משלהם.</li>
<li>למרות ש- WireHub נמצא כעת בשלב הבטא שלו, האדם מחפש משוב מוקדם מהקהילה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xtof.info/intel80386.html">אינטל 80386: המעבד ששינה את כללי המשחק ושלט בשוק וסלל את הדרך למחשוב מודרני</a></h2>
<ul>
<li>אינטל 80386, הידוע גם בשם 386, השתמש בשטח זיכרון שטוח וסיפק זיכרון וירטואלי, מה שסימן אותו כחדשני משמעותי בתעשיית המעבדים.</li>
<li>השקת ה-386 שינתה את אסטרטגיית המכירות של אינטל, ואפשרה לה להפוך לספק הבלעדי של המעבד ולשלוט בשוק ה-x86.</li>
<li>יחידת ניהול הזיכרון של ה-386 אפשרה גישה יעילה לזיכרון והרחבת המחשוב המודרני, ואימוצה סלל את הדרך לפיתוחים מתקדמים כמו Windows ו-Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38156486">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אינטל 80386, או 386, היה אבן דרך טכנולוגית משמעותית בשל השפעתו הטרנספורמטיבית על שוק המחשבים האישיים, בעיקר בגלל השימוש שלו בשטח זיכרון שטוח ואספקת זיכרון וירטואלי.</li>
<li>ה-386 סימנה שינוי בגישת המכירות של אינטל, ואפשרה לה מונופול בשוק ספקי המעבדים כאשר מתחרים כמו IBM ו-AMD התמקדו בתחומים אחרים.</li>
<li>הכללתה של ה-386 ביחידת ניהול זיכרון (MMU) חוללה מהפכה בגישה לזיכרון וסללה את הדרך למחשוב מודרני. אימוצה הוביל לשליטתה של אינטל בשוק ה-x86 ולפיתוח פלטפורמות כמו Windows ולינוקס.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/">פרוסימו חושפת את הגרסה היציבה הראשונה של sudo-rs, גרסה מאובטחת יותר של כלי השירות sudo של לינוקס, הכתובה בחלודה</a></h2>
<ul>
<li>חברת התוכנה Prossimo השיקה את הגרסה היציבה הראשונה של sudo-rs, גרסה מחודשת של כלי השירות הנפוץ Linux sudo, הכתובה בשפת התכנות Rust.</li>
<li>פרויקט sudo-rs מתרכז בשיפור האבטחה של סודו, במטרה להפחית באגים הקשורים לניהול זיכרון, יחד עם חבילת בדיקות מקיפה לזיהוי באגים.</li>
<li>הסודו-רים החדשים משולבים במערכת ההפעלה Wolfi Linux, עם ביקורת אבטחה חיצונית המתוכננת לספטמבר 2023. קרן NLnet ושירותי האינטרנט של אמזון תמכו כלכלית בפרויקט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161016">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Prossimo, חברת תוכנה, השיקה את הגרסה היציבה הראשונה של sudo-rs, מודל מתוקן של כלי הסודו לינוקס בשימוש נרחב, המיושם ברוסט, שפת תכנות.</li>
<li>פרויקט הסודו-רים נועד לשפר את האבטחה של סודו, ולטפל בבאגים הרבים הקשורים לניהול הזיכרון באמצעות פישוט וחבילת בדיקות מקיפה שמצאה באגים בסודו המקורי.</li>
<li>sudo-rs היא כעת חלק ממערכת ההפעלה Wolfi Linux ותעבור בדיקת אבטחה חיצונית בספטמבר 2023. קרן NLnet ושירותי האינטרנט של אמזון תמכו כלכלית בפרויקט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kubero-dev/ladder">הכירו את סולם: חלופה חדשה בקוד פתוח וניתנת להתאמה אישית ל-12ft.io ול-1ft.io</a></h2>
<ul>
<li>המחבר פיתח חלופה בקוד פתוח לחלק מהשירותים שהם מצאו חסרים פונקציונליות.</li>
<li>הפתרון החלופי כתוב בגולאנג, שפה מהודרת סטטית שפותחה במקור בגוגל.</li>
<li>תוכנה חדשה זו ניתנת להתאמה אישית מלאה, ומאפשרת למשתמשים להתאים את התנהגותה לצרכים הספציפיים שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161452">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר יצר חלופה קוד פתוח לשירותים מסוימים בשל חוסר שביעות רצון מהפונקציונליות שלהם.</li>
<li>התוכנה החלופית פותחה באמצעות גולאנג, שפת תכנות סטטית ומהודרת.</li>
<li>חלופה חדשה זו ניתנת להתאמה אישית מלאה, ומאפשרת למשתמשים לשנות אותה כך שתתאים לצרכים הספציפיים שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152">FFmpeg משפר את קידוד הווידאו עם מבוא של צינורות מרובי הליכי משנה</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg, מקודדת וידאו משמעותית ברחבי העולם, הודיעה על שיפורים בשירותיה, בעיקר צינורות המרה מרובי הליכי משנה.</li>
<li>העדכון הוכרז רשמית ב-5 בנובמבר 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38160703">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>FFmpeg, מקודד וידאו מוביל בעולם, משפר את התכונות שלו על ידי הצגת צינורות המרה מרובי הליכי משנה.</li>
<li>שדרוג זה, שהוכרז רשמית ב-5 בנובמבר 2023, נועד לשפר את איכות השירות שלה.</li>
<li>צינור המרה מרובה הליכי משנה מאפשר לתוכנה לבצע מספר המרות בו זמנית, מה שמגביר את היעילות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beej.us/guide/bggdb/">מדריך תובנה למתחילים לממשק שורת הפקודה של גנו לאיתור באגים</a></h2>
<ul>
<li>&quot;המדריך המהיר של Beej ל-GDB&quot; הוא מדריך ידידותי למתחילים המספק מבוא מפורט למאתר הבאגים של גנו (gdb), כלי המשמש לאיתור באגים בתוכניות באמצעות שורת הפקודה של המסוף.</li>
<li>המדריך מכסה היבטים שונים של שימוש ב- gdb, כולל הפעלת מאתר הבאגים, ניהול נקודות עצירה, ניטור משתנים, טיפול במזבלות ליבה ועוד. היא שימושית במיוחד עבור מתכנתים שבוחרים שלא להשתמש בסביבת פיתוח משולבת (IDE).</li>
<li>הוא גם מצייד את המשתמשים בידע ביצירת ממשק חזיתי מותאם אישית באמצעות &quot;מתורגמן ממשק מכונה&quot; של gdb, GDB/MI, והדרכה בניהול פריסות חלונות במצב ממשק משתמש טקסט (TUI). מדריך זה מורשה תחת רישיון Creative Commons.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38155541">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>&quot;המדריך המהיר של Beej ל- GDB&quot; הוא מדריך הוראות ידידותי למתחילים לשימוש במאתר הבאגים של גנו (gdb) דרך שורת הפקודה המסוף, המיועד למי שמוותר על סביבת פיתוח משולבת (IDE) לצורך תכנות.</li>
<li>המדריך מספק סקירה מעמיקה של gdb, מתמצת פקודות שונות כמו הפעלת מאתר הבאגים, הגדרת נקודות עצירה, בחינת משתנים וטיפול במזבלות ליבה.</li>
<li>בנוסף, הוא מבהיר כיצד ליצור ממשק חזיתי מותאם אישית באמצעות &quot;מתורגמן ממשק מכונה&quot; של gdb, GDB/MI, וניהול פריסות חלונות במצב ממשק משתמש טקסט (TUI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/a/mozilla.org/g/firefox-dev/c/QnfydsDj48o/m/8WadV0_dBQAJ">Mozilla Transitioning Firefox Development מ-Mercurial ל-Git: גישה דו-שלבית</a></h2>
<ul>
<li>מוזילה חשפה תוכניות להעביר את הפיתוח של פיירפוקס מ-Mercurial ל-Git, בעקבות הקשיים בניהול שני הכלים.</li>
<li>למרות שהמאגר יועבר ל- GitHub, Mozilla תמשיך בתהליך התרומה הנוכחי שלה ולא תקבל בקשות משיכה בשלב זה.</li>
<li>המעבר יושג בשני שלבים: הראשון כולל שינויים המשפיעים בעיקר על מפתחים, והשני יעביר את תשתית ה-back-end מ-Mercurial ל-Git. תחילת התהליך תתבצע לאחר תקופת תכנון של חצי שנה לפחות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38160161">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מוזילה החליטה לשנות את תהליך הפיתוח של פיירפוקס מ-Mercurial ל-Git בשל האתגרים בתחזוקת שתי המערכות.</li>
<li>למרות העברת המאגר ל- GitHub, Mozilla מתכננת לשמור על זרימת העבודה הנוכחית של תרומתה ולא תבדר בקשות משיכה לעת עתה.</li>
<li>המעבר יתרחש בשני שלבים: תחילה התמקדות בשינויים המשפיעים על מפתחים, ובהמשך העברת תשתית העורף. התהליך, שאמור להתחיל לאחר תקופת תכנון מינימלית של שישה חודשים, מסמל שינוי משמעותי בגישה של מוזילה לניהול קוד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/chez-scheme/c/D7g6mIcYLNU">Chez Scheme למיזוג סניפים: מתכונן לשחרור v10.0</a></h2>
<ul>
<li>מתיו פלאט והמתחזקים של Chez Scheme מתכננים למזג את הגרסאות השונות של Chez Scheme כדי לייעל את הקוד שלה לקראת שחרור v10.0.</li>
<li>לאחר המיזוג, הקוד ב- racket/ChezScheme יהיה כמעט זהה לסניף הראשי ב- Cisco/ChezScheme, כאשר כל השינויים נעשים בזהירות כדי לשמור על המהות והאיכות של Chez Scheme.</li>
<li>בניגוד לנוהג הנוכחי, קבצי האתחול הניידים bytecode (pb) לא יתייחסו עוד לתת-מודול Git אלא ישולבו ישירות במאגר cisco/ChezScheme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38158529">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Matthew Flatt ומתחזקי Chez Scheme מתכננים למזג את הסניפים הקיימים של Chez Scheme הנמצאים בשני קישורי GitHub, במטרה להעביר את הקוד ב- cisco/ChezScheme ל- v9.9.9-pre-release.20 ולהתקדם לקראת שחרור v10.0.</li>
<li>לאחר המיזוג, התוכן של סניף המחבט/ChezScheme ישקף מקרוב את הסניף הראשי ב-Cisco/ChezScheme, עם שינויים שנבדקו בקפידה כדי לשמור על אופיו ואיכותו של Chez Scheme.</li>
<li>יש לציין כי Cisco/ChezScheme הממוזג יוותר על הפניה לתת-מודול Git עבור קבצי אתחול ניידים של bytecode (pb), וישלב אותם במקום זאת במאגר cisco/ChezScheme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://esp.khalsalabs.com">מדריך חדש מסביר כיצד לאחסן אתר אינטרנט ב-ESP32</a></h2>
<ul>
<li>דף האינטרנט, שנוצר ב-1 בנובמבר 2023, ממוקם ב-ESP32, סדרה של מיקרו-בקרים בעלות נמוכה ובהספק נמוך של מערכת-על-שבב.</li>
<li>הוא מציע הדרכה כיצד לאחסן אתר אינטרנט ב- ESP32, ומספק מידע רב ערך לאנשים המעוניינים להשתמש במערכת זו עבור האתרים שלהם.</li>
<li>הקמת דף הדרכה זה מדגימה יישום מעשי של ESP32, וחושפת את הפוטנציאל שלו לאירוח אתרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38154045">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דף האינטרנט, שהוקם ב-1 בנובמבר 2023, מתארח ב-ESP32, סדרה של מערכות בעלות נמוכה ובהספק נמוך על מיקרו-בקרים של שבב עם Wi-Fi משולב ו-Bluetooth דו-מצבי.</li>
<li>אתר זה כולל מדריך המדגים כיצד לאחסן אתר אינטרנט ב- ESP32, המציע למשתמשים מדריך למינוף טכנולוגיה זו.</li>
<li>הוא מציע הזדמנויות למידה טכנולוגיות מעשיות למי שמבקש להבין אירוח אתרים במערכות מיקרו-בקרים בעלות הספק נמוך כמו ESP32.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fuzzballcat/milliForth">milliFORTH: טענה לשפת התכנות האמיתית הקטנה ביותר</a></h2>
<ul>
<li>milliFORTH, שפת תכנות FORTH, היא שפת התכנות האמיתית הקטנה ביותר עד כה, שתופסת רק 422 בתים, מה שהופך אותה לקטנה מספיק כדי להתאים לסקטור אתחול של 512 בתים.</li>
<li>למרות ש- sectorFORTH השיג זאת בעבר, milliFORTH הוא אפילו קטן יותר, וגודל יתר על sectorLISP2 ב- 14 בתים. למרות אופיו המינימליסטי, הוא אינו מתפשר על יעילות התכנות.</li>
<li>שינויים ב- milliFORTH כוללים הסרת &#39;tib&#39;, טיפול בשגיאות גזוזות, מפתח מחיקה לא פונקציונלי, קובץ בינארי מורכב של sector.asm התואם לאמולטורים וכלי עזר לבדיקת גודל בינארי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38158309">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מיליפורת&#39;, בהיותה בגודל של 422 בתים בלבד, טוענת שהיא שפת התכנות האמיתית הקטנה ביותר הקיימת, שהיא אפילו קטנה מספיק כדי להתאים לסקטור אתחול של 512 בתים.</li>
<li>FORTH, השפה שעליה מבוססת מיליפורת&#39;, היא שפה מינימליסטית המכילה מילים ספורות בלבד לפונקציונליות אך מצליחה לשמור על יעילות התכנות.</li>
<li>למיליפורת&#39; החדש יש כמה שינויים בהשוואה לקודמו, sectorFORTH, כולל היעדר tib, טיפול מוגבל בשגיאות ומפתח מחיקה שאינו פועל. הוא כולל גם קובץ בינארי מורכב של sector.asm וכלי עזר כדי להציג את הגודל הבינארי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cowboystatedaily.com/2023/11/04/63-grizzlies-some-drunk-on-fermented-grain-killed-by-trains-in-montana/">דגנים מותססים מושכים ומשכרים דובי גריזלי ומובילים למותם של רכבות במונטנה</a></h2>
<ul>
<li>מספר לא מבוטל של דובי גריזלי מתו מאז שנות ה-80 של המאה ה-20 לאורך מסילת רכבת סמוך לפארק הלאומי גליישר, מונטנה, בעיקר כתוצאה משכרון מדליפת דגנים מותססים מקרונות הרכבת.</li>
<li>התערובת של דגנים שנשפכו ולחות מתחילה תסיסה ומושכת את הדובים, כאשר כבר דווח על שלושה מקרי מוות בשנת 2021 כתוצאה מפגיעות ברכבות.</li>
<li>אף על פי שמוצעות הקלות כמו הפחתת כמות התבואה בקרונות הרכבת והצבת טריגרים לרעש ב&quot;אזורי הריגה&quot; ידועים, ננקטו עד כה פעולות מוגבלות לפתרון בעיה זו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38155324">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עשרות דובי גריזלי מתו באופן טרגי מאז שנות ה-80 ליד הפארק הלאומי גליישר במונטנה כתוצאה משכרון מדגן מותסס שדלף מקרונות רכבת.</li>
<li>עד כה בשנת 2021, שלושה דובים מתו לאחר שנפגעו מרכבות, מה שמרמז על כך שהבעיה נמשכת.</li>
<li>פתרונות אפשריים כוללים צמצום כמות התבואה בקרונות הרכבת והצבת גורמי רעש ב&quot;אזורי הריגה&quot; מוכרים, אך מעט מאוד פעולות ננקטו כדי למתן את שיעור התמותה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/theori-io/nrsc5">שימוש בפלאג RTL-SDR לקליטת תחנות רדיו דיגיטליות NRSC-5: מדריך מקיף</a></h2>
<ul>
<li>התוכנית nrsc5 משתמשת בפלאג RTL-SDR כדי לקבל תחנות רדיו דיגיטליות NRSC-5 ומציעה ממשק שורת פקודה ו- API.</li>
<li>המשתמש נדרש לקמפל את התוכנית עם המדריך שניתן, הכולל הוראות מפורשות עבור תצורות מערכת שונות, כמו גם בדיקות קבצים לדוגמה ופתרון בעיות.</li>
<li>פקודות נוספות מסופקות עבור מעבר ויציאה של תוכניות שמע. לפעולה חלקה ב- Windows, מומלץ למשתמשים לבצע התאמות באמצעות Zadig במנהל התקן ה- USB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38157466">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>nrsc5 היא תוכנית המשתמשת בפלאג RTL-SDR לקליטת תחנות רדיו דיגיטליות NRSC-5, ומספקת ממשק שורת פקודה ו- API לפיתוח יישומים אחרים.</li>
<li>התוכנית מגיעה עם הוראות מקיפות לבניית אותה על מערכות שונות כמו אובונטו, דביאן, Raspbian, ו- Windows באמצעות אפשרויות בנייה שונות, יחד עם עצות לפתרון בעיות ובדיקה עם קובץ לכידת דוגמה.</li>
<li>מומלץ למשתמשים להשתמש ב- Zadig כדי למנוע שגיאות על ידי שינוי מנהל התקן ה- USB, במיוחד עבור מערכות Windows, ומסופקות עם פקודות מקלדת להחלפת תוכניות שמע, יציאה ואפשרויות שורת פקודה.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="חקירת הבעיות הטכניות ודרישות המערכת הגבוהות של ערים: קווי רקיע 2" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%A7%D7%99%D7%A8%D7%AA%20%D7%94%D7%91%D7%A2%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%98%D7%9B%D7%A0%D7%99%D7%95%D7%AA%20%D7%95%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%A9%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%9E%D7%A2%D7%A8%D7%9B%D7%AA%20%D7%94%D7%92%D7%91%D7%95%D7%94%D7%95%D7%AA%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%A2%D7%A8%D7%99%D7%9D%3A%20%D7%A7%D7%95%D7%95%D7%99%20%D7%A8%D7%A7%D7%99%D7%A2%202&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%206%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/11/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/05&#39;</h2>
<h1>2023-11-05</h1>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.19387">פתרון חישובי עבור אותלו נחשף: משחק תמיד יכול להוביל לתיקו עם משחק מושלם, אומר המדען הירוקי טקיזאווה</a></h2>
<ul>
<li>הירוקי טקיזאווה פרסם מאמר המצהיר כי המשחק המורכב של אותלו נפתר באופן חישובי.</li>
<li>אותלו מחזיק במעמד אתגר משמעותי במדעי המחשב בשל כעשרה שיאי משחק פוטנציאליים אוקטודציליון ועשרה אוקטיליונים מיקומים פוטנציאליים במשחק.</li>
<li>ההישג הזה מרמז על כך שכעת הוכח חישובית שמשחק מושלם של שני השחקנים באותלו יכול להוביל לתיקו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38141366">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר שפורסם לאחרונה על ידי הירוקי טקיזאווה מגלה כי המשחק של אותלו, שנחשב לאחד המשחקים המורכבים ביותר בעולם בשל שיאי המשחק האפשריים הרבים שלו ומיקומו, נפתר באופן חישובי.</li>
<li>אותלו היווה אתגר משמעותי למדעי המחשב בשל הערכתו הגסה של עשרה אוקטודציליון שיאי משחק אפשריים ועשרה אוקטיליון מיקומים אפשריים במשחק.</li>
<li>פריצת הדרך מרמזת כי ניתן להדגים באופן חישובי משחק מושלם של שני המשתתפים כדי להביא לתיקו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newpipe.net/">NewPipe: אפליקציית YouTube בקוד פתוח וידידותית לפרטיות עבור משתמשי אנדרואיד מגוונים תומכת כעת במספר פלטפורמות</a></h2>
<ul>
<li>NewPipe היא אפליקציית YouTube קלת משקל ומוכוונת פרטיות למכשירי אנדרואיד שמטרתה לספק חוויית משתמש ללא פרסומות בסמארטפונים.</li>
<li>כאפליקציית קוד פתוח הזמינה ב- GitHub, NewPipe מציעה מגוון תכונות כולל שימוש לא מקוון, מנויים, היסטוריית וידאו ותאימות לפלטפורמות אחרות כמו PeerTube, SoundCloud ו- Bandcamp.</li>
<li>האפליקציה, המופעלת על ידי קהילה הולכת וגדלה, מעודדת תרומות משתמשים ותרגומים, עם מתן אפשרות לעדכונים מהירים יותר באמצעות הוספת מאגר F-Droid ללקוח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38144400">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>NewPipe היא אפליקציית YouTube בקוד פתוח וממוקדת פרטיות למכשירי אנדרואיד, שנועדה לספק חוויית YouTube ידידותית למשתמש ונטולת פרסומות ללא הרשאות פולשניות.</li>
<li>מלבד YouTube, האפליקציה תומכת במגוון פלטפורמות כולל PeerTube, SoundCloud ו- Bandcamp. התכונות שלו כוללות נגן רקע, נגן קופץ, תמיכה בשימוש לא מקוון, מנויים, סימניות והיסטוריית וידאו.</li>
<li>ניתן להשיג את עדכוני האפליקציה מהר יותר על ידי הוספת מאגר F-Droid ללקוח, והיא מקבלת בברכה תרומות ותרגומים ממשתמשים. כאפליקציית קוד פתוח, היא זמינה ללא תשלום ב- GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bevyengine.org/news/bevy-0-12/">הגרסה האחרונה של Bevy 0.12 Game Engine כוללת עיבוד נדחה, איכות צל משופרת ומעבד ממוטב</a></h2>
<ul>
<li>מנוע המשחק Bevy 0.12 הושק וכולל מספר עדכונים כגון עיבוד נדחה, Bevy Asset V2, סינון צללים PCF ואופטימיזציות רינדור.</li>
<li>גרסה זו מציגה את Rusty Shader Imports, Suspend &amp; Resume ב-Android, ו-Automatic Batching and Instancing of Draw Commands, בין שיפורים אחרים.</li>
<li>למרות עדכונים משמעותיים עבור משחקים דו-ממדיים ותלת-ממדיים, מצב קדימה מוצע עקב תאימות מכשירים רחבה יותר. Bevy Asset V2, בשלב הראשוני שלו, תומך בפונקציות כמו ייבוא נכסים ואירועי עומס תלות בנכסים רקורסיביים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38144417">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Bevy 0.12, גרסה חדשה של מנוע המשחק Bevy, הכוללת עדכונים כמו Deferred Rendering, Bevy Asset V2, PCF Shadow Filtering, StandardMaterial Light Transmission ו-Renderer Optimizations.</li>
<li>תכונות נוספות כוללות אפקטים חדשים, תמיכה משופרת בתצורת נכסים, איכות צל משופרת, סימולציית חומרים טובה יותר, ייבוא Shader חלוד, השעיה, חידוש פעולה באנדרואיד ואצווה אוטומטית ואינסטנציה של פקודות ציור.</li>
<li>בעוד שהעדכונים מספקים הן משחקים דו-ממדיים והן משחקים תלת-ממדיים, מצב קדימה מומלץ בשל תאימות המכשירים הנרחבת שלו. Bevy Asset V2, אם כי בשלבים הראשונים, תומך באירועי טעינת תלות בנכסים וייבוא נכסים רקורסיביים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fsf.org/blogs/community/software-that-supports-your-body-should-always-respect-your-freedom">שיפור השליטה במטופלים: היתרונות של תוכנה חופשית במכשור רפואי על פני גרסאות קנייניות</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מבקר את החסרונות של תוכנה קניינית במכשור רפואי, ומציין את השליטה המינימלית שיש למשתמשים, מה שמוביל לתקלות אפשריות במכשירים לאחר עדכונים.</li>
<li>הוא מציע שאם מכשירים אלה יפעלו על תוכנה חופשית, משתמשים יוכלו לבצע שינויים נחוצים ולהסתמך על קהילת מפתחים לפתרונות באגים בזמן.</li>
<li>המאמר מפציר במטופלים להטיל ספק בסוג התוכנה המשמשת בעזרים הרפואיים שלהם ולהעדיף תוכנה חופשית על פני צורות קנייניות לשיפור השליטה והאמינות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38143180">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר זה מדגיש את החסרונות של תוכנה קניינית במכשירים רפואיים ומדגיש פגיעויות עקב עדכוני תוכנה בלתי נשלטים שעלולים לגרום לתקלה.</li>
<li>זה מצביע על כך שתוכנה חופשית תאפשר למשתמשים לבצע שינויים ולהסתמך על קהילת מפתחים לתיקוני באגים, ותיצור מערכת אמינה יותר וניתנת לשליטה.</li>
<li>הפתרון המוצג מעודד מטופלים לחקור את התוכנה המשמשת במכשירים הרפואיים שלהם ולבחור בתוכנה חופשית במקום בתוכנה קניינית לצורך שליטה טובה יותר ואחריות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.sdf.org/@keelan/111349948124943603">מקלט GPS Vintage Trimble משנת 1993 מעורר עניין ברשת מסטודון</a></h2>
<ul>
<li>משתמש בשם Keelan בפלטפורמה החברתית mastodon.sdf.org, המופעלת על ידי Mastodon, שיתף תמונה של מקלט GPS משנת 1993 המיוצר על ידי Trimble הדומה לאמבולנס וכולל מוטורולה 68HC000 ו- 64k של RAM.</li>
<li>קילן שוקל ליצור קופסת צל עבור המכשיר ואולי לשלב צג LED או LCD כדי להציג את הזמן הנוכחי ואת המיקום הגיאוגרפי.</li>
<li>משתמשים אחרים שונים נכנסו לדיאלוג, העלו השערות לגבי הפונקציה המקורית של הגאדג&#39;ט והעירו על האסתטיקה הייחודית שלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38139687">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המשתמש Keelan שיתף תמונה של מקלט GPS משנת 1993, שיוצר על ידי Trimble, ברשת החברתית mastodon.sdf.org המופעלת על ידי מסטודון. המכשיר דומה לאמבולנס, משלב מוטורולה 68HC000, ופועל על 64k RAM.</li>
<li>קילן שוקל ליצור קופסת צל לשימור הרסיבר, שעשויה לכלול תצוגת LED או LCD שתציג את הזמן והמיקום הנוכחיים.</li>
<li>משתמשים אחרים הצטרפו לדיון, סקרנים לגבי הפונקציה המקורית של המכשיר והעירו על העיצוב הייחודי שלו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottswezey.com/always-paste-without-formatting-macos/">יצירת קיצור דרך מותאם אישית להדבקת מלל לא מעוצב ב-macOS: מדריך &#39;כיצד לבצע&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Scott Swezey מספק שיטה להדבקת מלל לא מעוצב במערכות macOS באמצעות יצירת קיצור מקשים מותאם אישית בתפריט &#39;קיצורי מקשים ביישומים&#39; של הגדרות macOS.</li>
<li>הוא מזהיר כי פתרון זה עלול שלא להיות יעיל עם כל היישומים.</li>
<li>סוויזי דן גם במושג &quot;קניית זמן&quot;, מיומנות תקשורת, ומשתף פרטי קידוד עבור תוכניות בודדות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38141320">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סקוט סוויזי מציע שיטה להדבקת מלל לא מעוצב ב-macOS על-ידי יצירת קיצור מקשים מותאם אישית בתפריט ״קיצורי מקשים יישומים״.</li>
<li>ייתכן שהשיטה לא תהיה ישימה בכל היישומים, כפי שצוין ברשומת הבלוג.</li>
<li>מלבד ייעוץ טכני, סוויזי דן גם במושג &quot;קניית זמן&quot; כמיומנות תקשורת ומספק קודים לתוכניות מסוימות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/KDE-Wayland-Color-Mgmt">תחיית אפקט הקוביה השולחנית של KDE בקרב פיתוחים מרכזיים של מחשבים שולחניים בקוד פתוח</a></h2>
<ul>
<li>נייט גרהאם, מפתח KDE, הפנה זרקור לעדכונים רבים לשולחן העבודה בקוד פתוח במשך שבועיים בסיכום שבועי.</li>
<li>העדכונים כוללים את החייאת אפקט הקוביה השולחנית של KDE, ניהול צבע מסך בודד עבור KDE Plasma Wayland ושיפורי ביצועים משמעותיים עבור תכונת &quot;מסמכים אחרונים&quot; של KRunner.</li>
<li>שיפורים אחרים כוללים פתרון של מספר באגים, ביניהם בעיות קריסה בתוך Plasma Wayland ומערכת ההתראות של פלזמה. פרטים נוספים ניתן למצוא בבלוג של נייט גרהאם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38141173">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסקירה השבועית של מפתח KDE נייט גרהאם הודיעה על מספר פיתוחים עבור שולחן העבודה בקוד פתוח במשך שבועיים, כולל הצגה מחדש של אפקט KDE Desktop Cube.</li>
<li>יש ניהול צבע לפי מסך עבור KDE Plasma Wayland ושיפור משמעותי בביצועים עבור רץ &quot;המסמכים האחרונים&quot; של KRunner.</li>
<li>מספר באגים תוקנו, כולל בעיות קריסה הקשורות להודעות של Plasma Wayland ו-Plasma. פרטים נוספים ניתן למצוא בבלוג של נייט גרהאם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://atomic14.substack.com/p/i-need-more-usb-power">בחינת פתרונות לביקוש גובר למתח USB-C: Atomic14 מדגיש לוח בעל קיבולת גבוהה</a></h2>
<ul>
<li>Atomic14, בלוג וערוץ יוטיוב המוקדש לפרויקטים אלקטרוניים, הדגיש לאחרונה את השכיחות הגוברת של מכשירים המופעלים באמצעות USB-C בפוסט שפורסם לאחרונה.</li>
<li>הפוסט סוקר לוח הזמין ב- AliExpress שיש לו ארבעה חיבורי USB סטנדרטיים, כמו גם ארבע יציאות USB-C, והוא מסוגל לספק עד 65W של חשמל.</li>
<li>המחבר גם מקדם את קבוצת דיסקורד של הערוץ ומזכיר את קשריהם עם אמזון ועליאקספרס, לפני שהוא מזמין את הקוראים לבקר בערוץ היוטיוב שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38142606">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הבלוג וערוץ היוטיוב של Atomic14 דנו לאחרונה בשכיחות הגוברת של מכשירים המופעלים באמצעות USB-C בעולם המודרני.</li>
<li>הוא מדגיש מכשיר זמין על aliexpress, אשר מתגאה ארבעה USB סטנדרטי וארבעה שקעי USB-C שיכולים לספק עד 65W של כוח.</li>
<li>הכותב מעודד את הצופים להצטרף לקבוצת הדיסקורד שלהם ולבקר בערוץ היוטיוב של Atomic14 לדיונים נוספים על פרויקטים אלקטרוניים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fermyon.com/blog/introducing-spin-v2">Fermyon משיקה את Spin 2.0 כדי לבנות, להריץ ולהפיץ אפליקציות WebAssembly בענן</a></h2>
<ul>
<li>פרמיון הציגה את ספין 2.0, כלי לבנייה, הפצה ותפעול של יישומי WebAssembly (Wasm) על פלטפורמות ענן. הוא נייד ומותאם לתרחישי IoT.</li>
<li>Spin 2.0 משפר את חוויית המפתחים על ידי הפעלת הרכב WebAssembly, שיפור הביצועים והקלה על חילופי נתונים יעילים בין רכיבים מבלי לדרוש ידע זה במבנה של זה.</li>
<li>הכלי מדגיש את האבטחה על ידי יצירת מופעי Wasm חדשים עבור כל בקשה. ספין 2.0 מצפה גם לשלב את הגרסה הסופית הקרובה של ממשק מערכת WebAssembly (WASI), ולשפר את יכולת הפעולה ההדדית ואת התמיכה בשפה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38140242">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Fermyon שחררה את Spin 2.0, כלי לבנייה, הפצה והפעלה של אפליקציות WebAssembly (Wasm) בענן, לשיפור הביצועים וחוויית המפתחים.</li>
<li>Spin 2.0 תומך ביישומים ניידים על פני מערכות הפעלה ותרחישים של IoT, מאפשר לרכיבי שפה שונים להחליף נתונים ביעילות, ומגביר את האבטחה על ידי יצירת מופעי Wasm חדשים עבור כל בקשה.</li>
<li>פרמיון מתכוננת להטמיע את הגרסה הסופית של ממשק מערכת WebAssembly (WASI), שעשויה לשפר את התאימות והתמיכה של ספין בשפות שונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/10/shinzo-abe-assassination-japan-unification-church-moonies/675114/">רצח ראש הממשלה לשעבר שינזו אבה: מתקפה נגד השפעת כנסיית האיחוד ביפן</a></h2>
<ul>
<li>ראש ממשלת יפן לשעבר שינזו אבה נרצח ביולי 2022 בעיר נארה, שם תמך בניסיונו של מחוקק להיבחר מחדש לדיאט הלאומי, הפרלמנט של יפן.</li>
<li>התוקף לכאורה נתפס מיד והצהיר כי הכוונה מאחורי המעשה הייתה יותר מסתם אייב; זה היה אמור להיות התקפה רחבה יותר נגד כנסיית האיחוד, הידועה גם בשם מוני.</li>
<li>אירוע זה מדגיש את ההשפעה הפוליטית המשמעותית של כנסיית האיחוד ביפן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38140697">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ראש ממשלת יפן לשעבר שינזו אבה נרצח ביולי 2022 בנארה בזמן שתמך במחוקק לבחירה מחדש לדיאט הלאומי, הפרלמנט של יפן.</li>
<li>המתנקש לכאורה נלכד בזירה וטען כי המעשה לא כוון רק נגד אבה אלא נגד כנסיית האיחוד, הידועה גם בשם מוני, ובעלת השפעה פוליטית ביפן.</li>
<li>תקרית זו משקפת איום גדול יותר, אולי פוליטי, על כנסיית האיחוד ביפן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2023/11/02/world/starfish-head-body-plan-scn/index.html">כוכבי ים הם בעיקר ראשים ללא פלג גוף עליון או זנבות, מגלה מחקר גנטי: השלכות על הבנת האבולוציה והמגוון הביולוגי</a></h2>
<ul>
<li>מחקר גנטי חדש מצביע על כך שכוכבי ים, או כוכבי ים, הם בעלי מבנים דמויי ראש בעיקר עם אובדן אבולוציוני של פלג גוף עליון או זנב מובחנים.</li>
<li>מחקר זה, שפורסם בכתב העת Nature, פותח דיון פוטנציאלי על השושלת המשותפת בין אכינודרמים (כולל כוכבי ים, קיפודי ים ומלפפוני ים) לבין בני אדם.</li>
<li>המחקר מניח כי תהליך האבולוציה של גוף האכינודרם עשוי להיות מורכב יותר באופן משמעותי ממה שהבינו בעבר. חקר יצורים ימיים אלה יכול להציע תובנות על התפתחות החיים של כדור הארץ ובריאותם של מינים שונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38141006">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר גנטי חדש מצביע על כך שכוכבי ים, או כוכבי ים, הם בעיקר ראשים ללא פלג גוף עליון או זנבות, לאחר שאיבדו תכונות אלה במהלך האבולוציה לאורך זמן.</li>
<li>מחקר זה יכול לשפוך אור על השושלת המשותפת בין אכינודרמים (קבוצה הכוללת כוכבי ים, קיפודי ים ומלפפוני ים) ובני אדם, מה שמצביע על כך שגוף האכינודרם התפתח בצורה מורכבת יותר ממה שחשבו עד כה.</li>
<li>תוצאות מחקר זה, שפורסמו בכתב העת Nature, מצביעות על כך שחקר אכינודרמים עשוי לחשוף הבנות נוספות על אבולוציית החיים על פני כדור הארץ ולתרום להבנת בריאותם של מינים שונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herbsutter.com/2023/10/09/my-new-cppcon-talk-is-on-youtube-cooperative-c-evolution-toward-a-typescript-for-c/">Microsoft Architect דוגל ב- C++ פשוט ובטוח יותר עם גישת TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>הרב סאטר ממיקרוסופט מציע להפוך את שפת התכנות, C++, לפשוטה פי 10 ובטוחה פי 50 באמצעות תוכנית דומה לגישת TypeScript.</li>
<li>גישה זו מייצגת תאימות חלקה עם קוד, ספריות וכלים קיימים של C++ , יחד עם תמיכה מלאה בהתפתחות תקנים עם ISO C++ .</li>
<li>התחביר הניסיוני של סאטר, Cpp2, הוא ניסיון להיות 100% C++ טהור, המשלב כלליות מוגברת, ברירות מחדל משופרות, טקס קטן יותר ופחות פגיעויות, תוך סטייה מ&quot;תוכנית דארט&quot; הקודמת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38140833">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הרב סאטר, ארכיטקט תוכנה במיקרוסופט, מציע לייעל את שפת התכנות הנודעת C++, במטרה להגדיל את הפשטות פי עשרה ולשפר פי חמישים את האבטחה.</li>
<li>סאטר ממליץ על &quot;תוכנית TypeScript&quot; עבור C++ , המדגישה תאימות interop ללא הפרעה עם קוד, ספריות וכלים קיימים של C++, כולל תמיכה בתקני ISO C++.</li>
<li>הוא מציג תחביר ניסיוני, Cpp2, שנועד להיות C++ בלבד, ומציע כלליות משופרת, ברירות מחדל משופרות, מורכבות מופחתת ופחות פגיעויות. גישה זו שונה באופן משמעותי מפרויקטים קודמים התואמים את &quot;תוכנית דארט&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.unchealthcare.org/2023/10/researchers-show-sars-cov-2-infection-affects-energy-stores-in-the-body-causing-organ-failure/">SARS-CoV-2 משנה את תפקוד המיטוכונדריה, מה שמוביל לדלדול אנרגיה וכשל איברים: חוקרי UNC</a></h2>
<ul>
<li>צוות חוקרים, כולל ג&#39;ונתן ס. שיזלר, גילו את ההשפעה של SARS-CoV-2 על אחסון האנרגיה של הגוף, מה שעלול להוביל לכשל איברים.</li>
<li>המחקר מגלה כי הנגיף משנה את המיטוכונדריה ברמה הגנטית, מעכב גנים ספציפיים המשתמשים בחמצן ליצירת אנרגיה תאית, וגורם למה שהם מתארים כ&quot;הפסקות אנרגיה&quot; שעלולות להוביל למוות תאי ולדלקת.</li>
<li>הממצאים עשויים לסלול את הדרך להבנת תגובת הגוף לנגיף ולהקלה על תסמינים כרוניים הקשורים ל- COVID-19. מחקרים עתידיים יעמיקו במשך הזמן והשיקום האפשרי של תפקוד לקוי של המיטוכונדריה, במיוחד במקרים של לונג קוביד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38146122">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר בהשתתפות ד&quot;ר ג&#39;ונתן ס. שיסלר מבית הספר לרפואה של UNC, מבהיר כיצד זיהום SARS-CoV-2 משפיע על מאגרי האנרגיה של הגוף, מה שמוביל לכשל איברים.</li>
<li>המחקר מצא כי SARS-CoV-2 משנה את המיטוכונדריה מבחינה גנטית, גורם ל&quot;הפסקות אנרגיה&quot; באיברים חיוניים על ידי חסימת גנים ספציפיים המנצלים חמצן לייצור אנרגיה תאית, ובכך מונע את חידוש מאגרי האנרגיה של הגוף.</li>
<li>תגלית זו חיונית מכיוון שהיא מסייעת בהבנת תסמיני COVID כרוניים המשפיעים על הלב, המערכת החיסונית ותאי העצב במוח. מוקד המחקר המתמשך כולל את תוחלת החיים של תפקוד לקוי של המיטוכונדריה במקרים של לונג קוביד ושיטות שיקום פוטנציאליות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/xai/status/1721027348970238035">xAI משיקה את Grok, בינה מלאכותית הומוריסטית ומרדנית בהשראת מדריך הטרמפיסטים</a></h2>
<ul>
<li>xAI השיקה את Grok, פלטפורמת בינה מלאכותית בהשראת הסגנון הייחודי של מדריך הטרמפיסט לגלקסיה.</li>
<li>Grok שואפת לענות על כל שאלה המוצגת בפניה ואף מציעה פניות למשתמשים.</li>
<li>קורטוב של הומור ורוח מרדנית מבדיל את גרוק ממערכות בינה מלאכותית קונבנציונליות, ומוסיף ייחודיות לזהותו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38148396">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>xAI חשפה את Grok, מערכת בינה מלאכותית (AI) שתוכננה בנוסח מדריך הטרמפיסט לגלקסיה.</li>
<li>מטרת הבינה המלאכותית היא לענות על כל שאלה ואף להציע שאלות, אך עם חוש הומור עדין והתרסה.</li>
<li>הגישה החדשנית והמבדרת של Grok מציבה את xAI בצומת שבין טכנולוגיה ובידור.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/new-microsoft-exchange-zero-days-allow-rce-data-theft-attacks/">ארבע פגיעויות אפס ימים שהתגלו ב- Microsoft Exchange המאפשרות RCE וגניבת נתונים</a></h2>
<ul>
<li>התגלו ארבע פגיעויות יום אפס ב- Microsoft Exchange שניתן לנצל מרחוק כדי להפעיל קוד שרירותי או לחשוף נתונים רגישים.</li>
<li>מיקרוסופט עודכנה על פגיעויות אלה על ידי יוזמת אפס הימים של Trend Micro (ZDI), אך על פי שיקול דעתה, קבעה שהן אינן חמורות מספיק כדי לחייב פעולה מיידית.</li>
<li>ZDI המליצה להגביל את האינטראקציה עם יישומי Exchange, ליישם אימות רב-גורמי, והזכירה שפגיעויות מסוימות זקוקות לגישה מוקדמת לאישורי דואר אלקטרוני. Microsoft מצהירה כי נקטה אמצעי הגנה ותטפל בבעיות אלה בעדכונים ובמוצרים עתידיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38145461">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ארבע פגיעויות יום אפס, כולל פגמים בביצוע קוד מרחוק (RCE) ובעיות אימות נתונים, התגלו ב- Microsoft Exchange, אשר עלולות להוביל לביצוע קוד לא מורשה או לחשיפת נתונים רגישים.</li>
<li>למרות שקיבלה מידע מיוזמת אפס הימים של Trend Micro (ZDI), מיקרוסופט לא התייחסה לבעיות אלה כחמורות מספיק לפעולה מיידית. כל הפגיעויות שזוהו דורשות אימות לצורך ניצול לרעה.</li>
<li>ZDI המליצה להגביל את האינטראקציה עם יישומי Exchange וליישם אימות רב-גורמי כאסטרטגיית מיתון. בינתיים, מיקרוסופט טוענת כי נקטה אמצעי הגנה ותכננה לטפל בפגיעויות אלה בעדכונים ובמוצרים עתידיים. בעיות מסוימות כבר נפתרו או דורשות גישה מוקדמת לדואר אלקטרוני.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="פתרון חישובי עבור אותלו נחשף: משחק תמיד יכול להוביל לתיקו עם משחק מושלם, אומר המדען הירוקי טקיזאווה" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A4%D7%AA%D7%A8%D7%95%D7%9F%20%D7%97%D7%99%D7%A9%D7%95%D7%91%D7%99%20%D7%A2%D7%91%D7%95%D7%A8%20%D7%90%D7%95%D7%AA%D7%9C%D7%95%20%D7%A0%D7%97%D7%A9%D7%A3%3A%20%D7%9E%D7%A9%D7%97%D7%A7%20%D7%AA%D7%9E%D7%99%D7%93%20%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9C%20%D7%9C%D7%94%D7%95%D7%91%D7%99%D7%9C%20%D7%9C%D7%AA%D7%99%D7%A7%D7%95%20%D7%A2%D7%9D%20%D7%9E%D7%A9%D7%97%D7%A7%20%D7%9E%D7%95%D7%A9%D7%9C%D7%9D%2C%20%D7%90%D7%95%D7%9E%D7%A8%20%D7%94%D7%9E%D7%93%D7%A2%D7%9F%20%D7%94%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A7%D7%99%20%D7%98%D7%A7%D7%99%D7%96%D7%90%D7%95%D7%95%D7%94&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%205%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/11/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/04&#39;</h2>
<h1>2023-11-04</h1>
<h2><a href="https://dunfield.themindfactory.com/dnldsrc.htm">מפתח פורש שישחרר ארבעה עשורים של קוד מקור, כולל מערכות הפעלה נדירות</a></h2>
<ul>
<li>דייב, מפתח תוכנה שפרש לגמלאות, הופך את קוד המקור בן 40 השנים שלו למערכות הפעלה, כלי עזר, כלים ותוכניות שונות לציבורי, מתוך כוונה שהוא יועיל או יחנך אחרים.</li>
<li>תרומותיו הבולטות כוללות את &quot;ARMOS&quot;, ליבה מרובת תהליכים/משימות עבור ARM, &quot;CUBIX&quot;, מערכת הפעלה שתוכננה עבור מעבד 6809, ו-&quot;DMS&quot;, מערכת ההפעלה הראשונה שלו שפותחה בשנת 1980.</li>
<li>מהדורה זו מספקת הזדמנות ייחודית לאנשי טכנולוגיה עתידיים או מתעניינים ללמוד מעבודתו של מתכנת מנוסה וממורשת הקוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38132016">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דייב, מפתח תוכנה ותיק, משחרר את 40 שנות קודי המקור שלו של מערכות הפעלה, כלי עזר, כלים ותוכנות מגוונים לטובת מפתחים אחרים.</li>
<li>תוכניות ראויות לציון שהוא תרם להן כוללות את &quot;ARMOS&quot;, ליבה המאפשרת מספר תהליכים/משימות עבור מעבדי ARM, &quot;CUBIX&quot;, מערכת הפעלה עבור מעבד 6809, ו-&quot;DMS&quot;, מערכת ההפעלה המוקדמת ביותר שלו שפותחה בשנת 1980.</li>
<li>פעולה ייחודית זו מעודדת למידה ושיתוף ידע בקהילת פיתוח התוכנה ומספקת משאבים שלא יסולא בפז למפתחים מנוסים ומתחילים כאחד.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dWzz3NeDz3E">אישיות YouTube יוצרת פלטפורמת הונאה כדי ללכוד רמאי ביטקוין: שיתוף פעולה עם בורסת הקריפטו Kraken מתגלה</a></h2>
<ul>
<li>אושיית היוטיוב קיד קיד בוגר, וצוותו פיתחו פלטפורמת הונאה כדי ללכוד רמאים של ביטקוין, עם תכונות כמו כרטיס מתנה מזויף של ביטקוין ושירות לקוחות מזויף שמכניסים את המתקשרים להמתנה בלתי מוגבלת.</li>
<li>ישות זו, שהחלה במקור כצחוק, הפכה כעת למיזם רציני, המסייע לקורבנות הונאות ומקל על חקירת פעילויות הונאה.</li>
<li>יוזמה זו המשבשת את ניצול כספומטי ביטקוין משותפת כסיפור הצלחה על ידי היוצר, ומדגישה את הפוטנציאל של רעיונות קטנים להוביל לתוצאות משמעותיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38130418">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הצוות של איש היוטיוב קיד קיד בוגרר פיתח פלטפורמת הונאה שנועדה ללכוד רמאים של ביטקוין, ומציעה כרטיסי מתנה או קבלות פיקטיביות של ביטקוין.</li>
<li>הפלטפורמה, שנוצרה בתחילה כבדיחה, משרתת כעת מטרה רצינית, מעכבת נוכלים עם אתגרים ועצירת שירות לקוחות בלתי נגמרת, ומשבשת את פעילותם של אלה המנצלים כספומטים של ביטקוין.</li>
<li>כלי לא קונבנציונלי זה מסייע לקורבנות הונאה ומשתף פעולה עם פלטפורמת הקריפטו, Kraken, כדי לחקור הונאות, מה שמחזק את החשיבות של רעיונות קטנים עם פוטנציאל לייצר תוצאות משמעותיות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shmck.substack.com/p/no-dogs-were-harmed-in-the-making">מפתח תוכנה מעריך כלי איתור באגים למרות תהליך פתרון בעיות בן שבוע</a></h2>
<ul>
<li>שון, מפתח תוכנה, משתף את החוויה שלו בפוסט ב-Substack על תהליך ניפוי באגים מאתגר בן שבוע שגרם לו לפקפק בבחירת הקריירה שלו.</li>
<li>לאחר שקיבל תובנות מחברים בתחומים כמו הנדסה, רפואה וטרינרית ומדעי המחקר, שון מכיר בכך שבעוד שכל המקצועות מתמודדים עם אתגרים ייחודיים, למפתחי תוכנה יש את הפריבילגיה להשתמש בכלי ניפוי באגים יעילים.</li>
<li>הוא מביע הכרת תודה על כלי ניפוי הבאגים הללו, למרות שגיאת קידוד קלה שהובילה לתהליך ניפוי באגים בן שבוע.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38128699">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שון, מפתח תוכנה, מתעד את חוויית ניפוי הבאגים בת השבוע שלו ב-Substack, פלטפורמה מקוונת שבה מפרסמים פרטיים יכולים לשתף תוכן.</li>
<li>תהליך ניפוי הבאגים המאומץ הוביל אותו לפקפק בבחירת הקריירה שלו, אך קיבל פרספקטיבה באמצעות דיונים עם חברים במקצועות כמו הנדסה, רפואה וטרינרית ומדעי המחקר.</li>
<li>כשהוא מגיע להבנה, הוא מעריך את הערך של כלי ניפוי באגים יעילים הזמינים למפתחי תוכנה למרות הבעיות הנגרמות על ידי שגיאת קידוד פשוטה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.portugaltheman.com/?frontpage=true">להקת רוק פורטוגל. האתר הרשמי של האיש הוסב למסמך Google Sheets</a></h2>
<ul>
<li>דף זה הוא פלטפורמת הרשמה לקבלת העדכונים האחרונים אודות פורטוגל. האיש, להקה מוזיקלית.</li>
<li>הוא מספק אפשרויות מרובות כמו יצירת קשר, משוב, תנאי שימוש, מדיניות פרטיות, אפשרויות בחירה של מודעות ומדיניות קובצי Cookie.</li>
<li>למשתמשים ניתנת אפשרות למנוע מכירה או שיתוף של הנתונים האישיים שלהם, מה שמבטיח פרטיות נתונים משופרת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38136607">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>זהו דף הרשמה לקבלת עדכונים אחרונים על פורטוגל. האיש, מציע כמה בחירות.</li>
<li>התכונות כוללות פרטי קשר, אפשרויות משוב, תנאי שימוש, מדיניות פרטיות, בחירות מודעות ומדיניות קובצי Cookie.</li>
<li>למשתמשים ניתנת גם אפשרות למנוע מכירה או שיתוף של המידע האישי שלהם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://africa.businessinsider.com/local/leaders/from-barriers-to-unity-rwanda-joins-kenya-to-initiate-visa-free-travel-for-all/hhqe29q">רואנדה וקניה יוזמות נסיעות ללא ויזה לאזרחים אפריקאים כדי להגביר את הסחר והתיירות</a></h2>
<ul>
<li>רואנדה וקניה מציגות נסיעות ללא ויזה לכל אזרחי אפריקה, במטרה להגביר את התיירות והסחר הפנים-אפריקאים.</li>
<li>ההכרזות נמסרו על ידי נשיא רואנדה פול קגאמה בפסגה העולמית ה-23 של מועצת הנסיעות והתיירות העולמית, ועל ידי נשיא קניה ויליאם רוטו, שהצהיר כי השינוי ייושם עד סוף השנה.</li>
<li>שינויים אלה עולים בקנה אחד עם יוזמות האיחוד האפריקני לאחדות וסחר חופשי, כולל השקת דרכון אפריקאי בשנת 2016 והקמת אזור סחר חופשי יבשתי בשווי של כ -3.4 טריליון דולר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38127560">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>רואנדה וקניה מציגות נסיעות ללא ויזה לכל אזרחי אפריקה כדי לתמוך בתיירות ובסחר פנים-אפריקאים.</li>
<li>הן נשיא רואנדה פול קגאמה והן נשיא קניה ויליאם רוטו הדגישו את חשיבות הסחר בין מדינות אפריקה ואת הפוטנציאל לחיזוק אחדות היבשת.</li>
<li>האיחוד האפריקני השיק את הדרכון האפריקאי בשנת 2016 והקים אזור סחר חופשי ברחבי היבשת המוערך בשווי של 3.4 טריליון דולר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112515">ההשבתה בת 24 השעות של Cloudflare מדגישה את החשיבות של ניהול צריכת החשמל במרכזי נתונים ואת הסיכונים של הסתמכות על חברות בודדות</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare, חברה המספקת שירותים מקוונים שונים, חוותה השבתה של API עקב אובדן כוח במרכזי הנתונים שלה.</li>
<li>המשתמשים הדגישו את המשמעות של אל-פסק (UPS) וחצרות גנרטורים, ואת הצורך בתוכניות מגירה מקיפות ואזורי זמינות כדי למזער את הנזק מתקריות כאלה.</li>
<li>בעוד שציינו את ההסתמכות על חברות גדולות בודדות כמו אמזון, גוגל, מיקרוסופט וקלאודפלייר עבור שירותי ליבה, משתמשים העלו גם חששות לגבי סיכוני אבטחה אפשריים והשבתות. עם זאת, Cloudflare זכתה לשבחים על שירותי ההגנה והשקיפות שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38127313">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare חוותה השבתת API עקב אובדן חשמל אפשרי במרכזי נתונים, שהשפיע על שירותים שונים.</li>
<li>התקרית עוררה דיונים על חשיבותן של תוכניות מגירה מקיפות לאספקת חשמל, אל-פסק (UPS) ואזורי זמינות במרכזי נתונים, שנגרמו על-ידי התרחשויות דומות בעבר.</li>
<li>הוויכוח נסב גם סביב הסתמכות על חברות בודדות כמו אמזון, גוגל, מיקרוסופט וקלאודפלייר עבור שירותים חיוניים, לצד חששות לגבי סיכוני אבטחה ושיבושים אפשריים, למרות יכולות ההגנה והשקיפות המוכרות שלהן.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eidas-open-letter.org/">מדענים וארגונים לא ממשלתיים מפרסמים הצהרה משותפת על רפורמת eIDAS של האיחוד האירופי באמצעות פלטפורמה מאובטחת</a></h2>
<ul>
<li>המסמך בשם &quot;eIDAS letter.pdf&quot;, עם גודל קובץ של 198KB, זמין להורדה.</li>
<li>ניתן למצוא קובץ זה ב- Nextcloud, פלטפורמה הידועה בתכונות האבטחה וביכולות ניהול הנתונים שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38126997">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המסמך &quot;eIDAS letter.pdf&quot;, שהוא 198KB, זמין להורדה.</li>
<li>המסמך מתארח ב-Nextcloud, פלטפורמה הידועה בטיפול המאובטח שלה בנתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://umbc.edu/stories/first-observed-virus-attaching-to-another/">תצפית חסרת תקדים על היצמדות של נגיף לווייני לבקטריופאג&#39; עוזר: נתיב חדש להישרדות</a></h2>
<ul>
<li>מדענים מאוניברסיטת מרילנד, מחוז בולטימור (UMBC) ערכו את התצפית הראשונה של וירוס לוויין שנצמד כל הזמן לבקטריופאג&#39; עוזר – וירוס שמדביק תאי חיידקים.</li>
<li>בבדיקות שנערכו על 50 לווייני עזר נמצא כי ל-80% מהם היה לוויין קשור בצוואר.</li>
<li>צוות UMBC גילה לוויין ייחודי נטול כל גן אינטגרציה, מה שמרמז על כך שהוא מבטיח הישרדות בתוך המארח על ידי היצמדות לעוזר, במקום להשתלב בדנ&quot;א של התא המארח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38127906">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מדענים מאוניברסיטת מרילנד, מחוז בולטימור (UMBC) גילו וירוס לוויין שנצמד באופן עקבי לבקטריופאג&#39;, שהוא וירוס שמדביק חיידקים.</li>
<li>בניסויים שנעשו על 50 לווייני עזר, ל-80% מהם היה לוויין קשור בצוואר, תצפית ראשונה.</li>
<li>החוקרים גילו לוויין ללא גן לאינטגרציה, מה שמאותת שהוא נצמד לעוזר הישרדות בתוך הפונדקאי במקום להשתלב בדנ&quot;א של התא המארח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/11/03/bayer-332-million-judgement-trial-man-cancer-decades-monsanto-roundup-weedkiller/">חבר מושבעים בקליפורניה הורה לבאייר לשלם 332 מיליון דולר בתביעת סרטן ראונדאפ</a></h2>
<ul>
<li>חבר מושבעים בקליפורניה פסק למייק דניס 332 מיליון דולר בתביעה נגד מונסנטו, כיום חטיבה של באייר, בטענה שהצורה הנדירה שלו של לימפומה שאינה הודג&#39;קין נבעה משימוש בקוטל העשבים ראונדאפ של מונסנטו.</li>
<li>החומר הפעיל בראונדאפ, גלייפוסט, נמצא בלב התביעה. חלק (7 מיליון דולר) מסך הפיצויים שנפסקו על ידי דניס מכסה פיצויים, ואילו החלק הארי (325 מיליון דולר) מיועד לפיצויים עונשיים.</li>
<li>באייר, שמתמודדת עם אלפי תביעות דומות הקשורות לראונדאפ, מתכננת לערער על פסק הדין. זאת בהמשך להתחייבות של באייר לשנת 2020 של עד 10.9 מיליארד דולר שהופרשו ליישוב כ-125,000 תביעות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38136314">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חבר מושבעים בקליפורניה העניק למייק דניס 332 מיליון דולר בתביעה נגד מונסנטו, כיום חלק מבאייר, בטענה שלימפומה נדירה שאינה הודג&#39;קין נבעה מעשרות שנים של שימוש בקוטל העשבים ראונדאפ של מונסנטו, בעיקר המרכיב שלו, גלייפוסט.</li>
<li>הסכום שנפסק מורכב מ-7 מיליון דולר פיצויים ו-325 מיליון דולר פיצויים עונשיים. עם זאת, באייר מתכננת לערער על פסק דין זה.</li>
<li>תביעה זו היא אחת מאלפי תביעות שבאייר התמודדה איתן הקשורות לראונדאפ. בשנת 2020 הקצתה באייר עד 10.9 מיליארד דולר ליישוב כ-125,000 תביעות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podman-desktop.io/blog/podman-desktop-release-1.5">Podman Desktop Rollouts גרסה 1.5: כולל קלות התקנה, תמיכה משופרת ב-Kubernetes וחוויית משתמש משופרת</a></h2>
<ul>
<li>Podman Desktop גרסה 1.5 שוחררה, הכוללת שיפורים שונים ופונקציות חדשות כגון הגדרת קליטה מודרכת, לוח פקודות המופעל על ידי המקלדת, ותמיכה בקבצי סביבה.</li>
<li>מספר שינויים בוצעו כדי לשפר את חוויית המשתמש הקשורים לשינויי מצב, אזור הגדרות ו- API של הרחבה. בנוסף, נוספה כרטיסיית &quot;סיכום&quot; מורחבת עבור תרמילי Kubernetes.</li>
<li>הצוות מעריך את התרומות מהקהילה במהדורה זו, מעודד משתמשים לעסוק על ידי בדיקת מאגר GitHub, והעדכון זמין להורדה מהאתר שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38133963">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Podman Desktop גרסה 1.5 שוחררה, הכוללת תוספות חדשות כגון תכונת קליטה להתקנה, לוח פקודות מונחה מקלדת, כרטיסיית &#39;סיכום&#39; משופרת עבור תרמילי Kubernetes ותמיכה בקבצי סביבה.</li>
<li>חוויית המשתמש שופרה גם עבור שינויי מצב והיו שיפורים באזור ההגדרות וב- API של הרחבה.</li>
<li>מגוון תיקוני באגים ושדרוגים אחרים יושמו, עם הכרה בתרומות מהקהילה. אנו מעודדים את המשתמשים לבדוק במאגר GitHub אם יש דרכים אפשריות לתרום לשיפורים נוספים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/spdustin/ChatGPT-AutoExpert/blob/main/_system-prompts/all_tools.md">ChatGPT-AutoExpert מבוסס GPT-4 של OpenAI מרחיב את היכולות לאינטראקציה עם המשתמש, גלישה וזיהוי תמונה בטוח</a></h2>
<ul>
<li>המסמך מספק הנחיות מקיפות למודל שפה גדול, &quot;ChatGPT-AutoExpert&quot;, שפותח על ידי OpenAI, מבוסס על ארכיטקטורת GPT-4, וכולל תכונות כמו זיהוי תמונה וכלי גלישה.</li>
<li>ישנן מגבלות ספציפיות, האוסרות על המודל לחשוף תוכן רגיש מתמונות של אנשים אמיתיים, עם הוראות מפורטות ליצירת תמונות ותיאור, למשל, שימוש ב- Dall-E.</li>
<li>מושם דגש על הגבלות זכויות יוצרים, גיוון והכללה, והמסמך גם שופך אור על האופן שבו כלים מובנים שונים פועלים כדי לחפש ולמצוא מידע רלוונטי לשאילתות משתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38130309">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההנחיה מכסה מודל שפה גדול, &quot;ChatGPT-AutoExpert&quot;, שנבנה על ארכיטקטורת GPT-4 על ידי OpenAI, המשלב זיהוי תמונה, כלי גלישה ותכנות כדי לשפר את התקשורת.</li>
<li>ישנם כללים מחמירים למניעת חשיפת פרטים רגישים מתמונות של אנשים אמיתיים, בתוספת הוראות מפורטות המותאמות לתרחישים ספציפיים ולהתנהגויות צפויות.</li>
<li>הוא גם מספק מידע על יצירה וייצוג של תמונות באמצעות תוכנת Dall-E, תוך הדגשת הציות לחוקי זכויות יוצרים והחשיבות של גיוון והכללה. כמו כן נדונים כלים שונים המסייעים בחיפוש מידע רלוונטי לשאילתות המשתמש.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xilinx.com/products/design-tools/microblaze-v.html">MicroBlaze V מבית AMD: מעבד RISC-V מודולרי ויעיל עבור SoCs ו-FPGA אדפטיביים</a></h2>
<ul>
<li>AMD MicroBlaze V הוא מעבד RISC-V בעל ליבה רכה המיועד ל- SoCs ו- FPGA אדפטיביים, הפועל על ארכיטקטורת ערכת הוראות RISC-V (ISA) של 32 סיביות.</li>
<li>המעבד מודולרי, תומך במגוון הרחבות למערכות משובצות מחשב ותואם חומרה למעבד MicroBlaze הקלאסי.</li>
<li>הוא משתלב באופן מלא עם כלי התכנון Vivado ו-Vitis, ומאפשר למפתחים למנף את סביבת התוכנה RISC-V בקוד פתוח ולהתמקד בהתקני SoC או FPGA אדפטיביים של AMD הנתמכים על ידי Vivado Design Suite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38137373">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מעבד AMD MicroBlaze™ V, המבוסס על ארכיטקטורת ערכת הוראות RISC-V של 32 סיביות (ISA), הוא IP מעבד בעל ליבה רכה המיועד למערכות על שבבים אדפטיביות של AMD (SoCs) ומערכי שער הניתנים לתכנות שדה (FPGA).</li>
<li>MicroBlaze V מציע תאימות חומרה עם מעבד MicroBlaze הקלאסי ומשתלב עם כלי העיצוב Vivado™ ו-Vitis™ של AMD, ובכך מקל על הפיתוח.</li>
<li>מעבד זה מאפשר למפתחים לגשת למערכת האקולוגית של תוכנת הקוד הפתוח RISC-V ולהתמקד בכל SoC או FPGA אדפטיבי של AMD הנתמך על ידי Vivado Design Suite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/11/okta-hit-by-another-breach-this-one-stealing-employee-data-from-3rd-party-vendor/">Okta מתמודדת עם פרצת אבטחה נוספת עם 5,000 נתוני עובדים שנגנבו מספק צד שלישי</a></h2>
<ul>
<li>Okta, חברה המתמחה בניהול זהויות ואימותים, חוותה פרצת אבטחה נוספת, כאשר פורצים השיגו נתונים אישיים של כ-5,000 עובדים מספק צד שלישי, Rightway Healthcare.</li>
<li>הפריצה, שהתרחשה בסוף ספטמבר והתגלתה באוקטובר, כללה גניבת שמות, מספרי ביטוח לאומי ופרטי תוכניות ביטוח בריאות.</li>
<li>למרות חומרת הפריצה, Okta טוענת כי נתוני הלקוחות שלה לא הושפעו, ומדגישה כי הפריצה באה בעקבות פריצה קודמת שבה הייתה מעורבת מערכת תמיכת הלקוחות שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38130870">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Okta, ספקית ניהול זהויות ואימותים, חוותה פרצת אבטחה נוספת, שהובילה לגניבת נתונים אישיים של 5,000 מעובדיה מספק צד שלישי, Rightway Healthcare.</li>
<li>הפריצה התרחשה בסוף ספטמבר, אך התגלתה רק באוקטובר. הנתונים שנחשפו הכילו שמות, מספרי ביטוח לאומי ומספרי תוכניות ביטוח בריאות.</li>
<li>למרות דליפת הנתונים, נתוני הלקוחות של Okta עדיין לא מושפעים. תקרית זו באה בעקבות פריצה קודמת שבה מערכת תמיכת הלקוחות של Okta נפרצה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/victory-appeals-court-unanimously-denies-judicial-immunity-to-west-virginia-judge-who-personally-searched-home-ordered-items-removed/">בית המשפט לערעורים סירב פה אחד להעניק חסינות לשופט לשעבר בגין חיפוש בלתי חוקי בבית</a></h2>
<ul>
<li>בית המשפט הרביעי לערעורים בארה&quot;ב פסק לטובת מתיו גיבסון נגד שופטת בית המשפט לענייני משפחה לשעבר לואיז גולדסטון, וקבע כי היא חרגה מסמכויות שיפוטיות בכך שביצעה חיפוש ללא צו בביתו של גיבסון במהלך גירושים.</li>
<li>גולדסטון התמודדה בעבר עם צנזורה, קנסות וגינויים על ידי בית המשפט העליון של מערב וירג&#39;יניה, מה שהביא לפרישתה במהלך הליכי ההדחה.</li>
<li>למרות פרישתו של גולדסטון, גיבסון והמכון לצדק (משרד עורכי דין לאומי ללא מטרות רווח המגן על זכויות חוקתיות) המשיכו בתביעתם למנוע הפרות דומות ולהגביל את התפשטותה של דוקטרינת החסינות השיפוטית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38133279">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>בית המשפט הרביעי לערעורים בארה&quot;ב פסק פה אחד נגד שופטת בית המשפט לענייני משפחה לשעבר לואיז גולדסטון, והסכים שהיא ערכה חיפוש ללא צו בביתו של מתיו גיבסון במהלך הליך גירושין, תוך חריגה מסמכויותיה השיפוטיות.</li>
<li>גולדסטון, שצונזר בעבר, נקנס וגונה על ידי בית המשפט העליון של מערב וירג&#39;יניה, פרש על רקע מאמצי ההדחה, אך גיבסון והמכון לצדק (IJ), משרד עורכי דין לאומי ללא מטרות רווח המגן על זכויות חוקתיות, המשיכו בתביעתם כדי להרתיע מפני הפרות דומות.</li>
<li>לגיבסון ולמאבק של ה-IJ בתביעה נגד גולדסטון, למרות פרישתה, יש השלכות פוטנציאליות על דוקטרינת החסינות השיפוטית, המבקשת למנוע התערבות יתר של שופטים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/11/01/what-young-people-would-give-up-for-a-4-day-workweek.html">עובדים, במיוחד דמוגרפיה צעירה יותר, פתוחים להקרבות עבור שבוע עבודה של ארבעה ימים, כך עולה מהסקר</a></h2>
<ul>
<li>סקר חדש של Bankrate מצביע על כך ש-92% מהעובדים הצעירים ו-86% מהעובדים המבוגרים פתוחים לפשרות מסוימות לטובת שבוע עבודה בן ארבעה ימים.</li>
<li>הקורבנות שעובדים אלה מוכנים להקריב יכולים לנוע בין מעבר לעבודה פנים אל פנים והשקעת שעות ארוכות יותר לעבודה בסופי שבוע או בערבים ואפילו קבלת שכר נמוך יותר.</li>
<li>כאשר רק 15% מהמעסיקים בארה&quot;ב מציעים כיום שבוע עבודה בן ארבעה ימים להטבות בתחום בריאות הנפש נכון לשנת 2023, זהו תחום צמיחה פוטנציאלי והזדמנות לשינוי בפרקטיקות ארגוניות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38127203">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסקר החדש של Bankrate מגלה כי 92% מהעובדים הצעירים ו-86% מהעובדים המבוגרים יעדיפו שבוע עבודה בן ארבעה ימים, גם אם הוא מחייב הקרבה כמו שעות ארוכות יותר, עבודה בסופי שבוע וקיצוצים בשכר.</li>
<li>הסקר מראה גם נטייה בקרב עובדים להחליף עבודה או לחזור לעבודה פנים אל פנים כדי לעמוד בלוח זמנים של ארבעה ימים.</li>
<li>למרות ההתעניינות, רק 15% מהמעסיקים בארה&quot;ב מציעים אפשרות של ארבעה ימים בשבוע להטבות בתחום בריאות הנפש, מה שמרמז על הזדמנות שלא מומשה עבור ארגונים למשוך ולשמר כישרונות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מפתח פורש שישחרר ארבעה עשורים של קוד מקור, כולל מערכות הפעלה נדירות" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%A4%D7%AA%D7%97%20%D7%A4%D7%95%D7%A8%D7%A9%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%97%D7%A8%D7%A8%20%D7%90%D7%A8%D7%91%D7%A2%D7%94%20%D7%A2%D7%A9%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%20%D7%A7%D7%95%D7%93%20%D7%9E%D7%A7%D7%95%D7%A8%2C%20%D7%9B%D7%95%D7%9C%D7%9C%20%D7%9E%D7%A2%D7%A8%D7%9B%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%A4%D7%A2%D7%9C%D7%94%20%D7%A0%D7%93%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%AA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%204%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/11/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/03&#39;</h2>
<h1>2023-11-03</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/live/2023/11/02/business/sam-bankman-fried-trial">סם בנקמן-פריד הורשע</a></h2>
<ul>
<li>סם בנקמן-פריד, מייסד בורסת הקריפטו FTX, הורשע בשבעה סעיפים של הונאה וקשירת קשר, בטענה כי מעיל בכ-10 מיליארד דולר ממשתמשיו.</li>
<li>נפילתה של FTX וההאשמות שבאו בעקבותיה משמשות כדוגמאות לסכנות ולחריגות בתעשיית הקריפטו.</li>
<li>עדים, כולל חברתו לשעבר ועובדים בעבר, העידו נגד בנקמן-פריד במהלך המשפט, והאשימו אותו במעילה בכספי לקוחות להוצאות אישיות ותרומות פוליטיות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38122061">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיונים מקוונים, הקשורים לפוסט בניו יורק טיימס, דנים בהרשעתו של מנכ&quot;ל FTX סם בנקמן-פריד (SBF) בגין התנהגות בלתי הולמת לכאורה במרחב הקריפטו, כולל מעילה בכספי לקוחות.</li>
<li>משתתפי הדיון מטילים ספק בהתנהלותו של SBF בבית המשפט ובסירובו לספק תשובות ברורות, עם טיעונים הנוגעים לאופיו, חינוכו, וההשפעה המזיקה הפוטנציאלית שעשויה להיות למקרה זה על התפיסה והרגולציה של תעשיית הקריפטו.</li>
<li>שיחות משתמשים כוללות גם הליכים משפטיים, הטלת ספק בתקינות ואפשרויות שאוטיזם עשוי להשפיע על תגובות בית המשפט, בנוסף לאזהרות על דגלים אדומים לפרקטיקות עסקיות מזויפות, המדגישות את הצורך בשקיפות ובבקרות פנימיות חזקות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/facebook-owner-faces-eu-ban-targeted-advertising-norway-says-2023-11-01/">רגולטור הנתונים של האיחוד האירופי אוסר על פרסום מותאם אישית בפייסבוק ובאינסטגרם</a></h2>
<ul>
<li>רגולטור הנתונים האירופי הרחיב את האיסור על &quot;פרסום התנהגותי&quot; בפייסבוק ובאינסטגרם כך שיכלול את כל מדינות האיחוד האירופי והאזור הכלכלי האירופי.</li>
<li>איסור זה, שמונע ממטא פלטפורמס להשתמש בנתוני משתמשים לפרסום ממוקד, מציב קנסות פוטנציאליים לחברה של עד 4% מהמחזור העולמי שלה אם לא תעמוד בו.</li>
<li>מטא פלטפורמס שבבעלות פייסבוק פועלת לציות ושוקלת מודל מנויים כדי לעמוד בתקנות החדשות, מה שעלול להשפיע על כ-250 מיליון משתמשים ברחבי אירופה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38111483">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>החלטת רגולטור הנתונים של האיחוד האירופי לאסור פרסום מותאם אישית בפייסבוק ובאינסטגרם עוררה ויכוחים בקרב משתמשים.</li>
<li>המבקרים מביעים חשש מכך שמפרסמים צורכים יתר על המידה נתונים עבור מודעות אלה, מה שיוצר חדירות פוטנציאליות לפרטיות ואפשרויות שימוש לרעה, למרות התוכנית של פייסבוק לאפשר למשתמשי האיחוד האירופי והאזור הכלכלי האירופי להסכים לפרקטיקות אלה.</li>
<li>הדיונים נוגעים גם בפשרה בין פרטיות המשתמשים לבין היתרונות של פרסום מותאם אישית, ההשפעה החברתית של פרסומות ממוקדות וההשלכות של רגולציית יתר על חברות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology/">טרמינולוגיה מבלבלת של Git</a></h2>
<ul>
<li>ג&#39;וליה אוונס מפשטת טרמינולוגיה מורכבת של Git, ומדגישה כי הבנה מעמיקה של מונחים אלה חיונית לשימוש יעיל ב- Git, מערכת קוד פתוח למעקב אחר שינויים בתוכנה.</li>
<li>היא צוללת לעומק המונחים המורכבים של גיט כמו &quot;ראש וראש&quot;, &quot;שלנו ושלהם במהלך מיזוג או ביסוס מחדש&quot;, &quot;מצב ראש מנותק&quot;, &quot;לפני &#39;מקור/עיקרי&#39; בהתחייבות אחת&quot;, בין היתר, ומבהירה את ההבדלים ביניהם.</li>
<li>המאמר מדגיש את הצורך בבהירות נוספת בטרמינולוגיה של Git בשל אופיו ומורכבותו רבת הפנים, ושופך אור על מושגים כגון &quot;איפוס&quot;, &quot;החזרה&quot;, &quot;שחזור&quot;, המונח &quot;מסלול&quot; בהקשרים שונים, וההבחנות בין &quot;מיזוג&quot;, &quot;בסיס מחדש&quot; ו&quot;קטיף דובדבנים&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112951">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שרשור חדשות Hacker הדגיש את קשיי המשתמש בהבנת המינוח המורכב של Git, מערכת בקרת גרסאות נפוצה בפיתוח תוכנה, והגרף האציקלי המכוון הבסיסי שלה (DAG).</li>
<li>משתמשים התקשו להבין פקודות Git, ארגומנטים של ברירת מחדל ואת המורכבות של מיזוג תוך הערכת תיעוד ברור והפקודה &#39;git reflog&#39;.</li>
<li>למרות בעיות אלה, משתמשים שיבחו את התפקיד המכריע של Git בפיתוח תוכנה ואת עליונותה על פני מערכות בקרת גרסאות חלופיות כמו Fossil, SVN, Perforce ו- Mercurial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2019/06/the-us-government-commissioned-7500-watercolor-paintings.html">בשנת 1886 הזמינה ארה&quot;ב ציורי אקוורל של כל פרי ידוע (2019)</a></h2>
<ul>
<li>בשנת 1886 הזמינה ממשלת ארצות הברית 7,500 תמונות בצבעי מים של כל פרי ידוע, הידוע בשם אוסף צבעי המים הפומולוגיים של משרד החקלאות האמריקאי.</li>
<li>האוסף, שפורסם בשנת 2015 על ידי פרקר היגינס, פעיל EFF, כולל בוט טוויטר ששולח תמונות אקראיות מהארכיון וזכה לביקורות מעורבות.</li>
<li>הטקסט מזכיר גם סוגים שונים של משאבים חינוכיים בחינם, כמו גם Open Culture, LLC, חברה המציעה שירותים כמו ספרי שמע, קורסים מקוונים, שפות וספרי לימוד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38121250">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ארה&quot;ב הזמינה בעבר ציורים של כל פרי ידוע, בדומה לציורי הציפורים של ג&#39;ון ג&#39;יימס אודובון, שניהם פריטי אספנים יקרי ערך כיום.</li>
<li>יש ויכוח מתמשך על דמויות היסטוריות כמו אודובון, בעיקר על הקשר שלהן לנושאים שנויים במחלוקת כמו עבדות, והאם יש לשמר או לפרק כיבודים ואנדרטאות הקשורים אליהם.</li>
<li>דיגיטציה של יצירות היסטוריות, למרות היותה יקרה, נחשבת מועילה מכיוון שהיא מאפשרת שימור, גישה רחבה יותר ופוטנציאל לרווח באמצעות מכירת גישה ברזולוציה גבוהה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/14-big-landlords-used-software-to-collude-on-rent-prices-dc-lawsuit-says/">בעלי בתים גדולים השתמשו בתוכנה כדי לשתף פעולה על מחירי השכירות, נכתב בתביעה של DC</a></h2>
<ul>
<li>התובע הכללי של DC תבע 14 חברות גדולות של בעלי נכסים, בטענה שהשימוש שלהם בתוכנת ניהול נכסים, RealPage, הוביל לקנוניה לשמור על מחירי שכירות גבוהים.</li>
<li>התוכנה, באמצעות אלגוריתם, מספקת הצעות למחירי שכירות. בתביעה נטען כי המלצות אלה ניפחו באופן מלאכותי את דמי השכירות וגרמו לכך שמיליונים שולמו על ידי התושבים ביתר ביחס למחירי השוק.</li>
<li>התוכנה נמצאת בשימוש נרחב, כאשר למעלה מ-30% מהבניינים מרובי היחידות ו-60% מהבניינים עם 50 יחידות ומעלה משתמשים בה. הן RealPage והן החברות המעורבות עמדו בפני ביקורת משפטית דומה בעבר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38114264">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נושא המפתח של דיון מקוון הוא האשמות של בעלי בתים גדולים בוושינגטון הבירה המשתמשים בתוכנה כדי להשפיע על מחירי השכירות, מה שעלול להוביל לפרקטיקות בלתי חוקיות כגון תיאום מחירים, תמחור דיגיטלי כפוי ודיכוי שכר.</li>
<li>המשתתפים מתווכחים האם תוכנות כאלה, כמו זו של RealPage, מטפחות פעילות בלתי חוקית או מציעות שקיפות נדרשת בתחום, תוך התמקדות בהשפעת הארנונה על דירות ריקות ומונופוליזציה בשוק הנדל&quot;ן.</li>
<li>הם מדגישים את הצורך בחקיקה מעודכנת כדי להתמודד עם המורכבויות האפשריות וההשלכות האתיות של פרקטיקות אלה, ומציעים פתרונות כגון ארנונה גבוהה יותר, סיוע משפטי לדיירים לפני פינוי, והסדרת שיעורי השכירות והבעלות על נכסים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://android-developers.googleblog.com/2023/11/increasing-trust-for-embedded-media.html">API ניסיוני של תקינות מדיה של Android WebView בתחילת השנה הבאה</a></h2>
<ul>
<li>צוות Android הוא חלוץ בפיתוח API ניסיוני של Android WebView Media Integrity, שמטרתו להגביר את אמצעי האבטחה והפרטיות עבור מדיה משובצת ביישומי Android.</li>
<li>API זה, המתוכנן לבדיקה עם ספקי מדיה משובצת נבחרים בשנה הבאה, מבקש לאפשר הצגה של מדיה מוטמעת בדפי אינטרנט בתוך יישומים תוך שמירה על סביבה מאובטחת ומניעת הונאה ושימוש לרעה פוטנציאליים.</li>
<li>ממשק API זה, המציע לספקי מדיה פסק דין על תקינות המכשיר והאפליקציה, מבטיח שזרמי מדיה יפעלו בסביבה מהימנה ומאובטחת, וכל זאת מבלי לחשוף מזהי משתמש או מכשיר. יתר על כן, ספקי תוכן מדיה מוזמנים לתוכנית גישה מוקדמת בשנה הבאה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38118627">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל מתכוונת לשחרר API ניסיוני של שלמות המדיה של Android WebView בשנה הבאה, מה שיוביל לחששות בקרב מבקרים לגבי השפעות אפשריות על חוסמי פרסומות והפתיחות, האנונימיות והביזור של הרשת.</li>
<li>הוויכוחים נסובים סביב נושאים כמו האיזון בין ביטחון לחירות, ריסון Google משליטה בתהליכי קבלת החלטות, וההשלכות של הצעת Google שנדחתה לשלמות סביבת האינטרנט (WEI) עבור Chrome.</li>
<li>ענקית הטכנולוגיה, למרות שהשעתה את הצעת ה-WEI שלה לכרום, מתכננת להטמיע אותה ב-API של Android WebView, מה שיוביל לדיונים על נקודות תורפה של צפיות ברשת ואמצעי נגד פוטנציאליים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2023/surprising-finding-light-makes-water-evaporate-without-heat-1031">אור יכול לגרום למים להתאדות ללא חום</a></h2>
<ul>
<li>חוקרים מ-MIT מצאו כי אור יכול לגרום למים להתאדות ללא חום, תהליך יעיל יותר מאידוי הנגרם על ידי חום. זה קורה בהצטלבות של מים ואוויר, שנראה לעתים קרובות בתופעות טבע כמו ערפל והיווצרות עננים.</li>
<li>תהליך זה, המכונה אפקט פוטומולקולרי, יכול למלא תפקיד משמעותי בהתפלת מים באמצעות אנרגיה סולארית ובתהליכים תעשייתיים שונים.</li>
<li>צוות המחקר מנווט את המאמצים להשתמש בתהליך החדש שנמצא לטיפול בבעיות בעולם האמיתי כגון שיפור מערכות התפלה סולאריות ובחינת השפעות שינויי האקלים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38117556">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוקרים מצאו כי אור יכול לגרום לאידוי מים ללא חום, כאשר אור ירוק מראה את ההשפעה החזקה ביותר.</li>
<li>לתגלית זו עשויות להיות השפעות על פוטוסינתזה ושעתוק בצמחים, אקלים, מים נקיים וטכנולוגיות אנרגיה, שכן התהליך מתרחש באופן טבעי ונצפה בהידרוג&#39;לים.</li>
<li>הדיון על התנהגותן של מולקולות מים בתנאים שונים ועל המנגנון שטרם הובן שבאמצעותו האור מעורר אידוי נמשך בקהילה המדעית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.arm.com/news/raspberry-pi-investment">Raspberry Pi מקבל השקעה אסטרטגית מ-Arm</a></h2>
<ul>
<li>חברת המוליכים למחצה ועיצוב התוכנה Arm רכשה נתח מיעוט ב-Raspberry Pi כדי לחזק את השותפות ארוכת השנים שלהם המשרתת את קהילת מפתחי ה-IoT.</li>
<li>Arm מספקת ל-Raspberry Pi פתרונות מחשוב עתירי ביצועים מאז 2008 ולאחרונה פרסמה עדכונים שונים, כולל מדריך לכלי רכב מוגדרי תוכנה ומדריך נגן מוזיקה.</li>
<li>התוכניות העתידיות של החברה כוללות התמקדות ביישומי AI אתיים, ממשל AI וחקירת הפוטנציאל של תוכנות בעלות ביצועים גבוהים בתעשיית הרכב.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38113525">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברת הטכנולוגיה Arm השקיעה אסטרטגית ב-Raspberry Pi, ככל הנראה כדי להרתיע את האחרונה ממעבר פוטנציאלי לטכנולוגיית RISC-V.</li>
<li>משתמשים הדגישו את היתרונות הפוטנציאליים של המעבר ל-RISC-V, כולל הגמישות והעלות האפקטיבית שלו במונחים של שטח פרוסות, אך גם הביעו חששות לגבי הבדלי תמיכה בתוכנה והזמן הדרוש ל-RISC-V כדי להתאים ליכולות של ARM.</li>
<li>יש חוסר שביעות רצון של המשתמש מסדרת Raspberry Pi האחרונה עקב היעדר תמיכה בשדרוג ותכונות חסרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.northwestern.edu/stories/2023/11/one-sleepless-night-can-rapidly-reverse-depression-for-several-days/">לילה אחד ללא שינה יכול להפוך במהירות דיכאון במשך כמה ימים אצל עכברים</a></h2>
<ul>
<li>נוירוביולוגים מאוניברסיטת נורת&#39;ווסטרן גילו כי לילה אחד ללא שינה יכול להקל לזמן קצר על דיכאון עקב שחרור דופמין מוגבר וגמישות סינפטית משופרת במוח.</li>
<li>ממצאים אלה יכולים לתרום תובנות חשובות להבנת שינויים במצב הרוח, תרופות נוגדות דיכאון יעילות ומהירות פעולה ואפשרויות חדשות לתרופות נוגדות דיכאון.</li>
<li>למרות היתרונות הללו, החוקרים קוראים שלא לגרום למחסור בשינה בכוונה תחילה כפתרון, שכן לחסך שינה כרוני יכולות להיות השפעות מזיקות אוניברסליות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38119861">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר הנדון מרמז כי חסך שינה זמני עשוי להפחית תסמיני דיכאון בעכברים, וכתוצאה מכך דיאלוגים מקוונים משתפים מקרים אישיים של שיפור במצב הרוח לאחר לילות ללא שינה.</li>
<li>למשתמשים יש פרספקטיבה משתנה על מעכבי ספיגה חוזרת של סרוטונין סלקטיביים (SSRI), טיפול טיפוסי לדיכאון וחרדה, המתמקדים לעתים קרובות בשליליות כמו השפעות גמילה ותלות אפשרית.</li>
<li>נדונו חלופות כגון קנאביס לסיוע בשינה, ניהול היגיינת שינה והתאמת לוחות זמנים לשינה, תוך הדגשת חשיבות השינה לבריאות ארוכת טווח, ומחקר מעמיק על הקשר בין חסך שינה לדיכאון.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/02/google_abandons_web_environment_integrity/">Google נוטשת API של שלמות סביבת האינטרנט</a></h2>
<ul>
<li>גוגל הפסיקה את הפיתוח של Web Environment Integrity API השנוי במחלוקת, שנועד בתחילה לרסן הונאות מקוונות, בשל ביקורת על כך שהוא דומה מדי לניהול זכויות דיגיטלי (DRM) עבור אתרים, מה שעלול לאיים על החופש המקוון ולהכתיב את העדפת הדפדפן.</li>
<li>כעת, גוגל מתכננת להשתמש בגרסה מוגבלת יותר של טכנולוגיה זו באופן בלעדי עבור Android WebViews, גרסה של Chrome שתוכננה להיות משולבת ביישומי אנדרואיד.</li>
<li>שינוי מיקוד זה נוצר לאחר משוב ביקורתי משמעותי מקהילת הטכנולוגיה; צוות אנדרואיד של גוגל אישר שאין תוכניות ליישם פונקציונליות זו מעבר ל- Android WebViews ומדיה משולבת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38121994">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Google עצרה את הפיתוח של Web Environment Integrity API, והפנתה את המיקוד שלה ל-Android WebView Media Integrity API, מה שהוביל לדיונים מקוונים בנוגע לחששות אבטחה אפשריים ולעלייה פוטנציאלית בפרקטיקות ניהול זכויות דיגיטליות (DRM) לא הוגנות.</li>
<li>המשתמשים דנו באכיפה של מודולי פלטפורמה מהימנים (TPM) על ידי Chromium, במאבק נגד בוטים ובשינוי תקני DRM, במיוחד המעבר ליוזמות אינטרנט סגורות יותר.</li>
<li>הביקורת הקהילתית נוגעת לניהול המוניטין של המותג שלה על ידי גוגל, והם קוראים לפתרונות שמתעדפים את צרכי משתמשי הקצה מבלי לפגוע בחדשנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/library/KF-how-to-not-get-screwed-over-as-a-software-engineer">איך לא נדפק כמהנדס תוכנה [וידאו]</a></h2>
<ul>
<li>דלטון קולדוול ומייקל סייבל דנו בקשיים שמייסדים טכניים ואנשי צוות טכני מוקדמים נתקלים בהם בעת הקמת חברה בפרק של דלטון ומייקל.</li>
<li>הם חלקו עצות לגבי שיקולים מכריעים כגון הבנת שוויו, חלוקת הון מתאימה, חלוקת אחריות ובחירת המייסד השותף הנכון.</li>
<li>YC Co-Founder Matching הוצע כמשאב אמין למציאת מייסדים שותפים פוטנציאליים והם גם רמזו על פרקים קרובים המכסים נושאים חשובים עבור סטארט-אפים ואנשי מקצוע טכנולוגיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112827">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון של Hacker News מתעמק במשמעות ובפונקציות של מהנדסי תוכנה בסטארט-אפים, ומדגיש נושאים כמו הון, שכר ותרבות עבודה תובענית.</li>
<li>הדיאלוג מרמז כי מהנדסים יכולים להרוויח יותר מהצטרפות לחברות טכנולוגיה ותיקות או מהקמת חברות משלהם, מכיוון שרבים מביעים חוסר שביעות רצון מרווחי האופציות שלהם. תפיסות מוטעות לגבי תפקידי ניהול מנותחות גם הן.</li>
<li>יש שפע של עצות למהנדסי תוכנה כדי להבין את תפקידם טוב יותר, ולהימנע מלזלזל בעבודתם, תוך אישור החשיבות של התייעצות עם מומחים במהלך משא ומתן על חוזה. יש לציין כי מודגש הצורך במיומנויות רכות לקידום ולתפקידי מנהיגות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/27926/who-invented-file-extensions-in-file-names">מי המציא סיומות קבצים בשמות קבצים?</a></h2>
<ul>
<li>פורום Retrocomputing Stack Exchange חקר את מקורן של סיומות קבצים בשמות קבצים, והציע את תחילתו עם מערכת שיתוף הזמן התואמת של MIT בשנת 1961 ואת השימוש בנקודה כמפריד מצג ריבוי המעבדים של PDP-6 בשנת 1964.</li>
<li>הדיון התמקד גם באבולוציה של סיומות קבצים עם צמיחתן של מערכות אחסון ומערכות הפעלה מרובות, ובחן את ההתאמות ההיסטוריות בתוך מגבלות המערכת.</li>
<li>חשיבותו של פוסט זה טמונה בהארתו כיצד תצורות אלה בהיסטוריה של המחשוב עיצבו מוסכמות מחשוב מודרניות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112474">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://www.cloudflarestatus.com/incidents/hm7491k53ppg">Cloudflare API למטה</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare, חברת ביצועי אינטרנט ואבטחה, התמודדה עם בעיות שירות נרחבות המשפיעות על פונקציות כמו Logpush, Cloudflare Dash, Stream API ו- Radar עקב הפסקות חשמל במרכזי הנתונים שלהם.</li>
<li>חלק מהשירותים מושפלים חלקית או לא מקוונים לחלוטין, ודיווחים על אובדן נתונים הנוגעים ליומני Logpush וניתוחים צצו. למרות המאמצים, פונקציונליות מלאה עבור שירותים רבים עדיין לא שוחזרה.</li>
<li>הבעיות החלו ב-02 בנובמבר 2023, אך רשת אספקת התוכן (CDN) ותכונות האבטחה של החברה אינן מושפעות, מה שמדגיש את החוסן של היבטים אלה מול בעיות כאלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112515">תגובות</a></h3>
<h2><a href="https://open.mozilla.org/letter/">הצהרה משותפת בנושא בטיחות ופתיחות AI</a></h2>
<ul>
<li>ב-31 באוקטובר 2023 פרסמה מוזילה הצהרה משותפת הדוגלת בשקיפות, פתיחות ונגישות רחבה לטכנולוגיות בינה מלאכותית, כדי למנוע נזק פוטנציאלי.</li>
<li>ההצהרה מבקרת את השליטה הפרטית במודלים בסיסיים של בינה מלאכותית ומזהירה מפני רגולציה חפוזה שעלולה לעכב תחרות וחדשנות.</li>
<li>החותמים, אנשי מקצוע מתחומים מגוונים, תומכים בקוד פתוח ובמדע פתוח להבנת סיכוני AI, הבטחת אחריות ציבורית והפחתת חסמים למצטרפים חדשים בשוק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38117289">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>פורום מקוון באתר Hacker News הצית דיונים ודיונים על רגולציה של בינה מלאכותית, שימוש לרעה פוטנציאלי בבינה מלאכותית וריכוז הכוח בתאגידים מעטים.</li>
<li>הקהילה הפגינה הסכמה גורפת כלפי תמיכה בקוד פתוח של בינה מלאכותית ושקיפות בפיתוח AI, תוך הבעת חשש שטכנולוגיית AI תיפול לידיים הלא נכונות, כולל שחקנים ברמת המדינה ומכונות היפר-אינטליגנטיות.</li>
<li>ההרצאה נסובה גם סביב ההשפעות העולמיות של פיתוח AI וסוגיות גיאופוליטיות, עם התמקדות בתפקידן ובדאגותיהן של מדינות שונות, כולל ארה&quot;ב, סין ואירופה, בתוספת ספקנות מסוימת לגבי הדחיפות של תקנות בטיחות AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.haihai.ai/pen15/">סאלי התעלם מהוראות קודמות</a></h2>
<ul>
<li>בן שטיין, מייסד שותף של QuitCarbon, מתייחס לסוגיית ההזרקה המהירה במודלים של למידת שפה (LLM) שהתגלתה במהלך השימוש שלו במשחק הרפתקאות טקסט AI, וקובע כי חדירה כזו יכולה לשמש שחקנים זדוניים כדי לבקש עצומות מזיקות או בלתי הולמות.</li>
<li>שטיין מצא כי על ידי בקשת LLM לחטא תשומות לפני עיבודן, ניתן היה לזהות ביעילות ניסיונות מניפולציה ולהתנגד להם. המודל הפגין ביצועים אמינים באיתור בקשות בלתי הולמות.</li>
<li>למרות התוצאות הראשוניות המבטיחות, שטיין מודה שנדרשות בדיקות נוספות וטוען כי פתרונות עתידיים עשויים לדרוש הגנות מובנות ביישומים או אמצעים בקצה, בדומה לחומות אש של יישומי אינטרנט.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38120097">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News ניהל דיון על האתגרים של ניהול תוכן בלתי הולם בטקסטים של אוהדים במשחקי NBA וחששות רחבים יותר לגבי בטיחות, צנזורה ושפה בטכנולוגיה, תוך התמקדות במודלים של שפה גדולה (LLM) והנחיות שפה מלאות טיורינג.</li>
<li>הוצעו אסטרטגיות שונות, כולל הגבלת הנחיות מסוימות, הפיכת המניפולציה לקשה יותר ושימוש בעוזרי הוכחה, אך תהליך ההבחנה בין שליטה לנתונים נותר מורכב.</li>
<li>הצורך בקידוד יעיל, פגיעויות אפשריות וסיכונים פוטנציאליים של פקודות שגויות או לא בטוחות נדונו גם הם, אם כי לא הושג פתרון או הסכמה סופית בדיון.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="סם בנקמן-פריד הורשע" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A1%D7%9D%20%D7%91%D7%A0%D7%A7%D7%9E%D7%9F-%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%93%20%D7%94%D7%95%D7%A8%D7%A9%D7%A2&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%203%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/11/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/02&#39;</h2>
<h1>2023-11-02</h1>
<h2><a href="https://justine.lol/cosmo3/">קוסמופוליטן מהדורה שלישית</a></h2>
<ul>
<li>ספריית קוסמופוליטן 3.0.1 המעודכנת, על ידי ג&#39;סטין ונתמכת על ידי מוזילה, נחשפה לאחר שנה של פיתוח, עם מהירות תוכנה טובה יותר ושימוש מופחת בזיכרון בפלטפורמות שונות.</li>
<li>המהדורה כוללת מטעין dotfiles מהיר יותר, Cosmo Emacs, פקודת cosmocc חדשה, שרת אינטרנט redbean האחרון, ודוגמה לשרת אינטרנט מושחל, greenbean, אשר מנהל מספר רב של בקשות ביעילות רבה יותר.</li>
<li>בין התכונות החדשות יש כמה משחקים, והסטארט-אפ מבוסס בולדר, dylibso, שילב את הספרייה במוצר שלהם, Hermit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38101613">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Cosmopolitan Third Edition הוא אוסף של &quot;קבצים בינאריים שמנים&quot; המסוגלים לרוץ על מערכות הפעלה ופלטפורמות חומרה שונות, כולל Linux OS, macOS, FreeBSD, OpenBSD ודפדפני אינטרנט.</li>
<li>הוא כולל מגוון תוכנות כמו zip, curl, git, wget, python, ctags ואפליקציית Datasette Python, מה שמעורר עניין בקרב מפתחים.</li>
<li>למרות שמתעוררים חששות לגבי השימוש המעשי ומאמצי המעבר, הפוטנציאל שלה כפורמט פריסה מבוסס ענן יכול לבטל את הצורך במערכת הפעלה מסורתית, ולהפוך אותה לנושא מעניין.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.monash.edu/news/articles/improving-deep-sleep-may-prevent-dementia,-study-finds">שיפור השינה העמוקה עשוי למנוע דמנציה, כך עולה מהמחקר</a></h2>
<ul>
<li>מחקר שנערך לאחרונה באוניברסיטת מונאש מצא קשר בין מחסור בשינה עמוקה, המכונה שנת גלים איטיים, לבין סיכון מוגבר לדמנציה בקרב מבוגרים.</li>
<li>המחקר מראה כי אפילו ירידה שנתית של 1% בשינה עמוקה עבור אנשים מעל גיל 60 גורמת לסיכון גבוה ב -27% לדמנציה.</li>
<li>המחקר, אשר עקב אחר 346 משתתפים בגילאי 60 ומעלה עבור התפרצות דמנציה במשך 17 שנים, מציע כי שיפור או שמירה על שנת גלים איטיים יכול להיות אמצעי מניעה אפשרי עבור דמנציה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38097184">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון מקוון התמקד בשיפור השינה העמוקה ומניעת דמנציה על ידי התמקדות בהשפעות הקפאין, במיוחד על אנשים עם הגן למטבוליזם איטי, CYP1A2.</li>
<li>הוצעו אסטרטגיות שונות, כולל הפחתת צריכת קפאין, השלמת פעילות גופנית סדירה, שמירה על היגיינת שינה ונטילת תוספים ספציפיים. עם זאת, הועלו סוגיות פרטיות לגבי חברות בדיקות גנטיות וסיכונים בריאותיים מקפאין.</li>
<li>הוסכם כי אנשים שונים עשויים להזדקק לאסטרטגיות שינה שונות המבוססות על הגורמים הביולוגיים הייחודיים שלהם, אך כולם יכולים להפיק תועלת מפעילות גופנית, תזונה נכונה ושמירה על היגיינת שינה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://users.ece.utexas.edu/~adnan/pike.html">חוקי התכנות של רוב פייק (1989)</a></h2>
<ul>
<li>רוב פייק, מתכנת ידוע, מתווה חמישה כללים בולטים לפיתוח תוכנה המדגישים פשטות ומונעים אופטימיזציה מוקדמת.</li>
<li>הכללים משלבים שימוש באלגוריתמים פשוטים ומבני נתונים כדי להפחית באגים ולהקל על היישום, תוך התמקדות במבני נתונים בשל תפקידם המכריע בתכנות.</li>
<li>פייק גם קורא לא לחזות היכן התוכנה תשקיע את רוב זמנה, ובכך להימנע מאופטימיזציה מוקדמת, ומדגיש את הצורך למדוד לפני שבוחרים בכוונון מהירות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38097031">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון ב-Hacker News הדגיש את כללי התכנות של רוב פייק מ-1989, עם דגש עיקרי על המשמעות של מבני נתונים על פני אלגוריתמים לאופטימיזציה של קוד.</li>
<li>המשתתפים מתחו ביקורת על מגמת הראיונות הנוכחית שמתרכזת בעיקר באלגוריתמים, וטענו שהיא אינה משקפת משימות תכנות בעולם האמיתי. הם דגלו בשימוש יעיל ובהבנה של מבני נתונים, מה שיכול להפוך את האלגוריתמים לברורים יותר.</li>
<li>נושאים אחרים שנדונו כללו אופטימיזציה של ביצועים, אסטרטגיות לטיפול בשגיאות, שימוש במיפוי אובייקט-יחסי (ORM), ידע SQL ומושג הפסולת בתכנות. הוצעו הצעות למדוד לפני אופטימיזציה ולשקול מגבלות חומרה לפני יישום פתרונות מהירים תיאורטית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38099086">מי מגייס? (נובמבר 2023)</a></h2>
<ul>
<li>מודעות דרושים צריכות לציין את המיקום ולהבהיר אם הן פתוחות למועמדים מרוחקים, מתמחים או ויזה.</li>
<li>רק אנשים המעורבים ישירות עם החברה המגייסת יכולים לפרסם, עם מגבלה של פוסט אחד לכל חברה. חברות פחות מוכרות חייבות לתת הסבר.</li>
<li>הערות מחוץ לנושא, תלונות והודעות דוא&quot;ל מאלה שאינם מעוניינים באופן אישי בעבודה אינם מעודדים. קישורים ושרשורים שימושיים עבור מחפשי עבודה ושוכרים מסופקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38099086">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News פרסמה משרות טכנולוגיות שונות לנובמבר 2023 מחברות כולל GHCO, Octocom, deepc, TalkJS, Rubin Observatory, בין היתר.</li>
<li>התפקידים מתמקדים בתחומים כגון הנדסת תוכנה, תשתיות ואבטחת סייבר ופיתוח AI, כאשר חברות שונות מציעות שילוב של הסדרי עבודה מרחוק, באתר הלקוח או היברידיים.</li>
<li>הזדמנויות עבודה אלה כוללות התמחויות ומשרות במשרה מלאה, הפתוחות למועמדים מאזורים גיאוגרפיים שונים, הכוללות משכורות תחרותיות וקידום איזון בריא בין עבודה לחיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-398168A1.pdf">FCC פותחת בחקירה להגדלת מהירות הפס הרחב המינימלית [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38103733">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה-FCC שוקל הצעה להגדיל את מהירות הפס הרחב המינימלית, מה שמעורר דיון על הצורך וההיתכנות של מהירויות שירות מגוונות.</li>
<li>משתמשי אינטרנט בארה&quot;ב מביעים חוסר שביעות רצון מהפריסה האיטית של אינטרנט סיבים ומחוסר הברירה, לעתים קרובות בניגוד למהירויות ולעלויות של מדינות אחרות, מה שמוביל לקריאות ל-FCC לעודד אפשרויות נוספות ולשלוט בעליות המחירים.</li>
<li>דעת הקהל שונה בנושאים כמו שימוש בנתונים, מהירויות העלאה, מכסות נתונים מגבילות ומה מהווה &quot;פס רחב&quot; כיום, מה שמוביל להצעות הכוללות אפשרויות לפי שימוש, שירות מהירות סימטרי והסדרת הגישה לאינטרנט ככלי שירות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neverbeclever.org/blog/my-rude-ass-car/">המכונית הגסה שלי</a></h2>
<ul>
<li>המחבר ממחיש את חוסר שביעות רצונו מקיה סיד SW 2023, ובעיקר מדגיש את תכונות התוכנה המוגזמות והלא נדרשות הגורמות לאי נוחות.</li>
<li>התלונות כוללות נעילה מהירה של הדלתות, תא מטען שלא נסגר אם משהו מפריע לו, התראות התנעה רועשות של המנוע, ופונקציית איתות פנייה רגישה יחד עם עוזר שמירת נתיב שדורש טיפול קבוע בהגה.</li>
<li>ביקורות אחרות הן חיישני לחץ אוויר לא עקביים בצמיגים, תזכורות פולשניות בעת יציאה מהמכונית ומערכת בידור ובידור הזקוקה כל הזמן לאישור לתנאים והתניות מעודכנים, מה שמדגים חוויית נהיגה שעלולה להיות מתסכלת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38102083">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שרשור הדיון מדגיש העדפה לדגמי מכוניות ישנים יותר בשל עמידותם, פשטותם ותחזוקה קלה יותר.</li>
<li>הוא גם שופך אור על דיונים מתמשכים סביב טכנולוגיות הרכב הנוכחיות כמו הצתה ללא מפתח, מערכות בידור ובידור, תכונות בטיחות ותכונות סיוע אוטומטיות לנהיגה - כאשר חלק מהמשתמשים מוצאים התראות ואזהרות מסוימות כמסיחות את הדעת.</li>
<li>למרות הביקורת כלפי היבטים כמו מקשים חכמים פגומים ובקרות מסך מגע מסיחות דעת, רוב המשתמשים מכירים ביתרונות הפוטנציאליים של פיתוחים טכנולוגיים אלה, ותומכים באיזון בין יתרונות טכנולוגיים לבין מטרדים פוטנציאליים או סיכוני בטיחות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/01/asahi_linux_mac_black_screen/">Asahi Linux עוברת מפרויקט יציאת Apple Silicon לציידי באגים של macOS</a></h2>
<ul>
<li>Asahi Linux, שמטרתה להתאים את לינוקס למחשבי Mac Apple Silicon, זיהתה באגים ב- MacOS של אפל שעלולים לגרום לדגמי MacBook Pro מסוימים להפוך לבלתי ניתנים לאתחול.</li>
<li>הבאגים מתייחסים לאופן שבו גרסאות חדשות יותר של MacOS מנהלות את קצבי הרענון, ומשפיעים באופן בולט על דגמי MacBook Pro עם צגי ProMotion (גרסאות 14 אינץ&#39; ו-16 אינץ&#39;); בעת מיזוג ברצף השדרוג והאתחול, הוא עלול לגרום למסך שחור המחייב שחזור של עדכון קושחה של התקן (DFU).</li>
<li>Asahi Linux הבהירה כי הנתונים אינם בסכנה והבעיה מוגבלת לגרסאות MacOS מסוימות (Sonoma 14.0+ ו- Ventura 13.6+); תוכנית ההתקנה שלהם עודכנה כדי למנוע התקנה אם קצב הרענון אינו ProMotion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38101328">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Asahi Linux, צוות של מתנדבים, הוכיח את יכולותיו על ידי זיהוי באג שיכול להפוך את Mac לבלתי ניתן לאתחול, ובכך לעלות על הצוות המקצועי של אפל.</li>
<li>ממצאי הקבוצה הובילו לדיונים על הצורך של אפל להשקיע יותר משאבים בתיקוני באגים וכיצד יש לתגמל מתנדבים המעורבים בחקירות אלה.</li>
<li>חששות לגבי הצפנת נתונים אוטומטית במחשבי Mac המצוידים ב-Apple Silicone או בשבב אבטחה T2, אובדן הנתונים הפוטנציאלי כתוצאה מכך, וההמלצה שבאה לאחר מכן לגיבויי נתונים קבועים ועיכובים בעדכונים הודגשו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/sam-altman-and-demis-hassabis-just-want-to-control-ai-2023-10">יאן לקון: אחוז אחד של בינה מלאכותית שתופס את השלטון לנצח הוא תרחיש יום הדין האמיתי</a></h2>
<ul>
<li>יאן לקון, המוכר כחלוץ בתחום הבינה המלאכותית ממטא, מבקר מנהיגים בתחום הבינה המלאכותית כמו סם אלטמן מ-OpenAI, דמיס האסביס מ-Google DeepMind ודריו אמודי מ-Anthropic על כך שהם יוצרים לכאורה אקלים של פחד מפני בינה מלאכותית.</li>
<li>LeCun מציע כי מנהיגים אלה משתמשים בטקטיקות פחד כדי לרכז את השליטה AI בתוך כמה חברות, גישה שהוא תופס כסיכון אמיתי; הוא מקדם פיתוח קוד פתוח כדי למנוע פיתוח AI אך ורק על ידי גופים פרטיים המונעים על ידי רווחים.</li>
<li>הוא טוען שהוא מתייחס לדאגות מציאותיות כמו ניצול עובדים וגניבת נתונים במקום להתמקד באיומים ספקולטיביים של AI, אותם הוא מייחס לשליטה של כמה חברות על AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38108873">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>דיון מקוון עם מומחה הבינה המלאכותית יאן לקון דן במונופול הפוטנציאלי של AI על ידי קבוצת אליטה, והציע את הרעיון של AI במימון ממשלתי.</li>
<li>המשתתפים התייחסו לסיכונים פוטנציאליים של פיתוח AI בלתי מבוקר, והשוו אותו לתרחישים כמו רולטה רוסית או מרוץ חימוש, והציעו להתייחס לבינה מלאכותית כאיום אבטחה אפשרי באמצעות אמצעי ניטור.</li>
<li>הדיון בחן גם את השפעת הבינה המלאכותית על תחזיות מניות וחלוקת עושר, ובחן תפקידים של חלוצים ומשטרים רגולטוריים בניהול AI, והשווה אותה למאמצים לשלוט בתפוצת נשק גרעיני ולהפחית את פליטת CO2 ברחבי העולם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/features/23931789/seo-search-engine-optimization-experts-google-results">כשהציבור מתחיל להאמין שגוגל פחות שימושית, מה קורה לקידום אתרים?</a></h2>
<ul>
<li>הירידה הנתפסת באיכות החיפוש של גוגל גררה ביקורת כלפי אנשי SEO שפוגעים ביושרה של תוכן מקוון, תעשייה שהתפתחה מהונאה לייעוץ.</li>
<li>בעיות כמו שיעורי הונאה גבוהים ואתגרים בהבחנה בין שירותי SEO טובים לגרועים מחריפים בגלל אלגוריתם הדירוג המעורפל של גוגל.</li>
<li>המאמר גם מדגיש טכניקות SEO שנויות במחלוקת ואת השינוי בתוצאות החיפוש של גוגל עקב האלגוריתם המשתנה שלה, תוך שימת דגש על ניסיון, מומחיות, אמינות, אמינות על פני פופולריות, ואת הופעתן של טקטיקות SEO מכריעות את האלגוריתם של גוגל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38097938">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשי Hacker News מתווכחים על היעילות והדיוק של תוצאות החיפוש של גוגל, כאשר בעיות כמו תוכן מילולי עקב שיטות SEO, הצעות מטעות ופרסומות מעוררות דאגה.</li>
<li>משתמשים הדגישו פער דורי בדפוסי אינטראקציה ויכולת הסתגלות לפגמים של מנוע החיפוש. השרשור מזכיר גם את האבולוציה של החיפוש המקוון, שרואה אתגרים כמו מידע עמוס וספאם.</li>
<li>למרות הביקורות, כלי החיפוש של גוגל זוכים לשבחים על הגישה הקלה שלהם למידע. עם זאת, השינויים של גוגל באפשרויות החיפוש המתקדמות תסכלו חלק מהאנשים, בעוד שאחרים טוענים שזה עוזר למשתמשים פחות מתמצאים בטכנולוגיה למצוא מידע מהר יותר.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/31/why-doctors-in-america-earn-so-much">למה רופאים באמריקה מרוויחים כל כך הרבה</a></h2>
<ul>
<li>איגוד המכללות האמריקאיות לרפואה צופה גירעון פוטנציאלי של עד 124,000 רופאים בארה&quot;ב בעשור הקרוב.</li>
<li>למרות השכר הממוצע המפתה של 350,000 דולר ומספר רב של מועמדים שנתיים ללימודי רפואה, יותר ממחציתם מסורבים להיכנס מה שתורם לירידה בהיצע.</li>
<li>תרחיש זה מרמז על ניהול כושל אפשרי בתוך מערכת ההכשרה הרפואית, יצירת היצע מופחת באופן מלאכותי של אנשי מקצוע רפואיים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38098779">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיח נסוב סביב האתגרים והיתרונות המובנים במגזרי הרפואה והטכנולוגיה, כגון ההשקעה הכספית והזמנית הנרחבת בהכשרה רפואית, גילנות בתעשייה הטכנולוגית וההשפעה הפוטנציאלית של בינה מלאכותית.</li>
<li>המשתתפים טוענים להבחנה בין קלות הפרישה בין מקצועות, לפער בתגמול בין מגזרי הטכנולוגיה לרפואה ולמעמדם החברתי של מקצועות מסוימים.</li>
<li>הדיונים גם מדגישים את ההשפעה של אורח החיים על סוגיות בריאות ותומכים בשינויים מערכתיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitwarden.com/help/releasenotes/">Bitwarden מוסיף תמיכה עבור מפתחות</a></h2>
<ul>
<li>Bitwarden, תוכנה לניהול סיסמאות, השיקה עדכונים לפונקציונליות ואבטחה טובות יותר, הכוללים שדרוגים למנהל הסודות, הגדרות אפליקציות מובייל מאורגנות יותר והצפנה משופרת.</li>
<li>התכונות החדשות כוללות מילוי אוטומטי עבור שדות HTML בגרמנית, זרימת עבודה משופרת של חיבור לשרתים באירוח עצמי, תמיכה ב-SQLite DB עבור פריסות באירוח עצמי, תמיכה ב-Apple Watch ושילובים עם DuckDuckGo ו-Fastmail.</li>
<li>Bitwarden הציגה גם פורטל ספקים לספקי שירותים מנוהלים (MSP), הרחיבה את תמיכת ה-FIDO שלה ולא תתמוך עוד ב-Windows בגרסאות 8.1 ומעלה וב-Windows Server 2012 ואילך ממהדורת 2023.5.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38102082">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שירות ניהול הסיסמאות Bitwarden השיק לאחרונה תמיכה במפתחות, מה שעורר דעות שונות מצד משתמשים.</li>
<li>חששות מרכזיים נוגעים לחוסר השליטה של המשתמשים על האבטחה מכיוון ש-Bitwarden אינה תומכת כרגע ביבוא וייצוא של מפתחות מאוחסנים, לצד ויכוחים על הגדרת סיסמאות והיעדר סטנדרטיזציה עבור אישורי WebAuthn.</li>
<li>המבקרים מטילים ספק באבטחה של אגירת מפתחות מרובים עבור אותו חשבון בתוך כספת אחת של Bitwarden ומתווכחים על ההשוואה עם מנהלי סיסמאות אחרים במונחים של ממשק משתמש, פונקציונליות ומאפייני בטיחות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sandordargo.com/blog/2023/11/01/cpp23-garbage-collection">C++23: הסרת תמיכה באיסוף אשפה</a></h2>
<ul>
<li>C++23 מתכוונת לבטל לחלוטין את התמיכה באיסוף אשפה, תכונה שרובה לא יושמה ולא נתמכת.</li>
<li>החלטה זו נתפסת כצעד חיובי לצמצום השפה, ותביא להסרת שמות ספציפיים כמו declare_reachable, undeclare_reachable וכו&#39; מהספרייה.</li>
<li>למרות שינויים אלה, אוספי האשפה הקיימים, בעיקר אלה המיועדים למכונות המתוכנתות בשפת C++ ופועלות בשפות אחרות, לא יושפעו מכיוון שלא הסתמכו על תקן זה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38097984">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ייתכן שתקן C++23 הקרוב לא יתמוך עוד באיסוף אשפה, מה שיגרום לדעות שונות לגבי הדרישה לניהול זיכרון אוטומטי בקהילת המפתחים.</li>
<li>הדיון התרחב למורכבות של C++, התנהגויות הקידוד הבלתי צפויות שלה, וההשלכות האפשריות של ביטול תכונות מוגזמות, עם מחסומי שפה המקשים על משתתפים שאינם דוברי אנגלית.</li>
<li>השוואות נעשו בין C++ ו- Rust, מה שמרמז על כך ש- Rust יכול לשמש כחלופה למשימות המבוצעות בדרך כלל על ידי C++ , מה שמגביר את החשיבות של הבנת פונקציות מערכת מגוונות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://authory.com/blog/how-ai-detectors-are-destroying-livelihoods">שיעור החיוביים הכוזבים של גלאי AI והשפעתו על כותבים פרילנסרים</a></h2>
<ul>
<li>מאמריו של הכותב העצמאי מייקל ברבן סומנו בטעות ככאלה שנוצרו על ידי גלאי בינה מלאכותית, מה שהוביל לביטול החוזה שלו ולאובדן הכנסות.</li>
<li>המקרה של ברבן מדגיש את חוסר הדיוק של גלאי AI ואת נטייתם לייצר תוצאות חיוביות שגויות.</li>
<li>למרות הצגת הוכחות ליצירה מקורית, הלקוח לא חזר בו מהחלטתו בשל חששות לגבי עונשים של גוגל על תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית, מה שהעמיד בסימן שאלה את הדיוק המפורסם של גלאי AI ואת האתגרים העומדים בפני יוצרים בהתגוננות מפני טענות כאלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38101219">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השימוש הגובר בבינה מלאכותית ביצירת תוכן עורר דיונים על השפעתו, תוך התמקדות בהבחנה בין טקסט שנוצר על ידי בינה מלאכותית לבין טקסט שנכתב על ידי בני אדם. תוצאות חיוביות שגויות של כלי זיהוי AI עלולות להשפיע על עבודתם של כותבים פרילנסרים.</li>
<li>חברות כמו OpenAI וגוגל שומרות על שיטות הזיהוי שלהן בסוד, ומתדלקות &quot;מרוץ חימוש&quot; טכנולוגי פוטנציאלי. סודיות זו מובילה גם לדיונים על תפקידה של הבינה המלאכותית בחינוך ולהגדרה מחדש של תפקידי עבודה.</li>
<li>פתרונות מוצעים כוללים שימוש ב- NFT (Non-Fungible Tokens) כאישורים המאמתים תוכן שנכתב על ידי בני אדם. עם זאת, החששות נמשכים סביב אוטומציית יתר של מקצועות יצירתיים, שימוש לרעה פוטנציאלי בגלאי AI ותביעות לשון הרע נגד כותבים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://new.computer/">נקודה ליד מחשב חדש</a></h2>
<ul>
<li>New Computer מפתחת את Waitlist Dot, מדריך חכם שנועד לעזור למשתמשים לנווט בחייהם באמצעות שירותים מותאמים אישית, כולל אחסון זיכרונות יקרים, סיוע במטרות חינוכיות ומתן המלצות המבוססות על תחומי העניין של המשתמשים.</li>
<li>ה-Dot צפוי לצאת בהמשך השנה, והוא יהיה זמין גם ב-iOS וגם בפלטפורמות אינטרנט.</li>
<li>יכולות המוצר מודגשות באמצעות נרטיב על מיי, סטודנטית שמשתמשת בנקודה למשימות מגוונות כמו הכנה למבחנים ובישול.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38101966">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אפליקציית הצ&#39;אט מבוססת הבינה המלאכותית Dot, משכה תשומת לב בשל טענתה לתכנות עצמי והבנה עמוקה של משתמשים, אם כי ישנם חששות לפרטיות ופריצה לנתונים.</li>
<li>גם ההשקה הפוטנציאלית של אפליקציה חדשה, Mei, שעשויה לעשות שימוש נרחב בשירותי ענן, נדונה גם היא, למרות חששות הפרטיות שהיא חולקת עם דוט. מיי תוכננה להיות עוזרת זיכרון AI אישית.</li>
<li>הכרזה משמעותית היא השותפות של Dot עם סיילספורס. יש גם חשש ש-Dot ו-Mei יותקפו על ידי תאגידים גדולים יותר כמו אפל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.apple.com/forums/thread/738862">macOS Sonoma שבר Grep</a></h2>
<ul>
<li>ישנם דיווחים על פונקציית &#39;grep&#39; לא תקינה ב- macOS Sonoma של אפל, כפי שהודגש על ידי מפתחים בפורום המפתחים של אפל.</li>
<li>משתמשים דיווחו על חוויות שונות עם הבאג; בעוד שחלקם אישרו את התרחשותו, אחרים לא נתקלו בבעיה שזוהתה.</li>
<li>פתרון אפשרי שהוצע על-ידי משתמש אחד כרוך בשימוש ב-ssh ב-Mac עם LANG מוגדר אחרת (משתנה מערכת הקובע את השפה והאזור של המערכת).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38104554">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מפתחים וחוקרים מוצאים אתגרים בעדכון macOS תוך הבטחת שלמות תהליכי ניתוח הנתונים שלהם, המקושרים לעתים קרובות לקוד מדור קודם.</li>
<li>פתרונות כמו Docker, MacPorts ו-Nix, כמו גם המעבר מ-Homebrew ל-MacPorts לניהול חבילות תוכנה של macOS, הוצעו אך נמצאו מאתגרים ועומסי עבודה הולכים וגדלים.</li>
<li>חלקם הציעו להשתמש בהפצות לינוקס כגון RedHat Enterprise Linux, Rocky Linux ו- Almalinux עקב בעיות עם עדכוני macOS, כלים ויישומים מיושנים. תסכול המשתמשים מהמערכות המיושנות של אפל והרצון לתמיכה טובה יותר במפתחים צף.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="קוסמופוליטן מהדורה שלישית" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%A7%D7%95%D7%A1%D7%9E%D7%95%D7%A4%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%9F%20%D7%9E%D7%94%D7%93%D7%95%D7%A8%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%D7%AA&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%9E%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%202%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/11/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/01&#39;</h2>
<h1>2023-11-01</h1>
<h2><a href="https://www.phind.com/phindmodelhn">דגם Phind מנצח את GPT-4 בקידוד, עם מהירות GPT-3.5 והקשר של 16k</a></h2>
<ul>
<li>Phind שיפרה את דגם הדור השביעי שלה כדי להשיג ביצועים טובים יותר מיכולות הקידוד של GPT-4 ולספק תשובות לשאלות טכניות במהירות גבוהה פי חמישה.</li>
<li>המודל המעודכן, המבוסס על הקוד הפתוח CodeLlama-34B, השיג ציון HumanEval של 74.7%.</li>
<li>למרות כמה בעיות בטיפול בשאילתות מורכבות, המודל התקבל בחום על ידי קהילת המשתמשים, והוא יכול לעבד עד 100 אסימונים בשנייה ולתמוך עד 16k אסימונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38088538">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשים מקוונים מציגים חוויות מגוונות תוך שימוש במודלים AI GPT-4 ו- Phind, במיוחד עבור משימות קידוד; לשני הדגמים יש חוזקות וחסרונות משלהם.</li>
<li>Phind בולטת במהירות ובהבנת ההקשר, בעוד GPT-4 מצטיינת בטיפול בתכנון ברמה גבוהה ושאילתות מעקב; עם זאת, משתמשים הציעו שיפורים עבור GPT-4, כגון הפעלת אימון בשוט אחד עם Regex והכללת זיהוי פרוזה.</li>
<li>דיון ער סובב סביב הביצועים, העלות והידידותיות למשתמש של מודלים אלה, כאשר שיפורים עתידיים עשויים להתמקד בקלות שילוב IDE, שקיפות תוכנה קניינית, יעילות ציטוטים והרחבת אסימונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures">כשלים באתחול של macOS Sonoma</a></h2>
<ul>
<li>משתמשי MacBook Pro חווים כשלים חמורים באתחול עקב באגים משמעותיים ב-macOS Sonoma וב-macOS Ventura 13.6, מה שמוביל למסכים שחורים מתמשכים.</li>
<li>הבאגים משפיעים על כל המשתמשים, כולל אלה שהתקינו ולא התקינו את Asahi Linux, כאשר תוכנית ההתקנה בודקת כעת בעיות אלה באופן אוטומטי.</li>
<li>מומלץ למשתמשים להימנע משדרוגי מערכת עד שאפל תתקן את הבאגים. אלה שכבר הושפעו יכולים להשתמש במתקין Asahi Linux עבור אבחונים ופתרונות, בעוד שאלה שאינם מסוגלים לבצע אתחול עשויים לדרוש מצב DFU (עדכון קושחת התקן) לשחזור.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089342">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ההחלטה של אפל לאחסן קצב רענון תצוגה בזיכרון גישה אקראית לא נדיף (NVRAM) של מכשיר עלולה לגרום לפגם באתחול ב-macOS, בהתבסס על דיוני משתמשים ב-Hacker News.</li>
<li>נראה שבעיה זו קשורה לשינוי מצבי תצוגה, תוכנת מנהל אתחול מיושנת ובעיות פוטנציאליות בעדכונים מסוימים של macOS. חלק מהמשתמשים התמודדו עם כשל חומרה ויש להם חששות לגבי התגובה של אפל.</li>
<li>משתמשים התלבטו בין ממשקי קושחה מורחבים גרפיים (EFI) לבין חלופות טקסט בלבד, כאשר שיחות רחבות יותר עסקו בממשקי משתמש שונים, מעמיסי אתחול וכיצד רזולוציות מסך משפיעות על ביצועי המחשב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/">Firefox הפך מהיר יותר עבור משתמשים אמיתיים בשנת 2023</a></h2>
<ul>
<li>דפדפן פיירפוקס של מוזילה עבר בשנת 2023 שיפורי ביצועים כחלק ממאמץ מד המהירות 3, שמטרתו לדמות חוויות משתמש בעולם האמיתי ולהניע שיפורים.</li>
<li>השיפורים כוללים הפחתה של 15% בזמן טעינת הוויזואלי הראשון מקבלת הבית הראשון של נתונים מרשת וקיצוץ של 20% בזמן ביצוע JavaScript.</li>
<li>יש גם שיפור רשום של 10% ב&quot;השהיית ההשהיה הנוכחית של הקשה על המקשים&quot;, המציעה למשתמשים משוב מהיר יותר בעת הקלדה, מה שמדגים את ההתקדמות של Firefox בתעדוף חוויית המשתמש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38087573">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>משתמשי ומפתחי Firefox מעריכים את המהירות, ההתקדמות ובעיות הביצועים של הדפדפן מאז 2023; גרסאות ותוספים עדכניים קיבלו דירוגים גבוהים למרות כמה בעיות של חוסר תאימות תוכנה ואימוץ איטי של תקנים חדשים.</li>
<li>הטיפול בג&#39;אווה סקריפט ובשיטות איסוף הנתונים היו נקודות מפתח לדיון, כאשר חלק מהמשתמשים הדגישו את שניהם כחיוניים לשיפור של פיירפוקס למרות חששות לפרטיות.</li>
<li>השימוש בנתוני טלמטריה של דפדפן, הפרה פוטנציאלית של הפרטיות, היה שנוי במחלוקת, כאשר משתמשים הדגישו את תפקידו בשיפור התוכנה ותמכו במערכת הצטרפות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401">העתקת אנגרי בירדס רק עם בינה מלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>המשתמש חאבי לופז פיתח פרויקט בשם &quot;Angry Pumpkins 🎃&quot; באמצעות טכנולוגיות בינה מלאכותית.</li>
<li>GPT-4, מודל בינה מלאכותית מתקדם לקידוד, שימש בפיתוח הפרויקט.</li>
<li>הגרפיקה עבור הפרויקט נוצרה באמצעות Midjourney/DALL-E, מודל AI ליצירת תמונות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089247">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון נסוב סביב השימוש בבינה מלאכותית, במיוחד ChatGPT של OpenAI, במשימות כמו פיתוח משחקים, עיצוב אתרים ויצירת קוד, תוך הדגשת דעות מנוגדות לגבי יעילותה ואמינותה.</li>
<li>בעוד שחלק מהמפתחים משבחים את הבינה המלאכותית על כך שהיא מאפשרת יצירת אב טיפוס מהירה ומטפחת יצירתיות, אחרים מביעים חששות לגבי אי דיוקים פוטנציאליים והצורך בכישורי תכנות משמעותיים.</li>
<li>הסוגיות שהועלו כוללות את ההשלכות האפשריות של AI על עקירת משרות, ייצור תוכן לא מקורי והחמרה של תוכן באיכות נמוכה, מה שמרמז על כך שהטכנולוגיה המבטיחה הזו עדיין דורשת חידוד מתמשך וניהול מושכל.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0">uBlock מקור 1.53</a></h2>
<ul>
<li>פרויקט gorhill / uBlock ב- GitHub פרסם עדכון, גרסה 1.53.0 הכולל שיפורים, תיקוני באגים וביטויי סינון חדשים לפלט לוגרים.</li>
<li>העדכון מכיל הערת אזהרה מפני הוספת מסננים מותאמים אישית ממקורות לא ידועים, ובכך מדגיש את האבטחה המקוונת.</li>
<li>התורמים kzar, ryanbr ו- peace2000 היו חיוניים ביישום עדכונים אלה, הכוללים גם שיפורים בסקריפטים קיימים ושינויים המבוססים על משוב משתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38094620">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>העדכון האחרון של תוסף חסימת הפרסומות, uBlock Origin, מעורר דיונים מקוונים, עם יעילותו בפלטפורמות כמו יוטיוב בליבה.</li>
<li>משתמשים מדווחים על ביצועים משופרים בפיירפוקס לעומת דפדפנים מבוססי Chromium, מה שמעלה ויכוחים לגבי התוצאות השונות של התוסף בדפדפנים שונים.</li>
<li>משתמשים מביעים את דאגתם לגבי ההשפעה הסביבתית של פרסום דיגיטלי והכלכלה של חסימת פרסומות, ומציינים זמן ועלויות שנחסכו עם חוסמי פרסומות כמו uBlock Origin, תוך דיון בפעולות אפשריות של פלטפורמות כמו YouTube כדי לפגוע בביצועי חוסמי פרסומות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/">האיסור הנורבגי על פרסום התנהגותי של Meta הורחב לכל האיחוד האירופי</a></h2>
<ul>
<li>המועצה האירופית להגנה על נתונים הרחיבה את האיסור הנורבגי על שיווק מבוסס התנהגות בפייסבוק ובאינסטגרם בכל האיחוד האירופי/האזור הכלכלי האירופי. החלטה זו מתייחסת למעקב, מעקב ופרופיל בלתי חוקיים בפלטפורמות אלה.</li>
<li>למרות איסורי העבר, מטא (לשעבר פייסבוק) המשיכה לטפל בנתוני משתמשים באופן לא לגיטימי. לכן, מועצת המנהלים העבירה החלטה זו לרשות הגנת המידע האירית כדי לאכוף את האיסור על המטה האירופי של מטא באירלנד.</li>
<li>בעוד מטא מתכננת להבטיח את הסכמת המשתמשים לשימוש בנתונים לשיווק מבוסס התנהגות בעתיד, היא עדיין לא יישמה שינויים ספציפיים. הדירקטוריון גם הביע ספקנות לגבי הפתרון המוצע של מטא לגבות תשלום ממשתמשים שיסרבו להסכים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38092612">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האיחוד האירופי האריך את האיסור על הפרסום ההתנהגותי של מטא בשל כישלונה לבקש את הסכמת המשתמשים ומתכנן לחייב משתמשים שיבטלו את הסכמתם לשיתוף נתונים.</li>
<li>האיסור יישאר בתוקף עד שמטא תפתור את הבעיות הללו, מה שיוביל לדיונים על פרטיות נתונים, השפעה על חסימת פרסומות ויעילות הפרסום בקרב המשתמשים.</li>
<li>המועצה האירופית להגנה על נתונים אסרה באופן זמני על Disqus לעבד נתונים אישיים בנורבגיה, בטענה להפרות של התקנה הכללית להגנה על נתונים של האיחוד האירופי (GDPR).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f">חבר מושבעים מצא מתווכים קשרו קשר, ופסק פיצויים של כמעט 1.8 מיליארד דולר</a></h2>
<ul>
<li>חבר מושבעים פדרלי הרשיע את איגוד המתווכים הלאומי וכמה מתווכי מגורים גדולים בקשירת קשר לשמור על שיעורי עמלות גבוהים באופן מלאכותי, מה שהוביל לנזקים מוערכים של 1.8 מיליארד דולר.</li>
<li>המקרה עשוי לחולל שינויים בחוקי התעשייה הוותיקים, ששמרו על שיעורי עמלות גבוהים גם על רקע עליית מחירי הדירות, והגדילו את רווחי סוכני הנדל&quot;ן.</li>
<li>תביעה זו היא הראשונה מבין שתי תביעות הגבלים עסקיים הטוענות כי פרקטיקות בלתי חוקיות בתעשייה הפריעו לצרכנים להוזיל את עלויותיהם, למרות ההתקדמות בטכנולוגיית חיפוש נכסים מקוונת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089356">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חבר מושבעים פסק פיצויים בסך 1.8 מיליארד דולר בתיק נדל&quot;ן בעל פרופיל גבוה, בטענה לקנוניה לנפח את עלויות עסקת הדיור.</li>
<li>המבקרים מטילים ספק בערך שמספקים המתווכים וקוראים לשקיפות רבה יותר לגבי שיטות העבודה שלהם ושיעורי העמלות.</li>
<li>אסטרטגיות חלופיות מוצעות כדי לשבש את השליטה בשוק הדיור המוחזק על ידי איגוד המתווכים הלאומי, כולל מודלים של תשלום קבוע, שירות רישום מרובה חלופי (MLS) למכירה על ידי הבעלים (FSBO) רישומים ומודל קונה משלם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrw.org/">יישום מחדש של Grand Theft Auto III</a></h2>
<ul>
<li>OpenRW, פרויקט קוד פתוח, מתכוון ליישם מחדש את המנוע של משחק הווידאו הקלאסי GTA III כדי להפוך אותו תואם למערכות עכשוויות. המטרה הסופית היא להגיע ל&quot;גרסה 1.0&quot;, יישום משחקיות מקורית ותאימות לכל פורמטי נתוני המשחק, ותמיכה ב- gamepad מודרני.</li>
<li>לאחר הפיתוח, OpenRW עשוי לאפשר שינויים לשחקנים, שינויים במשחק, ולאפשר תכונות מרובות משתתפים, אך יהיה צורך בעותק של GTA III עם נתוני משחק מותקנים כדי לשחק.</li>
<li>OpenRW נמצאת כעת בפיתוח, עם תרומות פתוחות לכל אחד דרך GitHub. ביוזמת tsjost ו danhedron בשנת 2013, זה לא נתמך על ידי Rockstar משחקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38090521">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה בפוסט של Hacker News סובבת סביב פרויקט Grand Theft Auto III Re-Implementation שהופסק עקב תביעה של Take-Two, בעוד OpenMW, פרויקט משחק Morrowind, עדיין מפותח באופן פעיל.</li>
<li>משתמשים דנו בתהליך ההנדסה לאחור של &quot;החדר הנקי&quot;, פרקטיקה שנטען כי היא חוקית בעת הבנה ופיתוח מחדש של קודי מקור.</li>
<li>איכות המהדורה הסופית של GTA 3 נבדקה, כאשר המשתתפים ציינו גם קוד ישן והרלוונטיות שלו לשיטות רימאסטרינג במשחק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/">מה לעזאזל קורה בתעשיית הטכנולוגיה?</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מביע חששות מבזבוז פרודוקטיביות טכנית בחברות טכנולוגיה גדולות, תוך התייחסות לדיווחים על חוסר יעילות והתעלמות ההנהלה מבעיות ב-FAANG ובחברות מכובדות אחרות.</li>
<li>המספר מזהה שלוש קטגוריות של קוראים: אלה המתנגדים לשינוי, אלה העומדים בתנאים מאתגרים, ואלה המצויים בהכחשה לגבי בעיות קיימות.</li>
<li>הוא מציע להקים קבוצת תמיכה ובימים אלה עובד על מדריך שיסייע לעובדים המעוניינים לצאת מסביבות עבודה לא פרודוקטיביות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38095542">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המחבר מבקר את שיטות הגיוס של תעשיית הטכנולוגיה, אשר לעתים קרובות מתגמלות את אלה שיכולים לנווט במערכות מיושנות ואנשים לא אתיים, ומדגיש מחסור משמעותי בהתמקדות במיומנויות רכות חיוניות לצד יכולות טכנולוגיות.</li>
<li>המאמר מדגיש את הצורך הדחוף של תעשיית הטכנולוגיה בניהול טוב יותר, דן במאבקים במציאת מנהיגים מיומנים ואתיים ומציע תפקידי ניהול משותפים על פני הגישה המסורתית של &quot;מנהל אחד לכולם&quot;.</li>
<li>כמו כן, נדונו האופן שבו תעשיית הטכנולוגיה מגיבה למשברים כלכליים, הדרכים המשתנות שבהן חברות מייצרות הכנסות וההשפעה של תגמול עובדי טכנולוגיה על המשק.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html">נסיגה לאחור של Ethernet בשבב הרשת Intel 82586 מת</a></h2>
<ul>
<li>פוסט הבלוג של קן שיריף מתעמק בפעולתו הטכנית של שבב מעבד 82586 Ethernet LAN של אינטל ששוחרר בשנת 1982.</li>
<li>הפוסט מדגיש כיצד השבב מנהל התנגשויות רשת, משתמש בגיבוי מעריכי ומשתמש במבני זיכרון משותפים לתקשורת. כמו כן מוזכרים המנגנונים בתוך מעגל הדלפק, מעגל תפס דינמי ואוגר מסיכה.</li>
<li>מנגנון הנסיגה של Ethernet והחסרונות האפשריים של המערכת נדונים גם הם, ומוסיפים נקודת מבט נוספת על הנושא.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38086894">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שבב הרשת Intel 82586 הונדס לאחור כדי לחקור את תפקידו בגיבוי Ethernet, ומצא כי שבבים חדשים יותר, למרות שיש להם יותר טרנזיסטורים, מבצעים פחות משימות.</li>
<li>שבבים מודרניים נושאים תכונות מסוימות מדגמים ישנים כמו מוני 10 סיביות וכרטיסי ממשק רשת מתקדמים (NIC) מראים דמיון רב ל- 82586, ומדגישים את ההשפעה המתמשכת של טכנולוגיות ישנות יותר.</li>
<li>על פי הדיווחים, ספר על ההיסטוריה של Ethernet, המתעד עיצובים וטכנולוגיות של שבבים בעבר ובהווה, נערך על ידי רוברט גארנר, ומציע מבט מעמיק על הפיתוח של Ethernet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cozis/microtcp">MicroTCP, מחסנית TCP/IP מינימלית</a></h2>
<ul>
<li>MicroTCP הוא מחסנית רשת TCP / IP מינימלית אך מקיפה שנוצרה על ידי &quot;cozis&quot; כחלק מפרויקט למידה אישי במהלך קורס רשת מחשבים באוניברסיטת דלי סטודי די נאפולי פדריקו השני.</li>
<li>המחסנית, התואמת הן ל- Windows והן ל- Linux, מספקת פונקציות מלאות לטיפול בתקשורת ARP, IPv4, ICMP ו- TCP, ועשויה להיות מותאמת לשימוש עם מיקרו-בקרים.</li>
<li>למרות בדיקות מתמשכות, MicroTCP כבר מחזיק ביכולת לנהל תעבורת HTTP ברשת המקומית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38086598">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>MicroTCP, פרויקט מחסנית TCP/IP מינימלי, צובר עניין בגלל דרישות הקוד הנמוך וה-RAM שלו, יחד עם דיונים רחבים יותר על יישומים בעולם האמיתי ובדיקות יחידות.</li>
<li>יוצר הפרויקט מתכנן להמשיך בפיתוח עד להשגת יציבות, למרות חששות הרישוי.</li>
<li>שיח הפורום מתעכב על בניית מחסנית TCP/IP מהיסוד עבור DOS, נשען על למידה איטרטיבית, מחקר מקוון וייעוץ מומחה. הוא גם מתעמק בשכבות ההפשטה במערכות וביישום מודל OSI (Open Systems Interconnection) בפענוח פעולות רשת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/">כיצד Bear עושה ניתוח עם CSS</a></h2>
<ul>
<li>Herman&#39;s Bear Blog יצר מערכת ניתוח ייחודית העוקבת אחר מעורבות המשתמשים תוך שמירה על תקני פרטיות קפדניים וללא שימוש ב- Javascript בצד הלקוח.</li>
<li>שיטה חדשה זו משתמשת ב-CSS במקום ביומני שרת או בכלי ניתוח קונבנציונליים, שלעתים קרובות חוסמי פרסומות יכולים לחסום אותם. הוא עוקב אחר מעורבות המשתמשים כאשר הסמן מרחף מעל הדף, ומפעיל כתובת URL עבור הפוסט שנצפה.</li>
<li>המערכת מבטיחה את פרטיות המשתמש על ידי גיבוב כתובת ה-IP עם התאריך לספירת &#39;קריאה&#39; ייחודית של דף, ללא שמירת מידע מזהה. הם מאחסנים כתובות IP באופן זמני בלבד.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38095699">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>כתובות IP מגובבות נמצאות תחת בדיקה בדיונים מקוונים בשל טבען ההפיך, למרות השימוש באלגוריתמים מאובטחים, מה שמחייב את תשומת הלב לעמדת סוכנות הגנת הנתונים של האיחוד האירופי כי גיבוב אינו באמת אנונימי נתונים.</li>
<li>שיטות עבודה מוצעות לאבטחה משופרת כוללות המלחת גיבובים, יצירת מזהה ייחודי אוניברסלי באופן עצמאי ושימוש במלח זמני או סודי.</li>
<li>דיונים על הצורך באיסוף נתונים להגדלת ההכנסות וחוויית המשתמש צברו תאוצה, בעוד שהחששות כוללים תאימות ל- GDPR, פרטיות משתמשים, זיקוק תוכן ואחסון וחלוקה של נתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/huggingface/distil-whisper">Distil-Whisper: גרסה מזוקקת של Whisper מהירה פי 6, קטנה ב-49%</a></h2>
<ul>
<li>Hugging Face הציגה את Distil-Whisper, גרסה מותאמת של מערכת זיהוי הדיבור באנגלית של OpenAI בשם Whisper.</li>
<li>המודל המשופר מהיר פי שישה, קטן ב-49% אך מתפקד בדיוק כמעט זהה בתוך 1% WER (שיעור שגיאות מילים) במערכי נתונים לא מוכרים של הערכה. זה גם משפר את הסובלנות לרעש והזיות, ומפחית ביעילות את שיעורי השגיאות.</li>
<li>Distil-Whisper ישוחרר ב-2 בנובמבר והוא מלווה בהנחיות להפעלת תכונת ההסקה שלו ולשילובו בספריית הרובוטריקים של Hugging Face. המערכת כווננה באמצעות 22,000 שעות של נתוני שמע מדומים מלמעלה מ-18,000 רמקולים ב-10 תחומים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38093353">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI שחררה גרסה יעילה יותר של כלי זיהוי הדיבור AI שלה, Whisper, בשם Distil-Whisper. הוא מהיר פי שישה וקטן ב-49%, מה שהופך אותו מתאים למכשירים ודפדפני אינטרנט מוגבלים בחשמל.</li>
<li>Distil-Whisper יש שיעור שגיאות של 1-2% עבור תעתיק אנגלית, בעיקר בשל בעיות עם סימני פיסוק ומילות מילוי.</li>
<li>חלק מהמשתמשים מבקשים לכוונן את המודל הזה ואולי לשלב אותו עם כלים אחרים ליצירת עוזרים קוליים פרטיים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/">תמיכה ב-Upstream Linux זמינה עבור פלטפורמת Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3 Mobile Platform</a></h2>
<ul>
<li>מהנדס Linaro ניל ארמסטרונג איפשר תמיכה בלינוקס במעלה הזרם עבור פלטפורמת Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3 Mobile Platform, והדגיש את מחויבותה של Linaro להציע פתרונות פורצי דרך.</li>
<li>פורסם ב אוקטובר 25, 2023, תמיכה זו מאפשרת שילוב לינוקס, אופטימיזציה של ביצועים, והפעלה של AOSP (פרויקט קוד פתוח אנדרואיד) עם Mainline, עם מעבדי Qualcomm® Kryo™, קלט / פלט במהירות נמוכה, אחסון בצפיפות גבוהה, ציוד היקפי במהירות גבוהה בין התכונות המופעלות.</li>
<li>תוכניות עתידיות כוללות שיתוף פעולה עם קהילת ליבת לינוקס כדי למזג את כל סדרות התיקונים במהירות ולהפעיל תכונות נוספות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38088856">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>לינוקס מציעה כעת תמיכה בפלטפורמת Snapdragon 8 Gen 3 Mobile Platform של קוואלקום עם תלות ב-Hypervisor של קוואלקום, מה שמעורר חששות לגבי השפעתה על פעולות המערכת.</li>
<li>משתמשים עסקו בדיונים בנוגע לשימוש בקושחה קניינית, סיכוני אבטחה פוטנציאליים מכתמים בינאריים בפרויקטי קוד פתוח של Android, והרגישות של קושחת קוד פתוח בעת שימוש עם חומרת קוד סגור.</li>
<li>דיונים בין משתמשים שיקפו גם דעות מנוגדות על מחשבים ניידים שאינם ניתנים לשדרוג עם זיכרון מולחם, ואת המחיר, האיכות וההיבטים האתיים של מוצרי System76 ו- Purism.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/">האירוע המרכזי של אפל צולם באייפון ונערך ב-Mac</a></h2>
<ul>
<li>האירוע &quot;מהיר מפחיד&quot; של אפל צולם באמצעות אייפון 15 פרו מקס ונערך במחשבי מקינטוש כדי להציג את יכולת הטכנולוגיה שלהם. האירוע הציג את ה-MacBook Pro החדש ואת ה-iMac בגודל 24 אינץ&#39;, שניהם מצוידים במשפחת שבבי M3.</li>
<li>iPhone 15 Pro Max, לראשונה בטלפון חכם, תומך במערכת קידוד הצבעים של האקדמיה (ACES), המאפשרת למשתמשים לצלם וידאו ProRes עד 4K60 עם קידוד Apple Log.</li>
<li>האירוע הדגיש גם את היכולת של מחבר USB-C של האייפון החדש בהעברת נתונים מהירה, הקלטה ישירה לכונן SSD חיצוני, ויכולות מצלמה משופרות לביצועים בתאורה חלשה וגמישות דירוג צבעים בפוסט-פרודקשן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38087448">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>האירוע האחרון של אפל עורר דיון על יכולותיו של האייפון כמצלמה מקצועית, בעקבות הדגמה של פונקציית הווידאו שלו.</li>
<li>המבקרים טוענים כי צילום וידאו ברמה מקצועית דורש ציוד נוסף יקר ועבודת פוסט-פרודקשן, מה שהופך את החיסכון הפוטנציאלי בשימוש באייפון למינימלי.</li>
<li>התומכים מדגישים את הניידות וקלות השימוש של המכשיר, מה שעשוי להפוך אותו לאפשרות מעשית עבור סרטים בתקציב נמוך או פרויקטים עצמאיים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="דגם Phind מנצח את GPT-4 בקידוד, עם מהירות GPT-3.5 והקשר של 16k" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%93%D7%92%D7%9D%20Phind%20%D7%9E%D7%A0%D7%A6%D7%97%20%D7%90%D7%AA%20GPT-4%20%D7%91%D7%A7%D7%99%D7%93%D7%95%D7%93%2C%20%D7%A2%D7%9D%20%D7%9E%D7%94%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%AA%20GPT-3.5%20%D7%95%D7%94%D7%A7%D7%A9%D7%A8%20%D7%A9%D7%9C%2016k&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%A2%D7%99%2C%201%20%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/11/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/31&#39;</h2>
<h1>2023-10-31</h1>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/">חסכתי לחברה שלי בטעות חצי מיליון דולר</a></h2>
<ul>
<li>המחבר חסך לחברה שלהם ללא ידיעתם 500,000 דולר תוך חמש דקות בלבד על ידי זיהוי ופתרון חוסר יעילות בפלטפורמת הניתוח שלהם.</li>
<li>הפלטפורמה תוארה ככאוטית ולא יעילה עם חוב טכני ותהליכים מסובכים; היא לא נועדה במקור לייצר הכנסות לארגון.</li>
<li>למרות השפעה חיובית משמעותית, המחבר מביע תחושה לא מוערכת ונענשת על ידי ההנהלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069710">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בחדשות ההאקרים מתמקד בעיקר בנושאים במקום העבודה, כולל תרבות עבודה רעילה וחוסר הכרה בעבודה.</li>
<li>יש חוויות משותפות, תסכולים והצעות לשיפור שמגיעות מאנשים בתעשיות שונות.</li>
<li>נקודות דיון אחרות נוגעות גם לחוסר היעילות בארגונים גדולים ולהוצאות הגבוהות הכרוכות בחלק ממערכות ניהול מסדי הנתונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/">אפל חושפת את M3, M3 Pro ו-M3 Max</a></h2>
<ul>
<li>אפל השיקה את שבבי M3, M3 Pro ו-M3 Max החדשים שלה, שתוכננו במיוחד עבור MacBook Pro ו-iMac, ומתהדרים ביכולות המחשב האישי המתקדמות ביותר.</li>
<li>שבבים אלה מציעים שדרוגים בביצועי המעבד המרכזי והמעבד הגרפי, תמיכה בזיכרון, ויש להם תכונות AI ועיבוד וידאו משופרות.</li>
<li>משפחת M3, שעושה קפיצת מדרגה בארכיטקטורה הגרפית, גם מאשרת מחדש את המסירות של אפל לקיימות וליעילות אנרגטית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38078063">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בעיקר במעבדי M3 החדשים של אפל, תוך השוואת הביצועים שלהם מול גרסאות קודמות ומותגים מתחרים תוך בחינת האילוצים במפרט החומרה של MacBook Pro.</li>
<li>השיחה מנתחת את השווי הכספי של מכשירי אפל, ושוקלת את ההחלטה האם לשדרג לדגמים חדשים יותר או להישאר עם הנוכחיים.</li>
<li>יתר על כן, הוא מתעמק בביצועים העסקיים של אפל, התרחבות למוצרים שאינם חומרה, בעיות אבטחה פוטנציאליות, וההיסוס בקרב משתמשים מסוימים לאמץ טכנולוגיות חדשות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/">Gmail, Yahoo מכריזות על דרישות אימות חדשות לשנת 2024 עבור שולחים בכמות גדולה</a></h2>
<ul>
<li>Gmail מציגה דרישות חדשות לשולחים בכמות גדולה כדי לאמת הודעות דוא&quot;ל, לאפשר אפשרויות ביטול מנוי קלות ולהישאר בסף דואר זבל מדווח במאמץ לחזק את אבטחת הדוא&quot;ל ולהפחית דואר לא רצוי.</li>
<li>החל מפברואר 2024, השינויים החדשים ייאכפו עם הנחיות שסופקו כדי לסייע לשולחים לציית.</li>
<li>ההתאמות מגובות על-ידי שותפים בתעשייה, ומדגישות את הצורך במאמצים משותפים כדי להבטיח סביבת דואר אלקטרוני בטוחה ונטולת דואר זבל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38074992">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נושא הדיונים הוא סוגיית דואר הזבל, הקושי בביטול ההרשמה מרשימות תפוצה והסיכונים הפוטנציאליים הקשורים להודעות דואר זבל.</li>
<li>ישנם דיונים סביב האפקטיביות של דרכים שונות לבטל את המנוי, החוקיות של הודעות דואר זבל, ואתגרים סביב מסנני דוא&quot;ל ובעיות הסכמה.</li>
<li>חלק מהמשתמשים מביעים חוסר שביעות רצון ממערכות סינון דואר הזבל של ספקי שירותי הדואר האלקטרוני שלהם, ומדגישים את האתגרים העומדים בפני משתמשים ושולחים לגיטימיים בכמות גדולה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://youglish.com/">השתמש ב- YouTube כדי לשפר את ההגייה באנגלית שלך</a></h2>
<ul>
<li>YouGlish הוא כלי חדשני המשפר את ההגייה באנגלית על ידי שימוש בסרטוני YouTube כדוגמאות מעשיות.</li>
<li>פלטפורמה זו מציגה את השימוש באנגלית במצבים ובהקשרים שונים מאנשים אמיתיים, ומספקת חוויה בעולם האמיתי.</li>
<li>הוא תומך בריבוי שפות ומתגאה בתכונת חיפוש מתקדמת, המרחיבה את השימושיות ואת מעורבות המשתמשים שלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38074701">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מדגיש את הקושי של מי שאינם דוברי אנגלית להשתמש בכלים כמו YouTube, Youglish ו-BoldVoice כדי לשפר את כישורי ההגייה.</li>
<li>בדיון, משתמשים מתווכחים על האפקטיביות של משאבים אלה ועל ההגייה של מילים מסוימות ושמות מקומות.</li>
<li>נקודת מחלוקת משמעותית בשיחה היא החשיבות היחסית של הגייה נכונה ומבטא בלימוד שפה לעומת דיוק דקדוקי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/">קרנות פרייבט אקוויטי טורפות את כלכלת ארה&quot;ב</a></h2>
<ul>
<li>מגמה הולכת וגוברת של חברות פרייבט אקוויטי שרוכשות חברות ציבוריות וממירות אותן לגופים פרטיים מעוררת דאגה מכיוון שהיא הופכת חלק ניכר מהשוק לפחות שקוף למשקיעים, לרגולטורים ולתקשורת.</li>
<li>המעבר הזה להון פרטי הונע על ידי דה-רגולציה, מה שהוביל לתוצאות מזיקות פוטנציאליות כמו פיטורים, ירידה באיכות השירותים ופשיטות רגל, תוך שהוא מיטיב בעיקר עם השותפים של החברות.</li>
<li>הממשלה הציעה תיקונים להגדלת דרישות הגילוי ליועצי הון פרטי, אך ייתכן שיהיה צורך בצעדים חזקים יותר כדי להתמודד עם סיכונים מערכתיים פוטנציאליים ולאמת טענות לתשואות גבוהות יותר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069197">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עליית ההון הפרטי בארה&quot;ב מעוררת סוגיות כמו גישה מינימלית לחברות בעלות צמיחה גבוהה עבור משקיעים רגילים, פחות הזדמנויות ליזמים וריכוז עושר.</li>
<li>נקודות הדיון העיקריות כוללות את המוסריות והחוקיות של פעולות מסוימות, תפיסת הדיור כהשקעה, פגמים בתוכנית הפרישה 401k, אתגרים למשקיעים קמעונאיים והלימות החיסכון הפנסיוני.</li>
<li>החששות מתמקדים גם במורכבות של תכנון פרישה, אמון בתוכניות 401k, כדאיות התרומות וההשפעות של עלויות דיור ובריאות על חיסכון לפרישה, שלעתים קרובות נחשבות בלתי מספקות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grugbrain.dev/">מפתח המוח של גרוג (2022)</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מדגיש את חשיבות הפשטות בפיתוח תוכנה, הימנעות מתכונות מיותרות ויישום פתרונות יעילים.</li>
<li>נדונים נושאים שונים כמו ארגון קוד, בדיקות, מתודולוגיות Agile, כלים ומנפי באגים, מערכות סוג, DRY (אל תחזור על עצמך), SoC (הפרדת חששות), סגירה, רישום, מקביליות, אופטימיזציה, ממשקי API (ממשקי תכנות יישומים) וניתוח בהקשר של פיתוח תוכנה.</li>
<li>המחבר מבקר שיטות פיתוח חזיתיות מסוימות, ומדגיש כי בעוד שזה הופך להיות מורכב יותר ויותר, זה חיוני לגשת לרעיונות חדשים בזהירות, להעריך את תהליך הלמידה, ולא לפחד לעשות טעויות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38076886">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן בבעיית הנדסת היתר בפיתוח תוכנה, ומציג את אתגריה וחסרונותיה, המושפעים מהיבטים שונים.</li>
<li>הוא מעורר את הדיון סביב שפות מוקלדות ומוקלדות באופן דינמי, מציג את HTMX לפיתוח אתרים ודן במורכבות בפיתוח תוכנה.</li>
<li>המחבר ממליץ לתעדף את הפשטות על פני המורכבות, להזהיר מפני סיבוך יתר אך להכיר בניואנסים ובנקודות מבט שונות בעניין.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/">עלויות המיקרו-שירותים (2020)</a></h2>
<ul>
<li>המאמר שוקל את היתרונות והחסרונות של פריסת ארכיטקטורת מיקרו-שירותים, ומציין מהירות פיתוח מוגברת ומדרגיות כיתרונות, אך גם מסמן את המורכבויות והאתגרים כמו תקשורת והקצאת משאבים.</li>
<li>סגנון אדריכלי microservices מביא מכשולים תפעוליים; לכן, מומחיות קודמת ותשתיות חיוניות כדי להתמודד עם אתגרים אלה.</li>
<li>המאמר ממליץ להתחיל במבנה מונוליטי ולעבור למיקרו-שירותים לפי הצורך, כגישה מעשית יותר ברוב המקרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069915">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נושא הדיון העיקרי הוא השימוש במיקרו-שירותים בפיתוח תוכנה, תוך בחינת היתרונות הנלווים כמו מדרגיות, גמישות ואיכות קוד משופרת.</li>
<li>מספר חששות הועלו, כולל המורכבות המוגברת, בעיות תלות פוטנציאליות ושכפול נתונים שעלולים להתעורר עם מיקרו-שירותים.</li>
<li>נקודות נוספות הנדונות כוללות את הגודל ומספר השירותים האידיאליים, חשיבות ההקפדה על תכנון אדריכלי, תפקיד ביקורות הקוד, גישות חלופיות כמו שיפור הפשטות וממשקי API, והצורך לקחת בחשבון את ההקשר הארגוני בעת אימוץ מיקרו-שירותים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz">מייסד Google Brain אומר שהביג טק משקר לגבי סכנת הבינה המלאכותית</a></h2>
<ul>
<li>אנדרו נג, מייסד Google Brain, מבקר חברות טכנולוגיה גדולות על הפצת נרטיבים שקריים על כך שבינה מלאכותית מהווה סיכון קיומי לבני אדם בניסיון להפעיל רגולציה מחמירה יותר.</li>
<li>לדברי נג, חברות אלה שואפות למנף רגולציה נוקשה כדי להיטיב עם עצמן על ידי חניקת התחרות בשוק הבינה המלאכותית.</li>
<li>במקום להטיל דרישות רישוי מפרכות, נג דוגל בשקיפות בתחום הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072218">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיאלוג סובב בעיקר סביב הרגולציה של הבינה המלאכותית, עם טיעונים לשקיפות, חשיפה עצמית ופיתוח אחראי של בינה מלאכותית.</li>
<li>הדיון סוקר גם את הסיכונים הפוטנציאליים של תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית, ההשפעה של סין על תעשיית הבינה המלאכותית והצורך בהבנה ברורה של יכולות הבינה המלאכותית.</li>
<li>כמו כן, הדיונים מתמקדים בהשפעה החברתית של AI, ההשפעה על שוקי העבודה והגנת הצרכן הנדרשת, ומשקפים נקודות מבט מגוונות על היתרונות והסיכונים של AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055">ל- Raspberry Pi 5 אין קידוד וידאו חומרה ורק פענוח HEVC</a></h2>
<ul>
<li>קרן Raspberry Pi הודיעה על שחרורו של Raspberry Pi 5, מחשב לוח יחיד עם שדרוגים משמעותיים כולל מעבד מהיר יותר, יכולות גרפיקה משופרות ואפשרויות קישוריות משופרות.</li>
<li>מערכת ההפעלה החדשה Raspberry Pi, הנקראת &#39;תולעת ספרים&#39;, מלווה את שחרור החומרה, ומעוררת דיונים רבים סביב תכונות המערכת ושיפורים פוטנציאליים.</li>
<li>משתמשים הביעו חששות לגבי היעדר אבטחת TrustZone ותמיכה ב-USB-C ב-Pi 5 החדש, שצוות Raspberry Pi מבהיר ומטפל בו כעת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38068801">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ל- Raspberry Pi 5 חסרות יכולות קידוד וידאו בחומרה, מה שמוביל לאכזבה בקרב משתמשים הדורשים משימות הקשורות לווידאו. המבקרים מביעים דאגה מההתמקדות בדגמים חדשים ויקרים יותר במקום להפוך את הקיימים לחסכוניים ונגישים יותר.</li>
<li>נראה כי קרן Raspberry Pi נותנת עדיפות למשתמשים עסקיים תעשייתיים על פני חינוך ותחביבים, ומעוררת דיון על מחשבים חלופיים על לוח יחיד כמו Beaglebone Black ו- Orange Pi.</li>
<li>נקודות המחלוקת כוללות שימוש ביציאות מיני HDMI, הסרת תמיכת חומרה בקידוד וידאו HEVC ששוערה כי היא נובעת מעלויות עסקיות ורישוי, והשוואות ביצועי הספק בין Raspberry Pi 5 למתחרים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960">הצייר הפופולרי ביותר בעולם שלח את חסידיו אחריי בגלל הביקורת שלי</a></h2>
<ul>
<li>המחבר התמודד עם תגובת נגד מצד מעריציו של האמן דבון רודריגז בעקבות ביקורת על עבודתו של רודריגז.</li>
<li>המחבר מדגיש את הצורך בניתוח ביקורתי, במיוחד עבור אמנים בעלי עוקבים משמעותיים, על רקע כלכלת הקשב המתפתחת בתחום האמנות.</li>
<li>המאמר גם מאתגר את האותנטיות של רודריגז ברשתות החברתיות ודן בהשפעה של יחסים פארא-חברתיים על ביקורת האמנות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38077684">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון בוחן את ההשפעה של ביקורות שליליות על הקריירה של אמן וכיצד היא משתלבת עם הרעיון של כלכלת תשומת לב, תוך שימת דגש על השפעת המדיה החברתית על התהילה וההכרה של אמן.</li>
<li>הרעיון של יחסים פרא-חברתיים והשטחיות של כמה אמנים בולטים מטופלים, יחד עם המשמעות של נוכחות מדיה חברתית להצלחה, תוך הדגשת המקרה של אמן טיקטוק.</li>
<li>הוא דן גם באבולוציה של תקשורת באמצעות מדיה חברתית, אתגרים בהתמודדות עם ביקורת, תגובות נגד שהתקבלו על ידי אמנים, והטיה שיווקית פוטנציאלית כלפי אמנים מסוימים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.co2levels.org/">רמות CO2 גלובליות</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט מתאר גרף אינטראקטיבי הממחיש את רמות ה-CO2 באטמוספירה מלפני 800,000 שנה ועד היום.</li>
<li>הגרף, הניתן להתאמה אישית, ניתן לזום ולהדפסה, משתמש בנתונים ממדידות ליבת קרח אנטארקטית ומדידות אוויר באתרן ממאונה לואה, הוואי.</li>
<li>כלי חינמי זה הוא פרויקט של מכון 2 מעלות, ארגון ללא מטרות רווח המחויב להניע פעולה נגד שינויי האקלים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072267">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה מקיפה נושאים שונים הקשורים לשינויי אקלים כגון השפעות גופרית דו-חמצנית על רמות הפחמן הדו-חמצני והזרקת גופרית כגישה גיאו-הנדסית, הן הסיכונים והן ההשפעות הסביבתיות האפשריות.</li>
<li>נדונים מתקני לכידת פחמן וחוות סולאריות, תוך התמקדות ביעילותם ובאתגריהם. הדיאלוג מצביע על חדשנות אנושית ותפיסה טבעית של פחמן כדרכים להילחם בשינויי האקלים.</li>
<li>השיח כולל גם הכחשת שינויי אקלים, אחריות אישית להפחתת פליטות ותוקף נתוני שינויי אקלים, לצד התייחסות לתרחישי עידן הקרח וגזי החממה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quic.video/blog/replacing-webrtc/">החלפת WebRTC: השהיה בזמן אמת ב-WebTransport וב-WebCodecs</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מעריך את WebRTC, כלי לתקשורת מדיה בזמן אמת באינטרנט. למרות שהוא יעיל לשיחות ועידה, הוא חסר באספקת וידאו בשל יכולת התאמה אישית מוגבלת ואיכות ירודה.</li>
<li>WebCodecs ו- WebTransport מוצגים כחלופות אפשריות ל- WebRTC, ומספקים שליטה ורבגוניות מוגברת. עם זאת, לפני שהם יכולים להחליף באופן מלא את WebRTC, נדרשים שיפורים כמו בקרת גודש משופרת ואפשרויות קידוד נוספות.</li>
<li>הפוסט מסתיים בהדגשת ההליך הארוך והמורכב של החלפת WebRTC בתקן חדש.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069974">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>צוות Chrome WebCodecs מתמקד בשיפור ההשהיה בזמן אמת עם WebTransport ו- WebCodecs ובוחן פתרונות כגון מסגרות ללא התייחסות, SVC ופריסת מסגרות יעילה.</li>
<li>משתמשים דיווחו על סיבוכים בשיטת copyTo של VideoFrame בניידים והציעו תכונות כמו קידוד אלפא וחיפוש מסגרת אחר מסגרת. יתר על כן, שילוב תריס גלילה ומידע IMU במצלמות אינטרנט יכול להקל על הפיתוח של מצלמות אינטרנט בעלות השהיה נמוכה.</li>
<li>יש דיון על המגבלות והמורכבויות של WebRTC, שנועד להפחית התקפות DDOS של אתרים, ועל האפשרות של חלופות יעילות יותר כגון עיצוב לוח נקי עם מטרות ממוקדות. איזון בין אילוצי אבטחה ויכולות אבטחה מציב אתגר משמעותי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html">Android ו-RISC-V: מה שאתה צריך לדעת כדי להיות מוכן</a></h2>
<ul>
<li>גוגל הודיעה על הוספת תמיכה בארכיטקטורת RISC-V, ערכת הוראות פתוחה, למערכת ההפעלה אנדרואיד, קבלת תיקונים ותיאור תכונות קריטיות לארכיטקטורה.</li>
<li>מפתחים יכולים כעת לבנות, לבדוק ולהריץ אנדרואיד על RISC-V באמצעות תמיכה ב-Cuttlefish Virtual Device, עם אמולטורים לבדיקת יישומים בגורמי צורה שונים של מכשירים שצפויים להיות זמינים לציבור עד 2024.</li>
<li>גוגל גם משפרת את זמינות התוכנה עבור ליבות RISC-V באמצעות שיתופי פעולה עם פרויקט RISE והשקעה ב-RISC-V International, ומציעה משאבים באמצעות GitHub ו-AOSP למפתחים המעוניינים לתרום.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38077889">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר עוסק בדיון על שילוב ארכיטקטורת RISC-V במערכת ההפעלה אנדרואיד, תוך הדגשת היתרונות והאתגרים הפוטנציאליים שמעבר כזה עשוי להציע.</li>
<li>הוא יוצר הקבלה בין הגישות של גוגל ואפל לאימוץ ארכיטקטורות חדשות, ומדגיש כי מעבר חלק הוא חיוני.</li>
<li>המאמר מעורר שיחה על התחרותיות של RISC-V בתחום הנייד, העניין של חברות סיניות בטלפונים RISC-V, והמשמעות של תוכנה וחומרה בקוד פתוח בנוף הטכנולוגי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin">בית המשפט הגרמני מכריז על Do Not Track כמחייב מבחינה משפטית</a></h2>
<ul>
<li>פדרציית הצרכנים הגרמנית (vzbv) ניצחה בתביעה נגד לינקדאין, והאשימה אותם בהפרת תקנות פרטיות נתונים.</li>
<li>פסק הדין קובע כי אסור ללינקדאין לרמוז למשתמשים אינטימיים שהיא מתעלמת מאותות &quot;אל תעקוב&quot;, ומתירה לאנשים לבטל את הסכמתם למעקב אחר התנהגות הגלישה שלהם.</li>
<li>הפסיקה גם אוסרת על לינקדאין לאכלס באופן אוטומטי פרופילי משתמשים באתרים שונים ללא הסכמה וכן מגבילה אותם מלשלוח הודעות דוא&quot;ל לא רצויות למי שאינם חברים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38081633">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>החלטת בית משפט שניתנה לאחרונה בגרמניה הכירה משפטית באות &quot;אל תעקוב&quot; (DNT), ואסרה על לינקדאין להתעלם ממנו או להגדיר פרופילי משתמשים בפלטפורמות אחרות.</li>
<li>פסיקה זו עשויה להשפיע על אתרים אחרים ועשויה לבטל את הצורך בהודעות ייחודיות על קובצי Cookie בכל אתר אינטרנט, ולהרגיע את תסכולי המשתמשים ממעקב אחר קובצי Cookie.</li>
<li>השיח סביב DNT כרוך ביישומו, יעילותו, כמו גם הדרישה החוקית מאתרי אינטרנט לכבד את האות, מה שמוביל לוויכוחים בשאלה האם יש לראות ב- DNT סירוב למעקב.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads">Threads Software Limited נותנת למטא 30 יום להפסיק להשתמש בשם Threads</a></h2>
<ul>
<li>חברת Threads Software Limited הבריטית מזהירה את אינסטגרם של מטא להפסיק להשתמש בשם &quot;Threads&quot; לשירות שלה בבריטניה בתוך 30 יום או להתמודד עם צעדים משפטיים פוטנציאליים.</li>
<li>Threads Software Limited, שמחזיקה בסימן המסחרי ומקדמת את שירות מרכז ההודעות שלה ברחבי העולם מאז 2014, רואה בשימוש של אינסטגרם איום על העסק שלה.</li>
<li>מטא, שהכריזה על פלטפורמת המדיה החברתית &#39;אשכולות&#39; משלה ביולי 2023, עשתה מאמצים כושלים לרכוש את הדומיין &#39;threads.app&#39; מחברת Threads Software Ltd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072495">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חברת התוכנה Threads Software Limited קראה תיגר על מטא, בטענה להפרת סימן מסחרי על השימוש בשם &quot;Threads&quot; עבור פלטפורמת המדיה החברתית של מטא.</li>
<li>Threads Software Limited אומרת שהיא סימנה את השם כסימן מסחרי בשנת 2012 ויש לה מוצר בשם Threads הפועל מאז 2014. ניסיון של מטא לרכוש את שם הדומיין &quot;threads.app&quot; מחברת Threads Software לא צלח.</li>
<li>מטא השיקה לראשונה את פלטפורמת המדיה החברתית שלה &quot;Threads&quot; ביולי 2023 ולאחר מכן הסירה את Threads Software Limited מפלטפורמת פייסבוק שלה. התוצאה של מחלוקת משפטית זו אינה מוכרעת ומסתמכת במידה רבה על הטקטיקות והמשאבים המשפטיים של שני הגופים.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="חסכתי לחברה שלי בטעות חצי מיליון דולר" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%97%D7%A1%D7%9B%D7%AA%D7%99%20%D7%9C%D7%97%D7%91%D7%A8%D7%94%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%20%D7%91%D7%98%D7%A2%D7%95%D7%AA%20%D7%97%D7%A6%D7%99%20%D7%9E%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%95%D7%9F%20%D7%93%D7%95%D7%9C%D7%A8&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%A9%D7%99%2C%2031%20%D7%91%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/10/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/30&#39;</h2>
<h1>2023-10-30</h1>
<h2><a href="https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin">מקור האנטי-פרסומות ו-uBlock של YouTube</a></h2>
<ul>
<li>יוטיוב מגבירה את ניסיונותיה לנטרל חוסמי פרסומות, ויוזמת מלחמה בינה לבין מפתחי חוסמי פרסומות, כולל התמקדות בתוספי פרטיות אחרים והגדרות הגנת מעקב.</li>
<li>משתמשי רדיט נתקלים בקשיים בחיפוש אחר מידע שימושי, כאשר חלקם פונים לשיתוף מסננים מזיקים שעלולים לגרום לחסימת הפרסומות שלהם לחלוטין.</li>
<li>הלחץ על מפתחי חוסמי הפרסומות גרם לשחיקה של חברי הצוות ולמחיקת חשבונות, מה שמרמז על עתיד פוטנציאלי שבו חוסמי הפרסומות עשויים להסכים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38061187">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנושאים בחדשות Hacker מתמקדים ביישום אמצעים נגד חסימת פרסומות על ידי YouTube והדיונים המתעוררים בעקבותיהם על השיקולים האתיים של חסימת פרסומות.</li>
<li>חלק מהמשתמשים מביעים חוסר שביעות רצון משירות המנויים ללא פרסומות של YouTube, מהאתגרים העומדים בפני מפתחי תוכנה חופשית, ודנים בגישות השונות כלפי תוכנות קוד פתוח ושירותים מקוונים חינמיים.</li>
<li>מועלים חששות לגבי הפרות פרטיות, ההשפעה של חסימת פרסומות ביוטיוב, סוגיות הקשורות לתחזוקת פרויקטים בקוד פתוח, השפעות על יוצרי תוכן והיעילות של בדיקת מודעות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/">חסכתי לחברה שלי בטעות חצי מיליון דולר</a></h2>
<ul>
<li>המאמר לוכד את ניסיונו של המחבר לחסוך לחברה שלהם $500,000 על ידי אופטימיזציה של פלטפורמת ניתוח והתמודדות עם חוסר יעילות תפעולית.</li>
<li>הוא מדגיש את המכשולים שבהם נתקלו, כולל חוב טכני, תהליך תקצוב לקוי והתנגדות מחלקתית, למרות השגת חיסכון משמעותי בעלויות.</li>
<li>המחבר מביע מורת רוח מחוסר הכרה או תגמול למרות תרומתם הכספית המשמעותית לחברה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069710">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר דן בבעיות עם תהליכי חברה מפותלים ולא יעילים, במיוחד כאשר הם מונעים על ידי שיטות פיתוח ממוקדות קורות חיים או איטרטיביות StackOverflow, ומציע פישוט יכול להוביל להצלחה.</li>
<li>מדור ההערות מתרכז בבעיות בסביבה מבוססת לקוח, התפכחות מסביבות עבודה בחברות FAANG (פייסבוק, אמזון, אפל, נטפליקס, גוגל) והערכת חסר של עובדים מניבי רווחים.</li>
<li>הוא מסכם תמיכה בתרבות עבודה המקדמת פעולה ויעילות תוך ביקורת על הרעיון שהטכנולוגיה כפופה למחלקות הכספים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html">π ביקומים אחרים</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן בקביעת הערך של פאי, קבוע מתמטי בסיסי, וכיצד הוא מושפע מהגדרת המרחק.</li>
<li>הוא מציג מושגים כמו מרחקים אוקלידיים ומנהטן, מדדים המשפיעים על חישוב פאי.</li>
<li>הוא מזכיר שהערך הנמוך ביותר האפשרי של פאי הוא 3.14159 בכל המדדים, אבל אינספור מדדים אחרים רואים פאי שנע בין 3 ל-4. זה מצביע על כך שהערך של פאי אינו מוחלט אלא תלוי בגורמים כמו המדד שנבחר.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38063536">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב היבטים רבים של המתמטיקה, המציגים את פרשנותה כמשחק לוגי ואת יישומו ומדרגיותו.</li>
<li>השיחה שופכת אור על מקורות המתמטיקה ויחסיה השלובים עם המדע, כמו גם על הניווט בין מושגים מתמטיים חדשים ואזוטריים.</li>
<li>הדיאלוג משקף גם את אופי שיקול הדעת של אקסיומות מתמטיות, את ההשלכות של פאי, את הרעיון של קבועי מעגל מגוונים, ואת השיקול של קריאת מסה מקיפה על תורת המידות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean">האוקיינוס הכחול של אפל</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מציג את אסטרטגיית &quot;האוקיינוס הכחול&quot;, המומחשת באמצעות הניצחון של נינטנדו עם קונסולת ה- Wii. אסטרטגיית אוקיינוס כחול מתייחסת ליצירת מרחב שוק חדש שהופך את התחרות ללא רלוונטית.</li>
<li>המחבר מציע כי ההזדמנות הגדולה הבאה של אפל או &quot;האוקיינוס הכחול&quot; עשויה להיות הצגת סוללות נשלפות ונגישות למשתמש בגאדג&#39;טים שלה, בשל ההתקדמות הטכנולוגית וצרכי הצרכנים המתפתחים.</li>
<li>הרעיון המוצע מציג יתרונות פוטנציאליים כמו חיי סוללה משופרים ופסולת אלקטרונית מופחתת, מה שהופך את אפל, מובילה בעיצוב מוצרי צריכה אלקטרוניים, המסוגלת להתגבר על כל האתגרים הצפויים הקשורים ליוזמה זו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062297">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה מדגישה את המגבלות והחסרונות של מכשירי אפל, כולל זיכרון RAM שאינו ניתן לשדרוג ואחסון מולחם, ואת היעדר התכונות כמו תמיכה ב-MST וסוללות נשלפות.</li>
<li>משתמשים דנים באמינות ואורך החיים של נורות LED וסוללות, היתרונות והחסרונות של טעינה אלחוטית, והפוטנציאל של אפל לפתח טלפון דק במיוחד עם חיי סוללה קצרים.</li>
<li>הדיון נסוב גם סביב הבחירות העיצוביות של אפל, הרעיון של סוללות הניתנות להחלפה על-ידי המשתמש, וההשפעה של חששות קיימות על תעשיית המכשירים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/">סינתיסייזר Web FM עשוי HTML5</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט דן בסינתיסייזר Web FM שנבנה באמצעות HTML5, ומציג את ההתקדמות והאפשרויות בטכנולוגיית מוזיקה מבוססת אינטרנט.</li>
<li>הוא גם מפנה לכלים ומשאבים קשורים אחרים, ומדגיש את רוחב התמיכה והזמינות בתחום.</li>
<li>הטקסט נוגע בסינתיסייזר DXi FM שנוצר עבור iPhone/iPad בין השנים 2010-2014 על ידי Takashi Mizuhiki וסטודיו יצירתי CUE, וחושף תקדים היסטורי בטכנולוגיית המוזיקה הניידת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38064856">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>סינתיסייזר FM מבוסס אינטרנט, שנוצר באמצעות HTML5, הוצג ושותף בחדשות Hacker, וקיבל משוב חיובי בעיקר.</li>
<li>חלק מהמשתמשים חוו תוצרי לחיצה בדפדפנים שלהם בעת השימוש בסינתיסייזר, דבר המצביע על בעיות תאימות פוטנציאליות.</li>
<li>יש דיון מתמשך על סגנון העיצוב של שפות התכנות Haskell ו- SQL, ומשתמשים רבים משתפים פרויקטים ומשאבים המקושרים לסינתזה אודיו מבוססת דפדפן, ומדגימים השתתפות קהילתית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pikvm/pikvm">DIY IP-KVM מבוסס על Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>PiKVM היא מערכת IP-KVM IP-KVM חסכונית בקוד פתוח, המשתמשת ב- Raspberry Pi לניהול מרחוק של שרתים או תחנות עבודה. הוא מסייע בפתרון בעיות, הגדרת תצורה של BIOS והתקנה מחדש של מערכת ההפעלה.</li>
<li>הפרויקט מספק גרסאות שונות של המכשיר, עם הדרכה וסיוע מונגשים דרך אתר האינטרנט שלהם וקהילת דיסקורד.</li>
<li>ל- PiKVM יש דרישות ספציפיות עבור דגמי Raspberry Pi מסוימים ורכיבים נוספים הדרושים לתצורות מסוימות. היוזמה מקבלת תרומות ומספקת התאמה אישית לשימוש מסחרי.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062923">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הנושא המרכזי הוא פיתוח גרסה פשוטה ובמחיר סביר של התקן גישה מרחוק המכונה Pi-KVM.</li>
<li>חוויות משתמש, הצעות לפתרון וחלופות נידונות בשרשור, יחד עם תגובות ממייסד פרויקט דומה על אתגרי מכירת חומרה.</li>
<li>הדיון כולל גם אפשרויות DIY לבנייה או רכישה של חומרה ומתאר את הפונקציות שמציעה DASH לניהול Out-of-Band.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/">הכללים של קארל סייגן לניפוץ בולשיט וחשיבה ביקורתית</a></h2>
<ul>
<li>מחבר The Marginalian, אתר חינמי וללא פרסומות, מחפש את תמיכת הקוראים כדי לתחזק את האתר.</li>
<li>המחבר דן בספרו של קרל סייגן המדגיש את חשיבותה של חשיבה ביקורתית ומציע שיטות להבחנה בין אמת לשקר.</li>
<li>כדי לנווט בעולם שופע תעמולה ופסאודו-מדע, המחבר מדגיש את הצורך בהערכה ביקורתית של טענות, הימנעות מכשלים לוגיים ושימוש בכלים כמו &quot;ערכת זיהוי הבלוני&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38060912">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר נוגע בנושאים רבים כגון עקרונות החשיבה הביקורתית של קרל סייגן, משמעות הזיוף במדע והמכשולים העומדים בפני הבחנה בין מדע בעידן פוסט-אמת.</li>
<li>הוא מעלה דיונים על מודלים של שינויי אקלים, קיומו של אלוהים ואמונות דתיות, תורת ההחלטות, בדיקת השערות סטטיסטיות והצורך בחשיבה ביקורתית בעיתונות.</li>
<li>בסופו של דבר, המאמר מדגיש את החשיבות של חשיבה רציונלית, דיון מתחשב, ומידע המושרש בראיות מוצקות בחברה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055">ל- Raspberry Pi 5 אין קידוד וידאו חומרה ורק פענוח HEVC</a></h2>
<ul>
<li>קרן Raspberry Pi מתכוננת להשיק את Raspberry Pi 5, הכולל עיצוב פנימי ותכונות משופרות כגון מעבד Arm Cortex-A76 2.4GHz מרובע ליבות 64-bit, מעבד גרפי VideoCore VII ופלט תצוגה כפול 4Kp60 HDMI.</li>
<li>ישנן הזמנות מוקדמות לדגם החדש, במחיר של 60 דולר לגרסת ה-4 גיגה-בייט ו-80 דולר לגרסת ה-8 גיגה-בייט.</li>
<li>ההודעה עוררה תגובות מעורבות מצד משתמשים; חלקם נרגשים לגבי התכונות החדשות והפרויקטים הפוטנציאליים, בעוד שאחרים מעלים חששות לגבי זמינות המוצר והבדלי עלויות. צוות Raspberry Pi מטפל בנושאים אלה באמצעות תקשורת פעילה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38068801">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ה- Raspberry Pi 5 זוכה לביקורת על היעדר קידוד וידאו חומרה, מה שגורם לו להיות פחות אטרקטיבי בהשוואה לאלטרנטיבות כמו Banana Pi ו- Orange Pi 5.</li>
<li>חוסר שביעות הרצון של המשתמשים נובע מההתמקדות של קרן Raspberry Pi בפיתוח מודלים חדשים במקום לשפר את המחיר הזול והזמינות של הקיימים, וההסתמכות שלה על ברודקום עם קריאה לשקול את קוואלקום במקום.</li>
<li>היעדר הוראות מודרניות ותמיכה של 64 סיביות ב- Pi Zero 2 W מוסיף לחסרונות, ומשפיע על ערעור השוק של Raspberry Pi 5.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z">כמה עמוק המוח? השערת המוח הרדוד</a></h2>
<ul>
<li>המאמרים נוגעים במגוון רחב של נושאים הקשורים לתפקוד המוח כגון ארגון רשת קליפת המוח, עיבוד עצבי באזורי מוח מגוונים, המשמעות של חלקי מוח מסוימים בקוגניציה ובתפיסה, יכולת ההסתגלות של מעגלים עצביים, ותפקידם של מוליכים עצביים בפעילות המוח ובהתנהגותו.</li>
<li>נקודת המבט המקובלת של עיבוד היררכי במוח מוטלת בספק על ידי המאמרים, המדגישים את חשיבותם של אזורים תת-קליפתיים ולולאות תלמו-קורטיקליות בעיבוד עצבי.</li>
<li>השימוש בשיטות סטטיסטיות ובמודלים חישוביים להבנת תפקוד המוח נדון גם הוא במאמרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38064287">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר והדיונים הבאים מתמקדים בקשר שבין רשתות עצביות מלאכותיות לבין מורכבות המוח האנושי.</li>
<li>קיים ויכוח מתמשך לגבי הערך של חקר המוח האנושי כדי לשפר את הפיתוח וההבנה של טכנולוגיית רשתות עצביות.</li>
<li>הדיון גם מדגיש את ההבדלים בארכיטקטורה בין מוח למחשבים, את האילוצים של המחקר הנוכחי במדעי המוח, ואת היישום של מטאפורות ואנלוגיות במדעי המוח.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/">קרנות פרייבט אקוויטי טורפות את כלכלת ארה&quot;ב</a></h2>
<ul>
<li>תעשיית הפרייבט אקוויטי המתרחבת במהירות, המוערכת כיום בשווי של 12 טריליון דולר, מעוררת חששות לגבי שקיפות, אחריותיות וסיכונים מערכתיים פוטנציאליים, בשל עלייה בהפיכת חברות ציבוריות לפרטיות.</li>
<li>הפרקטיקה של הפיכת חברות לפרטיות על ידי חברות אלה פוטרת את החברות מחובת גילוי פומבי, מה שמוביל לפחות פיקוח ופוטנציאל לניצול לרעה כגון פיטורי עובדים, התחמקויות רגולטוריות ופשיטות רגל של חברות, תוך הבטחת תשלומים גבוהים לשותפי החברות.</li>
<li>בעוד תקנות ממשלתיות הוצעו כדי לדרוש מידע נוסף מקרנות פרייבט אקוויטי, נדרשות פעולות נוספות כדי לטפל בבעיות המהותיות המטרידות את התעשייה, כדי למנוע משברים פיננסיים פוטנציאליים הנגרמים על ידי חובות בלתי ניתנים לניהול וחדלות פירעון.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069197">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>עלייתן של חברות השקעה פרטיות בארה&quot;ב ורכישותיהן של עסקים קטנים מובילות לריכוז עושר, הופכות בעלי בתים לשוכרים, מחריפות את אי השוויון בהכנסות ומשפיעות על תוכניות פרישה.</li>
<li>הדיאלוג מאיר את הצורך לגוון את החיסכון הפנסיוני מעבר לתוכניות 401(k) ומבקר תוכניות פנסיה, תוך התייחסות לאתגרים שמציבות מערכות הפרישה.</li>
<li>איחוד תעשיות, כגון פרקטיקות וטרינריות, על ידי חברות השקעה פרטיות מציב אתגרים לעסקים עצמאיים, עם תוצאות שליליות פוטנציאליות הכוללות קיצוץ עלויות, מידע שגוי, מחירים גבוהים יותר ורווחה בסכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/">כמה מיליארדי טרנזיסטורים במעבד אייפון?</a></h2>
<ul>
<li>המאמר בוחן את מגמת העלייה במספר הטרנזיסטורים במעבדי האייפון של אפל לאורך השנים, תוך שימת דגש על קצב הצמיחה וזמן ההכפלה.</li>
<li>הוא מציין כי למרות המורכבות הגוברת של השבבים, מחיר האייפונים נשאר יחסית זהה.</li>
<li>המאמר מסתיים בפרשנות על המחשוב הקוונטי, שמרמזת על כך שייתכן שהוא לא יעמוד בציפיות הנשגבות שהציבו המשווקים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38061096">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מקיף מגוון רחב של נושאים, כולל המורכבות של שבבי מחשב, הוויכוח המתמשך בין תעדוף בסיסי ירח ומשימות למאדים, והתפקיד המכריע של חלוקת משאבים בחקר החלל.</li>
<li>הוא גם בוחן את השפעת הטכנולוגיה על אושר כללי ומשווה את היכולות של דגמי אייפון שונים.</li>
<li>בנוסף, מושג האלמוות והפונקציה הקריטית של טרנזיסטורים בתכנון שבבים מודגשים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/">Alan Wake 2 הוא פלא ויזואלי בלתי צפוי אפילו במעבדים גרפיים ישנים יותר</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתעד את הביצועים המוצלחים של Alan Wake 2 במחשב, ומדגיש את יכולת ההסתגלות שלו לתצורות חומרה שונות, כולל מעבדים גרפיים נמוכים.</li>
<li>למרות החששות הראשוניים לגבי דרישות מערכת גבוהות, המשחק זכה לביקורות חיוביות והוא זוכה לשבחים על המשיכה החזותית יוצאת הדופן שלו והביצועים במערכות גבוהות ונמוכות כאחד.</li>
<li>הוא גם מכיר באגים קלים במשחק ומצפה לעדכונים עתידיים כדי לתקן אותם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38063112">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיח מקיף מגוון היבטי גיימינג כגון הפעלת &quot;Alan Wake 2&quot; על מעבדים גרפיים מגוונים ומשמעות הרזולוציה בגיימינג.</li>
<li>זה ממחיש את המכשולים של הפעלת משחקים עדכניים על חומרה מיושנת ואת הקיבעון על מדדים.</li>
<li>התקציר מספק ביקורות על &quot;Starfield&quot;, הערות על השימוש של &quot;Alan Wake 2&quot; במעקב קרניים, ונקודות מבט שונות על שיפורים ועדכונים במשחק.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/">עלויות המיקרו-שירותים (2020)</a></h2>
<ul>
<li>המאמר בוחן את היתרונות של ארכיטקטורת מיקרו-שירותים, כולל קצב פיתוח משופר, צווארי בקבוק מופחתים בתקשורת, מדרגיות והיכולת להתנסות בטכנולוגיות שונות.</li>
<li>הוא מדגיש את החסרונות של ארכיטקטורה כזו, כולל מורכבות מוגברת, הצורך בניהול הקצאת משאבים, ניסוח אתגרי תקשורת והצורך באוטומציה.</li>
<li>הוא מדגיש את התפקיד המכריע של אינטגרציה, בדיקה וניטור מתמשכים בסביבות כאלה, תוך הדגשת האתגרים התפעוליים וניפוי הבאגים. המחבר מציע להתחיל בגישה מונוליטית ולעבור למיקרו-שירותים בעת הצורך ועם ניסיון הולם ופלטפורמה מבוססת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069915">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה מתמקדת בפשרות של שימוש במיקרו-שירותים בהשוואה לארכיטקטורה מונוליטית, עם גורמים הכוללים כלים טכניים כמו אינטגרציה רציפה/פריסה רציפה (CI/CD), קשיים פוטנציאליים במסדי נתונים והצורך בתכנון נכון.</li>
<li>נדון בכך שבעוד שמיקרו-שירותים מציעים יתרונות כמו שליטה מוגברת עבור צוותים בודדים ומהירות פיתוח תוכנה מהירה יותר, הם עשויים גם להציב אתגרים הדורשים הבנה משמעותית של יחסי התלות של המערכת הקיימת.</li>
<li>הדיון מדגיש כי ההחלטה לאמץ ארכיטקטורת מיקרו-שירותים צריכה להתקבל לאחר הערכה יסודית ותחת מנהיגות חזקה לניהול יעיל של המורכבות הכרוכה בכך.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/">Kubernetes משחררת את הכלי ingress2gateway עבור GA הקרוב של Gateway API</a></h2>
<ul>
<li>הבלוג Kubernetes הציג את &quot;ingress2gateway&quot;, כלי המסייע במעבר מ- Ingress ל- Gateway API פונקציונלי וגמיש יותר לניהול גישה לשירות חיצוני באשכולות Kubernetes.</li>
<li>הבלוג פיזר את היתרונות של Gateway API על פני Ingress - אסטרטגיה מוכוונת תפקידים, ניידות, אקספרסיביות והרחבה.</li>
<li>הוא גם סיפק הדרכה על התקנה וניצול ingress2gateway להעברה. הבלוג הסתיים בהכרה בפיתוח המתמשך של Gateway API ובקהילה התומכת בו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062269">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>Kubernetes חשפה את הכלי ingress2gateway כחלק מההכנות לזמינות כללית (GA) של Gateway API, שמטרתה להקל על השימוש ב- API עבור מומחי DevOps ו- SRE.</li>
<li>הכלי, שפותח על ידי קונג - ספקית ידועה של Ingress, תומך הן ב- Ingress והן ב- Gateway API ומספק מעבר חלק בין השניים.</li>
<li>המהלך נובע ממגבלות בהן נתקל Ingress API בטיפול בתכונות מתקדמות כגון ניתוב מחרוזות שאילתות ואיזון עומסים משוקלל, שככל הנראה מטופלות על ידי Gateway API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly">העברת הקצה האחורי שלנו מ-Vercel ל-Fly.io</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מתאר את המעבר של הקצה האחורי של OpenStatus מ-Vercel ל-Fly.io, מונע על ידי הצורך בשרת קל יותר וחששות לגבי התמחור של Vercel.</li>
<li>המעבר התמודד עם אתגרים, כגון אופטימיזציה של תמונת Docker במונורפו, התמודדות עם פסקי זמן לפריסה על Fly.io, ופתרון באג בזמן הריצה של Bun.</li>
<li>למרות מכשולים אלה, המעבר ל-Fly.io היה מוצלח, והמחברים שומרים על הערכתם למוצר של ורסל.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062649">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון סובב סביב חוויות המשתמשים ודעות על העברת הקצה האחורי שלהם מ-Vercel ל-Fly.io, תוך הדגשת בעיות עם הפריסות, הפונקציונליות והתמחור הלא אמינים של Vercel.</li>
<li>ההשפעה של Vercel על React, עלות-תועלת של פונקציות קצה ולמבדה ויציבות פלטפורמת Fly.io הם תתי נושאים חשובים בשיח.</li>
<li>הדיון כולל גם אזכור של פלטפורמות חלופיות כמו DigitalOcean, Render ו-Hetzner, ודן בפשרה בין רווחים לטווח קצר לבין עלויות תחזוקה לטווח ארוך בפריסת תשתיות.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="מקור האנטי-פרסומות ו-uBlock של YouTube" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%D7%9E%D7%A7%D7%95%D7%A8%20%D7%94%D7%90%D7%A0%D7%98%D7%99-%D7%A4%D7%A8%D7%A1%D7%95%D7%9E%D7%95%D7%AA%20%D7%95-uBlock%20%D7%A9%D7%9C%20YouTube&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%A0%D7%99%2C%2030%20%D7%91%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/10/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/29&#39;</h2>
<h1>2023-10-29</h1>
<h2><a href="https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign">OpenSign – חלופת קוד פתוח ל-DocuSign</a></h2>
<ul>
<li>OpenSign היא חלופת קוד פתוח לפלטפורמות מסחריות לחתימה אלקטרונית של מסמכים כגון DocuSign, PandaDoc ו- SignNow.</li>
<li>התכונות שמציעה OpenSign כוללות חתימה מאובטחת על מסמכים, ממשק ידידותי למשתמש, תמיכה בפלטפורמות מרובות, מתקני שיתוף פעולה, מסלולי ביקורת, אישורי השלמה ושילוב API.</li>
<li>OpenSign, שפותחה על ידי OpenSignLabs, מורשית תחת רישיון AGPL, מקדמת בברכה תרומות קהילתיות, וזכתה לתמיכה ומשוב ממשתמשים ותורמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052344">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>OpenSign Labs הציגה את OpenSign, חלופת קוד פתוח ל- DocuSign, ועוררה דיון על חוקיות החתימות הדיגיטליות ועומק המחקר המשפטי של OpenSign.</li>
<li>ההרצאה מתמקדת גם בצורך בדרישות אחידות לחתימות דיגיטליות באזורים שונים, תוך ציטוט חוק ה- IT 2000 בהודו ו- eIDAS באירופה.</li>
<li>לצד זאת, הודגשו גם דיונים על האבטחה והאמינות של OpenSign, היתרונות והחסרונות של תוכנות קוד פתוח, ותפקיד האמון וההיתכנות ארוכת הטווח במוצרים עסקיים בניהול מסמכים חתומים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio">FCC רוצה לחזק את חובבי הרדיו</a></h2>
<ul>
<li>ועדת התקשורת הפדרלית (FCC) מתכוונת לחדש את תדרי הרדיו החובבים על ידי החלפת מגבלת קצב השידור (מהירות שידור נתונים) במגבלת רוחב פס, במטרה לטפח חדשנות ולשפר את התקשורת במקרי חירום.</li>
<li>American Radio Relay League (ARRL), גוף לחובבי רדיו חובבים, תומך ביוזמה זו.</li>
<li>ה-FCC מתלבט לגבי הסרת מגבלות קצב שידור גם בתדרי תדרים אחרים ופתוח למשוב על קביעת מגבלת רוחב פס מתאימה. עדכונים אלה צפויים להועיל משמעותית למפעילי רדיו חובבים ולחזק את תקשורת הנתונים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052577">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ועדת התקשורת הפדרלית (FCC) מעדכנת את תקנות חובבי הרדיו בעקבות עתירה של ליגת ממסרי הרדיו האמריקאית (ARRL), מה שעשוי לגרום לניסויים מוגברים וטכניקות אפנון חדשות.</li>
<li>נושאים משמעותיים שנבחנים על ידי FCC כוללים קוד מורס, מגבלות קצב שידור, הצפנה, יתרונות פוטנציאליים של הצפנה ברדיו חובבים, ותדרים מורחבים וקצבי העברת נתונים למפעילים.</li>
<li>בעוד שהשיפורים מעוררים התרגשות בקהילה, הובעו גם חששות לגבי הפרעות אפשריות והגבלות על פעילויות רדיו לא מסחריות וניסיוניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ephtracy.github.io/">MagicaVoxel – עורך אמנות ווקסל חינמי ומעבד מעקב נתיבים אינטראקטיבי</a></h2>
<ul>
<li>MagicaVoxel הוא עורך אמנות ומעבד ווקסל חינמי המציג פונקציות מרובות וקיצורי דרך המיועדים ליצירת מודלים ואנימציות תלת ממדיות. עם זאת, לא ניתן למכור אותו באופן מסחרי או לאגד אותו עם תוכנה אחרת.</li>
<li>העדכונים האחרונים כוללים אפשרויות אופטימיזציה של יצירת הנפשה, רינדור, עריכת טרנספורמציה, מערכת החומרים ואפשרויות מברשת. הגרסה האחרונה הציגה שיפורים, כולל מצבי בחירה חדשים, אפשרויות מברשת מתכווננות ואיכות עיבוד משופרת.</li>
<li>הכלי משלב תכונות ייחודיות נוספות כמו בקרת מצלמה, חבילות תבניות, תרגום שפות ותומך בייצוא דגמי ווקסל בפורמטים שונים עם תכונות כמו פיזור ערפל ו- voxel shaders.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050106">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>MagicaVoxel הוא עורך אמנות ווקסל פופולרי וחינמי ומעבד מעקב אחר נתיבים המשמש באופן נרחב ביצירת מודלים ונופים של ווקסל, כגון בקוד הפתוח Voxel MMORPG, Veloren.</li>
<li>למרות שאינו קוד פתוח, יש לו קהל מעריצים חזק בשל הפשטות שלו, חוויית משתמש מהנה ותאימות עם הדפסה בתלת-ממד. זה אפילו דרבן את הפיתוח של כלים דומים.</li>
<li>חלק מהמשתמשים הביעו את רצונם בתמיכה עתידית בלינוקס ובאפל סיליקון, מה שמצביע על תחומי הצמיחה וההתרחבות הפוטנציאליים של התוכנה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/">להעביר את כרטיסי הספרייה שלי לטלפון בדרך הקשה</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מספר על החוויה שלהם בדיגיטציה של כרטיסי ספרייה כדי לאחסן אותם באפליקציית הארנק של האייפון, תוך התעמקות בהיבטים טכניים כמו פורמטים של ברקוד וחתימה קריפטוגרפית.</li>
<li>המאמר מספק מדריך מקיף ליצירת כרטיס כרטיס ספרייה וירטואלית באמצעות מפרט המעבר ודן ביישומי מחולל מעברים נפרדים.</li>
<li>ישנה הצעה לכלול תמיכה ב-Codabar (פורמט ברקוד המשמש ספריות רבות) ב-Apple Wallet, ובכך להרחיב את הפונקציונליות שלו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050535">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתעמק במורכבויות ובמכשולים הקשורים לשימוש בטלפונים ניידים עבור כרטיסי ספרייה ותחבורה ציבורית, תוך התמקדות מיוחדת בחסרונות הטכנולוגיה בסיאטל.</li>
<li>הוא מעלה חששות לגבי פרטיות בעת שימוש בכרטיסי אשראי לתחבורה, דן גם ביתרונות של כרטיסי אשראי לעומת כרטיסי תחבורה ציבורית, ובאתגרים בקיום מערכות תחבורה ללא תשלום.</li>
<li>משתמשים מראים בלבול מסוים לגבי הצבעות מטה בחדשות Hacker לפיתוח דרכים לעקיפת הבעיה וכתיבת סקריפטים, ומצביעים על דיון רחב יותר על אחסון כרטיסים דיגיטליים בסמארטפונים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/">תיקון עוצמת הקול באוזניות Bluetooth שלי</a></h2>
<ul>
<li>המחבר משתף את תהליך תיקון בעיית עוצמת הקול באוזניות Tozo T6, הכולל מחקר, אבחון והבהוב קושחה באמצעות אפליקציית אנדרואיד.</li>
<li>הפוסט מפרט כיצד המחבר הקים פרוקסי מיירט כדי לנתח תעבורת רשת ולאתר קבצי קושחה, תוך התגברות על אתגרי הצפנה ודחיסה.</li>
<li>בסופו של דבר, המחבר משנה בהצלחה את עוצמת הקול של קבצי קול המערכת בקושחה ומהבהב אותו למכשיר, מציג את המאמץ כפרויקט מהנה ותומך בבקרת עוצמת הקול של המערכת.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38051488">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיונים סובבים סביב הנושאים של מכשירי Bluetooth המתריעים על סוללה חלשה בעוצמת קול מרבית, בעיות קישוריות ובקרת עוצמת קול במכשירי iOS.</li>
<li>נושא מרכזי נוסף בדיון הוא היעדר סמכות המשתמש על צלילי המערכת בהתקני Bluetooth.</li>
<li>משתמשים משתפים את החוויות האישיות שלהם עם בעיות אלה, יחד עם דרכים אפשריות לעקיפת הבעיה ודנים במורכבויות הטכניות של Bluetooth.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y">אלקטרו-הפחתה בחנקן עם יעילות זרם לאמוניה של כמעט 100% (2022)</a></h2>
<ul>
<li>מחקר שפורסם לאחרונה בכתב העת Nature, מתמקד באלקטרו-רדוקציה של חנקן לאמוניה, הישימה במגזרים כמו אנרגיה מתחדשת, תחבורה וייצור דשנים.</li>
<li>החוקרים, שבסיסם באוניברסיטת מונאש, גילו כי אלקטרוליט ליתיום-מלח מבוסס אימיד בריכוז גבוה איפשר שיעורי תפוקת אמוניה גבוהים עם יעילות של כמעט 100% זרם לאמוניה.</li>
<li>חידושים אלה עשויים להוביל לשיטה יעילה וידידותית יותר לסביבה לייצור אמוניה, אשר עשויה להיות בעלת יישומים מסחריים באמצעות Jupiter Ionics.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38053586">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר מחקר חדש מדגיש פריצת דרך באלקטרו-רדוקציה של חנקן, המניבה יעילות גבוהה בייצור אמוניה באמצעות דיסוציאציה רב-פוטונית של תחמוצת ליתיום הנגרמת על ידי לייזר.</li>
<li>שיטה זו סוללת את הדרך לייצור מקומי של אמוניה ותחליפי דלק נטולי פחמן למרות מאבקים עם צריכת אנרגיה גבוהה וחששות בטיחותיים.</li>
<li>המחקר בוחן גם את ההמרה היעילה של חשמל לאמוניה לאגירת אנרגיה, דשנים וייצור דלקים, תוך התייחסות לשיקולי מעשיות ובטיחות, תוך דיונים על מדרגיות, רעילות ושימוש פוטנציאלי באמוניה לייצור חומרי נפץ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM">סמסונג משביתה מרחוק טלפונים של לקוחות, מחזיקה נתונים כבני ערובה [וידאו]</a></h2>
<ul>
<li>הסיכום מדגיש כיצד יצרנים, במיוחד סמסונג, משביתים מכשירים בבעלות לקוחות, ולמעשה נועלים משתמשים מחוץ לנתונים שלהם אלא אם הם קונים מוצר חדש.</li>
<li>צרכנים רבים במקסיקו שידם אינה משגת לרכוש מחנויות רשמיות רכשו את המכשירים הללו דרך השוק האפור, וממשלת מקסיקו התערבה בטענה שפעולות אלה פוגעות בזכויות הצרכן.</li>
<li>התנגדות מסיבית מופנית כלפי סמסונג, במיוחד על השבתת מכשירים ומניעת נתוני משתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050381">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מדגיש חששות לגבי יכולתה של סמסונג להשבית מרחוק טלפונים, מה שעלול להוביל להחזקת נתוני לקוחות כבני ערובה, ולהשפיע לרעה על תדמיתה ומכירותיה.</li>
<li>הוא בוחן את המגוון המוגבל של סמארטפונים מאובטחים ודן במערכות הפעלה חלופיות בקוד פתוח, תוך התייחסות לסוגיות של אבטחת טלפונים, זמינות שוק וזכויות צרכנים.</li>
<li>המאמר מדגיש את חשיבות הפרטיות והשליטה במידע אישי, ומבקר ענקיות טכנולוגיה כמו סמסונג, אפל, מיקרוסופט וגוגל על חוסר עקביות בהקשר זה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt">הקצאת ארנה ב- SBCL</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט מספק סקירה כללית של מאגר קוד עבור פרויקט קוד פתוח בשם sbcl.</li>
<li>המאגר כולל קבצים חיוניים שונים הקשורים לפנימיות הפרויקט, כולל תיעוד וקבצי קוד.</li>
<li>הוא גם מזכיר עצה מועילה של הקשה על Alt+F1 כדי לגשת לתפריט פעולות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052564">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שרשור הדיון בחדשות Hacker סובב סביב Arena Allocation, תכונה חדשה של SBCL (Steel Bank Common Lisp), המאפשרת למשתמשים להקצות זיכרון בזירה ספציפית ולהשמיד אותו תוך עקיפת אוסף האשפה.</li>
<li>היתרונות הפוטנציאליים והתרחישים הישימים של הקצאת זירות נבחנים בתוך השרשור.</li>
<li>השרשור דן גם ברלוונטיות הצפויה של תכונה זו לתאגידים גדולים כמו Google ו- ITA Software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com">האם קולונוסקופיה שווה את זה?</a></h2>
<ul>
<li>ניסוי שבדק את יעילות הקולונוסקופיה במניעת סרטן המעי הגס הראה תוצאות חיוביות ושליליות, שהובילו לתגובות שונות.</li>
<li>בעוד שנצפתה ירידה ניכרת בהיארעות הסרטן, הירידה בתמותה הייתה מינורית, מה שעורר ויכוחים על עלות-תועלת.</li>
<li>המבקרים טוענים כי למחקר יש פגמים, ולכן מחקר נוסף הוא הכרחי כדי לחקור את מלוא היתרונות והחסרונות של קולונוסקופיה במניעת סרטן.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38055711">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיח מתמקד ביתרונות ובחסרונות של השימוש בקולונוסקופיה כטכניקת סקר לסרטן המעי הגס.</li>
<li>ישנן דעות שונות, כולל ניסיון של אנשים עם בדיקות חלופיות וחששות לגבי אינטרסים כלכליים אפשריים הקשורים קולונוסקופיה רגילה.</li>
<li>השיחה כוללת גם את היעילות, המגבלות והאפשרות של שיטות סינון לא פולשניות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56">צ&#39;נדלר של פרנד, מתיו פרי, מת בגיל 54</a></h2>
<ul>
<li>כוכב &quot;חברים&quot; מתיו פרי, שהתפרסם בזכות גילום דמותו של צ&#39;נדלר בינג, הלך לעולמו בגיל 54, כאשר סיבת המוות אינה ידועה כרגע, אם כי אין חשד להתנהגות בלתי הולמת.</li>
<li>פרי נאבק בעבר בהתמכרות, אך לאחרונה פנה לכתיבה כסוג של תרפיה.</li>
<li>מחוות רבות התקבלו מעמיתיו, חבריו וממעריציו; פרי הביע רצון להיזכר כמי שניהל חיים טובים ועזר לאחרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38054860">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מתיו פרי, הידוע בזכות תפקידו בסדרה &quot;חברים&quot;, מת בגיל 54, מה שעורר דיונים על השפעת מקרי המוות וההזדקנות של סלבריטאים.</li>
<li>השיחה כוללת גם תגובות רגשיות לפטירות כאלה ואת החשיבות של פנייה לעזרה מקצועית במידת הצורך.</li>
<li>דיון צדדי עוסק בתפקידה הפוטנציאלי של הטכנולוגיה בחיזוי אירועים קטלניים, לצד השקפות שונות על החיים בפרברים לעומת עירוניים, וכיצד תהילה יכולה להוביל להתמכרות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/elnardu/react-use-c">React השתמש ב-C</a></h2>
<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; הוא מאגר ב- GitHub המספק ממשק לשימוש בשפת התכנות C במסגרת React.</li>
<li>המאגר פופולרי עם 163 כוכבים ופוצל פעמיים, מה שמעיד על השימושיות שלו ועל העניין שהוא מעורר בקהילה.</li>
<li>הוא נבנה באמצעות JavaScript, HTML וקוד Makefile, ומציג שפות קידוד מגוונות בבנייתו.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052416">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הפוסט של Hacker News הוא דיון סביב השינויים האחרונים במערכת האקולוגית של React, תוך התמקדות ספציפית ב-Next.js ובעיבוד בצד השרת.</li>
<li>הדיון בוחן גם את הבחירה של שבבים מוגבלים במשאבים לפיתוח משובץ ומאזן זאת עם המורכבות והשימוש ב- JavaScript.</li>
<li>הפוסט מזכיר גם מסגרות חלופיות ל-React, מה שמצביע על מגוון הדעות בקהילת הטכנולוגיה לגבי השימוש ב-JavaScript ומורכבותו.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/">אליקסיר והפניקס יכולות לעשות הכל</a></h2>
<ul>
<li>המאמר תומך בשימוש באליקסיר ובפיניקס בפיתוח אתרים, ומשבח את התכונות שלהם כגון תמיכה במקביל, הפצה ושיחות פונקציה מרחוק, הניתנות להשגה באמצעות המכונה הווירטואלית BEAM.</li>
<li>זה מדגיש עוד יותר את היתרונות של שפת התכנות Elixir - כמו ניהול תלות, כלי בדיקה, וספרייה סטנדרטית יסודית - הגדלת הפונקציונליות שלה.</li>
<li>הוא מסתיים בהצעת Fly.io כפלטפורמה מתאימה להפעלת אפליקציות הפניקס, ומאשר את יעילותה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052864">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מאמר זה מתעמק ביתרונות של העסקת אליקסיר והפניקס לפיתוח תשתיות מורכבות, תוך הדגשת הקלות והגמישות של ניהול שירותים שונים באותו בסיס קוד.</li>
<li>ויכוחים גדולים בין מפתחים ומשתמשי Hacker News סובבים סביב היעדר הקלדה סטטית ב-Elixir, כאשר חלקם חולקים על תכונה זו כמיותרת בעוד שאחרים רואים בה חיונית.</li>
<li>דיונים אחרים בפוסט כוללים סוגיות עם חומרי למידה ומסדי נתונים ספציפיים, לצד מחמאות לאקוסיסטם ולכלים, כאשר האימוץ המוגבל של אליקסיר מיוחס במידה רבה להיעדר תמיכה תאגידית משמעותית.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/">הפנטזיות האכזריות של אנשים מוזנים היטב</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מבקר את ספרו של כריס סמאג&#39;ה &quot;עתיד של חווה קטנה&quot;, ובמיוחד את השקפתו על חוסר הקיימות של יבולים גבוהים וחיים עירוניים.</li>
<li>מחבר המאמר רואה באמונות אלה כתורמות לעוני ולרעב, ומקדם גישה מקושרת יותר להתמודדות עם אתגרים גלובליים ולמניעת קריסה חברתית.</li>
<li>המאמר מדגיש את הצורך לתעדף את רווחתם של אנשים וכדור הארץ על פני אינטרסים אישיים, ומעודד פתיחות מחשבתית וגישה מגוונת לפתרונות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050236">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיחה נוגעת במספר נושאים הקשורים לייצור מזון וקיימות, כולל ההשפעות המזיקות של גידול בעלי חיים, אתגרים במעבר לתזונה טבעונית, והמשמעות של שיטות חקלאות מסורתיות.</li>
<li>הדיון כולל גם היבטים כמו ייצור מזון מקומי עירוני, חקלאות בת קיימא, תזונה בריאה נגישה ובמחיר סביר, גורמים להשמנת יתר, עלות וזמינות המזון ברחבי העולם, ומשברים חקלאיים מתקרבים.</li>
<li>הפוסט מציע פתרונות כמו מעבר חקלאות תעשייתית לאנרגיה מתחדשת, מזעור התלות במוצרים מן החי ושליטה בגידול האוכלוסייה. נושאים אחרים כמו חוות ממשלתיות, צריכת בשר, חוויות עם חקלאות ותפקידו של הקפיטליזם מטופלים גם הם.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/">חוק הבטיחות המקוונת השנוי במחלוקת של בריטניה הוא כעת חוק</a></h2>
<ul>
<li>חוק הבטיחות המקוונת של ממשלת בריטניה הוא כעת חוק, שמטרתו להגן על אנשים, בעיקר ילדים, באינטרנט.</li>
<li>המבקרים, לעומת זאת, טוענים כי החוק אינו יעיל בהתמודדות עם מידע שגוי, פוגע בפרטיות ומעביר שליטה נרחבת לחברות פרטיות. הוא עלול אפילו לסכן את ההצפנה בכך שהוא מחייב סריקה של הודעות המשתמשים.</li>
<li>הדמיון של החוק לחוק סמכויות החקירה הוביל כמה חברות לשקול יציאה מבריטניה. בינתיים, איומיו של נציב האיחוד האירופי נגד אילון מאסק והחברה שלו נתפסים כחלולים על ידי המבקרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38048811">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>חוק הבטיחות המקוונת של בריטניה עורר דיונים סביב פרטיות, הגנה על נתונים, חופש המידע ויעילות שיטות אימות גיל.</li>
<li>המבקרים טוענים כי החקיקה עלולה לגרום להאשמות תקשורת המבוססות על מידע כוזב והגנה משפטית לא אחידה; חלקם אף שוקלים לחסום מבקרים בריטים באתרי האינטרנט שלהם כסוג של מחאה.</li>
<li>החוק יזם דיונים רחבים יותר על התמודדות עם מידע שגוי ברשת והשלכותיו על חופש הביטוי; כמו כן, התפתח ויכוח פריפריאלי שכלל תכנון עירוני, תחבורה ציבורית וסמכותנות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826">מתקין Windows של ImageMagick לא ייחתם עוד</a></h2>
<ul>
<li>מתקין Windows של ImageMagick לא ייחתם עוד עקב תפוגת אישור חתימת הקוד שלו, שלא יוכל לייצא ולהשתמש בו עוד בפעולות GitHub.</li>
<li>הצוות שוקל כעת פתרון ענן, כאשר Digicert היא האפשרות היחידה כרגע, וגובה 629 דולר לשנה אחת.</li>
<li>בזמן שהם מזמינים חסויות לקבלת אישור חתימת קוד, חלק מהמשתמשים הציעו חלופות כמו SignPath ו- Azure KeyVault.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38055816">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיאלוג סובב סביב המאבקים של פרויקטי קוד פתוח ברכישה וחידוש של אישורי חתימת קוד עבור התוכנה שלהם, תוך ביקורת על העלויות הגבוהות וחוסר היעילות שלה.</li>
<li>דיונים על קיימות פיננסית, הדרישה למערכות מימון ואבטחה משופרות ופתרונות חלופיים כמו Azure Key Vault, שירות ענן לאחסון מאובטח וגישה למפתחות הצפנה, נפוצים גם הם.</li>
<li>דגש מושם על המשמעות של אימות זהות, אמון בקוד וחששות סביב תוכנה קניינית ואישורים בחתימה עצמית. הערך והחולשות של ImageMagick, חבילת תוכנות קוד פתוח לעריכת תמונות, מצוינים גם הם.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenSign – חלופת קוד פתוח ל-DocuSign" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenSign%20%E2%80%93%20%D7%97%D7%9C%D7%95%D7%A4%D7%AA%20%D7%A7%D7%95%D7%93%20%D7%A4%D7%AA%D7%95%D7%97%20%D7%9C-DocuSign&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F%2C%2029%20%D7%91%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/10/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/28&#39;</h2>
<h1>2023-10-28</h1>
<h2><a href="https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment">&quot;לא באיכות הסגל&quot;: איך פן התעלל בקטלין קריקו</a></h2>
<ul>
<li>שמונה אנשים שעבדו עם כלת פרס נובל קטלין קריקו טוענים כי אוניברסיטת פנסילבניה טיפלה בה באופן שגוי באופן עקבי והתעלמה ממחקריה פורצי הדרך על טכנולוגיית mRNA.</li>
<li>למרות תרומותיה החיוניות של קאריקו למדע, כולל תפקידה בפיתוח חיסונים נגד COVID-19, היא התמודדה עם ספקנות, מכשולי מימון וסירוב להכרה מממשלו של פן, מה שהוביל לעזיבתה ל- BioNTech בגרמניה.</li>
<li>ניסיונו של קריקו מדגיש את הצורך ברפורמה באופן חלוקת המימון האקדמי ומתן הכרה במדענים מוכשרים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040468">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>המאמר מתמודד עם סוגיות נפוצות שונות באקדמיה, כולל חוסר הבנה של מדען מפתח בפיתוח חיסונים לקורונה, מימון מענקים בעייתי, עלויות תקורה וגיוס בירוקרטי.</li>
<li>הוא דן בהשפעת מנהלים באוניברסיטאות, נטל כספי על סטודנטים לתארים מתקדמים, מניפולציה של קרנות מענקים על ידי אוניברסיטאות ופגמים במדדים אקדמיים, וממחיש את הלחץ הכרוך בהבטחת מימון.</li>
<li>הוא מטפל גם בפערים בין סגל וסגל, ניהול פיננסי, חששות לגבי איכות אקדמית, הזדמנויות שהוחמצו ומקרה של ניסוי רפואי שלא טופל כראוי על ידי חברת תרופות.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/">מותה האיטי של האותנטיות בכלכלת קשב</a></h2>
<ul>
<li>המחבר מבקר את המעבר של טוויטר לכיוון עידוד תוכן שתוכנן במיוחד למעורבות במקום לטפח תקשורת אותנטית.</li>
<li>הם מצביעים על כך שהמרדף אחר צמיחה ופופולריות בטוויטר מוביל לעתים קרובות לאינטראקציות ותוכן לא אותנטיים.</li>
<li>ההתמקצעות של טוויטר והמעבר של חלק מהמשתמשים לפלטפורמות אחרות מסומנת, כאשר המחבר מביע שהם עשויים לעזוב את טוויטר אלמלא הקריירה והיתרונות העסקיים שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38037851">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מתמקד בירידה באותנטיות בפלטפורמות המדיה החברתית, במיוחד טוויטר, ובהשפעה המזיקה על מעורבות המשתמשים ושיחות משמעותיות.</li>
<li>המשתתפים מודאגים ממלכודות קליקים, תוכן מונחה אלגוריתמים, משפיענים, שיטות מונטיזציה, הפצת מידע שגוי והיעדר רגולציה, שכולם חוסמים את נראות התוכן האמיתי.</li>
<li>השיחה דוגלת בהחזרת אותנטיות ואינטראקציות תכליתיות ברשתות החברתיות, בחינת חלופות כמו קבוצות פרטיות או פלטפורמות אחרות, ותהייה באתגרים בהגדרה ובשמירה על אותנטיות בהקשרים חברתיים שונים בשל השפעת הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to">ממצא כי פליטות עופרת ממנועי מטוסים תורמות לזיהום אוויר</a></h2>
<ul>
<li>הגישה FederalRegister.gov ו- eCFR.gov מוגבלת בגלל גירוד אוטומטי אגרסיבי, ולכן רק משתמשים אנושיים יכולים לקבל כניסה על ידי השלמת CAPTCHA ולבקש גישה לכתובת ה- IP שלהם.</li>
<li>גישה זו תקפה לשלושה חודשים וניתן להאריכה במידת הצורך.</li>
<li>עבור גישה לטווח IP גדול יותר, משתמשים צריכים תחילה להיעזר בגישה עבור כתובת ה- IP הנוכחית שלהם ולאחר מכן להשתמש בלחצן &quot;משוב אתר&quot; עבור הבקשה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38039133">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הסיכום מתמקד בחששות הגוברים ובשיח על השימוש בדלק עופרת (avgas) בתעופה, תוך שימת דגש על הסכנות הסביבתיות והבריאותיות שהוא מציב.</li>
<li>היא מכירה באתגרים הכרוכים במעבר לדלק נטול עופרת, כגון תהליך הרגולציה האיטי והזמינות המוגבלת של חלופות.</li>
<li>דיונים נמשכים על השפעת התקנות, סדרי העדיפויות של FAA, וחששות לגבי העלות המוגברת והגישה המוגבלת לדלק נטול עופרת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/">לקחים מעשרים שנות הנדסת אמינות אתרים</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מפרט אחד עשר לקחים מרכזיים שגוגל הפיקה משני עשורים של הנדסת אמינות אתרים (SRE), הנובעים מתקריות והשבתות בפלטפורמות כמו YouTube ו- Google Calendar.</li>
<li>כמה לקחים ראויים לציון כוללים את הצורך בהרחבת מאמצי ההפחתה על בסיס חומרת הפסקות חשמל, יישום בדיקות קנרית ו&quot;כפתור אדום גדול&quot; למשברים, המשמעות של בדיקות אינטגרציה והצורך בערוצי תקשורת גיבוי.</li>
<li>לקחים חיוניים אחרים כוללים קביעת מצבי ביצועים ירודים, אוטומציה של הפחתות, מזעור הזמן בין פריסות וביטול נקודות כשל בודדות להגברת העמידות בפני אסונות והתאוששות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38037141">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אשכול חדשות Hacker זה דן בתפקיד הרב-גוני של הנדסת אמינות אתרים (SRE) ופיתוח תוכנה.</li>
<li>הנושאים כוללים את החשיבות של ערוצי תקשורת גיבוי, צוותי SRE ייעודיים, אסטרטגיות מניעה להפסקות חשמל ובאגים, ובדיקת מנגנוני התאוששות לפני מקרי חירום.</li>
<li>משתתפי הדיון חולקים חוויות ודעות, ומאירים את האופי המתפתח של תפקידי SRE בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goose.icu/introducing-shadow/">צל: מנוע דפדפן חדש שנוצר כמעט כולו ב- JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>מנוע דפדפן חדש בשם goose.icu, שפותח בג&#39;אווה סקריפט בעיקר למטרות חינוכיות והנאה, זמין כעת אך ייתכן שלא יהיה תואם לרוב האתרים.</li>
<li>המפתח תומך בלמידת קוד פתוח על ידי שיתוף קוד המקור של goose.icu, ומזמין אחרים לחקור, ללמוד ולגלות היבטים מסקרנים של העיצוב שלו.</li>
<li>הפרויקט מאתגר את התפיסה המקובלת שיצירת מנוע דפדפן חדש היא משימה עצומה, אם לא בלתי אפשרית.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043033">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>הדיון מכסה נושאים רבים, כולל מנועי דפדפן, חסימת פרסומות, אתיקה של פרסום, WebAssembly ומגבלות של דפדפנים.</li>
<li>יש ויכוח על הפסקה אפשרית של שירותים חינם באיכות גבוהה ואת ההשלכות של פרסום על יחידים.</li>
<li>הוא מדגיש את חוויית המשתמש עם qutebrowser, תוך התמקדות בממשק המשתמש הגרפי (GUI) המינימלי שלו ובעיצוב ממוקד מקלדת, ובוחן את הסיכונים והיתרונות של WebAssembly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038713">זיהוי הונאות אוטומטי הופך את חיי לגיהינום</a></h2>
<ul>
<li>האדם עבר להודו באופן זמני בשל צרכים רפואיים משפחתיים ומסתמך על שירותים מקוונים לחיסכון בעלויות, אך הוא נתקל בקשיים עקב אמצעים נגד הונאות והגבלות על חשבונות.</li>
<li>הם מתוסכלים מהמורכבות של משימות שאמורות להיות פשוטות, כמו הורדת אפליקציות ספציפיות לאזור ומאוכזבים מהיחס האדיש של החברות.</li>
<li>האדם תופס כי עיצוב המוצר נועד בראש ובראשונה לטובת בעלי עניין וממשלות, מה שמוביל לתסכול וחוסר שביעות רצון של המשתמשים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038713">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>אנשים חווים קשיים עם שירותים מקוונים ועסקאות פיננסיות בינלאומיות כגון מערכות זיהוי הונאות לא אמינות ואמצעי אבטחה מגבילים.</li>
<li>ישנן גם בעיות עם הגבלות גישה, אפליה בגיוס עובדים, עסקאות בינלאומיות וחסמים תרבותיים ורגולטוריים, הקוראות לשיפור מערכות התשלומים, האבטחה והתקנות.</li>
<li>המשתתפים חולקים חוויות אישיות, מציעים חלופות ודרכים לעקיפת הבעיה כדי למזער אתגרים אלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite">למה אתה כנראה צריך להשתמש ב- SQLite</a></h2>
<ul>
<li>המאמר דן בהתאמתו של SQLite כמסד נתונים של יישומי אינטרנט, תוך הדגשת תכונות כגון אפס השהיה, פריסה משובצת, שכפול מרובה מופעים, מדרגיות ותהליך פיתוח ובדיקה פשוט.</li>
<li>למרות מגבלותיו כמו היעדר תמיכה במנויים, חיבורי לקוח חיצוניים, תוספים ספציפיים כמו TimescaleDB ו- enums, SQLite מועדף לעתים קרובות.</li>
<li>לסיכום, SQLite נתפסת כבחירה חזקה עבור מפתחי אינטרנט רבים בשל הביצועים, הידידותיות למשתמש והחסכוניות שלה.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38036921">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נושא הדיון העיקרי סובב סביב השימוש ב- SQLite לפיתוח אפליקציות, נקודות החוזק והחסרונות שלו בהשוואה לפתרונות מסדי נתונים אחרים כמו PostgreSQL.</li>
<li>המשתתפים חולקים את חוויותיהם ודעותיהם על SQLite, תוך התחשבות בגורמים כגון מדרגיות, ידידותיות למשתמש, מגבלות תפעוליות והצורך במדרגיות אינטרנט.</li>
<li>ההתאמה של SQLite שנויה במחלוקת בין המשתתפים, כאשר חלקם מציעים בסיסי נתונים חלופיים ואחרים מוצאים את SQLite מתאים למקרי שימוש מסוימים. הקונצנזוס מגלה כי הבחירה תלויה במידה רבה בצרכים ובאילוצים של הפרויקט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/">שליש ממוצרי השוקולד עשירים במתכות כבדות</a></h2>
<ul>
<li>Consumer Reports בדקו מוצרים שונים המכילים שוקולד ושוקולד, ומצאו כי 16 מהם חרגו מרמות הבטיחות שלהם עבור מתכות כבדות כמו עופרת וקדמיום.</li>
<li>חטיפי שוקולד מריר, תערובות שוקולד חם ותערובות בראוניז/עוגה מסוימות זוהו כמוצרים שבדרך כלל הכילו רמות גבוהות יותר של מתכות כבדות אלה בהשוואה לחטיפי שוקולד חלב.</li>
<li>הדו&quot;ח המליץ לצרכנים להגביל את הצריכה של מוצרים כאלה, לבחור מוצרים עם רמות זיהום נמוכות יותר, וליצרנים להגיע מאזורים עם זיהום פחות, תוך שהוא מציע גם בדיקות קבועות ודחייה של מגרשים מזוהמים.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038465">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מחקר שנערך לאחרונה מצביע על כך שלשליש ממוצרי השוקולד יש רמות גבוהות של מתכות כבדות כמו עופרת וקדמיום, שמקורן בקרקעות שבהן מגדלים פולי קקאו.</li>
<li>חברות שוקולד גדולות בדרך כלל בודקות מתכות כבדות, בעוד שקטנות יותר רוכשות שעועית ממפיצים באיכות מעולה; בקליפורניה בפרט יש הנחיות מחמירות יותר לרמות מקובלות של מתכות כבדות במזון.</li>
<li>קיים ויכוח מתמשך לגבי הסיכונים הבריאותיים של צריכת מתכות אלה במוצרי שוקולד, והאם יש לנקוט אמצעי זהירות כדי למזער סיכונים אלה.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scratchdata/ScratchDB">ScratchDB – פתית שלג בקוד פתוח ב-ClickHouse</a></h2>
<ul>
<li>המאייר פיתח מחסן נתונים מנוהל במלואו, ScratchDB, המבוסס על Clickhouse, במטרה לייעל את תהליך תחזוקת מסד הנתונים OLAP (עיבוד אנליטי מקוון) בייצור ולשפר את חוויית המפתחים.</li>
<li>ScratchDB מייצר באופן אוטונומי טבלאות ועמודות המבוססות על מבני JSON, מנהל הזרמת נתונים וטעינה בתפזורת, ומטפל באופן אוטומטי ברסיסים ועותקים משוכפלים. הוא יכול לפעול על שרתים רגילים וכבר עיבד כמויות גדולות של נתונים.</li>
<li>ScratchDB הוא קוד פתוח, אבל יש גם גרסה מתארחת בתשלום. המפתח מחפש כעת משוב על מסדי נתונים אנליטיים ודרכים לשפר את חוויית המפתח.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038239">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>ScratchDB, מחסן נתונים בקוד פתוח, משפר באופן משמעותי את חוויית המפתחים על ידי אוטומציה של משימות מרובות, טיפול ב- 4,000 בקשות בשנייה וניהול 2 TB של נתונים עם עלויות שרת נמוכות להפליא.</li>
<li>המחבר מבדיל את ScratchDB מפרויקטים אחרים, ומדגיש את הבולטות של תוכנות קוד פתוח ובחירות תשתית מעשיות, כמו Hetzner, ליעילות כלכלית.</li>
<li>מטרת המחבר היא לפשט את האינטראקציה של המפתחים עם נתונים טוריים ומעודד משוב לשיפור מתמיד של הפרויקט.</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac">יצירת תמונות בשנייה אחת ב-Mac באמצעות מודל עקביות סמויה</a></h2>
<ul>
<li>המאמר מספק מדריך כיצד להשתמש במודל עקביות סמויה (LCM) - המבוסס על דיפוזיה יציבה - כדי ליצור תמונות במהירות ב- Mac תוך 4 עד 8 שלבים.</li>
<li>הוא מציע הוראות מפורטות להגדרת Python, שיבוט סקריפט LCM מ- Github והתקנת יחסי תלות נחוצים כדי להפעיל בהצלחה את הסקריפט.</li>
<li>הוא מסתיים בעצות לפתרון בעיות וחקירה נוספת, וממליץ לקוראים לבקש עזרה בדיסקורד ולעיין במאגר Github לקבלת מידע נוסף.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040702">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>מודל העקביות הסמויה מאפשר למשתמשי Mac ליצור תמונות במהירות, אם כי זמני ההפעלה הראשוניים וטעינת המשקל מהדיסק עלולים להשפיע על הביצועים.</li>
<li>הועלו הצעות לגבי אופטימיזציה של מודל זה במיוחד עבור מחשבים ניידים Mac, אבל חששות הועלו לגבי איכות התמונה.</li>
<li>נקודות דיון אחרות כוללות הסרת בודק בטיחות לשימוש מקומי, השוואת הביצועים של מחשבי Mac מסדרת M של אפל עם מכשירים מתחרים, ושיקולים כגון צריכת חשמל, קירור וזמינות תוכנה בפלטפורמות Windows ו- Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/">מחזיר בלון גדול: עיצוב אנטנה שעשוי לשנות את כללי המשחק</a></h2>
<ul>
<li>נאס&quot;א הציגה עיצוב אנטנה חדשני, מחזיר הבלון הגדול (LBR), המשתמש במכשיר מתנפח כדי להקל על פתחי איסוף רחבים.</li>
<li>ה-LBR, המגובה על ידי תוכנית Innovative Advanced Concepts (NIAC) של נאס&quot;א, בולט במשקלו הקל וביכולת הקיפול הקומפקטית שלו, המאפשרים פריסה קלה יותר בחלל.</li>
<li>ה-LBR, שכבר נוסה על בלון סטרטוספרי, יעבור בקרוב ניסויים על CubeSat במסלול נמוך סביב כדור הארץ, מה שמצביע על שימוש פוטנציאלי למשימות על הירח והחלל העמוק.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043955">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>נאס&quot;א פיתחה תכנון אנטנה מחזיר בלון גדול עם פוטנציאל לשנות טלסקופי חלל ותקשורת לוויינים, אם כי זה מציב כמה אתגרים.</li>
<li>אנטנות מתנפחות עם מחזירי אור כדוריים מפותחות, המציעות שדה ראייה רחב יותר, קל משקל ופריסה קלה עם יישומים הן בחלל והן על כדור הארץ.</li>
<li>תוכנית NIAC של נאס&quot;א משקיעה במחקר על אנטנה כדורית מתנפחת לתקשורת בין כלי רכב, בדגש על עמידותה מפני פסולת.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the">Microsoft נכשלת בשליחת הודעות דואר אלקטרוני שמזכירות newclimate.org</a></h2>
<ul>
<li>תקלה של Microsoft או התקפה חיצונית פוטנציאלית פגעו בתקשורת הדואר האלקטרוני בתוך קהילת שינויי האקלים, במיוחד בהודעות דואר אלקטרוני הכוללות את כתובת ה- URL NewClimate .</li>
<li>בעוד שבעיית חסימת הדוא&quot;ל טופלה באופן חלקי, קבצי PDF מצורפים עם כתובת האתר NewClimate עדיין חסומים, ושחזור הודעות דוא&quot;ל שאבדו נותר לא בטוח. זה משפיע על ארגוני אקלים ממשלתיים ולא ממשלתיים שונים.</li>
<li>מהנדסי Microsoft עובדים באופן פעיל על הבעיה, אך הסיבה הבסיסית לא נקבעה, והודעות הדואר האלקטרוני שאבדו בשבועות קודמים עשויות להיות בלתי ניתנות לשחזור. מצב זה עלול להשפיע על ההכנות ל-COP28.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38042114">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>שירות הדואר האלקטרוני Outlook 365 של מיקרוסופט חוסם הודעות דוא&quot;ל המפנות newclimate.org האתר, מה שגורם לשיבושים עבור ארגוני שינוי האקלים, כולל עיכוב בהפצת דוחות חשובים.</li>
<li>למרות שהאתר אינו נכנס רשמית לרשימה השחורה של מיקרוסופט, החברה מאפשרת לארגונים בודדים לבטל את החסימה שלו לשימושם, מה שמעלה שאלות לגבי בקרות צנזורה אוטונומיות.</li>
<li>למרות פיטורים של מיקוד מכוון או תשתית שנפגעה, התקרית עוררה חששות לגבי ההשפעה הפוטנציאלית של חברות טכנולוגיה גדולות על הפצת מידע, מה שגרם למשתמשים לתהות באיזו מידה חברות אלה יכולות לשלוט או לדכא מידע.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion">גוגל שילמה 26.3 מיליארד דולר ב-2021 כדי להיות מנוע החיפוש המוגדר כברירת מחדל</a></h2>
<ul>
<li>במהלך ארה&quot;ב נ&#39; במשפט ההגבלים העסקיים של גוגל, התברר כי גוגל הוציאה 26.3 מיליארד דולר בשנת 2021 כדי להיות מנוע החיפוש המוגדר כברירת מחדל במספר רב של דפדפנים, טלפונים ופלטפורמות.</li>
<li>הוצאה זו מהווה כ-16% מהכנסות החיפוש של גוגל וכ-29% מרווחיה, כאשר חלק ניכר משולם לאפל עבור סטטוס ברירת המחדל בספארי.</li>
<li>המשפט נסוב סביב השפעת חדלות הפירעון והשאלה האם הוצאה כה משמעותית לשמירה על מעמד חדלות פירעון פוגעת בתחרות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38041335">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>גוגל הקצתה 26.3 מיליארד דולר בשנת 2021 כדי לשמור על מעמדה כמנוע החיפוש המוגדר כברירת מחדל, תוך הדגשת הדומיננטיות שלה בשוק הדפדפנים והשפעתה על פלטפורמות המובייל.</li>
<li>משתמשים הביעו קשיים במעבר מפיירפוקס לכרום ובהתאמת הגדרות ברירת המחדל, לצד דיונים על היתרונות והחסרונות האפשריים של השימוש ב-Kagi, מנוע חיפוש אלטרנטיבי.</li>
<li>הועלו חששות לגבי האופי האנטי-תחרותי של תשלום עבור מיקומי ברירת מחדל והשלכותיו על הצרכנים, שהתעוררו בעיקר על ידי התשלומים של גוגל לאפל על היותה מנוע החיפוש המוגדר כברירת מחדל בספארי.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes">בן 18 בנה צג מחשב שלא מאמץ את העיניים</a></h2>
<ul>
<li>הטקסט מכיל קוד עבור הנפשות אתר אינטרנט ופונקציות JavaScript, במיוחד עבור &quot;fastcompany.com&quot;.</li>
<li>הוא כולל גם אובייקטי JavaScript עם פרמטרים הקשורים לחסימת מודעות ושימוש באתר.</li>
<li>מכיוון שמדובר בקוד טכני, הוא מציע תובנות לגבי האופן שבו פונקציות האתר מפותחות ומיושמות.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040164">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>השיח סובב סביב סוגיות של מאמץ עיניים הקשורות למוניטורים מסורתיים ובחינת תרופות אפשריות.</li>
<li>ההצעות כוללות התאמת בהירות הצג כך שתתאים לתאורת הסביבה - כפי שנעשה בדרך כלל במסכים ניידים ובחינת השימוש בצגי LCD מחזירי אור על פני מסכי LCD סטנדרטיים.</li>
<li>גורמים אחרים התורמים למאמץ העיניים, כגון איזון צבעים, עיצוב תאורה אחורית ורגישויות אישיות, דורשים חקירה וניסוי נוספים. גורמים אחרים שנדונו כללו העדפות מוניטור, ארגונומיה וכיצד תמיכה הורית משפיעה על חדשנים צעירים.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/">באג נתוני פרופיל המשתמש של אנדרואיד 14</a></h2>
<ul>
<li>יש באג אחסון בפיצ&#39;ר &quot;פרופילים מרובים&quot; של אנדרואיד 14 שגורם לאובדן נתונים ומגביל את הגישה לאחסון המכשיר, עם השפעות שמזכירות תוכנות כופר.</li>
<li>כפי שדווח לראשונה על הפיקסל 6, נראה כי לבאג יש השלכות רחבות יותר, המשפיעות על מגוון מכשירים.</li>
<li>הביקורת התמקדה בשתיקה ובחוסר המעש של גוגל, שכן החברה עדיין לא הודתה או הקצתה את הבאג לחקירה למרות יותר מ-350 תגובות על מעקב הבעיות שלהם.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043574">תגובות</a></h3>
<ul>
<li>באג באנדרואיד 14 מוביל לאובדן נתונים בפרופיל המשתמש ולטלפונים לבנים, כאשר דרכים לעקיפת הבעיה גורמות כרגע לאובדן נתונים נוסף ומחייבות איפוס להגדרות היצרן.</li>
<li>קיומו של הבאג מדגיש את הצורך בגיבוי נתונים יעיל וזורע חוסר שביעות רצון בקרב המשתמשים לגבי אפשרויות הגיבוי של אנדרואיד ותגובת גוגל לבעיה.</li>
<li>משתמשים מתלבטים לגבי שליטה והתאמה אישית במכשירי אנדרואיד, כולל סיכונים פוטנציאליים לאובדן נתונים, כאשר GrapheneOS מוצעת כפתרון פוטנציאלי; השוואות לתוכנות כופר נעשות, מה שמצביע על חשש רציני.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'לא באיכות הסגל': איך פן התעלל בקטלין קריקו" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%22%D7%9C%D7%90%20%D7%91%D7%90%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%AA%20%D7%94%D7%A1%D7%92%D7%9C%22%3A%20%D7%90%D7%99%D7%9A%20%D7%A4%D7%9F%20%D7%94%D7%AA%D7%A2%D7%9C%D7%9C%20%D7%91%D7%A7%D7%98%D7%9C%D7%99%D7%9F%20%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%A7%D7%95&subheading=%D7%99%D7%95%D7%9D%20%D7%A9%D7%91%D7%AA%2C%2028%20%D7%91%D7%90%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%91%D7%A8%202023%3A%20%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%9D%20%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%95%D7%AA%20Hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/he/2023/10/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
