<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 10:22:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-28</a></h1>
<h2><a href="https://www.uwa.edu.au/news/Article/2023/August/Scientists-find-way-to-wipe-a-cells-memory-to-reprogram-it-as-a-stem-cell">भ्रूण स्टेम कोशिकाओं की बेहतर नकल करने के लिए मानव कोशिकाओं को पुन: प्रोग्राम करने का एक नया तरीका</a></h2>
<ul>
<li>ऑस्ट्रेलियाई वैज्ञानिकों ने मानव कोशिकाओं को भ्रूण स्टेम कोशिकाओं की तरह कार्य करने के लिए टीएनटी रीप्रोग्रामिंग नामक एक नई विधि विकसित की है।</li>
<li>विधि का उद्देश्य सेल की स्मृति को मिटाना और प्रेरित प्लुरिपोटेंट स्टेम (आईपीएस) कोशिकाओं और भ्रूण स्टेम (ईएस) कोशिकाओं के बीच अंतर को कम करना है।</li>
<li>शोधकर्ताओं के अनुसार, यह सफलता सेल थेरेपी और बायोमेडिकल अनुसंधान को आगे बढ़ा सकती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37286860">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने मानव कोशिकाओं को पुन: प्रोग्राम करने के लिए एक नई विधि तैयार की है, जिससे उन्हें भ्रूण स्टेम कोशिकाओं के समान बनाया जा सकता है और अनुसंधान उद्देश्यों के लिए प्रेरित प्लुरिपोटेंट स्टेम सेल (आईपीएससी) में संभावित रूप से सुधार किया जा सकता है।</li>
<li>बातचीत में अस्वास्थ्यकर जीवन शैली के परिणामस्वरूप स्वास्थ्य मुद्दों को संबोधित करने के लिए दवाओं का उपयोग करने की संभावना के साथ-साथ कैंसर की दर पर मोटापे के प्रभाव पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>चिकित्सा हस्तक्षेप के लिए स्टेम कोशिकाओं को संरक्षित करने, मानव जीवन का विस्तार करने और उम्र बढ़ने को रोकने और इसके प्रभावों को उलटने पर चल रहे शोध के बारे में चर्चा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehustle.co/where-do-fonts-come-from/">फ़ॉन्ट कहाँ से आते हैं? मोनोटाइप, ज्यादातर</a></h2>
<ul>
<li>मोनोटाइप, फ़ॉन्ट उद्योग में एक प्रमुख खिलाड़ी, स्वतंत्र फ़ॉन्ट डिजाइनरों के लिए चुनौतियां पेश कर रहा है जो प्रतिस्पर्धा करने और जीवन यापन करने के लिए संघर्ष करते हैं।</li>
<li>मोनोटाइप के बाजार प्रभुत्व और अधिग्रहण स्वतंत्र डिजाइनरों के लिए कामयाब होना मुश्किल बनाते हैं, क्योंकि वे अपनी कमाई का एक महत्वपूर्ण हिस्सा लेते हैं।</li>
<li>स्वतंत्र डिजाइनरों को भी बड़े निगमों द्वारा अपने फोंट के अनधिकृत उपयोग के साथ मुद्दों का सामना करना पड़ता है।</li>
<li>मोनोटाइप अपने माईफोंट ्स मार्केटप्लेस के लिए एक सब्सक्रिप्शन मॉडल पेश करने की योजना बना रहा है, जिससे चिंता बढ़ रही है कि यह मुख्य रूप से मोनोटाइप को लाभ पहुंचा सकता है।</li>
<li>मोनोटाइप फ़ॉन्ट खोज के लिए एआई के उपयोग की खोज कर रहा है, लेकिन फ़ॉन्ट डिजाइनरों का तर्क है कि एआई फोंट के पीछे मानव कहानी और अर्थ को दोहरा नहीं सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283860">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में फोंट के विभिन्न पहलुओं को शामिल किया गया है, जैसे कि उनकी उत्पत्ति, कॉपीराइट चिंताएं और स्वतंत्र डिजाइनरों के लिए समर्थन।</li>
<li>प्रतिभागी विभिन्न ऑपरेटिंग सिस्टम पर फ़ॉन्ट रेंडरिंग और डिज़ाइन उद्देश्यों के लिए फ़ॉन्ट के चयन और संयोजन के बारे में बातचीत में संलग्न होते हैं।</li>
<li>ओपन-सोर्स और वाणिज्यिक फोंट की उपलब्धता, गुणवत्ता और प्रभावशीलता पर ध्यान देने के साथ फ़ॉन्ट उद्योग में एकाधिकार और निजी इक्विटी फर्मों के प्रभाव का भी पता लगाया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gis.stackexchange.com/a/2964/5599">111,111.1 मीटर विश्वसनीय रूप से 1 डिग्री अक्षांश है</a></h2>
<ul>
<li>भौगोलिक सूचना प्रणाली (जीआईएस) स्टैक एक्सचेंज कार्टोग्राफरों, भूगोलवेत्ताओं और जीआईएस पेशेवरों के लिए प्रश्न पूछने और जवाब देने के लिए एक मंच है।</li>
<li>एक उपयोगकर्ता एम्बेडेड सिस्टम पर अपने काम के लिए मीटर में एक विशिष्ट दूरी से अक्षांश और देशांतर निर्देशांक को ऑफसेट करने के लिए एक एल्गोरिथ्म की मांग कर रहा है।</li>
<li>विन्सेंटी के प्रत्यक्ष सूत्र को इस उद्देश्य के लिए संभावित सहायक एल्गोरिदम के रूप में सुझाया गया है, क्योंकि यह अपनी गति और सटीकता के लिए जाना जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37284487">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा माप की एक इकाई के रूप में अक्षांश के 1 डिग्री की विश्वसनीयता और अक्षांश और देशांतर निर्देशांक की सीमाओं की पड़ताल करती है।</li>
<li>यह मीटर के इतिहास और पुनर्परिभाषाओं में प्रवेश करता है, मीट्रिक और शाही जैसे विभिन्न माप प्रणालियों के फायदे और नुकसान को उजागर करता है।</li>
<li>यह अमेरिका में मीट्रिकेशन के प्रतिरोध और शाही प्रणाली के कारण होने वाले भ्रम को संबोधित करता है, जबकि समुद्री मील की वास्तविकता और उपयोगिता पर भी चर्चा करता है। इसके अतिरिक्त, यह इकाई रूपांतरण और विभिन्न संदर्भों में माप की जटिलताओं को छूता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://overthewire.org/wargames/">Overthewire.org</a></h2>
<ul>
<li>ओवरदवायर समुदाय व्यक्तियों को सुरक्षा अवधारणाओं को सीखने और अभ्यास करने में मदद करने के लिए वॉरगेम प्रदान करता है।</li>
<li>इन खेलों को विभिन्न बंदरगाहों पर एसएसएच के माध्यम से एक्सेस किया जा सकता है।</li>
<li>समुदाय उपयोगकर्ताओं को सहायता लेने, प्रश्न पूछने या सुझाव प्रदान करने के लिए एक चैट प्लेटफ़ॉर्म प्रदान करता है। इसके अलावा, समुदाय का समर्थन करने में रुचि रखने वालों के लिए एक दान याचिका उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37281745">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Overthewire.org एक वेबसाइट है जो कंप्यूटर सुरक्षा और हैकिंग के बारे में जानने के लिए वॉरगेम प्रदान करती है।</li>
<li>चर्चा में भाग लेने वाले लोग चुनौतियों के साथ अपने अनुभव साझा करते हैं और अन्य समान संसाधनों की सिफारिश करते हैं।</li>
<li>कुछ प्रतिभागियों ने ध्यान दिया कि एएसएलआर और बेहतर कंपाइलर चेतावनियों जैसे सुरक्षा उपायों में प्रगति के कारण इस प्रकार की चुनौतियां कम प्रासंगिक हो रही हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~jasonh/personal/humor/compile.html">Apple के MPW C कंपाइलर (2006) द्वारा निर्मित कुछ त्रुटि संदेश</a></h2>
<ul>
<li>सारांश में ऐप्पल के एमपीडब्ल्यू सी कंपाइलर से त्रुटि संदेश शामिल हैं, जो स्ट्रिंग संसाधनों से डीकंपाइल किए गए हैं।</li>
<li>त्रुटि संदेशों में प्रोग्रामिंग त्रुटियों और कंपाइलर की सीमाओं के बारे में विनोदी और व्यंग्यात्मक टिप्पणियां शामिल हैं।</li>
<li>सारांश में कॉपीराइट चिंताओं का भी उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283375">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर न्यूज पर चर्चा में सॉफ्टवेयर विकास से संबंधित विभिन्न विषयों को शामिल किया गया है, जिसमें 2006 में ऐप्पल के एमपीडब्ल्यू सी कंपाइलर से त्रुटि संदेश और पुराने कोड को संकलित करने की चुनौतियां शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता पुराने कार्यक्रमों के लिए पुरानी यादों को व्यक्त करते हैं और ऐप्पल से सॉफ्टवेयर ब्लोट, कंपाइलर सीमाओं और महंगी रैम कीमतों जैसे मुद्दों पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>चर्चा किए गए अन्य विषयों में ऐप्पल सिलिकॉन मैक में मेमोरी प्रबंधन, विभिन्न प्रोग्रामिंग भाषाओं के टिप्पणी डिलिमिटर्स, एसएसडी वियर, यूरोपीय संघ के बैटरी नियम, सी प्रोग्रामिंग में शून्य पॉइंटर्स और प्रोग्रामिंग भाषाओं में नेस्टेड ब्लॉक टिप्पणियों की इच्छा शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/I_Can_Eat_Glass">मैं गिलास खा सकता हूँ</a></h2>
<ul>
<li>&quot;आई कैन ईट ग्लास&quot; इंटरनेट के शुरुआती दिनों में एथन मोलिक द्वारा शुरू की गई एक भाषाई परियोजना थी।</li>
<li>परियोजना का उद्देश्य वाक्यांश का विभिन्न भाषाओं में अनुवाद करना था, जिसके परिणामस्वरूप 150 से अधिक अनुवाद हुए।</li>
<li>हालांकि मूल वेबपेज अब उपलब्ध नहीं है, परियोजना ने लोकप्रियता हासिल की और पर्यटकों के लिए विनोदी अनुवाद प्रदान करते हुए एक इंटरनेट मीम बन गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283636">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख &quot;आई कैन ईट ग्लास&quot; नामक एक अनुवाद परियोजना पर केंद्रित है जो विभिन्न भाषाओं में इस वाक्यांश के विभिन्न अनुवादों की पड़ताल करता है।</li>
<li>बातचीत में उपाख्यानों, ऐतिहासिक संदर्भ और अनुवादों के बीच तुलना शामिल है, जो एक मनोरंजक और हल्के-फुल्के स्वर प्रदान करती है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, लेख इंटरनेट नॉस्टेल्जिया, मीम अभिलेखागार और खाने के ग्लास की सुरक्षा जैसे विषयों को छूता है, जिससे चर्चा में गहराई आती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/satwikkansal/wtfpython">WTFPython: आश्चर्यजनक स्निपेट के माध्यम से पायथन की खोज और समझना</a></h2>
<ul>
<li>&quot;wtfpython&quot; एक ऐसी परियोजना है जो पेचीदा कोड स्निपेट का उपयोग करके पायथन के छिपे हुए पहलुओं और कम ज्ञात विशेषताओं में प्रवेश करती है।</li>
<li>इसमें पाइथन अवधारणाओं, अनुकूलन, अप्रत्याशित व्यवहार, सामान्य गलत धारणाओं और प्रोग्रामिंग युक्तियों जैसे विषयों की एक विस्तृत श्रृंखला शामिल है।</li>
<li>परियोजना &quot;wtfpython&quot; नामक एक संसाधन प्रदान करती है जो विस्तृत स्पष्टीकरण और उदाहरण प्रदान करती है, और योगदान को प्रोत्साहित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37281692">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पायथन में &quot;है&quot; ऑपरेटर को &quot;==&quot; ऑपरेटर पर फायदे के रूप में चर्चा की जाती है।</li>
<li>जावास्क्रिप्ट और पायथन की विचित्रताओं और आलोचनाओं का पता लगाया जाता है, जिसमें आश्चर्यजनक कारकों पर बहस और प्रोग्रामिंग भाषाओं में अश्लीलता का उपयोग शामिल है।</li>
<li>कोई विशिष्ट नए या रोमांचक विकास या रिलीज का उल्लेख नहीं किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://adamj.eu/tech/2021/05/11/python-type-hints-args-and-kwargs/">पायथन प्रकार संकेत - *args और **kwargs (2021)</a></h2>
<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट टाइप संकेतों के संयोजन के साथ पायथन के चर तर्क ऑपरेटरों, * args और **kwargs के उपयोग की पड़ताल करता है।</li>
<li>आर्ग और क्वार्ग के लिए प्रकार घोषित करने की गलत विधि पर चर्चा की गई है, जिसमें निहित तर्कों के प्रकारों को परिभाषित करने की आवश्यकता पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>पायथन एन्हांसमेंट प्रस्ताव (पीईपी) 484 को सही दृष्टिकोण के आधार के रूप में संदर्भित किया गया है, जिसमें व्यक्तिगत तर्कों के प्रकार निर्दिष्ट करना शामिल है।</li>
<li>पोस्ट एक उदाहरण के साथ समाप्त होता है जो अनुशंसित विधि की प्रभावशीलता को प्रदर्शित करते हुए टाइप चेक को सफलतापूर्वक पास करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37282385">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा कई पायथन विषयों के आसपास घूमती है, जैसे कि प्रकार संकेत, फ़ंक्शन हस्ताक्षर, वंशानुक्रम, लक्षण, कीवर्ड तर्क, स्लाइसिंग, वैरिडिक फ़ंक्शन, उपनाम और दस्तावेज़ीकरण।</li>
<li>प्रतिभागी इन चुनौतियों से निपटने के लिए अपने व्यक्तिगत अनुभव, निराशा और सुझाव साझा करते हैं।</li>
<li>विषयों और दृष्टिकोणों की एक विविध श्रृंखला को कवर किया गया है, जो पायथन डेवलपर्स के लिए मूल्यवान अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/svpino/status/1695806027256475777">स्क्रम एक कैंसर है</a></h2>
<ul>
<li>ट्वीट के लेखक ने स्क्रम की कड़ी आलोचना करते हुए तर्क दिया कि यह सॉफ्टवेयर टीमों को अप्रभावी बनाता है।</li>
<li>नकारात्मक राय का समर्थन करने के लिए दो उपाख्यान प्रदान किए जाते हैं, एक योजना उपकरण के रूप में पोकर का उपयोग करने के बारे में और दूसरा इस विश्वास के बारे में कि प्रक्रिया जोड़ने से दक्षता में सुधार होता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37289151">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सॉफ्टवेयर विकास टीमों में स्क्रम और एजाइल पद्धतियों के कार्यान्वयन और प्रभावशीलता के आसपास बहस है।</li>
<li>कुछ व्यक्तियों को स्क्रम टीम उत्पादकता के लिए सहायक लगता है, जबकि अन्य इसकी नौकरशाही प्रकृति की आलोचना करते हैं।</li>
<li>चर्चा की गई चुनौतियों में प्रतिभाशाली प्रोग्रामर को ढूंढना और बनाए रखना, साथ ही स्क्रम ढांचे के भीतर कार्यभार और दबाव के बारे में चिंताएं शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/asian-america/mother-arrested-bangladesh-son-us-criticizes-government-online-rcna101392">अमेरिका में बेटे ने सरकार की ऑनलाइन आलोचना की, बांग्लादेश में मां गिरफ्तार</a></h2>
<ul>
<li>बांग्लादेश में एक मां को अपने बेटे के फेसबुक पोस्ट के कारण गिरफ्तार किया गया है, जिसमें उसने सरकार की आलोचना की थी।</li>
<li>अमेरिका में पीएचडी के छात्र बेटे ने अपनी मां की हिरासत पर निराशा व्यक्त की, जो उनका मानना है कि उनकी पोस्ट का परिणाम था।</li>
<li>यह घटना बांग्लादेशी डायस्पोरा में सेंसरशिप और उत्पीड़न के बारे में चिंताओं को बढ़ाती है जो सरकार के खिलाफ बोलते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283128">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बांग्लादेश में एक मां को इसलिए गिरफ्तार कर लिया गया क्योंकि उसके बेटे ने ऑनलाइन सरकार की आलोचना की थी।</li>
<li>ऑनलाइन आलोचना के लिए व्यक्तियों को गिरफ्तार करने का मुद्दा बांग्लादेश तक सीमित नहीं है और इसके भू-राजनीतिक प्रभाव हो सकते हैं।</li>
<li>बातचीत ऑनलाइन गुमनामी, अहिंसक प्रतिरोध और बांग्लादेश में राजनीतिक स्थिति जैसे विषयों की पड़ताल करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-27</a></h1>
<h2><a href="https://rmkit.dev/eink-is-so-retropunk/">ई-इंक इतना Retropunk है</a></h2>
<ul>
<li>लेख ई-इंक उपकरणों के साथ लेखक के आकर्षण की पड़ताल करता है और उनकी तुलना 80 और 90 के दशक के कंप्यूटर की सादगी और जादू से करता है।</li>
<li>ई-इंक उपकरणों के लाभों पर प्रकाश डाला गया है, जिसमें उनकी कम बिजली की खपत, सरल वास्तुकला और अनावश्यक सॉफ़्टवेयर और सुविधाओं की कमी शामिल है।</li>
<li>ई-इंक उपकरणों के आसपास के अद्वितीय सॉफ्टवेयर पारिस्थितिकी तंत्र पर चर्चा की जाती है, और पाठकों को इन उपकरणों के लिए हैकिंग और विकास में भाग लेने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है। कुछ सीमाएं, जैसे कि Remarkable 2 के मालिकाना डिस्प्ले ड्राइवर और कोबो पर मजबूत पैकेज प्रबंधन की कमी का उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272652">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा ई-इंक उपकरणों से जुड़े अनुकूलन विकल्पों, सीमाओं और उच्च लागतों की पड़ताल करती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता ई-इंक तकनीक के संबंध में अपने अनुभव, निराशा और इच्छाओं को साझा करते हैं।</li>
<li>प्रतिस्पर्धा पर पेटेंट के प्रभाव और कुछ शर्तों की परिभाषा के बारे में बहस चल रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ericdraken.com/pfsense-decrypt-ad-traffic/">Profobuf से विज्ञापनों को डिक्रिप्ट करके और अलग करके AppleTV पर YouTube विज्ञापनों को ब्लॉक करें</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ऐप्पल टीवी पर यूट्यूब विज्ञापनों को अवरुद्ध करने के लिए विभिन्न तरीकों और उपकरणों की पड़ताल करता है, जिसमें प्रोटोकॉल बफर डेटा को डिक्रिप्ट करना और हेरफेर करना शामिल है।</li>
<li>वे गोपनीयता के महत्व और विज्ञापनों और ट्रैकिंग के नकारात्मक प्रभावों पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>लेखक एक pfSense राउटर और कई एक्सेस पॉइंट सेट करता है, नेटवर्क कॉन्फ़िगरेशन पर चर्चा करता है, समस्याओं का निवारण करता है, और अपने YouTube स्थान को बदलने और विज्ञापनों से बचने के लिए वीपीएन का उपयोग करने के साथ प्रयोगों पर चर्चा करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37279109">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में ऐप्पल टीवी पर यूट्यूब विज्ञापनों को अवरुद्ध करने के तरीकों और रचनाकारों और Google के विज्ञापन राजस्व पर विज्ञापन-ब्लॉकर्स के प्रभाव को संबोधित किया गया है।</li>
<li>यह यूट्यूब पर रचनाकारों का समर्थन करने के विकल्पों की खोज करता है, जैसे कि Patreon जैसे प्लेटफॉर्म।</li>
<li>यूट्यूब की सुविधाओं और अत्यधिक विज्ञापनों के साथ निराशा के साथ-साथ फिल्मों में ऑडियो डाउनमिक्सिंग के मुद्दों सहित गोपनीयता और सुरक्षा चिंताओं पर चर्चा की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.engineering/slacks-migration-to-a-cellular-architecture/">एक सेलुलर आर्किटेक्चर में स्लैक का प्रवास।</a></h2>
<ul>
<li>स्लैक ने अतिरेक को बढ़ाने और साइट विफलताओं के प्रभाव को कम करने के लिए एक अखंड वास्तुकला से सेल-आधारित वास्तुकला में संक्रमण किया है।</li>
<li>माइग्रेशन एक ऐसी घटना से प्रेरित था जहां एक उपलब्धता क्षेत्र में नेटवर्क व्यवधान के परिणामस्वरूप स्लैक उपयोगकर्ताओं के लिए त्रुटियां हुईं।</li>
<li>स्लैक का नया सेलुलर आर्किटेक्चर एकल उपलब्धता क्षेत्र के भीतर विफलताओं के अलगाव को सक्षम बनाता है और निरंतर सेवा उपलब्धता सुनिश्चित करने के लिए उपयोगकर्ता के अनुरोधों को पुनर्निर्देशित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37274871">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्लैक ने एक साइलोइंग रणनीति के साथ एक सेलुलर आर्किटेक्चर लागू किया है, जिससे बेहतर प्रदर्शन और स्केलेबिलिटी की अनुमति मिलती है।</li>
<li>कंपनी अपनी सेवा की उच्च उपलब्धता सुनिश्चित करने के लिए कई उपलब्धता क्षेत्रों का भी उपयोग करती है।</li>
<li>स्लैक के माइक्रोसर्विसेज आर्किटेक्चर में एक बड़ी चुनौती विभिन्न प्रोग्रामिंग भाषाओं का उपयोग है, जिससे संगतता के मुद्दे हो सकते हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने स्लैक के प्रदर्शन पर असंतोष व्यक्त किया है, खासकर जब माइक्रोसॉफ्ट टीम्स की तुलना में।</li>
<li>आईआरसी जैसे विकल्पों का उपयोग करने पर विचार करने के लिए सुझाव दिए गए हैं, जो बेहतर प्रदर्शन और विश्वसनीयता प्रदान कर सकते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/paulg/status/1695596853864321055">यदि आप आंख-ट्रैकिंग में रुचि रखते हैं, तो मुझे आपको वित्त पोषित करने में दिलचस्पी है।</a></h2>
<ul>
<li>पॉल ग्राहम, एक प्रसिद्ध निवेशक और वाई कॉम्बीनेटर के सह-संस्थापक, सक्रिय रूप से एक स्टार्टअप को निधि देने की मांग कर रहे हैं जो एएलएस वाले लोगों के लिए आंख-ट्रैकिंग तकनीक को बढ़ाने पर केंद्रित है।</li>
<li>स्टार्टअप का प्राथमिक लक्ष्य एक बेहतर आंख-नियंत्रित कीबोर्ड विकसित करना होगा, जो संचार और रोजमर्रा के कार्यों में एएलएस से प्रभावित व्यक्तियों की बहुत सहायता कर सकता है।</li>
<li>इस क्षेत्र में ग्राहम की रुचि एएलएस वाले लोगों के जीवन में काफी सुधार करने के लिए तकनीकी प्रगति की क्षमता को दर्शाती है, जो सहायक प्रौद्योगिकी नवाचार की रोमांचक संभावनाओं की एक झलक प्रदान करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37278345">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर न्यूज पर पोस्ट आई-ट्रैकिंग तकनीक के संभावित अनुप्रयोगों और सीमित शारीरिक गतिशीलता वाले व्यक्तियों के लिए प्रयोज्यता और पहुंच पर इसके प्रभाव की पड़ताल करता है, जैसे कि एएलएस वाले लोग।</li>
<li>वैकल्पिक प्रौद्योगिकियों और समाधानों के साथ-साथ आंखों की ट्रैकिंग की सीमाओं और चुनौतियों पर चर्चा की जाती है।</li>
<li>पोस्ट में विभिन्न कंपनियों, उत्पादों और क्षेत्र में प्रगति का उल्लेख किया गया है, जो विकलांग व्यक्तियों के लिए जीवन की गुणवत्ता में सुधार के लिए सकारात्मक क्षमता पर प्रकाश डालता है। इसके अतिरिक्त, लिथियम निष्कर्षण के पर्यावरणीय प्रभाव और प्रौद्योगिकी विकास के नैतिक प्रभावों पर एक संक्षिप्त चर्चा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/27/90-of-eco-friendly-paper-straws-contain-traces-of-toxic-forever-chemicals/">&quot;पर्यावरण के अनुकूल&quot; पेपर स्ट्रॉ के 90% में हमेशा के लिए जहरीले रसायनों के निशान होते हैं।</a></h2>
<ul>
<li>एंटवर्प विश्वविद्यालय के एक अध्ययन से पता चलता है कि 90% पर्यावरण के अनुकूल पेपर स्ट्रॉ में पीएफएएस नामक हानिकारक &quot;हमेशा के लिए रसायन&quot; होते हैं।</li>
<li>पीएफएएस को विभिन्न स्वास्थ्य मुद्दों जैसे उच्च कोलेस्ट्रॉल, कम प्रतिरक्षा प्रतिक्रिया, थायराइड रोग और कैंसर के जोखिम में वृद्धि से जोड़ा गया है।</li>
<li>अध्ययन में पाया गया कि 39 परीक्षण किए गए स्ट्रॉ ब्रांडों में से 69% में पीएफएएस पाया गया, जिसमें पेपर स्ट्रॉ में इन रसायनों की सबसे अधिक उपस्थिति थी। पेपर स्ट्रॉ पर पानी प्रतिरोधी कोटिंग संभवतः पीएफएएस के उपयोग में योगदान देती है।</li>
<li>यह इस धारणा को चुनौती देता है कि पेपर स्ट्रॉ प्लास्टिक विकल्पों की तुलना में स्वचालित रूप से स्वस्थ और अधिक टिकाऊ होते हैं, यह निर्धारित करने के लिए आगे के शोध की मांग करते हैं कि क्या पीएफएएस विशिष्ट उपयोग के दौरान पेपर स्ट्रॉ से बाहर निकलता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37275856">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बहस स्ट्रॉ के पर्यावरणीय प्रभाव और स्टेनलेस स्टील या पुन: प्रयोज्य प्लास्टिक स्ट्रॉ जैसे विकल्पों पर केंद्रित है।</li>
<li>पर्यावरण के अनुकूल पेपर स्ट्रॉ में हानिकारक रसायनों की उपस्थिति और उनके पानी प्रतिरोधी कोटिंग के कारण उन्हें रीसाइक्लिंग की चुनौतियों के बारे में चिंता जताई जाती है।</li>
<li>चर्चा में प्लास्टिक प्रदूषण के व्यापक मुद्दों, विभिन्न पुआल प्रकारों की ऊर्जा खपत और इस समस्या को हल करने के लिए व्यापक समाधान की आवश्यकता पर भी प्रकाश डाला गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fish-shell/fish-shell">मछली - एक दोस्ताना इंटरैक्टिव शेल</a></h2>
<ul>
<li>फिश शेल एक कमांड लाइन शेल है जो मैकओएस, लिनक्स और विभिन्न प्लेटफार्मों के लिए गिटहब पर उपलब्ध है।</li>
<li>मछली के खोल की विशेषताओं में सिंटैक्स हाइलाइटिंग, ऑटोसजेस्ट-एज-यू-टाइप और टैब पूर्णता शामिल हैं।</li>
<li>मैकओएस, लिनक्स और विंडोज के लिए इंस्टॉलेशन निर्देश प्रदान किए जाते हैं, जिसमें स्रोत और निर्भरताओं से निर्माण शामिल है।</li>
<li>सारांश में यह भी उल्लेख किया गया है कि परियोजना में कैसे योगदान दिया जाए और समर्थन और संसाधन कहां से प्राप्त किए जाएं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272611">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फिश शेल को इसके उपयोगकर्ता के अनुकूल इंटरफ़ेस, स्क्रिप्टिंग के लिए सादगी और अंतर्निहित सुविधाओं के लिए सराहा जाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता zsh जैसे अन्य गोले के साथ निराशा व्यक्त करते हैं और संगतता और कॉन्फ़िगरेशन मुद्दों पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>हालांकि कुछ सीमाएं हैं, कुल मिलाकर, उपयोगकर्ताओं के पास मछली शेल की क्षमताओं का सकारात्मक दृष्टिकोण है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/j2kun/archive/thoughts-about-what-worked-in-math-circles/">गणित मंडलियों में क्या काम करता है इसके बारे में विचार</a></h2>
<ul>
<li>7-8 साल के बच्चों के लिए गणित सर्कल का नेतृत्व करने में उनका ध्यान आकर्षित करने के लिए विभिन्न विषयों के साथ प्रयोग करना शामिल था।</li>
<li>प्रस्तावात्मक तर्क पहेली और गेम थ्योरी गेम सफल रहे, जबकि ज्यामिति और फोल्ड-एंड-कट गतिविधियां बच्चों के लिए आकर्षक नहीं थीं।</li>
<li>कहानी ने युवा शिक्षार्थियों को आकर्षित करने में एक महत्वपूर्ण भूमिका निभाई, जिससे उन्हें अपने लिए गणित की सराहना करने के लिए प्रेरित किया गया, लेकिन लेखक बच्चों के एक नए समूह के साथ अधिक आकर्षक कहानियों की आवश्यकता को स्वीकार करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37276502">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गणित मंडल युवा छात्रों के लिए मूल्यवान और दुर्लभ अवसर हैं, जो उन्हें गणित करियर के लिए तैयार करने में लाभ प्रदान करते हैं।</li>
<li>यूक्लिड के तत्व दृष्टिकोण और गणित के खेल का उल्लेख छात्रों को संलग्न करने के लिए संसाधनों और गतिविधियों के रूप में किया गया है।</li>
<li>लेख ऑटिज़्म स्पेक्ट्रम पर बच्चों के लिए गणित अवधारणाओं को पेश करने के संभावित लाभों और चुनौतियों पर प्रकाश डालता है, और गणित शिक्षा के लिए अभिनव और इंटरैक्टिव शिक्षण विधियों के महत्व पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/24/this-venture-backed-startup-has-quietly-bought-more-than-80-mom-and-pop-shops/">एक उद्यम-समर्थित स्टार्टअप ने चुपचाप 80 से अधिक मॉम-एंड-पॉप दुकानें खरीदी हैं</a></h2>
<ul>
<li>टीमशेयर, न्यूयॉर्क स्थित एक स्टार्टअप, छोटे व्यवसायों को प्राप्त करने में माहिर है जिनके पास उत्तराधिकार योजनाओं की कमी है और कर्मचारी स्वामित्व की पेशकश करते हैं।</li>
<li>कंपनी ने सफलतापूर्वक 84 व्यवसायों का अधिग्रहण किया है और फिनटेक उत्पादों को बेचकर राजस्व उत्पन्न करता है।</li>
<li>टीमशेयर ने उद्यम पूंजी में प्रभावशाली $ 245 मिलियन जुटाए हैं और अपने उत्पाद प्रस्तावों का विस्तार करते हुए मौजूदा विक्रेताओं को बदलने का इरादा रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272298">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्टार्ट-अप टीमशेयर ने 80 से अधिक छोटे व्यवसायों का अधिग्रहण किया है और उन्हें श्रमिक-स्वामित्व वाली सहकारी समितियों में बदल दिया है।</li>
<li>इस अद्वितीय व्यवसाय मॉडल का उद्देश्य कर्मचारियों के लिए वित्तीय सुरक्षा और स्वामित्व का मार्ग प्रदान करना है।</li>
<li>हालांकि, इन व्यवसायों की दीर्घकालिक व्यवहार्यता के बारे में चिंताएं हैं और व्यावसायिक लाभप्रदता में सुधार के बजाय फिनटेक उत्पादों को बेचने पर टीमशेयर के ध्यान के बारे में संदेह है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://n8n.io">n8n.io - एक शक्तिशाली वर्कफ़्लो स्वचालन उपकरण</a></h2>
<ul>
<li>n8n एक वर्कफ़्लो स्वचालन उपकरण है जिसे तकनीकी लोगों के लिए जटिल स्वचालन को कुशलतापूर्वक बनाना आसान बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह एक उपयोगकर्ता के अनुकूल इंटरफ़ेस और जावास्क्रिप्ट का उपयोग करके स्वचालन को अनुकूलित करने का विकल्प प्रदान करता है।</li>
<li>350 से अधिक देशी एकीकरण और कस्टम परिदृश्य बनाने की क्षमता के साथ, एन 8 एन का उपयोग विभिन्न उपयोग के मामलों जैसे ग्राहक एकीकरण, सीआरएम अनुकूलन और एसएएएस बैकएंड प्रोटोटाइप में किया जा सकता है।</li>
<li>यह स्केलेबिलिटी और अनुकूलन योग्य त्रुटि हैंडलिंग को प्राथमिकता देता है और इसे मुफ्त में स्व-होस्ट किया जा सकता है या सस्ती मूल्य निर्धारण विकल्पों के साथ क्लाउड में उपयोग किया जा सकता है।</li>
<li>n8n समुदाय अपने उपयोगकर्ताओं के लिए समर्थन और संसाधन प्रदान करता है, और मंच अपनी क्षमताओं और लचीलेपन के लिए अत्यधिक प्रशंसा की जाती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37274052">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>n8n.io एक लोकप्रिय वर्कफ़्लो स्वचालन उपकरण है जिसे व्यापक प्रोग्रामिंग ज्ञान के बिना जटिल बैकएंड बनाने की क्षमता के लिए प्रशंसा की जाती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता छिटपुट त्रुटियों और सीमित उपयोगकर्ता प्रबंधन और एकीकरण को n8n.io की कमियों के रूप में उल्लेख करते हैं।</li>
<li>अन्य उपकरण जैसे हुगिन, विंडमिल और इंजेस्ट पर चर्चा की जाती है, उनके लाभों और कमियों पर प्रकाश डाला जाता है।</li>
<li>n8n.io को ज़ापियर के लिए एक सस्ता ओपन-सोर्स विकल्प के रूप में हाइलाइट किया गया है, और इस बारे में बहस है कि क्या ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर स्वतंत्र रूप से उपलब्ध होना चाहिए या भुगतान की आवश्यकता है।</li>
<li>यह जोर दिया जाता है कि सॉफ्टवेयर उपकरणों के लाइसेंसिंग और व्यवसाय मॉडल को समझना महत्वपूर्ण है।</li>
<li>n8n.io की एकीकरण क्षमताओं पर चर्चा की जाती है, जिसमें उपयोगकर्ता अन्य प्लेटफार्मों के साथ बेहतर एकीकरण के लिए सुधार का सुझाव देते हैं।</li>
<li>थ्रेड में &quot;एन 8 एन&quot; के उच्चारण, अन्य उपकरणों की तुलना और वर्कफ़्लो स्वचालन के लिए इन उपकरणों की कार्यक्षमता और विश्वसनीयता पर चर्चा शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/onnokort/semu-c64">एक कमोडोर 64 पर लिनक्स</a></h2>
<ul>
<li>सेमू-सी 64 एक ऐसी परियोजना है जो सेमू एमुलेटर के कांटे का उपयोग करके कमोडोर सी 64 पर लिनक्स चलाने की अनुमति देती है।</li>
<li>इसके लिए रैम विस्तार इकाई की आवश्यकता होती है और यह बहुत धीमी गति से चलता है, जिसमें लिनक्स को वास्तविक सी 64 पर बूट करने में एक सप्ताह लगने का अनुमान है।</li>
<li>कोड को मेक और mos-c64-clang का उपयोग करके बनाया जा सकता है, और एमुलेटर को .d64 फ़ाइल बनाकर और semu निष्पादन योग्य लोड करके VICE EMU पर चलाया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37277907">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक डेवलपर ने आरआईएससी-वी एमुलेटर और एलएलवीएम पोर्ट का उपयोग करके कमोडोर 64 पर लिनक्स को सफलतापूर्वक चलाया है।</li>
<li>कंपाइलर की दक्षता और कमोडोर 64 के प्रोसेसर की सीमाओं के बारे में बहस चल रही है।</li>
<li>कुछ वास्तविक हार्डवेयर पर परियोजना चलाने में रुचि रखते हैं, लेकिन इसके लिए एक दुर्लभ और कठिन से मिलने वाली रैम विस्तार इकाई की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-26</a></h1>
<h2><a href="https://opentf.org/announcement">ओपनटीएफ ने टेराफॉर्म के कांटे की घोषणा की</a></h2>
<ul>
<li>ओपनटीएफ ओपनटीएफ पहल द्वारा बनाई गई टेराफॉर्म का एक कांटा है।</li>
<li>पहल का उद्देश्य टेराफॉर्म को ओपन-सोर्स रखना है और समुदाय से महत्वपूर्ण समर्थन प्राप्त किया है।</li>
<li>ओपनटीएफ एक प्रसिद्ध लाइसेंस के तहत विकसित किया जा रहा है, समुदाय-संचालित, निष्पक्ष, स्तरित और मॉड्यूलर होगा, और पीछे की ओर संगत होगा।</li>
<li>ओपनटीएफ लिनक्स फाउंडेशन और क्लाउड नेटिव कंप्यूटिंग फाउंडेशन का हिस्सा बनने की योजना बना रहा है ताकि यह सुनिश्चित हो सके कि यह ओपन-सोर्स और वेंडर-न्यूट्रल बना रहे।</li>
<li>परियोजना पूरी होने के करीब है, एक भंडार-व्यापी नाम, संचालन समिति के सदस्यों का चयन, और सामुदायिक दस्तावेजों में समायोजन पहले से ही पूरा हो चुका है।</li>
<li>निकट भविष्य में ओपनटीएफ की एक कामकाजी रिलीज की उम्मीद है।</li>
<li>ओपनटीएफ को पहले ही कई कंपनियों से समर्थन मिल चुका है और इसके बढ़ने की उम्मीद है।</li>
<li>ओपनटीएफ मौजूदा टेराफॉर्म प्रदाताओं और मॉड्यूल के साथ संगत होगा।</li>
<li>इसका लाइसेंसिंग मॉडल फाउंडेशन और समुदाय द्वारा नियंत्रित किया जाएगा।</li>
<li>ओपनटीएफ में योगदान संसाधन प्रतिज्ञाओं, शब्द फैलाने और अंततः कोड योगदान के माध्यम से किया जा सकता है।</li>
<li>परियोजना का उद्देश्य सामुदायिक इनपुट के लिए एक सार्वजनिक रोडमैप और आरएफसी प्रक्रिया स्थापित करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262440">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपनटीएफ, एक समुदाय-संचालित पहल, ने परियोजना के लाइसेंस में बदलाव के कारण हाशीकॉर्प से टेराफॉर्म परियोजना को अलग कर दिया है।</li>
<li>ओपनटीएफ का उद्देश्य सकारात्मक पहलुओं पर ध्यान केंद्रित करना और हाशीकॉर्प के फैसले के पीछे की प्रेरणाओं और ओपन-सोर्स समुदाय के लिए निहितार्थ पर चर्चा करते हुए कंपनियों से समर्थन प्राप्त करना है।</li>
<li>सीएनसीएफ को ओपनटीएफ के लिए अपनी लाइसेंसिंग नीति में अपवाद बनाने की आवश्यकता हो सकती है, और विभिन्न ओपन-सोर्स नींव की भूमिका पर चर्चा होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-373">फैक्टरियो: अंतरिक्ष युग</a></h2>
<ul>
<li>गेम &quot;फैक्टरियो&quot; को &quot;फैक्टरियो: स्पेस एज&quot; नामक एक नया विस्तार मिल रहा है, जो अंतरिक्ष में पहुंचने के बाद खिलाड़ी की यात्रा जारी रखता है।</li>
<li>विस्तार नई दुनिया, अंतरग्रहीय अंतरिक्ष प्लेटफार्मों और रसद को पेश करेगा, जो अद्वितीय चुनौतियां और संसाधन प्रदान करेगा।</li>
<li>विस्तार के लिए रिलीज की तारीख अब से लगभग एक वर्ष के लिए योजनाबद्ध है और इसमें समग्र खेल में सुधार शामिल होंगे, जैसे कि बेहतर ट्रेन नियंत्रण और ब्लूप्रिंट बिल्डिंग।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37260637">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा लोकप्रिय गेम फैक्टरियो के चारों ओर घूमती है, जिसमें विभिन्न पहलुओं जैसे कि मोड्स, गेमप्ले मैकेनिक्स, ट्रेन सिग्नलिंग, प्रदर्शन अनुकूलन और आगामी विस्तार शामिल हैं।</li>
<li>खिलाड़ी खेल को बेहतर बनाने के लिए अपने अनुभव, राय और सुझाव साझा करते हैं, इसकी नशे की लत प्रकृति और समय प्रतिबद्धता के बारे में चिंताओं को उजागर करते हैं।</li>
<li>जबकि फैक्टरियो को इसके गेमप्ले और लगातार अपडेट के लिए सराहा जाता है, गहराई और स्थिरता बढ़ाने के लिए सुझाव भी हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phind.com/blog/code-llama-beats-gpt4">HumanEval पर GPT-4 को एक बढ़िया कोडलामा -34B के साथ हराना</a></h2>
<ul>
<li>फिंड टीम ने एक डेटासेट पर कोडलामा मॉडल को प्रशिक्षित किया है और ह्यूमनइवल पर प्रभावशाली प्रदर्शन परिणाम हासिल किए हैं।</li>
<li>उन्होंने सत्यापन के लिए और ओपन-सोर्स समुदाय का समर्थन करने के लिए हगिंगफेस पर मॉडल जारी किए हैं।</li>
<li>जीपीटी -4 के प्रदर्शन की तुलना के साथ मॉडल के pass@1 स्कोर का उल्लेख किया गया था।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37267597">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट एक भाषा मॉडल GPT-4 के प्रदर्शन और सीमाओं की पड़ताल करता है, और CodeLama-34B मॉडल के व्यावहारिक अनुप्रयोगों और संभावित सुधारों पर चर्चा करता है।</li>
<li>डेटा संदूषण और कोड साझा करने के नैतिक विचारों के आसपास एक बहस है।</li>
<li>भाषा मॉडल के खुले रिलीज के लाभ और उद्योग के लिए निहितार्थ की जांच की जाती है, साथ ही कोडलामा -34 बी मॉडल की क्षमताओं और संभावित उपयोगों और कोडिंग उद्योग पर एआई के प्रभाव की जांच की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ericgoldman.org/archives/2023/08/web-scraping-for-me-but-not-for-thee-guest-blog-post.htm">वेब स्क्रैपिंग मेरे लिए, लेकिन तुम्हारे लिए नहीं</a></h2>
<ul>
<li>मेटा और माइक्रोसॉफ्ट जैसी कंपनियां अपनी संपत्तियों पर वेब स्क्रैपिंग को प्रतिबंधित करती हैं, जबकि अन्य कंपनियों की संपत्तियों से डेटा को स्वतंत्र रूप से स्क्रैप करती हैं, जिससे पाखंडी रुख पैदा होता है।</li>
<li>वेब स्क्रैपिंग में इंटरनेट से डेटा प्राप्त करना शामिल है, लेकिन उस डेटा तक कौन पहुंच सकता है और उपयोग कर सकता है, इसका कानूनी सवाल जटिल है।</li>
<li>सोशल मीडिया कंपनियां डेटा में संपत्ति के अधिकारों के बिना भी उपयोगकर्ता-जनित सामग्री की सुरक्षा के लिए वेब स्क्रैपिंग मुकदमेबाजी को आक्रामक रूप से आगे बढ़ाती हैं, जैसे कि चैटटेल में अतिचार या अनुबंध का उल्लंघन।</li>
<li>लेखक कानूनी शासन की आलोचना करता है जो कंपनियों को ऑनलाइन उपयोग समझौतों की शर्तों के माध्यम से अपने स्वयं के बौद्धिक संपदा अधिकार बनाने की अनुमति देता है।</li>
<li>बौद्धिक ईमानदारी के लिए कानूनी आवश्यकता की कमी या अनुबंध-संपत्ति कानूनी व्यवस्था के उल्लंघन में स्थिरता पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>लेखक इस पाखंड को सक्षम करने के लिए अदालतों को दोषी ठहराता है और निजी कंपनियों को ऑनलाइन अनुबंधों के माध्यम से बौद्धिक संपदा अधिकारों का आविष्कार करने से रोकने के लिए एक समाधान का आह्वान करता है।</li>
<li>वेब स्क्रैपिंग की कानूनी स्थिति को अस्थिर के रूप में देखा जाता है और भविष्य में चुनौतियों का सामना करने की संभावना है, विशेष रूप से उत्पादक एआई मामलों में।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37264676">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख एक उदाहरण के रूप में HiQ बनाम LinkedIn मामले का उपयोग करते हुए, वेब स्क्रैपिंग के कानूनी निहितार्थ और परिणामों पर चर्चा करता है।</li>
<li>यह सेवा की शर्तों और अंतिम उपयोगकर्ता लाइसेंस समझौतों के उल्लंघन, वेब स्क्रैपिंग के लिए व्यापक निहितार्थ और निष्पक्ष नियमों और विनियमों की आवश्यकता जैसे विषयों की पड़ताल करता है।</li>
<li>लेख कॉर्पोरेट व्यवहार, कानूनी स्पष्टता, बीमा कवरेज और मुकदमों, कॉपीराइट संरक्षण, गोपनीयता चिंताओं और डिजिटल स्पेस में खुलेपन और नियंत्रण के बीच संतुलन को भी छूता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sixcolors.com/post/2023/08/why-i-gave-up-on-the-ipad-only-dream/">आईपैड-केवल यात्रा के सपने को छोड़ना</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने अपने प्राथमिक यात्रा डिवाइस के रूप में आईपैड का उपयोग करने के अपने अनुभव और मैकबुक एयर पर वापस स्विच करने के अपने फैसले के पीछे के कारणों को साझा किया है।</li>
<li>वे अपने निर्णय में एक महत्वपूर्ण कारक के रूप में मैकबुक एयर की तुलना में लचीलेपन और कार्यक्षमता की कमी का उल्लेख करते हैं।</li>
<li>विशिष्ट सीमाएं, जैसे कि कुछ ऐप्स और सहायक उपकरण का उपयोग करने में असमर्थता, पेशेवर काम के लिए आईपैड का उपयोग करने के निराशाजनक पहलुओं के रूप में हाइलाइट की जाती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37266957">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख यात्रा, नोट लेने और मीडिया खपत जैसी गतिविधियों के लिए आईपैड और अन्य उपकरणों का उपयोग करने के पेशेवरों और विपक्षों पर चर्चा करता है।</li>
<li>लैपटॉप और अन्य टैबलेट की तुलना में आईपैड की सुविधा और पोर्टेबिलिटी पर यूजर्स की अलग-अलग राय है।</li>
<li>चर्चा में सॉफ़्टवेयर संगतता, डिवाइस प्रतिबंध और परिवर्तनीय उपकरणों की इच्छा जैसे विषय शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thisisunpacked.substack.com/p/the-eu-war-on-behavioral-advertising">व्यवहार संबंधी विज्ञापन पर यूरोपीय संघ का युद्ध</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय संघ ने व्यवहार विज्ञापन को सीमित करने में जीत हासिल की है, क्योंकि मेटा (पूर्व में फेसबुक) यूरोपीय संघ में इन-ऐप व्यवहार विज्ञापन के लिए ऑप्ट-इन डिफ़ॉल्ट को समाप्त करने के लिए सहमत हो गया है।</li>
<li>गोपनीयता नीतियों और कानून में बदलाव, जैसे कि ऐप्पल की ऐप ट्रैकिंग पारदर्शिता और Google द्वारा तृतीय-पक्ष कुकीज़ को चरणबद्ध रूप से समाप्त करना, ने इस निर्णय को प्रभावित किया है।</li>
<li>गोपनीयता नियमों का व्यवहार विज्ञापन की पहुंच और प्रभावशीलता पर महत्वपूर्ण प्रभाव पड़ा है, जिससे गैर-व्यक्तिगत उत्पाद संस्करणों का उदय हुआ है और प्लेटफार्मों द्वारा यूरोपीय संघ के बाजारों की संभावित गैर-प्राथमिकता है। हालांकि, सोशल मीडिया प्लेटफार्मों की मुद्रीकरण की क्षमता पर यूरोपीय संघ के सख्त नियामक दृष्टिकोण के संभावित परिणामों के बारे में चिंताएं बनी हुई हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37263322">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा व्यवहार संबंधी विज्ञापन को विनियमित करने के लिए यूरोपीय संघ के दृष्टिकोण के आसपास केंद्रित है और जटिलता और लागत की आलोचनाओं की पड़ताल करती है, साथ ही डू नॉट ट्रैक हेडर के लिए सम्मान की कमी भी है।</li>
<li>जीडीपीआर का कार्यान्वयन और प्रभाव एक महत्वपूर्ण फोकस है, जिसमें उपयोगकर्ता की गोपनीयता की रक्षा में इसकी प्रभावशीलता पर अलग-अलग राय है।</li>
<li>बातचीत में ऑनलाइन विज्ञापन, गोपनीयता नियम, उपयोगकर्ता डेटा तक पहुंचने के लिए सहमति, जीडीपीआर अनुपालन और समाचार के लिए भुगतान करने पर फेसबुक और कनाडाई सरकार के बीच विवाद जैसे विषयों पर चर्चा की गई है। यह गोपनीयता आंदोलनों, विज्ञापन रणनीतियों, एल्गोरिथम फ़ीड, व्यक्तिगत डिजिटल विज्ञापनों और समाज और अर्थव्यवस्था पर विज्ञापन के मूल्य और प्रभाव के प्रभाव को भी संबोधित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2023/08/developer-rewrites-original-wipeout-from-abysmal-leaked-windows-source/">लीक हुए वाइपआउट सोर्स कोड से लगभग कुल पुनर्लेखन और रीमास्टर होता है</a></h2>
<ul>
<li>मूल वाइपआउट गेम के लिए स्रोत कोड लीक हो गया है, जिससे एक स्वतंत्र डेवलपर गेम को फिर से लिख और रीमास्टरिंग कर रहा है।</li>
<li>डेवलपर डोमिनिक स्ज़ेबलव्स्की ने रेंडरिंग, भौतिकी, ध्वनि और खेल के अन्य तत्वों को फिर से लिखकर प्रदर्शन और गेमप्ले में सुधार किया।</li>
<li>Szablewski ने GitHub पर कोड उपलब्ध कराया है, जिससे इसे कई प्लेटफार्मों के लिए संकलित किया जा सकता है। उन्हें उम्मीद है कि वाइपआउट फ्रैंचाइज़ी के मालिक सोनी या तो रीमास्टर को जारी रखने की अनुमति देंगे या आधिकारिक तौर पर एक रीमैस्टर्ड संस्करण जारी करेंगे।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262258">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वाइपआउट के लीक स्रोत कोड ने गेम के पूर्ण पुनर्लेखन और रीमास्टर को प्रेरित किया है, जिसके परिणामस्वरूप 6,000 फ्रेम प्रति सेकंड की प्रभावशाली फ्रेम दर है।</li>
<li>चर्चा गेम रेंडरिंग और फ्रेम दरों के आसपास केंद्रित है, गेमिंग कोड के साथ काम करने की चुनौतियों को उजागर करती है और &quot;बुरे&quot; और &quot;अच्छे&quot; कोड के बीच अंतर करती है।</li>
<li>कोड क्लीनअप और रीफैक्टरिंग के महत्व के साथ-साथ सॉफ्ट स्किल्स और हैंड्स-ऑन अनुभव के मूल्य पर जोर दिया जाता है। आलोचना जावास्क्रिप्ट / नोड प्रोग्रामिंग में एनपीएम पारिस्थितिकी तंत्र पर निर्देशित है।</li>
<li>स्रोत कोड के लीक और वाइपआउट गेमप्ले के बारे में बातचीत को भी छुआ गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellosystem.github.io/docs/">HelloSystem: FreeBSD पर निर्मित एक ग्राफिकल ओएस</a></h2>
<ul>
<li>HelloSystem FreeBSD पर आधारित एक उपयोगकर्ता के अनुकूल डेस्कटॉप सिस्टम है, जिसमें रचनाकारों के लिए सादगी और प्रयोज्यता पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
<li>यह मैक उपयोगकर्ताओं का स्वागत करने के लिए डिज़ाइन किया गया है जो एक अलग ऑपरेटिंग सिस्टम पर स्विच करना चाहते हैं।</li>
<li>HelloSystem के बारे में अधिक जानकारी और जानकारी के लिए, उनके GitHub पृष्ठ पर जाएँ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262857">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>HelloSystem FreeBSD पर निर्मित एक ग्राफिकल ऑपरेटिंग सिस्टम है, जिसे macOS और FreeBSD अनुप्रयोगों के साथ संगत होने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>चर्चा स्थिरता, डिजाइन, उपयोगकर्ता अनुभव और विभिन्न ऑपरेटिंग सिस्टम के लाभों पर विभिन्न दृष्टिकोणों की पड़ताल करती है।</li>
<li>यह हैलोसिस्टम और आरआईएससी ओएस के बीच समानता का उल्लेख करता है, साथ ही ऑपरेटिंग सिस्टम के नाम से संबंधित संभावित ट्रेडमार्क चिंताओं का भी उल्लेख करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/sat-college-board-tells-facebook-tiktok-your-scores-gpa-1850768077">कॉलेज बोर्ड की वेबसाइट टिकटॉक और फेसबुक के साथ जीपीए, सैट स्कोर साझा करती है।</a></h2>
<ul>
<li>कॉलेज बोर्ड, जो एसएटी और एडवांस्ड प्लेसमेंट परीक्षाओं का संचालन करता है, फेसबुक और टिकटॉक जैसी बड़ी तकनीकी कंपनियों के साथ छात्रों का डेटा साझा करता पाया गया है।</li>
<li>यह डेटा साझाकरण &quot;पिक्सेल&quot;, अदृश्य ट्रैकिंग तकनीक के माध्यम से सुविधाजनक है जिसका उपयोग लक्षित विज्ञापन के लिए किया जाता है।</li>
<li>कॉलेज बोर्ड के दावों के बावजूद कि व्यक्तिगत रूप से पहचान योग्य जानकारी साझा नहीं की जाती है, गिज़मोडो द्वारा किए गए परीक्षणों ने अन्यथा दिखाया, जिससे गोपनीयता की चिंता बढ़ गई।</li>
<li>अमेरिकी शिक्षा प्रणाली में कॉलेज बोर्ड की सेवाओं की अनिवार्य प्रकृति इन गोपनीयता चिंताओं को जोड़ती है।</li>
<li>कॉलेज बोर्ड के पास गोपनीयता के मुद्दों का इतिहास है, जिसमें अतीत में छात्र डेटा बेचना शामिल है।</li>
<li>यह स्पष्ट नहीं है कि संगठन अभी भी छात्र गोपनीयता के लिए प्रतिबद्ध है क्योंकि यह अब छात्र गोपनीयता प्रतिज्ञा का हस्ताक्षरकर्ता नहीं है।</li>
<li>कॉलेज बोर्ड अपने डेटा उपयोग का बचाव करता है, यह दावा करते हुए कि यह छात्रों को कॉलेज में पहुंचने और सफल होने में मदद करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37260553">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कॉलेज बोर्ड ट्रैकिंग पिक्सल का उपयोग करके टिकटॉक और फेसबुक के साथ जीपीए और एसएटी स्कोर साझा कर रहा है, जिससे गोपनीयता की चिंता बढ़ गई है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि कॉलेज बोर्ड के दावों के बावजूद खोज इतिहास साझा करना भी गोपनीयता का उल्लंघन है।</li>
<li>यह स्थिति अदालत की मंजूरी के बिना व्यक्तिगत डेटा तक सरकार की पहुंच के बारे में भी चिंता पैदा करती है और सरकार और निजी क्षेत्र दोनों के लिए गोपनीयता कानूनों के महत्व पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://resend.com/blog/email-authentication-a-developers-guide">ईमेल प्रमाणीकरण: एक डेवलपर गाइड</a></h2>
<ul>
<li>ईमेल प्रमाणीकरण सफल ईमेल वितरण के लिए और ईमेल को स्पैम फ़ोल्डरों में समाप्त होने से रोकने के लिए महत्वपूर्ण है।</li>
<li>एसपीएफ, डीकेआईएम, डीएमएआरसी और बीआईएमआई प्रमुख प्रमाणीकरण प्रोटोकॉल हैं जो ईमेल प्रेषकों की वैधता स्थापित करते हैं और डोमेन प्रतिष्ठा को बढ़ाते हैं।</li>
<li>रीसेंड बेहतर ईमेल वितरण के लिए एसपीएफ और डीकेआईएम प्रमाणीकरण की स्वचालित हैंडलिंग प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37263708">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख ईमेल प्रमाणीकरण के महत्व और वैध ईमेल भेजने को सत्यापित करने के लिए एसपीएफ, डीकेआईएम और डीएमएआरसी के उपयोग पर जोर देता है।</li>
<li>कुछ पाठक मौलिकता की कमी और स्टार्टअप उपमाओं का उपयोग करने के लिए लेख की आलोचना करते हैं।</li>
<li>BIMI का उल्लेख ब्रांडों के लिए ईमेल में अपने लोगो और विश्वसनीयता को प्रदर्शित करने के तरीके के रूप में किया गया है, लेकिन इसकी लागत, प्रभावशीलता और Microsoft Outlook से समर्थन की कमी के बारे में चिंताएं उठाई जाती हैं। कुछ विशेषज्ञ BIMI को समय और धन की बर्बादी मानते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-25</a></h1>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/">कोड लामा, कोडिंग के लिए एक अत्याधुनिक बड़ी भाषा मॉडल</a></h2>
<ul>
<li>कोड लामा एक नया बड़ा भाषा मॉडल (एलएलएम) है जो विशेष रूप से कोडिंग कार्यों के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह कोड या प्राकृतिक भाषा संकेतों से कोड के बारे में कोड और प्राकृतिक भाषा उत्पन्न करने में सक्षम है।</li>
<li>कोड लामा तीन मॉडलों में उपलब्ध है: कोड लामा, कोडेल लामा - पायथन, और कोड लामा - निर्देश।</li>
<li>इसने कोडिंग कार्यों पर अन्य सार्वजनिक रूप से उपलब्ध एलएलएम से बेहतर प्रदर्शन किया है।</li>
<li>मॉडल लामा 2 के शीर्ष पर बनाए गए हैं और अनुसंधान और वाणिज्यिक उपयोग के लिए स्वतंत्र हैं।</li>
<li>कोड लामा में डेवलपर वर्कफ़्लोज़ को बेहतर बनाने और कोडिंग को अधिक सुलभ बनाने की क्षमता है।</li>
<li>यह लोकप्रिय प्रोग्रामिंग भाषाओं का समर्थन करता है और इसका उपयोग कोड पूरा करने और डिबगिंग के लिए किया जा सकता है।</li>
<li>कोड लामा के सुरक्षित और जिम्मेदार उपयोग पर जोर दिया जाता है, और मॉडल सुरक्षा मूल्यांकन से गुजरे हैं।</li>
<li>कोड लामा की रिलीज एआई समुदाय में नवाचार और सहयोग को प्रोत्साहित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248494">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कोड लामा कोडिंग के लिए एक अत्यधिक उन्नत भाषा मॉडल है जो अनुकूलित कोड उत्पन्न कर सकता है, कोड अनुकूलन और पुल अनुरोध उत्पन्न करने के लिए इसके संभावित अनुप्रयोगों और निहितार्थों के बारे में चर्चा कर सकता है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग नौकरियों में प्राइम नंबरों को समझने के महत्व पर बहस की जाती है, जबकि कोड लामा के प्रशिक्षण विधियों और संदर्भ आकार के बारे में अटकलें पैदा होती हैं।</li>
<li>चर्चाओं में स्थानीय रूप से कोड लामा चलाने के लिए जीपीयू का उपयोग करना, कोड को अनुकूलित करने और सुधारने के लिए हार्डवेयर आवश्यकताओं, उपकरणों और मॉडल शामिल हैं। आरईएसटी एपीआई के माध्यम से अत्याधुनिक मॉडल तक पहुंचने के लिए ओपन-सोर्स मॉडल का उपयोग करने के बीच एक बहस भी है।</li>
<li>&quot;अप्राकृतिक कोड लामा&quot; नामक एक मॉडल के प्रदर्शन और लाइसेंसिंग पर बहस की जाती है, साथ ही नौकरी की सुरक्षा और मानव नियंत्रण जैसे एआई प्रगति के संभावित प्रभावों पर भी बहस की जाती है।</li>
<li>प्रतिभागी उद्योग में क्रांति लाने वाले भाषा मॉडल के बारे में उत्साह व्यक्त करते हैं, लेकिन सीमाओं को स्वीकार करते हैं, जिसमें प्रशिक्षण डेटा के माध्यम से संभावित रूप से प्रदर्शन को बढ़ाने के बारे में चिंताएं शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/">कोड लामा, कोडिंग के लिए एक अत्याधुनिक बड़ी भाषा मॉडल</a></h2>
<ul>
<li>कोड लामा एक अत्याधुनिक बड़ी भाषा मॉडल (एलएलएम) है जिसे विशेष रूप से कोडिंग कार्यों के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह संकेतों के आधार पर कोड के बारे में कोड और प्राकृतिक भाषा उत्पन्न कर सकता है।</li>
<li>कोड लामा के तीन मॉडल हैं: कोड लामा (मूलभूत कोड मॉडल), कोड लामा - पायथन (पायथन के लिए विशेष), और कोड लामा - निर्देश (प्राकृतिक भाषा निर्देशों के लिए ठीक किया गया)।</li>
<li>बेंचमार्क परीक्षण में, कोड लामा ने कोड कार्यों पर अन्य सार्वजनिक रूप से उपलब्ध एलएलएम से बेहतर प्रदर्शन किया।</li>
<li>यह लोकप्रिय प्रोग्रामिंग भाषाओं का समर्थन करता है और इसका उपयोग कोड पूरा करने और डिबगिंग के लिए किया जा सकता है।</li>
<li>विशिष्ट विलंबता आवश्यकताओं को पूरा करने के लिए कोड लामा में विभिन्न मॉडल आकार हैं।</li>
<li>इसमें कोडिंग वर्कफ़्लो ज़ में सुधार करने और शुरुआती लोगों के लिए कोडिंग को अधिक सुलभ बनाने की क्षमता है।</li>
<li>कोड लामा एक सामुदायिक लाइसेंस के तहत जारी किया गया है, और उपयोगकर्ताओं को स्वीकार्य उपयोग नीति का पालन करना होगा।</li>
<li>मॉडल का सुरक्षा मूल्यांकन किया गया है और जोखिम ों को कम करने के लिए सावधानी बरती गई है।</li>
<li>डेवलपर्स को कोड-विशिष्ट मूल्यांकन बेंचमार्क का उपयोग करके मॉडल का मूल्यांकन करने और सुरक्षा अध्ययन करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
<li>लक्ष्य लामा 2 का लाभ उठाकर कोडिंग के लिए जनरेटिव एआई विकसित करना जारी रखना है और दूसरों को अभिनव उपकरण बनाने के लिए प्रेरित करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248844">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कोड लामा कोडिंग के लिए एक अग्रणी भाषा मॉडल है, जो अपनी उन्नत क्षमताओं के लिए प्रसिद्ध है।</li>
<li>हैकर न्यूज फोरम फिलहाल डुप्लीकेट पोस्ट को हटाने पर चर्चा कर रहा है।</li>
<li>डुप्लिकेट पोस्ट के संदर्भ और उनके विलोपन के बारे में अधिक जानकारी उपलब्ध नहीं है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/newsguidelines.html">हैकर समाचार दिशानिर्देश</a></h2>
<ul>
<li>हैकर समाचार दिशानिर्देश उन विषयों को निर्दिष्ट करते हैं जो राजनीति, अपराध, खेल और मशहूर हस्तियों को छोड़कर हैकर्स को रुचि देंगे।</li>
<li>शीर्षकों को बदला नहीं जाना चाहिए, और मूल स्रोत को स्व-प्रचार के बिना प्रस्तुत किया जाना चाहिए।</li>
<li>टिप्पणी अनुभाग में, उपयोगकर्ताओं से विनम्र होने की उम्मीद की जाती है, स्नायरनेस से बचें, और नाम-कॉलिंग का सहारा लेने के बजाय तर्कों का जवाब दें। जोर देने के लिए ऊपरी केस का उपयोग करना और एस्ट्रोटर्फिंग आक्षेप लगाने से बचना चाहिए। अनुचित प्रस्तुतियों के बारे में शिकायतों को टिप्पणियों में चर्चा करने के बजाय चिह्नित किया जाना चाहिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37250834">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर न्यूज (एचएन) एक मंच है जो विभिन्न विषयों पर चर्चा करता है, जिसमें टिप्पणी दिशानिर्देश, रेडिट और एचएन पर खाली टिप्पणियां, मॉडरेशन प्रथाएं और सामुदायिक व्यवहार शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता एचएन पर ध्वजांकन और दर सीमित करने के साथ-साथ दर सीमा और शैडोबैनिंग की नैतिकता के साथ निराशा व्यक्त करते हैं।</li>
<li>एचएन पर अन्य चर्चाओं में हास्य की भूमिका, लिंक सबमिशन दिशानिर्देशों के लिए संभावित अपडेट, राजनीतिक कहानियों का मॉडरेशन और &quot;व्यावसायिक समाचार&quot; कहानियों की गिरावट शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/24/hugging-face-raises-235m-from-investors-including-salesforce-and-nvidia/">हगिंग फेस ने सेल्सफोर्स और एनवीडिया सहित निवेशकों से $ 235 मिलियन जुटाए</a></h2>
<ul>
<li>एक एआई स्टार्टअप हगिंग फेस ने सीरीज डी फंडिंग में $ 235 मिलियन हासिल किए हैं, जिसमें सेल्सफोर्स और एनवीडिया जैसे उल्लेखनीय निवेशक भाग ले रहे हैं।</li>
<li>फंडिंग राउंड ने मई 2022 के बाद से हगिंग फेस के मूल्यांकन को दोगुना कर 4.5 बिलियन डॉलर कर दिया है।</li>
<li>हगिंग फेस डेटा साइंस होस्टिंग और डेवलपमेंट टूल प्रदान करता है, जिसमें एआई कोड रिपॉजिटरी हब, मॉडल और डेटासेट, साथ ही एआई-संचालित अनुप्रयोगों के लिए वेब ऐप शामिल हैं।</li>
<li>कंपनी लाइब्रेरी और सशुल्क कार्यक्षमता जैसे ऑटोट्रेन, अनुमान एपीआई और इन्फिनिटी प्रदान करती है।</li>
<li>जुटाए गए धन का उपयोग हगिंग फेस द्वारा अनुसंधान, उद्यम और स्टार्टअप में अपने समर्थन का विस्तार करने के लिए किया जाएगा।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248895">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक एआई मॉडल होस्टिंग प्लेटफॉर्म हगिंग फेस ने हाल ही में सेल्सफोर्स और एनवीडिया सहित निवेशकों से फंडिंग में $ 235 मिलियन जुटाए हैं।</li>
<li>कंपनी की भविष्य की योजनाओं में अपनी सेवाओं का मुद्रीकरण शामिल है, जिसने एआई पारिस्थितिकी तंत्र के जोखिमों के बारे में चिंताओं को जन्म दिया है और हगिंग फेस पर निर्भरता को कम करने की आवश्यकता है।</li>
<li>संभावित मुद्रीकरण रणनीतियों, अन्य प्लेटफार्मों की तुलना और मुक्त संसाधनों की स्थिरता के बारे में चर्चा चल रही है।</li>
<li>एआई/एमएल बेचने के बिजनेस मॉडल को लेकर बहस चल रही है और हगिंग फेस द्वारा प्रदान की गई पेशकशों के बारे में भ्रम की स्थिति है।</li>
<li>कंपनी अपनी टीम का विस्तार करने और अपने प्लेटफॉर्म को और विकसित करने के लिए धन का उपयोग करने का इरादा रखती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.errno.fr/BypassingBitlocker.html">लेनोवो लैपटॉप पर सस्ते लॉजिक एनालाइजर का उपयोग करके बिटलॉकर को दरकिनार करना</a></h2>
<ul>
<li>लेखक कम लागत वाले तर्क विश्लेषक का उपयोग करके लेनोवो लैपटॉप पर बिटलॉकर एन्क्रिप्शन को दरकिनार करने के लिए एक विधि प्रस्तुत करता है।</li>
<li>BitLocker की वास्तुकला और TPM में एन्क्रिप्शन कुंजी के भंडारण को समझाया गया है।</li>
<li>एन्क्रिप्शन कुंजी को पुनः प्राप्त करने के लिए टीपीएम एक्सचेंज को कैप्चर करने और डिकोड करने की प्रक्रिया विस्तृत है, साथ ही विधि की सीमाएं और बेहतर सुरक्षा के लिए सिफारिशें हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37249623">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा लेनोवो लैपटॉप पर माइक्रोसॉफ्ट के बिटलॉकर एन्क्रिप्शन की कमजोरियों और सीमाओं पर केंद्रित है।</li>
<li>उपयोगकर्ता टीपीएम की सुरक्षा और हमलों की संभावना के बारे में चिंता व्यक्त करते हैं।</li>
<li>विषयों में बिटलॉकर की डिफ़ॉल्ट सेटिंग्स, बैकअप पुनर्प्राप्ति कुंजियों का महत्व और एन्क्रिप्शन कुंजियों को इंटरसेप्ट करने की व्यवहार्यता भी शामिल है।</li>
<li>अन्य एन्क्रिप्शन सिस्टम जैसे एफटीपीएम और एलयूकेएस का उल्लेख किया गया है।</li>
<li>चर्चा सिग्नल प्रोसेसिंग और डिकोडिंग विधियों के साथ-साथ असतत टीपीएम का उपयोग करने की सीमाओं को छूती है।</li>
<li>बातचीत में विंडोज 11 जैसे ऑपरेटिंग सिस्टम में एसएसडी फर्मवेयर-आधारित एन्क्रिप्शन, हार्डवेयर प्रमाणपत्र और टीपीएम आवश्यकताओं को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41586-023-06457-y">मानव वाई क्रोमोसोम को पूरी तरह से अनुक्रमित किया गया है।</a></h2>
<ul>
<li>टेलोमेरे-टू-टेलोमेयर कंसोर्टियम ने मानव वाई क्रोमोसोम के पूरे अनुक्रम को सफलतापूर्वक अनुक्रमित और इकट्ठा किया है, जिसमें नए अनुक्रम जोड़े गए हैं और त्रुटियों को ठीक किया गया है।</li>
<li>यह उपलब्धि सभी 24 मानव गुणसूत्रों के लिए एक व्यापक संदर्भ अनुक्रम प्रदान करती है, जो जीनोमिक अनुसंधान और मानव आनुवंशिक भिन्नता और विकास में अंतर्दृष्टि में सहायता करती है।</li>
<li>अध्ययन संदर्भ जीनोम में सेक्स क्रोमोसोम पूरक के सटीक प्रतिनिधित्व के महत्व पर प्रकाश डालता है और व्यक्तियों के बीच जीनोमिक अंतर और विविधताओं को प्रकट करता है, जो मानव वाई गुणसूत्र और आनुवंशिक विविधता की हमारी समझ में योगदान देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37256817">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वैज्ञानिकों ने मानव वाई क्रोमोसोम को अनुक्रमित करने, मानव आनुवंशिकी की हमारी समझ को आगे बढ़ाने और भविष्य के अनुसंधान के लिए दरवाजे खोलने का मील का पत्थर हासिल किया है।</li>
<li>वाई क्रोमोसोम सहित सभी 24 गुणसूत्रों के अनुक्रमण से आनुवंशिक विविधताओं, बीमारियों और लक्षणों के साथ उनके संबंधों का अध्ययन करने में मदद मिलेगी।</li>
<li>इस उपलब्धि के बावजूद, मानव आनुवंशिकी को समझना लक्षणों को प्रभावित करने वाले कई कारकों और मशीन लर्निंग का उपयोग करके विशिष्ट लक्षणों के लिए आनुवंशिक मतभेदों के मानचित्रण से जुड़ी चुनौतियों के कारण जटिल बना हुआ है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247767">सर्वर सिंक्रनाइज़ेशन obsidian.md ओपन-सोर्स</a></h2>
<ul>
<li>एक हाई स्कूल स्नातक ने Obsidian.md के लिए एक सिंक सेवा विकसित की है, जो आधिकारिक भुगतान सेवा का विकल्प प्रदान करती है।</li>
<li>जबकि सेवा अभी भी विकास में है और कुछ सुविधाओं का अभाव है, यह बुनियादी सिंक कार्यक्षमता प्रदान करता है।</li>
<li>निर्माता सेवा की शर्तों के संभावित उल्लंघनों से अवगत है और यदि आवश्यक हो तो रिपॉजिटरी को हटाने के लिए तैयार है। सेवा का उद्देश्य आधिकारिक पेशकश के साथ प्रतिस्पर्धा करना नहीं है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247767">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता ओब्सिडियन के लिए संतुष्टि और समर्थन व्यक्त करते हैं, एक नोट लेने वाला ऐप, सिंक सेवा, मूल्य निर्धारण, उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस और वैकल्पिक विकल्पों जैसे विभिन्न पहलुओं पर चर्चा करता है।</li>
<li>ओब्सिडियन के सीईओ उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया का जवाब देते हैं और ऐप में आगामी सुधारों की घोषणा करते हैं।</li>
<li>कुछ उपयोगकर्ता ओपन-सोर्सिंग ओब्सिडियन का सुझाव देते हैं और वैकल्पिक सिंकिंग विकल्पों का उल्लेख करते हैं, जबकि अन्य ऐप की विशेषताओं के विभिन्न पहलुओं पर अलग-अलग राय रखते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usenix.org/publications/loginonline/freebsd-firecracker">पटाखों पर फ्रीबीएसडी</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने पटाखा वर्चुअल मशीन मॉनिटर पर चलाने के लिए फ्रीबीएसडी को सफलतापूर्वक पोर्ट करने के अपने अनुभव को याद किया है।</li>
<li>चुनौतियों का सामना करने के बावजूद, वे उन्हें दूर करने में कामयाब रहे और फायरक्रैकर पर अपने बूट समय को बेहतर बनाने के लिए फ्रीबीएसडी को अनुकूलित करने में महत्वपूर्ण प्रगति की।</li>
<li>लेखक ने भविष्य की योजनाओं का भी उल्लेख किया है, जिसमें एक्सएन समर्थन को अलग करना और संभावित रूप से फ्रीबीएसडी पर चलाने के लिए पटाखा पोर्ट करना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37253035">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD पटाखा माइक्रो-वीएम प्लेटफॉर्म पर कुशलतापूर्वक और जल्दी से प्रदर्शन करता है।</li>
<li>पटाखा एक पूर्ण मशीन और एक कुशल विकास वातावरण के फायदे प्रदान करता है।</li>
<li>लेख जीविसर और हाइपरवाइज़र के उपयोग की पड़ताल करता है, अल्पकालिक वीएम जीवनचक्र के लिए लिनक्स कर्नेल का अनुकूलन करता है, और पारंपरिक तरीकों की तुलना में लैम्ब्डा और पटाखा जैसी तकनीकों के लाभ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobin.org/">जैकोबिन: गो में लिखा गया न्यूनतम जेवीएम से अधिक।</a></h2>
<ul>
<li>जैकोबिन एक गो-आधारित जेवीएम कार्यान्वयन है जो जावा 17 कक्षाओं को निष्पादित कर सकता है, स्पष्ट और एकजुट कोड के साथ अधिक व्यापक जेवीएम कार्यान्वयन की पेशकश करता है।</li>
<li>अन्य जेवीएम कार्यान्वयन के विपरीत, जैकोबिन गो के अंतर्निहित मेमोरी प्रबंधन का लाभ उठाता है और इसमें कचरा संग्रह कोड शामिल नहीं है।</li>
<li>परियोजना का बड़े पैमाने पर परीक्षण किया गया है, और विकास टीम का उद्देश्य भविष्य में ओपनजेडीके टेस्ट सूट चलाना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247394">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जैकोबिन गो में लिखा गया एक जेवीएम है जिसका उद्देश्य हॉटस्पॉट जेवीएम के समान कार्यक्षमता रखना है।</li>
<li>व्याख्या कोड के साथ हॉटस्पॉट की तुलना में वर्तमान में इसका प्रदर्शन 15-25% है।</li>
<li>डेवलपर्स फीचर समानता प्राप्त करने के बाद आगे के बेंचमार्क आयोजित करने की योजना बना रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/introducing-proof-of-work-defense-for-onion-services/">प्याज सेवाओं के लिए काम का सबूत</a></h2>
<ul>
<li>टॉर ने सेवा से इनकार (डीओएस) हमलों को रोकने के लिए प्याज सेवाओं के लिए प्रूफ-ऑफ-वर्क (पीओडब्ल्यू) रक्षा लागू की है।</li>
<li>आने वाले क्लाइंट कनेक्शन को एक पहेली को हल करने, उनकी प्रामाणिकता साबित करने और हमलावरों को हतोत्साहित करने की आवश्यकता होती है।</li>
<li>पीओडब्ल्यू तंत्र वास्तविक यातायात को प्राथमिकता देता है और बड़े पैमाने पर हमलों को अव्यावहारिक बनाता है, जिससे टोर नेटवर्क की सुरक्षा और विश्वसनीयता बढ़ जाती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37255079">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बहस प्याज सेवाओं को हमलों से बचाने के लिए टोर नेटवर्क में प्रूफ ऑफ वर्क (पीओडब्ल्यू) के उपयोग पर केंद्रित है।</li>
<li>पर्यावरण संबंधी चिंताओं, गुमनामी और सीपीयू पहचान से जुड़े काम के सबूत जैसे संभावित समाधानों पर चर्चा की जा रही है।</li>
<li>सामग्री वितरण नेटवर्क के रूप में टोर का उपयोग करने और वेबसाइटों की सुरक्षा के लिए पीओडब्ल्यू एल्गोरिदम का लाभ उठाने की संभावना की खोज करना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-24</a></h1>
<h2><a href="https://generated.photos/human-generator/">एआई रियल-टाइम मानव पूर्ण-शरीर फोटो जनरेटर</a></h2>
<ul>
<li>मानव जनरेटर एक एपीआई उपकरण है जो वास्तविक समय में लोगों की हाइपररियलिस्टिक फुल-बॉडी फोटो उत्पन्न करने के लिए उन्नत एआई एल्गोरिदम का उपयोग करता है।</li>
<li>उपकरण जातीयता, आयु और शरीर के प्रकार के संदर्भ में अधिकतम विविधता प्रदान करता है, और विभिन्न पोज़ और कपड़ों के विकल्पों का समर्थन करता है।</li>
<li>यह गैर-व्यावसायिक उपयोग के लिए स्वतंत्र है और विविधताऔर एनिमेशन उत्पन्न करने जैसी अतिरिक्त सुविधाएँ प्रदान करता है।</li>
<li>मानव जनरेटर उत्पादों के एक सूट का हिस्सा है जिसमें फेस जनरेटर, फेस गैलरी, एनोनिमाइज़र और डेटासेट शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता जेनरेट की गई सामग्री के उपयोग, सुरक्षा और भंडारण के बारे में किसी भी प्रश्न या चिंताओं को दूर करने के लिए कंपनी से संपर्क कर सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237583">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख यथार्थवादी मानव शरीर की छवियों को बनाने और स्केलेबिलिटी और छवि गुणवत्ता के संदर्भ में प्रसार मॉडल और जीएएन की तुलना के लिए जनरेटिव प्रतिकूल नेटवर्क (जीएएन) के उपयोग की पड़ताल करता है।</li>
<li>डीपफेक तकनीक के आसपास की नैतिक चिंताओं और दुरुपयोग की संभावना पर चर्चा की जाती है, साथ ही वेबसाइटों के बारे में चिंताओं के साथ नापाक उद्देश्यों के लिए मानव जैसी छवियां उत्पन्न करने के लिए एआई का उपयोग करने के बारे में चिंताएं हैं।</li>
<li>एआई-जनित कला के लिए कॉपीराइट के कानूनी निहितार्थ, एआई छवि पीढ़ी के उपकरणों के साथ उपयोगकर्ताओं के अनुभव, और एआई-जनित डेटा से संबंधित संभावित मुद्दों, पूर्वाग्रहों और चिंताओं को भी कवर किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://interviewing.io/blog/sabotage-salary-negotiation-before-even-start">वेतन वार्ता में आम गलतियां</a></h2>
<ul>
<li>लेख वेतन वार्ता पर सलाह प्रदान करता है, नौकरी की खोज के शुरुआती चरणों के दौरान अत्यधिक जानकारी को रोकने के महत्व पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>यह बातचीत में उचित तैयारी और नियंत्रण के महत्व पर जोर देता है, और वेतन विवरण बहुत जल्दी साझा करने के खिलाफ चेतावनी देता है।</li>
<li>लेख बातचीत के लिए एक संचार उपकरण के रूप में ईमेल का उपयोग करने का सुझाव देता है, क्योंकि यह अधिक विचारशील और रणनीतिक प्रतिक्रियाओं की अनुमति देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37239747">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख वेतन वार्ता में सामान्य गलतियों और रणनीतियों पर चर्चा करता है।</li>
<li>मुख्य बिंदुओं में नौकरी की पेशकश से दूर जाने के लिए तैयार होने और नियोजित होने के दौरान नए अवसरों का लाभ उठाने का महत्व शामिल है।</li>
<li>चर्चा में वार्षिक वेतन वृद्धि, कई नौकरी की पेशकश का प्रबंधन और बाजार की जानकारी के लिए साक्षात्कार के मूल्य जैसे विषय भी शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://grahamhelton.com/blog/ssh-cheatsheet/">एसएसएच के लिए एक कष्टदायी विस्तृत गाइड (लेकिन केवल वे चीजें जो मुझे उपयोगी लगती हैं)</a></h2>
<ul>
<li>यह ब्लॉग पोस्ट एसएसएच के लिए एक संपूर्ण मार्गदर्शिका प्रदान करता है, जिसमें पोर्ट अग्रेषण, एजेंट अग्रेषण और प्रॉक्सी जैसे विभिन्न पहलुओं की व्याख्या की गई है।</li>
<li>यह सुरक्षा जोखिमों पर चर्चा करते हुए टीटीवाई कमांड आवंटन और एसएसएच कॉन्फ़िगरेशन फ़ाइल जैसी एसएसएच सुविधाओं की पड़ताल करता है।</li>
<li>गाइड में एसएसएच सुरंगों की स्थापना और सर्वर तक पहुंचने के लिए व्यावहारिक उदाहरण, कमांड और सुझाव शामिल हैं, साथ ही आगे की जानकारी के लिए अतिरिक्त संदर्भ भी शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37240187">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यह आलेख एसएसएच का उपयोग करने के लिए एक व्यापक मार्गदर्शिका है, जिसमें एसएसएच कॉन्फ़िगरेशन फ़ाइल में एक लापता निर्देश और होस्ट कॉन्फ़िगरेशन को व्यवस्थित करने जैसे विषयों को शामिल किया गया है।</li>
<li>यह विभिन्न एन्क्रिप्शन एल्गोरिदम पर चर्चा करता है और एसएसएच कुंजी के सुरक्षित भंडारण की पड़ताल करता है।</li>
<li>लेख माइक्रोसॉफ्ट और ऐप्पल द्वारा .local डोमेन के अतिव्यापी उपयोग से संबंधित जटिलताओं के साथ-साथ युवा पीढ़ियों के बीच डार्क मोड की प्राथमिकता और पठनीयता पर इसके प्रभाव के आसपास की बहस को भी छूता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/geldzaken/vraag-en-antwoord/grote-aankopen-met-contant-geld">नीदरलैंड में € 3000 से अधिक के नकद भुगतान को गैरकानूनी घोषित किया जाएगा</a></h2>
<ul>
<li>नीदरलैंड में वर्तमान में नकद भुगतान के लिए कोई अधिकतम सीमा नहीं है।</li>
<li>विक्रेताओं को € 10,000 से ऊपर नकद खरीद के लिए ग्राहक जांच करनी चाहिए।</li>
<li>सरकार मनी लॉन्ड्रिंग और आतंकवाद के वित्तपोषण को रोकने के लिए € 3,000 से अधिक के नकद भुगतान पर प्रतिबंध लगाने के प्रस्ताव पर काम कर रही है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37235770">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हाल ही में डच कानून मनी लॉन्ड्रिंग और आतंकवादी वित्तपोषण का मुकाबला करने के लिए € 3000 से ऊपर नकद भुगतान पर प्रतिबंध लगाता है।</li>
<li>विभिन्न देशों में पते के प्रमाण के लिए अलग-अलग आवश्यकताओं के कारण स्थिर पते के बिना व्यक्तियों के लिए चुनौतियां उत्पन्न होती हैं।</li>
<li>बड़े नकद लेनदेन के संभावित जोखिमों और निहितार्थों के साथ-साथ नकदी और डिजिटल भुगतान के फायदे और नुकसान पर बहस की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-second-quarter-fiscal-2024">एनवीडिया ने वित्त वर्ष 2024 की दूसरी तिमाही के लिए वित्तीय परिणामों की घोषणा की</a></h2>
<ul>
<li>एनवीडिया ने वित्त वर्ष 2024 की दूसरी तिमाही में पिछले वर्ष से 101% की वृद्धि के साथ रिकॉर्ड तोड़ राजस्व हासिल किया है।</li>
<li>कंपनी के डेटा सेंटर राजस्व में भी 171% की वृद्धि हुई।</li>
<li>एनवीडिया के सीईओ ने त्वरित कंप्यूटिंग और जनरेटिव एआई की ओर बदलाव पर प्रकाश डाला और शेयर पुनर्खरीद और नकद लाभांश की योजना की घोषणा की।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37241487">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एनवीडिया ने वेतन कटौती और इंटेल से प्रतिस्पर्धा जैसी चुनौतियों के बावजूद वित्त वर्ष 2024 की दूसरी तिमाही में मजबूत वित्तीय वृद्धि दर्ज की है।</li>
<li>उपयोगकर्ता कंप्यूटर बेंचमार्क, सीपीयू प्रदर्शन और एएमडी और इंटेल प्रोसेसर के बीच तुलना सहित विभिन्न विषयों पर चर्चा कर रहे हैं।</li>
<li>एआई बाजार में एनवीडिया के प्रभुत्व, एएमडी जैसे अन्य खिलाड़ियों से प्रतिस्पर्धा और तकनीकी उद्योग में प्राकृतिक एकाधिकार की संभावना के आसपास बहस चल रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v0.8.0">Bn v0.8</a></h2>
<ul>
<li>Bun v0.8.0 संगतता और स्थिरता के लिए नई सुविधाएँ, बग फिक्स और सुधार लाता है।</li>
<li>बन 1.0 7 सितंबर को रिलीज के लिए तैयार है, जो अतिरिक्त संवर्द्धन और बग फिक्स का वादा करता है।</li>
<li>अद्यतनों के बारे में अधिक विस्तृत जानकारी के लिए, दिए गए लिंक को देखें.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244012">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>आलेख टाइपस्क्रिप्ट के लिए बन और डेनो रनटाइम के बीच अंतर और उपयोगकर्ता वरीयताओं पर चर्चा करता है।</li>
<li>विषयों में सुरक्षा कमजोरियां, प्रदर्शन लाभ और बन परियोजना के संभावित भविष्य के विकास शामिल हैं।</li>
<li>अतिरिक्त बिंदुओं में कोड पठनीयता और अनुकूलन, बन ढांचे में एलएसपी का एकीकरण, एज सर्वर का उपयोग, विंडोज समर्थन, सर्वर घटक, अन्य भाषाओं के साथ संगतता और बन के भविष्य के संस्करणों के लिए योजनाएं शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/welcome-to-404-media/">मदरबोर्ड के लोगों के एक समूह ने अभी अपना खुद का नया स्वतंत्र आउटलेट बनाया है।</a></h2>
<ul>
<li>404 मीडिया एक नई डिजिटल मीडिया कंपनी है जिसकी स्थापना वाइस के मदरबोर्ड के पूर्व पत्रकारों द्वारा की गई थी।</li>
<li>कंपनी प्रौद्योगिकी पत्रकारिता के उत्पादन पर केंद्रित है जिसका एक महत्वपूर्ण सामाजिक प्रभाव है और एक स्थायी, पाठक-समर्थित व्यवसाय के रूप में संचालित होता है।</li>
<li>वे अनूठी कहानियों पर रिपोर्ट करने, गलत काम का पर्दाफाश करने और गंभीर और अपमानजनक सामग्री प्रदान करने की योजना बनाते हैं।</li>
<li>साइट शुरू में लेखों तक मुफ्त पहुंच प्रदान करेगी, लेकिन भविष्य में कुछ सामग्री के लिए एक पेवॉल पेश किया जाएगा।</li>
<li>ग्राहकों को विशेष लेख, टिप्पणी विशेषाधिकार और बोनस पॉडकास्ट एपिसोड जैसे लाभ प्राप्त होंगे।</li>
<li>कंपनी के दीर्घकालिक लक्ष्यों में पुस्तकों, वृत्तचित्रों और फिल्मों जैसे अन्य मीडिया प्रारूपों में विस्तार करना शामिल है।</li>
<li>वे हैकिंग, साइबर सुरक्षा, सेक्स, एआई, उपभोक्ता अधिकार, निगरानी और गोपनीयता जैसे विषयों पर ध्यान देने के साथ पारदर्शिता, ग्राउंड-अप रिपोर्टिंग और खोजी पत्रकारिता को प्राथमिकता देते हैं।</li>
<li>संस्थापकों का उद्देश्य गुणवत्ता पत्रकारिता को प्राथमिकता देकर, लागत प्रभावी निर्णय लेने और अपने दर्शकों से समर्थन प्राप्त करके एक लाभदायक मीडिया कंपनी बनाना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237246">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मदरबोर्ड के कर्मचारियों ने पत्रकारिता का समर्थन करने और नई मीडिया कंपनियों के त्रुटिपूर्ण व्यवसाय मॉडल से बचने के लिए एक स्वतंत्र आउटलेट 404 मीडिया लॉन्च किया है।</li>
<li>404 मीडिया का उद्देश्य पत्रकारों को भुगतान करना और छोटे व्यावहारिक लेखों और लंबी जांच पर ध्यान केंद्रित करना है, संभावित रूप से एक मंच के रूप में मास्टोडॉन का उपयोग करना।</li>
<li>सदस्यता मूल्य निर्धारण, सामग्री साइट चलाने की चुनौतियों और विश्वसनीयता और पूर्वाग्रहों के बारे में चिंताओं के बारे में चर्चाएं हैं। इस बीच, मदरबोर्ड जवाबदेही पत्रकारिता प्रदान करने और अपरंपरागत विषयों को कवर करने के लिए एक सदस्यता सेवा भी शुरू कर रहा है। कंपनी अपनी सदस्यता सेवा की सफलता में आश्वस्त है और तकनीकी पत्रकारिता में एक महत्वपूर्ण प्रकाशन बनने का लक्ष्य रखती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/a-half-hour-to-learn-rust">रस्ट सीखने के लिए आधे घंटे का समय (2020)</a></h2>
<ul>
<li>यह लेख रस्ट प्रोग्रामिंग भाषा के लिए एक व्यापक परिचय प्रदान करता है, जिसमें वाक्यविन्यास, अवधारणाओं, सुविधाओं और कोड उदाहरणों को शामिल किया गया है।</li>
<li>यह पैटर्न मिलान, परिवर्तनीय बाइंडिंग और संदर्भ, जेनेरिक, जीवनकाल, उधार और त्रुटि हैंडलिंग जैसे महत्वपूर्ण विषयों की पड़ताल करता है।</li>
<li>लेख रस्ट कंपाइलर की उपयोगिता पर जोर देता है और आगे सीखने के लिए अतिरिक्त संसाधन प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37236916">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>30 मिनट में रस्ट सिखाने का दावा करने वाले एक संसाधन पर चर्चा की गई है, जिसमें उपयोगकर्ता रस्ट की उधार और स्वामित्व प्रणाली के साथ अपने अनुभव साझा करते हैं।</li>
<li>रस्ट की जटिलता पर बहस की जाती है, सरलीकरण के लिए तर्क और अभिव्यंजक भाषाओं में जटिलता की आवश्यकता को स्वीकार करते हुए।</li>
<li>संकलन-समय स्मृति सुरक्षा के साथ एक सरल भाषा की संभावना का उल्लेख किया गया है, साथ ही उन लोगों के लिए बेयर मेटल रस्ट का उपयोग करने का सुझाव दिया गया है जो मौजूदा कोडबेस से बंधे नहीं हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewkelley.me/post/goodbye-twitter-reddit.html">इतना लंबा, ट्विटर और Reddit</a></h2>
<ul>
<li>सॉफ्टवेयर डेवलपर एंड्रयू केली ने अपने मानसिक स्वास्थ्य पर नकारात्मक प्रभाव के कारण ट्विटर और रेडिट छोड़ दिया है।</li>
<li>केली का मानना है कि ट्विटर गुस्से और चरम सामग्री को बढ़ावा देता है, जो नकारात्मक विश्वदृष्टि में योगदान देता है।</li>
<li>वह Reddit की इसके लाभ-संचालित दृष्टिकोण और गुणवत्ता में गिरावट के लिए भी आलोचना करता है, / r / zig सबरेडिट को बंद करता है और Ziggit विकल्प का सुझाव देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244292">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सोशल मीडिया या फोरम प्लेटफॉर्म के रूप में डिस्कॉर्ड की सीमाएं और कमियां हैं, जिसमें डिजाइन के मुद्दे और गैर-गेमिंग उद्देश्यों के लिए अनुपयुक्तता शामिल है।</li>
<li>डिस्कॉर्ड पर स्पैम और ट्रोल के बारे में बहस चल रही है, जिसमें उपयोगकर्ता समाधान सुझाते हैं और चिंता व्यक्त करते हैं।</li>
<li>चर्चा में भाग लेने वालों ने लेमी, फ़ोरम, ट्विटर और रेडिट जैसे अन्य ऑनलाइन प्लेटफार्मों का उल्लेख किया, उनकी प्राथमिकताओं और चिंताओं पर चर्चा की। कुछ प्रतिभागी एक ब्लॉग को बढ़ावा देने के लिए सोशल मीडिया का उपयोग करने पर चर्चा करते हैं, जबकि अन्य सभी सोशल मीडिया खातों को हटाने की वकालत करते हैं। आरएसएस फीड और एक ट्रोल के सबरेडिट पर कब्जा करने का भी उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rmit.edu.au/news/all-news/2023/aug/coffee-concrete">कॉफी के मैदान कंक्रीट को 30% मजबूत बनाते हैं</a></h2>
<ul>
<li>ऑस्ट्रेलिया में इंजीनियरों ने भुने हुए प्रयुक्त-कॉफी के मैदानों को शामिल करके कंक्रीट की ताकत बढ़ाने की एक विधि की खोज की है।</li>
<li>इस तकनीक में अपशिष्ट कॉफी के मैदान को बायोचार में बदलना शामिल है, जिसके परिणामस्वरूप कंक्रीट 30% मजबूत है।</li>
<li>इस दृष्टिकोण का उपयोग करके, न केवल कंक्रीट के प्रदर्शन में सुधार होता है, बल्कि यह लैंडफिल में भेजे जाने वाले कचरे की मात्रा को भी कम करता है।</li>
<li>टीम विभिन्न उद्योगों के साथ साझेदारी करने और उनके निष्कर्षों को लागू करने के लिए क्षेत्र परीक्षण करने का इरादा रखती है।</li>
<li>इस नवाचार में जैविक कचरे के पुनर्चक्रण को बढ़ाने और रेत जैसे मूल्यवान संसाधनों को संरक्षित करने में मदद करने की क्षमता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37234404">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ऑस्ट्रेलिया में आरएमआईटी विश्वविद्यालय के वैज्ञानिकों के अनुसार, कंक्रीट में कॉफी के मैदान जोड़ने से इसकी ताकत 30% तक बढ़ सकती है।</li>
<li>इस खोज में कार्बन पृथक्करण और निर्माण उद्योग में कार्बन उत्सर्जन को कम करने की क्षमता के लिए निहितार्थ हैं।</li>
<li>हालांकि, लापता कार्बन पर कर को लागू करने के अनपेक्षित परिणामों और विकृत प्रोत्साहनों के बारे में चिंताएं हैं।</li>
<li>चर्चा एकमुश्त प्रतिबंध के बजाय निवारक के रूप में उच्च शुल्क के उपयोग और इस तरह के दृष्टिकोण के फायदे और नुकसान की भी पड़ताल करती है।</li>
<li>जलवायु परिवर्तन को संबोधित करने के लिए प्रदूषण पर कार्बन कर या कर लागू करने के बारे में बहस चल रही है, इसके प्रभाव पर विभिन्न दृष्टिकोण ों के साथ।</li>
<li>कंक्रीट उत्पादन में कॉफी के मैदान के संभावित लाभ और खाद एजेंट के रूप में उनके उपयोग पर भी चर्चा की जाती है।</li>
<li>कंक्रीट में कॉफी के मैदान का उपयोग करने के रसद, ऊर्जा आवश्यकताएं और संभावित पर्यावरणीय प्रभाव विचार के विषय हैं।</li>
<li>बातचीत में पारंपरिक कंक्रीट और अपशिष्ट प्रबंधन चुनौतियों के विकल्पों का उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-23</a></h1>
<h2><a href="https://rosenzweig.io/blog/first-conformant-m1-gpu-driver.html">पहला अनुरूप एम 1 जीपीयू ड्राइवर</a></h2>
<ul>
<li>असाही लिनक्स ने एम 1 और एम 2 परिवार जीपीयू के लिए अनुरूप ओपनजीएल ईएस 3.1 ड्राइवरजारी किए हैं, जो लिनक्स पर किसी भी ओपनजीएल ईएस 3.1 एप्लिकेशन के साथ संगतता की अनुमति देते हैं।</li>
<li>इन ड्राइवरों को उद्योग-मानक परीक्षणों को पास करने के बाद मानक निकाय, ख्रोनोस द्वारा मान्यता दी गई है।</li>
<li>एम 1 जीपीयू पर छवि एटॉमिक्स के लिए हार्डवेयर निर्देशों की कमी के बावजूद, असाही लिनक्स के कार्यान्वयन में छवियों पर कंप्यूट शेडर्स और एटॉमिक्स के लिए समर्थन शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37224042">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में एडोब के उत्पादों की आलोचना सहित मानकों के लिए ऐप्पल के पालन पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
<li>प्रोटोकॉल और प्रारूपों पर ऐप्पल के नियंत्रण और वल्कन और मेटल ग्राफिक्स एपीआई के बीच अंतर पर भी चर्चा की जाती है।</li>
<li>बातचीत में ऐप्पल के चिप्स की रिवर्स इंजीनियरिंग, ऐप्पल सिलिकॉन के लिए ड्राइवरों का विकास, ऐप्पल के पारिस्थितिकी तंत्र के साथ निराशा और विकल्पों की खोज जैसे विषयों को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/22/23841167/microsoft-excel-python-integration-support">माइक्रोसॉफ्ट पाइथन को एक्सेल में ला रहा है</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft डेटा विश्लेषण और विज़ुअलाइज़ेशन क्षमताओं को बेहतर बनाने के लिए Python को Excel में एकीकृत कर रहा है.</li>
<li>उपयोगकर्ता अब सूत्रों, चार्ट्स और PivotTables का उपयोग करके Excel में सीधे पायथन डेटा में हेरफेर और विश्लेषण कर सकते हैं.</li>
<li>एकीकरण माइक्रोसॉफ्ट 365 इनसाइडर्स बीटा चैनल में उपलब्ध है और भविष्य में अन्य प्लेटफार्मों के लिए रोल आउट किया जाएगा।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222191">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट पाइथन समर्थन को एक्सेल में एकीकृत कर रहा है, जिससे उपयोगकर्ता स्प्रेडशीट सॉफ़्टवेयर के भीतर पायथन फ़ंक्शंस का लाभ उठा सकते हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने मिश्रित प्रतिक्रियाएं व्यक्त की हैं, कुछ नई क्षमताओं के बारे में उत्साहित हैं और अन्य चिंता एं बढ़ा रहे हैं।</li>
<li>चिंताओं में आरंभ करने की कठिनाई, सीमित सुलभ उदाहरण और संभावित डेटा सुरक्षा मुद्दे शामिल हैं।</li>
<li>कुछ उपयोगकर्ता Excel में अधिक उन्नत डेटा विश्लेषण सुविधाओं की इच्छा रखते हैं, जबकि अन्य कुछ कार्यों के लिए Excel का उपयोग करने की सीमाओं और निराशाओं पर चर्चा करते हैं.</li>
<li>क्लाउड-आधारित दृष्टिकोण और एक्सेल में पायथन चलाने के साथ संभावित संगतता मुद्दों और सुरक्षा चिंताओं को भी लाया गया है।</li>
<li>कुल मिलाकर, इस सुविधा का उद्देश्य एक्सेल की क्षमताओं को बढ़ाना और इसकी कार्यक्षमता को व्यापक बनाना है, लेकिन इसके निहितार्थ के बारे में राय विभाजित है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/the-secret-weapon-hackers-can-use-to-dox-nearly-anyone-in-america-for-15-tlo-usinfosearch-transunion/">हैकर्स अमेरिका में लगभग किसी को भी करने के लिए क्रेडिट ब्यूरो का उपयोग कर सकते हैं</a></h2>
<ul>
<li>हैकर्स क्रेडिट ब्यूरो में घुसपैठ कर रहे हैं और पते, फोन नंबर, ईमेल पते और सामाजिक सुरक्षा नंबर सहित व्यक्तिगत जानकारी बेच रहे हैं।</li>
<li>इस डेटा तक पहुंचने के लिए उपयोग किया जाने वाला उपकरण बिटकॉइन में $ 15 जितना कम में उपलब्ध है, जिससे यह अपराधियों के लिए सुलभ हो जाता है।</li>
<li>चोरी किए गए डेटा का उपयोग विभिन्न अपराधों के लिए किया जा सकता है, जैसे कि स्वॉटिंग, सिम स्वैपिंग और शारीरिक हिंसा।</li>
<li>क्रेडिट ब्यूरो और डेटा ब्रोकर जैसे TLOxp, डेटा-ट्रैक, SearchBug, और USinfoSearch व्यक्तिगत डेटा बेचने में उनकी भागीदारी के लिए जांच के दायरे में आ गए हैं।</li>
<li>कानून निर्माता इस अभ्यास को रोकने के लिए कार्रवाई का आग्रह कर रहे हैं, और उपभोक्ता वित्तीय संरक्षण ब्यूरो ने क्रेडिट हेडर डेटा के व्यापार को विनियमित करने के लिए नए नियमों का प्रस्ताव दिया है।</li>
<li>समस्या को संबोधित करने में इन परिवर्तनों की प्रभावशीलता अनिश्चित बनी हुई है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222672">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा संयुक्त राज्य अमेरिका में क्रेडिट ब्यूरो द्वारा शिथिल डेटा संरक्षण उपायों के बारे में चिंताओं पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>यह ऋण को अनफ्रीज करने में कठिनाइयों और बेहतर सुरक्षा उपायों और विनियमन की आवश्यकता को संबोधित करता है।</li>
<li>पहचान की चोरी, धोखाधड़ी के परिणामों की जिम्मेदारी और वर्तमान सुरक्षा उपायों की सीमाओं की चुनौतियों के बारे में बातचीत होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.promaton.com/how-to-avoid-kpi-psychosis-in-your-organization-5ffc83967f2b">एक अच्छी माप संस्कृति जहां संख्याएं सामान्य ज्ञान को प्रतिस्थापित नहीं करती हैं</a></h2>
<ul>
<li>केपीआई (प्रमुख प्रदर्शन संकेतक) मनोविकृति प्रौद्योगिकी कंपनियों में एक प्रचलित मुद्दा है, जहां निर्णय पूरी तरह से डेटा पर आधारित होते हैं और वास्तविकता से डिस्कनेक्ट होते हैं।</li>
<li>कंपनियां मानवीय पूर्वाग्रहों को दूर करने के लिए डेटा पर बहुत अधिक भरोसा करती हैं, लेकिन निर्णय लेने के लिए एकमात्र आधार के रूप में केपीआई का उपयोग करने की अपनी सीमाएं हैं।</li>
<li>लेख एक समाधान का सुझाव देता है जो अंतर्ज्ञान और डेटा को जोड़ता है, लगातार केपीआई की विश्वसनीयता को दर्शाता है, और केवल केपीआई के बजाय वास्तविक उद्देश्य पर केंद्रित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37220667">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>संगठनों में सफलता और प्रदर्शन को मापने के लिए पूरी तरह से मैट्रिक्स और केपीआई पर निर्भर रहना सीमाएं हैं।</li>
<li>प्रदर्शन का मूल्यांकन करने में मैट्रिक्स और सामान्य ज्ञान के बीच संतुलन बनाए रखना महत्वपूर्ण है।</li>
<li>वैकल्पिक तरीके, जैसे नियमित संचार और प्रतिक्रिया, मैट्रिक्स के अलावा प्रभावी हो सकते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/gpt-3-5-turbo-fine-tuning-and-api-updates">GPT-3.5 टर्बो फाइन-ट्यूनिंग और API अपडेट</a></h2>
<ul>
<li>ओपनएआई ने अपने जीपीटी -3.5 टर्बो मॉडल के लिए फाइन-ट्यूनिंग नामक एक नई सुविधा पेश की है, जिससे डेवलपर्स इसे विशिष्ट उपयोग के मामलों के लिए अनुकूलित कर सकते हैं।</li>
<li>शुरुआती परीक्षणों से पता चला है कि जीपीटी -3.5 टर्बो का एक अच्छा संस्करण कुछ कार्यों में बेस जीपीटी -4 मॉडल से बेहतर प्रदर्शन कर सकता है, जो बेहतर प्रदर्शन का संकेत देता है।</li>
<li>फाइन-ट्यूनिंग बढ़ी हुई स्टीयरेबिलिटी, विश्वसनीय आउटपुट फॉर्मेटिंग और टोन को कस्टमाइज़ करने की क्षमता जैसे लाभ प्रदान करता है। अद्यतन मॉडल 4k टोकन को संभालने का भी समर्थन करता है और शीघ्र आकार में कमी के माध्यम से लागत बचत प्रदान करता है।</li>
<li>ओपनएआई ने सुधार के लिए मूल्य निर्धारण विवरण जारी किया है और अद्यतन जीपीटी -3 मॉडल की उपलब्धता की घोषणा की है।</li>
<li>ओपनएआई ने फाइन-ट्यून किए गए मॉडलों की सुरक्षित तैनाती सुनिश्चित करने के लिए मॉडरेशन सिस्टम लागू किया है और जल्द ही एक फाइन-ट्यूनिंग यूजर इंटरफेस लॉन्च करने की योजना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37227139">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपनएआई ने अपने जीपीटी -3.5 टर्बो मॉडल फाइन-ट्यूनिंग और एपीआई में अपडेट किए हैं, जिससे मॉडल को विशिष्ट शैलियों और जानकारी सीखने की अनुमति मिलती है।</li>
<li>फाइन-ट्यूनिंग की सीमाएं और संभावित पूर्वाग्रह हैं, इसलिए ओपनएआई इसके बजाय कुछ कार्यों के लिए पुनर्प्राप्ति का उपयोग करने का सुझाव देता है।</li>
<li>पारंपरिक तरीकों की तुलना में फाइन-ट्यूनिंग कम शक्तिशाली लेकिन सस्ता हो सकता है, लेकिन यह हमेशा बेहतर परिणाम नहीं दे सकता है और पूर्वाग्रहों को पेश कर सकता है। ओपनएआई भविष्य में जीपीटी 4 फाइन-ट्यूनिंग जारी करने की योजना बना रहा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@chromakode/110936177254839251">मैंने केवल 10 मिनट का डेटा खो दिया, जेडएफएस के लिए धन्यवाद।</a></h2>
<ul>
<li>लेखक अपने लैपटॉप पर एसएसडी विफलता के साथ अपने अनुभव को साझा करता है और कैसे उन्होंने जेडएफएस वृद्धिशील प्रतिकृति का उपयोग करके अपने डेटा को सफलतापूर्वक पुनर्प्राप्त किया।</li>
<li>पोस्ट विभिन्न भंडारण विस्तार और बैकअप रणनीतियों के साथ एएमडी सीपीयू की मरम्मत और बिजली दक्षता पर चर्चा करता है।</li>
<li>वार्तालाप ड्राइव की नकल करने और हार्डवेयर मुद्दों के समस्या निवारण के लाभों और चुनौतियों की पड़ताल करता है, जबकि वैकल्पिक उपकरणों और बीटीआरएफ जैसे अन्य फ़ाइल सिस्टम के बारे में चिंताओं का भी उल्लेख करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37230619">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा विभिन्न फ़ाइल सिस्टम के उपयोग के बारे में है, विशेष रूप से एनएएस सेटअप के लिए जेडएफएस पर ध्यान केंद्रित कर रही है।</li>
<li>उपयोगकर्ता डेटा हानि और भ्रष्टाचार के साथ अपने व्यक्तिगत अनुभव साझा करते हैं, विभिन्न फ़ाइल सिस्टम और बैकअप रणनीतियों के पेशेवरों और विपक्षों पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>ड्राइव स्वास्थ्य की निगरानी और नियमित रूप से बैकअप का परीक्षण करने के महत्व पर प्रकाश डाला गया है, और जेडएफएस के साथ ईसीसी रैम की आवश्यकता पर बहस की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/tiktok-cfius-draft-agreement-shows-spying-requests-1850759715">फेड्स ने टिकटॉक से कई घरेलू जासूसी फीचर्स मांगे।</a></h2>
<ul>
<li>फोर्ब्स द्वारा प्राप्त एक लीक मसौदा समझौते के अनुसार, अमेरिकी सरकार ने टिकटॉक के साथ एक समझौते की मांग की थी जो उन्हें ऐप के संचालन पर महत्वपूर्ण नियंत्रण और पहुंच प्रदान करता।</li>
<li>इस समझौते से अमेरिकी एजेंसियों को व्यापक शक्तियां मिलतीं, जैसे कि टिकटॉक के रिकॉर्ड और सर्वर की जांच करने की क्षमता, कार्यकारी नियुक्तियों पर वीटो और ऐप की सेवा की शर्तों में बदलाव की मांग करना।</li>
<li>सरकार की मांगों की आलोचना हुई क्योंकि वे आमतौर पर चीन से जुड़ी निगरानी रणनीति से मिलती-जुलती थीं। टिकटॉक और संयुक्त राज्य अमेरिका में विदेशी निवेश पर समिति (सीएफआईयूएस) ने मसौदा समझौते पर टिप्पणी करने से इनकार कर दिया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222393">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>संयुक्त राज्य अमेरिका में टिकटॉक पर प्रतिबंध ने निगरानी, डेटा गोपनीयता और चीनी सरकार के प्रभाव के बारे में चर्चा छेड़ दी है।</li>
<li>कुछ का तर्क है कि प्रतिबंध प्रतिस्पर्धा से प्रेरित है, जबकि अन्य राष्ट्रीय सुरक्षा के बारे में चिंता ओं को उठाते हैं।</li>
<li>अमेरिकी खुफिया सेवाओं की विश्वसनीयता और जनता की राय पर सोशल मीडिया प्लेटफार्मों के प्रभाव के बारे में बहस चल रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/chrieke/prettymapp">Prettymapp - एक स्ट्रीमलिट वेबऐप में OpenStreetMap डेटा से नक्शे बनाएँ</a></h2>
<ul>
<li>प्रिटीमैप एक वेब ऐप और पायथन पैकेज है जो ओपनस्ट्रीटमैप डेटा का उपयोग करके आश्चर्यजनक मानचित्र उत्पन्न करता है।</li>
<li>यह सुंदरमानचित्र परियोजना का एक तेज़ और अधिक उपयोगकर्ता के अनुकूल संस्करण है।</li>
<li>पैकेज को व्यक्तिगत अनुकूलन और विकास उद्देश्यों के लिए पायथन अनुप्रयोगों में एकीकृत किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222823">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Prettymapp एक वेब एप्लिकेशन है जो उपयोगकर्ताओं को OpenStreetMap डेटा का उपयोग करके मानचित्र बनाने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>हैकर न्यूज पर उल्लेख किए जाने के बाद ऐप ने ध्यान और सकारात्मक प्रतिक्रिया प्राप्त की।</li>
<li>कुछ उपयोगकर्ताओं को स्थानीय रूप से ऐप चलाने के दौरान तकनीकी कठिनाइयों का सामना करना पड़ा, जिससे चर्चा और वैकल्पिक मानचित्र अनुकूलन टूल साझा किए गए।</li>
<li>यूजर्स के मन में ऐप के लाइसेंस को लेकर सवाल थे।</li>
<li>हैकर न्यूज से ट्रैफ़िक में वृद्धि ने अस्थायी रूप से ऐप को क्रैश करने का कारण बना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/22/23841646/experian-fined-spam-emails-ftc-doj">एक्सपीरियन पर एफटीसी और डीओजे द्वारा स्पैम ईमेल के लिए $ 650K का जुर्माना लगाया गया है।</a></h2>
<ul>
<li>क्रेडिट रिपोर्टिंग एजेंसी एक्सपीरियन पर अमेरिकी सरकार ने स्पैम कानूनों का उल्लंघन करने और ईमेल की मार्केटिंग के लिए ऑप्ट-आउट विकल्प प्रदान नहीं करने के लिए 650,000 डॉलर का जुर्माना लगाया है।</li>
<li>संघीय व्यापार आयोग (एफटीसी) ने पाया कि एक्सपीरियन ने मुफ्त क्रेडिट निगरानी सदस्यता वाले ग्राहकों को भ्रामक विपणन ईमेल भेजे, जिसमें स्पष्ट नोटिस और ऑप्ट-आउट तंत्र की कमी थी।</li>
<li>नतीजतन, न्याय विभाग (डीओजे) ने एक्सपीरियन के खिलाफ एक स्थायी निषेधाज्ञा प्राप्त की, कुछ प्रकार के संदेशों को प्रतिबंधित किया और मार्केटिंग ईमेल में स्पष्ट ऑप्ट-आउट विकल्पों की आवश्यकता थी।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37227172">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>क्रेडिट रिपोर्टिंग कंपनी एक्सपीरियन पर एफटीसी और डीओजे ने उन स्पैम ईमेल भेजने के लिए 6,50,000 डॉलर का जुर्माना लगाया है, जिनमें ऑप्ट-आउट विकल्प की कमी है।</li>
<li>आलोचकों का मानना है कि एक्सपीरियन के राजस्व की तुलना में जुर्माना बहुत कम है, यह सुझाव देते हुए कि अन्य कंपनियों द्वारा इसी तरह के आचरण को हतोत्साहित करने के लिए बड़े दंड आवश्यक हैं।</li>
<li>स्पैम ईमेल में ऑप्ट-आउट विकल्प की अनुपस्थिति नियमों का उल्लंघन है, जिससे नियामक अधिकारियों द्वारा जुर्माना लगाया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/slog">स्लॉग के साथ संरचित लॉगिंग</a></h2>
<ul>
<li>गो 1.21 में नया लॉग/स्लॉग पैकेज मानक लाइब्रेरी में संरचित लॉगिंग का परिचय देता है।</li>
<li>संरचित लॉग आसान पार्सिंग, फ़िल्टरिंग, खोज और विश्लेषण के लिए कुंजी-मूल्य जोड़े का उपयोग करते हैं।</li>
<li>पैकेज का उद्देश्य गो इकोसिस्टम में संरचित लॉगिंग के लिए एक मानकीकृत ढांचा बनाना है, जिसमें विभिन्न लॉग स्तर और अनुकूलन योग्य आउटपुट प्रारूप विकल्प हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37224651">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा गो में संरचित लॉगिंग और लॉगिंग लाइब्रेरी द्वारा उपयोग किए जाने वाले विभिन्न दृष्टिकोणों पर केंद्रित है।</li>
<li>संरचित लॉगिंग के लाभ और मानकीकृत लॉगिंग प्रारूपों और एपीआई के महत्व पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>प्रतिभागियों ने त्रुटि हैंडलिंग और कॉल स्टैक के महत्व पर अपने विचार साझा किए। लॉगिंग दक्षता बढ़ाने के सुझावों के साथ-साथ लॉग विज़ुअलाइज़ेशन के लिए कुछ मौजूदा उपकरणों का उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-22</a></h1>
<h2><a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/ublock-origin-lite/">यूब्लॉक ओरिजिन लाइट अब फ़ायरफ़ॉक्स पर उपलब्ध है</a></h2>
<ul>
<li>यूब्लॉक ओरिजिन लाइट फ़ायरफ़ॉक्स के लिए एक सामग्री अवरोधक एक्सटेंशन है जो विज्ञापनों, ट्रैकर्स और खनिकों को ब्लॉक करता है।</li>
<li>एक्सटेंशन कुशल फ़िल्टरिंग के लिए एक घोषणात्मक दृष्टिकोण का उपयोग करता है और स्थापना पर व्यापक अनुमतियों की आवश्यकता नहीं है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं के पास अधिक सटीक फ़िल्टरिंग के लिए विशिष्ट साइटों पर विस्तारित अनुमतियाँ देने का विकल्प होता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37215557">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा एं विज्ञापन-अवरुद्ध एक्सटेंशन के उपयोग और नैतिकता के आसपास केंद्रित हैं, जिसमें यूब्लॉक ओरिजिन और इसके विभिन्न संस्करणों पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
<li>इन एक्सटेंशन ों के सुरक्षा लाभों और सीमाओं पर बहस की जा रही है, जिसमें संभावित हमले वैक्टर को कम करने की उनकी क्षमता और समझौता किए गए अपडेट के बारे में चिंताएं शामिल हैं।</li>
<li>विज्ञापन-ब्लॉकिंग के नैतिक निहितार्थ, ऑनलाइन विज्ञापन की आक्रामक प्रकृति, और विज्ञापन-ब्लॉकर्स पर ब्राउज़र कार्यक्षमता में परिवर्तन के प्रभाव पर भी चर्चा की जा रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexplescan.com/posts/2023/08/20/gnu-parallel/">जीएनयू समानांतर, आप मेरे पूरे जीवन में कहां रहे हैं?</a></h2>
<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट में एंड-टू-एंड टेस्ट पास/फेल दरों पर आंकड़े इकट्ठा करने के लिए जीएनयू पैरेलल का उपयोग करने वाले लेखक के अनुभव पर चर्चा की गई है।</li>
<li>जीएनयू समानांतर का उपयोग करके समानांतर निष्पादन ने प्रदर्शन में सुधार किया और अतिरिक्त कार्यक्षमता की पेशकश की।</li>
<li>पोस्ट जीएनयू समानांतर की विशेषताओं पर जोर देती है, जैसे कि कॉनकरेंसी नियंत्रण, आउटपुट कैप्चर और लेखक की पुस्तक में वर्णित उन्नत क्षमताएं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37208083">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा समानांतर कंप्यूटिंग में शेल कमांड और वाईएसएच, नुशेल और फिश जैसे वैकल्पिक उपकरणों की तुलना में जीएनयू समानांतर के फायदे और उपयोगिता की पड़ताल करती है।</li>
<li>पर्ल, पायथन और हास्केल जैसी वैकल्पिक भाषाओं के साथ-साथ समानांतर प्रसंस्करण के लिए जेडएसएच में ज़ार्ग और पायथन में डीएस्क जैसे उपकरणों का उल्लेख किया गया है।</li>
<li>बहस में सीपीयू कोर और जीपीयू डब्ल्यूजीपी / एसएम के बीच तुलना, जीपीएल लाइसेंस में उद्धरण नोटिस को शामिल करना और जीपीएल की व्याख्या करने में रिचर्ड स्टॉलमैन की भूमिका शामिल है। सॉफ्टवेयर अनुसंधान में उद्धरणों के महत्व और जीएनयू समानांतर के लेखक के उद्धरण या भुगतान का अनुरोध करने वाले विवाद को संबोधित किया गया है। समानांतर निष्पादन के लिए xargs और समानांतर का उपयोग करने के पेशेवरों और विपक्षों और थ्रेड / कार्यकर्ता पूल का उपयोग करने के लाभों पर चर्चा की जाती है। जीएनयू समानांतर समानांतर कंप्यूटिंग में अपनी बहुमुखी प्रतिभा और प्रभावशीलता के लिए मनाया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://sambleckley.com/writing/dont-fire-your-illustrator.html">अपने इलस्ट्रेटर को आग मत लगाओ</a></h2>
<ul>
<li>लेखक एआई छवि जनरेटर के उपयोग की पड़ताल करता है और वे भौतिक मीडिया कलाकारों और वाणिज्यिक चित्रकारों सहित विभिन्न समूहों को कैसे प्रभावित कर सकते हैं।</li>
<li>स्थिर प्रसार की अवधारणा को समझाया गया है, साथ ही छवि निर्माण को निर्देशित करने के लिए पाठ का उपयोग करने की चुनौतियों के साथ।</li>
<li>एआई को कुछ प्रकार के चित्रण और लेखन कार्यों को बदलने की भविष्यवाणी की जाती है, लेकिन विशिष्ट परिणाम प्राप्त करना चुनौतीपूर्ण हो सकता है, और छवि बाधाओं के उपयोग का सुझाव दिया जाता है। लेखक एआई उत्पादों के महत्व पर जोर देता है जो एक इलस्ट्रेटर के वर्कफ़्लो में मूल रूप से एकीकृत होते हैं और वाणिज्यिक चित्रण को पूरा करने वाले भविष्य के एआई उत्पादों के लिए आशा व्यक्त करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37210953">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (एआई) में कला और संगीत उद्योगों को महत्वपूर्ण रूप से प्रभावित करने की क्षमता है।</li>
<li>चिंताओं में कलाकारों के लिए राजस्व में गिरावट और निगमों में धन की एकाग्रता शामिल है।</li>
<li>स्ट्रीमिंग सेवाओं के कारण संगीत उद्योग ने पहले से ही बदलावों का अनुभव किया है, और एआई मानव प्रयासों को और बाधित कर सकता है।</li>
<li>एआई संगीत उत्पादन में भी भूमिका निभा रहा है, जिससे एआई-जनित सामग्री के मूल्य और गुणवत्ता के बारे में सवाल उठ रहे हैं।</li>
<li>कॉपीराइट मुद्दे और नए प्लेटफार्मों और समाधानों की आवश्यकता बहस के विषय हैं।</li>
<li>इन उद्योगों पर एआई का समग्र प्रभाव अनिश्चित बना हुआ है, सकारात्मक और नकारात्मक दोनों परिणामों के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.folklore.org/StoryView.py?story=Saving_Lives.txt">जीवन बचाना (2004)</a></h2>
<ul>
<li>स्टीव जॉब्स ने मैकिन्टोश कंप्यूटर पर काम करने वाले इंजीनियरों को बूट टाइम में सुधार करने के लिए प्रेरित करते हुए उन्हें बताया कि हर 10 सेकंड में बचाए जाने से एक दर्जन लोगों की जान बच जाएगी।</li>
<li>इंजीनियरों ने बाद के महीनों में बूट समय को 10 सेकंड से अधिक कम करने में सफलता हासिल की।</li>
<li>यह कहानी स्टीव जॉब्स की नेतृत्व शैली और उनकी अपेक्षाओं को पूरा करने में इंजीनियरों के समर्पण पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211230">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ग्राहक की जरूरतों को समझना और अंतर्निहित मुद्दों को संबोधित करना सॉफ्टवेयर डेवलपर्स के लिए उपयोगकर्ता संतुष्टि को प्राथमिकता देने के लिए महत्वपूर्ण है।</li>
<li>धीमा सॉफ्टवेयर उपयोगकर्ता अनुभव को नकारात्मक रूप से प्रभावित कर सकता है और इसे तेजी से प्रदर्शन के लिए अनुकूलित किया जाना चाहिए।</li>
<li>हार्डवेयर और सॉफ्टवेयर अनुकूलन में प्रगति ने तेजी से बूट समय को जन्म दिया है, जिससे समग्र उपयोगकर्ता अनुभव में सुधार हुआ है।</li>
<li>ROM-आधारित ऑपरेटिंग सिस्टम के फायदे और नुकसान दोनों हैं और विशिष्ट उपयोग के मामलों के लिए सावधानीपूर्वक विचार किया जाना चाहिए।</li>
<li>यूआई एनिमेशन उपयोगकर्ता अनुभव को बढ़ा सकते हैं, लेकिन उपयोगकर्ताओं को भारी या विचलित करने से बचने के लिए उनका विवेकपूर्ण उपयोग किया जाना चाहिए।</li>
<li>एसएसडी एचडीडी पर महत्वपूर्ण लाभ प्रदान करते हैं, जिसमें तेजी से डेटा एक्सेस समय और बेहतर सिस्टम प्रतिक्रिया शामिल है।</li>
<li>दक्षता और उत्पादकता के लिए सॉफ्टवेयर विकास में समय की बचत आवश्यक है।</li>
<li>धीमे अपडेट और अपर्याप्त संचार प्लेटफ़ॉर्म सॉफ़्टवेयर उपयोगकर्ताओं और डेवलपर्स के बीच निराशा पैदा कर सकते हैं।</li>
<li>स्टैक ओवरफ्लो को आलोचना और चिंताएं मिली हैं, जो वैकल्पिक प्लेटफार्मों और बेहतर मॉडरेशन की आवश्यकता पर प्रकाश डालती हैं।</li>
<li>मदद मांगते समय, प्रभावी सहायता प्राप्त करने के लिए स्पष्ट और कार्रवाई योग्य जानकारी प्रदान करना महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2023/08/stable-diffusion-xl-wrong/">मैंने खराब एआई-जेनरेटेड छवियों पर इसे ठीक करके स्थिर प्रसार एक्सएल को स्मार्ट बनाया।</a></h2>
<ul>
<li>मैक्स वूल्फ के ब्लॉग पोस्ट में स्टेबल डिफ्यूजन एक्सएल 1.0 (एसडीएक्सएल) पेश किया गया है, जो उच्च-रिज़ॉल्यूशन छवियों को उत्पन्न करने के लिए एक ओपन-सोर्स मॉडल है।</li>
<li>लेखक एक मिडरेंज एल 4 जीपीयू के साथ क्लाउड वर्चुअल मशीन का उपयोग करने की अपनी प्रक्रिया साझा करता है और डिफ्यूज़र पायथन लाइब्रेरी में नई सुविधाओं पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>पोस्ट एसडीएक्सएल को ठीक करने के लिए एलओआरए के उपयोग की पड़ताल करता है, एलओआरए के साथ और बिना छवि पीढ़ी के उदाहरणों को दिखाता है, और एआई-जनित छवियों को बेहतर बनाने के लिए &quot;गलत प्रॉम्प्ट&quot; तकनीक पर चर्चा करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211519">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक ने एआई-जनित छवियों का उपयोग करके स्थिर प्रसार एक्सएल मॉडल को ठीक करने में अपने अनुभव को साझा किया है।</li>
<li>लेख मॉडल में व्यक्तिगत सुधार के लिए एक प्रतिक्रिया विकल्प को लागू करने का सुझाव देता है।</li>
<li>एआई होर्डे और एलआईएओएन को मॉडल को ठीक करने में उपयोगकर्ता वरीयताओं के परीक्षण और एकत्र करने के लिए प्लेटफार्मों के रूप में उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2023/08/5-years-ago-valve-released-proton-forever-changing-linux-gaming/">5 साल पहले वाल्व ने प्रोटॉन जारी किया था</a></h2>
<ul>
<li>वाइन के एक संशोधित संस्करण प्रोटॉन के वाल्व की रिलीज ने पांच साल पहले लोकप्रिय गेम को प्लेटफॉर्म पर चलाने में सक्षम करके लिनक्स गेमिंग को बदल दिया।</li>
<li>इसने लिनक्स गेमिंग में उछाल लाया और स्टीम डेक के निर्माण में योगदान दिया।</li>
<li>प्रोटॉन के चल रहे संवर्द्धन ने संगतता और प्रदर्शन में सुधार किया है, जिससे लिनक्स गेमर्स को गेम के विविध चयन तक पहुंच मिलती है, जिससे उत्साही उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया मिलती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37213479">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वाल्व के प्रोटॉन गेमिंग प्लेटफॉर्म ने लिनक्स पर गेमिंग के लिए विंडोज के व्यवहार्य विकल्प के रूप में उपयोगकर्ताओं के बीच लोकप्रियता हासिल की है।</li>
<li>वाल्व को ओपन सोर्स डेस्कटॉप के लिए अपने ग्राहक समर्थन और समर्पण के लिए प्रशंसा की जाती है, जबकि एपिक की इन क्षेत्रों में कमी के लिए आलोचना की जाती है।</li>
<li>एपिक की विशिष्टता सौदों और डीआरएम-मुक्त प्लेटफार्मों की गिरावट के बारे में चिंताएं उठाई गई हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://viewports.fyi/">आदर्श व्यूपोर्ट मौजूद नहीं है</a></h2>
<ul>
<li>लेख स्क्रीन आकार और ब्राउज़र व्यूपोर्ट के विखंडन और डिजाइन निर्णयों में इस पर विचार करने के महत्व पर चर्चा करता है।</li>
<li>लेखकों ने 120,000 से अधिक डेटा बिंदुओं के साथ एक प्रयोग किया और पाया कि शीर्ष व्यूपोर्ट आकार मुख्य रूप से छोटे, संभावित मोबाइल डिवाइस थे।</li>
<li>लेख विशिष्ट ब्रेकपॉइंट्स और हार्ड मानों का उपयोग करने के खिलाफ सलाह देता है, इसके बजाय लचीलेपन की वकालत करता है और ब्राउज़र को शर्तों के आधार पर सर्वोत्तम परिणाम निर्धारित करने की अनुमति देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37208211">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख और टिप्पणी अनुभाग वेब डिज़ाइन की जटिलताओं में उतरता है, विभिन्न उपकरणों में व्यूपोर्ट, जवाबदेही और प्रयोज्यता जैसे विषयों पर चर्चा करता है।</li>
<li>वार्तालाप ग्राहकों की मांगों से निपटने, ज़ूमिंग क्षमताओं को अक्षम करने और पहुंच सुविधाओं को लागू करने के दौरान डिजाइनरों द्वारा सामना की जाने वाली चुनौतियों पर जोर देता है।</li>
<li>विभिन्न उपकरणों पर उपयोगकर्ता अनुभव को बेहतर बनाने के लिए विचारशील और अनुकूलनीय डिजाइनों की आवश्यकता पर जोर दिया जाता है, साथ ही वर्तमान डिजाइन टूल की सीमाओं और द्रव और लचीले लेआउट बनाने के संघर्षों के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/08/18/growing-share-of-americans-favor-more-nuclear-power/">अमेरिकियों का बढ़ता हिस्सा अधिक परमाणु ऊर्जा के पक्ष में है</a></h2>
<ul>
<li>प्यू रिसर्च सेंटर के एक हालिया सर्वेक्षण से पता चलता है कि 57% अमेरिकी अब संयुक्त राज्य अमेरिका में परमाणु ऊर्जा के विस्तार का समर्थन करते हैं, जो 2020 में 43% से ऊपर है।</li>
<li>हालांकि, सौर ऊर्जा (82%) और पवन ऊर्जा (75%) परमाणु ऊर्जा की तुलना में अमेरिकियों द्वारा अधिक पसंदीदा बने हुए हैं।</li>
<li>डेमोक्रेट और रिपब्लिकन दोनों के बीच परमाणु ऊर्जा के लिए समर्थन बढ़ गया है, पुरुषों और रिपब्लिकन को इसका समर्थन करने की अधिक संभावना है और मानते हैं कि सरकार को इसके उत्पादन को प्रोत्साहित करना चाहिए। संयुक्त राज्य अमेरिका में वर्तमान में 93 परमाणु ऊर्जा रिएक्टर हैं, जो मुख्य रूप से दक्षिण में स्थित हैं, लेकिन 1990 में अपने चरम के बाद से संख्या में गिरावट आई है, संभवतः दुर्घटनाओं और अंतर्राष्ट्रीय तनाव पर चिंताओं के कारण।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37216647">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>परमाणु ऊर्जा के आसपास की बहस बहुमुखी है, कुछ इसके लाभों के लिए तर्क देते हैं और अन्य सौर और पवन जैसे नवीकरणीय ऊर्जा स्रोतों की वकालत करते हैं।</li>
<li>परमाणु ऊर्जा के समर्थक ऊर्जा के अन्य रूपों की तुलना में इसकी लागत-प्रभावशीलता और पर्यावरण मित्रता पर जोर देते हैं।</li>
<li>परमाणु ऊर्जा के विरोधी इसकी उच्च लागत, संभावित खतरों, सुरक्षा मुद्दों, विनियमन, परमाणु कचरे के भंडारण और सार्वजनिक धारणा पर राजनीति और उद्योग के प्रभाव के बारे में चिंता व्यक्त करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.podman.io/2023/08/celebrating-500k-downloads-the-podman-desktop-journey-%f0%9f%8e%89/">पॉडमैन डेस्कटॉप 500,000 डाउनलोड का जश्न मनाता है</a></h2>
<ul>
<li>पॉडमैन डेस्कटॉप, एक ओपन-सोर्स कंटेनर प्रोजेक्ट, ने 500,000 से अधिक डाउनलोड के साथ एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर हासिल किया है।</li>
<li>पॉडमैन टीम उपयोगकर्ता के योगदान और प्रतिक्रिया के लिए आभार व्यक्त करती है और कुबेरनेट्स उपयोग के लिए उपकरण की कार्यक्षमता को बढ़ाने के लिए प्रतिबद्ध है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को कुबेरनेट्स समर्थन में सुधार, सुविधा स्थापना और कॉन्फ़िगरेशन को सुव्यवस्थित करने और प्रलेखन का विस्तार करने के आसपास केंद्रित चर्चाओं में भाग लेने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37216800">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता पॉडमैन, ऑर्बस्टैक और डॉकर डेस्कटॉप जैसे विभिन्न कंटेनर प्रबंधन उपकरणों पर चर्चा कर रहे हैं।</li>
<li>वे त्वरित स्थानीय विकास की आवश्यकता व्यक्त करते हैं और लाइसेंसिंग और मूल्य निर्धारण के बारे में चिंता करते हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता अपने अनुभव और वरीयताओं को साझा कर रहे हैं, डॉकर डेस्कटॉप के विकल्प खोज रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.namecheap.com/blog/upcoming-com-and-xyz-domain-price-increase/">आगामी .com और .xyz डोमेन मूल्य वृद्धि</a></h2>
<ul>
<li>Namecheche, एक डोमेन रजिस्ट्रार, ग्राहकों को .COM और  के लिए आगामी मूल्य वृद्धि के बारे में सूचित कर रहा है। XYZ डोमेन सितंबर में।</li>
<li>.COM डोमेन नवीनीकरण सभी रजिस्ट्रारों में 9% की वृद्धि का अनुभव करेगा, जिसमें Namechepe भी शामिल है।</li>
<li>ग्राहकों को वर्तमान दरों को सुरक्षित करने या .COM डोमेन के विकल्पों का पता लगाने के लिए सितंबर से पहले अपने .COM डोमेन को नवीनीकृत करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211675">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Namechepe ने हाल ही में .com डोमेन को नवीनीकृत करने के लिए कीमतें बढ़ा दीं, जिससे व्यवसायों के लिए निहितार्थ के बारे में चर्चा हुई।</li>
<li>Porkbun और Cloudflare जैसे वैकल्पिक डोमेन पंजीकरण प्रदाताओं का उल्लेख किया गया है, लेकिन कम कीमतों और संभावित भविष्य की मूल्य वृद्धि के बारे में चिंताएं उठाई गई हैं।</li>
<li>मूल्य वृद्धि के लिए वेरिसाइन की कीमतों को बढ़ाने की अनुमति को जिम्मेदार ठहराया जाता है, जिससे वेबसाइटों के मूल्य और पहुंच के बारे में निराशा और चर्चा होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-21</a></h1>
<h2><a href="https://nivenly.org/blog/2023/08/19/an-announcement-regarding-kris-n%C3%B3va/">क्रिस नोवा की मृत्यु हो गई है</a></h2>
<ul>
<li>निवेनली के प्रभावशाली नेता और संरक्षक क्रिस नोवा का दुखद रूप से निधन हो गया है, जो व्यावसायिकता और दृष्टि की विरासत को पीछे छोड़ गया है।</li>
<li>निवेनली समुदाय क्रिस नोवा के नुकसान का शोक मना रहा है और भविष्य के लिए अगले कदमों से जूझ रहा है।</li>
<li>इस समय यह स्पष्ट नहीं है कि क्रिस नोवा के मार्गदर्शन और विशेषज्ञता के बिना निवेनली समुदाय आगे के रास्ते पर कैसे नेविगेट करेगा।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37199495">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपन-सोर्स उद्योग में एक उल्लेखनीय व्यक्ति क्रिस नोवा का एक चढ़ाई दुर्घटना के कारण दुखद रूप से निधन हो गया है।</li>
<li>उन्हें तकनीकी उद्योग में उनके योगदान और उनके प्रेरणादायक काम के लिए पहचाना जाता है।</li>
<li>उनकी मृत्यु के आसपास के प्रवचन में पर्वतारोहण जैसी गतिविधियों में शामिल जोखिमों और उनके द्वारा प्रस्तुत सामाजिक चुनौतियों पर चर्चा शामिल है।</li>
<li>ऑटिज़्म वाले व्यक्तियों के सामाजिक कौशल और स्पष्ट समावेशिता दिशानिर्देशों के महत्व पर बहस चल रही है।</li>
<li>लेखक इस विश्वास का विरोध करता है कि ऑटिज़्म वाले लोग सामाजिक कौशल नहीं सीख सकते हैं और प्रयास की आवश्यकता और सामाजिक संपर्क पर एक अलग परिप्रेक्ष्य पर जोर देते हैं।</li>
<li>लेखक वेबसाइट पर एक विशिष्ट कहानी पर दिए गए अपर्याप्त ध्यान पर भी सवाल उठाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://astronomy.stackexchange.com/questions/54499/shouldnt-very-very-distant-objects-appear-magnified">क्या दूर की वस्तुओं को आवर्धित नहीं दिखाना चाहिए?</a></h2>
<ul>
<li>एस्ट्रोनॉमी स्टैक एक्सचेंज खगोलविदों और खगोल भौतिकीविदों के लिए प्रश्नोत्तर में संलग्न होने के लिए एक मंच है।</li>
<li>एक उपयोगकर्ता इस बारे में सवाल उठाता है कि बहुत दूर की वस्तुएं आवर्धित क्यों नहीं दिखाई देती हैं।</li>
<li>एक अन्य उपयोगकर्ता स्पष्ट करता है कि अंतरिक्ष का विस्तार आवर्धन का कारण बनता है, हालांकि यह एक विशिष्ट दूरी पर ध्यान देने योग्य हो जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37198954">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>विस्तारित ब्रह्मांड और प्रकाश की परिमित गति दूर की वस्तुओं को आवर्धित दिखाने में योगदान करती है।</li>
<li>सापेक्षता और क्वांटम यांत्रिकी जैसी भौतिकी अवधारणाएं इस घटना को समझने में भूमिका निभाती हैं।</li>
<li>प्रकाश की गति को कार्य-कारण की अधिकतम गति या अंतरिक्ष के माध्यम से यात्रा करने वाली किसी भी चीज़ के लिए बहस की जाती है।</li>
<li>कॉस्मिक माइक्रोवेव पृष्ठभूमि प्रकाश की सीमा को चिह्नित करती है और सुझाव देती है कि इससे परे वस्तुएं अभी तक दिखाई नहीं दे रही हैं।</li>
<li>चर्चा ब्रह्मांड के विस्तार और दूर की वस्तुओं को देखने की सीमाओं के सबूतों को भी छूती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.susanrigetti.com/physics">तो आप भौतिकी सीखना चाहते हैं (2021)</a></h2>
<ul>
<li>सुसान रिगेटी ने अपने दम पर भौतिकी सीखने के लिए अपनी मार्गदर्शिका का दूसरा संस्करण जारी किया है, जिसमें पाठक प्रतिक्रिया शामिल है और सुधार किया गया है।</li>
<li>गाइड भौतिकी में विभिन्न विषयों का अध्ययन करने की सलाह देता है, कैलकुलस से शुरू होता है और विशेष क्षेत्रों में प्रगति करता है।</li>
<li>यह व्यापक दृष्टिकोण के लिए लोकप्रिय भौतिकी पुस्तकों का भी सुझाव देता है, जिसमें स्नातक और स्नातक स्तर की भौतिकी पर पाठ्यपुस्तकें, साथ ही सामान्य सापेक्षता और क्वांटम क्षेत्र सिद्धांत जैसे उन्नत विषय शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37200615">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चाओं में भौतिकी शिक्षा में विभिन्न विषयों को शामिल किया गया है, जिसमें निरंतरता यांत्रिकी की चूक और हाइड्रोलिक्स और ब्रह्मांड संबंधी मॉडल जैसी घटनाओं को समझने का महत्व शामिल है।</li>
<li>गैर-क्वांटम भौतिकी पुस्तकों के लिए सिफारिशें और भौतिकी और इंजीनियरिंग के बीच की सीमाओं पर चर्चा शामिल हैं।</li>
<li>भौतिकी का अध्ययन करने में गणित, विशेष रूप से कैलकुलस के महत्व के साथ-साथ औपचारिक शिक्षा बनाम स्व-अध्ययन की प्रभावशीलता पर बहस की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="http://deat.tk/jazz2/">जैज़² पुनरुत्थान: ओपन-सोर्स जैज़ जैकरैबिट 2 पुन: कार्यान्वयन</a></h2>
<ul>
<li>Jazz² पुनरुत्थान खेल जैज़ जैकरैबिट 2 का एक ओपन-सोर्स पुन: कार्यान्वयन है, जिससे खिलाड़ियों को आधुनिक प्लेटफार्मों पर क्लासिक गेम का अनुभव करने की अनुमति मिलती है।</li>
<li>गेम को विंडोज, लिनक्स, मैकओएस, एंड्रॉइड, निंटेंडो स्विच और वेब ब्राउज़र सहित विभिन्न प्लेटफार्मों पर डाउनलोड और खेला जा सकता है।</li>
<li>परियोजना को जीएनयू जनरल पब्लिक लाइसेंस वी 3.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त है और संशोधित एनसिने गेम इंजन का उपयोग करता है, जो एक बहुमुखी और अनुकूलन योग्य गेमिंग अनुभव प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202727">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता जैज़ जैकरैबिट 2 और इसके ओपन-सोर्स पुन: कार्यान्वयन के बारे में चर्चा में संलग्न होते हैं, अपने अनुभवों और गेम खेलने की यादों को साझा करते हैं।</li>
<li>प्रतिभागियों द्वारा समान प्लेटफॉर्मर्स के लिए सिफारिशें की जाती हैं, जो समान रेट्रो गेम की खोज में उनकी रुचि का प्रदर्शन करती हैं।</li>
<li>बातचीत गेम के विकास पर चर्चा करने के लिए अपने दायरे का विस्तार करती है, विशेष रूप से मल्टीप्लेयर समर्थन को लागू करने की चुनौतियां, और परित्याग वेयर की अवधारणा और विभिन्न प्लेटफार्मों पर गेम की उपलब्धता को छूती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/temporarily-abled/">हम सभी बस अस्थायी रूप से अक्षम हैं</a></h2>
<ul>
<li>लेखक अपनी छुट्टी के दौरान उनके घुटने को घायल करता है और शारीरिक क्षमता की क्षणभंगुर प्रकृति पर विचार करता है।</li>
<li>वे उन अभिगम्यता सहायता के लिए प्रशंसा व्यक्त करते हैं जो उनकी वसूली के दौरान उनकी सहायता करते हैं।</li>
<li>लेखक एक नौकरी करने में उनके विशेषाधिकार को स्वीकार करता है जो उन्हें उपचार के लिए आवश्यक समय निकालने की अनुमति देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205731">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख शुरुआती ताकत जैसे शक्ति प्रशिक्षण कार्यक्रमों के लाभों और संभावित जोखिमों की पड़ताल करता है।</li>
<li>यह किसी के शरीर को सुनने, व्यक्तिगत लक्ष्यों को निर्धारित करने और गहन शक्ति प्रशिक्षण में दीर्घकालिक स्वास्थ्य और चोट की रोकथाम को प्राथमिकता देने के महत्व पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>बातचीत में पावरलिफ्टिंग और बॉडीबिल्डिंग में चोटों का जोखिम, मशीनों का उपयोग बनाम मुक्त वजन और उचित रूप और अच्छी कोचिंग के महत्व जैसे विषयों को शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.electricitymaps.com">बिजली के नक्शे</a></h2>
<ul>
<li>सूची देशों और क्षेत्रों को उनकी बिजली की खपत की कार्बन तीव्रता के आधार पर रैंक करती है, जो उनके ऊर्जा उपयोग के पर्यावरणीय प्रभाव को दर्शाती है।</li>
<li>रैंकिंग के लिए उपयोग किया जाने वाला डेटा इलेक्ट्रिसिटी मैप्स से लिया गया है, जो एक ओपन-सोर्स प्लेटफॉर्म है जो बिजली के जलवायु प्रभाव की कल्पना करता है।</li>
<li>ऐप न केवल जानकारी प्रदान करता है, बल्कि उपयोगकर्ताओं को सूची में अपने स्वयं के क्षेत्रों या देशों को जोड़कर योगदान करने की अनुमति देता है। इसके अतिरिक्त, यह ऐतिहासिक डेटा प्रदान करता है और उपयोगकर्ताओं को विभिन्न समय अवधि में कार्बन तीव्रता के स्तर को देखने में सक्षम बनाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197903">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>विभिन्न वेबसाइटें उपलब्ध हैं जो बिजली के उपयोग, मौसम, उड़ान और उपग्रह ट्रैकिंग, रेलवे, प्रकाश प्रदूषण और प्राकृतिक आपदाओं पर लाइव डेटा प्रदान करती हैं।</li>
<li>इन वेबसाइटों पर उपयोग किए जाने वाले डेटा और स्रोतों की सटीकता चर्चा का एक महत्वपूर्ण बिंदु है।</li>
<li>नवीकरणीय ऊर्जा के लिए जर्मनी के संक्रमण पर प्रकाश डाला गया है, जिसमें नवीकरणीय ऊर्जा को बढ़ाने में चुनौतियां और सीमाएं, कोयले और आयातित बिजली पर निर्भरता, और यह धारणा है कि यह उतना सफल नहीं हुआ है जितना कि अनुमान लगाया गया था।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/cperciva/status/1693127769901969772">FreeBSD ने SYSINTs पर मर्जसॉर्ट के साथ बबलसॉर्ट को बदल दिया</a></h2>
<ul>
<li>FreeBSD (HEAD) ने अपने SYSINITs में बबलसॉर्ट एल्गोरिदम को बदलने के लिए मर्जसॉर्ट एल्गोरिदम लागू किया है।</li>
<li>इस परिवर्तन के परिणामस्वरूप गति में उल्लेखनीय सुधार हुआ है।</li>
<li>मर्जसॉर्ट एल्गोरिथ्म को अपनाना अपने सिस्टम में प्रदर्शन और दक्षता बढ़ाने के लिए फ्रीबीएसडी की प्रतिबद्धता को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205053">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फ्रीबीएसडी ने वर्चुअल मशीनों के लिए कर्नेल बूटिंग गति को बढ़ाने के लिए बबलसॉर्ट एल्गोरिदम को मर्जसॉर्ट के साथ बदल दिया है।</li>
<li>एक डेवलपर ने बबलसॉर्ट को मर्जसॉर्ट से बदलकर फ्रीबीएसडी के बूट टाइम में 100 गुना स्पीडअप हासिल किया है।</li>
<li>कुछ का तर्क है कि बबलसॉर्ट के साथ मूल कार्यान्वयन काफी अच्छा था, जबकि अन्य बेहतर प्रदर्शन के लिए सम्मिलन प्रकार का उपयोग करने का सुझाव देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/without-belief-in-a-god-but-never">एक देवता में विश्वास के बिना, लेकिन एक शैतान में विश्वास के बिना कभी नहीं</a></h2>
<ul>
<li>लेख एरिक होफर की पुस्तक &quot;द ट्रू बिलीवर&quot; और जन आंदोलनों के पीछे प्रेरणाओं को समझने में इसकी प्रासंगिकता की पड़ताल करता है।</li>
<li>हॉफर का तर्क है कि हताशा जन आंदोलनों को चलाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाती है, जो जानबूझकर अपने सदस्यों के बीच इस निराशा का फायदा उठाते हैं।</li>
<li>लेख इस बात पर प्रकाश डालता है कि कैसे ध्रुवीकृत राजनीति और समानता की खोज निराशा और सामाजिक आंदोलनों के उद्भव में योगदान करती है।</li>
<li>हॉफर यह भी सुझाव देते हैं कि जन आंदोलन असंतुष्ट व्यक्तियों को उद्देश्य और पहचान की भावना प्रदान करते हैं।</li>
<li>लेख में आगे होफर के अवलोकन का उल्लेख किया गया है कि घृणा को अक्सर जन आंदोलनों में एकजुट करने वाली शक्ति के रूप में उपयोग किया जाता है।</li>
<li>कुल मिलाकर, लेख जन आंदोलनों के खतरों और व्यक्तिगत निराशाओं में हेरफेर करने और उनका लाभ उठाने की उनकी क्षमता को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197986">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा स्पष्ट लक्ष्यों के प्रभाव और जन आंदोलनों में दुश्मनों की उपस्थिति की पड़ताल करती है।</li>
<li>प्रतिभागी सामाजिक नेटवर्क और मीडिया के कारण ध्रुवीकरण और विचारधारा और धर्म के प्रभाव पर बहस करते हैं।</li>
<li>हिंसा, शिक्षा और विश्वास प्रणालियों के बीच संबंध का भी पता लगाया जाता है, साथ ही शिक्षा और शिक्षा के बीच अंतर भी।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41467-023-40666-3">चिंतित दिमाग भावना विनियमन को पुनर्निर्देशित करते हैं।</a></h2>
<ul>
<li>चिंतित व्यक्ति फ्रंटोपोलर कॉर्टेक्स (एफपीएल) में अतिउत्तेजना दिखाते हैं और भावना नियंत्रण के लिए अन्य फ्रंटल कॉर्टेक्स क्षेत्रों पर भरोसा करते हैं।</li>
<li>चिंतित व्यक्तियों में एमिग्डाला और एफपीएल के बीच मजबूत संबंध पाए जाते हैं।</li>
<li>अध्ययन से चिंतित व्यक्तियों के एफपीएल में जीएबीए और ग्लूटामेट के उच्च अनुपात का भी पता चलता है, जो चिंता विकारों के लिए संभावित हस्तक्षेप का सुझाव देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205029">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यह बातचीत चिंता, भय और उनके प्रति मस्तिष्क की प्रतिक्रिया के बीच संबंध में उतरती है।</li>
<li>चिंता और संभावित उपचार विकल्पों पर विभिन्न दृष्टिकोण, जैसे दवा, चिकित्सा और ट्रांसक्रैनियल चुंबकीय उत्तेजना, का पता लगाया जाता है।</li>
<li>माइंडफुलनेस और आत्म-जागरूकता को भय और चिंता के प्रबंधन के लिए मूल्यवान तकनीकों के रूप में स्वीकार किया जाता है, जबकि धीरे-धीरे भय का सामना करने और चिंता को कम करने के लिए सक्रिय कदम उठाने पर जोर दिया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/08/16/the-mystery-of-an-abandoned-cabinet-full-of-kodachrome-slides-in-san-francisco/">सैन फ्रांसिस्को में कोडाक्रोम स्लाइड से भरा एक परित्यक्त कैबिनेट</a></h2>
<ul>
<li>1960 के दशक में सैन फ्रांसिस्को की मनोरम तस्वीरों वाले कोडाक्रोम स्लाइड्स का एक कैबिनेट एक फुटपाथ पर खोजा गया था।</li>
<li>स्लाइड्स में बे एरिया रैपिड ट्रांजिट सिस्टम के निर्माण और शहर में रोजमर्रा की जिंदगी को दिखाया गया है।</li>
<li>फोटोग्राफर, जेम्स मार्टिन, एक स्कूली शिक्षक था, जिसे सैन फ्रांसिस्को के लिए जुनून था।</li>
<li>स्लाइड ्स के दो अतिरिक्त अलमारियाँ वर्तमान में बेहिसाब हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202415">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सैन फ्रांसिस्को के एक ऐतिहासिक पूल में तैराकों की विशेषता वाले कोडाक्रोम स्लाइड्स का एक भूला हुआ संग्रह पुरानी यादों और जिज्ञासा को लाता है।</li>
<li>बातचीत ऑनलाइन वस्तुओं को बेचने या देने की कठिनाइयों पर केंद्रित है, जो वैकल्पिक प्लेटफार्मों के लिए सिफारिशों को प्रेरित करती है।</li>
<li>व्यक्तिगत संग्रह के लिए सही प्राप्तकर्ता खोजने और एक कंपनी के रूप में कोडक के पतन के महत्व का पता लगाया गया है, साथ ही कोडाक्रोम स्लाइड के बारे में व्यक्तिगत उपाख्यानों और संरक्षण और स्कैनिंग पर सलाह दी गई है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-20</a></h1>
<h2><a href="https://nltimes.nl/2023/08/11/amsterdam-use-noise-cameras-loud-cars">एम्स्टर्डम बहुत तेज कारों के खिलाफ &quot;शोर कैमरों&quot; का उपयोग करेगा</a></h2>
<ul>
<li>एम्स्टर्डम ने शहर में शोर वाहनों के मुद्दे को संबोधित करने के लिए &quot;शोर कैमरे&quot; लागू किए हैं।</li>
<li>इलेक्ट्रिक रोड सिग्नल ड्राइवरों को सतर्क करने के लिए लगाए गए हैं यदि उनके वाहन बहुत तेज हैं, और इन संकेतों को बाद में शोर कैमरों द्वारा प्रतिस्थापित किया जाएगा जो स्वचालित रूप से उल्लंघन करने वाले ड्राइवरों को जुर्माना जारी करेंगे।</li>
<li>शोर संकेतों को शुरू में दो स्थानों पर परीक्षण किया जाएगा, पूरे महीने में अधिक ध्वनि मीटर और संकेत स्थापित करने की योजना है। इस पहल का उद्देश्य शहर में शोर की गड़बड़ी को कम करना है। रॉटरडैम भी इसी तरह के प्रयोग पर एम्स्टर्डम के साथ साझेदारी कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187837">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एम्स्टर्डम शहर में कारों और मोटरसाइकिलों से अत्यधिक शोर की समस्या से निपटने के लिए &quot;शोर कैमरों&quot; का उपयोग करने की योजना बना रहा है।</li>
<li>इस मुद्दे के आसपास की बहस जोर से मोटरसाइकिलों की आवश्यकता और प्रभाव पर केंद्रित है, कुछ उनके सुरक्षा लाभों के लिए तर्क देते हैं और अन्य उनकी झुंझलाहट की आलोचना करते हैं।</li>
<li>ध्वनि प्रदूषण, पैदल यात्री व्यवहार, वाहन संशोधन, और शांत और इलेक्ट्रिक विकल्पों को बढ़ावा देने के बारे में भी व्यापक चर्चा है।</li>
<li>निवासी शहर के शांत वातावरण बनाने के लिए गैस से चलने वाले वाहनों पर प्रतिबंध लगाने और इलेक्ट्रिक मोपेड को बढ़ावा देने की वकालत कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/cathoderaydude/post/2521077-hahaha-we-live-in-he">हम पार्किंग के लिए भुगतान कैसे करते हैं?</a></h2>
<ul>
<li>लेखक पार्किंग ऐप्स के साथ एक बुजुर्ग महिला की सहायता करने के लिए एक निराशाजनक अनुभव साझा करता है और सिस्टम की चुनौतियों और सीमाओं पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>एक बातचीत में उपयोगकर्ता पार्किंग ऐप्स की जटिलता, स्मार्टफोन पर निर्भरता और संभावित वित्तीय प्रभावों के बारे में चिंता व्यक्त करते हैं।</li>
<li>एक एकीकृत ऐप के लिए सुझाव दिए जाते हैं या पार्किंग ऐप की आवश्यकता को पूरी तरह से समाप्त कर दिया जाता है, और शहरों में निजीकरण और राजस्व के मुद्दों का उल्लेख किया जाता है। लेखक पार्किंग भुगतान के लिए एनालॉग विकल्पों की वकालत करता है, विशेष रूप से वृद्ध व्यक्तियों के लिए, और जटिल डिजिटल सिस्टम और तकनीकी प्रगति के बावजूद दैनिक जीवन में सुधार की कमी के साथ निराशा व्यक्त करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192858">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>प्रतिभागियों ने धोखाधड़ी वाले पार्किंग ऐप्स, सीमित भुगतान विकल्पों और अमानवीय ग्राहक सेवा के साथ निराशा व्यक्त की।</li>
<li>पार्किंग उद्योग में भ्रष्टाचार, संगठित अपराध और गोपनीयता और सुरक्षा के बारे में चिंताएं उठाई जाती हैं।</li>
<li>प्रौद्योगिकी को जटिल और असुविधाजनक अनुभव बनाने के रूप में देखा जाता है, और उद्योग में सादगी और समस्या सुलझाने की इच्छा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.windy.com">Windy.com: लाइव फिल्टर के साथ वैश्विक मौसम वेबसाइट</a></h2>
<ul>
<li>पाठ में संयुक्त राज्य अमेरिका, कनाडा, मैक्सिको और क्यूबा के कई शहरों और स्थानों का उल्लेख किया गया है।</li>
<li>यह तूफान हिलेरी के वेस्ट कोस्ट तक पहुंचने पर भी प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187760">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर न्यूज पर यूजर्स वेदर ऐप Windy.com की विशेषताओं और सटीकता पर चर्चा कर रहे हैं।</li>
<li>कुछ उपयोगकर्ता इसकी सटीकता और पवन पूर्वानुमान मॉडल की तुलना करने की इसकी क्षमता की प्रशंसा करते हैं।</li>
<li>अन्य लोग कुछ उपकरणों पर हाल के परिवर्तनों और प्रदर्शन के मुद्दों के बारे में चिंताओं का उल्लेख करते हैं, साथ ही वैकल्पिक मौसम ऐप्स की सिफारिश करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://carloslagoa.com/blog/flipreps/flipreps.html">$ 20 रसीद प्रिंटर पर विमानन नेविगेशन लॉग ऑन</a></h2>
<ul>
<li>कार्लोस अपने उड़ान प्रशिक्षण अनुभवों को साझा करता है और एक छोटे से कॉकपिट में जानकारी के प्रबंधन की कठिनाइयों पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>उन्होंने एक नेविगेशन लॉग बनाने के लिए एक रसीद प्रिंटर का उपयोग करके एक परियोजना विकसित की जो उनके उड़ान अनुभव को बेहतर बनाती है।</li>
<li>कार्लोस प्रौद्योगिकी के लिए अपना उत्साह व्यक्त करता है और भविष्य में परियोजना को विकसित करना जारी रखने का इरादा रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37190743">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>विमानन नेविगेशन लॉगिंग के लिए $ 20 रसीद प्रिंटर का उपयोग किया जा रहा है, लेकिन उपयोगकर्ता गर्मी और थर्मल पेपर में बीपीए की उपस्थिति के कारण कागज के अपठनीय होने के बारे में चिंतित हैं।</li>
<li>लेख विभिन्न गतिविधियों में उपयोग किए जाने वाले विभिन्न नेविगेशन सिस्टम और उपकरणों पर चर्चा करता है, प्रौद्योगिकी में प्रगति और कुछ तरीकों की सीमाओं पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>लेखक नेविगेशन लॉग के लिए रसीद प्रिंटर का उपयोग करने की अपनी परियोजना साझा करता है और स्थानीय रूप से खरीदने या उपलब्ध प्रिंटर के लिए व्यवसायों से पूछने की सिफारिश करता है। अन्य पाठक भी विभिन्न उद्देश्यों के लिए रसीद प्रिंटर का उपयोग करने में रुचि दिखाते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/19/why-do-old-books-smell-so-good/">पुरानी किताबों से इतनी अच्छी गंध क्यों आती है?</a></h2>
<ul>
<li>वैज्ञानिक पुरानी किताबों की विशिष्ट गंध का अध्ययन कर रहे हैं और उनकी उम्र, स्थिति और इतिहास निर्धारित करने के लिए जारी वाष्पशील कार्बनिक यौगिकों (वीओसी) का उपयोग कर रहे हैं।</li>
<li>पुरानी किताबों की गंध कागज और अन्य कार्बनिक यौगिकों के टूटने के कारण होती है, जो बेंज़ाल्डिहाइड, वैनिलिन, एथिलबेंजीन और 2-एथिल हेक्सानोल जैसे विशिष्ट यौगिकों को जारी करती है।</li>
<li>वीओसी विश्लेषण लाइब्रेरियन और इतिहासकारों को संरक्षण की जरूरतों की पहचान करने और अनाथ पुस्तकों को उनके मूल पुस्तकालयों के साथ मिलान करने में मदद कर सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188015">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर न्यूज चर्चा विभिन्न विषयों की पड़ताल करती है, जिसमें पुरानी किताबों की खुशबू, प्रौद्योगिकी से जुड़ी पुरानी यादें, तकनीकी प्रगति, स्वास्थ्य संबंधी चिंताएं और भौतिक पुस्तकों और ई-पुस्तकों के बीच चल रही बहस शामिल है।</li>
<li>एक डिजिटल नाक की अवधारणा और गंध को संश्लेषित करने की संभावना का एक संक्षिप्त उल्लेख है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leejet/stable-diffusion.cpp">सी / सी ++ में स्थिर प्रसार</a></h2>
<ul>
<li>इस भंडार में स्थिर प्रसार का सी / सी ++ कार्यान्वयन शामिल है, जो छवियों को उत्पन्न करने के लिए एक तकनीक है।</li>
<li>यह विभिन्न परिशुद्धता, परिमाणीकरण और प्लेटफार्मों के लिए समर्थन प्रदान करता है।</li>
<li>रिपॉजिटरी में वजन डाउनलोड करने, कोड बनाने और चलाने के साथ-साथ मेमोरी और डिस्क आवश्यकताओं के बारे में जानकारी शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187663">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा विभिन्न हार्डवेयर प्लेटफार्मों पर स्थिर प्रसार (एसडी), जीजीएमएल, एटिमप्लेट और टिनीग्राड के प्रदर्शन, उपयुक्तता और सीमाओं की जांच करती है।</li>
<li>जीजीएमएल में मैट्रिक्स गुणन के साथ चुनौतियों और मशीन सीखने में निर्भरता और वातावरण के प्रबंधन की जटिलताओं पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>अनुकूलन के लिए प्रोग्रामिंग भाषाओं के रूप में सी ++ और रस्ट का उपयोग करने के लाभों और सीमाओं का पता लगाया जाता है, साथ ही प्रदर्शन में सुधार के लिए व्यक्तिगत अनुभव और सिफारिशें भी की जाती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rivet-gg/rivet">रिवेट - नोमैड और रस्ट के साथ ओपन-सोर्स गेम सर्वर प्रबंधन</a></h2>
<ul>
<li>रिवेट एक ओपन-सोर्स गेम सर्वर मैनेजमेंट टूल है जिसे इंफ्रास्ट्रक्चर अनुभव के बिना गेम डेवलपर्स के लिए समर्पित सर्वर की तैनाती को सरल बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह मुख्य रूप से रस्ट और लुआ का उपयोग करके बनाया गया है, अन्य उपकरणों और पुस्तकालयों के एकीकरण के साथ।</li>
<li>रिवेट विभिन्न सुविधाओं जैसे एज प्रॉक्सी, कैशिंग, एनालिटिक्स, ओवरले नेटवर्क और रेडिस लुआ स्क्रिप्ट का समर्थन करता है।</li>
<li>यह Apache 2.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त है और इसका उद्देश्य एक सुलभ और व्यापक गेम सर्वर प्रबंधक होना है।</li>
<li>रिवेट नेटवर्किंग तर्क को नहीं संभालता है लेकिन मौजूदा उपकरणों के साथ संयोजन में काम करता है।</li>
<li>यह जनवरी 2022 से बंद बीटा में है और कई शीर्षकों में लाखों मासिक सक्रिय उपयोगकर्ताओं का समर्थन करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188659">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा खेल विकास बुनियादी ढांचे की चुनौतियों और ओपन-सोर्स टूल के फायदे पर केंद्रित है।</li>
<li>रिवेट, एक ओपन-सोर्स गेम सर्वर प्रबंधन उपकरण, समर्पित सर्वरों को कुशलतापूर्वक तैनात करने की अपनी क्षमता के लिए अत्यधिक माना जाता है।</li>
<li>बातचीत खेल के विकास के लिए कुबेरनेट्स और नोमैड का उपयोग करने के लाभों और कमियों की भी पड़ताल करती है, जिसमें एक डेवलपर ने अपने स्वयं के खेल के लिए रिवेट का उपयोग करने में रुचि व्यक्त की है।</li>
<li>रिवेट टीम स्थानीय विकास में वृद्धि की आवश्यकता को स्वीकार करती है और ओपन-सोर्स फीचर्स, नाकामा, हाशीकॉर्प लाइसेंस परिवर्तन और बेवी समर्थन जैसे विषयों पर चर्चा करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/clone-a-lisa/">क्लोन-ए-लिसा</a></h2>
<ul>
<li>क्लोन-ए लिसा एक ऐसा गेम है जहां खिलाड़ी केवल 60 सेकंड में मोना लिसा की प्रतिकृति को पेंट करने के लिए चौबीसों घंटे दौड़ते हैं।</li>
<li>खेल को वेबसाइट VOLE.wtf पर एक्सेस किया जा सकता है और इसमें अतिरिक्त विसर्जन के लिए ध्वनि प्रभाव शामिल हैं।</li>
<li>यह एक मजेदार और चुनौतीपूर्ण अनुभव प्रदान करता है जो खिलाड़ियों के पेंटिंग कौशल को सीमित समय सीमा में परीक्षण के लिए रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192710">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>&quot;क्लोन-ए-लिसा&quot; एक आकर्षक गेम है जो उपयोगकर्ताओं को प्रसिद्ध मोना लिसा पेंटिंग की प्रतिकृति बनाने के साथ कार्य करता है।</li>
<li>गेम एक सीमित रंग पैलेट का उपयोग करता है और उपयोगकर्ता को मूल कलाकृति से विचलन के आधार पर स्कोर करता है, जिसमें गहरे क्षेत्रों पर जोर दिया जाता है।</li>
<li>खिलाड़ियों ने वैकल्पिक रणनीतियों की खोज की है, जैसे उच्च स्कोर प्राप्त करने के लिए कैनवास को ठोस रंग से भरना। खेल चित्रों को देखने और तुलना करने और अन्य खिलाड़ियों के साथ प्रतिक्रिया साझा करने के लिए सुविधाएं भी प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/19/cellebrite-asks-cops-to-keep-its-phone-hacking-tech-hush-hush/">सेलेब्राइट ने पुलिस से अपनी तकनीक गुप्त रखने को कहा</a></h2>
<ul>
<li>फोन हैकिंग प्रौद्योगिकी कंपनी सेलेब्राइट ने कानून प्रवर्तन एजेंसियों से अपने प्रौद्योगिकी उपयोग को गुप्त रखने के लिए कहा है, जिससे पारदर्शिता और प्रतिवादियों के अधिकारों के बारे में चिंता बढ़ गई है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि साक्ष्य का मूल्यांकन करने और गोपनीयता की रक्षा के लिए प्रकटीकरण महत्वपूर्ण है।</li>
<li>सरकारी ठेकेदार हैरिस कॉर्पोरेशन ने अपने सेलफोन निगरानी उपकरण के बारे में गोपनीयता के लिए इसी तरह के अनुरोध किए हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37194272">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में भाग लेने वालों ने स्मार्टफोन से डेटा निकालने के लिए कानून प्रवर्तन एजेंसियों द्वारा उपयोग किए जाने वाले सॉफ्टवेयर सेलेब्राइट की विश्वसनीयता और संभावित दुरुपयोग के बारे में चिंता जताई।</li>
<li>कुछ फोरेंसिक तकनीकों की वैधता और पॉलीग्राफ परीक्षणों के उपयोग पर सवाल उठाया जाता है, जो उनकी प्रभावशीलता के प्रति संदेह प्रदर्शित करता है।</li>
<li>बातचीत में डेटा सुरक्षा सुनिश्चित करने में चुनौतियों, सेलेब्राइट के माध्यम से सबूत प्राप्त करने के कानूनी निहितार्थ, और ऐप्पल बनाम एफबीआई विवाद का संदर्भ दिया गया है, जो डिवाइस सुरक्षा और डेटा संरक्षण के बारे में चिंताओं को लाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23837513/western-digital-sandisk-ssd-corrupted-deleted-questions">डब्ल्यूडी ने अपने स्वयं को पोंछने वाले सैनडिस्क एसएसडी के बारे में हमारे सवालों के जवाब देने से इनकार कर दिया।</a></h2>
<ul>
<li>वेस्टर्न डिजिटल के सैनडिस्क एसएसडी कथित तौर पर डेटा हानि का कारण बन रहे हैं, और कंपनी इस मुद्दे के बारे में पूछताछ के लिए अनुत्तरदायी रही है।</li>
<li>डेटा हानि की कई रिपोर्टें सामने आई हैं, जिनमें द वर्ज और आर्स टेक्निका के कर्मचारी भी शामिल हैं।</li>
<li>वेस्टर्न डिजिटल समस्या से अवगत होने के बावजूद एसएसडी बेचना जारी रखता है, और कंपनी के पीआर प्रमुख ने इस मुद्दे को संबोधित करने से इनकार कर दिया है।</li>
<li>आरोप लगाए गए हैं कि वेस्टर्न डिजिटल फर्जी अमेज़ॅन समीक्षाओं का उपयोग कर रहा है और विफलताओं को कम करने के लिए खोज परिणामों में हेरफेर कर रहा है।</li>
<li>कंपनी अब सैनडिस्क एसएसडी विफलताओं पर कई वर्ग-कार्रवाई मुकदमों का सामना कर रही है।</li>
<li>वेस्टर्न डिजिटल पर भ्रामक प्रथाओं का भी आरोप लगाया गया है, जैसे कि अपने उत्पाद लाइनअप में सबपर ड्राइव को शामिल करने का प्रयास करना और अपने एनएएस डिस्क पर अनावश्यक चेतावनियों को ट्रिगर करना।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188736">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ऑनलाइन फ़ोरम एसएसडी और एचडीडी जैसे भंडारण समाधानों की विश्वसनीयता और गुणवत्ता पर चर्चा की मेजबानी कर रहे हैं, जिसमें उपयोगकर्ता विभिन्न ब्रांडों और मॉडलों के बारे में अपने अनुभव और चिंताओं को साझा कर रहे हैं।</li>
<li>फर्मवेयर मुद्दे और वारंटी दावे चर्चा किए गए विषयों में से हैं, जो प्रौद्योगिकी उद्योग में विश्वसनीय और कुशल ग्राहक सेवा के महत्व पर प्रकाश डालते हैं।</li>
<li>वेस्टर्न डिजिटल और सैनडिस्क जैसे ब्रांडों को ग्राहकों की शिकायतों और वर्ग-कार्रवाई मुकदमों के कारण प्रतिष्ठा की क्षति का सामना करना पड़ता है, जिससे उपयोगकर्ता अपनी विश्वसनीयता के लिए जाने जाने वाले एसके हाइनिक्स और सैमसंग जैसे वैकल्पिक ब्रांडों का पता लगा सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/hi/2023/08/28">2023-08-19</a></h1>
<h2><a href="https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture">पूछें बनाम अनुमान संस्कृति</a></h2>
<ul>
<li>लेख आस्क संस्कृति बनाम अनुमान संस्कृति की अवधारणा की पड़ताल करता है और यह रिश्तों और बातचीत को कैसे प्रभावित करता है।</li>
<li>संस्कृति से पूछें कि आप क्या चाहते हैं, इसके लिए सीधे पूछना शामिल है, जबकि अनुमान संस्कृति अप्रत्यक्ष संकेतों को पढ़ने और केवल यह पूछने पर निर्भर करती है कि क्या सकारात्मक प्रतिक्रिया का भरोसा है।</li>
<li>लेख इन सांस्कृतिक मानदंडों के बीच संघर्ष के उदाहरण प्रदान करता है और मुख्य रूप से संस्कृति कार्य वातावरण में एक अनुमान संस्कृति को नेविगेट करने के लिए रणनीतिप्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176703">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख संचार और सामाजिक शिष्टाचार में सांस्कृतिक मतभेदों पर चर्चा करता है, विशेष रूप से &quot;पूछो&quot; संस्कृति और &quot;अनुमान&quot; संस्कृति के बीच।</li>
<li>रिश्तों में सांस्कृतिक संघर्षों को चित्रित करने के लिए व्यक्तिगत अनुभव और उपाख्यानों को साझा किया जाता है।</li>
<li>लेख बचपन के आघात, चिकित्सा प्रभावशीलता, रिश्तों पर मामूली आघात के प्रभाव, लचीलापन और सांस्कृतिक मतभेदों को समझने और सम्मान करने के महत्व जैसे विषयों को छूता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx">मिस्टर रोजर्स के पास एक बिंदु था - नियमित रूप से छह पड़ोसियों को बधाई देना भलाई को अधिकतम करता है।</a></h2>
<ul>
<li>गैलप के एक अध्ययन के अनुसार, कई पड़ोसियों को नमस्ते कहना अमेरिका में वयस्कों में उच्च कल्याण से जुड़ा हुआ है।</li>
<li>अमेरिकियों का कल्याण स्कोर बढ़ता है क्योंकि बधाई दिए गए पड़ोसियों की संख्या बढ़ जाती है, अधिकतम छह पड़ोसियों तक।</li>
<li>पड़ोसियों को बधाई देना पुराने वयस्कों और उच्च आय वाले लोगों के बीच अधिक आम है, और यह सामाजिक, सामुदायिक, कैरियर, शारीरिक और वित्तीय भलाई में सुधार से जुड़ा हुआ है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37175432">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पड़ोसियों के साथ अभिवादन और बातचीत सहित सामाजिक संपर्क, समग्र कल्याण और सामुदायिक जुड़ाव के लिए महत्वपूर्ण है।</li>
<li>लेख अभिवादन में सामाजिक चिंता और सांस्कृतिक मतभेदों के साथ-साथ सामाजिक बातचीत पर महामारी के प्रभाव पर विभिन्न दृष्टिकोणों की पड़ताल करता है।</li>
<li>कनेक्शन बनाने और समुदाय की भावना पैदा करने के कई लाभ हैं और भौतिक और सामाजिक वातावरण दोनों से प्रभावित होते हैं। दूसरों के साथ बातचीत करने के लिए जानबूझकर प्रयास आवश्यक हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702">FBI ने फिर साबित किया कि धारा 702 के साथ उस पर भरोसा नहीं किया जा सकता है</a></h2>
<ul>
<li>एफबीआई को उचित नियमों और सीमाओं का पालन किए बिना एक राज्य सीनेटर और एक अमेरिकी सीनेटर के निजी संचार तक पहुंच प्राप्त करते हुए पाया गया है।</li>
<li>विदेशी खुफिया निगरानी अदालत (एफआईएससी) ने गोपनीयता और नागरिक स्वतंत्रता के लिए एफबीआई की उपेक्षा पर जोर देते हुए एक अवर्गीकृत राय में यह जानकारी दी।</li>
<li>धारा 702 के महत्वपूर्ण परिवर्तनों या समाप्ति के लिए द्विदलीय समर्थन है, जो विदेशी संचार के संग्रह को अधिकृत करता है। इलेक्ट्रॉनिक फ्रंटियर फाउंडेशन (ईएफएफ) अमेरिकी संचार तक वारंटी रहित पहुंच को बंद करने और धारा 702 के किसी भी नवीकरण में पारदर्शिता बढ़ाने की वकालत कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176717">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यह बातचीत एफबीआई द्वारा अनधिकृत खोजों और संघीय सरकार के भीतर भ्रष्टाचार के बारे में चिंताओं को बढ़ाती है।</li>
<li>यह खुफिया एजेंसियों द्वारा शक्ति के दुरुपयोग और गोपनीयता अधिकारों के उल्लंघन पर भी प्रकाश डालता है।</li>
<li>चर्चा में नागरिक स्वतंत्रता की रक्षा के लिए कानून प्रवर्तन जवाबदेही, सुधार, मजबूत निरीक्षण और सुरक्षा उपायों की आवश्यकता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526">विंडोज 11 खुशी से 30 साल पहले संकलित बाइनरी निष्पादित करेगा</a></h2>
<ul>
<li>विंडोज 11 प्रभावशाली पीछे की संगतता दिखाता है क्योंकि यह 30 साल पहले संकलित बाइनरी चला सकता है, विशेष रूप से 18 अगस्त, 1993 से।</li>
<li>यह विरासत सॉफ्टवेयर के साथ संगतता सुनिश्चित करने के लिए माइक्रोसॉफ्ट की प्रतिबद्धता पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>यह दर्शाता है कि उपयोगकर्ता अभी भी बिना किसी समस्या के विंडोज के नवीनतम संस्करण पर पुराने अनुप्रयोगों तक पहुंच सकते हैं और चला सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176666">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा ऑपरेटिंग सिस्टम में पीछे की संगतता की अवधारणा के आसपास घूमती है, खासकर विंडोज और लिनक्स के लिए।</li>
<li>प्रतिभागी पीछे की संगतता के आसपास की चुनौतियों और बहस का पता लगाते हैं, जैसे कि सांस्कृतिक मूल्य और संबंधित लागतों का संरक्षण।</li>
<li>मजबूर सॉफ़्टवेयर अपडेट, माइक्रोसॉफ्ट की प्रतिष्ठा और प्लेटफार्मों के बीच सॉफ़्टवेयर पोर्ट करने की कठिनाइयों के साथ-साथ विभिन्न ऑपरेटिंग सिस्टम में पीछे की संगतता की अलग-अलग डिग्री के साथ मुद्दों का उल्लेख किया गया है। संगतता सुनिश्चित करने के लिए सिस्टम लायब्रेरीज़ के पुराने संस्करणों को बनाए रखने के लिए एक संगठन की आवश्यकता प्रस्तावित है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Textualize/textual">पाठ्य: पायथन के लिए रैपिड एप्लिकेशन डेवलपमेंट फ्रेमवर्क</a></h2>
<ul>
<li>टेक्स्टलाइज पायथन के लिए एक रैपिड एप्लिकेशन डेवलपमेंट फ्रेमवर्क है जो डेवलपर्स को टर्मिनल में और भविष्य में, वेब ब्राउज़र में उन्नत उपयोगकर्ता इंटरफेस बनाने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>यह माउस समर्थन, 16.7 मिलियन रंग और चिकनी एनिमेशन जैसी विभिन्न विशेषताएं प्रदान करता है।</li>
<li>टेक्स्टलाइज लिनक्स, मैकओएस और विंडोज के साथ संगत है और पायथन 3.7 या उससे ऊपर की आवश्यकता है। यह पिप के माध्यम से आसानी से स्थापित किया जा सकता है और समर्थन के लिए दस्तावेज़ीकरण, उदाहरण और एक डिस्कॉर्ड समुदाय प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37174657">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>टेक्स्ट टर्मिनल एप्लिकेशन बनाने के लिए एक पायथन फ्रेमवर्क है, और एक आगामी वेब ब्राउज़र संस्करण पर चर्चा की जा रही है।</li>
<li>उपयोगकर्ता &quot;डायरेक्टरीट्री&quot; समर्थन और पाठ संपादकों और कोडिंग प्रथाओं के लिए प्राथमिकताएं साझा करने जैसी सुविधाओं के बारे में बात कर रहे हैं।</li>
<li>बहस सॉफ्टवेयर विकास में ढांचे का उपयोग करने के फायदे और नुकसान के आसपास केंद्रित है, परियोजना आवश्यकताओं और कौशल स्तरों को ध्यान में रखते हुए। चर्चा में सुरक्षा, संसाधन प्रबंधन और लचीलेपन पर ध्यान देने के साथ सॉफ्टवेयर अपग्रेड और फ्रेमवर्क उपयोग की चुनौतियों और लाभों को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.swtch.com/ub">सी और सी ++ शुद्धता पर प्रदर्शन को प्राथमिकता देते हैं।</a></h2>
<ul>
<li>सी और सी ++ प्रोग्रामिंग भाषाओं में शुद्धता पर प्रदर्शन को प्राथमिकता देने से टूटे हुए प्रोग्राम हो सकते हैं।</li>
<li>इस प्राथमिकता के कारण सी और सी ++ में असंबद्ध चर, शून्य पॉइंटर्स और अपरिभाषित व्यवहार के साथ समस्याएं आम हैं।</li>
<li>गो प्रोग्रामिंग भाषा को एक अलग दर्शन के साथ एक विकल्प के रूप में प्रस्तुत किया जाता है जो सुरक्षा और सुरक्षा को प्राथमिकता देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37178009">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चाएं प्रोग्रामिंग भाषाओं और विभिन्न कार्यों के लिए उनकी उपयुक्तता के आसपास घूमती हैं, जैसे प्रदर्शन या सुरक्षा सुविधाओं को प्राथमिकता देना।</li>
<li>सी और सी ++ को प्रदर्शन को प्राथमिकता देने के लिए माना जाता है लेकिन रस्ट जैसी भाषाओं की तुलना में सुरक्षा सुविधाओं की कमी हो सकती है।</li>
<li>सी ++ की तुलना में रस्ट की सीमाओं और लाभों और उच्च-स्तरीय भाषाओं और हार्डवेयर के बीच की खाई को संबोधित करने के महत्व के बारे में बहस चल रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/">ब्रॉडबैंड एकाधिकार बिल को आगे बढ़ाता है जो उनके खिलाफ खड़े होने की क्षमता को कुचल देगा</a></h2>
<ul>
<li>दूरसंचार दिग्गज प्रस्तावित कानून के माध्यम से दूरसंचार बुनियादी ढांचे पर स्थानीय सरकार के अधिकार को सीमित करने की मांग कर रहे हैं, जिससे उपभोक्ता निराशा पैदा कर रहे हैं।</li>
<li>स्थानीय सरकारें अपने स्वयं के फाइबर नेटवर्क स्थापित करने में बढ़ती रुचि व्यक्त कर रही हैं, जो बढ़े हुए नियंत्रण के लिए धक्का देने में योगदान दे रही हैं।</li>
<li>बातचीत में फोन पर हेडफोन जैक को हटाने, ट्रम्प से जुड़ी चल रही जांच और ऑनलाइन गुमनामी से जुड़ी कठिनाइयों जैसे विभिन्न मुद्दों को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37175200">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>संयुक्त राज्य अमेरिका में उपभोक्ताओं को विश्वसनीय और सस्ती इंटरनेट सेवा प्राप्त करने में चुनौतियों और निराशाओं का सामना करना पड़ता है।</li>
<li>ब्रॉडबैंड एकाधिकार, विनियमन की कमी और उद्योग में प्रतिस्पर्धा के बारे में चिंताएं उठाई जाती हैं।</li>
<li>सुझावों में इंटरनेट के बुनियादी ढांचे को सार्वजनिक उपयोगिता के रूप में मानना और बुनियादी ढांचे के लिए अलग संस्थाएं बनाना शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/">पूरी तरह से बहुत सारे वेब सर्वर ों के साथ एसिंक रस्ट सीखना</a></h2>
<ul>
<li>लेख कई वेब सर्वर ों के निर्माण द्वारा रस्ट में अतुल्यकालिक प्रोग्रामिंग सीखने पर केंद्रित है।</li>
<li>इसमें थ्रेड्स के साथ समवर्ती प्रोग्रामिंग, नॉन-ब्लॉकिंग आई / ओ, ईपोल के साथ कुशल इवेंट हैंडलिंग, रिएक्टर और शेड्यूलर को लागू करना, वायदा बनाना और बंद करना, टीसीपी कनेक्शन को संभालना और सुंदर शटडाउन सहित विभिन्न विषयों को शामिल किया गया है।</li>
<li>लेख रस्ट में अतुल्यकालिक प्रोग्रामिंग का उपयोग करके कुशल और उत्तरदायी सर्वर ों के निर्माण में शामिल अवधारणाओं और तकनीकों को प्रदर्शित करने के लिए कोड स्निपेट और विस्तृत स्पष्टीकरण प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176960">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख एसिंक रस्ट सीखने और कई वेब सर्वरों के प्रबंधन की कठिनाइयों पर केंद्रित है।</li>
<li>यह डिबगिंग और एसिंक रस्ट सीखने के लिए उदाहरण और संसाधन प्रदान करता है।</li>
<li>टिप्पणीकार अपने अनुभवों को साझा करते हैं और रस्ट में वेब बैकएंड बनाने के लिए अतिरिक्त संसाधनों का सुझाव देते हैं, एसिंक प्रोग्रामिंग के लाभों और चुनौतियों पर चर्चा करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/">पुलिस उन लोगों से डीएनए डेटा प्राप्त कर रही है जो सोचते हैं कि उन्होंने बाहर निकलने का विकल्प चुना।</a></h2>
<ul>
<li>फोरेंसिक आनुवंशिक वंशावलीविद् उन व्यक्तियों से डीएनए डेटा तक पहुंचने के लिए जीईडीमैच डीएनए डेटाबेस में एक खामी का उपयोग कर रहे हैं जिन्होंने कानून प्रवर्तन के साथ साझा करने से बाहर निकलने का विकल्प चुना है।</li>
<li>इस तकनीक ने ठंड के मामलों को हल करने में मदद की है, लेकिन यह गोपनीयता और विनियमन की कमी के बारे में चिंताओं को बढ़ाता है।</li>
<li>वंशावली और 23andMe कानून प्रवर्तन पहुंच की अनुमति नहीं देते हैं, लेकिन MyHeritage और GEDmatch उपयोगकर्ता की सहमति से करते हैं, और GEDmatch में संरक्षित प्रोफाइल के लिए एक खामी है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37179094">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कानून प्रवर्तन द्वारा डीएनए डेटा का उपयोग गोपनीयता के उल्लंघन और आनुवंशिक जानकारी के दुरुपयोग के बारे में चिंताओं को बढ़ाता है।</li>
<li>एक खामी है जो कानून प्रवर्तन के साथ काम करने वाले वंशावलीविदों को उन व्यक्तियों के प्रोफाइल तक पहुंचने की अनुमति देती है जिन्होंने अपने डीएनए को साझा करने का विकल्प चुना है।</li>
<li>इन गोपनीयता उल्लंघनों के प्रति सार्वजनिक आक्रोश और राजनीतिक ध्यान की कमी चिंताजनक है और डीएनए डेटाबेस से जुड़े सरकारी निरीक्षण, व्यक्तिगत स्वतंत्रता और नैतिक मुद्दों के बारे में व्यापक सवाल उठाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/">वर्ल्डकॉइन ने केन्या में आईरिस स्कैन को रोकने के लिए प्रारंभिक आदेश की अनदेखी की, रिकॉर्ड से पता चलता है</a></h2>
<ul>
<li>क्रिप्टो स्टार्टअप वर्ल्डकॉइन ने केन्या में डेटा संरक्षण आयुक्त (ओडीपीसी) के कार्यालय से आईरिस स्कैन सहित व्यक्तिगत डेटा के संग्रह को रोकने के आदेश की अवहेलना की।</li>
<li>ओडीपीसी ने पहले वर्ल्डकॉइन को मई में डेटा एकत्र करना बंद करने का निर्देश दिया था, लेकिन कंपनी अगस्त में आंतरिक और प्रशासन मंत्रालय द्वारा निलंबित किए जाने तक बनी रही।</li>
<li>ओडीपीसी ने वर्ल्डकॉइन द्वारा एकत्र किए गए डेटा को संरक्षित करने के लिए कानूनी कार्रवाई की है, जबकि सुरक्षा, गोपनीयता और वैधता के मुद्दों की जांच चल रही है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37174758">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वर्ल्डकॉइन और केन्या में आईरिस स्कैन के उनके उपयोग के आसपास के विवाद पर चर्चा की गई है, जिससे गोपनीयता और डेटा सुरक्षा के बारे में चिंता बढ़ गई है।</li>
<li>उबर और एयरबीएनबी जैसी राइड-शेयरिंग सेवाओं की जांच की जाती है, पारंपरिक उद्योगों पर इन प्लेटफार्मों के प्रभाव और श्रम अधिकारों और सुरक्षा नियमों के बारे में चिंताओं पर चर्चा के साथ।</li>
<li>तकनीकी उद्योग में विनियमन की भूमिका का पता लगाया जाता है, उपभोक्ताओं की रक्षा के लिए निरीक्षण की आवश्यकता पर विचार करने और एकाधिकार और अनैतिक प्रथाओं जैसे नकारात्मक परिणामों को रोकने के लिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2023/08/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
