<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 19:13:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/27&#39;</h2>
<h1>2024-06-27</h1>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/cyber-security/south-korean-telecom-company-attacks-torrent-users-with-malware-over-600000-people-report-missing-files-strange-folders-and-disabled-pcs">दक्षिण कोरियाई टेलीकॉम कंपनी ने टोरेंट उपयोगकर्ताओं पर मैलवेयर से हमला किया</a></h2>
<ul>
<li>केटी कॉर्पोरेशन, एक प्रमुख दक्षिण कोरियाई टेलीकॉम कंपनी, ने मई 2020 से वेबहार्ड के बिटटोरेंट-आधारित ग्रिड सेवा को बाधित करने के लिए जानबूझकर 600,000 से अधिक उपयोगकर्ताओं को मैलवेयर से संक्रमित किया।</li>
<li>मैलवेयर ने ऐसी समस्याएं उत्पन्न कीं जैसे फाइलों का गायब होना, अजीब फोल्डर, और पीसी का निष्क्रिय होना, और इसे KT के डेटा सेंटर तक ट्रेस किया गया।</li>
<li>अधिकारियों ने 13 व्यक्तियों पर आरोप लगाए हैं, जिनमें केटी के कर्मचारी भी शामिल हैं, और केटी ने नेटवर्क पर दबाव और अवैतनिक उपयोग शुल्क का हवाला देते हुए अपने कार्यों का बचाव किया, हालांकि अनधिकृत मैलवेयर स्थापना ने ग्राहकों को महत्वपूर्ण समस्याओं का सामना करना पड़ा।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805099">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>दक्षिण कोरियाई दूरसंचार कंपनी पर कथित रूप से टोरेंट उपयोगकर्ताओं को मैलवेयर के साथ निशाना बनाने का आरोप है, जिससे महत्वपूर्ण गोपनीयता और नैतिक चिंताएं उत्पन्न हो रही हैं।</li>
<li>यह घटना दक्षिण कोरिया में इंटरनेट सेवा प्रदाताओं (ISPs) के साथ चल रही समस्याओं को उजागर करती है, जिसमें उच्च शुल्क और शक्ति के संभावित दुरुपयोग शामिल हैं।</li>
<li>इस स्थिति ने दक्षिण कोरिया में इंटरनेट स्वतंत्रता और बुनियादी ढांचे की स्थिति के बारे में चर्चाओं को जन्म दिया है, जो कभी अपनी तेज इंटरनेट गति के लिए जाना जाता था लेकिन अब पुराने तरीकों और सरकारी नियंत्रण के लिए आलोचना का सामना कर रहा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://latenighter.com/news/paramount-axes-comedy-central-website-show-clips-library/">पैरामाउंट ने कॉमेडी सेंट्रल वेबसाइट को बंद किया, 25 वर्षों के वीडियो क्लिप्स गायब</a></h2>
<ul>
<li>पैरामाउंट ने ComedyCentral.com को बंद कर दिया है, जिससे द डेली शो और द कोलबर्ट रिपोर्ट के 25 से अधिक वर्षों के क्लिप्स हटा दिए गए हैं, और आगंतुकों को टीवी प्रदाताओं या पैरामाउंट+ की ओर निर्देशित किया जा रहा है।</li>
<li>द ओपोज़िशन विद जॉर्डन क्लेपर और लाइट्स आउट विद डेविड स्पेड जैसे अन्य शो भी प्रभावित हुए हैं, जिनके पुराने एपिसोड्स पैरामाउंट+ पर उपलब्ध नहीं हैं।</li>
<li>यह कदम पैरामाउंट के लागत-कटौती उपायों का हिस्सा है, जो $14 बिलियन से अधिक के ऋण को प्रबंधित करने के लिए उठाया गया है। यह MTV.com और CMT.com के साथ समान कार्यों के बाद किया गया है, जिसका उद्देश्य साइटों को सुव्यवस्थित करना और दर्शकों को पैरामाउंट+ की ओर आकर्षित करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40807032">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पैरामाउंट ने कॉमेडी सेंट्रल वेबसाइट से 25 वर्षों के वीडियो क्लिप्स हटा दिए हैं, जिससे उनकी प्रबंधन टीम की सामग्री के प्रति कथित अवमूल्यन को लेकर आलोचना हो रही है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि सामग्री को मुद्रीकृत या संरक्षित किया जा सकता था, जो पुराने सामग्री के वितरण में मीडिया अधिकारों और नियामक चुनौतियों की जटिलताओं को उजागर करता है।</li>
<li>वित्तीय कठिनाइयों के बीच पैरामाउंट द्वारा इसे लागत-कटौती उपाय के रूप में देखा जा रहा है, कुछ लोग सांस्कृतिक इतिहास के नुकसान पर शोक व्यक्त कर रहे हैं और संरक्षण के साधन के रूप में पायरेसी का सुझाव दे रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.dev/case-studies/google-sheets-wasmgc">Google Sheets ने अपने गणना कार्यकर्ता को JavaScript से WasmGC में स्थानांतरित किया</a></h2>
<ul>
<li>Google Sheets ने प्रदर्शन को बढ़ाने के लिए, विशेष रूप से बड़े स्प्रेडशीट्स के लिए, JavaScript से WasmGC (WebAssembly Garbage Collection) में परिवर्तन किया है।</li>
<li>वॉसमजीसी कचरा-संग्रहित भाषाओं जैसे जावा का समर्थन करता है, जो वेब पर लगभग देशी गति प्रदान करता है, और गूगल शीट्स इसे लागू करने वालों में से पहले है।</li>
<li>प्रारंभिक प्रदर्शन में WasmGC जावास्क्रिप्ट से धीमा था, लेकिन बाद के अनुकूलनों ने इसकी गति में महत्वपूर्ण सुधार किया है, जो वेब एप्लिकेशन विकास में क्रांति लाने की इसकी क्षमता को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808820">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Google Sheets ने अपने गणना इंजन को JavaScript से WasmGC में स्थानांतरित किया, प्रारंभ में धीमी प्रदर्शन का अनुभव किया लेकिन बाद में इसे अनुकूलित करके JS संस्करण से दोगुना तेज बना दिया।</li>
<li>इस कदम में महत्वपूर्ण पुनः कार्यान्वयन प्रयास शामिल थे, जिसमें देवर्चुअलाइजेशन और ब्राउज़र एपीआई का उपयोग शामिल था, जिसका उद्देश्य प्रदर्शन में सुधार करना और नेटिव V8 गार्बेज कलेक्टर का उपयोग करना था।</li>
<li>सुधारों के बावजूद, कुछ उपयोगकर्ता अभी भी Google Sheets को Excel जैसी देशी अनुप्रयोगों की तुलना में धीमा पाते हैं, जो वेब प्रौद्योगिकियों के निरंतर विकास और अनुकूलन को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thezvi.substack.com/p/on-claude-35-sonnet">क्लॉड 3.5 सॉनेट</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806698">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एंथ्रोपिक ने प्रो और टीम उपयोगकर्ताओं के लिए प्रोजेक्ट्स फीचर पेश किया है, जो उपयोगकर्ताओं की सुविधा बढ़ाने के लिए अपने स्वयं के संदर्भ सामग्री के साथ कई प्रोजेक्ट्स की अनुमति देता है।</li>
<li>क्लॉड 3.5 सोननेट को इसकी कोडिंग क्षमताओं के लिए प्रशंसा मिल रही है, उपयोगकर्ताओं ने नोट किया है कि यह विशेषज्ञ प्रोग्रामरों को तेजी से काम करने में मदद करता है और अन्य मॉडलों जैसे GPT-4 से श्रेष्ठ है।</li>
<li>उपयोगकर्ता Claude 3.5 Sonnet के व्यावहारिक अनुप्रयोगों और सीमाओं पर चर्चा कर रहे हैं, जिसमें इसके संक्षेपण, अनुशंसा कार्यों और कोडिंग सहायता में प्रदर्शन शामिल है, और कुछ इसे OpenAI के प्रस्तावों से अधिक पसंद कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="http://mynor.org/my4th_forthdeck.htm">फोर्थ डेक मिनी: एक पोर्टेबल फोर्थ कंप्यूटर जिसमें एक अलग सीपीयू है</a></h2>
<ul>
<li>फोर्थ डेक मिनी एक पोर्टेबल फोर्थ कंप्यूटर है जिसमें एक डिस्क्रीट सीपीयू है, जिसमें 40x4 कैरेक्टर एलसीडी, 56-बटन क्यूवर्टी कीबोर्ड, और 6 घंटे की रनटाइम के साथ 6.6 व्ह LiPo बैटरी है।</li>
<li>इसमें 8-बिट CMOS लॉजिक CPU, 32 KB ROM, 32 KB RAM, 256 KB तक EEPROM, और RS-232 के साथ 4800 बाउड शामिल हैं, जो 70 और 80 के दशक के होम कंप्यूटरों की याद दिलाते हैं जिनमें बिल्ट-इन बेसिक इंटरप्रेटर होते थे।</li>
<li>इस उपकरण को बजट्रोनिक्स के किट का उपयोग करके असेंबल किया जा सकता है, जिसमें बैटरी और चार्जिंग सर्किट्री शामिल नहीं हैं, और इसे क्रिएटिव कॉमन्स एट्रिब्यूशन-शेयरअलाइक 4.0 इंटरनेशनल लाइसेंस के तहत लाइसेंस प्राप्त है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40804122">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फोर्थ डेक मिनी एक पोर्टेबल फोर्थ कंप्यूटर है जिसमें कुछ लॉजिक चिप्स और एक EEPROM के साथ निर्मित एक डिस्क्रीट CPU है, जो 8-बिट डेटा और एड्रेस बस पर काम करता है।</li>
<li>उत्साही इसके डिज़ाइन, संभावित संशोधनों और अन्य सीपीयू जैसे नोविक्स एनसी4000 के साथ तुलना, साथ ही स्क्रिप्टिंग के लिए एक फोर्थ-आधारित फैक्टर बोली के विचार पर चर्चा कर रहे हैं।</li>
<li>यह बातचीत आधुनिक शौकिया कंप्यूटरों को अच्छे कीबोर्ड और डिस्प्ले के साथ बनाने की चुनौतियों को उजागर करती है, जिसमें TRS-80 मॉडल 100 और AlphaSmart जैसे उपकरणों का उल्लेख किया गया है, और M5Stack Cardputer और Zorzpad जैसे विकल्पों का जिक्र किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/06/26/g-s1-6177/brain-waste-removal-system-amyloid-alzheimer-toxins">मस्तिष्क बहुत सारा कचरा बनाता है। अब वैज्ञानिकों को लगता है कि उन्हें पता है कि यह कहाँ जाता है</a></h2>
<ul>
<li>वैज्ञानिकों ने मस्तिष्क के कचरा-निष्कासन प्रणाली के बारे में नए विवरणों का पता लगाया है, जो मस्तिष्क के स्वास्थ्य को बनाए रखने और विकारों को रोकने के लिए आवश्यक है।</li>
<li>नेचर में प्रकाशित शोध से पता चलता है कि नींद के दौरान धीमी विद्युत तरंगें मस्तिष्क के गहरे हिस्सों से कचरा युक्त तरल को उसकी सतह तक धकेलने में मदद करती हैं, जहां इसे रक्तप्रवाह में अवशोषित किया जाता है और यकृत और गुर्दे द्वारा हटा दिया जाता है।</li>
<li>यह ग्लिम्फैटिक प्रणाली अमाइलॉइड को साफ करने के लिए महत्वपूर्ण है, जो अल्जाइमर रोग से जुड़ा हुआ एक पदार्थ है, और अपशिष्ट हटाने में कमी विभिन्न मस्तिष्क विकारों जैसे अल्जाइमर, पार्किंसन, सिरदर्द और अवसाद में योगदान कर सकती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805251">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वैज्ञानिकों ने यह पहचान लिया है कि गहरी नींद मस्तिष्क के कचरे को साफ करने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाती है, जिसमें अमाइलॉइड प्रोटीन भी शामिल हैं, जो अल्जाइमर और डिमेंशिया से जुड़े होते हैं।</li>
<li>अनुसंधान से पता चलता है कि प्रकाश और ध्वनि उत्तेजना के माध्यम से मस्तिष्क में धीमी विद्युत तरंगों को उत्पन्न करने से इस अपशिष्ट निकासी को बढ़ाया जा सकता है, हालांकि अधिकांश अध्ययन वर्तमान में चूहों पर किए जा रहे हैं।</li>
<li>कॉफी का सेवन, व्यायाम, और नींद के पैटर्न जैसे कारकों पर भी मस्तिष्क स्वास्थ्य पर उनके संभावित प्रभाव के लिए चर्चा की जा रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fastvoiceagent.cerebrium.ai/">500 मिलीसेकंड प्रतिक्रिया समय वाले वॉयस बॉट्स</a></h2>
<ul>
<li>जीपीटी-4 के रिलीज़ के बाद वॉयस इंटरफेस और बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) के साथ प्रयोग शुरू हुआ, जिससे जनरेटिव एआई के साथ वॉयस इंटरैक्शन की आकर्षक प्रकृति और नई चुनौतियों को उजागर किया गया।</li>
<li>500 मिलीसेकंड की वॉयस-टू-वॉयस प्रतिक्रिया समय प्राप्त करना चुनौतीपूर्ण है, लेकिन इसे ट्रांसक्रिप्शन, LLM इनफेरेंस, और वॉयस जनरेशन को एक साथ होस्ट करके, डेटा रूटिंग को अनुकूलित करके, और अच्छे वाईफाई और VRAM कैशिंग को सुनिश्चित करके संभव बनाया जा सकता है।</li>
<li>500ms क्षमता वाले वॉयस बॉट का एक डेमो और A10/A100/H100 GPUs पर तैनाती के लिए एक कंटेनर उपलब्ध है, वर्तमान मेट्रिक्स 759ms के कुल प्रतिक्रिया चक्र को दिखाते हैं, जो तेजी से AI विकास और भविष्य में संभावित सरलीकरण को इंगित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805010">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वॉयस बॉट्स 500ms प्रतिक्रिया समय प्राप्त कर सकते हैं ट्रांसक्रिप्शन, LLM इनफेरेंस, और वॉयस जनरेशन प्रक्रियाओं को अनुकूलित करके, साथ ही कुशल डेटा रूटिंग और कैशिंग के साथ।</li>
<li>वॉइस-टू-वॉइस प्रतिक्रिया के लिए मेट्रिक्स कुल 759ms हैं, लेकिन भविष्य के LLMs जिनमें मूल ऑडियो क्षमताएं होंगी, इस समय को और कम कर सकते हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने एआई इंटरैक्शन में कम विलंबता के महत्व को विशेष रूप से ग्राहक सेवा में उजागर किया और ब्राउज़र समर्थन और ऑन-डिवाइस प्रोसेसिंग जैसी संभावित तकनीकी सुधारों पर चर्चा की।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabric8labs.com">अगली पीढ़ी की 3D धातु मुद्रण</a></h2>
<ul>
<li>फैब्रिक8लैब्स, एक सैन डिएगो स्टार्टअप, ने अपनी इलेक्ट्रोकेमिकल एडिटिव मैन्युफैक्चरिंग तकनीक को आगे बढ़ाने के लिए सीरीज बी फाइनेंसिंग में $50 मिलियन जुटाए हैं।</li>
<li>यह वित्तपोषण एक नई 3D प्रिंटिंग फैक्ट्री के निर्माण का समर्थन करेगा, जिससे कंपनी के कार्यबल में महत्वपूर्ण वृद्धि होगी।</li>
<li>यह निवेश नवाचारी विनिर्माण तकनीकों द्वारा प्रेरित 3D प्रिंटिंग स्टार्टअप्स में बढ़ती रुचि और पूंजी प्रवाह को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40803783">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Fabric8Labs द्वारा अगली पीढ़ी की 3D धातु प्रिंटिंग इलेक्ट्रोकेमिकल विधियों का उपयोग करती है, जो सटीक, तेज और बहुमुखी निर्माण के लिए माइक्रोन-स्तरीय रिज़ॉल्यूशन प्राप्त करती है।</li>
<li>यह तकनीक संयोगात्मक और घटाव प्रक्रियाओं को मिलाती है, मुख्य रूप से शुद्ध धातुओं और कुछ मिश्र धातुओं को जमा करती है, जिससे उच्च तापमान और धातु पाउडर से बचकर इसे सुरक्षित और अधिक ऊर्जा-कुशल बनाती है।</li>
<li>फैब्रिक8लैब्स की तकनीक पीसीबी (प्रिंटेड सर्किट बोर्ड) और जटिल आंतरिक संरचनाओं जैसे अनुप्रयोगों के लिए आशाजनक है, और कंपनी इस अनूठे दृष्टिकोण के साथ व्यावसायिक अवसरों का पता लगा रही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lars.ingebrigtsen.no/2024/06/26/a-new-package-for-making-charts-in-emacs-eplot/">Eplot: Emacs में चार्ट बनाने के लिए एक नया पैकेज</a></h2>
<ul>
<li>एक नया Emacs पैकेज जिसे eplot कहा जाता है, जारी किया गया है, जो सीधे Emacs के भीतर सरल प्लॉट बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>ईप्लॉट मौजूदा उपकरणों जैसे चार्ट.ईएल और ग्नूप्लॉट में पाई जाने वाली सीमाओं को संबोधित करता है, और समझदार वाई-अक्ष संख्याओं और एसवीजी ग्रेडिएंट्स जैसी विशेषताएं प्रदान करता है।</li>
<li>पैकेज उपयोगकर्ता के अनुकूल है, जिससे उपयोगकर्ता संख्याओं के साथ एक बफर में M-x eplot टाइप करके प्लॉट्स जनरेट कर सकते हैं, और यह GitHub पर दस्तावेजीकृत है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40807923">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डेवलपर्स के बीच लोकप्रिय टेक्स्ट एडिटर Emacs में चार्ट बनाने के लिए एक नया पैकेज Eplot जारी किया गया है।</li>
<li>इस पैकेज ने अपनी सरलता और लचीलापन के लिए ध्यान आकर्षित किया है, और उपयोगकर्ता अनुभव को बेहतर बनाने के लिए Emacs की फाइल- और डायरेक्टरी-स्थानीय वेरिएबल्स का उपयोग करने के सुझाव दिए गए हैं।</li>
<li>चर्चाओं में Gnuplot और Matplotlib जैसे अन्य चार्टिंग टूल्स के साथ तुलना पर प्रकाश डाला गया है, जिसमें Emacs के संदर्भ में प्रत्येक की ताकत और कमजोरियों को नोट किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.joanwestenberg.com/6-months-ago,-i-left-the-bullshit-industrial-complex">6 महीने पहले, मैंने बकवास औद्योगिक परिसर को छोड़ दिया</a></h2>
<ul>
<li>एक पूर्व टेक पीआर पेशेवर ने अपने अतीत का खुलासा किया, जिसमें उन्होंने अत्यधिक प्रचारित स्टार्टअप्स को बढ़ावा दिया, जिसने एक शानदार जीवनशैली को वित्तपोषित किया लेकिन नैतिक संदेहों को जन्म दिया।</li>
<li>उन्होंने लाभदायक लेकिन नैतिक रूप से संदिग्ध उद्योग को छोड़ने का निर्णय लिया ताकि वे प्रौद्योगिकी और उद्यम पूंजी के वास्तविक मानव प्रभाव के बारे में ईमानदार लेखन पर ध्यान केंद्रित कर सकें।</li>
<li>वित्तीय और करियर जोखिमों के बावजूद, वे अपनी नई राह में ईमानदारी और व्यक्तिगत संतोष पाते हैं, और तकनीकी उद्योग के खोखले वादों को अस्वीकार करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806930">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक तकनीकी उद्योग के प्रति मोहभंग व्यक्त करते हैं, यह देखते हुए कि पिछले 25 वर्षों में मानव समस्याओं को हल करने से लेकर मूल्य निकालने की ओर एक बदलाव हुआ है।</li>
<li>मुख्य अवलोकनों में एक Reddit पोस्ट शामिल है जिसमें दावा किया गया है कि 90 का दशक मानवता का शिखर था और एक वायरल उद्धरण जिसमें कहा गया है कि AI रचनात्मक कार्यों के बजाय घरेलू काम कर रहा है, जो पिछले तकनीकी आशावाद की एक नॉस्टैल्जिक दृष्टि को उजागर करता है।</li>
<li>डेटा के शोषण और लाभ-प्रेरित उद्देश्यों के बारे में चिंताओं के बावजूद, ओपन-सोर्स समुदायों और नवाचारी हैक्स में अभी भी आशा है, हालांकि लाभ की निरंतर खोज ने व्यापक निराशा को जन्म दिया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.govexec.com/pay-benefits/2024/06/federal-whistleblowers-are-entitled-damages-missed-future-pay-court-rules/397638/">संघीय व्हिसलब्लोअर भविष्य में छूटे हुए वेतन के हर्जाने के हकदार हैं, अदालत का निर्णय</a></h2>
<ul>
<li>संयुक्त राज्य अमेरिका की संघीय सर्किट के लिए अपील अदालत ने फैसला सुनाया कि संघीय व्हिसलब्लोअर भविष्य में खोई हुई कमाई के लिए मुआवजा प्राप्त कर सकते हैं यदि उनकी बर्खास्तगी ने उनकी कमाई की क्षमता को नुकसान पहुंचाया है।</li>
<li>डेबोरा पेरलिक, जिन्होंने गायब फंड की रिपोर्ट करने के बाद नौकरी से निकाले जाने पर, बैक पे के अलावा अतिरिक्त मुआवजे के लिए सफलतापूर्वक तर्क दिया, जिससे भविष्य के नौकरी के अवसरों पर प्रभाव पड़ा।</li>
<li>यह निर्णय संघीय व्हिसलब्लोअर्स के लिए एक मिसाल स्थापित करता है, जिससे भविष्य की खोई हुई आय के दावों की अनुमति मिलती है बिना भविष्य के रोजगार की गारंटी की आवश्यकता के, और मामले को अंतिम निर्णय के लिए मेरिट सिस्टम्स प्रोटेक्शन बोर्ड को वापस भेज दिया गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40804489">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक अदालत ने फैसला सुनाया है कि संघीय व्हिसलब्लोअर्स को भविष्य के छूटे हुए वेतन के लिए हर्जाना पाने का अधिकार है, भले ही उनके पास भविष्य की नौकरी की गारंटी न हो, बशर्ते संभावित भविष्य के रोजगार के पर्याप्त सबूत हों।</li>
<li>यह निर्णय भविष्य की कमाई खोने की चिंताओं को कम करके अधिक व्हिसलब्लोअर्स को प्रोत्साहित कर सकता है और संघीय कर्मचारियों के अधिकारों को निजी क्षेत्र के कर्मचारियों के अधिकारों के साथ संरेखित करता है।</li>
<li>यह मामला, जिसमें एक वीए (वेटरन्स अफेयर्स) कर्मचारी शामिल था, ने इस बात पर जोर दिया कि भविष्य की आय को प्रभावित करने वाली प्रतिष्ठात्मक क्षति की भरपाई की जा सकती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ams.org/notices/199701/comm-rota.pdf">पाठ जो मैं चाहता था कि मुझे सिखाए गए होते (1996) [पीडीएफ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808933">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जियान-कार्लो रोटा द्वारा लिखित &#39;लेसन्स आई विश आई हैड बीन टॉट (1996)&#39; ने हैकर न्यूज़ पर चर्चाओं को जन्म दिया, जिसमें उपयोगकर्ताओं ने &#39;माइक्रोसेंचुरी&#39; (50 मिनट) और &#39;नैनोएकर&#39; (4 वर्ग मिलीमीटर) जैसी अनूठी माप इकाइयों को साझा किया।</li>
<li>बातचीत में व्याख्यान की अवधि, ध्यान अवधि, और शैक्षणिक पत्रों में आकर्षक परिचयों के महत्व को भी शामिल किया गया, जो रोटा की प्रभावशाली शिक्षाओं को दर्शाता है।</li>
<li>इस धागे ने रोटा की अंतर्दृष्टियों में बार-बार आने वाली रुचि को उजागर किया, जिसमें उपयोगकर्ता व्यक्तिगत अनुभवों को याद करते हुए और संबंधित चर्चाओं और संसाधनों का उल्लेख करते हुए दिखाई दिए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lawgazette.co.uk/news/post-office-lawyers-held-secret-meeting-with-judge-to-stop-disclosure/5119593.article">डाकघर के वकीलों ने खुलासा रोकने के लिए जज के साथ गुप्त बैठक की</a></h2>
<ul>
<li>पोस्ट ऑफिस के वकीलों ने 2013 में एक जज के साथ एक गुप्त बैठक की ताकि एक रिपोर्ट के खुलासे को रोक सकें, जो एक आपराधिक मुकदमे में रक्षा वकीलों को होराइजन सिस्टम के संभावित मुद्दों का खुलासा कर सकती थी।</li>
<li>जांच में सुना गया कि अभियोजन वकील मार्टिन स्मिथ ने स्वीकार किया कि उन्होंने अपनी जिम्मेदारियों का पालन नहीं किया और आवश्यक विशेषज्ञता की कमी थी, जिससे पिछले दोषसिद्धियों और प्रकटीकरण प्रथाओं के बारे में चिंताएं बढ़ गईं।</li>
<li>जैसे-जैसे पोस्ट ऑफिस मध्यस्थता के करीब पहुंचता है और पिछले दोषसिद्धियों की समीक्षा करता है, चल रही जांच कई खुलासे के मुद्दों को उजागर करती रहती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40808808">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डाकघर के वकीलों ने गुप्त रूप से एक न्यायाधीश से मुलाकात की ताकि साक्ष्य के प्रकटीकरण को रोका जा सके, जिसके परिणामस्वरूप गलत दोषसिद्धि हुई।</li>
<li>सार्वजनिक रक्षक अत्यधिक बोझिल हैं, जो वार्षिक रूप से 700 मामलों तक का प्रबंधन करते हैं, जिससे प्रभावी रक्षा में बाधा आती है।</li>
<li>न्याय प्रणाली उन लोगों का पक्ष लेती है जो निजी वकील का खर्च उठा सकते हैं, जिससे कानूनी सुधारों और सार्वजनिक रक्षकों के लिए बेहतर वित्तपोषण की आवश्यकता को रेखांकित किया जाता है ताकि निष्पक्ष मुकदमों को सुनिश्चित किया जा सके।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.readmargins.com/p/doordash-and-pizza-arbitrage">डोरडैश और पिज्जा आर्बिट्राज (2020)</a></h2>
<ul>
<li>डोरडैश ने मालिक की अनुमति के बिना एक पिज़्ज़ेरिया को सूचीबद्ध किया, जिससे ठंडी डिलीवरी और गलत मूल्य निर्धारण की समस्याएं उत्पन्न हुईं।</li>
<li>डोरडैश की मूल्य निर्धारण त्रुटियों के कारण एक आर्बिट्राज अवसर उभरा, जिससे कम कीमतों पर ऑर्डर करके और उच्च रेस्तरां कीमतों पर बेचकर लाभ कमाया जा सकता था।</li>
<li>लेख खाद्य वितरण व्यवसाय मॉडल की आलोचना करता है कि यह अक्षम और शोषणकारी है, और सुझाव देता है कि डोमिनोज़ जैसी अधिक एकीकृत दृष्टिकोण अधिक स्थायी हो सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40806356">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डोरडैश और इसी तरह की खाद्य वितरण सेवाओं को अस्थिर व्यापार मॉडलों के लिए आलोचना का सामना करना पड़ता है, जो कम वेतन वाले श्रम और उच्च ग्राहक अधिग्रहण लागत पर निर्भर हैं।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि ये प्रथाएं आर्थिक असमानता को बढ़ाती हैं और संपत्ति के पुनर्वितरण के लिए संचित पूंजी पर कर लगाने का सुझाव देती हैं।</li>
<li>बहस में रेस्तरां की गुणवत्ता पर नकारात्मक प्रभाव और इन डिलीवरी सेवाओं की नैतिकता के बारे में चिंताएँ शामिल हैं, जो उनकी दीर्घकालिक स्थिरता और लाभों पर सवाल उठाती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/corcel/corcel">कोर्सेल – वर्डप्रेस बैकएंड को लारवेल या किसी भी PHP एप्लिकेशन के साथ उपयोग करें</a></h2>
<ul>
<li>कोर्सेल एक PHP लाइब्रेरी है जो लारवेल के एलोक्वेंट ORM पर आधारित है, जो वर्डप्रेस डेटाबेस से सीधे डेटा पुनः प्राप्त करने की सुविधा प्रदान करती है। इसे लारवेल या किसी भी PHP प्रोजेक्ट में कंपोजर के माध्यम से उपयोग किया जा सकता है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में कस्टम पोस्ट प्रकार, शॉर्टकोड्स, टैक्सोनॉमीज, पेज, अटैचमेंट्स, रिवीज़न, थंबनेल्स, विकल्प, मेनू, उपयोगकर्ता, और प्रमाणीकरण के लिए समर्थन शामिल है।</li>
<li>इंस्टॉलेशन और कॉन्फ़िगरेशन सीधा-सादा है, Laravel 5.5+ के लिए ऑटो-रजिस्ट्रेशन और पुराने संस्करणों या गैर-Laravel प्रोजेक्ट्स के लिए मैनुअल सेटअप के साथ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40805351">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कोर्सेल वर्डप्रेस बैकएंड का उपयोग लारवेल या किसी भी पीएचपी एप्लिकेशन के साथ सक्षम बनाता है, जो उत्पादन परिवेशों में प्रभावी साबित होता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने प्रदर्शन में सुधार के लिए Corcel को Laravel, Filament, और LunarPHP के साथ सफलतापूर्वक एकीकृत किया है, जैसे कि धीमी WooCommerce साइटों को बचाना।</li>
<li>कोर्सेल को वर्डप्रेस डेटा के साथ इसके सहज इंटरफेस के लिए सराहा जाता है, जो उन PHP परियोजनाओं के लिए एक स्थायी समाधान प्रदान करता है जिन्हें वर्डप्रेस डेटाबेस के साथ इंटरैक्ट करने की आवश्यकता होती है, और इसकी तुलना प्रिस्मिक, स्ट्रैपी और शॉपिफाई जैसे टूल्स से की जाती है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="दक्षिण कोरियाई टेलीकॉम कंपनी ने टोरेंट उपयोगकर्ताओं पर मैलवेयर से हमला किया" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%A6%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%BF%E0%A4%A3%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%E0%A4%88%20%E0%A4%9F%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%80%E0%A4%95%E0%A5%89%E0%A4%AE%20%E0%A4%95%E0%A4%82%E0%A4%AA%E0%A4%A8%E0%A5%80%20%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%9F%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%9F%20%E0%A4%89%E0%A4%AA%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%93%E0%A4%82%20%E0%A4%AA%E0%A4%B0%20%E0%A4%AE%E0%A5%88%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%AF%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%B9%E0%A4%AE%E0%A4%B2%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2027%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/26&#39;</h2>
<h1>2024-06-26</h1>
<h2><a href="https://github.com/nate-parrott/ball">गेंद: एक गेंद जो आपके डॉक में रहती है</a></h2>
<ul>
<li>&quot;गेंद&quot; एक छोटी, इंटरैक्टिव लाल गेंद है जिसे आपकी स्क्रीन पर खींचा, फेंका और उछाला जा सकता है, जो सरल मनोरंजन प्रदान करती है।</li>
<li>नेट हीगी के OS X डैशबोर्ड विजेट से प्रेरित होकर, इस संस्करण में एनिमेशन शामिल हैं जो वेस्ले रोश के मार्गदर्शन के लिए धन्यवाद, गेंद को डॉक से बाहर जाने की अनुमति देते हैं।</li>
<li>ऐप एक मजेदार अनुभव प्रदान करता है, जिससे उपयोगकर्ता देख सकते हैं कि गेंद कितनी बार उछल सकती है या दीवार से टकरा सकती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40793465">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>GitHub पर &#39;Ball&#39; नामक एक प्रोजेक्ट आपके डॉक में एक उछलती हुई गेंद को पेश करता है, जो पुराने डेस्कटॉप खिलौनों की याद दिलाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता अनुभव मिश्रित हैं; कुछ इसे मनोरंजक पाते हैं, जबकि अन्य उत्पादन उपयोग और डेवलपर समर्थन के साथ समस्याओं का सामना करते हैं।</li>
<li>इस परियोजना ने अतीत के खेलपूर्ण डेस्कटॉप यूटिलिटीज़ जैसे कि नेको, बोंज़ी बडी, और विभिन्न स्क्रीनसेवर्स के लिए पुरानी यादों को ताजा कर दिया है, जो आधुनिक कंप्यूटिंग में अधिक मनमोहक डेस्कटॉप तत्वों की इच्छा को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hcsimulator.com/">हाइपरकार्ड सिम्युलेटर</a></h2>
<ul>
<li>हाइपरकार्ड सिम्युलेटर उपयोगकर्ताओं को क्लासिक हाइपरकार्ड स्टैक्स को आयात और चलाने की अनुमति देता है, जो 1980 के दशक के अंत और 1990 के दशक की शुरुआत का एक लोकप्रिय सॉफ्टवेयर था।</li>
<li>यह परियोजना hypercard.org, Merveilles HyperJam, और इंटरनेट आर्काइव से प्रभावित है, जो एक मजबूत समुदाय और ऐतिहासिक रुचि को दर्शाता है।</li>
<li>हाइपरवेराइटी कस्टम सॉफ्टवेयर द्वारा विकसित, यह सिम्युलेटर मूल हाइपरकार्ड स्टैक्स की कार्यक्षमता को संरक्षित और अनुकरण करने का लक्ष्य रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40793924">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हाइपरकार्ड सिम्युलेटर ने पुरानी यादों को ताजा कर दिया है, जिससे उपयोगकर्ताओं को हाइपरकार्ड की सुलभता और रचनात्मकता की याद दिलाई है, जो आधुनिक उपकरणों जैसे फ्लैश, गेममेकर और पिको-8 की तुलना में अधिक थी।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने P5js, प्रोसेसिंग, और लाइवकोड जैसे विकल्प सुझाए, लेकिन उन्होंने यह भी नोट किया कि इनमें हाइपरकार्ड की अनूठी आकर्षण और सरलता की कमी है।</li>
<li>हाइपरकार्ड का प्रारंभिक प्रोग्रामिंग और मल्टीमीडिया निर्माण पर महत्वपूर्ण प्रभाव आधुनिक प्रगति के बावजूद बेजोड़ बना हुआ है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://foon.uk/fixing-quicklook/">क्विकलुक को ठीक करना (2023)</a></h2>
<ul>
<li>मोजावे से वेंचुरा में अपग्रेड करने के बाद, क्विकलुक अब छवियों के कोनों को गोल कर देता है, जो कि फोटो, गेम एसेट्स और यूआई तत्वों के लिए समस्याजनक है।</li>
<li>लेखक ने डिबगिंग टूल्स और स्क्रिप्ट्स का उपयोग करके उन सेटिंग्स की पहचान की और उन्हें अक्षम किया जो क्विकलुक में गोल कोनों और बॉर्डर के लिए जिम्मेदार थीं।</li>
<li>एक स्क्रिप्ट बनाई गई थी जो सभी चल रहे QuickLook प्रक्रियाओं पर इन पैचों को लागू करती है, जिससे मूल कार्यक्षमता बहाल हो जाती है; पूरी स्क्रिप्ट एक लिंक्ड रिपॉजिटरी में उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40792740">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में macOS में QuickLook से संबंधित समस्याओं पर चर्चा की गई है, विशेष रूप से यह कैसे आइटम की सटीकता को बदलता है, बॉर्डर और गोल कोनों को जोड़कर, जिसे कुछ उपयोगकर्ता अनावश्यक और हानिकारक मानते हैं।</li>
<li>जांच से पता चलता है कि उत्पादन निर्माण में macOS प्रतीक अभी भी मौजूद हैं, जिससे उन्हें आसानी से संशोधित किया जा सकता है, और सुझाव दिया गया है कि Apple को QuickLook में किए गए परिवर्तनों को वापस लेना चाहिए।</li>
<li>चर्चा में macOS डिज़ाइन परिवर्तनों पर विभिन्न राय शामिल हैं, जिसमें कुछ उपयोगकर्ता बिग सुर के बाद से Apple द्वारा अपनाई गई दिशा के प्रति असंतोष व्यक्त कर रहे हैं, विशेष रूप से UI संगति और पहुंच के संदर्भ में।</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/hillelwayne/archive/a-brief-introduction-to-interval-arithmetic/">इंटरवल अंकगणित का संक्षिप्त परिचय</a></h2>
<ul>
<li>इंटरवल अंकगणित मापन की अशुद्धियों को दूर करने के लिए मानों को श्रेणियों के रूप में प्रस्तुत करता है, जिससे एकल अपूर्ण फ्लोटिंग पॉइंट मान के बजाय सही संख्या के लिए सीमाएँ प्रदान की जाती हैं।</li>
<li>हालांकि अंतराल अंकगणित अधिक सटीक परिणाम प्रदान कर सकता है, यह अत्यधिक बड़े सीमाओं की ओर भी ले जा सकता है, जिससे यह कम व्यावहारिक हो जाता है, जैसा कि IEEE-754 मानक के निर्माता विलियम काहन ने उल्लेख किया है।</li>
<li>जॉन गुस्ताफसन की सार्वभौमिक संख्याएँ इस क्षेत्र में हाल की एक प्रगति हैं, हालांकि यह अनिश्चित है कि उनकी पॉज़िट संस्करण अंतरालों को शामिल करता है या नहीं; काहन के साथ उनकी प्रतिद्वंद्विता चर्चा में एक दिलचस्प गतिशीलता जोड़ती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40794786">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटरवल अंकगणित का उपयोग एक ग्राफिंग कैलकुलेटर में किया जाता है ताकि y के लिए हल किए बिना सूत्रों को संभाला जा सके, समीकरणों को पुनर्व्यवस्थित करके और x और y श्रेणियों के लिए परिणाम अंतराल की गणना करके।</li>
<li>यह विधि पुनरावृत्त रूप से श्रेणियों को विभाजित करने और बाइनरी खोजों को करने में शामिल है ताकि समाधान वाले छोटे अंतरालों को खोजा जा सके, जिन्हें फिर ग्राफ पर बिंदुओं के रूप में दर्शाया जाता है।</li>
<li>इस दृष्टिकोण को विभिन्न क्षेत्रों में इसके अनुप्रयोग के लिए उजागर किया गया है, जिसमें ClickHouse जैसे डेटाबेस में सूचकांक विश्लेषण और कठोर संख्यात्मक गणनाओं की संभावनाएं शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://onemillioncheckboxes.com/">एक मिलियन चेकबॉक्स</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40800869">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>&quot;एक मिलियन चेकबॉक्स&quot; एक वेब प्रोजेक्ट है जहाँ उपयोगकर्ता मिलकर एक मिलियन चेकबॉक्स को चेक और अनचेक कर सकते हैं, जो अप्रत्याशित रूप से काफी लोकप्रिय हो गया और सर्वर समस्याओं का कारण बना।</li>
<li>इस परियोजना में रीयल-टाइम इंटरैक्शन को संभालने के लिए विभिन्न तकनीकों का मिश्रण दिखाया गया है, जिसमें फ्लास्क सर्वर, बिटसेट स्टोरेज के लिए रेडिस, अपडेट्स के लिए वेब सॉकेट्स और रेंडरिंग के लिए रिएक्ट-विंडो का उपयोग किया गया है।</li>
<li>इस परियोजना की अराजक और सहयोगात्मक प्रकृति ने उपयोगकर्ताओं के बीच विभिन्न प्रकार की बातचीत को प्रेरित किया है, जिसमें खेलपूर्ण प्रतिस्पर्धा से लेकर प्रदर्शन को अनुकूलित करने और वेबसॉकेट कनेक्शनों को संभालने पर तकनीकी चर्चाएँ शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rabbitu.de/articles/security-disclosure-1">रैबिट डेटा उल्लंघन: अब तक दिए गए सभी r1 प्रतिक्रियाओं को डाउनलोड किया जा सकता है</a></h2>
<ul>
<li>16 मई, 2024 को, रैबिट्यूड टीम ने रैबिट कोडबेस में महत्वपूर्ण हार्डकोडेड एपीआई कुंजियों की खोज की, जो महत्वपूर्ण सुरक्षा जोखिम पैदा कर रही थीं।</li>
<li>ये कुंजियाँ व्यक्तिगत जानकारी तक अनधिकृत पहुंच, R1 उपकरणों को निष्क्रिय करने, प्रतिक्रियाओं को बदलने और आवाज़ों को बदलने की क्षमता प्रदान करती हैं, जिससे ElevenLabs, Azure, Yelp, और Google Maps जैसी सेवाओं पर प्रभाव पड़ता है।</li>
<li>मुद्दे के बारे में जानते हुए भी, रैबिट टीम ने कुंजियों को अमान्य नहीं किया है, जिससे R1 उपयोगकर्ताओं के लिए गंभीर सुरक्षा चिंताएँ उजागर होती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40792684">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रैबिट, एक एआई स्टार्टअप, ने एक डेटा उल्लंघन का अनुभव किया जहां सभी R1 प्रतिक्रियाओं को डाउनलोड किया जा सकता था, जिससे उनकी आईटी प्रथाओं और सुरक्षा उपायों के बारे में चिंताएं बढ़ गईं।</li>
<li>कंपनी ने उल्लंघन के बाद कुंजी को रद्द कर दिया, जिससे सर्वर कुंजी को अपडेट न करने के कारण R1s टूट गए, जो API कुंजियों को संभालने में संभावित लापरवाही को उजागर करता है।</li>
<li>इस घटना ने एआई स्टार्टअप्स की विश्वसनीयता, सुरक्षित डेटा प्रबंधन के महत्व, और एआई सेवाओं में डेटा उल्लंघनों के व्यापक प्रभावों के बारे में चर्चाओं को जन्म दिया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.conorherbert.com/music/the-album-art-of-phil-hartmann">फिल हार्टमैन (2022) का एल्बम कला</a></h2>
<ul>
<li>अभिनेता के रूप में प्रसिद्धि प्राप्त करने से पहले, फिल हार्टमैन, जिनका मूल नाम फिल हार्टमैन था, ने वेस्ट कोस्ट रॉक बैंड्स के लिए एल्बम कवर डिजाइन किए।</li>
<li>हार्टमैन ने सांता मोनिका सिटी कॉलेज और कैलिफोर्निया स्टेट यूनिवर्सिटी में कला का अध्ययन किया, और 1984 तक पोको और अमेरिका जैसे बैंड्स के लिए उल्लेखनीय कवर बनाए।</li>
<li>उनका ग्राफिक डिजाइन करियर तब समाप्त हो गया जब उन्होंने 1986 में &#39;सैटरडे नाइट लाइव&#39; में शामिल होकर कला से कॉमेडी और अभिनय की ओर रुख किया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40795227">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फिल हार्टमैन को उनके बहुमुखी प्रतिभा के लिए सराहा गया, विशेष रूप से SNL पर रोनाल्ड रीगन की भूमिका निभाने और &#39;न्यूजराडियो&#39; और &#39;कीकी की डिलीवरी सर्विस&#39; में योगदान देने के लिए।</li>
<li>उनका करियर विविधतापूर्ण था, जिसमें पी-वी हरमन से संबंध और प्रसिद्ध बैंडों के लिए एल्बम कला बनाना शामिल था।</li>
<li>हार्टमैन की विरासत उनके यादगार किरदारों और उनके प्रदर्शन के स्थायी प्रभाव के माध्यम से जीवित रहती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-25/brazil-supreme-court-decriminalizes-marijuana-for-personal-use">ब्राजील के सर्वोच्च न्यायालय ने मारिजुआना को अपराधमुक्त कर दिया</a></h2>
<ul>
<li>ब्राजील के सुप्रीम कोर्ट ने बहुमत से वोट देकर व्यक्तिगत उपयोग के लिए मारिजुआना के कब्जे को अपराधमुक्त कर दिया है, जिससे आपराधिक दंड हटा दिए गए हैं लेकिन इसे कानूनी नहीं किया गया है।</li>
<li>इस निर्णय ने कांग्रेस के साथ तनाव पैदा कर दिया है, जिसकी इस मामले पर अलग-अलग राय हो सकती है।</li>
<li>अदालत को अभी तक यह निर्धारित करना है कि व्यक्तिगत उपयोग और व्यापार के बीच अंतर करने वाली विशिष्ट मात्रा क्या है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40795404">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ब्राजील के सुप्रीम कोर्ट ने मारिजुआना को अपराध की श्रेणी से बाहर कर दिया है, जिससे 2006 के पहले के अस्पष्ट कानून को स्पष्ट किया गया है जो अपराध की मात्रा को निर्धारित करता था।</li>
<li>यह निर्णय एक मामले से उत्पन्न हुआ जहां एक व्यक्ति को 3 ग्राम मारिजुआना रखने के लिए दोषी ठहराया गया था, जिससे निचली अदालत के निर्णयों में असंगतियों को उजागर किया गया।</li>
<li>2006 के कानून ने ब्राजील की FDA, अनविसा द्वारा दवा वर्गीकरण की अनुमति दी, यह सुझाव देते हुए कि एक राष्ट्रपति उदार अधिकारियों को अनविसा में नियुक्त करके दवा नीति को प्रभावित कर सकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bcg.com/press/11june2024-half-of-workers-around-the-world-struggling-with-burnout">दुनिया भर में आधे कर्मचारी बर्नआउट से जूझ रहे हैं</a></h2>
<ul>
<li>बोस्टन कंसल्टिंग ग्रुप (बीसीजी) के एक अध्ययन से पता चलता है कि आठ देशों में 48% कर्मचारी बर्नआउट का अनुभव कर रहे हैं, जो 11,000 कर्मचारियों के सर्वेक्षण पर आधारित है।</li>
<li>अध्ययन यह उजागर करता है कि कार्यस्थल पर शामिल होने का अनुभव बर्नआउट की संभावना को आधा कर सकता है, जिसमें प्रमुख कारक संसाधनों की उपलब्धता, प्रबंधकीय समर्थन, मनोवैज्ञानिक सुरक्षा, और निष्पक्ष अवसर हैं।</li>
<li>महिलाओं, LGBTQ+ व्यक्तियों, विकलांग लोगों और डेस्कलेस श्रमिकों में बर्नआउट की दरें अधिक हैं, जो समावेशन के निम्न स्तर की भी रिपोर्ट करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799038">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हाल ही में एक सर्वेक्षण से पता चलता है कि वैश्विक कार्यबल का आधा हिस्सा बर्नआउट का अनुभव कर रहा है, हालांकि &#39;बर्नआउट&#39; शब्द का अक्सर ढीले ढंग से उपयोग किया जाता है ताकि नौकरी से संबंधित विभिन्न प्रकार की निराशाओं और बीच-बीच में होने वाली थकान को वर्णित किया जा सके।</li>
<li>बोस्टन कंसल्टिंग ग्रुप (बीसीजी) द्वारा किए गए सर्वेक्षण में, जो स्वयं-रिपोर्टेड है, इस शब्द की व्यापक व्याख्या के कारण बर्नआउट का दावा करने वाले लोगों की संख्या बढ़ सकती है।</li>
<li>चर्चा में बर्नआउट की आकस्मिक शिकायतों और गंभीर मामलों के बीच अंतर को उजागर किया गया है, जिनके लिए महत्वपूर्ण पुनर्प्राप्ति समय की आवश्यकता होती है, और कार्यस्थल में बर्नआउट की स्पष्ट परिभाषा और समझ की आवश्यकता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SciPhi-AI/R2R">R2R V2 – एक ओपन सोर्स RAG इंजन जिसमें प्रोड फीचर्स हैं</a></h2>
<ul>
<li>R2R, एक ओपन-सोर्स RAG (रिट्रीवल-अग्मेंटेड जनरेशन) उत्तर इंजन, ने एक प्रमुख अपडेट जारी किया है जो मल्टीमॉडल डेटा इनजेशन, हाइब्रिड सर्च, उन्नत RAG तकनीकों, और स्वचालित ज्ञान ग्राफ निर्माण पर केंद्रित है।</li>
<li>यह अपडेट मौजूदा RAG समाधानों के साथ डेवलपर चुनौतियों को संबोधित करता है, बेहतर अवलोकन, अनुकूलन क्षमता, और आसान परिनियोजन और ट्यूनिंग के लिए एक RESTful API प्रदान करता है।</li>
<li>वर्तमान परियोजनाओं में सिमेंटिक चंकिंग को बढ़ाना, नॉलेज ग्राफ निर्माण के लिए एक कस्टम मॉडल का प्रशिक्षण, और ग्रैन्युलर अनुमतियों और विश्लेषण को सुधारना शामिल है, जिसमें आसान स्थापना के लिए एक त्वरित प्रारंभ मार्गदर्शिका उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799791">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>R2R V2 एक ओपन-सोर्स RAG (रिट्रीवल-अग्मेंटेड जनरेशन) इंजन है जो Postgres और Neo4j पर आधारित है, और यह डेवलपर फीडबैक के आधार पर उत्पादन सुविधाओं पर केंद्रित है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में मल्टीमॉडल डेटा इनजेशन, हाइब्रिड सर्च, उन्नत RAG तकनीकें, स्वचालित ज्ञान ग्राफ निर्माण, और अंतर्निहित अवलोकनशीलता और अनुकूलनशीलता शामिल हैं।</li>
<li>यह अपडेट मौजूदा टूल्स जैसे कि लैंगचेन के साथ आने वाली चुनौतियों का समाधान करता है, जिससे डेवलपर अनुभव में सुधार, त्वरित परिनियोजन और ट्यूनिंग की सुविधा मिलती है, और इसके अनुप्रयोग बी2बी लीड जनरेशन से लेकर अनुसंधान सहायकों तक फैले हुए हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/06/25/polyfillio_china_crisis/">यदि आप अपनी साइट पर Polyfill.io कोड का उपयोग कर रहे हैं – इसे तुरंत हटा दें</a></h2>
<ul>
<li>Polyfill.io, जिसे पहले जावास्क्रिप्ट पॉलीफिल्स के लिए उपयोग किया जाता था, अब एक चीनी संगठन द्वारा अधिग्रहित किए जाने के बाद मैलवेयर वितरित कर रहा है, जिससे 100,000 से अधिक वेबसाइटें प्रभावित हो रही हैं।</li>
<li>गूगल प्रभावित साइटों पर विज्ञापनों को ब्लॉक कर रहा है और साइट मालिकों को सूचित कर दिया है, जबकि सुरक्षा फर्में दुर्भावनापूर्ण कोड के बारे में चेतावनी दे रही हैं।</li>
<li>लोकप्रिय CDN प्रदाता जैसे Fastly और Cloudflare ने साइटों को समझौता किए गए डोमेन से दूर जाने में सहायता करने के लिए मिरर बनाए हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40800734">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Polyfill.io का डोमेन फरवरी से मोबाइल उपकरणों में मैलवेयर इंजेक्ट कर रहा है, जिससे कई वेबसाइटें प्रभावित हो रही हैं।</li>
<li>प्रमुख साइटों में JSTOR, Intuit, और विश्व आर्थिक मंच शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को सलाह दी जाती है कि वे अपनी साइटों से तुरंत Polyfill.io कोड हटा दें ताकि आगे की समस्याओं को रोका जा सके।</li>
</ul>
<h2><a href="https://searchengineland.com/google-dropping-continuous-scroll-in-search-results-443529">गूगल खोज परिणामों में निरंतर स्क्रॉल को हटा रहा है</a></h2>
<ul>
<li>Google 25 जून, 2024 से डेस्कटॉप पर और बाद में मोबाइल पर, सर्च परिणामों में निरंतर स्क्रॉल को बंद कर रहा है और क्लासिक पेजिनेशन बार पर वापस जा रहा है।</li>
<li>निरंतर स्क्रॉल को सबसे पहले अक्टूबर 2021 में मोबाइल सर्च में और दिसंबर 2022 में डेस्कटॉप पर पेश किया गया था, लेकिन इससे उपयोगकर्ता संतुष्टि में महत्वपूर्ण वृद्धि नहीं हुई।</li>
<li>इस परिवर्तन का वेबसाइट क्लिक और सर्च कंसोल डेटा पर प्रभाव पड़ सकता है, जैसा कि सर्च इंजन लैंड के योगदान संपादक बैरी श्वार्ट्ज ने उल्लेख किया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40797130">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Google खोज परिणामों में निरंतर स्क्रॉल को बंद कर रहा है, संभवतः इसलिए क्योंकि अधिकांश प्रश्नों के लिए 40 से कम प्रासंगिक परिणाम मिलते हैं।</li>
<li>निरंतर स्क्रॉल को खराब कार्यान्वयन के लिए आलोचना का सामना करना पड़ा, जिसमें बैक नेविगेशन और विशिष्ट परिणामों को खोजने में कठिनाई जैसी समस्याएं शामिल थीं।</li>
<li>Google की खोज गुणवत्ता से उपयोगकर्ता असंतोष ने कुछ लोगों को DuckDuckGo जैसे वैकल्पिक खोज इंजनों पर स्विच करने के लिए प्रेरित किया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nycresistor.com/2012/08/21/ghosts-in-the-rom/">घोस्ट्स इन द रोम (2012)</a></h2>
<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने Apple Mac SE ROM छवियों की जांच करते हुए छिपे हुए छवि डेटा का पता लगाया, जिसमें लोगों की एक विकृत तस्वीर और 20 नवंबर, 1986 का एक संदेश सामने आया।</li>
<li>ROM को एक त्यागे गए Macintosh SE से प्राप्त किया गया और PROMdate डिवाइस का उपयोग करके विश्लेषण किया गया, जिससे एक विशिष्ट मेमोरी पते पर गुप्त छवियों की पुष्टि हुई।</li>
<li>छिपी हुई छवियों को बाइनरी डंप को एक ELF फ़ाइल में परिवर्तित करके और उसे असेंबल करके डिकोड किया गया, जिससे एक अवैध निर्देश जाल और मैकिन्टोश टूलबॉक्स के माध्यम से स्क्रीन पर बिटमैप को ड्रॉ करने की प्रक्रिया का खुलासा हुआ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40799090">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यह पोस्ट पुराने कंप्यूटरों की ROM (रीड-ओनली मेमोरी) में छिपे हुए नॉस्टैल्जिक ईस्टर एग्स पर चर्चा करती है, जिसमें टेरी ए डेविस जैसे मूल इंजीनियरों के योगदान शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता विभिन्न उपकरणों जैसे कि Apple IIci, Commodore Amiga, और Radio Shack कंप्यूटरों पर इन ईस्टर एग्स की खोज के व्यक्तिगत अनुभव साझा करते हैं।</li>
<li>इन ईस्टर एग्स के बारे में विस्तृत दस्तावेज़ीकरण और चर्चाओं के लिंक प्रदान किए गए हैं, जो प्रारंभिक कंप्यूटर इंजीनियरिंग की खेलपूर्ण और रचनात्मक संस्कृति को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/inside-fico-and-the-credit-bureau">FICO और क्रेडिट ब्यूरो कार्टेल</a></h2>
<ul>
<li>बंधक ऋणदाता बढ़ती लागतों और संभावित बंदियों का सामना कर रहे हैं क्योंकि एक्सपेरियन, ट्रांसयूनियन, इक्विफैक्स और फिको के एकाधिकार के कारण।</li>
<li>सीएफपीबी के निदेशक रोहित चोपड़ा क्रेडिट रिपोर्टिंग उद्योग में कीमतों को सीमित करने और प्रतिस्पर्धा बढ़ाने के लिए नियामक उपायों की वकालत कर रहे हैं।</li>
<li>सीएफपीबी सार्वजनिक इनपुट की मांग कर रहा है और इन एकाधिकारवादी प्रथाओं को संबोधित करने के लिए अविश्वास जांच और विधायी कार्रवाई के लिए आह्वान किए जा रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40797217">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बीस साल पहले, एक्सपेरियन और फेयर आइजैक ने USAID द्वारा वित्तपोषित, कजाकिस्तान की क्रेडिट ब्यूरो प्रणाली की स्थापना में मदद की, जिसे अब अमेरिकी प्रणाली की तुलना में अधिक निष्पक्ष और कुशल माना जाता है।</li>
<li>कजाकिस्तान की सरकार क्रेडिट ब्यूरो को लाइसेंस देती है और अपना खुद का संचालन करती है, जिससे प्रतिस्पर्धी मूल्य निर्धारण और नवाचार को बढ़ावा मिलता है। बैंक सभी लाइसेंस प्राप्त ब्यूरो को रिपोर्ट करते हैं और स्कोर गणना के लिए कच्चा डेटा प्रदान करते हैं।</li>
<li>लेख अमेरिकी प्रणाली के FICO स्कोर पर निर्भरता के विपरीत, अक्षमताओं और एकाधिकारवादी प्रथाओं को उजागर करता है, और सुझाव देता है कि नियामक कब्जा और पुरानी प्रथाएं प्रगति में बाधा डालती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://alz-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/alz.13887">जोशीला व्यायाम, संज्ञानात्मक गिरावट, और उच्च रक्तचाप</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40796459">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्वास्थ्य सेवा उद्योग में हितधारक स्वास्थ्य समस्याओं के उपचार से अधिक लाभ कमाते हैं बजाय उन्हें रोकने के, जिसके परिणामस्वरूप दवाओं और उपचारों में अधिक निवेश होता है बजाय निवारक उपायों के।</li>
<li>बाजार आधारित समाधान, जैसे जिम के लिए कर में छूट और बेहतर परिवहन नीतियाँ, स्वस्थ जीवनशैली को प्रोत्साहित कर सकते हैं, लेकिन सार्वजनिक नीतियाँ अक्सर व्यक्तियों के बजाय जनसंख्या को लक्षित करती हैं, जिससे उनकी प्रभावशीलता प्रभावित होती है।</li>
<li>स्वास्थ्य परिणामों में सुधार के लिए बेहतर शहरी योजना और शारीरिक गतिविधियों के लिए सब्सिडी जैसे प्रणालीगत परिवर्तन, साथ ही व्यक्तिगत प्रेरणा आवश्यक हैं, क्योंकि कई लोग विभिन्न बाधाओं के कारण स्वस्थ आदतों को बनाए रखने में संघर्ष करते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="गेंद: एक गेंद जो आपके डॉक में रहती है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%97%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%A6%3A%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%97%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%A6%20%E0%A4%9C%E0%A5%8B%20%E0%A4%86%E0%A4%AA%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%A1%E0%A5%89%E0%A4%95%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%A4%E0%A5%80%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2026%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/25&#39;</h2>
<h1>2024-06-25</h1>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/politics/justice-department/julian-assange-reached-plea-deal-us-allowing-go-free-rcna158695">जूलियन असांजे ने अमेरिका के साथ एक याचिका समझौता किया है, जिससे उन्हें रिहा होने की अनुमति मिल गई है</a></h2>
<ul>
<li>जूलियन असांजे, विकीलीक्स के संस्थापक, को पांच साल बाद एक ब्रिटिश जेल से रिहा कर दिया गया है और वह उत्तरी मारियाना द्वीप समूह की ओर जा रहे हैं ताकि एक अमेरिकी याचिका समझौते के हिस्से के रूप में साजिश के आरोप में दोषी ठहराया जा सके।</li>
<li>दलील सौदा, जिसमें समय की सेवा के लिए क्रेडिट के साथ 62 महीने की सजा शामिल है, गोपनीय दस्तावेजों के प्रकाशन पर कानूनी लड़ाई को समाप्त कर देगा, जिससे अनुमोदन के बाद असांजे को स्वतंत्रता मिल जाएगी।</li>
<li>कार्यवाही के बाद असांजे के ऑस्ट्रेलिया लौटने की उम्मीद है, जहां उनकी पत्नी स्टेला और उनके दो बच्चे उनकी वापसी का इंतजार कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782130">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जूलियन असांजे ने अमेरिका के साथ एक याचिका समझौता किया है, जिसके परिणामस्वरूप उन्हें 1901 दिनों के बाद बेलमार्श जेल से रिहा कर दिया गया है।</li>
<li>यह परिणाम एक वैश्विक अभियान और अमेरिकी न्याय विभाग के साथ वार्ताओं के माध्यम से प्राप्त किया गया, जिसके परिणामस्वरूप वह यूके से प्रस्थान कर गया।</li>
<li>विकीलीक्स के प्रकाशनों के माध्यम से सरकारी भ्रष्टाचार को उजागर करने के लिए जाने जाने वाले असांजे जल्द ही अपने परिवार से मिलेंगे।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/crdt-filesync/">स्थानीय पहले, हमेशा के लिए</a></h2>
<ul>
<li>स्थानीय-प्रथम सॉफ़्टवेयर उपयोगकर्ता के डिवाइस पर डेटा को प्राथमिकता देता है जबकि कभी-कभी ऑनलाइन सिंक करता है, जिससे डेटा पर नियंत्रण और स्वामित्व मिलता है।</li>
<li>चुनौतियों में सिंकिंग के लिए ऑनलाइन घटकों पर निर्भरता शामिल है, जिसे ड्रॉपबॉक्स, आईक्लाउड ड्राइव, वनड्राइव, गूगल ड्राइव, या सिंकथिंग जैसी व्यापक रूप से उपलब्ध क्लाउड सेवाओं का उपयोग करके कम किया जा सकता है।</li>
<li>विवाद-मुक्त डेटा मर्जिंग को CRDTs (विवाद-मुक्त प्रतिकृत डेटा प्रकार) का उपयोग करके प्राप्त किया जा सकता है, जिसका व्यावहारिक कार्यान्वयन GitHub पर Automerge जैसे उपकरणों का उपयोग करके प्रदर्शित किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40786425">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा &#39;स्थानीय-प्रथम&#39; सॉफ़्टवेयर की अवधारणा के इर्द-गिर्द घूमती है, जो क्लाउड सेवाओं पर निर्भर रहने के बजाय उपयोगकर्ताओं के उपकरणों पर डेटा को स्थानीय रूप से संग्रहीत करने को प्राथमिकता देता है।</li>
<li>एक महत्वपूर्ण बिंदु स्थानीय-प्रथम अनुप्रयोगों को मुद्रीकृत करने की चुनौती है, क्योंकि पारंपरिक सदस्यता मॉडल कम लागू होते हैं, और डेवलपर्स को वैकल्पिक राजस्व स्रोत खोजने पड़ते हैं।</li>
<li>यह बातचीत दीर्घकालिक डेटा पहुंच और नियंत्रण सुनिश्चित करने के लिए स्व-होस्टिंग बैकएंड सिंक सर्वरों के महत्व को उजागर करती है, वर्तमान परियोजनाओं और संभावित समाधानों के उदाहरणों के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/06/microsoft-removes-documentation-for-switching-to-a-local-account-in-windows-11/">माइक्रोसॉफ्ट ने विंडोज 11 में स्थानीय खाता स्विच करने के लिए दस्तावेज़ हटाए</a></h2>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट ने विंडोज 11 में लोकल अकाउंट पर स्विच करने के लिए दस्तावेज़ीकरण हटा दिया है, लेकिन अधिकांश वैकल्पिक उपाय अभी भी काम करते हैं।</li>
<li>Windows 11 होम और प्रो संस्करणों को सेटअप के दौरान एक माइक्रोसॉफ्ट खाते की आवश्यकता होती है, जो OneDrive या Microsoft 365 जैसी सेवाओं के लिए लाभ प्रदान करता है।</li>
<li>स्थानीय खाता उपयोग करने के तरीके में सेटअप के दौरान Shift+F10 दबाना, Rufus टूल का उपयोग करना, या Microsoft खाते के साथ सेटअप करना और बाद में साइन आउट करना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40786644">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट ने विंडोज 11 में लोकल अकाउंट पर स्विच करने के लिए दस्तावेज़ हटा दिए हैं, जिससे उपयोगकर्ताओं में निराशा और गोपनीयता तथा ब्लोटवेयर को लेकर चिंताएं बढ़ गई हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता विंडोज 11 की तुलना घुसपैठी, विज्ञापन-भरे सिस्टम से कर रहे हैं और कुछ विकल्पों जैसे लिनक्स या मैकओएस पर स्विच कर रहे हैं।</li>
<li>स्थानीय खातों का उपयोग करने के प्रयासों के बावजूद, उपयोगकर्ता अपडेट के बाद समस्याओं और सेटिंग्स के रीसेट होने की रिपोर्ट करते हैं, जो माइक्रोसॉफ्ट की दिशा के प्रति व्यापक असंतोष को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.folklore.org/Round_Rects_Are_Everywhere.html">गोल आयत हर जगह हैं</a></h2>
<ul>
<li>स्टीव जॉब्स ने बिल एटकिन्सन को क्विकड्रॉ में गोल कोनों वाले आयतों को लागू करने के लिए प्रेरित किया, यह बताते हुए कि वे रोजमर्रा की वस्तुओं में आमतौर पर पाए जाते हैं।</li>
<li>शुरुआत में संदेहपूर्ण, बिल एटकिंसन ने जल्दी ही एक नया डेमो विकसित किया जो साधारण आयतों की तुलना में लगभग उतनी ही तेजी से गोल आयतें खींचता था, जिसके परिणामस्वरूप &quot;राउंडरेक्ट्स&quot; फीचर मैकिन्टोश यूजर इंटरफेस का एक प्रमुख हिस्सा बन गया।</li>
<li>यह कहानी उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस डिज़ाइन के महत्व और मूल मैकिन्टोश के विकास के दौरान एप्पल में नवाचार की भावना को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40781838">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा का केंद्र बिंदु विंडोज यूआई डिज़ाइन का विकास है, विशेष रूप से विभिन्न संस्करणों में गोल और चौकोर कोनों के उपयोग के बारे में।</li>
<li>कई उपयोगकर्ता पुराने विंडोज संस्करणों जैसे विंडोज 2000 और विंडोज सर्वर 2003 के लिए उदासीनता व्यक्त करते हैं, उनकी सरलता और स्थिरता का हवाला देते हुए।</li>
<li>वार्तालाप में विभिन्न संदर्भों में गोल कोनों के व्यावहारिक और सौंदर्य कारणों पर चर्चा की जाती है, जिसमें वास्तुकला और उत्पाद डिजाइन शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neowin.net/news/windows-11-is-now-automatically-enabling-onedrive-folder-backup-without-asking-permission/">विंडोज 11 अब बिना अनुमति मांगे वनड्राइव फ़ोल्डर बैकअप सक्षम कर रहा है</a></h2>
<ul>
<li>फोर्ज़ा होराइजन 4 को 14 दिसंबर से स्टोर्स से हटा दिया जाएगा, जिसका मतलब है कि यह अब खरीदने के लिए उपलब्ध नहीं होगा।</li>
<li>खेल की प्लेलिस्ट 22 अगस्त को समाप्त हो जाएगी, जो नए सामग्री अपडेट या घटनाओं की समाप्ति का संकेत देती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40781048">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>विंडोज 11 अब बिना उपयोगकर्ता की सहमति के स्वचालित रूप से वनड्राइव फ़ोल्डर बैकअप सक्षम कर देता है, जिससे धीमी इंटरनेट गति और परिवर्तित निर्देशिका पथ जैसी समस्याएं उत्पन्न हो रही हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को इन परिवर्तनों को उलटने में कठिनाई हो रही है, जिससे निराशा और माइक्रोसॉफ्ट के प्रति बढ़ती अविश्वास की भावना उत्पन्न हो रही है, और कुछ लोग लिनक्स या मैकओएस जैसे विकल्पों पर विचार कर रहे हैं।</li>
<li>स्वचालित बैकअप गोपनीयता संबंधी चिंताओं को बढ़ाता है, विशेष रूप से संवेदनशील डेटा के लिए, जिससे उपयोगकर्ता इन प्रथाओं की रिपोर्ट FTC जैसी प्राधिकरणों को करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.plough.com/en/topics/culture/literature/the-case-for-not-sanitizing-fairy-tales">परियों की कहानियों को सैनिटाइज न करने का मामला</a></h2>
<ul>
<li>परियों की कहानियाँ बच्चों को बुराई, हिंसा, और खतरे के अस्तित्व के बारे में सिखाती हैं, जो जीवन की कठोर वास्तविकताओं को समझने के लिए महत्वपूर्ण पाठ हैं।</li>
<li>हेली स्टीवर्ट का तर्क है कि इन कहानियों को आधुनिक रूपांतरणों, जैसे कि डिज्नी के संस्करणों में देखा गया, को साफ-सुथरा बनाने से बच्चों को अपने डर को समझने और यह समझने का अवसर छीन लिया जाता है कि अच्छाई जीत सकती है।</li>
<li>स्टीवर्ट बच्चों को सहनशीलता विकसित करने और दुनिया की जटिलताओं को समझने में मदद करने के लिए परियों की कहानियों के मूल, अपरिवर्तित संस्करणों को संरक्षित करने की वकालत करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40779785">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>परियों की कहानियों को स्वच्छ बनाने पर बहस में समकालीन मूल्यों को संतुलित करना और मूल संदेशों और सांस्कृतिक प्रासंगिकता को संरक्षित करना शामिल है।</li>
<li>डिज़्नी के अनुकूलन, जैसे कि &#39;द लिटिल मरमेड&#39;, अक्सर पुराने कहानियों को आधुनिक बनाने के उदाहरण के रूप में उद्धृत किए जाते हैं, जिससे यह चर्चा होती है कि क्या ये परिवर्तन आवश्यक हैं या सेंसरशिप का हिस्सा हैं।</li>
<li>समर्थक तर्क देते हैं कि विकसित होती कहानियाँ उन्हें आधुनिक दर्शकों के लिए अधिक सुलभ और प्रभावशाली बना सकती हैं, जबकि आलोचक उनकी मूल मंशा और सांस्कृतिक महत्व को कमजोर करने की चिंता करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://shraiwi.github.io/read.html?md=blog/simd-fast-esp32s3.md">SIMD-त्वरित कंप्यूटर दृष्टि एक $2 माइक्रोकंट्रोलर पर</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783598">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक $2 माइक्रोकंट्रोलर, जैसे कि ESP32-S3, अब SIMD-त्वरित (सिंगल इंस्ट्रक्शन, मल्टीपल डेटा) कंप्यूटर विज़न कर सकता है, जो वास्तविक समय के कार्यों के लिए प्रदर्शन को महत्वपूर्ण रूप से बढ़ाता है।</li>
<li>एज इम्पल्स माइक्रोकंट्रोलर्स के लिए डीप लर्निंग और कंप्यूटर विज़न मॉडल्स को अनुकूलित करने के उपकरण प्रदान करता है, जिससे उपयोगकर्ता मॉडल अपलोड कर सकते हैं और अनुकूलित C++ लाइब्रेरी प्राप्त कर सकते हैं।</li>
<li>चर्चाओं में किफायती TPUs (टेंसर प्रोसेसिंग यूनिट्स), FPGA (फील्ड-प्रोग्रामेबल गेट एरे) बोर्ड्स, और ESP32 विकास के लिए रस्ट प्रोग्रामिंग भाषा के उपयोग की संभावनाओं को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://litchie.com/2024/04/new-hope">iDOS 3 को Apple द्वारा अस्वीकार कर दिया गया</a></h2>
<ul>
<li>एप्पल ने iDOS 2 को ब्लैकलिस्ट कर दिया है, जिससे डेवलपर को इसे &quot;iDOS 3&quot; के रूप में फिर से सबमिट करने के लिए मजबूर होना पड़ा, जिसे शुरू में इसके पूर्ववर्ती के समान होने और &quot;डिज़ाइन स्पैम&quot; के कारण अस्वीकार कर दिया गया था।</li>
<li>डेवलपर की व्याख्याओं के बावजूद, Apple ने इस मुद्दे का समाधान नहीं किया है, और ऐप अभी भी समीक्षा के अधीन है, जिसमें Apple ने यह स्पष्ट नहीं किया है कि रेट्रो गेम कंसोल क्या होता है।</li>
<li>डेवलपर आगे के अपडेट का इंतजार कर रहा है और जल्द ही उपयोगकर्ताओं को संस्करण वृद्धि को सही ठहराने की उम्मीद कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782541">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एप्पल ने iDOS 3 ऐप को अस्वीकार कर दिया, यह दावा करते हुए कि यह एक रेट्रो गेम कंसोल नहीं है, और आवश्यक बदलावों के लिए अस्पष्ट मार्गदर्शन प्रदान किया।</li>
<li>यह घटना ऐप्पल के ऐप समीक्षा प्रक्रिया की चल रही आलोचनाओं को उजागर करती है, जिसे कई डेवलपर्स मनमाना और असंगत मानते हैं।</li>
<li>डिजिटल मार्केट्स अधिनियम (डीएमए) भविष्य में इन मुद्दों को संबोधित कर सकता है, लेकिन यह तत्काल समाधान नहीं है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/96998/from-0-10-to-8-10-microsoft-puts-repair-front-and-center">0/10 से 8/10 तक: Microsoft ने मरम्मत को प्रमुखता दी</a></h2>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट ने अपने सरफेस डिवाइसों की मरम्मत योग्यता को काफी बढ़ा दिया है, जिसमें सरफेस लैपटॉप 7 की मरम्मत योग्यता 0/10 से बढ़कर 8/10 हो गई है।</li>
<li>इस सुधार में योगदान देने वाली प्रमुख विशेषताओं में सेवा मैनुअल के लिए क्यूआर कोड और आसान विघटन के लिए वेफाइंडर प्रतीक शामिल हैं।</li>
<li>सर्फेस प्रो 11 में भी महत्वपूर्ण मरम्मत योग्यता में सुधार दिखता है, जिसमें सुलभ घटक हैं और कोई गोंद का उपयोग नहीं किया गया है, जो राइट टू रिपेयर वकालत से प्रभावित माइक्रोसॉफ्ट की प्रतिबद्धता को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783229">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट ने अपने सरफेस उपकरणों की मरम्मत योग्यता को बढ़ाया है, जिससे इसे iFixit से 8/10 का स्कोर प्राप्त हुआ है, जो संभवतः यूरोपीय संघ के नियमों से प्रभावित है।</li>
<li>हैकर न्यूज़ पर चर्चाओं में माइक्रोसॉफ्ट की मंशा पर संदेह व्यक्त किया गया है, यह सुझाव देते हुए कि यह वास्तविक सद्भावना के बजाय नियामक दबाव हो सकता है।</li>
<li>बातचीत में व्यापक विषयों जैसे कॉर्पोरेट व्यवहार, बाजार विनियम, और वैश्विक मानकों पर यूरोपीय संघ के कानूनों के प्रभाव को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/6/25/24185467/microsoft-teams-eu-bundling-antitrust-violations">माइक्रोसॉफ्ट पर टीम्स को बंडल करने के लिए यूरोपीय संघ के प्रतिस्पर्धा कानूनों के उल्लंघन का आरोप लगाया गया</a></h2>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट पर ईयू नियामकों द्वारा एंटीट्रस्ट उल्लंघनों का आरोप लगाया गया है क्योंकि उसने अपनी Teams चैट ऐप को Office 365 और Microsoft 365 सब्सक्रिप्शनों के साथ बंडल किया है।</li>
<li>यह 15 वर्षों में पहला ऐसा आरोप है, जो विंडोज मीडिया प्लेयर और इंटरनेट एक्सप्लोरर से संबंधित पिछले मामलों के बाद आया है, और यह स्लैक द्वारा 2020 में की गई शिकायत से उत्पन्न हुआ है।</li>
<li>यदि दोषी पाया जाता है, तो माइक्रोसॉफ्ट को अपनी वार्षिक वैश्विक टर्नओवर का 10% तक का जुर्माना भरना पड़ सकता है और अपने सॉफ्टवेयर उत्पादों में बदलाव करने की आवश्यकता हो सकती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40787842">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट यूरोपीय संघ से अपने टीम्स सॉफ़्टवेयर को अन्य उत्पादों के साथ बंडल करने के लिए प्रतिस्पर्धा-विरोधी आरोपों का सामना कर रहा है।</li>
<li>आरोपों से संकेत मिलता है कि यह बंडलिंग प्रथा प्रतिस्पर्धा-विरोधी हो सकती है, जो संभावित रूप से बाजार में अन्य कंपनियों को नुकसान पहुंचा सकती है।</li>
<li>यह विकास महत्वपूर्ण है क्योंकि यह यूरोपीय संघ में प्रमुख तकनीकी कंपनियों के व्यापारिक प्रथाओं पर चल रही नियामक जांच को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2024/digital/news/mtv-news-website-archives-pulled-offline-1236047163/">एमटीवी न्यूज़ वेबसाइट बंद हो गई, संग्रह ऑफ़लाइन खींचे गए</a></h2>
<ul>
<li>एमटीवी ने MTVNews.com से दो दशकों से अधिक की सामग्री हटा दी है, जिससे आगंतुकों को मुख्य एमटीवी साइट पर पुनर्निर्देशित किया जा रहा है, जिसमें महत्वपूर्ण संगीत पत्रकारिता और हिप-हॉप अभिलेखागार शामिल हैं।</li>
<li>शटडाउन पैरामाउंट ग्लोबल की मूल कंपनी में वित्तीय समस्याओं के कारण 2023 में एमटीवी न्यूज़ के बंद होने के बाद हुआ, जिसमें पूर्व कर्मचारियों ने सोशल मीडिया पर निराशा व्यक्त की।</li>
<li>पैरामाउंट ग्लोबल ने CMT की साइट से सामग्री भी हटा दी है, और जबकि कुछ लोग इंटरनेट आर्काइविंग सेवाओं का उपयोग करने का सुझाव देते हैं, पुराने लेख उपलब्ध नहीं हो सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40782101">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एमटीवी न्यूज़ वेबसाइट ऑफ़लाइन हो गई है, और इसके अभिलेख हटा दिए गए हैं, जिससे डिजिटल पत्रकारिता और सांस्कृतिक इतिहास के संरक्षण के बारे में चिंताएँ बढ़ गई हैं।</li>
<li>यह घटना पत्रकारों के लिए अभिलेखीय अधिकारों के व्यापक मुद्दे को उजागर करती है, जिसमें उनके कार्य के लिए स्थायी श्रेय और पहुंच की आवश्यकता पर जोर दिया गया है, जैसे प्रमुख समाचार पत्र पुनर्मुद्रण और डिजिटल अभिलेखागार की पेशकश करते हैं।</li>
<li>चर्चा में मजबूत और सुलभ डिजिटल अभिलेखागारों के महत्व को रेखांकित किया गया है, जिसमें कुछ लोग इंटरनेट आर्काइव जैसी संगठनों का समर्थन करने का सुझाव देते हैं ताकि वैश्विक स्तर पर संग्रहीत डेटा की स्थायित्व सुनिश्चित की जा सके।</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-06-biodegradable-barley-plastic.html">शोधकर्ताओं ने 100% बायोडिग्रेडेबल &#39;जौ प्लास्टिक&#39; का आविष्कार किया</a></h2>
<ul>
<li>कोपेनहेगन विश्वविद्यालय के शोधकर्ताओं ने जौ के स्टार्च और चुकंदर के कचरे से 100% बायोडिग्रेडेबल प्लास्टिक बनाया है, जो दो महीनों के भीतर पूरी तरह से विघटित हो जाता है।</li>
<li>यह नया बायोप्लास्टिक, जो एमाइलोज और नैनोसेलुलोज का बायोकॉम्पोजिट है, मजबूत, जलरोधक है और खाद्य पैकेजिंग जैसी अनुप्रयोगों के लिए उपयुक्त है, वर्तमान बायोप्लास्टिक के विपरीत जिसे औद्योगिक कंपोस्टिंग की आवश्यकता होती है।</li>
<li>टीम इस सामग्री का पेटेंट करा रही है और कंपनियों के साथ मिलकर प्रोटोटाइप विकसित करने के लिए सहयोग कर रही है, जिसका उद्देश्य एक से पांच वर्षों के भीतर बाजार में उपलब्धता सुनिश्चित करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40783777">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने जौ से 100% बायोडिग्रेडेबल प्लास्टिक बनाया है, जिसका उद्देश्य पर्यावरण को नुकसान पहुंचाने वाले पारंपरिक प्लास्टिक की जगह लेना है।</li>
<li>चिकित्सा उत्पादों में इसके उपयोग और इसकी समग्र स्थायित्व के बारे में चिंताएँ हैं, जो प्लास्टिक कचरे और जैव-अवक्रमणीय विकल्पों पर व्यापक चर्चा को प्रेरित कर रही हैं।</li>
<li>बहस में इन विकल्पों की प्रभावशीलता और बड़े पैमाने पर कार्यान्वयन की चुनौतियों के साथ-साथ पुन: प्रयोज्य बैग के पर्यावरणीय प्रभाव शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://flipdisc.io/">मैंने एक जावास्क्रिप्ट-संचालित फ्लिपडिस्प्ले बनाया</a></h2>
<ul>
<li>फ्लिपडिस्क्स, जो 80 साल पुरानी तकनीक है और विद्युतचुंबकीय दालों का उपयोग करके डिस्क को दो रंगों के बीच पलटती है, को उनकी पठनीयता, दीर्घायु और अनूठी ध्वनि के कारण एक बड़े इंटरैक्टिव दीवार कला परियोजना के लिए चुना गया।</li>
<li>इस परियोजना में 3x3 ग्रिड में 9 अल्फाजेटा पैनलों का उपयोग किया गया, जिसे 24V 10A मीनवेल पावर सप्लाई द्वारा संचालित किया गया, और एनवीडिया ओरिन नैनो के माध्यम से विभिन्न वेब तकनीकों का उपयोग करके रेंडरिंग और एनिमेशन को नियंत्रित किया गया।</li>
<li>टीम ने फ्लिपडिस्क स्क्रीन के लिए एक Node.js लाइब्रेरी और उपयोगकर्ता इंटरैक्शन के लिए एक एक्सपो ऐप बनाया, जिसका उद्देश्य शौकियों के लिए फ्लिपडिस्क को अधिक सुलभ बनाना और किफायती हार्डवेयर पर सहयोग को प्रोत्साहित करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40789672">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जावा स्क्रिप्ट-संचालित फ्लिपडिस्प्ले बनाया गया, जिसमें फ्लिप डिस्क का उपयोग किया गया जो यांत्रिक समस्याओं के प्रति संवेदनशील हो सकते हैं लेकिन संचालन में होने पर आकर्षक होते हैं।</li>
<li>पैनल्स को eBay और AlfaZeta से प्राप्त किया गया था, हालांकि वे महंगे हो सकते हैं, और डिस्प्ले का शोर नेटवर्क ऑपरेशंस सेंटर्स (NOCs) जैसे वातावरण में ध्यान आकर्षित कर सकता है।</li>
<li>इस परियोजना ने स्रोत, आयु और संभावित अनुप्रयोगों के बारे में रुचि और चर्चाओं को उत्पन्न किया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxread.substack.com/p/my-kindle-thinks-im-stupid-now">किंडल एआई की अव्यवस्था के नरक में एक यात्रा</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40779643">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रॉयल रोड पर इंडी लेखक अपनी रचनाओं के चोरी होने, एआई के माध्यम से चलाए जाने और किंडल पर प्रकाशित होने की रिपोर्ट कर रहे हैं, जिससे साहित्यिक चोरी और बौद्धिक संपदा के बारे में चिंताएं बढ़ रही हैं।</li>
<li>लेखकों ने अपनी रचनाओं की चोरी को रोकने के लिए उन पर वॉटरमार्क जोड़ने का प्रयास किया है, लेकिन इस विधि की प्रभावशीलता अभी भी अनिश्चित है।</li>
<li>कवर आर्ट बनाने के लिए एआई के उपयोग ने पारंपरिक कलाकारों को नाराज कर दिया है, जो महसूस करते हैं कि लेखकों को इसके बजाय मानव कलाकारों के साथ सहयोग करना चाहिए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40780940">आपमें से जिन्होंने सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग की दुनिया छोड़ दी, आपने किस क्षेत्र में परिवर्तन किया?</a></h2>
<ul>
<li>एक अनुभवी सॉफ्टवेयर इंजीनियर, जिसके पास 13 वर्षों का अनुभव है, पारंपरिक भूमिकाओं से जलन और असंतोष के कारण उद्योग छोड़ने पर विचार कर रहा है।</li>
<li>वर्तमान में अनुबंधित और उद्यमिता का अन्वेषण कर रहे व्यक्ति को अपने भविष्य के बारे में अनिश्चितता है यदि उनका उद्यम विफल हो जाता है और वे इसकी कमाई की क्षमता के लिए तकनीकी बिक्री में बदलाव पर विचार कर रहे हैं।</li>
<li>यह पोस्ट अनुभवी इंजीनियरों के बीच उद्योग की थकान और अधिक संतोषजनक या लाभदायक करियर पथों की खोज के बारे में एक सामान्य भावना को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40780940">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>13 वर्षों तक सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग में काम करने के बाद, लेखक पारंपरिक 9-5 कोडिंग नौकरियों से दूर होकर उद्यमिता और ठेकेदारी की खोज कर रहे हैं।</li>
<li>लेखक के पास एक इंजीनियरिंग प्रबंधक और वरिष्ठ/स्टाफ इंजीनियर के रूप में अनुभव है, लेकिन उद्योग की गतिशीलता से निराश हैं और ऐसे भूमिकाओं की तलाश कर रहे हैं जो लोगों और रणनीति में उनकी ताकत का उपयोग करें।</li>
<li>लेखक एक तकनीकी कंपनी में बिक्री के क्षेत्र में जाने पर विचार कर रहे हैं और उन लोगों से सलाह या कहानियाँ मांग रहे हैं जिन्होंने इसी तरह के परिवर्तन किए हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="जूलियन असांजे ने अमेरिका के साथ एक याचिका समझौता किया है, जिससे उन्हें रिहा होने की अनुमति मिल गई है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%A8%20%E0%A4%85%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%9C%E0%A5%87%20%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%85%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%A5%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%AF%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%9D%E0%A5%8C%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%2C%20%E0%A4%9C%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%89%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%B9%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B9%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%8B%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%85%E0%A4%A8%E0%A5%81%E0%A4%AE%E0%A4%A4%E0%A4%BF%20%E0%A4%AE%E0%A4%BF%E0%A4%B2%20%E0%A4%97%E0%A4%88%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2025%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/24&#39;</h2>
<h1>2024-06-24</h1>
<h2><a href="https://danilafe.com/blog/blog_microfeatures/">ब्लॉग्स और व्यक्तिगत वेबसाइटों में मुझे पसंद आने वाली सूक्ष्म विशेषताएँ</a></h2>
<ul>
<li>यह पोस्ट विभिन्न सूक्ष्म विशेषताओं को उजागर करती है जो ब्लॉग और व्यक्तिगत वेबसाइटों पर उपयोगकर्ता अनुभव को बढ़ा सकती हैं, जो हिलेल वेन के प्रोग्रामिंग भाषाओं पर लेख से प्रेरित हैं।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में साइडनोट्स, सामग्री तालिकाएँ, लिंक करने योग्य शीर्षक, श्रृंखला समूह, संवाद, मूल और क्लिक करने योग्य लिंक के साथ कोड ब्लॉक, बाहरी लिंक के लिए मार्कर, लिंक पूर्वावलोकन, और आरएसएस फीड शामिल हैं।</li>
<li>ये विशेषताएँ, जबकि आवश्यक नहीं हैं, नेविगेशन, सहभागिता, और पहुंच को सुधारती हैं, जिससे पढ़ने का अनुभव अधिक आनंददायक और कुशल हो जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40774277">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा ब्लॉग और व्यक्तिगत वेबसाइटों में सूक्ष्म विशेषताओं के इर्द-गिर्द घूमती है, जिसमें सकारात्मक और नकारात्मक दोनों पहलुओं को उजागर किया गया है।</li>
<li>विवाद के मुख्य बिंदुओं में प्रगति पट्टियों का उपयोग, लिंक सजावट, और पूर्वावलोकन पॉपअप शामिल हैं, जिन्हें कुछ उपयोगकर्ता विचलित करने वाला और अनावश्यक मानते हैं।</li>
<li>बातचीत में देशी स्क्रॉलबार्स के सिकुड़ने और सामग्री तालिकाओं और हमेशा दिखाई देने वाले सूचकांकों जैसे वैकल्पिक नेविगेशन साधनों के संभावित लाभों पर भी चर्चा होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/24/apple-breach-eu-competition-rules-digital-markets-act">एप्पल यूरोपीय संघ की प्रतिस्पर्धा नियमों का उल्लंघन करते पाया गया</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय आयोग ने पाया है कि एप्पल ने नए यूरोपीय संघ के कानूनों का उल्लंघन किया है, जो छोटे प्रतिस्पर्धियों की सुरक्षा और उपभोक्ताओं को सस्ते ऐप्स खोजने में सक्षम बनाने के उद्देश्य से बनाए गए हैं।</li>
<li>एप्पल के पास नियमों का पालन करने के लिए 12 महीने हैं, अन्यथा मार्च में शुरू की गई जांच के बाद उसे अपनी वैश्विक राजस्व का 10% तक जुर्माना भरना पड़ सकता है।</li>
<li>यह डिजिटल मार्केट्स एक्ट (डीएमए) के लागू होने के बाद से एप्पल के खिलाफ तीसरी गैर-अनुपालन जांच को चिह्नित करता है, जो एप्पल की फीस और उन प्रथाओं पर केंद्रित है जो डेवलपर्स को उपभोक्ताओं को वैकल्पिक खरीद विकल्पों की ओर निर्देशित करने से रोकती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773883">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एप्पल को यूरोपीय संघ की प्रतिस्पर्धा नियमों का उल्लंघन करते पाया गया है, जिससे अमेरिका में भी इसी तरह की कार्रवाइयों की मांग उठ रही है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि ऐपल का ऐप प्रकाशन और डेवलपर शुल्क पर नियंत्रण प्रतिस्पर्धा को बाधित करता है, विशेष रूप से उन नियमों को लेकर चिंता है जो डेवलपर्स को उपयोगकर्ताओं को ऐप स्टोर के बाहर सस्ते भुगतान विकल्पों के बारे में सूचित करने से रोकते हैं।</li>
<li>एप्पल यूरोपीय संघ की अदालत के उस निर्णय की प्रतीक्षा कर रहा है जो डेवलपर्स के लिए मुफ्त iOS एपीआई की आवश्यकता वाले प्रावधानों की संवैधानिकता पर आधारित है, इस बीच यह दावा किया जा रहा है कि यूरोपीय संघ के कानूनों के साथ इसकी अनुपालन सतही है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.voanews.com/a/us-prosecutors-recommend-justice-department-criminally-charge-boeing-as-deadline-looms/7667194.html">अमेरिकी अभियोजकों ने न्याय विभाग को बोइंग पर आपराधिक आरोप लगाने की सिफारिश की</a></h2>
<ul>
<li>अमेरिकी अभियोजकों ने बोइंग पर 2021 के समझौते का उल्लंघन करने के आरोप में आपराधिक आरोप लगाने का सुझाव दिया है, जो दो घातक 737 मैक्स दुर्घटनाओं से संबंधित है।</li>
<li>न्याय विभाग के पास अभियोजन पर निर्णय लेने के लिए 7 जुलाई तक का समय है, जबकि बोइंग उल्लंघन के दावों का खंडन कर रहा है और चर्चाएँ जारी हैं।</li>
<li>आपराधिक आरोप बोइंग के संकट को बढ़ा सकते हैं, जिससे इसके अमेरिकी सरकारी अनुबंध प्रभावित हो सकते हैं, जबकि पीड़ितों के परिवार $25 बिलियन के जुर्माने और अभियोजन की वकालत कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773151">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>अमेरिकी अभियोजक बोइंग के खिलाफ आपराधिक आरोपों की सिफारिश कर रहे हैं, जिसमें कुछ लोग कंपनी के 51% हिस्से का अधिग्रहण, शीर्ष अधिकारियों को बर्खास्त करने और जुर्माने लगाने जैसे कठोर उपायों का सुझाव दे रहे हैं।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि शेयरधारकों के पास उचित निगरानी लागू करने की शक्ति नहीं होती है, और संस्थागत निवेशक अक्सर कॉर्पोरेट व्यवहार की प्रभावी निगरानी करने में विफल रहते हैं।</li>
<li>बोइंग का मामला कॉर्पोरेट शासन और नियामक निगरानी में व्यापक प्रणालीगत मुद्दों को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jart/cosmopolitan/releases/tag/3.5.0">कॉस्मोपॉलिटन v3.5.0</a></h2>
<ul>
<li>कॉस्मोपॉलिटन लाइबक v3.5.0 जारी किया गया है, जिससे C एक बार संकलित करें और कहीं भी चलाएं भाषा बन गई है, बिना किसी इंटरप्रेटर या वर्चुअल मशीन की आवश्यकता के।</li>
<li>मुख्य सुधारों में उच्च गुणवत्ता वाली मेमोरी मैप कार्यान्वयन, मेमोरी मैनेजर का पुनर्लेखन, और Lua को 5.4.6 में अपडेट करना शामिल है।</li>
<li>नए C++ STL फीचर्स पेश किए गए हैं, जैसे ctl::string छोटे-स्ट्रिंग अनुकूलन, ctl::set, ctl::map, और ctl::unique_ptr, साथ ही विभिन्न बग फिक्स और अनुकूलन।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773139">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कॉस्मोपॉलिटन v3.5.0 जारी किया गया है, जिसने महत्वपूर्ण रुचि उत्पन्न की है क्योंकि यह बिना किसी संशोधन के कई ऑपरेटिंग सिस्टम और आर्किटेक्चर पर चलने वाले अत्यधिक पोर्टेबल निष्पादन योग्य फाइलें बनाने में सक्षम है।</li>
<li>नई संस्करण में बेहतर प्रदर्शन का दावा किया गया है, जिसमें कहा गया है कि कई कमांड-लाइन इंटरफेस (CLI) प्रोग्रामों के लिए Cosmopolitan Libc Musl Libc से दोगुना तेज है और यह मजबूत थ्रेड समर्थन प्रदान करता है, जिससे यह उच्च-प्रदर्शन एआई सॉफ़्टवेयर के लिए उपयुक्त बनता है।</li>
<li>रिलीज में वेबअसेंबली (WASM) के लिए समर्थन और &#39;एक्चुअली पोर्टेबल एग्जिक्यूटेबल&#39; (APE) हेडर जैसी विशेषताएं शामिल हैं, जो क्रॉस-प्लेटफॉर्म संगतता को बढ़ाती हैं, जिसमें एंड्रॉइड के लिए समर्थन भी शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ashleygjovik.com/3250scott.html">एप्पल की गुप्त सिलिकॉन फैब हजारों घरों के पास</a></h2>
<ul>
<li>2015 में, एप्पल ने कैलिफोर्निया के सांता क्लारा में एक सुविधा में गुप्त अर्धचालक निर्माण शुरू किया, जिससे निकटवर्ती निवासियों पर विषाक्त गैसों का प्रभाव पड़ा।</li>
<li>एशले एम. ग्योविक, जो 2020 में एक निवासी थीं, ने गंभीर स्वास्थ्य समस्याओं का सामना किया और अपने घर और शरीर में फैक्ट्री के निकास का पता लगाया, जिससे कई शिकायतें और जांचें हुईं।</li>
<li>एप्पल को खतरनाक कचरे और सुरक्षा मुद्दों के लिए उल्लंघनों का सामना करना पड़ा, जिसमें सार्वजनिक उपद्रव और अत्यंत खतरनाक गतिविधियों के कारण Gjovik और पर्यावरण को महत्वपूर्ण नुकसान पहुंचाने वाली चल रही निरीक्षण और जांच शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773136">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<h2><a href="https://www.linqpad.net/">LINQPad – .NET प्रोग्रामर का खेल का मैदान</a></h2>
<ul>
<li>LINQPad .NET प्रोग्रामर्स के लिए एक बहुमुखी उपकरण है जो C#/F#/VB स्निपेट्स को तुरंत परीक्षण करने, डेटाबेस को क्वेरी करने और REPL (रीड-इवैल-प्रिंट लूप) लाभों के साथ स्क्रिप्ट्स को स्वचालित करने की सुविधा प्रदान करता है।</li>
<li>यह C# 12 और .NET 8 का समर्थन करता है, जिससे LINQ या SQL में इंटरैक्टिव डेटाबेस क्वेरीज़ संभव होती हैं, और इसमें SQL Server, Oracle, और MySQL जैसे कई डेटाबेस के लिए ड्राइवर्स शामिल हैं।</li>
<li>LINQPad उन्नत सुविधाएँ प्रदान करता है जैसे कि एआई ऑटोकम्प्लीशन, एकीकृत डिबगिंग, और समृद्ध आउटपुट फॉर्मेटिंग, जो इसे त्वरित कोडिंग और गतिशील विकास के लिए एक शक्तिशाली उपकरण बनाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40770171">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>LINQPad को इसकी उपयोग में आसानी के लिए विशेष रूप से .NET डेवलपर्स के बीच स्क्रिप्टिंग, डिबगिंग, और LINQ क्वेरी चलाने के लिए अत्यधिक सराहा जाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता इसकी विशेषताओं जैसे SQL सर्वर डेटाबेस कनेक्शन की सराहना करते हैं, लेकिन इसकी विंडोज़ विशिष्टता और लागत को लेकर निराशा व्यक्त करते हैं।</li>
<li>वैकल्पिक विकल्पों में winmerge, NetPad, dotnetfiddle.net, और RoslynPad शामिल हैं, जिसमें कुछ उपयोगकर्ता क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म समर्थन और Visual Studio में एकीकरण की इच्छा रखते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/car-dealerships-cyberattack-cdk-outage-3f7c81f6be0e212172b33cdc9f49feba">साइबर हमलों के बाद सॉफ्टवेयर प्रदाता पर कार डीलरशिप्स ने पेन और कागज का उपयोग फिर से शुरू किया</a></h2>
<ul>
<li>उत्तर अमेरिका में कार डीलरशिप्स को CDK ग्लोबल, जो ऑटो डीलरों के लिए एक प्रमुख सॉफ्टवेयर प्रदाता है, पर साइबर हमलों के कारण महत्वपूर्ण व्यवधानों का सामना करना पड़ा।</li>
<li>19 जून, 2024 के हमलों ने लगातार रुकावटें पैदा कीं, जिससे प्रभावित डीलरशिप्स में देरी और मैन्युअल प्रसंस्करण की आवश्यकता पड़ी।</li>
<li>स्टेलेंटिस, फोर्ड, और बीएमडब्ल्यू जैसी प्रमुख ऑटो कंपनियों ने प्रभाव की पुष्टि की है लेकिन वैकल्पिक तरीकों का उपयोग करके संचालन जारी रखा है, जबकि सीडीके ग्लोबल अपने सिस्टम को बहाल करने पर काम कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40776951">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>साइबर हमलों के बाद कार डीलरशिप अपने सॉफ्टवेयर प्रदाता, CDK ग्लोबल, की डिजिटल संचालन में बाधा आने के कारण फिर से पेन और कागज का उपयोग कर रहे हैं।</li>
<li>साइबर हमलों ने नए वाहन बिक्री की तुलना में पुर्जों और सेवा विभागों को अधिक गंभीर रूप से प्रभावित किया है, क्योंकि उनकी इन्वेंट्री जानकारी समझौता किए गए CDK सिस्टम में संग्रहीत है।</li>
<li>यह घटना उन उद्योगों की असुरक्षा को उजागर करती है जो एकल सॉफ़्टवेयर प्रदाता पर अत्यधिक निर्भर हैं, और बेहतर साइबर सुरक्षा उपायों और संभवतः अधिक विविधीकृत सॉफ़्टवेयर समाधानों की आवश्यकता पर जोर देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dropbox.com/scl/fo/312oqvretg7yyhfx0ohx4/AGZduVXs0_1geqIyi0NA9nE?e=1&preview=2024_04_30_RCRA_Insp_Report_REPORT_Apple_3250_Scott_Redacted.pdf&rlkey=3aa2tw15ek3trqlbdh7pw9erh&st=4b364mkx&dl=0">यूएस ईपीए प्रवर्तन और अनुपालन एप्पल निर्माण पर</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40772224">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूएस ईपीए एप्पल की सांता क्लारा सुविधा में संभावित पर्यावरणीय उल्लंघनों की जांच कर रहा है, जिसमें खतरनाक कचरे के अनुचित निपटान और रिलीज पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
<li>पूर्व Apple कर्मचारी एशले ग्योविक ने सुविधा के उत्सर्जन से व्यक्तिगत स्वास्थ्य पर प्रभाव को लेकर चिंताएं जताई हैं, हालांकि उनकी दावों को संदेह की दृष्टि से देखा जा रहा है।</li>
<li>यह मामला औद्योगिक विनियमन और कॉर्पोरेट जिम्मेदारी की जटिलताओं को उजागर करता है, अन्य औद्योगिक घटनाओं और नियामक प्रवर्तन के बारे में चिंताओं की तुलना करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/future/article/20240621-how-traffic-noise-pollution-harms-childrens-health-and-development">यातायात का शोर बच्चों के मस्तिष्क को नुकसान पहुंचाता है</a></h2>
<ul>
<li>बच्चे यातायात शोर प्रदूषण के प्रति अत्यधिक संवेदनशील होते हैं, जो उनके स्वास्थ्य और सीखने की क्षमताओं पर नकारात्मक प्रभाव डालता है।</li>
<li>अध्ययनों, जिनमें अर्लाइन ब्रोंज़ाफ्ट द्वारा 1975 का अध्ययन और 2022 में बार्सिलोना में किया गया अध्ययन शामिल हैं, से पता चलता है कि ध्वनि प्रदूषण बच्चों में पढ़ने की क्षमता, कार्यशील स्मृति और ध्यान अवधि को प्रभावित कर सकता है।</li>
<li>ब्यूनस आयर्स और बार्सिलोना जैसे शहर शोर प्रदूषण से निपटने के लिए हरित स्थानों में सुधार और गति सीमा को कम करने जैसे उपाय लागू कर रहे हैं, जिसमें बार्सिलोना की &#39;सुपरब्लॉक्स&#39; जैसी पहलें पैदल यात्रियों और हरित स्थानों को कारों पर प्राथमिकता दे रही हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769880">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक अध्ययन से पता चलता है कि स्कूलों में सड़क यातायात का शोर बच्चों की कार्यशील स्मृति और ध्यान के धीमे विकास से जुड़ा हुआ है।</li>
<li>संभावित समाधान में स्कूलों के आसपास यातायात को कम करना और पर्यावरणीय शोर के प्रभाव को कम करने के लिए कक्षाओं को ध्वनिरोधी बनाना शामिल है।</li>
<li>चर्चा में व्यापक मुद्दों जैसे कार पर निर्भरता, ध्वनि प्रदूषण, और शांत, पैदल चलने योग्य शहरी वातावरण के लाभों को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/windows/microsoft-account-to-local-account-conversion-guide-erased-from-official-windows-11-guide-instructions-redacted-earlier-this-week">विंडोज 11 गाइड से माइक्रोसॉफ्ट अकाउंट को लोकल अकाउंट में बदलने की गाइड हटा दी गई है</a></h2>
<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट ने 17 जून, 2024 से प्रभावी रूप से अपने विंडोज 11 समर्थन पृष्ठ से माइक्रोसॉफ्ट अकाउंट को लोकल अकाउंट में बदलने के लिए गाइड को हटा दिया है।</li>
<li>उपयोगकर्ता अभी भी सेटिंग्स &gt; खाते &gt; आपकी जानकारी में जाकर और &quot;इसके बजाय स्थानीय खाते से साइन इन करें&quot; का चयन करके मैन्युअल रूप से स्थानीय खाते में स्विच कर सकते हैं।</li>
<li>यह कार्रवाई उपयोगकर्ताओं को Microsoft खातों को अपनाने के लिए प्रेरित करने के लिए Microsoft के प्रयासों को उजागर करती है, जिसमें सेवा एकीकरण और उन्नत सुरक्षा जैसे लाभों पर जोर दिया गया है, जो Google और Apple की रणनीतियों के साथ मेल खाती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40775301">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft ने Windows 11 दस्तावेज़ से Microsoft खाता को स्थानीय खाते में बदलने के लिए मार्गदर्शिका हटा दी है।</li>
<li>उपयोगकर्ता विकल्पों पर चर्चा कर रहे हैं जैसे कि Windows 11 के LTSC (लॉन्ग-टर्म सर्विसिंग चैनल) संस्करण का उपयोग करना, जो आमतौर पर एक एंटरप्राइज उत्पाद होता है लेकिन GitHub स्क्रिप्ट्स के माध्यम से सक्रिय किया जा सकता है।</li>
<li>यह बातचीत सक्रियण स्क्रिप्ट्स के उपयोग की नैतिकता और वैधता के बारे में चल रही बहस और गेमिंग और सामान्य कंप्यूटिंग के लिए विंडोज और लिनक्स के बीच समझौतों को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redhat.com/en/topics/linux/centos-linux-eol">CentOS Linux 7 रविवार को EOL तक पहुंच जाएगा</a></h2>
<ul>
<li>CentOS Linux 7 30 जून, 2024 को जीवन के अंत (EOL) तक पहुंच जाएगा, जिसका अर्थ है कि इस तिथि के बाद इसे अब अपडेट या सुरक्षा पैच नहीं मिलेंगे।</li>
<li>रेड हैट कई माइग्रेशन टूल्स और सेवाएं प्रदान करता है, जैसे कि Convert2RHEL, रेड हैट इनसाइट्स, और रेड हैट कंसल्टिंग, जो उपयोगकर्ताओं को रेड हैट एंटरप्राइज लिनक्स (RHEL) में स्थानांतरित होने में सहायता करती हैं।</li>
<li>RHEL CentOS के समान उपयोगकर्ता अनुभव प्रदान करता है, जिसमें अतिरिक्त सुविधाएँ, समर्थन और सुरक्षा शामिल हैं, और यह प्रमुख क्लाउड प्रदाताओं और हाइब्रिड क्लाउड परिनियोजन के साथ संगत है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773749">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>CentOS Linux 7 रविवार को जीवन के अंत (EOL) तक पहुंच जाएगा, जिससे उपयोगकर्ताओं को विकल्प खोजने के लिए प्रेरित किया जाएगा।</li>
<li>SUSE एक समाधान प्रदान करता है जो CentOS 7 अपडेट रिपॉजिटरी को SUSE की रिपॉजिटरी में स्विच करके विघटनकारी माइग्रेशन से बचाता है, जबकि Oracle Linux एक और विकल्प है, हालांकि कुछ उपयोगकर्ता इसके बारे में सतर्क हैं।</li>
<li>कई उपयोगकर्ता रॉकी लिनक्स, अल्मालिनक्स, या डेबियन जैसे विकल्पों की ओर बढ़ रहे हैं, कुछ अपग्रेड में चुनौतियों का सामना कर रहे हैं और ओएस परिवर्तनों को कम करने के लिए कंटेनरों पर विचार कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.06707">प्रथम सिद्धांतों से निर्भर प्रकारित OOP का व्युत्पादन</a></h2>
<ul>
<li>यह पेपर अभिव्यक्ति समस्या को संबोधित करता है, जिसमें प्रोग्रामिंग में नए उत्पादकों और उपभोक्ताओं के साथ प्रकारों को विस्तारित करने की चुनौती शामिल है।</li>
<li>यह द्वैतता का उपयोग करके पहले सिद्धांतों से व्युत्पन्न करके निर्भर-प्रकार की वस्तु-उन्मुख प्रोग्रामिंग का अन्वेषण करता है, जो द्वैत भाषा खंडों के साथ एक निर्भर-प्रकार का गणना प्रदान करता है।</li>
<li>इस विस्तारित संस्करण में अतिरिक्त परिशिष्ट शामिल हैं और यह OOPSLA 2024 के लिए PACMPL अंक का हिस्सा होगा, जो इस क्षेत्र में महत्व और चल रहे अनुसंधान को प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769867">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पेपर &quot;Deriving Dependently-Typed OOP from First Principles&quot; ने महत्वपूर्ण चर्चा को जन्म दिया है, इसे arxiv.org पर 141 अंक प्राप्त हुए हैं।</li>
<li>मुख्य चर्चाओं में ऑब्जेक्ट-ओरिएंटेड प्रोग्रामिंग (OOP) बनाम फंक्शनल प्रोग्रामिंग (FP) का सार शामिल है, जिसमें कुछ उपयोगकर्ताओं ने नोट किया कि पेपर के उदाहरण अधिक फंक्शनल प्रतीत होते हैं बजाय ऑब्जेक्ट-ओरिएंटेड के।</li>
<li>विभिन्न संसाधन और संदर्भ साझा किए गए, जिनमें डेटा एब्स्ट्रैक्शन पर विलियम कुक का पेपर, एफपी और ओओ पर नोएल वेल्श का टॉक, और फंक्शनल और ओओ प्रोग्रामिंग के बीच संबंधों को समझने के लिए पुस्तक &#39;ए लिटिल जावा, ए फ्यू पैटर्न्स&#39; शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://frenck.dev/diy-smart-doorbell-for-just-2-dollar/">मौजूदा वायर्ड डोरबेल को ESPHome का उपयोग करके एक स्मार्ट डोरबेल में बदलें</a></h2>
<ul>
<li>लेख में बताया गया है कि पारंपरिक डोरबेल को स्मार्ट, वाईफाई-सक्षम डोरबेल में लगभग $2 में कैसे बदला जा सकता है, बिना सोल्डरिंग या इलेक्ट्रॉनिक्स विशेषज्ञता की आवश्यकता के।</li>
<li>इस परियोजना में एक ESP-01S चिप और एक रिले मॉड्यूल का उपयोग किया गया है, जिसे एक पुराने फोन चार्जर से पावर मिलती है, और यह विभिन्न स्वचालन के लिए होम असिस्टेंट और ESPHome के साथ एकीकृत होता है।</li>
<li>ESP-01S चिप को संशोधित करने, फर्मवेयर फ्लैश करने, वायरिंग और होम असिस्टेंट के साथ एकीकृत करने के लिए विस्तृत चरण प्रदान किए गए हैं, जो DIY स्मार्ट होम प्रोजेक्ट्स की सरलता और किफायतीता को प्रदर्शित करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40774270">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में एक वायर्ड डोरबेल को स्मार्ट डोरबेल में बदलने के लिए ESPHome का उपयोग करने पर चर्चा की गई है, जिसमें संभावित विफलता बिंदुओं और रिमोट नोटिफिकेशन और होम ऑटोमेशन इंटीग्रेशन जैसे लाभों को उजागर किया गया है।</li>
<li>उदाहरणों में स्थानीय-केवल वीडियो स्ट्रीमिंग और कस्टम सूचनाओं के लिए Amcrest AD110 डोरबेल का उपयोग करना, और सरलता के लिए Zigbee या Z-Wave बटन का उपयोग करने के सुझाव शामिल हैं।</li>
<li>मुख्य उद्देश्य ESPHome और Home Assistant के साथ DIY स्मार्ट होम प्रोजेक्ट्स की सरलता और आनंद को प्रदर्शित करना है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@ashleygjovik/112668309100333232/?">ईपीए ने शहरी सिलिकॉन फैब में एप्पल के खतरनाक कचरे के उल्लंघनों पर रिपोर्ट जारी की</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40773957">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ईपीए रिपोर्ट में एप्पल के खतरनाक कचरे के उल्लंघनों पर प्रकाश डाला गया है, विशेष रूप से एक शहरी सिलिकॉन फैब में खतरनाक रसायनों के अवैध वेंटिंग को लेकर।</li>
<li>एप्पल कार्बन फिल्टरों से गुजरने वाले सभी कचरे का हिसाब रखने में विफल रहा, जिससे फिल्टरों के &#39;ब्रेकथ्रू समय&#39; का आकलन करना असंभव हो गया, और संभवतः दिसंबर 2020 से पर्यावरणीय रिसाव हो सकता है।</li>
<li>इस विषय पर चर्चा को हैकर न्यूज़ पर एक नए थ्रेड में स्थानांतरित कर दिया गया है, जो महत्वपूर्ण समुदायिक रुचि को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/style/fashion/hermes-birkin-bag-investment-031c215c">बिरकिन हैंडबैग की अर्थशास्त्र</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40770358">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बिरकिन हैंडबैग बाजार विशिष्टता और उच्च मांग पर फलता-फूलता है, जिसमें खरीदारों को खरीदने के लिए 24 घंटे का समय दिया जाता है, जिससे लॉटरी जैसी उत्तेजना पैदा होती है।</li>
<li>बिक्री उन वफादार ग्राहकों तक सीमित है जो अन्य वस्तुओं पर महत्वपूर्ण खर्च करते हैं, जिससे बैग की स्थिति एक प्रतीक और निवेश के रूप में बनी रहती है।</li>
<li>स्नीकर्स के बाजार की तरह, सीमित उपलब्धता और व्यक्तिगत सेवा का यह मॉडल विलासिता के बाजार की सफलता को दुर्लभता और प्रतिष्ठा के माध्यम से सुनिश्चित करता है, जिससे धनी उपभोक्ताओं को आकर्षित किया जाता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ब्लॉग्स और व्यक्तिगत वेबसाइटों में मुझे पसंद आने वाली सूक्ष्म विशेषताएँ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AC%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A5%89%E0%A4%97%E0%A5%8D%E0%A4%B8%20%E0%A4%94%E0%A4%B0%20%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%97%E0%A4%A4%20%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%AC%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%9F%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%9D%E0%A5%87%20%E0%A4%AA%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%A6%20%E0%A4%86%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%80%20%E0%A4%B8%E0%A5%82%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%AE%20%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B6%E0%A5%87%E0%A4%B7%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%81&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2024%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/23&#39;</h2>
<h1>2024-06-23</h1>
<h2><a href="https://dropofahat.zone/">मैं न्यूयॉर्क के लोगों पर अपनी खिड़की के बाहर टोपी गिराने के लिए एआई का उपयोग कर रहा हूँ</a></h2>
<ul>
<li>न्यूयॉर्क शहर में एक मिडवेस्टर्नर अपने खिड़की से राहगीरों पर टोपी गिराने के लिए एआई का उपयोग कर रहा है, जिसमें रास्पबेरी पाई, अडाफ्रूट स्टेपर मोटर, और रोबोफ्लो एआई का उपयोग करके पहचान की जा रही है।</li>
<li>यह परियोजना, जो DropofaHat.zone के माध्यम से सुलभ है, उपयोगकर्ताओं को कुछ सेकंड में एक टोपी प्राप्त करने के लिए 5-मिनट का स्लॉट बुक करने की अनुमति देती है, जो एआई और स्वचालन के एक नए उपयोग को प्रदर्शित करती है।</li>
<li>निर्माता एक ऐसे भविष्य की कल्पना करता है जहाँ शहर की खिड़कियाँ चलते-फिरते लोगों पर वस्तुएँ गिरा सकती हैं, और इसे &#39;विंडो शॉपिंग&#39; का नाम दिया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40767459">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक एआई-संचालित परियोजना जिसे &quot;विंडो शॉपिंग&quot; कहा जाता है, में न्यूयॉर्क के लोगों पर खिड़की से टोपी गिराने के लिए रास्पबेरी पाई, अडाफ्रूट स्टेपर मोटर, धागा, और एआई के लिए रोबोफ्लो का उपयोग किया जाता है।</li>
<li>इस परियोजना ने सार्वभौमिक आय, एआई अनुप्रयोगों और कानूनी चिंताओं पर चर्चाओं को प्रज्वलित किया है, जिसमें मजेदार और व्यावहारिक उपयोगों के लिए सुझाव दिए गए हैं, जैसे कि वस्तुओं की डिलीवरी या खेल विश्लेषण में सुधार।</li>
<li>परियोजना पर प्रतिक्रियाएं मिश्रित हैं, प्रशंसा से लेकर संभावित दुरुपयोग के बारे में चिंताओं तक।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2024-06-17-ruby-shellscript/">रूबी: शेल स्क्रिप्ट्स के लिए एक शानदार भाषा</a></h2>
<ul>
<li>रूबी, जिसे अक्सर इसके फ्रेमवर्क रेल्स द्वारा छाया में रखा जाता है, को जटिल शेल स्क्रिप्ट लिखने के लिए एक उत्कृष्ट भाषा के रूप में उजागर किया गया है, जो बाश की तुलना में अधिक सुविधाएँ प्रदान करती है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में बाहरी कमांड्स को कॉल करना, स्टेटस कोड्स को संभालना, ऑब्जेक्ट-ओरिएंटेड टाइपिंग, फंक्शनल कंस्ट्रक्शंस, बिल्ट-इन रेगुलर एक्सप्रेशन मैचिंग, आसान थ्रेडिंग, और व्यापक फाइल और डायरेक्टरी ऑपरेशंस शामिल हैं।</li>
<li>यह पोस्ट जटिल शेल स्क्रिप्टिंग कार्यों के लिए पायथन, पर्ल और जावास्क्रिप्ट जैसी अन्य स्क्रिप्टिंग भाषाओं की तुलना में रूबी पर विचार करने के लिए प्रोत्साहित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763640">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रूबी पठनीय सिंटैक्स, समझदार वेरिएबल्स, और सहज जटिलता वृद्धि प्रदान करती है, जिससे यह शेल स्क्रिप्ट्स के लिए एक मजबूत विकल्प बन जाती है।</li>
<li>इसके फायदों के बावजूद, रूबी का शेल स्क्रिप्टिंग के लिए व्यापक रूप से उपयोग नहीं किया जाता है क्योंकि यह कई सिस्टमों पर पहले से इंस्टॉल नहीं होता है, जबकि बैश या पायथन पहले से इंस्टॉल होते हैं।</li>
<li>गो टूलिंग के लिए लोकप्रिय है क्योंकि यह एकल स्थिर बाइनरी बनाने की क्षमता रखता है, भले ही यह ऑपरेटिंग सिस्टम में हेरफेर के लिए आदर्श नहीं है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nightingaledvs.com/ive-stopped-using-box-plots-should-you/">मैंने बॉक्स प्लॉट्स का उपयोग करना बंद कर दिया है (2021)</a></h2>
<ul>
<li>अनुसंधान से पता चलता है कि सामान्य चार्ट विकल्प अनजाने में सामाजिक पूर्वाग्रहों को उत्प्रेरित कर सकते हैं और प्रणालीगत नस्लवाद को मजबूत कर सकते हैं।</li>
<li>कुछ चार्टों के माध्यम से सामाजिक असमानता को चित्रित करना इस मुद्दे को हल करने के बजाय इसे और भी बदतर बना सकता है।</li>
<li>अध्ययन यह सुझाव देता है कि डेटा विज़ुअलाइज़ेशन के डिज़ाइन और प्रस्तुति में अधिक सावधानीपूर्वक विचार करने की आवश्यकता है ताकि पूर्वाग्रहों को बनाए रखने से बचा जा सके।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40765183">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बॉक्स प्लॉट भ्रामक हो सकते हैं क्योंकि वे अक्सर वितरण को गॉसियन (घंटी के आकार का) दिखाते हैं, जो हमेशा सटीक नहीं होता।</li>
<li>हिस्टोग्राम, जिटर स्ट्रिप प्लॉट्स, और वायलिन प्लॉट्स जैसे विकल्प डेटा के वास्तविक वितरण को बेहतर ढंग से प्रदर्शित कर सकते हैं।</li>
<li>हालांकि बॉक्स प्लॉट्स का उपयोग माध्यकों और वितरणों की तुलना के लिए किया जाता है, उन्हें सही तरीके से समझने के लिए सांख्यिकी की ठोस समझ की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fuglede.github.io/llama.ttf/">लामा.ttf: एक फॉन्ट जो एक LLM भी है</a></h2>
<ul>
<li>llama.ttf एक अनोखी फॉन्ट फाइल है जो एक बड़े भाषा मॉडल (LLM) और उसके इनफेरेंस इंजन के रूप में भी कार्य करती है, जो Harfbuzz फॉन्ट शेपिंग इंजन और WebAssembly (Wasm) समर्थन का उपयोग करती है।</li>
<li>यह नवाचार किसी भी हरफबज़-आधारित अनुप्रयोग, जैसे कि टेक्स्ट एडिटर्स या ईमेल क्लाइंट्स, के भीतर टेक्स्ट जनरेशन की अनुमति देता है, बिना विक्रेता अपडेट की आवश्यकता के।</li>
<li>उपयोगकर्ता 60 एमबी का llama.ttf फ़ाइल डाउनलोड कर सकते हैं और इसे किसी भी अन्य फ़ॉन्ट की तरह एक Harfbuzz-समर्थित एप्लिकेशन में Wasm सक्षम के साथ उपयोग कर सकते हैं, जिससे स्थानीय LLM निष्पादन सक्षम होता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766791">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Llama.ttf एक अनोखा फॉन्ट है जो एक बड़े भाषा मॉडल (LLM) और एक इंफेरेंस इंजन को समाहित करता है, जिससे उपयोगकर्ता इसके साथ चैट करने जैसा अनुभव कर सकते हैं।</li>
<li>फॉन्ट फाइल उल्लेखनीय रूप से बड़ी है, लगभग 280GB, जो इसे व्यापक उपयोग के लिए अव्यवहारिक बनाती है, लेकिन यह टाइपोग्राफी और एआई के एक अभिनव मिश्रण को प्रदर्शित करती है।</li>
<li>फॉन्ट्स में निष्पादन योग्य कोड को एम्बेड करने के बारे में सुरक्षा चिंताएँ उठाई गई हैं, जो फॉन्ट रेंडरिंग और ब्राउज़र समर्थन में संभावित जोखिमों और जटिलताओं को उजागर करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.energysingularity.cn/en/hh70-the-worlds-first-high-temperature-superconducting-tokamak-achieves-first-plasma/">HH70, पहला उच्च तापमान सुपरकंडक्टिंग टोकामक, ने पहला प्लाज्मा प्राप्त किया</a></h2>
<ul>
<li>एनर्जी सिंगुलैरिटी ने दुनिया का पहला पूर्ण उच्च-तापमान सुपरकंडक्टिंग टोकामक उपकरण, &quot;HH70,&quot; विकसित किया है, जिसने सफलतापूर्वक पहला प्लाज्मा प्राप्त कर लिया है।</li>
<li>HH70 अपने 26 उच्च-तापमान सुपरकंडक्टिंग मैग्नेट के उपयोग और कई विश्व-प्रथम उपलब्धियों को हासिल करने के लिए उल्लेखनीय है, जिसमें एक वाणिज्यिक कंपनी द्वारा निर्मित पहला ऐसा उपकरण होना शामिल है।</li>
<li>यह मील का पत्थर चीन को उच्च-तापमान सुपरकंडक्टिंग चुंबकीय संलयन में एक नेता के रूप में स्थापित करता है, जिसमें अगले पीढ़ी के टोकामक, HH170, के लिए योजनाएं हैं, जो महत्वपूर्ण ऊर्जा लाभों का लक्ष्य रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40761713">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>HH70, पहला उच्च-तापमान सुपरकंडक्टिंग टोकामक, ने अपना पहला प्लाज्मा प्राप्त किया, जो परमाणु संलयन प्रौद्योगिकी में एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर है।</li>
<li>चीनी गेमिंग कंपनी MiHoYo द्वारा वित्तपोषित, इस परियोजना को 2 वर्षों में $65 मिलियन के निवेश के साथ पूरा किया गया।</li>
<li>यह उपलब्धि संलयन ऊर्जा के संभावित प्रभाव को उजागर करती है और अन्य संलयन परियोजनाओं से तुलना करने के लिए आमंत्रित करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://whynothugo.nl/journal/2024/06/13/ssh-as-a-sudo-replacement/">एसएसएच को सूडो के विकल्प के रूप में उपयोग करना</a></h2>
<ul>
<li>पारंपरिक उपकरण जैसे sudo और doas सेटयूआईडी बाइनरी और विशेषाधिकार वृद्धि का उपयोग करते हैं, जिनकी सीमित उपयोगकर्ता नामस्थान में सीमाएँ होती हैं और पूरी उपयोगकर्ता सत्र को क्षमताओं को बनाए रखने की आवश्यकता होती है।</li>
<li>एक वैकल्पिक दृष्टिकोण s6-sudod का उपयोग करते हुए प्रोग्राम को एक विशेषाधिकार प्राप्त सर्वर और एक गैर-विशेषाधिकार प्राप्त क्लाइंट में विभाजित करता है, जिसका उद्देश्य बिना विशेषाधिकार वृद्धि के रूट के रूप में कमांड चलाना है।</li>
<li>लेखक ने रूट कमांड निष्पादन के लिए स्थानीय SSH का उपयोग करने, एक समर्पित SSH कुंजी को कॉन्फ़िगर करने, sshd को एक यूनिक्स डोमेन सॉकेट से जोड़ने, और सॉकेट फ़ाइल डिस्क्रिप्टर को संभालने के लिए ProxyUseFdpass का उपयोग करने के साथ प्रयोग किया, जिससे सुरक्षा में सुधार हुआ और विभिन्न प्रमाणीकरण विधियों का समर्थन हुआ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763117">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सूडो के विकल्प के रूप में SSH का उपयोग करने से जटिलता बढ़ जाती है क्योंकि इसके लिए रूट बाइनरी को UNIX सॉकेट्स और असममित क्रिप्टोग्राफी के माध्यम से संचार करने की आवश्यकता होती है।</li>
<li>सुडो एक्सेस को व्हील समूह तक सीमित करना और यह सुनिश्चित करना कि केवल अधिकृत उपयोगकर्ता ही इसे पढ़ या निष्पादित कर सकें, कम जटिलता के साथ समान सुरक्षा प्रदान कर सकता है।</li>
<li>etckeeper, Ansible, और Chezmoi जैसे उपकरण प्रभावी रूप से कॉन्फ़िगरेशन परिवर्तनों का प्रबंधन और ट्रैक करने में मदद कर सकते हैं, पारंपरिक sudo उपयोग के विकल्प प्रदान करते हुए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/HyperCrowd/edc9b461ec23cf2454ea4d1e910fd1c6">फेसबुक से व्यक्तिगत लक्ष्यीकरण को निष्क्रिय करने के लिए सरल स्क्रिप्ट</a></h2>
<ul>
<li>फेसबुक के विज्ञापन लक्ष्यीकरण को बाधित करने की एक विधि में ब्राउज़र के कंसोल में निष्पादित एक स्क्रिप्ट का उपयोग करके विज्ञापनदाताओं से सदस्यता समाप्त करना शामिल है।</li>
<li>यह स्क्रिप्ट फेसबुक के विज्ञापन सेटिंग्स के माध्यम से क्लिक करने की प्रक्रिया को स्वचालित करती है ताकि विज्ञापनदाता अपलोड की गई सूचियों के आधार पर उपयोगकर्ताओं को लक्षित न कर सकें।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को सलाह दी जाती है कि वे स्क्रिप्ट के निष्पादन के दौरान ब्राउज़र के साथ इंटरैक्ट न करें और यदि उनके पास कई विज्ञापनदाता हैं तो उन्हें प्रक्रिया को मैन्युअल रूप से पुनः आरंभ करने की आवश्यकता हो सकती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40762433">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फेसबुक के व्यक्तिगत लक्ष्यीकरण को निष्क्रिय करने के लिए उपयोगकर्ता द्वारा निर्मित एक स्क्रिप्ट ने ऑप्ट-आउट प्रक्रिया को स्वचालित करने के लिए महत्वपूर्ण ध्यान आकर्षित किया है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने लक्षित विज्ञापनों को मैन्युअल रूप से अक्षम करने की चुनौतियों पर चर्चा की, अनुभव साझा किए, और स्क्रिप्ट सुधारों का सुझाव दिया, जिसमें गोपनीयता संबंधी चिंताओं और संभावित कानूनी मुद्दों को उजागर किया।</li>
<li>स्क्रिप्ट के निर्माता ने इसकी कार्यक्षमता को बढ़ाने के लिए उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया के आधार पर इसे अपडेट किया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.07016">अतिरिक्त शब्दावली के माध्यम से शैक्षणिक लेखन में ChatGPT के उपयोग की गहराई में जाना</a></h2>
<ul>
<li>हाल के बड़े भाषा मॉडल (LLMs) जैसे कि ChatGPT का शैक्षणिक लेखन में बढ़ते हुए उपयोग हो रहा है, हालांकि इनमें गलत जानकारी उत्पन्न करने और पूर्वाग्रहों को मजबूत करने जैसी सीमाएँ हैं।</li>
<li>2010-2024 के 14 मिलियन PubMed सारांशों के विश्लेषण से पता चलता है कि कम से कम 10% 2024 के सारांश LLMs के साथ संसाधित किए गए थे, जबकि कुछ उप-कोर्पोरा में यह संख्या 30% तक पहुंच गई।</li>
<li>वैज्ञानिक साहित्य पर LLM-आधारित लेखन सहायकों का प्रभाव अभूतपूर्व है, जो प्रभाव के मामले में कोविड महामारी जैसे प्रमुख घटनाओं को भी पार कर गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763133">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>शैक्षणिक लेखन पर ChatGPT का प्रभाव विवादास्पद है, कुछ इसे अभूतपूर्व मानते हैं जबकि अन्य इसे सामाजिक संक्रमण या पारंपरिक भाषा परिवर्तनों के कारण मानते हैं।</li>
<li>कई अकादमिक, विशेष रूप से गैर-देशी अंग्रेजी बोलने वाले, अब लेखन के लिए ChatGPT का उपयोग कर रहे हैं, हालांकि इसकी आलोचना की जाती है कि यह विस्तृत भाषा को प्रस्तुत कर सकता है।</li>
<li>चर्चा में लेखन में एआई के उपयोग के आसपास नैतिक विचार और विकसित हो रहे मानदंड शामिल हैं, जो इसकी स्पष्टता और पहुंच में सुधार की क्षमता को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://grski.pl/vdb">क्यों आपका मस्तिष्क GPT-4 से 3 मिलियन गुना अधिक कुशल है</a></h2>
<ul>
<li>वेक्टर डेटाबेस अपनी उच्च-आयामी डेटा को कुशलतापूर्वक संभालने की क्षमता के कारण लोकप्रियता प्राप्त कर रहे हैं, विशेष रूप से बड़े भाषा मॉडल (LLMs) के संदर्भ में।</li>
<li>अनुमानित निकटतम पड़ोसी खोज (ANNS) और पदानुक्रमित नेविगेबल स्मॉल वर्ल्ड (HNSW) जैसी तकनीकें उच्च-आयामी वेक्टर स्थानों की गणनात्मक चुनौतियों को प्रबंधित करने में मदद करती हैं।</li>
<li>क्यूड्रांट को इसके प्रदर्शन, विस्तारशीलता, और समुदाय समर्थन के लिए सर्वश्रेष्ठ वेक्टर डेटाबेस के रूप में पहचाना गया, जो आधुनिक एआई अनुप्रयोगों में इन डेटाबेस की महत्ता को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40765800">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मानव मस्तिष्क और GPT-4 की दक्षता की तुलना ऊर्जा उपयोग में प्रशिक्षण और अनुमान के दौरान अंतर के कारण त्रुटिपूर्ण है।</li>
<li>सुधारित गणनाओं से पता चलता है कि प्रशिक्षण के दौरान मानव मस्तिष्क 1.44 गुना अधिक कुशल होते हैं, लेकिन अनुमान के दौरान GPT-4 की तुलना में 8 गुना कम कुशल होते हैं।</li>
<li>चर्चा जैविक और कृत्रिम बुद्धिमत्ता की तुलना की जटिलता को उजागर करती है, जिसमें विकासात्मक पूर्व-प्रशिक्षण और विभिन्न शिक्षण विधियों (चित्रण बनाम भाषा) जैसे कारकों पर विचार किया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ember-climate.org/insights/in-brief/the-global-solar-revolution/">ग्रीष्म संक्रांति के मध्याह्न शिखर पर सौर ऊर्जा वैश्विक बिजली का पांचवां हिस्सा उत्पन्न करती है</a></h2>
<ul>
<li>ग्रीष्म संक्रांति के मध्याह्न शिखर के दौरान, सौर ऊर्जा से वैश्विक बिजली का लगभग 20% उत्पन्न होने की उम्मीद है, जो इसकी तीव्र वृद्धि को दर्शाता है।</li>
<li>जून में, सौर ऊर्जा के वैश्विक बिजली उत्पादन में 8.2% योगदान देने का अनुमान है, जिसमें चीन अग्रणी है, जिसने 2023 में अपनी सौर क्षमता में 152% की वृद्धि की है।</li>
<li>सौर ऊर्जा सबसे तेजी से बढ़ने वाला बिजली स्रोत है, जो 2023 में वैश्विक बिजली मांग वृद्धि का 49% पूरा कर रहा है, और ऊर्जा क्षेत्र को नवीकरणीय ऊर्जा की ओर परिवर्तित कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40761837">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ग्रीष्म संक्रांति के दिन दोपहर के चरम पर सौर ऊर्जा ने वैश्विक बिजली का 20% उत्पन्न किया, जो ऊर्जा क्षेत्र में इसकी बढ़ती महत्ता को दर्शाता है।</li>
<li>2030 के दशक तक, सौर ऊर्जा सबसे बड़ा बिजली स्रोत बनने की संभावना है, और 2040 के दशक तक, सबसे बड़ा ऊर्जा स्रोत, क्योंकि सौर ऊर्जा और बैटरियों की लागत अन्य विकल्पों की तुलना में कम होने की उम्मीद है।</li>
<li>रॉकी माउंटेन इंस्टीट्यूट की एक रिपोर्ट सौर और पवन ऊर्जा की तीव्र वृद्धि को रेखांकित करती है, जो नवीकरणीय ऊर्जा स्रोतों की बढ़ती व्यवहार्यता और व्यापक स्वीकृति को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washington.edu/news/2024/06/21/chatgpt-ai-bias-ableism-disability-resume-cv/">ChatGPT उन रिज्यूमे के प्रति पक्षपाती है जिनमें विकलांगता का संकेत देने वाले प्रमाणपत्र होते हैं।</a></h2>
<ul>
<li>यूडब्ल्यू शोधकर्ताओं ने पाया कि चैटजीपीटी ने विकलांगता-संबंधी सम्मान वाले रिज्यूमे को उन रिज्यूमे की तुलना में कम रैंक दी जिनमें ऐसे सम्मान नहीं थे, जो स्पष्ट और अप्रत्यक्ष विकलांगता भेदभाव को दर्शाता है।</li>
<li>विशिष्ट निर्देशों के साथ ChatGPT को अनुकूलित करने से अधिकांश परीक्षण की गई विकलांगताओं के लिए पूर्वाग्रह कम हो गया, लेकिन सभी विकलांगताओं के लिए यह सुसंगत नहीं था।</li>
<li>स्नातक छात्रा केट ग्लाज़को द्वारा नेतृत्व किए गए अध्ययन को 2024 एसीएम सम्मेलन में निष्पक्षता, जवाबदेही और पारदर्शिता पर प्रस्तुत किया गया, जिसमें भर्ती में एआई पूर्वाग्रहों को संबोधित करने के लिए अधिक शोध की आवश्यकता पर प्रकाश डाला गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763540">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPT उन रिज्यूमे के प्रति पूर्वाग्रह दिखाता है जो विकलांगता को इंगित करते हैं, यह उस पूर्वाग्रहपूर्ण डेटा को दर्शाता है जिससे यह सीखता है, जिसमें भेदभावपूर्ण भर्ती प्रथाएं शामिल हैं।</li>
<li>नैतिक भर्ती डेटाबेस की कमी निष्पक्ष एआई मॉडल के प्रशिक्षण को जटिल बनाती है, जिससे यह बहस छिड़ जाती है कि क्या एआई मानव पूर्वाग्रहों को प्रतिबिंबित करता है या उन्हें अधिक सुधार कर नए पूर्वाग्रह पैदा करता है।</li>
<li>चर्चाओं में एआई पारदर्शिता और जवाबदेही की आवश्यकता पर जोर दिया गया है, जो निष्पक्ष और निष्पक्ष भर्ती प्रणालियों के विकास की व्यापक चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/i365dev/LetterDrop">टाइनीलेटर को मेलचिम्प द्वारा बंद कर दिया गया, इसलिए मैंने लेटरड्रॉप बनाया</a></h2>
<ul>
<li>लेटरड्रॉप एक नया, सुरक्षित और कुशल न्यूज़लेटर प्रबंधन सेवा है जिसे क्लाउडफ्लेयर वर्कर्स का उपयोग करके बनाया गया है, और यह टाइनीलेटर को बंद करने के बाद मेलचिम्प की प्रतिक्रिया में बनाया गया है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में आसान न्यूज़लेटर निर्माण, वितरण, सदस्यता प्रबंधन, और Cloudflare के टूल्स जैसे Workers, KV, R2, और Queues का उपयोग करके असफल ईमेलों को संभालना शामिल है।</li>
<li>भविष्य में LetterDrop के लिए योजनाबद्ध सुधारों में यूनिट परीक्षण जोड़ना, ईमेल टेम्पलेट्स, ईमेल ओपन रेट्स को ट्रैक करना, अधिक तृतीय-पक्ष ईमेल सेवाओं का समर्थन करना और एक मल्टी-टेनेंट फीचर को शामिल करना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40764579">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मेलचिम्प द्वारा टाइनीलेटर को बंद करने के बाद एक उपयोगकर्ता ने जीपीटी-4 का उपयोग करके कोड जनरेशन के लिए लेटरड्रॉप विकसित किया, जिससे एआई-जनित कोड की गुणवत्ता और सुरक्षा पर चर्चाएं शुरू हो गईं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने एआई-जनित कोड की विश्वसनीयता और अनुरक्षणीयता पर बहस की, साथ ही सॉफ्टवेयर विकास और कॉपीराइट चिंताओं के व्यापक प्रभावों पर भी चर्चा की।</li>
<li>बातचीत में TinyLetter के विकल्पों और AI तथा क्लाउड सेवाओं पर निर्भरता से जुड़ी चुनौतियों का भी पता लगाया गया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/this-is-the-first-animal-ever-found-that-doesnt-need-oxygen-to-survive">पहला जानवर जो जीवित रहने के लिए ऑक्सीजन की आवश्यकता नहीं रखता</a></h2>
<ul>
<li>वैज्ञानिकों ने हेनगुया साल्मिनिकोला की खोज की है, जो पहला बहुकोशिकीय जीव है जो बिना ऑक्सीजन के जीवित रहता है, जिससे पृथ्वी पर जीवन के बारे में हमारी समझ को चुनौती मिलती है।</li>
<li>इस जेलीफ़िश जैसे परजीवी, जो सैल्मन में पाया जाता है, में माइटोकॉन्ड्रियल जीनोम नहीं होता और इसने अद्वितीय माइटोकॉन्ड्रिया-संबंधित अंग विकसित किए हैं, जो एरोबिक से एनारोबिक मेटाबोलिज्म में संक्रमण का संकेत देते हैं।</li>
<li>फरवरी 2020 में PNAS में प्रकाशित इस खोज से जीवित जीव की परिभाषा को विस्तारित करके बाह्य-स्थलीय जीवन की खोज को प्रभावित किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766117">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वैज्ञानिकों ने पहले ज्ञात ऐसे जानवर की खोज की है जिसे जीवित रहने के लिए ऑक्सीजन की आवश्यकता नहीं होती, जिससे बहुकोशिकीय जीवन के लिए आवश्यकताओं के बारे में लंबे समय से चली आ रही धारणाओं को चुनौती मिलती है।</li>
<li>यह जीव, एक प्रकार का निडेरियन परजीवी, माइटोकॉन्ड्रियल डीएनए से रहित है, जो आमतौर पर जानवरों में ऑक्सीजन-आधारित श्वसन के लिए आवश्यक होता है।</li>
<li>यह खोज, जो मूल रूप से 2020 में प्रकाशित हुई थी, ने फिर से ध्यान आकर्षित किया है, जो चरम पर्यावरणों में जीवन रूपों की अनुकूलन क्षमता और विविधता को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://quic.video/blog/never-use-datagrams/">डेटाग्राम्स का कभी उपयोग न करें</a></h2>
<ul>
<li>जब इंटरनेट अनुप्रयोगों का निर्माण किया जाता है, तो विश्वसनीय डिलीवरी के लिए TCP को प्राथमिकता दी जाती है, जबकि UDP का उपयोग समयबद्धता के लिए किया जाता है, विशेष रूप से लाइव वीडियो प्रोटोकॉल में।</li>
<li>सीधे UDP का उपयोग करना जोखिम भरा है क्योंकि इसमें पुन: प्रसारण और भीड़ नियंत्रण जैसी सुविधाओं को लागू करने की आवश्यकता होती है; इसके बजाय, डेवलपर्स को QUIC लाइब्रेरी का उपयोग करना चाहिए।</li>
<li>QUIC और Media over QUIC (MoQ) डाटाग्राम का समर्थन करते हैं, लेकिन डेवलपर्स को डाटाग्राम से जुड़ी समस्याओं से बचने के लिए QUIC स्ट्रीम का उपयोग करने पर ध्यान केंद्रित करने की सलाह दी जाती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766079">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा का केंद्र डेटा ट्रांसमिशन के लिए UDP (यूजर डेटाग्राम प्रोटोकॉल) बनाम TCP (ट्रांसमिशन कंट्रोल प्रोटोकॉल) के उपयोग पर है, जिसमें प्रत्येक के फायदे और नुकसान पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>यूडीपी को अक्सर &#39;अविश्वसनीय&#39; या &#39;सर्वोत्तम प्रयास&#39; के रूप में लेबल किया जाता है, जिसका अर्थ है कि यह वितरण, क्रम, या त्रुटि-जांच की गारंटी नहीं देता, जबकि टीसीपी विश्वसनीय, क्रमबद्ध, और त्रुटि-जांच की गई डिलीवरी सुनिश्चित करता है।</li>
<li>वार्तालाप में UDP उपयोग मामलों के उदाहरण शामिल हैं, जैसे उच्च-आवृत्ति सेंसर डेटा और मीडिया कला प्रणालियाँ, और TCP के मुकाबले UDP के उपयोग की शब्दावली और व्यावहारिक प्रभावों पर बहस होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rhodesmill.org/brandon/2009/commands-with-comma/">अपने सभी आदेशों की शुरुआत एक अल्पविराम से करें</a></h2>
<ul>
<li>यूनिक्स उपयोगकर्ता अक्सर अपनी होम डायरेक्टरी में ~/bin/ डायरेक्टरी बनाते हैं ताकि कस्टम स्क्रिप्ट्स को स्टोर किया जा सके, लेकिन इससे सिस्टम कमांड्स के साथ नाम टकराव हो सकता है।</li>
<li>इन टकरावों से बचने के लिए, लेखक सुझाव देते हैं कि कस्टम कमांड नामों के पहले एक कॉमा लगाएं, जिसे फाइलनामों में एक सामान्य अक्षर के रूप में माना जाता है और इससे संघर्षों से बचा जा सकता है।</li>
<li>इस तकनीक को टैब-पूर्णता के साथ मिलाकर, कस्टम कमांड्स को आसानी से ब्राउज़ करने की अनुमति मिलती है और यह एक दशक से अधिक समय से एक मजबूत समाधान साबित हुई है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769362">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक उपयोगकर्ता ने विंडोज़ पर पायथन स्क्रिप्ट्स चलाने का एक तरीका साझा किया, जिसमें python.exe को <code>.py</code> फाइलों के लिए डिफ़ॉल्ट सेट करना और <code>.py</code> को <code>%pathext%</code> में जोड़ना शामिल है।</li>
<li>उन्होंने लिनक्स पर समान कार्यक्षमता की तलाश की लेकिन &#39;संबंधित प्रोग्राम&#39; अवधारणाओं की कमी के कारण चुनौतियों का सामना किया, जिसमें सुझावों में शेबैंग (<code>#!/usr/bin/env python3</code>) का उपयोग, स्क्रिप्टों का नाम बदलना, उपनाम बनाना, या <code>update-alternatives</code> जैसे उपकरणों का उपयोग शामिल था।</li>
<li>चर्चाओं में स्थानीय कॉन्फ़िगरेशन को गिट के साथ प्रबंधित करना, उपनामों का उपयोग करना, नामस्थान टकरावों को संभालना, और <code>chezmoi</code> या ansible जैसे उपकरणों के साथ स्क्रिप्ट और कॉन्फ़िगरेशन को व्यवस्थित करना भी शामिल था।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मैं न्यूयॉर्क के लोगों पर अपनी खिड़की के बाहर टोपी गिराने के लिए एआई का उपयोग कर रहा हूँ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%88%E0%A4%82%20%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%AF%E0%A5%89%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%95%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B2%E0%A5%8B%E0%A4%97%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%AA%E0%A4%B0%20%E0%A4%85%E0%A4%AA%E0%A4%A8%E0%A5%80%20%E0%A4%96%E0%A4%BF%E0%A4%A1%E0%A4%BC%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B9%E0%A4%B0%20%E0%A4%9F%E0%A5%8B%E0%A4%AA%E0%A5%80%20%E0%A4%97%E0%A4%BF%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%8F%20%E0%A4%8F%E0%A4%86%E0%A4%88%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%89%E0%A4%AA%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%82%E0%A4%81&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2023%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/22&#39;</h2>
<h1>2024-06-22</h1>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/my-windows-computer-just-doesnt-feel-like-mine-anymore/">मेरा विंडोज कंप्यूटर अब मेरा जैसा महसूस नहीं होता</a></h2>
<ul>
<li>विंडोज़ अधिक व्यावसायिक और कम व्यक्तिगत हो गया है, विज्ञापन एकीकरण के साथ यह सस्ता महसूस होता है।</li>
<li>जबरन अपडेट और दखल देने वाले बदलाव अक्सर सिस्टम को तोड़ देते हैं और उपयोगकर्ता की सहमति के बिना सेटिंग्स को बदल देते हैं, जिससे विश्वसनीयता और उपयोगकर्ता अनुभव पर असर पड़ता है।</li>
<li>मैकओएस और लिनक्स जैसे विकल्पों की प्रशंसा की जाती है क्योंकि वे विज्ञापन-मुक्त होते हैं और अधिक उपयोगकर्ता नियंत्रण प्रदान करते हैं, हालांकि लिनक्स जटिल हो सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755444">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता विंडोज में बढ़ते नियंत्रण और हस्तक्षेपकारी विशेषताओं के कारण निराशा व्यक्त कर रहे हैं, जैसे कि स्टार्ट मेनू से &#39;अनुशंसित&#39; को हटाने में असमर्थता और लगातार आने वाले वनड्राइव प्रॉम्प्ट्स।</li>
<li>शिकायतों में ऐसी समस्याएं शामिल हैं जैसे कि स्टार्ट मेनू में वेब खोजों को अक्षम नहीं किया जा सकता, एज ब्राउज़र सेटिंग्स का रीसेट होना, और विंडोज का स्वचालित रूप से पुराने ड्राइवर संस्करणों को इंस्टॉल करना।</li>
<li>कुछ उपयोगकर्ता विकल्प सुझा रहे हैं जैसे कि लिनक्स वितरण (जैसे, फेडोरा, लिनक्स मिंट) का उपयोग करना या विंडोज को प्रबंधित और डेब्लोट करने के लिए उपकरणों का उपयोग करना, जो वर्तमान विंडोज अनुभव के प्रति बढ़ती असंतोष को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/internet-archive-forced-to-remove-500000-books-after-publishers-court-win/">प्रकाशकों की अदालत में जीत के बाद इंटरनेट आर्काइव को 500,000 किताबें हटाने के लिए मजबूर किया गया</a></h2>
<ul>
<li>इंटरनेट आर्काइव (IA) को पुस्तक प्रकाशकों के खिलाफ मुकदमा हारने के बाद 500,000 पुस्तकों को हटाने के लिए मजबूर होना पड़ा है, जिससे उन पाठकों पर महत्वपूर्ण प्रभाव पड़ा है जो दुर्लभ पुस्तकों की पहुंच के लिए IA पर निर्भर हैं।</li>
<li>आईए इस निर्णय के खिलाफ अपील कर रहा है, यह तर्क देते हुए कि उसकी नियंत्रित डिजिटल उधारी को कॉपीराइट कानून के तहत उचित उपयोग माना जाना चाहिए, और ज्ञान तक पहुंच प्रदान करने में पुस्तकालयों की भूमिका पर जोर दे रहा है।</li>
<li>लगभग 19,000 हस्ताक्षरों के साथ एक खुला पत्र शिक्षा और वंचित समुदायों पर नकारात्मक प्रभाव को उजागर करता है, जिसमें आईए समर्थक प्रकाशकों से हटाई गई पुस्तकों की पहुंच बहाल करने का आग्रह कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40754229">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटरनेट आर्काइव (IA) को 500,000 किताबें हटाने का आदेश दिया गया है, क्योंकि एक अदालत के फैसले ने प्रकाशकों के पक्ष में निर्णय दिया, जिससे कॉपीराइट कानूनों पर बहस छिड़ गई है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि आईए की नेकनीयत कार्रवाइयाँ कानूनी रूप से जोखिम भरी थीं और संगठन को खतरे में डाल सकती थीं, जिससे कॉपीराइट सुधार की आवश्यकता पर बल दिया गया।</li>
<li>यह मामला ज्ञान तक पहुंच बनाए रखने और वर्तमान कॉपीराइट कानूनों का पालन करने के बीच तनाव को उजागर करता है, जिसमें कई लोग बेहतर संतुलन की वकालत कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/doc/psychology/linguistics/2024-fedorenko.pdf">भाषा मुख्य रूप से संचार के लिए एक उपकरण है न कि विचार के लिए [पीडीएफ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40756176">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>भाषा मुख्य रूप से एक संचार उपकरण के रूप में कार्य करती है, न कि अनिवार्य रूप से विचार के माध्यम के रूप में।</li>
<li>लोग विचारों को अलग-अलग तरीके से संसाधित करते हैं: कुछ के पास आंतरिक संवाद होते हैं, कुछ शब्दों को चित्रित करते हैं, और कुछ अमूर्त अवधारणाओं में सोचते हैं।</li>
<li>विचार प्रसंस्करण में यह विविधता समान संज्ञानात्मक अनुभवों की धारणा को चुनौती देती है और मानव संज्ञान की जटिलता को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://anandsanwal.me/2018/06/19/dad-company-sale/">मेरे पिताजी के निधन के बाद, मैंने उनकी कंपनी चलाई और बेची (2018)</a></h2>
<ul>
<li>अपने पिता की मृत्यु के बाद, लेखक ने नासिक, भारत में एक रासायनिक निर्माण कंपनी का कार्यभार संभाला, जबकि अपनी खुद की कंपनी, सीबी इनसाइट्स, का भी प्रबंधन किया, जिसके परिणामस्वरूप 1 जून, 2018 को एटलस का अधिग्रहण हुआ।</li>
<li>लेखक ने एक बिल्कुल अलग व्यवसाय चलाने की जटिलताओं को संभाला, संभावित ग्राहकों को ठंडे कॉल और ईमेल के माध्यम से विकास पर ध्यान केंद्रित किया, जिसके परिणामस्वरूप एटलस का सबसे अच्छा राजस्व वर्ष और अंततः एक पारिवारिक स्वामित्व वाली रासायनिक कंपनी द्वारा अधिग्रहण हुआ।</li>
<li>मुख्य सबक में स्पष्ट लक्ष्यों का महत्व, वार्ताओं में सरलता, और भारत के चुनौतीपूर्ण नियामक वातावरण में वृद्धि की संभावना, विशेष रूप से महिला कार्यबल की बढ़ती भागीदारी के साथ, शामिल थे।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40758767">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक माता-पिता की मृत्यु के बाद पारिवारिक व्यवसाय को संभालने और अंततः बेचने की चुनौतियों पर चर्चा करते हैं, उत्तराधिकार योजना की महत्ता पर जोर देते हुए।</li>
<li>यह कथा एक पारिवारिक व्यवसाय को बिना स्पष्ट उत्तराधिकार योजना के प्रबंधित करने में आने वाली भावनात्मक और व्यावहारिक कठिनाइयों को उजागर करती है।</li>
<li>कहानी इस बात पर जोर देती है कि एक ऐसे खरीदार को ढूंढना महत्वपूर्ण है जो कर्मचारियों को महत्व देता हो और बिक्री के बाद उनकी भलाई सुनिश्चित करता हो।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theolivepress.es/spain-news/2024/06/21/breaking-barcelona-will-remove-all-tourist-apartments-in-2028-in-huge-win-for-anti-tourism-activists/">बार्सिलोना पर्यटक अपार्टमेंट्स को समाप्त करेगा</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40752761">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बार्सिलोना पर्यटक अपार्टमेंट्स को समाप्त करने की योजना बना रहा है, जिसका उद्देश्य अगले चार वर्षों में लगभग 10,000 घरों को मुक्त करना है ताकि आवास की कमी को दूर किया जा सके।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि यह उपाय अपर्याप्त है और मांग को पूरा करने के लिए अधिक आवास निर्माण की आवश्यकता है, जबकि अन्य लोग पर्यटन और स्थानीय व्यवसायों पर आर्थिक प्रभाव के बारे में चिंतित हैं।</li>
<li>बहस निवासियों के लिए सस्ती आवास बनाए रखने और पर्यटकों को समायोजित करने के बीच तनाव को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.farmfe.org/">फार्म: रस्ट में लिखा गया एक तेज़ और वाइट संगत निर्माण उपकरण</a></h2>
<ul>
<li>फार्म एक रस्ट-आधारित वेब निर्माण उपकरण है जिसे तीव्र वेब विकास और जावास्क्रिप्ट लाइब्रेरी सेटअप के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो अपनी गति और दक्षता के लिए जाना जाता है।</li>
<li>यह स्थायी और मॉड्यूल-स्तरीय कैशिंग के साथ क्रमिक निर्माण का समर्थन करता है, केवल बदले गए मॉड्यूल को संकलित करता है, और विभिन्न फ़ाइल प्रकारों और React और Vue जैसे फ्रेमवर्क के लिए समर्थन सहित समृद्ध सुविधाएँ प्रदान करता है।</li>
<li>फार्म पूरी तरह से प्लग करने योग्य है, Vite प्लगइन्स के साथ संगत है, और विकास और उत्पादन वातावरण के बीच स्थिरता सुनिश्चित करता है, जो दोनों पुराने और आधुनिक ब्राउज़रों का समर्थन करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40756034">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फार्म एक नया निर्माण उपकरण है जो रस्ट में लिखा गया है, वाइट के साथ संगत है, और दावा करता है कि यह निर्माण समय को काफी हद तक कम कर देता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता विभाजित हैं, कुछ इसके गैर-पश्चिमी मूल के कारण संभावित सुरक्षा जोखिमों के बारे में चिंतित हैं, जबकि अन्य इसके तेज निर्माण समय की प्रशंसा करते हैं, विशेष रूप से निरंतर एकीकरण (सीआई) पाइपलाइनों में।</li>
<li>चर्चा में ESBuild, Rollup, और Bun जैसे अन्य फ्रंटेंड बिल्ड टूल्स के साथ तुलना शामिल है, जिसमें प्रदर्शन सुधार और स्थिरता और इकोसिस्टम समर्थन के बारे में चिंताओं को उजागर किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neilhenning.dev/posts/yourownconstantfolder/">सी/सी++ में अपनी स्थिर फ़ोल्डर</a></h2>
<ul>
<li>क्लैंग के <code>-ffast-math</code> फ्लैग के साथ C/C++ में <code>sqrtps</code> इंट्रिंसिक का उपयोग करने से सटीकता की समस्याएं हो सकती हैं क्योंकि यह <code>sqrtps</code> को <code>rsqrtps</code> से बदल देता है।</li>
<li>इनलाइन असेंबली <code>sqrtps</code> के उपयोग को लागू कर सकती है, लेकिन जब फ़ंक्शन इनलाइन होता है तो यह स्थिरांक फोल्डिंग का समर्थन नहीं करती।</li>
<li>निरंतर फोल्डिंग और सही व्यवहार सुनिश्चित करने के लिए, यह जांचने के लिए <code>__builtin_constant_p</code> का उपयोग करें कि क्या वेक्टर स्थिर है और तदनुसार <code>_mm_sqrt_ps</code> लागू करें।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40757787">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक हैकर न्यूज़ उपयोगकर्ता ने मशीन लर्निंग कोड को अनुकूलित करते समय रस्ट की टाइप-सुरक्षित गणितीय संचालन में अक्षमताओं को उजागर किया, विशेष रूप से फ्लोटिंग-पॉइंट संख्याओं और पूर्णांक भाजकों के साथ यूक्लिडियन शेषफल के संदर्भ में।</li>
<li>उपयोगकर्ता ने प्रदर्शन को बढ़ाने के लिए एक कस्टम फ़ंक्शन बनाया, लेकिन रस्ट की प्रकार सीमाओं के कारण सीमाओं का सामना किया, यह सुझाव देते हुए कि कंपाइलर समर्थन ऐसी अनुकूलन प्रक्रियाओं को सुगम बना सकता है।</li>
<li>चर्चा में एक समर्पित क्रेट की संभावना, C/C++ अनुकूलन की जटिलताएँ, और प्रदर्शन अनुकूलन में कंपाइलर व्यवहार और समझौते की महत्ता को शामिल किया गया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://vu.nl/en/news/2024/andrew-s-tanenbaum-receives-acm-software-system-award">एंड्रयू एस. टेनेनबाम को एसीएम सॉफ्टवेयर सिस्टम अवार्ड प्राप्त हुआ</a></h2>
<ul>
<li>20 जून 2024 को, एंड्रयू एस. टेनेनबाम को उनके 1987 में बनाए गए माइक्रोकर्नल-आधारित UNIX ऑपरेटिंग सिस्टम MINIX पर किए गए कार्य के लिए ACM सॉफ्टवेयर सिस्टम अवार्ड प्राप्त हुआ।</li>
<li>MINIX, प्रारंभ में 12,000 लाइनों का कोड और 2000 में ओपन-सोर्स किया गया, ने ऑपरेटिंग सिस्टम की शिक्षा और Linux और MeikOS जैसे सिस्टम के डिज़ाइन पर महत्वपूर्ण प्रभाव डाला।</li>
<li>यह पुरस्कार, जो IBM द्वारा समर्थित है और जिसमें $35,000 का पुरस्कार शामिल है, टेनेनबाम के ऑपरेटिंग सिस्टम डिज़ाइन पर प्रभाव, विशेष रूप से माइक्रोकर्नल आर्किटेक्चर के प्रति उनके समर्थन को मान्यता देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40759277">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एंड्रयू एस. टेनेनबाम को एसीएम सॉफ्टवेयर सिस्टम अवार्ड प्राप्त हुआ है, जो कंप्यूटर विज्ञान शिक्षा और सॉफ्टवेयर सिस्टम में उनके महत्वपूर्ण योगदान को मान्यता देता है।</li>
<li>टेननबाम अपने प्रभावशाली पाठ्यपुस्तकों, जैसे &quot;कंप्यूटर नेटवर्क्स&quot; और &quot;मॉडर्न ऑपरेटिंग सिस्टम्स,&quot; के लिए प्रसिद्ध हैं, जिन्होंने कई छात्रों और पेशेवरों को जटिल विषयों को समझने में मदद की है।</li>
<li>उनकी रचना, MINIX, एक यूनिक्स-जैसा ऑपरेटिंग सिस्टम, इंटेल सीपीयू के मैनेजमेंट इंजन में इसके उपयोग के लिए उल्लेखनीय है, जो इसके व्यापक प्रभाव को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://haithemturki.com/hybrid-nerf/">हाइब्रिडनर्फ: कुशल न्यूरल रेंडरिंग</a></h2>
<ul>
<li>HybridNeRF, एक नई न्यूरल रेंडरिंग विधि, सतह और आयतन रेंडरिंग को मिलाकर दक्षता और गुणवत्ता में सुधार करती है, विशेष रूप से अर्ध-पारदर्शी और पतली संरचनाओं के लिए।</li>
<li>यह विधि वीआर रिज़ॉल्यूशंस (2K×2K) पर वास्तविक समय फ्रेमरेट्स (36 FPS) प्राप्त करती है और Eyeful Tower और ScanNet++ जैसे डेटासेट्स पर त्रुटि दरों को 15-30% तक सुधारती है।</li>
<li>हाइब्रिडएनईआरएफ रेंडरिंग गुणवत्ता और गति में पिछले तरीकों से बेहतर प्रदर्शन करता है, विशेष रूप से चमकदार प्रभावों और उच्च-रिज़ॉल्यूशन इनडोर दृश्यों को संभालने में।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40759333">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हाइब्रिडनर्फ एक नई दृष्टिकोण है न्यूरल रेंडरिंग में, जिसका उद्देश्य 2डी छवियों से 3डी दृश्यों को उत्पन्न करने में दक्षता में सुधार करना है।</li>
<li>चर्चा में न्यूरल रेडियंस फील्ड्स (NeRF) में चुनौतियों और संभावित प्रगति पर प्रकाश डाला गया है, जिसमें कैमरा स्थान की सटीकता और स्ट्रक्चर फ्रॉम मोशन (SfM) जैसे पूर्वप्रसंस्करण चरण शामिल हैं।</li>
<li>इस पोस्ट ने कोड की संभावित रिलीज़ और भविष्य के अनुसंधान दिशाओं के प्रति उत्साह के कारण रुचि प्राप्त की है, विशेष रूप से पारंपरिक पूर्व-प्रसंस्करण आवश्यकताओं को समाप्त करने में।</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Business/Tech/Semiconductors/TSMC-explores-radical-new-chip-packaging-approach-to-feed-AI-boom">TSMC अधिक चिप्स प्रति वेफर के लिए आयताकार वेफर्स बनाम गोल वेफर्स के साथ प्रयोग कर रहा है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40752721">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>TSMC पारंपरिक 300 मिमी गोल वेफर्स के किनारों से होने वाले अपशिष्ट को कम करने और चिप उत्पादन को बढ़ाने के लिए आयताकार वेफर्स का परीक्षण कर रहा है।</li>
<li>उद्योग ने 25 वर्षों से 300 मिमी गोल वेफर्स पर निर्भर किया है, जिससे मौजूदा उपकरण और प्रक्रिया मानकों के कारण आयताकार वेफर्स में बदलाव करना चुनौतीपूर्ण हो गया है।</li>
<li>एप्पल और एनवीडिया टीएसएमसी को अग्रिम भुगतान करते हैं, जिससे पूंजीगत खर्चों में मदद मिलती है, और यह संक्रमण लिथोग्राफी प्रक्रियाओं को सरल बना सकता है और आंशिक डाई पर तनाव को कम कर सकता है, हालांकि महत्वपूर्ण तकनीकी और तार्किक बाधाओं के बावजूद।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.javascripttoday.com/blog/hacking-a-web-application/">OWASP जूस शॉप: एक आधुनिक वेब एप्लिकेशन हैकिंग</a></h2>
<ul>
<li>लेख में OWASP जूस शॉप को हैक करने पर चर्चा की गई है, जो एक असुरक्षित वेब एप्लिकेशन है जिसे डेवलपर्स और पेनिट्रेशन टेस्टर्स को अपनी कौशल का अभ्यास करने में मदद करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह खोज बार में दुर्भावनापूर्ण कोड इंजेक्ट करके एक परावर्तित क्रॉस-साइट स्क्रिप्टिंग (XSS) हमले को निष्पादित करने पर केंद्रित है, जो उपयोगकर्ता इनपुट को स्वच्छ करने की आवश्यकता पर जोर देता है।</li>
<li>आगे की शिक्षा के लिए TryHackMe और The Web Application Hacker’s Handbook जैसी संसाधनों की सिफारिश की जाती है, साथ ही यह याद दिलाया जाता है कि नैतिक हैकिंग केवल शैक्षिक उद्देश्यों के लिए होनी चाहिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755528">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>OWASP जूस शॉप को एक शैक्षिक उपकरण के रूप में उजागर किया गया है जो कैप्चर द फ्लैग प्रतियोगिता प्रारूप के माध्यम से वेब एप्लिकेशन के खतरों के बारे में सीखने के लिए है।</li>
<li>लेख को मिली-जुली प्रतिक्रिया मिली, कुछ ने इसकी शैक्षिक मूल्य की प्रशंसा की जबकि अन्य ने इसकी गुणवत्ता और विज्ञापनों की उपस्थिति की आलोचना की।</li>
<li>चर्चा में लेखन शैली में सुधार करने और पठनीयता बढ़ाने के लिए विज्ञापनों जैसी विकर्षणों को कम करने के सुझाव शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2024/06/21/off-the-menu/">रचनात्मक कार्यकर्ताओं को इस बात का बेहतर विकल्प मिलना चाहिए कि कौन उन्हें ठगता है।</a></h2>
<ul>
<li>स्पॉटिफाई का भुगतान मॉडल प्रमुख लेबल्स (यूनिवर्सल, वार्नर, सोनी) को महत्वपूर्ण स्वामित्व हिस्सेदारी और मासिक न्यूनतम भुगतान के साथ लाभ पहुंचाता है, जो अक्सर कलाकारों के साथ साझा नहीं किया जाता है, जिसके परिणामस्वरूप उच्च लेबल मुनाफे के बावजूद कलाकारों की कम कमाई होती है।</li>
<li>रचनात्मक कार्यकर्ता चिंतित हैं कि एआई नौकरियों को समाप्त कर देगा, न्यूयॉर्क टाइम्स और गेटी इमेजेज जैसी कंपनियों द्वारा एआई प्रशिक्षण के खिलाफ मुकदमे निष्पक्ष उपयोग को संभावित रूप से नुकसान पहुंचा सकते हैं। वास्तविक समाधान श्रम अधिकारों और संगठनों में देखा जाता है न कि बढ़े हुए कॉपीराइट में।</li>
<li>आगामी उपस्थितियों में Locus Awards (वर्चुअल और ओकलैंड में), HOPE XV क्वींस, न्यूयॉर्क में, और शिकागो में Exile in Bookville और American Association of Law Libraries के लिए मुख्य भाषण शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40760042">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख आर्थिक असंतुलन को उजागर करता है जहां सृजनकर्ता को लाभ का एक छोटा हिस्सा मिलता है, जबकि बिचौलिए अधिकांश हिस्सा ले जाते हैं।</li>
<li>यह प्रस्तावित करता है कि रचनाकारों को एकजुट होना चाहिए और सामूहिक रूप से बातचीत करनी चाहिए, विशेष रूप से उन उद्योगों में जहां शक्तिशाली अल्पाधिकार हैं, जैसे कि संगीत।</li>
<li>बहस में यह शामिल है कि क्या रचनात्मकता को बाजार द्वारा कम आंका जाता है और एकाधिकारवादी प्रथाओं का प्रभाव, जिसमें कुछ लोग तर्क देते हैं कि प्रौद्योगिकी और प्लेटफार्म रचनात्मक अर्थव्यवस्था को महत्वपूर्ण रूप से आकार देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/comp.lang.forth/c/ThWiGXwKqv4">एक चौथी कहानी (1995)</a></h2>
<ul>
<li>एलन सेकोरिच, एक भौतिकी स्नातक, ने 1975 में एमडीएच इंडस्ट्रीज में अपने करियर की शुरुआत की, जहाँ उन्होंने कैलिफोर्नियम 252 का उपयोग करके कोयले में सल्फर की मात्रा मापने पर काम किया और प्रारंभ में सिमुलेशन के लिए फोरट्रान का उपयोग किया।</li>
<li>बाद में उन्होंने प्रारंभिक भ्रम के बावजूद फोर्थ प्रोग्रामिंग भाषा को अपनाया और इसका उपयोग करके एक सल्फर मीटर प्रोटोटाइप विकसित किया, जिसमें उन्हें सहयोगियों से प्रतिरोध का सामना करना पड़ा जो फोर्थ को अपरंपरागत मानते थे।</li>
<li>फोर्थ की शक्ति और दक्षता के बावजूद, इसकी सीमित स्थिति और उद्योग की मुख्यधारा की भाषाओं की प्राथमिकता ने इसके अपनाने को सीमित कर दिया, जिसके कारण सेकोरिच ने अंततः प्रोग्रामिंग बंद कर दी।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755688">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चक मूर का NOVIX 2000 सीपीयू, जो फोर्थ पर आधारित था, ने दो स्टैक्स का उपयोग किया और न्यूनतम गेट्स के साथ प्रति क्लॉक साइकिल में कई निर्देशों को निष्पादित किया, जो एक वैकल्पिक सीपीयू आर्किटेक्चर को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>GA144 चिप, जो फोर्थ से प्रेरित है, न्यूनतमवादी है और अधिक लचीलापन और कम ऊर्जा खपत के साथ सिस्टम ऑन चिप्स (SoCs) को बदल सकता है, हालांकि सामान्य परिधीय पुस्तकालयों के बिना इसका उपयोग करना चुनौतीपूर्ण हो सकता है।</li>
<li>फोर्थ की सरलता त्वरित, व्यक्तिगत निर्माण की अनुमति देती है, लेकिन यह गैर-मानक और समझने में कठिन हो सकती है, जिससे इसकी शक्ति के बावजूद टीमों द्वारा इसे कम अपनाया जाता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मेरा विंडोज कंप्यूटर अब मेरा जैसा महसूस नहीं होता" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A4%BE%20%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%A1%E0%A5%8B%E0%A4%9C%20%E0%A4%95%E0%A4%82%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9F%E0%A4%B0%20%E0%A4%85%E0%A4%AC%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A4%BE%20%E0%A4%9C%E0%A5%88%E0%A4%B8%E0%A4%BE%20%E0%A4%AE%E0%A4%B9%E0%A4%B8%E0%A5%82%E0%A4%B8%20%E0%A4%A8%E0%A4%B9%E0%A5%80%E0%A4%82%20%E0%A4%B9%E0%A5%8B%E0%A4%A4%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%B6%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2022%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/21&#39;</h2>
<h1>2024-06-21</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-20/gilead-shot-prevents-100-of-hiv-cases-in-trial-of-african-women">गिलियड का शॉट परीक्षण में सभी एचआईवी मामलों को रोकता है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40742163">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गिलियड का नया एचआईवी शॉट, कैबोटेग्राविर, ने एक परीक्षण में सभी मामलों को रोकने में सफलता दिखाई है, जो दैनिक गोलियों के लिए एक आशाजनक विकल्प प्रस्तुत करता है।</li>
<li>यह इंजेक्शन हर दो महीने में दिया जाता है, जिसे हर तीन महीने में बढ़ाया जा सकता है, जिससे पालन करना सरल हो सकता है और अनुपालन बढ़ सकता है।</li>
<li>दवा के लंबे समय तक प्रणाली में रहने के कारण संभावित प्रतिकूल प्रतिक्रियाओं के बारे में चिंताएं हैं, लेकिन इसे पहले गोली के रूप में परीक्षण किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2021/03/07/974534021/remembering-allan-mcdonald-he-refused-to-approve-challenger-launch-exposed-cover">एलन मैकडॉनल्ड ने चैलेंजर लॉन्च को मंजूरी देने से इनकार किया, कवर-अप का पर्दाफाश किया (2021)</a></h2>
<ul>
<li>एलन मैकडॉनल्ड, जिनका 83 वर्ष की आयु में निधन हो गया, चैलेंजर अंतरिक्ष शटल आपदा में एक महत्वपूर्ण व्यक्ति थे, जो सुरक्षा चिंताओं के कारण प्रक्षेपण को मंजूरी देने से इनकार करने के लिए जाने जाते थे।</li>
<li>आपदा के बाद, मैकडॉनल्ड ने नासा की छुपाने की कोशिश को उजागर किया, यह बताते हुए कि इंजीनियरों ने ठंडे तापमान के कारण ओ-रिंग्स पर प्रभाव पड़ने की वजह से लॉन्च का विरोध किया था, जिसके कारण उन्हें अस्थायी रूप से पदावनत कर दिया गया।</li>
<li>बाद में मैकडॉनल्ड ने बूस्टर रॉकेट्स के पुन: डिज़ाइन का नेतृत्व किया, आपदा का एक निर्णायक विवरण सह-लेखक किया, और इंजीनियरिंग में नैतिक निर्णय लेने के लिए एक प्रवक्ता बन गए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40748371">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एलन मैकडॉनल्ड ने सुरक्षा चिंताओं के कारण चैलेंजर लॉन्च को मंजूरी देने से इनकार कर दिया, जिससे नासा और मॉर्टन थायोकॉल के अधिकारियों द्वारा किए गए एक कवर-अप का खुलासा हुआ।</li>
<li>कड़े दबाव के बावजूद, मैकडॉनल्ड और अन्य इंजीनियरों को उच्च अधिकारियों द्वारा खारिज कर दिया गया, जिसके परिणामस्वरूप चैलेंजर आपदा हुई।</li>
<li>बाद में मैकडॉनल्ड ने नैतिक निर्णय लेने की वकालत की, उच्च-दांव परियोजनाओं में तकनीकी सटीकता और प्रबंधकीय दबाव के बीच तनाव को उजागर करते हुए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/976822/">लेडीबर्ड ब्राउज़र अपने पंख फैलाता है</a></h2>
<ul>
<li>लेडीबर्ड एक ओपन-सोर्स वेब ब्राउज़र प्रोजेक्ट है, जिसे एंड्रियास क्लिंग द्वारा सेरेनिटीओएस से फोर्क किया गया है, जिसका उद्देश्य क्रोम से स्वतंत्र होना है और इसे सी++ में बीएसडी लाइसेंस के तहत लिखा गया है।</li>
<li>हालांकि अभी प्रारंभिक विकास में है और कई विशेषताओं की कमी है, लेडीबर्ड बुनियादी कार्यक्षमताओं और महत्वपूर्ण सामुदायिक योगदानों के साथ आशाजनक दिखता है, जो लिनक्स, मैकओएस और यूनिक्स जैसे सिस्टम को लक्षित करता है, और विंडोज़ समर्थन WSL के माध्यम से प्रदान करता है।</li>
<li>समुदाय की प्रतिक्रियाएँ मिश्रित हैं, कुछ लोग इसमें संभावनाएँ देखते हैं और अन्य मौजूदा ब्राउज़रों पर ध्यान केंद्रित करने का सुझाव देते हैं, लेकिन समर्थकों का तर्क है कि लेडीबर्ड जैसे नए प्रोजेक्ट एक स्वस्थ ब्राउज़र पारिस्थितिकी तंत्र के लिए आवश्यक हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746804">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेडीबर्ड ब्राउज़र, एक नया समुदाय-निर्मित वेब ब्राउज़र, मुख्यधारा के विकल्पों जैसे क्रोम और फायरफॉक्स से अलग होकर एक संभावित दैनिक उपयोग के ब्राउज़र के रूप में ध्यान आकर्षित कर रहा है।</li>
<li>चर्चाएं एक सरल, अधिक सुरक्षित ब्राउज़र बनाने की चुनौतियों को उजागर करती हैं जो केवल वेब तकनीकों के एक उपसमुच्चय का समर्थन करता है, कार्यक्षमता और उपयोगकर्ता अपनाने के बीच संतुलन बनाते हुए।</li>
<li>इस परियोजना को नए डेवलपर्स के लिए एक मूल्यवान सीखने के अवसर के रूप में देखा जाता है, जिसमें अच्छी तरह से प्रलेखित निर्माण प्रक्रियाएँ और योगदान के लिए व्यापक क्षेत्र शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://buaacyw.github.io/mesh-anything/">MeshAnything – 3D प्रतिनिधित्व को कुशल 3D जाल में परिवर्तित करता है</a></h2>
<ul>
<li>MeshAnything एक नया तरीका प्रस्तुत करता है जो ऑटोरिग्रेसिव ट्रांसफॉर्मर्स का उपयोग करके 3D प्रतिनिधित्वों से कलाकार-निर्मित जाल (AMs) उत्पन्न करता है, जिससे 3D संपत्ति उत्पादन की दक्षता और सटीकता में सुधार होता है।</li>
<li>यह दृष्टिकोण जाल चेहरों की संख्या को काफी हद तक कम कर देता है, जिससे भंडारण, रेंडरिंग, और सिमुलेशन की दक्षता में सुधार होता है, जबकि उच्च-गुणवत्ता वाली ज्यामितीय विशेषताओं को बनाए रखा जाता है।</li>
<li>इस वास्तुकला में VQ-VAE और एक आकार-निर्भर डिकोडर-केवल ट्रांसफार्मर का उपयोग किया गया है, जो पारंपरिक विधियों की तुलना में बेहतर टोपोलॉजी और कम चेहरों को प्रदर्शित करता है, जिससे यह 3D उद्योग में एक महत्वपूर्ण प्रगति बन जाती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746310">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>MeshAnything 3D प्रतिनिधित्वों को कुशल 3D जालों में परिवर्तित करता है, भंडारण और रेंडरिंग प्रदर्शन को बेहतर बनाने के लिए चेहरों की संख्या को कम करता है।</li>
<li>इस उपकरण को 7GB मेमोरी और A6000 GPU पर 30 सेकंड की आवश्यकता होती है, लेकिन यह 800 से कम चेहरों वाले जाल उत्पन्न करने तक ही सीमित है।</li>
<li>हालांकि कुछ उपयोगकर्ता इसकी कस्टम गैर-व्यावसायिक लाइसेंस और उत्पन्न जालों की गुणवत्ता की आलोचना करते हैं, इसे गेम विकास और 3D मॉडल जनरेशन के लिए एक आशाजनक उपकरण माना जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/how-babies-and-young-children-learn-to-understand-language/">बच्चे और छोटे बच्चे भाषा को समझना कैसे सीखते हैं</a></h2>
<ul>
<li>स्टीवन मिथेन यह जांचते हैं कि क्या शिशुओं और छोटे बच्चों में भाषा अधिग्रहण विशेष मानसिक प्रक्रियाओं के कारण होता है या सामान्य सीखने की प्रक्रियाओं के कारण।</li>
<li>वह शिशुओं द्वारा निरंतर भाषण में शब्दों की पहचान करने के लिए &#39;संक्रमणीय संभावनाओं&#39; के उपयोग को उजागर करते हैं, जो उनकी सांख्यिकीय सीखने की क्षमताओं को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>मिथेन की अंतर्दृष्टियाँ भाषा के विकास पर पारंपरिक दृष्टिकोणों को चुनौती देती हैं और प्रारंभिक भाषा सीखने की जटिलता को उजागर करती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744558">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बच्चे और छोटे बच्चे भाषा को माता-पिता के मार्गदर्शन और सांख्यिकीय सीखने के मिश्रण के माध्यम से सीखते हैं, जहां माता-पिता सरल शब्दों को दोहराते हैं और शब्द सीमाओं को पहचानने में मदद करने के लिए विराम देते हैं।</li>
<li>द्विभाषी बच्चे भाषाओं को मिला सकते हैं, नए शब्द बना सकते हैं जो सांख्यिकीय रूप से समझ में आते हैं, जिससे उच्चारण और व्याकरण पर बहुभाषी वातावरण के प्रभाव का प्रदर्शन होता है।</li>
<li>निरंतर भाषा संपर्क महत्वपूर्ण है, क्योंकि बच्चे अपने वातावरण और बातचीत के आधार पर अनुकूलित होते हैं, प्राकृतिक डूबने को संरचित शिक्षा के साथ मिलाकर पैटर्न और नियमों को समझते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://steveblank.substack.com/p/why-innovation-heroes-are-a-sign">नवाचार नायक एक विकृत संगठन का संकेत हैं</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749754">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक वित्तीय टीम ने अपने अपेक्षित कार्य को दोगुना कर दिया लेकिन बर्न-डाउन चार्ट्स को बाधित करने के लिए आलोचना का सामना किया, जिसके परिणामस्वरूप सिस्टम को गेम करने के लिए प्लेसहोल्डर टिकट बनाए गए।</li>
<li>यह परिदृश्य बड़े संस्थानों में आम समस्याओं को उजागर करता है जहाँ मापदंड और नौकरशाही वास्तविक उत्पादकता पर हावी हो सकते हैं।</li>
<li>प्रभावी नवाचार के लिए विश्वास, संचार और एक सहायक संस्कृति की आवश्यकता होती है, केवल व्यक्तिगत वीरता पर निर्भर रहने के बजाय।</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/openai-acquires-rockset/">ओपनएआई ने रॉकसेट का अधिग्रहण किया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40750391">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपनएआई ने रॉकसेट का अधिग्रहण किया है, जिससे इस कदम के पीछे की रणनीतिक वजहों के बारे में अटकलें लगाई जा रही हैं, जैसे डेटा इन्फ्रास्ट्रक्चर को बेहतर बनाना या मेटा पृष्ठभूमि वाले रॉकसेट के नेतृत्व से प्रतिभा को हासिल करना।</li>
<li>रॉकसेट की ओपनएआई की आवश्यकताओं के लिए उपयुक्तता और मौजूदा रॉकसेट ग्राहकों पर इसके प्रभाव के बारे में चिंताएँ उठाई गई हैं, जिन्हें सितंबर 2024 तक संक्रमण करना होगा।</li>
<li>अधिग्रहण ने विक्रेता की विश्वसनीयता और एआई तथा डेटाबेस उद्योगों के व्यापक प्रभावों पर बहस छेड़ दी है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mezbaul-h/june">ओलामा, ट्रांसफॉर्मर्स और कोकी टीटीएस टूलकिट का उपयोग करके स्थानीय वॉयस असिस्टेंट</a></h2>
<ul>
<li><strong>june-va</strong> एक स्थानीय वॉयस चैटबॉट है जो Ollama, Hugging Face Transformers, और Coqui TTS Toolkit को एकीकृत करता है, और डेटा को स्थानीय रूप से प्रोसेस करके गोपनीयता सुनिश्चित करता है।</li>
<li>यह कई इंटरैक्शन मोड्स का समर्थन करता है, जिसमें टेक्स्ट और वॉयस इनपुट/आउटपुट शामिल हैं, और डिफ़ॉल्ट मोड वॉयस इनपुट और ऑडियो/टेक्स्ट आउटपुट का होता है।</li>
<li>इंस्टॉलेशन के लिए Python 3.10+ और विशिष्ट निर्भरताओं की आवश्यकता होती है, जिसमें एक JSON कॉन्फ़िगरेशन फ़ाइल के माध्यम से अनुकूलन उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744293">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक स्थानीय वॉयस असिस्टेंट का उपयोग करते हुए Ollama, ट्रांसफॉर्मर्स, और Coqui TTS टूलकिट पर चर्चा की गई है, जिसमें Coqui के XTTSv2 की ~500ms प्रतिक्रिया विलंबता को स्ट्रीमिंग मोड में सराहा गया है।</li>
<li>ऑडियो-टू-ऑडियो मॉडल जैसे GPT-4o को संवादात्मक एआई का भविष्य माना जाता है, जिसमें ultravox.ai और tincans.ai से आशाजनक दृष्टिकोण शामिल हैं।</li>
<li>टीटीएस (टेक्स्ट-टू-स्पीच), एएसआर (ऑटोमैटिक स्पीच रिकग्निशन), और एलएलएम (लार्ज लैंग्वेज मॉडल्स) के लिए ओपन सोर्स ऑर्केस्ट्रेशन bolna-ai/bolna पर उपलब्ध है, जिसमें होम असिस्टेंट इंटीग्रेशन के लिए वायोमिंग प्रोटोकॉल का उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jitx.com/jitx-corporate-blog/testing-generative-ai-for-circuit-board-design">सर्किट बोर्ड डिज़ाइन के लिए जनरेटिव एआई का परीक्षण</a></h2>
<ul>
<li>जनरेटिव एआई मॉडल (GPT-4o, Claude 3 Opus, Gemini 1.5) को सर्किट बोर्ड डिजाइन में उनकी उपयोगिता के लिए परीक्षण किया गया, जिसमें डेटा निष्कर्षण और कोड लेखन में उनकी ताकतें दिखाई दीं, लेकिन सूक्ष्म डिजाइन कार्यों में उनकी कमजोरियां भी सामने आईं।</li>
<li>क्लॉड 3 ओपस ने बुनियादी अवधारणाओं को समझाने में उत्कृष्ट प्रदर्शन किया, जबकि जेमिनी 1.5 डेटा शीट्स को पार्स करने और सटीक पिन टेबल और फुटप्रिंट बनाने में सबसे प्रभावी था।</li>
<li>सभी मॉडलों को विशिष्ट भाग सिफारिशों और विस्तृत सर्किट डिज़ाइन कार्यों में कठिनाई हुई, जिससे यह संकेत मिलता है कि LLMs स्वतंत्र डिज़ाइनर के रूप में कार्य करने के बजाय मानव विशेषज्ञों की सहायता करने के लिए अधिक उपयुक्त हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40751020">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जनरेटिव एआई, विशेष रूप से जीरो-शॉट बड़े भाषा मॉडल (LLMs), सर्किट बोर्ड डिजाइन जैसी जटिल कार्यों में संघर्ष करते हैं, जो विशेष डोमेन में उनकी सीमाओं को उजागर करता है।</li>
<li>विशिष्ट कार्यों, जैसे कि नेटलिस्ट निर्माण, पर LLMs को फाइन-ट्यून करना उनके प्रदर्शन को सुधार सकता है, लेकिन अधिक जटिल कार्यों के लिए AI संरचना में एक मौलिक बदलाव आवश्यक हो सकता है।</li>
<li>विसरण-आधारित जनरेटिव संरचनाएँ और अन्य एआई मॉडल जैसे विकासवादी या सुदृढीकरण शिक्षण, विद्युत अभियांत्रिकी (ईई) में जटिल कार्यों के लिए अधिक उपयुक्त हो सकते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/generating-audio-for-video/">वीडियो के लिए ऑडियो उत्पन्न करना</a></h2>
<ul>
<li>वीडियो-टू-ऑडियो (V2A) तकनीक वीडियो पिक्सल और टेक्स्ट प्रॉम्प्ट्स से समकालिक साउंडट्रैक उत्पन्न करती है, जिससे विभिन्न प्रकार के वीडियो के लिए नाटकीय स्कोर, यथार्थवादी ध्वनि प्रभाव, या संवाद का निर्माण संभव हो जाता है।</li>
<li>V2A एक प्रसार-आधारित दृष्टिकोण का उपयोग करता है, जो वीडियो इनपुट को एन्कोड करता है और यादृच्छिक शोर से ऑडियो को परिष्कृत करता है ताकि यथार्थवादी ऑडियो वेवफॉर्म उत्पन्न हो सके, जिसमें चल रहे अनुसंधान का ध्यान वीडियो गुणवत्ता कलाकृतियों और होंठ समन्वयन में सुधार पर केंद्रित है।</li>
<li>विकास टीम जिम्मेदार एआई प्रथाओं पर जोर देती है, एआई-जनित सामग्री के वॉटरमार्किंग के लिए SynthID टूलकिट का उपयोग करती है और सार्वजनिक रिलीज से पहले कठोर सुरक्षा मूल्यांकन करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744098">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डीपमाइंड ने वीडियो के लिए ऑडियो उत्पन्न करने के लिए एक नया एआई टूल पेश किया है, जो एआई जनरेटिव टूल्स की बढ़ती सूची में शामिल हो गया है।</li>
<li>समुदाय मिश्रित भावनाएँ व्यक्त कर रहा है, कुछ लोग तेजी से हो रहे विकास के साथ तालमेल बिठाने में कठिनाई महसूस कर रहे हैं और अन्य लोग सामग्री निर्माण और भंडारण क्षमताओं पर संभावित प्रभावों पर चर्चा कर रहे हैं।</li>
<li>विज्ञापन, राजनीति और सामग्री निर्माण के भविष्य पर एआई-जनित सामग्री के प्रभाव को लेकर उल्लेखनीय रुचि है, जिसमें एआई-विशिष्ट प्लेटफार्मों और उपकरणों के सुझाव शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemmy.world/post/16763534">7 साल पुराने बग की 3 महीने तक जांच करना और उसे 1 लाइन कोड में ठीक करना</a></h2>
<ul>
<li>एक डेवलपर ने तीन महीने एक बग की जांच में बिताए जो सात साल से अनसुलझा था।</li>
<li>बग को अंततः केवल एक पंक्ति के कोड से ठीक कर दिया गया, जो सॉफ़्टवेयर समस्याओं की कभी-कभी मायावी प्रकृति को उजागर करता है।</li>
<li>यह पोस्ट सॉफ्टवेयर विकास में आवश्यक दृढ़ता और लंबे समय से चले आ रहे समस्याओं के समाधान की संभावित सरलता को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749624">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>3 महीने की जांच के बाद एक 7 साल पुरानी बग को एक ही लाइन कोड से ठीक किया गया, जो डिबगिंग की जटिलता और अप्रत्याशितता को उजागर करता है।</li>
<li>खोज की गई थी जब ऑडियो प्रोसेसिंग कोड में 16-बिट माड्यूलो ऑपरेशन की पहचान की गई, जो 8-बिट प्रोसेसर के साथ पिछले अनुभव का लाभ उठाते हुए की गई थी।</li>
<li>यह पोस्ट लंबे समय से चले आ रहे तकनीकी मुद्दों को हल करने की भावनात्मक यात्रा और संतुष्टि पर जोर देती है, जो जूनियर और सीनियर दोनों इंजीनियरों के साथ मेल खाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frankmtaylor.com/2024/06/20/a-rant-about-front-end-development/">फ्रंट-एंड विकास के बारे में एक शिकायत</a></h2>
<ul>
<li>लेखक, एक अनुभवी फ्रंट-एंड डेवलपर, फ्रंट-एंड विकास में कुछ विकल्पों द्वारा लाई गई जटिलता के प्रति निराशा व्यक्त करता है।</li>
<li>सामग्री की महत्ता को फ्रेमवर्क्स जैसे React के ऊपर महत्व देता है, और अर्थपूर्ण, SEO-तैयार, और सुलभ HTML की वकालत करता है।</li>
<li>जावा स्क्रिप्ट और जटिल उपकरणों के अत्यधिक उपयोग की आलोचना करते हुए, सादगी और सीएसएस तथा सर्वर-साइड रेंडरिंग तकनीकों के उचित उपयोग पर ध्यान केंद्रित करने का सुझाव देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746173">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक ब्लॉग पोस्ट ने आधुनिक फ्रंट-एंड विकास प्रथाओं की आलोचना की, उन्हें फास्ट फूड के समान बताया—कार्यात्मक लेकिन गहराई की कमी।</li>
<li>लेखक ने सर्वर-साइड रेंडरिंग (SSR) और न्यूनतम जावास्क्रिप्ट (JS) उपयोग की वकालत की, और HTMX और Alpine JS जैसे उपकरणों को उजागर किया।</li>
<li>चर्चा ने पारंपरिक वेब विकास (सरल HTML और CSS) के समर्थकों और गतिशील साइटों के लिए आधुनिक JS फ्रेमवर्क जैसे React को पसंद करने वालों के बीच एक विभाजन को उजागर किया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/martinpiper/BombJack/blob/master/README.md">बॉम्ब जैक डिस्प्ले हार्डवेयर</a></h2>
<ul>
<li>बॉम्ब जैक डिस्प्ले हार्डवेयर प्रोजेक्ट, जो अब संस्करण 2.0 में है, बॉम्ब जैक आर्केड हार्डवेयर के लिए एक योजनाबद्ध के रूप में शुरू हुआ और इसमें एड्रेसेबल रैम, अतिरिक्त डिस्प्ले ब्लैंकिंग, और फुल-स्क्रीन ऊंचाई स्प्राइट्स जैसी विशेषताएं शामिल हैं।</li>
<li>इस परियोजना में 8-बिट कंप्यूटरों के लिए ग्राफिकल सुधारों का अन्वेषण करने के लिए TTL (ट्रांजिस्टर-ट्रांजिस्टर लॉजिक) का उपयोग किया गया है, जो CPLD (कॉम्प्लेक्स प्रोग्रामेबल लॉजिक डिवाइस) या FPGA (फील्ड-प्रोग्रामेबल गेट एरे) का उपयोग करने के बजाय निम्न-स्तरीय डिस्क्रीट लॉजिक सिखाने पर केंद्रित है।</li>
<li>हार्डवेयर डिज़ाइन में विभिन्न कार्यों के लिए छह पीसीबी (प्रिंटेड सर्किट बोर्ड) लेआउट शामिल हैं और सिमुलेशन के लिए प्रोटियस और निर्माण के लिए पीसीबीवे का उपयोग करता है, जिसका उद्देश्य लागत प्रभावशीलता और अनुकूलन है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40745830">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक नया प्रोजेक्ट बम जैक आर्केड हार्डवेयर को एक आधुनिक समकक्ष से बदलने का लक्ष्य रखता है, जो अपनी प्रारंभिक सीमा से परे विस्तार कर रहा है।</li>
<li>यह परियोजना, जो MAME (मल्टीपल आर्केड मशीन एमुलेटर) से भिन्न है, एक हार्डवेयर समाधान है जिसने MAME में एक बग की पहचान करने में भी मदद की है।</li>
<li>हार्डवेयर में उन्नत क्षमताएँ हैं जैसे कि कई परतें, परत प्राथमिकता, कई पैलेट्स, स्केल्ड स्प्राइट्स, और भी बहुत कुछ, जो समय-समय पर सही घटकों की सीमाओं को आगे बढ़ाते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://driving.ca/auto-news/industry/tesla-class-action-lawsuite-parts-repairs-monopoly">टेस्ला मालिकों ने मरम्मत, पुर्जों के एकाधिकार का आरोप लगाते हुए सामूहिक मुकदमा दायर किया</a></h2>
<ul>
<li>टेस्ला मालिकों ने कंपनी पर मरम्मत और पुर्जों के बाजार में एकाधिकार करने का आरोप लगाते हुए एक सामूहिक मुकदमा दायर किया है।</li>
<li>मुकदमे में दावा किया गया है कि टेस्ला की प्रथाएं मालिकों को टेस्ला की अपनी सेवाओं और पुर्जों का उपयोग करने के लिए मजबूर करती हैं, जिससे संभावित रूप से उच्च लागत और सीमित विकल्प हो सकते हैं।</li>
<li>यह कानूनी कार्रवाई इलेक्ट्रिक वाहन उद्योग में मरम्मत के अधिकार और तृतीय-पक्ष सेवाओं की उपलब्धता के बारे में चल रही चिंताओं को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744847">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>टेस्ला मालिकों ने एक सामूहिक मुकदमा दायर किया है, जिसमें कंपनी पर मरम्मत और पुर्जों के एकाधिकार का आरोप लगाया गया है, जिससे आवश्यक घटकों के लिए लंबा इंतजार करना पड़ता है।</li>
<li>मुकदमे में तर्क दिया गया है कि टेस्ला नई कारों के उत्पादन को मरम्मत के लिए आवश्यक पुर्जों के पर्याप्त स्टॉक को बनाए रखने पर प्राथमिकता देती है, जिससे कुछ मालिकों के लिए महत्वपूर्ण देरी होती है।</li>
<li>टेस्ला के अनुबंधों में मध्यस्थता खंड मुकदमे को जटिल बना सकते हैं, जिससे यह कानूनी प्रणाली में अपनी प्रगति को बाधित कर सकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/06/from-infocom-to-80-days-an-oral-history-of-text-games-and-interactive-fiction/">इन्फोकॉम से 80 डेज़ तक: टेक्स्ट गेम्स और इंटरएक्टिव फिक्शन का मौखिक इतिहास</a></h2>
<ul>
<li>&quot;उत्तर की ओर जाओ — इन्फोकॉम से 80 दिनों तक&quot; एक मौखिक इतिहास है जो इंटरएक्टिव फिक्शन (IF) के 50 वर्षों की खोज करता है, प्रारंभिक टेक्स्ट एडवेंचर्स से लेकर आधुनिक कार्यों तक।</li>
<li>आईएफ समुदाय अपने ओपन-सोर्स सिद्धांत और व्यक्तिगतता के लिए जाना जाता है, जिसमें खिलाड़ी और निर्माता दोनों शामिल हैं।</li>
<li>इस शैली की शुरुआत 1970 के दशक में विल क्रोथर के एडवेंचर जैसे खेलों के साथ हुई और जैसे-जैसे घरेलू कंप्यूटर अधिक सुलभ होते गए, यह व्यापक दर्शकों तक पहुंचने लगी।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749426">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इन्फोकॉम से 80 डेज़ तक: टेक्स्ट गेम्स और इंटरएक्टिव फिक्शन का मौखिक इतिहास&quot; टेक्स्ट-आधारित गेम्स के विकास का अन्वेषण करता है, जिसमें क्लासिक्स और आधुनिक शीर्षकों जैसे &quot;80 डेज़&quot; को उनकी कहानी कहने की क्षमता और पुनः खेलने की योग्यता के लिए उजागर किया गया है।</li>
<li>चर्चा में इंटरएक्टिव फिक्शन डेटाबेस (IFDB) और पुस्तक &#39;50 इयर्स ऑफ टेक्स्ट गेम्स&#39; जैसे संसाधनों को शामिल किया गया है, और ब्रांचिंग नैरेटिव्स बनाने में आसानी के लिए इंकल स्टूडियोज द्वारा इंक भाषा का उल्लेख किया गया है।</li>
<li>प्रारंभिक पाठ पार्सरों की चुनौतियों का उल्लेख किया गया है, साथ ही इंटरैक्टिव फिक्शन को बढ़ाने के लिए बड़े भाषा मॉडल (LLMs) जैसी आधुनिक प्रगति की संभावनाओं का भी जिक्र किया गया है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="गिलियड का शॉट परीक्षण में सभी एचआईवी मामलों को रोकता है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%97%E0%A4%BF%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%A1%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%B6%E0%A5%89%E0%A4%9F%20%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A5%80%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%A3%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%B8%E0%A4%AD%E0%A5%80%20%E0%A4%8F%E0%A4%9A%E0%A4%86%E0%A4%88%E0%A4%B5%E0%A5%80%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A4%B2%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%95%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2021%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/20&#39;</h2>
<h1>2024-06-20</h1>
<h2><a href="https://stackdiary.com/eu-council-has-withdrawn-the-vote-on-chat-control/">ईयू परिषद ने चैट नियंत्रण पर मतदान वापस ले लिया है</a></h2>
<ul>
<li>लेख उन प्रमुख वेब ब्राउज़रों पर चर्चा करता है जो उपयोगकर्ता की गोपनीयता और सुरक्षा को प्राथमिकता देते हैं, उनके फीचर्स और लाभों को उजागर करते हुए।</li>
<li>यह ब्रेव, फायरफॉक्स, और टोर जैसे ब्राउज़रों की तुलना प्रदान करता है, जो अपनी मजबूत गोपनीयता सुरक्षा और सुरक्षा उपायों के लिए जाने जाते हैं।</li>
<li>ध्यान इस बात पर है कि ये ब्राउज़र उपयोगकर्ता डेटा को कैसे संभालते हैं, ट्रैकर्स को ब्लॉक करते हैं, और ऑनलाइन खतरों से बचाने के लिए उन्नत सुरक्षा सुविधाएँ प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40736771">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूरोपीय संघ परिषद ने चैट नियंत्रण प्रस्ताव पर मतदान वापस ले लिया है, जिसका विशेष रूप से जर्मन अधिकारियों से महत्वपूर्ण विरोध का सामना करना पड़ा।</li>
<li>इस प्रस्ताव की तकनीकी विशेषज्ञता की कमी और संभावित खतरों के लिए आलोचना की गई है, यह तब फिर से सामने आ सकता है जब हंगरी यूरोपीय संघ की अध्यक्षता संभालेगा।</li>
<li>हालांकि वापसी हो गई है, लेकिन मुद्दा अनसुलझा बना हुआ है और भविष्य में इसे फिर से उठाया जा सकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikdemaine.org/fonts/tetris/">टेट्रिस के रूप में फ़ॉन्ट</a></h2>
<ul>
<li>एरिक और मार्टिन डेमाइन ने एक टेट्रिस-प्रेरित फॉन्ट डिज़ाइन किया, जिसमें प्रत्येक अक्षर और अंक टेट्रिस के टुकड़ों (I, J, L, O, S, T, Z) से निर्मित होते हैं।</li>
<li>फॉन्ट डिज़ाइन में BurrTools सॉफ़्टवेयर का उपयोग किया गया है और यह टेट्रिस नियमों का पालन करता है, जिसमें प्रारंभिक टुकड़ों के रोटेशन के लिए सुपर रोटेशन सिस्टम शामिल है।</li>
<li>यह फॉन्ट टेट्रिस के गणितीय विश्लेषण का हिस्सा है, जो इसकी NP-पूर्ण प्रकृति को उजागर करता है, और यह BRIDGES 2017 के दौरान एक सहयोग से प्रेरित था।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737294">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एरिक डेमाइन ने एक फॉन्ट बनाया है जिसमें प्रत्येक अक्षर और अंक टेट्रिस के टुकड़ों से बना है, जिसे BurrTools सॉफ्टवेयर की सहायता से मैन्युअल रूप से डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>वेब असेंबली के साथ हार्फबज़ शेपर का उपयोग करके टेट्रिस खेलते हुए एक फॉन्ट का डेमो साझा किया गया है, जो वेब तकनीकों के नवाचारी उपयोग को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>इस परियोजना ने तकनीकी समुदाय से महत्वपूर्ण रुचि और सकारात्मक प्रतिक्रिया प्राप्त की है, जो इसकी नवीनता और टाइपोग्राफी और गेमिंग के रचनात्मक संगम को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/claude-3-5-sonnet">क्लॉड 3.5 सॉनेट</a></h2>
<ul>
<li>क्लॉड 3.5 सोननेट, क्लॉड 3.5 मॉडल परिवार का पहला मॉडल, लॉन्च किया गया है, जो प्रतिस्पर्धी मॉडलों और क्लॉड 3 ओपस की तुलना में बेहतर प्रदर्शन प्रदान करता है। यह क्लॉड.ai, क्लॉड iOS ऐप और विभिन्न एपीआई के माध्यम से उपलब्ध है।</li>
<li>मॉडल स्नातक-स्तरीय तर्क, कोडिंग दक्षता, और दृश्य तर्क कार्यों में उत्कृष्टता प्राप्त करता है, जिससे यह ग्राहक समर्थन और बहु-चरणीय कार्यप्रवाह जैसे जटिल कार्यों के लिए उपयुक्त बनता है, और यह आर्टिफैक्ट्स जैसी नई विशेषताएं पेश करता है जो गतिशील सामग्री निर्माण और संपादन के लिए हैं।</li>
<li>सुरक्षा और गोपनीयता को प्राथमिकता दी जाती है, जिसमें कठोर परीक्षण और बाहरी मूल्यांकन शामिल हैं, और भविष्य की योजनाओं में क्लॉड 3.5 हाइकू और क्लॉड 3.5 ओपस का विमोचन, साथ ही व्यक्तिगत अनुभवों के लिए मेमोरी जैसी नई सुविधाएँ शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40738916">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>क्लॉड 3.5 सॉनेट जारी किया गया है, जिसे विशेष रूप से कोडिंग कार्यों में इसके प्रदर्शन के लिए प्रशंसा मिल रही है। कुछ उपयोगकर्ता इसे बेहतर परिणाम और तेज़ प्रतिक्रियाओं के कारण GPT-4o से अधिक पसंद कर रहे हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने बातचीत साझा करने और एक एंड्रॉइड ऐप की अनुपस्थिति को कमियों के रूप में नोट किया है, लेकिन मॉडल को अभी भी इसकी गति, गुणवत्ता और GPT मॉडलों की तुलना में अधिक मानव-समान प्रतिक्रियाओं के लिए सराहा जाता है।</li>
<li>छोटे-मोटे मुद्दों के बावजूद, कुल मिलाकर प्रतिक्रिया सकारात्मक है, कई उपयोगकर्ता एंथ्रोपिक के नए मॉडल द्वारा पेश किए गए सुधारों और नई सुविधाओं को लेकर उत्साहित हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.talisman.org/x-debut.shtml">एक्स की शुरुआत 40 साल पहले (1984) हुई थी</a></h2>
<ul>
<li>एक्स विंडो सिस्टम, जिसे रॉबर्ट डब्ल्यू. शिफ़लर द्वारा विकसित किया गया था, 19 जून, 1984 को पेश किया गया और यह वीएस100 के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो अपने पूर्ववर्ती, डब्ल्यू की तुलना में दोगुनी गति प्रदान करता है।</li>
<li>कंप्यूटर विज्ञान प्रयोगशाला (LCS) ने X को अपनाया है, इस पर अनुप्रयोग बना रही है, और W का उपयोग करने वालों को बेहतर प्रदर्शन और प्रयोग के लिए X पर स्विच करने के लिए प्रोत्साहित करती है।</li>
<li>वर्तमान इंटरफेस में CLU और Argus शामिल हैं, और एक C इंटरफेस विकासाधीन है; मौजूदा अनुप्रयोगों में एक टेक्स्ट एडिटर (TED), एक Argus I/O इंटरफेस, और एक बुनियादी विंडो मैनेजर शामिल हैं, हालांकि दस्तावेज़ीकरण की अभी भी आवश्यकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40731922">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक्स11, बिटमैप डिस्प्ले के लिए एक विंडोइंग सिस्टम, ने अपनी 40वीं वर्षगांठ मनाई, जिसका पदार्पण 1984 में हुआ था।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने पुरानी यादों को साझा किया, जिसमें मॉडलाइनों को कॉन्फ़िगर करना और यूनिक्स सिस्टम का प्रबंधन करना, कंप्यूटर लैब्स का विकास और लिनक्स में संक्रमण शामिल था।</li>
<li>चर्चाओं में सस्ते लैपटॉप के उदय और कई करियर पर X11 के महत्वपूर्ण प्रभाव के कारण पारंपरिक कंप्यूटर लैब्स के पतन को उजागर किया गया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hypermedia.systems/">हाइपरमीडिया सिस्टम्स</a></h2>
<ul>
<li>htmx और Hyperview वेब एप्लिकेशन विकास को सरल बनाने के लिए क्रांतिकारी तरीके प्रदान करते हैं, जिससे सिंगल पेज एप्लिकेशन (SPA) फ्रेमवर्क की आवश्यकता समाप्त हो जाती है।</li>
<li>ये उपकरण उन वेब डेवलपर्स के लिए आदर्श हैं जो सादगी पर ध्यान केंद्रित करना चाहते हैं, वेब के मूल सिद्धांतों की अपनी समझ को मजबूत करना चाहते हैं, या हाइपरमीडिया और REST (प्रतिनिधित्वात्मक राज्य स्थानांतरण) का अन्वेषण करना चाहते हैं।</li>
<li>ऑनलाइन संसाधन मुफ्त में उपलब्ध हैं, और अमेज़न पर हार्ड कॉपी या ईबुक खरीदने के विकल्प भी हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733160">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>HTMX दस्तावेज़ संदर्भ के लिए उपयोगी है लेकिन इसमें एक व्यापक ट्यूटोरियल की कमी है, जिसे यह पुस्तक प्रदान करने का लक्ष्य रखती है।</li>
<li>HTMX को आंतरिक उपकरणों और हल्के गतिशील वेबसाइटों के लिए अनुशंसित किया जाता है, लेकिन ब्राउज़र अनुकूलन के कारण लंबे मोबाइल सत्रों के लिए उपयुक्त नहीं हो सकता है।</li>
<li>वेनिला जावास्क्रिप्ट (JS) या अल्पाइन.js का संयोजन HTMX वेबसाइटों को बेहतर बना सकता है, और कभी-कभी अत्यधिक गतिशील अनुभागों के लिए Vue या React जैसे पूर्ण फ्रेमवर्क की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/978463/608c876c1153fd31/">मुफ्त सॉफ्टवेयर ने फिलिप हेज़ल की ज़िंदगी को हाइजैक कर लिया</a></h2>
<ul>
<li>फिलिप हेज़ल, Exim MTA और PCRE के निर्माता, ने 27 से अधिक वर्षों तक PCRE और इसके उत्तराधिकारी, PCRE2, को बनाए रखा है और अब PCRE2 के लिए एक उत्तराधिकारी की तलाश कर रहे हैं।</li>
<li>हेज़ल के करियर की मुख्य उपलब्धियों में Unix सिस्टम्स में महत्वपूर्ण योगदान और व्यापक रूप से अपनाए गए सॉफ़्टवेयर जैसे Exim और PCRE का विकास शामिल है, जो Apache HTTPD और Postfix जैसे प्रमुख प्रोजेक्ट्स में उपयोग किए जाते हैं।</li>
<li>समुदाय इस लेख की सराहना करता है और ओपन-सोर्स डेवलपर्स पर अधिक फीचर्स की मांग करता है, जो ऐसे प्रोजेक्ट्स को बनाए रखने के व्यावहारिक प्रभाव और चुनौतियों को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40736577">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फिलिप हेज़ल का अनुभव मुफ्त सॉफ्टवेयर परियोजनाओं के लिए नए मेंटेनर्स खोजने में आने वाली चुनौतियों को उजागर करता है, विशेष रूप से उन परियोजनाओं के लिए जो अच्छी तरह से मेंटेन की गई हैं जैसे कि PCRE2।</li>
<li>चिंताओं में नए मेंटेनर्स द्वारा अनावश्यक फीचर्स जोड़ने की संभावना और &#39;समाप्त&#39; सॉफ़्टवेयर को बनाए रखने के लिए प्रोत्साहनों की कमी शामिल है, जिससे स्वयंसेवकों में थकान और तनाव हो सकता है।</li>
<li>चर्चा में यह भी उल्लेख किया गया है कि खुफिया सेवाएं ओपन सोर्स परियोजनाओं को निशाना बना सकती हैं और नए मेंटेनरों की जांच में आने वाली कठिनाइयों का सामना कर सकती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raptitude.com/2024/06/nobody-knows-whats-going-on/">कोई नहीं जानता कि क्या हो रहा है</a></h2>
<ul>
<li>एक रिपोर्टर की गलती कि लेखक 33 साल की उम्र में सेवानिवृत्त हो गया है, यह दर्शाती है कि गलत जानकारी कितनी आसानी से फैल सकती है, विशेष रूप से ऑनलाइन।</li>
<li>गेल-मैन भूलने का प्रभाव यह समझाता है कि लोग परिचित क्षेत्रों में गलतियों को पहचानने के बावजूद अपरिचित विषयों पर मीडिया पर भरोसा क्यों करते हैं।</li>
<li>विश्वसनीय ज्ञान अक्सर दुर्लभ होता है और विशेष क्षेत्रों में गहराई से निवेशित लोगों से आता है, लेकिन मनुष्य आमतौर पर सटीकता के बजाय सामाजिक और भावनात्मक प्रोत्साहनों से प्रेरित होते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733615">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा उस घटना को उजागर करती है जहाँ लोग उन विषयों पर लेखों की अशुद्धि को समझते हैं जिन्हें वे अच्छी तरह से जानते हैं, जिससे उन विषयों पर लेखों के प्रति संदेह उत्पन्न होता है जिन्हें वे नहीं जानते।</li>
<li>इसे अक्सर गेल-मैन अम्नेसिया प्रभाव के रूप में संदर्भित किया जाता है, जहां लोग एक लेख में गलतियों को भूल जाते हैं जब वे उसी प्रकाशन में अन्य लेख पढ़ते हैं।</li>
<li>बातचीत में गलत जानकारी के व्यापक प्रभावों और मीडिया तथा ऑनलाइन चर्चाओं में सटीक जानकारी की पहचान करने की चुनौतियों पर भी चर्चा की गई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rahulilango.com/coloring/">मैंने एक पहेली खेल बनाया है जो धीरे-धीरे मेरे पसंदीदा गणित रहस्यों से परिचय कराता है</a></h2>
<ul>
<li>इस खेल का उद्देश्य इंटरैक्टिव प्रश्नों और विचारों के माध्यम से गणित के प्रति जिज्ञासा जगाना है, न कि विस्तृत व्याख्याएं प्रदान करना।</li>
<li>तकनीकी विशेषताओं में पूर्णांक प्रतिच्छेदन बिंदु, टोपोजसन का उपयोग करके अर्ध-सटीक मानचित्र आरेखण, ग्राफ रंगने के लिए बैकट्रैकिंग एल्गोरिदम, और टर्फ.जेएस के साथ बहुभुज पहचान शामिल हैं।</li>
<li>समझौतों में खेल की प्रवाह को बनाए रखने के लिए शैक्षिक लिंक को विलंबित करना और मोबाइल-मित्रता सुनिश्चित करने के लिए सरल नक्शों का उपयोग करना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40740021">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक पहेली खेल को गणितीय रहस्यों को इंटरैक्टिव तरीके से प्रस्तुत करने के लिए बनाया गया था, जिसका उद्देश्य विस्तृत व्याख्याएं देने के बजाय जिज्ञासा को प्रज्वलित करना था।</li>
<li>तकनीकी पहलुओं में सटीक मानचित्रों के लिए टोपोजसन का उपयोग, ग्राफ रंगने के लिए बैकट्रैकिंग एल्गोरिदम, और लाइन सेगमेंट को बहुभुज में बदलने के लिए टर्फ.जेएस का उपयोग शामिल है।</li>
<li>इस खेल को अच्छी प्रतिक्रिया मिली है, उपयोगकर्ता इंटरैक्टिव लर्निंग अनुभव का आनंद ले रहे हैं और सुधार के लिए फीडबैक दे रहे हैं, जैसे कि बेहतर मोबाइल संगतता और स्पष्ट व्याख्याएं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://doi.org/10.1016/j.jasrep.2024.104636">स्पेन में पहली सदी के एक मकबरे में दुनिया की सबसे पुरानी सफेद शराब मिली</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40735743">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>दुनिया की सबसे पुरानी सफेद शराब को दक्षिणी स्पेन के कारमोना में पहली सदी के रोमन मकबरे में खोजा गया था।</li>
<li>राख के कलश में पाए गए लाल रंग के तरल रूप में यह शराब, तरल रूप में संरक्षित सबसे पुरानी प्राचीन शराब मानी जाती है।</li>
<li>शराब के संरक्षण का श्रेय एक उत्तम सील और स्थिर भूमिगत तापमान को दिया जाता है, भले ही मकबरा कई ऐतिहासिक घटनाओं का सामना कर चुका हो।</li>
</ul>
<h2><a href="https://osrd.fr/en/">ओएसआरडी: ओपन-सोर्स रेलवे डिज़ाइनर</a></h2>
<ul>
<li>रेलवे डिजाइन, क्षमता विश्लेषण, और समय सारणी के लिए एक ओपन-सोर्स वेब ऐप अब GitHub पर उपलब्ध है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में रेलवे बुनियादी ढांचा और समय सारणी डिजाइन, क्षमता विश्लेषण, संघर्ष का पता लगाना, और स्वचालित ट्रेन जोड़ के साथ अल्पकालिक योजना शामिल हैं।</li>
<li>यह परियोजना उपयोग, विकास और वितरण के लिए मुफ्त है, जिसमें सामूहिक निर्णय-निर्माण और कस्टम बुनियादी ढांचा प्रारूपों और संकेत प्रणाली के समर्थन पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733705">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>OSRD (ओपन-सोर्स रेलवे डिज़ाइनर) एक पेशेवर उपकरण है जो रेलवे डिज़ाइन के लिए उपयोग किया जाता है। इसे यूरोपीय संघ और फ्रांस का समर्थन प्राप्त है और इसे FOSDEM टॉक में भी प्रदर्शित किया गया है।</li>
<li>यह उपकरण कई संस्थाओं के बीच वास्तविक समय में सहयोग के लिए लक्षित है, जो वेब-आधारित दृष्टिकोण का उपयोग करके पहुंच और विस्तार की सुविधा प्रदान करता है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर को सहज बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, लेकिन इसमें रेलवे योजना की कुछ जानकारी की आवश्यकता हो सकती है; इसमें स्वचालित समय सारणी की मजबूती का आकलन करने जैसी विशेषताएं शामिल हैं, जो स्टोकेस्टिक सिमुलेशन का उपयोग करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/delusion-advanced-chemical-plastic-recycling-pyrolysis">उन्नत प्लास्टिक रीसाइक्लिंग का भ्रम</a></h2>
<ul>
<li>प्लास्टिक उद्योग प्लास्टिक कचरे के समाधान के रूप में पायरोलिसिस का समर्थन कर रहा है, जो एक ऐसी विधि है जो प्लास्टिक को उसके आणविक घटकों में तोड़ने के लिए गर्मी का उपयोग करती है।</li>
<li>दावों के बावजूद, पायरोलिसिस अप्रभावी है, जो न्यूनतम पुनर्नवीनीकरण प्लास्टिक और ज्यादातर गैर-पुनर्नवीनीकरण रसायन और ईंधन का उत्पादन करता है।</li>
<li>उद्योग जटिल लेखांकन का उपयोग करके उत्पादों की पुनर्नवीनीकरण सामग्री को बढ़ा-चढ़ाकर प्रस्तुत करता है, जिससे रासायनिक पुनर्चक्रण की प्रभावशीलता के बारे में उपभोक्ताओं को गुमराह किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737308">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>प्रोपब्लिका के लेख &#39;उन्नत प्लास्टिक रीसाइक्लिंग का भ्रम&#39; ने प्लास्टिक रीसाइक्लिंग की प्रभावशीलता पर बहस छेड़ दी है, जिसमें कुछ लोग तर्क देते हैं कि यह अधिक प्रदूषण का कारण बनता है और काफी हद तक अप्रभावी है।</li>
<li>प्रस्तावित विकल्पों में बेहतर प्रबंधित लैंडफिल, प्लास्टिक उपयोग को कम करना, और पैकेजिंग तकनीक में सुधार शामिल हैं, साथ ही प्रणालीगत बदलाव जैसे कि उत्पादकों पर कर लगाना ताकि कम प्लास्टिक उपयोग को प्रोत्साहित किया जा सके।</li>
<li>चर्चा में पर्यावरणीय चिंताओं को दूर करने के लिए सामूहिक कार्रवाई और बेहतर कचरा प्रबंधन प्रथाओं की आवश्यकता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://borischerny.com/javascript,/typescript/2024/06/19/ES-Modules-Are-A-Mess.html">एनपीएम और नोडजेएस को ईएस मॉड्यूल्स को उपयोग में आसान बनाने के लिए और अधिक प्रयास करना चाहिए</a></h2>
<ul>
<li>बोरिस चेर्नी के ब्लॉग में NodeJS और NPM में ES मॉड्यूल्स का उपयोग करने की कठिनाइयों पर प्रकाश डाला गया है, विशेष रूप से उन लोगों के लिए जो Python और Hack जैसी अन्य भाषाओं से लौट रहे हैं।</li>
<li>हालांकि कोड लोड समय को सुधारने के लिए ES मॉड्यूल्स को पेश किया गया था, उनकी स्वीकृति कम है, केवल 9-27% परियोजनाएं ही उनका उपयोग कर रही हैं और 6% से कम फाइलें उन्हें विशिष्ट एक्सटेंशनों के माध्यम से घोषित कर रही हैं।</li>
<li>चेरनी .mjs और .cjs एक्सटेंशनों को समाप्त करके पारिस्थितिकी तंत्र को सरल बनाने का प्रस्ताव रखते हैं, package.json में type=module को डिफ़ॉल्ट बनाने, लाइब्रेरीज़ को ES मॉड्यूल में अपग्रेड करने, और अंततः NodeJS में require और module.exports को चरणबद्ध तरीके से समाप्त करने का सुझाव देते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737508">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एनपीएम और नोडजेएस को ईएस मॉड्यूल्स के उपयोग को सरल बनाने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है ताकि व्यापक पुनर्गठन की आवश्यकता के बिना इसे अपनाना आसान हो सके।</li>
<li>Node.js 22 <code>--experimental-require-module</code> फ्लैग के साथ ES मॉड्यूल का समर्थन करता है, लेकिन कई परियोजनाओं के लिए यह परिवर्तन अभी भी चुनौतीपूर्ण बना हुआ है।</li>
<li>उपयोगकर्ता <code>importSync()</code> जैसे समाधान प्रस्तावित करते हैं ताकि CommonJS और ES मॉड्यूल के बीच की खाई को पाटा जा सके, जिससे पारिस्थितिकी तंत्र को आधुनिक बनाने के सर्वोत्तम दृष्टिकोण पर निरंतर बहस छिड़ी रहती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/06/20/inside-22734-steam-games/">कर्ल 22,734 स्टीम खेलों के अंदर है</a></h2>
<ul>
<li>SteamDB के अनुसार, cURL और libcurl का उपयोग 91,559 Steam खेलों में से 22,734 में किया जाता है, जो कुल शीर्षकों का 24.8% है।</li>
<li>यह डेटा गेमिंग उद्योग में cURL के महत्वपूर्ण अपनाने की पुष्टि करता है, जिसकी पहले अटकलें लगाई जा रही थीं लेकिन पुष्टि नहीं हुई थी।</li>
<li>खेलों में cURL के व्यापक उपयोग से इसके महत्व और डेवलपर्स के लिए एक उपकरण के रूप में इसकी विश्वसनीयता का पता चलता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737349">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कर्ल को 22,734 स्टीम गेम्स में एकीकृत किया गया है और यह अनरियल इंजन में डेस्कटॉप प्लेटफार्मों के लिए HTTP लाइब्रेरी है, जो गेमिंग उद्योग में इसके व्यापक उपयोग को दर्शाता है।</li>
<li>ब्लॉग पोस्ट में कर्ल एपीआई के डिज़ाइन पर चर्चा की गई है, जिसमें कुछ उपयोगकर्ता इसकी आलोचना कर रहे हैं जबकि अन्य इसकी कार्यक्षमता और विश्वसनीयता का समर्थन कर रहे हैं।</li>
<li>लाभदायक स्टूडियो से cURL परियोजना के लिए वित्तीय समर्थन की उल्लेखनीय कमी है, जो इसके उदार लाइसेंस के बावजूद ओपन-सोर्स परियोजनाओं के लिए योगदान सुरक्षित करने की चुनौतियों को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AiuniAI/Unique3D">यूनिक3डी: एकल छवि से 3डी जनरेशन</a></h2>
<ul>
<li>यूनिक3डी ने एक ऐसी विधि पेश की है जो केवल 30 सेकंड में एकल-दृश्य छवियों से उच्च-निष्ठा 3डी जाल उत्पन्न करती है, जिससे यह 3डी मॉडलिंग में एक महत्वपूर्ण प्रगति बन जाती है।</li>
<li>परियोजना अभी भी विकासाधीन है, जिसमें वज़न जारी करने, एक स्थानीय ग्रेडियो डेमो, एक विस्तृत ट्यूटोरियल, और विंडोज़ और डॉकर सहित विभिन्न प्लेटफार्मों के लिए समर्थन की योजनाएं शामिल हैं।</li>
<li>सेटअप निर्देश लिनक्स और विंडोज दोनों के लिए प्रदान किए गए हैं, और परियोजना अन्य उल्लेखनीय परियोजनाओं जैसे स्टेबल डिफ्यूजन और वंडर3डी से योगदान को स्वीकार करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40732490">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Unique3D एक नया उपकरण है जो एक ही छवि से 3D मॉडल बनाता है, जिससे तकनीकी उत्साही और 3D कलाकारों के बीच रुचि बढ़ रही है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि जबकि यह उपकरण &#39;उच्च गुणवत्ता&#39; का दावा करता है, इसमें उपयोगी टोपोलॉजी, रेटोपोलॉजी (रेटोपो), और यूवी अनव्रैपिंग जैसी आवश्यक विशेषताएं नहीं हैं, जो उत्पादन-गुणवत्ता वाले मॉडलों के लिए महत्वपूर्ण हैं।</li>
<li>चर्चा इस बात पर जोर देती है कि एआई उपकरणों को केवल शोध पत्रों में उच्च मानकों को प्राप्त करने के बजाय 3डी पेशेवरों की व्यावहारिक चिंताओं को संबोधित करने की आवश्यकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://beyondloom.com/blog/dither.html">एटकिन्सन डिथरिंग</a></h2>
<ul>
<li>1984 में जारी किया गया मूल मैकिन्टोश, 72 डीपीआई काले और सफेद डिस्प्ले के साथ 512x342 रिज़ॉल्यूशन की विशेषता रखता था, जो एक स्क्रॉलबार के साथ 80-स्तंभ टर्मिनल को रेंडर करने में सक्षम था।</li>
<li>इस डिस्प्ले पर ग्रेस्केल को सिमुलेट करने के लिए उपयोग की जाने वाली दो लोकप्रिय डिथरिंग तकनीकें हैं फ्लॉयड-स्टीनबर्ग और एटकिन्सन डिथरिंग, जिन दोनों के लिए आधुनिक उपयोग के लिए जावास्क्रिप्ट इम्प्लीमेंटेशन उपलब्ध हैं।</li>
<li>फ्लॉयड-स्टीनबर्ग डिथरिंग क्वांटाइजेशन त्रुटियों को पड़ोसी पिक्सल्स में वितरित करता है, जबकि एटकिन्सन डिथरिंग, जिसे बिल एटकिन्सन द्वारा विकसित किया गया था, त्रुटि को एक व्यापक पैटर्न में फैलाता है, जिससे त्रुटि का 3/4 हिस्सा संरक्षित रहता है और समृद्ध कंट्रास्ट मिलता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40739710">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एटकिंसन डिथरिंग, जो कि सीमित रंग पैलेट के साथ छवियाँ बनाने के लिए उपयोग की जाने वाली एक तकनीक है, इसके ऐतिहासिक और आधुनिक अनुप्रयोगों के लिए चर्चा की जा रही है।</li>
<li>यह तकनीक, जिसे मूल रूप से मैकिन्टोश के लिए विकसित किया गया था, कम-रंग वाले वातावरण में छवि गुणवत्ता बनाए रखने की क्षमता के लिए प्रशंसित है, जैसे कि प्रारंभिक कंप्यूटर डिस्प्ले और आधुनिक ई-इंक स्क्रीन।</li>
<li>चर्चा विभिन्न क्षेत्रों में डिथरिंग की निरंतर प्रासंगिकता को उजागर करती है, जिसमें डिजिटल वीडियो प्लेबैक, प्रिंट मीडिया, और रेट्रो गेमिंग शामिल हैं, और इसके रंग बैंडिंग और पोस्टराइजेशन जैसी समस्याओं को रोकने में इसकी भूमिका पर जोर देती है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ईयू परिषद ने चैट नियंत्रण पर मतदान वापस ले लिया है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%88%E0%A4%AF%E0%A5%82%20%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B7%E0%A4%A6%20%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%9A%E0%A5%88%E0%A4%9F%20%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A3%20%E0%A4%AA%E0%A4%B0%20%E0%A4%AE%E0%A4%A4%E0%A4%A6%E0%A4%BE%E0%A4%A8%20%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%AA%E0%A4%B8%20%E0%A4%B2%E0%A5%87%20%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2020%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/19&#39;</h2>
<h1>2024-06-19</h1>
<h2><a href="https://kidpix.app">किडपिक्स</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723220">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>KidPix (kidpix.app) को 809 अंकों के साथ महत्वपूर्ण ध्यान मिला, जिससे 90 के दशक की शुरुआत में इसके उपयोग और बचपन की रचनात्मकता पर इसके प्रभाव के बारे में पुरानी यादें ताजा हो गईं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने पेंसिल और लाइन टूल्स पर अल्फा किनारों को स्मूथ करने जैसी तकनीकी समस्याओं पर चर्चा की, और समाधान के रूप में एंटी-अलियासिंग को बंद करने या विशिष्ट CSS गुणों का उपयोग करने का सुझाव दिया।</li>
<li>बातचीत में मूल निर्माता क्रेग हिकमैन, उनके डिजिटल कला पर प्रभाव, और उपकरण के नाम की उपयुक्तता पर भी चर्चा की गई, जिससे किडपिक्स की स्थायी विरासत को उजागर किया गया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssi.inc">सेफ सुपरइंटेलिजेंस इंक.</a></h2>
<ul>
<li>सेफ सुपरइंटेलिजेंस इंक. (एसएसआई) पहला ऐसा प्रयोगशाला है जो केवल सुरक्षित सुपरइंटेलिजेंस के निर्माण के लिए समर्पित है, जो उन्नत इंजीनियरिंग और वैज्ञानिक अनुसंधान के माध्यम से सुरक्षा और क्षमताओं दोनों को संबोधित करता है।</li>
<li>कंपनी का उद्देश्य सुरक्षा सुनिश्चित करते हुए सुपरइंटेलिजेंस क्षमताओं को तेजी से आगे बढ़ाना है, और इसका मिशन और व्यापार मॉडल इस लक्ष्य के अनुरूप है।</li>
<li>पैलो ऑल्टो और तेल अवीव में स्थित, एसएसआई शीर्ष तकनीकी प्रतिभाओं की भर्ती करता है ताकि एक विशेष टीम का गठन किया जा सके जो विशेष रूप से इस महत्वपूर्ण चुनौती पर केंद्रित हो।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40730156">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सेफ सुपरइंटेलिजेंस इंक. (ssi.inc) एक उन्नत एआई आर्किटेक्चर विकसित कर रहा है जिसे पैनॉप्टिक कंप्यूट्रोनियम कैथेड्रल™ कहा जाता है और यह सार्वजनिक घोषणाओं की तुलना में कोडिंग को प्राथमिकता देता है।</li>
<li>कंपनी उन लोगों के लिए नौकरी के अवसर पोस्ट करने की योजना बना रही है जो उनकी तकनीकी प्रगति में योगदान देने में रुचि रखते हैं।</li>
<li>एक वास्तव में सुरक्षित एआई बनाने की व्यवहार्यता और सुरक्षा के बारे में लगातार बहसें चल रही हैं, जिसमें कुछ लोग इसमें शामिल व्यावहारिकता और संभावित जोखिमों पर सवाल उठा रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dylanaraps">Neofetch डेवलपर ने अपने सभी रिपॉजिटरी को संग्रहित किया: &#39;खेती करने का काम शुरू कर दिया है&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40726974">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Neofetch, एक लोकप्रिय कमांड-लाइन सिस्टम जानकारी उपकरण के डेवलपर ने, सभी अपने रिपॉजिटरी को संग्रहित कर दिया है, यह कहते हुए कि वह अब खेती में नया करियर बना रहे हैं।</li>
<li>इस कदम ने खेती की चुनौतियों और रोमांटिक दृष्टिकोणों के बारे में चर्चाओं को जन्म दिया है, जिसमें कुछ उपयोगकर्ता अपने तकनीकी जीवन से ग्रामीण जीवन में परिवर्तन के अनुभव साझा कर रहे हैं।</li>
<li>इस घोषणा ने तकनीकी समुदाय के भीतर महत्वपूर्ण रुचि और बहस को जन्म दिया है, जो तकनीकी पेशेवरों द्वारा जीवनशैली में बदलाव की व्यापक प्रवृत्ति को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/posts/chat-control/">ईयू परिषद गुरुवार को चैट स्कैनिंग प्रस्ताव पर मतदान करेगी</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय संघ का चैट कंट्रोल 2.0 प्रस्ताव सभी निजी संचारों की स्कैनिंग को अनिवार्य करने का प्रयास करता है ताकि बाल यौन शोषण सामग्री (CSEM) का पता लगाया जा सके, जिससे डिजिटल गोपनीयता प्रभावी रूप से समाप्त हो जाएगी।</li>
<li>यूरोपीय संसद इस प्रस्ताव का विरोध करती है, न्यायिक वारंट के साथ लक्षित निगरानी और अंत-से-अंत एन्क्रिप्शन के संरक्षण की वकालत करती है।</li>
<li>नागरिकों, हितधारकों और विभिन्न यूरोपीय संघ सरकारों से महत्वपूर्ण विरोध उत्पन्न हुआ है, जो लोगों से अपने प्रतिनिधियों से संपर्क करने का आग्रह कर रहे हैं ताकि प्रस्ताव को अपनाने से रोका जा सके।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40725983">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूरोपीय संघ परिषद एक चैट स्कैनिंग प्रस्ताव पर मतदान करने वाली है, जिसने गोपनीयता, लोकतंत्र और यूरोपीय संघ के भीतर राष्ट्रीय सरकारों की भूमिकाओं के बारे में बहस छेड़ दी है।</li>
<li>आलोचकों का कहना है कि यह प्रस्ताव बड़े पैमाने पर निगरानी और सेंसरशिप का कारण बन सकता है, जबकि समर्थकों का तर्क है कि यह बाल संरक्षण के लिए आवश्यक है।</li>
<li>यह स्थिति यूरोपीय संघ की राजनीति की जटिल प्रकृति और राष्ट्रीय तथा ईयू-स्तरीय निर्णय-निर्माण के बीच चल रहे तनाव को उजागर करती है, जिसमें नागरिकों से अपने प्रतिनिधियों के समक्ष अपनी राय व्यक्त करने का आग्रह किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723302">संदेश कतार-आधारित आर्किटेक्चर अब कम लोकप्रिय क्यों लगते हैं?</a></h2>
<ul>
<li>2000 के दशक के अंत और 2010 के दशक की शुरुआत में, अमेज़न SQS, RabbitMQ, और ZeroMQ जैसे संदेश कतारों का उपयोग करके वितरित प्रणालियों के निर्माण के लिए काफी उत्साह था।</li>
<li>वर्तमान में संदेश कतारों के बारे में चर्चा में गिरावट का कारण Redis द्वारा कई उपयोग मामलों को संबोधित करना, उच्च पैमाने को संभालने वाले बेहतर डेटाबेस, और यह एहसास हो सकता है कि संदेश कतार-आधारित आर्किटेक्चर हमेशा अपेक्षाओं को पूरा नहीं कर सकते।</li>
<li>हालांकि प्रचार कम हो गया है, संदेश कतारें अभी भी व्यापक रूप से उपयोग की जाती हैं, हालांकि तकनीक परिपक्व हो गई है और इसके बारे में लिखना कम रोमांचक हो गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723302">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>संदेश कतार-आधारित आर्किटेक्चर, जो 2000 के दशक के अंत और 2010 के शुरुआती वर्षों में लोकप्रिय थे, कई कारणों से रुचि में गिरावट देखी गई है।</li>
<li>रेडिस और काफ्का ने कई उपयोग मामलों को संभाल लिया है, जिसमें रेडिस कैशिंग को संभालता है और काफ्का उच्च-स्तरीय अनुप्रयोगों के लिए पसंद किया जाता है।</li>
<li>आधुनिक डेटाबेस और संदेश कतारों की सीमाओं की समझ ने वैकल्पिक दृष्टिकोणों को जन्म दिया है, जिससे यह तकनीक परिपक्व हो गई है और चर्चा के लिए कम रोमांचक हो गई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/6/18/this-bridge-should-have-been-closed-years-before-it-collapsed">फर्न होलो ब्रिज को गिरने से कई साल पहले ही बंद कर देना चाहिए था</a></h2>
<ul>
<li>पिट्सबर्ग में फर्न हॉलो ब्रिज 28 जनवरी, 2022 को ढह गया, जो एक दशक से अधिक समय से &#39;खराब स्थिति&#39; में था, बावजूद इसके कि कई निरीक्षण और मरम्मत की सिफारिशें की गई थीं।</li>
<li>फरवरी 2024 की एनटीएसबी रिपोर्ट में पुल निरीक्षण और रखरखाव में प्रणालीगत खामियों को उजागर किया गया, जिसमें खराब जल निकासी के कारण गंभीर जंग लगना और भार रेटिंग का कम आकलन शामिल था।</li>
<li>ढहने का कारण एक जंग लगी टाई प्लेट थी, और NTSB की जांच में मरम्मत की सिफारिशों पर अनुपालन की कमी और निरीक्षण टीमों और पुल मालिकों के बीच खराब संचार का खुलासा हुआ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40725214">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फर्न हॉलो ब्रिज का ढहना अमेरिका में संरचनात्मक रूप से कमजोर पुलों की गंभीर समस्या को उजागर करता है, जिसमें 2023 में 42,391 ऐसे पुलों की पहचान की गई है।</li>
<li>निरीक्षणों में समस्याओं को उजागर करने के बावजूद, पुल अचानक गिरने तक खुला रहा, जो बेहतर बुनियादी ढांचे की प्राथमिकता और रखरखाव की आवश्यकता की ओर इशारा करता है।</li>
<li>एनटीएसबी रिपोर्ट और वीडियो भविष्य की घटनाओं को रोकने के लिए इंजीनियरिंग और संगठनात्मक विफलताओं को संबोधित करने पर जोर देते हैं, जबकि अपर्याप्त बुनियादी ढांचा वित्तपोषण और नए निर्माण के साथ रखरखाव को संतुलित करने की व्यापक चुनौतियों के बीच।</li>
</ul>
<h2><a href="https://amphi.ai/">ओपन सोर्स पायथन ईटीएल</a></h2>
<ul>
<li>Amphi एक पायथन-आधारित ETL (एक्सट्रैक्ट, ट्रांसफॉर्म, लोड) टूल है जो कम-कोड डेटा इंटीग्रेशन, एक्सट्रैक्शन और प्रिपरेशन के लिए डिज़ाइन किया गया है, और यह CSV और JSON जैसे फॉर्मेट्स को सपोर्ट करता है।</li>
<li>यह डेटा पाइपलाइनों को डिज़ाइन करने के लिए एक ग्राफिकल इंटरफ़ेस प्रदान करता है, देशी पायथन कोड उत्पन्न करता है जिसे कहीं भी तैनात किया जा सकता है, और डेटा को स्थानीय रूप से प्रोसेस करके डेटा गोपनीयता सुनिश्चित करता है।</li>
<li>अंफी वर्तमान में जुपिटरलैब में सार्वजनिक बीटा के लिए उपलब्ध है, जो कम-कोड विकास, हाइब्रिड परिनियोजन, और सामुदायिक सहयोग को बढ़ावा देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723356">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Amphi.ai एक लो-कोड ETL (एक्सट्रैक्ट, ट्रांसफॉर्म, लोड) टूल है जो डिप्लॉयमेंट के लिए पायथन कोड जनरेट करता है, और यह एक वेब ऐप या JupyterLab एक्सटेंशन के रूप में उपलब्ध है।</li>
<li>यह फ़ाइल एकीकरण, डेटा तैयारी, माइग्रेशन, और एआई पाइपलाइनों का समर्थन करता है, और उपयोगकर्ता इसके पायथन कोड जनरेशन और JupyterLab एकीकरण की प्रशंसा करते हैं।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि Amphi.ai जैसे लो-कोड टूल्स जटिल ETL आवश्यकताओं के लिए उपयुक्त नहीं हो सकते हैं, और यह ओपन-सोर्स नहीं है, बल्कि Elastic License v2 के तहत लाइसेंस प्राप्त है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/18/amazon-fine-labor-law-california/">कैलिफोर्निया में श्रम कानून तोड़ने के लिए अमेज़न पर $5.9 मिलियन का जुर्माना लगाया गया</a></h2>
<ul>
<li>कैलिफोर्निया ने वेयरहाउस कोटा कानून का उल्लंघन करने के लिए अमेज़न पर $5.9 मिलियन का जुर्माना लगाया, जो श्रमिकों को उनकी स्वास्थ्य और सुरक्षा को खतरे में डालने वाली अत्यधिक कार्य गति से बचाता है।</li>
<li>लॉस एंजिल्स के पास स्थित दो अमेज़न सुविधाओं में जांच से पता चला कि कंपनी ने कर्मचारियों को उनके कार्य कोटा के बारे में सूचित नहीं किया, जिसके परिणामस्वरूप रेडलैंड और मोरेनो वैली सुविधाओं के लिए क्रमशः $1.2 मिलियन और $4.7 मिलियन के जुर्माने लगाए गए।</li>
<li>अमेज़न ने इन आरोपों का खंडन किया है और अपील की है, जबकि इसके कार्यस्थल प्रथाओं के लिए निरंतर जांच का सामना कर रहा है, अन्य राज्यों में समान कानून उभर रहे हैं और एक प्रस्तावित संघीय विधेयक भी है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40722155">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कैलिफोर्निया के दो गोदामों में कर्मचारियों को उत्पादकता कोटा न बताने के लिए अमेज़न पर $5.9 मिलियन का जुर्माना लगाया गया, जिससे राज्य श्रम कानून का उल्लंघन हुआ।</li>
<li>इस जुर्माने ने इसकी पर्याप्तता पर बहस छेड़ दी है, कुछ लोगों का तर्क है कि इसे अमेज़न की विशाल राजस्व के अनुपात में होना चाहिए ताकि यह एक निवारक के रूप में काम कर सके।</li>
<li>चर्चा श्रम अधिकारों, कॉर्पोरेट जवाबदेही, और वर्तमान नियामक उपायों की प्रभावशीलता जैसे व्यापक मुद्दों तक फैली हुई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ChatGPT/comments/1diljf2/google_gemini_tried_to_kill_me/">गूगल जेमिनी ने मुझे मारने की कोशिश की</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40724283">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक Reddit पोस्ट में Google Gemini, एक जनरेटिव एआई, के खतरों पर चर्चा की गई है, जब उसने एक विषाक्त मशरूम की गलत पहचान की, जिससे महत्वपूर्ण जानकारी के लिए बड़े भाषा मॉडल (LLMs) पर निर्भर रहने के जोखिमों को उजागर किया गया।</li>
<li>वार्तालाप इस बात पर जोर देता है कि LLMs संभावित रूप से सही लेकिन गलत उत्तर उत्पन्न कर सकते हैं, जिससे संभावित हानिकारक परिणामों से बचने के लिए मानव सत्यापन की आवश्यकता होती है।</li>
<li>यह पोस्ट जिम्मेदार एआई उपयोग के महत्व और व्यवसायों के लिए एआई आउटपुट की जांच सुनिश्चित करने की आवश्यकता को रेखांकित करती है ताकि ग्राहक को नुकसान और संभावित कानूनी मुद्दों को रोका जा सके।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sandofsky.com/lambda-school/">लैम्ब्डा स्कूल में तेज़ अपराध</a></h2>
<ul>
<li>प्रारंभिक सफलता: 2017 में शुरू हुआ लैम्ब्डा स्कूल अपने आय साझा समझौता (आईएसए) मॉडल के साथ तेजी से लोकप्रिय हुआ, जिससे इसे महत्वपूर्ण वेंचर कैपिटल प्राप्त हुआ।</li>
<li>पतन: 2020 में लीक हुई संचार ने खराब नौकरी प्लेसमेंट दरों और वित्तीय अस्थिरता को उजागर किया, जिससे छात्रों और निवेशकों को गुमराह करने के आरोप लगे।</li>
<li>पुनर्ब्रांडिंग और गिरावट: &#39;द ब्लूम इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोलॉजी&#39; के रूप में पुनर्ब्रांडिंग के बाद भी, कंपनी संघर्ष करती रही, कई छंटनियों, कार्यकारी प्रस्थान और चल रहे कानूनी मुद्दों का सामना करती रही।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40729501">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लैम्ब्डा स्कूल को उपयुक्त छात्रों को खोजने, बूटकैंप के दावों के प्रति संदेह, और कार्यक्रम की संरचना और शिक्षण विधियों से संबंधित समस्याओं जैसी चुनौतियों का सामना करना पड़ा।</li>
<li>स्कूल के आय साझाकरण समझौतों (ISAs) की आलोचना शोषणकारी और भ्रामक होने के कारण की गई, जिससे पूर्व प्रशिक्षकों और छात्रों के बीच मिश्रित अनुभव उत्पन्न हुए।</li>
<li>व्यापक चर्चा ने कोडिंग शिक्षा की जटिलताओं और यथार्थवादी अपेक्षाओं तथा बेहतर समर्थन प्रणालियों की आवश्यकता पर जोर दिया।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.apnic.net/2024/06/18/off-path-tcp-hijacking-in-nat-enabled-wi-fi-networks/">एनएटी-सक्षम वाई-फाई नेटवर्क में ऑफ-पाथ टीसीपी हाईजैकिंग</a></h2>
<ul>
<li>युशियांग यांग और उनके सहयोगियों द्वारा किए गए शोध से वाई-फाई नेटवर्क में कमजोरियों का पता चलता है, विशेष रूप से राउटर NAT (नेटवर्क एड्रेस ट्रांसलेशन) हैंडलिंग में, जो ऑफ-पाथ TCP हाईजैकिंग की अनुमति देता है।</li>
<li>अध्ययन, जिसे NDSS 2024 द्वारा स्वीकार किया गया, ने 30 निर्माताओं के 67 राउटर्स का परीक्षण किया, जिसमें 52 को असुरक्षित पाया गया, और 93 वास्तविक-विश्व वाई-फाई नेटवर्क में से 75 को संवेदनशील के रूप में पहचाना।</li>
<li>शमन रणनीतियों में रैंडम पोर्ट आवंटन, रिवर्स पाथ सत्यापन, और टीसीपी विंडो जांच शामिल हैं, कुछ निर्माताओं ने पहले ही निष्कर्षों के जवाब में पैच जारी कर दिए हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723150">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सीवीई-2022-32296 पर एक श्वेतपत्र NAT-सक्षम वाई-फाई नेटवर्क में एक ऑफ-पाथ TCP हाइजैकिंग भेद्यता को उजागर करता है, जिसे लिनक्स 5.17.9 में ठीक किया गया था।</li>
<li>शमन में rp_filter को सक्षम करना, Firefox में HTTPS का उपयोग करना, रैंडम NAT पोर्ट आवंटन, रिवर्स पाथ वैलिडेशन, और TCP विंडो चेकिंग शामिल हैं।</li>
<li>चर्चा में राउटर्स पर कमजोरियों के प्रभाव, NAT की भूमिका, और IPSec या TLS जैसे एन्क्रिप्शन विधियों के महत्व पर जोर दिया गया है, जिसमें कुछ लोग कई-से-एक NAT समस्याओं से बचने के लिए IPv6 में स्थानांतरण का सुझाव दे रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Space_Engineering_Technology/Monitoring_marine_litter_from_space_is_now_a_reality">अंतरिक्ष से समुद्री कचरे की निगरानी अब एक वास्तविकता है</a></h2>
<ul>
<li>नेचर कम्युनिकेशंस में रिपोर्ट के अनुसार, एक नई ईएसए डिस्कवरी अध्ययन ने महासागर में तैरते प्लास्टिक कचरे की निगरानी के लिए उपग्रहों का उपयोग करने की संभावना को प्रदर्शित किया है।</li>
<li>अध्ययन ने छह वर्षों में 300,000 उपग्रह छवियों का उपयोग करके भूमध्य सागर को स्कैन किया, जिससे हजारों घने प्लास्टिक पैचों की पहचान की गई, और अब तक का सबसे व्यापक समुद्री कचरा प्रदूषण का मानचित्र तैयार किया गया।</li>
<li>निष्कर्ष विशेष सेंसरों को तैनात करने की संभावनाओं को उजागर करते हैं, जो निगरानी क्षमताओं को बढ़ा सकते हैं और तेल रिसाव का पता लगाने और खोज और बचाव अभियानों में भी लाभकारी हो सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40726426">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>अंतरिक्ष से समुद्री कचरे की निगरानी अब संभव है, जिससे महासागर प्रदूषण की ट्रैकिंग और जवाबदेही में सुधार हो रहा है।</li>
<li>सेंटिनल-2 मिशन, जो वैश्विक भूमि सतहों और तटीय जल को कवर करता है, एक महत्वपूर्ण प्रगति का प्रतिनिधित्व करता है, हालांकि खुले महासागरों की निगरानी में चुनौतियाँ बनी रहती हैं।</li>
<li>महासागर प्रदूषण की दृश्यता बढ़ गई है, जो राजनीतिक, बुनियादी ढांचे और शैक्षिक चुनौतियों के बावजूद व्यापक समाधान की आवश्यकता पर जोर देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/niedev/RTranslator">मैंने एक ओपन सोर्स और स्थानीय अनुवाद ऐप बनाया है</a></h2>
<ul>
<li>एक डेवलपर ने एंड्रॉइड के लिए एक साथ अनुवाद ऐप बनाया, शुरू में मुफ्त, उच्च-गुणवत्ता वाले समाधानों की कमी के कारण गूगल की एपीआई का उपयोग किया।</li>
<li>विश्वविद्यालय के बाद, डेवलपर ने ऐप को अपडेट किया ताकि वह स्पीच रिकग्निशन के लिए OpenAI के Whisper और अनुवाद के लिए Meta के NLLB का उपयोग कर सके, दोनों को स्थानीय रूप से चलाया गया, जिससे यह मुफ्त और ओपन-सोर्स हो गया।</li>
<li>ऐप वर्तमान में बीटा में है, और डेवलपर उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया की तलाश कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40722317">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक ओपन-सोर्स, स्थानीय अनुवाद ऐप एंड्रॉइड के लिए विकसित किया गया है, जो प्रारंभ में गूगल की एपीआई का उपयोग कर रहा था लेकिन अब स्पीच रिकग्निशन के लिए OpenAI के Whisper और अनुवाद के लिए Meta के NLLB का उपयोग कर रहा है, दोनों ही स्थानीय रूप से चल रहे हैं।</li>
<li>ऐप बीटा में है, और डेवलपर प्रतिक्रिया की तलाश में है, जिसमें गोपनीयता नीति को अपडेट करने और कुछ उपकरणों पर टीटीएस (टेक्स्ट-टू-स्पीच) प्रारंभिक मुद्दों को संबोधित करने की योजना है।</li>
<li>भविष्य में सुधारों में उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस (UI) को बेहतर बनाना और यदि पर्याप्त समर्थन मिलता है तो संभावित रूप से एक iOS संस्करण जारी करना शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-senate-passes-bill-support-advanced-nuclear-energy-deployment-2024-06-19/">अमेरिकी सीनेट ने उन्नत परमाणु ऊर्जा तैनाती का समर्थन करने वाला विधेयक पारित किया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40724201">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>अमेरिकी सीनेट ने उन्नत परमाणु ऊर्जा की तैनाती का समर्थन करने के लिए एक विधेयक पारित किया है, जिसका उद्देश्य नियामक बाधाओं को कम करना और इसके उपयोग को बढ़ावा देना है।</li>
<li>कोयले के साथ ऐतिहासिक प्रतिस्पर्धा और वर्तमान में सस्ती सौर ऊर्जा के प्रभुत्व के बावजूद, समर्थकों का मानना है कि विनियमन में ढील और तकनीकी प्रगति परमाणु ऊर्जा को प्रतिस्पर्धी बना सकती है।</li>
<li>अब यह विधेयक राष्ट्रपति बाइडेन के हस्ताक्षर की प्रतीक्षा कर रहा है, जबकि आलोचकों का तर्क है कि परमाणु ऊर्जा महंगी और जटिल बनी हुई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/germany/news/eso2409/">खगोलविदों ने वास्तविक समय में एक ब्लैक होल को जागते हुए देखा</a></h2>
<ul>
<li>ईएसओ (यूरोपीय दक्षिणी वेधशाला) विश्व स्तरीय वेधशालाओं को डिजाइन और संचालित करके वैश्विक खगोलीय अनुसंधान का समर्थन करता है, जिसका मुख्यालय जर्मनी में है और दूरबीनें चिली में स्थित हैं।</li>
<li>हाल ही में खगोल विज्ञान और खगोल भौतिकी में प्रकाशित एक अध्ययन में आकाशगंगा SDSS1335+0728 की अचानक चमक बढ़ने का अवलोकन किया गया, जो संभवतः एक विशाल ब्लैक होल के सक्रिय होने के कारण हुआ, और इस प्रकार की घटना का यह पहला वास्तविक समय में अवलोकन है।</li>
<li>यह खोज, जिसे पहली बार दिसंबर 2019 में देखा गया था, वैज्ञानिकों को लगातार आकर्षित कर रही है क्योंकि यह आकाशगंगा चमकती रहती है, जिससे ब्लैक होल के व्यवहार के बारे में नई जानकारियाँ मिल रही हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40727022">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>खगोलविदों ने आकाशगंगा SDSS1335+0728 में एक ब्लैक होल को अचानक सक्रिय होते हुए देखा है, जो गैस और ऊर्जा उत्सर्जित कर रहा है, जिससे यह संकेत मिलता है कि यह &#39;जाग&#39; रहा है।</li>
<li>यह घटना, जो 300 मिलियन प्रकाश-वर्ष दूर हो रही है, विभिन्न वेधशालाओं का उपयोग करके वास्तविक समय में अध्ययन की जा रही है, और सिद्धांत की पुष्टि के लिए आगे के अवलोकनों की आवश्यकता है।</li>
<li>इस खोज ने वैज्ञानिक समुदाय के बीच ब्लैक होल और ब्रह्मांडीय घटनाओं की प्रकृति पर चर्चाओं और बहसों को जन्म दिया है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="किडपिक्स" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%95%E0%A4%BF%E0%A4%A1%E0%A4%AA%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B8&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2019%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/18&#39;</h2>
<h1>2024-06-18</h1>
<h2><a href="https://threema.ch/en/blog/posts/stop-chat-control">चैट नियंत्रण को अभी रोका जाना चाहिए</a></h2>
<ul>
<li>ईयू आयोग का &#39;चैट नियंत्रण&#39; प्रस्ताव बड़े पैमाने पर निगरानी को लागू करने का लक्ष्य रखता है, जिससे नागरिकों की गोपनीयता और डेटा सुरक्षा से समझौता हो सकता है।</li>
<li>यदि पारित हो जाता है, तो यह सेवा प्रदाताओं को बाल यौन शोषण सामग्री (CSAM) के लिए संदेशों को स्कैन करने की आवश्यकता होगी, लेकिन आलोचकों का तर्क है कि यह अपराधियों के खिलाफ अप्रभावी है और लोकतंत्र के लिए हानिकारक है।</li>
<li>थ्रीमा, एक सुरक्षित संचार सेवा, इस प्रस्ताव का विरोध करती है और अनुपालन से बचने के लिए यूरोपीय संघ छोड़ सकती है, जो संभावित दुरुपयोग और गोपनीयता समर्थकों के विरोध को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715449">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटरनेट गोपनीयता को विनियमित करने के लिए एक वैश्विक प्रणाली को लागू करने में गोपनीयता समर्थकों और तकनीकी कंपनियों से काफी प्रतिरोध का सामना करना पड़ेगा।</li>
<li>ऐसी प्रणाली को वैश्विक स्तर पर लागू करना लगभग असंभव है क्योंकि विभिन्न देशों में गोपनीयता और इंटरनेट स्वतंत्रता के प्रति प्रतिबद्धता के स्तर में भिन्नता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://freiheitsrechte.org/en/themen/digitale-grundrechte/chatkontrolle">चैट नियंत्रण: मौलिक अधिकारों के साथ असंगत (2022)</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय संघ आयोग का मसौदा चैट नियंत्रण विनियमन बाल यौन हिंसा से लड़ने का लक्ष्य रखता है, लेकिन मौलिक अधिकारों के बारे में महत्वपूर्ण चिंताएं उठाता है।</li>
<li>मुख्य मुद्दों में गोपनीयता उल्लंघन, स्वतंत्र अभिव्यक्ति पर ठंडा प्रभाव, त्रुटिपूर्ण फ़िल्टरिंग दायित्व, वेबसाइट ब्लॉकिंग, और अनिवार्य आयु सत्यापन शामिल हैं।</li>
<li>जीएफएफ का तर्क है कि ये उपाय यूरोपीय संघ के मौलिक अधिकारों के चार्टर का उल्लंघन करते हैं और मसौदा विनियमन पर पुनर्विचार की मांग करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715695">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूरोपीय संसद एक &quot;चैट नियंत्रण&quot; कानून पर बहस कर रही है जो मौलिक अधिकारों का उल्लंघन कर सकता है, जिसके तहत उपयोगकर्ताओं को छवियों और वीडियो भेजने के लिए सहमति देनी होगी।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि यह प्रस्ताव यूरोपीय संघ के जीडीपीआर सिद्धांतों का विरोधाभास करता है और जबरन सहमति की स्थिति पैदा कर सकता है, जिससे गोपनीयता और सरकारी अतिक्रमण के बारे में चिंताएं बढ़ सकती हैं।</li>
<li>यह कानून जल्द ही यूरोपीय परिषद द्वारा पारित किया जा सकता है, जिससे बड़े पैमाने पर निगरानी की आशंकाएं उत्पन्न हो रही हैं और व्यक्तिगत अधिकारों की सुरक्षा के प्रति यूरोपीय संघ की प्रतिबद्धता पर सवाल उठ रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/council-to-greenlight-chat-control-take-action-now/">ईयू कल चैट नियंत्रण को मंजूरी देगा</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय संघ परिषद 20 जून 2024 को चैट नियंत्रण पर मतदान करने वाली है, जिसमें निजी संचार की सामूहिक खोज शामिल है।</li>
<li>यूरोपीय चुनावों के तुरंत बाद मतदान का समय जनता की जांच से बचने के प्रयास के रूप में देखा जा रहा है।</li>
<li>नागरिक समाज से आग्रह किया जाता है कि वे तुरंत कार्रवाई करें, अपनी सरकारों से संपर्क करें, ऑनलाइन जागरूकता बढ़ाएं, और विरोध प्रदर्शन आयोजित करें, क्योंकि वर्तमान मसौदा अस्वीकार्य माना जा रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710993">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूरोपीय संघ &#39;चैट नियंत्रण&#39; को मंजूरी देने के लिए तैयार है, जो एक विनियमन है जिसमें Reddit, Twitter, Discord, और Steam जैसे प्लेटफार्मों पर सभी प्रत्यक्ष संदेशों को CSAM (बाल यौन शोषण सामग्री) के लिए स्कैन करने की आवश्यकता होगी।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि यह उपाय अभूतपूर्व है और संभवतः अप्रभावी है, क्योंकि अपराधी निजी सेवाओं की ओर पलायन कर सकते हैं, और यह महत्वपूर्ण गोपनीयता और अतिरेक चिंताओं को जन्म देता है।</li>
<li>सिग्नल फाउंडेशन ने घोषणा की है कि यदि इस नियम को लागू किया गया तो वह यूरोपीय संघ से बाहर निकल जाएगी, जिससे इस प्रस्ताव की विवादास्पद प्रकृति उजागर होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/posts/2024-06-17-htmx-2-0-0-is-released/">एचटीएमएक्स 2.0.0 जारी किया गया है</a></h2>
<ul>
<li>htmx 2.0.0 जारी कर दिया गया है, जिसमें इंटरनेट एक्सप्लोरर के लिए समर्थन समाप्त कर दिया गया है और कुछ डिफ़ॉल्ट सेटिंग्स को सख्त कर दिया गया है, बिना मुख्य कार्यक्षमता या API को बदले।</li>
<li>मुख्य बदलावों में एक्सटेंशनों को एक नए रिपॉजिटरी में स्थानांतरित करना, अप्रचलित गुणों को हटाना, और HTTP DELETE अनुरोध हैंडलिंग को संशोधित करना शामिल है।</li>
<li>रिलीज़ को 1 जनवरी, 2025 तक NPM में नवीनतम के रूप में चिह्नित नहीं किया जाएगा, ताकि अपग्रेड को मजबूर न किया जा सके; तब तक संस्करण 1.x नवीनतम रहेगा।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40709769">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एचटीएमएक्स 2.0.0 जारी किया गया है, जिसमें सफाई और इंटरनेट एक्सप्लोरर (आईई) के लिए समर्थन को हटाना शामिल है, बजाय इसके कि इसमें कोई प्रमुख नई विशेषताएं हों।</li>
<li>डेवलपर्स htmx की प्रशंसा कर रहे हैं क्योंकि यह वेब विकास को सरल बना रहा है, एक उपयोगकर्ता ने 500 लाइनों के जावास्क्रिप्ट (JS) को कुछ htmx गुणों से बदल दिया, जिससे दक्षता और आनंद में वृद्धि हुई है।</li>
<li>रिलीज़ ने संभावित सुधारों और अन्य उपकरणों के साथ तुलना पर चर्चाओं को जन्म दिया है, जिससे जटिल JS फ्रेमवर्क पर निर्भरता को कम करने में htmx की भूमिका को उजागर किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cyberscarecrow.com/">साइबर बिजूका</a></h2>
<ul>
<li>स्केयरक्रो एक साइबर सुरक्षा उपकरण है जो वर्तमान में अपने अल्फा चरण में है, जिसे आपके कंप्यूटर की पृष्ठभूमि में चलाने के लिए डिज़ाइन किया गया है ताकि वायरस और मैलवेयर को रोका जा सके।</li>
<li>यह विंडोज 10 और 11 पर डाउनलोड के लिए उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715250">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>साइबर स्केयरक्रो एक उपकरण है जो नकली प्रक्रियाएँ और रजिस्ट्री प्रविष्टियाँ बनाता है ताकि मैलवेयर को यह सोचने में धोखा दिया जा सके कि यह विश्लेषण के अधीन है, इस प्रकार इसे निष्पादित होने से रोकता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने उपकरण की पारदर्शिता के बारे में चिंताएँ व्यक्त की हैं, जिसमें &#39;हमारे बारे में&#39; पृष्ठ, एक GitHub लिंक, और एक कोड साइनिंग प्रमाणपत्र की अनुपस्थिति शामिल है।</li>
<li>लेखक ने इन मुद्दों को स्वीकार किया है, प्रमाणपत्रों की उच्च लागत का हवाला देते हुए, और उपकरण को ओपन सोर्स बनाने के सुझाव दिए गए हैं ताकि विश्वास बनाया जा सके और वास्तविक दुनिया के परीक्षणों के माध्यम से इसकी प्रभावशीलता को सत्यापित किया जा सके।</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/stop-using-fandom.html">फैंडम पर &#39;ध्यान आक्रमण&#39;</a></h2>
<ul>
<li>फैंडम, एक लोकप्रिय विकी वेबसाइट, को घुसपैठ करने वाले विज्ञापनों के लिए आलोचना का सामना करना पड़ता है, जिसमें स्वतः चलने वाले वीडियो और लगातार रुकावटें शामिल हैं, जो उपयोगकर्ता अनुभव पर लाभ को प्राथमिकता देते हैं।</li>
<li>2023 में, फैंडम ने विवादास्पद रूप से उपयोगकर्ता सामग्री को मैकडॉनल्ड्स के ग्रिमेस शेक विज्ञापनों से बदल दिया, जिसके परिणामस्वरूप रनस्केप, माइनक्राफ्ट और हॉलो नाइट जैसे स्वतंत्र डोमेन पर विकियों का बड़े पैमाने पर पलायन हुआ।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को स्वतंत्र विकियों का समर्थन करने के लिए Indie Wiki Buddy जैसे उपकरणों का उपयोग करने, विज्ञापन अवरोधकों का उपयोग करने और अपने विकियों को फैंडम से हटाने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711086">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>समुदाय अपने विकियों को Fandom से स्व-होस्टेड या वैकल्पिक प्लेटफार्मों पर स्थानांतरित कर रहे हैं क्योंकि वहां घुसपैठ करने वाले विज्ञापन और पुरानी सामग्री हैं।</li>
<li>उल्लेखनीय उदाहरणों में रनस्केप और माइनक्राफ्ट विकी शामिल हैं, जिन्होंने सफलतापूर्वक फैंडम से दूर संक्रमण किया है।</li>
<li>इंडी विकी बडी और लिबरिडायरेक्ट जैसे उपकरण उपयोगकर्ताओं को फैंडम से बचने में मदद करते हैं, उन्हें अधिक उपयोगकर्ता-मित्रवत स्रोतों की ओर पुनर्निर्देशित करते हैं, जिससे वेंचर कैपिटल के उपयोगकर्ता-चालित सामग्री प्लेटफार्मों पर प्रतिकूल प्रभाव को उजागर किया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://redwoodresearch.substack.com/p/getting-50-sota-on-arc-agi-with-gpt">GPT-4o के साथ Arc-AGI पर 50% (SoTA) प्राप्त करना</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711484">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रयान का GPT-4o पर काम, जो Arc-AGI सार्वजनिक मूल्यांकन सेट पर 50% प्राप्त कर रहा है, &#39;एलएलएम तर्क&#39; अनुसंधान के क्षेत्र में नवीन और दिलचस्प माना जाता है।</li>
<li>इस दृष्टिकोण में लगभग 8,000 पायथन प्रोग्राम उत्पन्न करना शामिल है ताकि रूपांतरणों को लागू किया जा सके, सही प्रोग्राम का चयन करना और इसे परीक्षण इनपुट पर लागू करना, जो गहन शिक्षण (डीएल) और प्रोग्राम संश्लेषण का एक संकर प्रदर्शित करता है।</li>
<li>हालांकि परिणाम आशाजनक है, यह सार्वजनिक मूल्यांकन सेट पर आधारित है, और निजी सेट पर समान परिणामों की अभी तक पुष्टि नहीं हुई है, जो आगे की जांच और सत्यापन की आवश्यकता को इंगित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://frame.work/blog/introducing-a-new-risc-v-mainboard-from-deepcomputing">डीपकंप्यूटिंग से एक नया RISC-V मेनबोर्ड</a></h2>
<ul>
<li>डीपकंप्यूटिंग ने फ्रेमवर्क लैपटॉप 13 के लिए एक नया RISC-V मेनबोर्ड पेश किया है, जिसमें स्टारफाइव का JH7110 प्रोसेसर है, जिसमें SiFive के चार U74 RISC-V कोर शामिल हैं।</li>
<li>यह विकास उपयोगकर्ताओं को विभिन्न प्रोसेसर आर्किटेक्चर चुनने की अनुमति देकर फ्रेमवर्क इकोसिस्टम को बढ़ावा देता है, जिससे लचीलापन और व्यक्तिगतकरण को प्रोत्साहन मिलता है।</li>
<li>मुख्य बोर्ड, जो डेवलपर्स और शौकीनों के लिए लक्षित है, को RISC-V शिखर सम्मेलन यूरोप में प्रदर्शित किया जाएगा और यह मजबूत लिनक्स संगतता के लिए Canonical और Red Hat के साथ सहयोग द्वारा समर्थित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40718124">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डीपकंप्यूटिंग ने फ्रेमवर्क लैपटॉप्स के लिए एक नया RISC-V मेनबोर्ड लॉन्च किया है, जिसमें JH7110 प्रोसेसर और माइक्रोएसडी स्टोरेज है, जो फ्रेमवर्क फॉर्म-फैक्टर में एक RISC-V सिंगल बोर्ड कंप्यूटर (SBC) जैसा दिखता है।</li>
<li>मुख्य बोर्ड डेवलपर्स और टिंकरर्स को लक्षित करता है, मॉड्यूलरिटी और x86 और RISC-V बोर्डों के बीच स्वैप करने की क्षमता प्रदान करता है, हालांकि यह x86 की तुलना में उल्लेखनीय प्रदर्शन गिरावट के साथ आता है।</li>
<li>फ्रेमवर्क और डीपकंप्यूटिंग के बीच यह सहयोग फ्रेमवर्क के पारिस्थितिकी तंत्र को विविधता और विस्तार देने के कदम के रूप में देखा जा रहा है, जिससे RISC-V तकनीक की दृश्यता बढ़ेगी।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bizjournals.com/sanfrancisco/inno/stories/news/2024/04/15/sam-altman-y-combinator-board-chair.html">सैम ऑल्टमैन YC के बोर्ड में नहीं हैं। तो फिर खुद को इसका अध्यक्ष क्यों बताते हैं?</a></h2>
<ul>
<li>सैम ऑल्टमैन, वाई कॉम्बिनेटर के पूर्व अध्यक्ष और सीईओ, एसपीएसी (स्पेशल पर्पस एक्विजिशन कंपनी) फाइलिंग्स में इसके बोर्ड चेयर होने का दावा करते हैं।</li>
<li>वाई कॉम्बिनेटर ने ऑल्टमैन के दावे को खारिज करते हुए कहा कि वह कभी भी इसके बोर्ड में नहीं थे, भले ही कंपनी में उनकी महत्वपूर्ण भूमिका रही हो।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710417">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सैम ऑल्टमैन, वाई कॉम्बिनेटर (वाईसी) के पूर्व सीईओ और अध्यक्ष, को कई आधिकारिक दस्तावेजों में, जिनमें एसईसी फाइलिंग्स और एक एसपीएसी वेबसाइट शामिल हैं, गलत तरीके से वाईसी के अध्यक्ष के रूप में सूचीबद्ध किया गया है।</li>
<li>इस गलत बयान ने बहस को जन्म दिया है, कुछ लोग इसे एक मामूली प्रशासनिक त्रुटि मानते हैं जबकि अन्य एसईसी फाइलिंग में अशुद्धियों के कानूनी प्रभावों पर जोर देते हैं।</li>
<li>आलोचक इस बात पर जोर देते हैं कि यदि ऐसे त्रुटियाँ जानबूझकर की गई हों, तो इन्हें भ्रामक माना जा सकता है और इससे विश्वास कमजोर हो सकता है, हालांकि इरादे और वास्तविक नुकसान को साबित करना जटिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.asu.edu/20240617-science-and-technology-asu-study-points-origin-cumulative-culture-human-evolution">मनुष्यों ने 600 हजार साल पहले तेजी से तकनीकी ज्ञान एकत्र करना शुरू किया</a></h2>
<ul>
<li>एरिज़ोना स्टेट यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं का सुझाव है कि लगभग 600,000 साल पहले मनुष्यों ने सामाजिक सीखने के माध्यम से तेजी से तकनीकी ज्ञान संचित करना शुरू किया, जो संचयी संस्कृति की उत्पत्ति को दर्शाता है।</li>
<li>नेशनल एकेडमी ऑफ साइंसेज की कार्यवाही में प्रकाशित अध्ययन ने 3.3 मिलियन वर्षों में पत्थर के औजार निर्माण तकनीकों का विश्लेषण किया, जिसमें लगभग 600,000 साल पहले जटिलता में महत्वपूर्ण वृद्धि देखी गई।</li>
<li>इस अवधि, जो संभवतः मध्य प्लेइस्टोसीन युग में थी, में आग के नियंत्रित उपयोग और लकड़ी की संरचनाओं के निर्माण जैसी प्रगति भी देखी गई, जो यह संकेत देती है कि संचयी संस्कृति निएंडरथल और आधुनिक मनुष्यों के विभाजन से पहले की है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711284">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मनुष्यों ने लगभग 600,000 साल पहले तकनीकी ज्ञान एकत्र करना शुरू किया, और संभवतः कई होमो प्रजातियाँ तकनीक को साझा और आदान-प्रदान कर रही थीं।</li>
<li>शब्द &#39;मानव&#39; आधुनिक मनुष्यों और पूरे जीनस होमो दोनों को संदर्भित कर सकता है, लेकिन &#39;होमिनिन&#39; अधिक सटीक है; इस पर बहस होती है कि क्या निएंडरथल और डेनिसोवन्स को मानव माना जाता है।</li>
<li>ज्ञान का तीव्र संचय संचार में प्रगति से जुड़ा हुआ है, जिसमें प्रारंभिक भाषा के रूप भी शामिल हो सकते हैं, जो तकनीकी हस्तांतरण में भाषा की भूमिका को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AgentOps-AI/tokencost">400+ LLMs के लिए टोकन मूल्य कैलकुलेटर</a></h2>
<ul>
<li>टोकनकॉस्ट एक उपयोगिता पुस्तकालय है जिसे प्रॉम्प्ट्स और पूर्णताओं में टोकन गिनकर और मॉडल-विशिष्ट मूल्य निर्धारण लागू करके बड़े भाषा मॉडलों (LLMs) से संबंधित लागतों का अनुमान लगाने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह विभिन्न मॉडलों और मूल्य निर्धारण योजनाओं के बीच लागतों को ट्रैक करने की चुनौती को संबोधित करता है, उपयोगकर्ताओं को वास्तविक समय में लागत का अनुमान प्रदान करके अप्रत्याशित बिलों से बचने में मदद करता है।</li>
<li>एजेंटऑप्स द्वारा विकसित, टोकनकॉस्ट अब ओपन सोर्स है, जिससे डेवलपर्स इसे अपने प्रोजेक्ट्स में बेहतर लागत प्रबंधन के लिए एकीकृत कर सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710154">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>टोकनकॉस्ट एक उपयोगिता पुस्तकालय है जिसे 400 से अधिक बड़े भाषा मॉडलों (LLMs) के लिए लागत का अनुमान लगाने के लिए डिज़ाइन किया गया है। यह प्रॉम्प्ट्स और पूर्णताओं में टोकन की गिनती करके और मॉडल लागत से गुणा करके काम करता है।</li>
<li>एजेंटऑप्स द्वारा विकसित और ओपन-सोर्स किया गया, यह डेवलपर्स को खर्चों को ट्रैक करने और अप्रत्याशित बिलों से बचने में मदद करता है, एक सरल लागत शब्दकोश और उपयोगिता कार्यों का उपयोग करके।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने सुधारों का सुझाव दिया है जैसे कि रस्ट के लिए समर्थन जोड़ना, लागतों को सामान्य करना, और छवि और फ़ंक्शन कॉल लागतों को शामिल करना, हालांकि सार्वजनिक टोकनाइज़र के बिना मॉडलों के लिए सटीकता को लेकर चिंताएं हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://usmannkhan.com/bug%20reports/2024/06/17/sei-bug-report.html">सेई ने $2M बग बाउंटी का भुगतान किया</a></h2>
<ul>
<li>अप्रैल 2024 में, Sei Network की लेयर-1 ब्लॉकचेन में दो महत्वपूर्ण बग्स की रिपोर्ट की गई, जो चेन की उपलब्धता और अखंडता को प्रभावित कर रहे थे।</li>
<li>सेई फाउंडेशन ने संबंधित बग रिपोर्टों के लिए क्रमशः $75,000 और $2,000,000 का पुरस्कार दिया, जिन्हें उत्पादन रिलीज़ से पहले पहचाना और ठीक किया गया, जिससे कोई भी धन जोखिम में नहीं था।</li>
<li>सेई फाउंडेशन द्वारा उठाए गए सक्रिय कदम और त्वरित प्रतिक्रिया ने सेई टोकन मार्केट कैप को संभावित खतरे से बचा लिया, जिससे उपयोगकर्ता सुरक्षा के प्रति उनकी मजबूत प्रतिबद्धता प्रदर्शित होती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710201">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सेई नेटवर्क ने $2 मिलियन का बग बाउंटी भुगतान किया है, जो क्रिप्टोक्यूरेंसी क्षेत्र में सुरक्षा कमजोरियों की पहचान के लिए महत्वपूर्ण वित्तीय प्रोत्साहनों को उजागर करता है।</li>
<li>बग बाउंटी को Immunefi के माध्यम से संसाधित किया गया, जो एक प्लेटफ़ॉर्म है जो क्रिप्टो बग बाउंटीज़ में विशेषज्ञता रखता है, और अक्सर $1 मिलियन से अधिक के भुगतान देखता है।</li>
<li>यह भुगतान क्रिप्टो उद्योग में सुरक्षा के महत्वपूर्ण महत्व को रेखांकित करता है, जहां संभावित उल्लंघनों की लागत पारंपरिक वित्त की तुलना में बहुत अधिक हो सकती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-17/google-deepmind-shifts-from-research-lab-to-ai-product-factory">गूगल डीपमाइंड अनुसंधान प्रयोगशाला से एआई उत्पाद फैक्ट्री में परिवर्तित होता है</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711600">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गूगल डीपमाइंड एक शोध प्रयोगशाला से एआई उत्पाद फैक्ट्री में बदल रहा है, जिससे इस परिवर्तन की चुनौतियों और संभावित खतरों के बारे में बहसें उठ रही हैं।</li>
<li>आलोचकों का सुझाव है कि Google की अनुभवी उत्पाद टीमों को DeepMind के अनुसंधान के साथ एकीकृत करना, अनुसंधान संगठन को उत्पाद-केंद्रित इकाई में बदलने की तुलना में अधिक प्रभावी हो सकता है।</li>
<li>चिंताओं में मौलिक अनुसंधान पर प्रभाव और जल्दबाजी में, अधूरे उत्पादों के उत्पादन का जोखिम शामिल है, हालांकि कुछ का मानना है कि यह बदलाव एआई उत्पादों में महत्वपूर्ण प्रगति का कारण बन सकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.boundaryml.com/blog/structured-output-from-llms">एलएलएम से संरचित आउटपुट प्राप्त करने के हर तरीके</a></h2>
<ul>
<li>यह पोस्ट उस चुनौती को संबोधित करती है जिसमें बड़े भाषा मॉडल (LLMs) से संरचित आउटपुट, जैसे कि JSON, प्राप्त करना शामिल है, जो सामान्यतः प्राकृतिक भाषा में प्रतिक्रियाएं देते हैं।</li>
<li>यह विभिन्न फ्रेमवर्क्स की विस्तृत तुलना प्रदान करता है जो LLM आउटपुट को संरचित प्रारूपों में परिवर्तित करने के लिए डिज़ाइन किए गए हैं, और उन्हें भाषा समर्थन, JSON हैंडलिंग, प्रॉम्प्ट नियंत्रण, और समर्थित मॉडल प्रदाताओं जैसे मानदंडों के आधार पर मूल्यांकन करता है।</li>
<li>तुलना किए गए फ्रेमवर्क्स में BAML, Instructor, TypeChat, Marvin, Outlines, Guidance, LMQL, JSONformer, Firebase Genkit, SGLang, और lm-format-enforcer शामिल हैं, जिनमें से प्रत्येक में संरचित डेटा निष्कर्षण को संभालने के लिए अद्वितीय विशेषताएं और क्षमताएं हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40713952">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>BAML का लेख बड़े भाषा मॉडल (LLMs) से संरचित आउटपुट प्राप्त करने के तरीकों की जांच करता है, जिसमें विकृत JSON को संभालने के लिए BAML के अद्वितीय पार्सिंग दृष्टिकोण पर जोर दिया गया है।</li>
<li>बीएएमएल ओपन-सोर्स और पेड फीचर्स दोनों प्रदान करता है, जिसमें पेड विकल्प एआई पाइपलाइनों की निगरानी और सुधार पर केंद्रित होते हैं।</li>
<li>लेख विभिन्न फ्रेमवर्क्स की तुलना करता है और संरचित आउटपुट को लागू करने में चुनौतियों और समझौतों पर चर्चा करता है, यह नोट करते हुए कि कुछ उपयोगकर्ता JSON सत्यापन के लिए Pydantic जैसी सरल विधियों को पसंद करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://olano.dev/blog/a-note-on-essential-complexity">आवश्यक जटिलता पर एक टिप्पणी</a></h2>
<ul>
<li>सॉफ्टवेयर इंजीनियरों के पास कई ओवरलैपिंग और कभी-कभी परस्पर विरोधी लक्ष्य होते हैं, जैसे कोड लिखना, जटिलता का प्रबंधन करना और ग्राहक की आवश्यकताओं को पूरा करना।</li>
<li>मूलभूत जटिलता समस्या में निहित होती है, जबकि आकस्मिक जटिलता प्रदर्शन समस्याओं या अव्यवस्थित उपकरणों से उत्पन्न होती है; दोनों को कम करना महत्वपूर्ण है।</li>
<li>वरिष्ठ इंजीनियर समस्याओं को पुनर्परिभाषित कर सकते हैं, धारणाओं को चुनौती देकर और हितधारकों के साथ बातचीत करके, जिससे आवश्यकताओं को सरल बनाया जा सकता है और जटिलता को कम किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711661">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सॉफ्टवेयर इंजीनियर कभी-कभी अपनी भूमिकाओं को सही ठहराने के लिए जटिलता को अपनाते हैं, जैसा कि एंटरप्राइज जावा, .NET, और जावास्क्रिप्ट (JS) जैसी समुदायों में देखा जाता है।</li>
<li>लेख हास्यपूर्वक स्ट्रॉस्ट्रूप C++ व्यंग्य का उल्लेख करता है ताकि प्रोग्रामिंग भाषाओं में जानबूझकर की गई जटिलता को उजागर किया जा सके।</li>
<li>यह तर्क देता है कि अच्छी इंजीनियरिंग के लिए जटिलता को कम करना महत्वपूर्ण है, अल्पकालिक और दीर्घकालिक निर्णयों के बीच संतुलन बनाना, और अनावश्यक जटिलताओं से बचने के लिए स्थिरता सुनिश्चित करना।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="चैट नियंत्रण को अभी रोका जाना चाहिए" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%9A%E0%A5%88%E0%A4%9F%20%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A3%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%85%E0%A4%AD%E0%A5%80%20%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%9C%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A4%BE%20%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%8F&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2018%20%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A8%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/06/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
