<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 10:06:42 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/02&#39;</h2>
<h1>2024-04-02</h1>
<h2><a href="https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/">बारिश से वाई-फाई हस्तक्षेप समाधान का पता चलता है</a></h2>
<ul>
<li>लेखक अपने घर के वाई-फाई के बारे में एक कहानी साझा करता है जो केवल बारिश के दौरान काम करता है, अंततः एक पड़ोसी के पेड़ को सिग्नल विघटनकर्ता के रूप में इंगित करता है।</li>
<li>हार्डवेयर को अपग्रेड करने से समस्या ठीक हो गई, एक विश्वसनीय इंटरनेट कनेक्शन के लिए सही उपकरण होने के महत्व पर जोर दिया गया।</li>
<li>यह किस्सा अप्रैल कूल्स क्लब का हिस्सा है, जिसका उद्देश्य हर 1 अप्रैल को आश्चर्यजनक विषयों पर वास्तविक निबंधों का प्रदर्शन करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896371">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता केवल बारिश के दौरान वाई-फाई काम करने जैसे विचित्र उपाख्यानों को साझा करते हैं और ईमेल 500 मील से अधिक की यात्रा नहीं करते हैं, भौतिक वास्तविकता और तकनीकी मॉडल के चौराहे को प्रदर्शित करते हैं।</li>
<li>चर्चाओं में माइक्रोवेव टावरों के माध्यम से उच्च आवृत्ति व्यापार, तकनीक से संबंधित कहानियां और पर्यावरणीय कारक नेटवर्क सिस्टम को कैसे प्रभावित करते हैं, शामिल हैं।</li>
<li>उपाख्यानों में इंटरनेट कनेक्टिविटी की समस्याएं, अजीब तकनीकी मुद्दों का निवारण करना, नेटवर्क पर मौसम का प्रभाव, साझा आवृत्ति बैंड में इलेक्ट्रॉनिक उपकरणों से हस्तक्षेप और वाई-फाई सिग्नल की शक्ति का अनुकूलन शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/amlweems/xzbot">Xzbot: CVE-2024-3094 बैकडोर का शोषण - हनीपोट और डेमो</a></h2>
<ul>
<li>xzbot अन्वेषण हनीपोट, ed2024 पैच, पिछले दरवाजे के प्रारूप और प्रदर्शन का उपयोग करके xz पिछले दरवाजे (CVE-3094-448) का पता लगाने और शोषण करने में देरी करता है।</li>
<li>यह एक कमजोर एसएसएच सर्वर पर एक कमांड चलाने की रूपरेखा तैयार करता है और लॉग प्रविष्टियों को उत्पन्न करने से रहित शोषण के बाद प्रक्रिया ट्री को स्पष्ट करता है।</li>
<li>पोस्ट में आगे की समझ के लिए अतिरिक्त संसाधनों के संदर्भ शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895344">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपन सोर्स सॉफ्टवेयर परियोजनाओं में पिछले दरवाजे के कारनामों, सोशल इंजीनियरिंग हमलों और संभावित राज्य-प्रायोजित हैकिंग के कई मामलों पर चर्चा की जाती है, इन हमलों का पता लगाने और रोकने की चुनौतियों पर जोर दिया जाता है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर में जानबूझकर बैकडोर स्थापित करने के कानूनी और नैतिक निहितार्थों के साथ-साथ पारदर्शिता, एट्रिब्यूशन और सक्रिय सुरक्षा उपायों के महत्व पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>साइबर हमलों में खुफिया एजेंसियों, राष्ट्र-राज्यों और संगठित अपराध समूहों की भागीदारी पर चर्चा, साथ ही उन्नत खतरों के खिलाफ वर्तमान सुरक्षा प्रौद्योगिकियों की सीमाओं को बहस में शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M">GPT की खोज: ट्रांसफॉर्मर की टेक्स्ट जनरेशन पावर</a></h2>
<ul>
<li>GPT एक टेक्स्ट जनरेशन मॉडल है जो ट्रांसफार्मर न्यूरल नेटवर्क का उपयोग करके विशाल डेटा पर प्रशिक्षित है, जैसे GPT-3 175 बिलियन मापदंडों के साथ, डेटा प्रोसेसिंग के लिए गहन शिक्षण का लाभ उठाता है।</li>
<li>मैट्रिस, वर्ड एम्बेडिंग, और सॉफ्टमैक्स फ़ंक्शन पाठ उत्पन्न करने में GPT के सुसंगतता के लिए महत्वपूर्ण हैं, जो प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण और वार्तालाप प्रतिक्रियाओं के लिए महत्वपूर्ण हैं।</li>
<li>चर्चा उच्च-आयामी रिक्त स्थान में एम्बेडिंग, पाठ प्रसंस्करण में मैट्रिक्स जोड़तोड़ और पाठ वितरण पीढ़ी में सॉफ्टमैक्स की भूमिका के महत्व पर जोर देती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39898221">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट जीपीटी मॉडल और ट्रांसफॉर्मर जैसे जनरेटिव मॉडल में प्रमुख मापदंडों की जांच करता है, जैसे बीम खोज, तापमान और top_k, पाठ अनुक्रमों में अगले टोकन की भविष्यवाणी करने की चुनौतियों में तल्लीन करना।</li>
<li>यह कम संभावना टोकन के लिए चयन करने के जोखिमों को रेखांकित करता है और इस चिंता को दूर करने के लिए बीम खोज और शीर्ष पी जैसी रणनीतियों का सुझाव देता है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, यह प्रमुख शिक्षकों द्वारा तंत्रिका नेटवर्क में शिक्षण दृष्टिकोणों के विपरीत है, शिक्षण सामग्री के मिश्रण की सलाह देता है, जबकि उपयोगकर्ता शिक्षा के लिए Google Colab और इंटरैक्टिव विज़ुअल एड्स के लाभों को साझा करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.1">बन 1.1 अपडेट जावास्क्रिप्ट और टाइपस्क्रिप्ट विकास को बढ़ावा देता है</a></h2>
<ul>
<li>बन 1.1 जावास्क्रिप्ट और टाइपस्क्रिप्ट अनुप्रयोगों के लिए एक मजबूत टूलकिट है, जिसमें स्थिरता और Node.js संगतता बढ़ाने वाले 1,700 से अधिक प्रतिबद्ध हैं।</li>
<li>अपडेट विंडोज सपोर्ट, एक तेज पैकेज मैनेजर, एपीआई Node.js ऑप्टिमाइज्ड, वेब स्टैंडर्ड एपीआई सपोर्ट और सिंटैक्स-हाइलाइट की गई त्रुटियों जैसे डेवलपर-केंद्रित सुधार लाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को सलाह दी जाती है कि वे तेजी से स्क्रिप्ट चलने, प्लेटफ़ॉर्म एन्हांसमेंट, सरलीकृत स्टैक ट्रेस और नए डेवलपर-अनुकूल सुविधाओं से लाभ उठाने के लिए बन 1.1 में अपग्रेड करें।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895744">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता टाइपस्क्रिप्ट समर्थन, प्रदर्शन और डेवलपर अनुभव पर ध्यान देने के साथ वेब सर्वर विकास, स्क्रिप्टिंग और छोटे कमांड-लाइन इंटरफेस के लिए Node.js के विकल्प के रूप में बन और डेनो की उपयुक्तता पर चर्चा कर रहे हैं।</li>
<li>बन का उपयोग करने के लाभों में Node.js और डेनो की तुलना में तेजी से टाइपस्क्रिप्ट इंटरऑपरेबिलिटी, तेज इंस्टॉलेशन और बेहतर ईएस मॉड्यूल समर्थन शामिल हैं, जो जेस्ट, Node.js और एनपीएम जैसे उपकरणों के साथ तुलना को प्रेरित करते हैं।</li>
<li>वार्तालाप सॉफ्टवेयर विकास परियोजनाओं में बन और डेनो को एकीकृत करने के संभावित लाभों और चुनौतियों पर जोर देते हैं, संगतता, परियोजना दीर्घायु, टेलीमेट्री संग्रह, कोड हस्ताक्षर और अनिर्दिष्ट विंडोज एपीआई के बारे में चिंताओं को उठाते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/heyform/heyform">पेश है HeyForm: ओपन-सोर्स फॉर्म बिल्डर उपयोगकर्ताओं को सशक्त बनाना</a></h2>
<ul>
<li>HeyForm एक ओपन-सोर्स फॉर्म बिल्डर है जो उपयोगकर्ताओं को कोडिंग ज्ञान के बिना सर्वेक्षण, क्विज़ और चुनावों के लिए इंटरैक्टिव संवादात्मक रूप विकसित करने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>यह विभिन्न इनपुट, स्मार्ट लॉजिक, एकीकरण, अनुकूलन, विश्लेषण और डेटा निर्यात क्षमताएं प्रदान करता है।</li>
<li>HeyForm का उपयोग एक होस्ट किए गए प्लेटफ़ॉर्म के माध्यम से या सर्वर पर स्व-होस्ट किया जा सकता है, जो उपयोगकर्ताओं को परियोजना में भाग लेने, समर्थन प्राप्त करने और GNU AGPL-3.0 लाइसेंस का पालन करने की सुविधा प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895960">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता चर्चा कर रहे हैं HeyForm, एक ओपन-सोर्स ऑनलाइन फॉर्म बिल्डर जिसे Google फ़ॉर्म के विकल्प के रूप में डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>बातचीत में ओपन-सोर्स टूल के लाभ और चुनौतियां, फॉर्म बिल्डरों की जटिलता और एप्लिकेशन डेवलपमेंट के लिए नेस्टजेएस जैसे फ्रेमवर्क शामिल हैं।</li>
<li>लाइसेंसिंग, सहयोग के अवसरों और बाजार में HeyForm की विश्वसनीयता और प्रभाव के बारे में चिंताओं के बारे में भी बात की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tedkim97/adcache">अभिनव DNS रिज़ॉल्वर गोपनीयता को प्राथमिकता देना</a></h2>
<ul>
<li>DN$ कंपनियों द्वारा ट्रैकिंग से उपयोगकर्ताओं की इंटरनेट गतिविधि की सुरक्षा के लिए एक गोपनीयता-केंद्रित, विज्ञापन-समर्थित DNS रिज़ॉल्वर लॉन्च कर रहा है।</li>
<li>कंपनी अपने व्यापार मॉडल के हिस्से के रूप में विज्ञापनों के माध्यम से राजस्व उत्पन्न करते हुए पारदर्शिता और सुरक्षा का वादा करती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता अपने DNS प्रश्नों को &#39;35.223.197.204&#39; पर निर्देशित करके सेवा का मूल्यांकन कर सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895453">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>DN$ रस्ट में बनाया गया एक विज्ञापन-समर्थित DNS रिज़ॉल्वर है, जिसका उद्देश्य उपयोगकर्ता डेटा को कंपनियों द्वारा ट्रैकिंग और बिक्री से बचाना है।</li>
<li>परियोजना को कानूनी समस्याओं का सामना करना पड़ता है, जिससे इसके बंद होने की संभावना बढ़ जाती है, जिससे सुरक्षा खामियों और ब्लॉकचेन की आवश्यकता के बारे में चिंता बढ़ जाती है।</li>
<li>DN$ पर उपयोगकर्ता की राय विभाजित है: कुछ इसकी नवीनता की सराहना करते हैं, जबकि अन्य इसके मज़ाक और धोखे के उपयोग को अस्वीकार करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">टेक जॉब बोर्ड: कौन भर्ती कर रहा है? (अप्रैल 2024)</a></h2>
<ul>
<li>रिमोट या ऑन-साइट पदों के लिए भर्ती करने वाली कंपनियों के लिए एक जॉब बोर्ड उपलब्ध है, जो केवल कंपनियों को काम पर रखने के लिए पदों को प्रतिबंधित करता है।</li>
<li>पाठकों को सलाह दी जाती है कि वे केवल तभी ईमेल करें जब व्यक्तिगत रूप से नौकरी में रुचि हो, नौकरी चाहने वालों के लिए विभिन्न संसाधनों और संबंधित थ्रेड्स के लिंक के साथ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>दुनिया भर में टेक कंपनियां आकर्षक वेतन और कैरियर में उन्नति की संभावनाओं के साथ सॉफ्टवेयर इंजीनियर, उत्पाद प्रबंधक और मशीन लर्निंग इंजीनियर्स जैसी भूमिकाओं के लिए भर्ती कर रही हैं।</li>
<li>सुरक्षा, एआई, ब्लॉकचेन और स्वास्थ्य तकनीक जैसे क्षेत्रों में अवसरों के साथ पायथन, रिएक्ट और Vue.js जैसी तकनीकों में प्रवीणता आवश्यक है।</li>
<li>नौकरी चाहने वाले विविध और रोमांचक पेशेवर रास्तों की पेशकश करते हुए, निर्दिष्ट वेबसाइटों पर दूरस्थ, हाइब्रिड या साइट पर काम के लिए उद्घाटन का पता लगा सकते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing">A16Z का ब्लॉग: टेक मार्केटिंग में पारदर्शिता पर सवाल उठाना</a></h2>
<ul>
<li>लेखक अपनी पोर्टफोलियो कंपनियों के लिए प्रचार उपकरण होने के लिए a16z के ब्लॉगों की आलोचना करता है, पक्षपाती जानकारी को उजागर करता है और तकनीकी उद्योग में प्रतिस्पर्धियों की अनदेखी करता है।</li>
<li>वे सुझाव देते हैं कि a16z अपने सीमित भागीदारों (एलपी) के लिए रिटर्न उत्पन्न करने को प्राथमिकता देता है, जिससे उनकी सामग्री की निष्पक्षता और निष्पक्षता के बारे में चिंता बढ़ जाती है।</li>
<li>लेखक के निष्कर्ष के अनुसार, सामग्री साझा करने में पारदर्शिता और ईमानदारी के महत्व पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39901289">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वीसी-वित्त पोषित तकनीकी उद्योग समाचारों पर चर्चा केंद्र संभावित रूप से वास्तविक सामग्री के बजाय विपणन की ओर मीडिया कवरेज को तिरछा करते हैं।</li>
<li>विषयों में धन के नैतिक निहितार्थ, बाजारों पर वीसी प्रभाव, सरकारी हस्तक्षेप और तकनीक के आर्थिक प्रभाव शामिल हैं।</li>
<li>बहस में एकाधिकार के जोखिम, सार्वजनिक और निजी हितों का संतुलन, अधिनायकवाद के खतरे, ऑनलाइन सामग्री में विश्वास और वीसी-वित्त पोषित तकनीकी मीडिया द्वारा उद्यमशीलता को बढ़ावा देना शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pufferffish/wireproxy">वायरप्रॉक्सी: HTTP/SOCKS5 प्रॉक्सी के रूप में वायरगार्ड क्लाइंट</a></h2>
<ul>
<li>वायरप्रॉक्सी एक यूजरस्पेस एप्लिकेशन है जो वायरगार्ड पीयर से जुड़ता है, जो रूट अनुमतियों के बिना SOCKS5/HTTP प्रॉक्सी या सुरंग के रूप में कार्य करता है।</li>
<li>यह टीसीपी स्थिर रूटिंग, यूडीपी, कई साथियों और विशिष्ट रूटिंग सेटअप का समर्थन करता है, प्रॉक्सी ट्रैफ़िक पर लचीलापन और नियंत्रण बढ़ाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता आसानी से कॉन्फ़िगर कर सकते हैं Wireproxy एक नमूना कॉन्फ़िगरेशन फ़ाइल का उपयोग करके, यह लाभ उठाने के लिए एक बहुमुखी उपकरण बनाता है Wireguard सुरक्षित और कुशल नेटवर्क संचार के लिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39900329">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Wireproxy एक WireGuard क्लाइंट है जो HTTP/SOCKS5 प्रॉक्सी के रूप में कार्य करता है, जो उपयोगकर्ताओं को WireGuard कनेक्शन के माध्यम से चुनिंदा रूप से इंटरनेट ट्रैफ़िक को रूट करने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता विभिन्न प्रॉक्सी क्लाइंट और वीपीएन समाधानों पर चर्चा करते हुए, समान कार्यों के लिए विभिन्न टूल और सेटअप की सलाह देते हैं।</li>
<li>अपने उपयोगकर्ता के अनुकूल डिजाइन और प्रभावशीलता के लिए प्रशंसा की गई, वायरप्रॉक्सी वायरगार्ड कनेक्शन के माध्यम से विशिष्ट नेटवर्क ट्रैफ़िक को निर्देशित करने के लिए एक पसंदीदा विकल्प के रूप में खड़ा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot">कपड़े तह के लिए DIY $ 250 रोबोट आर्म</a></h2>
<ul>
<li>$ 250 की कीमत वाले एक किफायती रोबोट आर्म के निर्माण और संचालन के लिए एक रिपॉजिटरी उपलब्ध है, जिसे एक अनुयायी आर्म को नियंत्रित करने के लिए एक लीडर आर्म के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिसमें कपड़े फोल्ड करने की क्षमता है।</li>
<li>रोबोट आर्म डायनामिक्सल XL430 और XL330 सर्वो मोटर्स का उपयोग करता है और इसे डायनामिक्सल एसडीके के माध्यम से प्रबंधित किया जा सकता है, जिसमें असेंबली में कई सामग्री, 3D प्रिंटिंग घटक और कंप्यूटर से सर्वो कनेक्शन शामिल हैं।</li>
<li>लीडर आर्म को इकट्ठा करना आसान है, जो ग्रिपिंग के लिए हैंडल और ट्रिगर से लैस है, और teleoperation.py स्क्रिप्ट का उपयोग करके हथियारों का परीक्षण किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39902205">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>GitHub चर्चा एक सस्ती और उपयोगकर्ता के अनुकूल रोबोट आर्म की व्यवहार्यता में तल्लीन करती है, जिसमें आइटम ले जाने जैसे कार्यों के लिए हथियारों के बिना सरल रोबोट डिज़ाइन का प्रस्ताव है।</li>
<li>बातचीत में महंगे एक्ट्यूएटर्स, जटिल प्रोग्रामिंग और आंशिक अधिग्रहण बाधाओं जैसी चुनौतियों पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>कंपनियां विविध रोबोटिक हथियार लॉन्च कर रही हैं, घरेलू और औद्योगिक कार्यों के लिए वर्तमान प्रौद्योगिकी की निर्भरता और लागत-प्रभावशीलता पर बहस छिड़ रही हैं, साथ ही सीमा, टोक़ और विश्वसनीयता के संदर्भ में दूरसंचार के लिए कम लागत वाले हथियारों की सीमाएं भी हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/infiniflow/ragflow">RAGFlow: दस्तावेज़ समझ के लिए अत्याधुनिक ओपन-सोर्स RAG इंजन</a></h2>
<ul>
<li>RAGFlow एक ओपन-सोर्स इंजन है जो एक सुव्यवस्थित वर्कफ़्लो चाहने वाले व्यवसायों के लिए RAG (पुनर्प्राप्ति-संवर्धित जनरेशन) के रूप में जाना जाता है, जिसे गहरी दस्तावेज़ समझ का लाभ उठाता है।</li>
<li>यह ग्राउंडेड उद्धरणों के साथ सवाल-जवाब देने के लिए बड़े भाषा मॉडल को जोड़ती है, ज्ञान निष्कर्षण, टेम्पलेट-आधारित चंकिंग और विविध डेटा स्रोतों के साथ संगतता जैसी सुविधाओं की पेशकश करती है।</li>
<li>सिस्टम डॉकर-संगत है, कई फाइलों के माध्यम से कॉन्फ़िगर करने योग्य, आसान व्यावसायिक एकीकरण के लिए डिज़ाइन किया गया है, और ओपन-सोर्स समुदाय से योगदान का स्वागत करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896923">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>RAGFlow एक ओपन-सोर्स RAG इंजन है जो लेआउट मान्यता, दस्तावेज़ पार्सिंग और तालिका निष्कर्षण पर ध्यान केंद्रित करता है, दस्तावेज़ विश्लेषण में वादा दिखाता है।</li>
<li>परियोजना के नाम, विभिन्न दृष्टिकोणों को शामिल करने, प्रॉक्सी सर्वर के उपयोग, दस्तावेज़ समझने की चुनौतियों और ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट लाभों पर बहस होती है।</li>
<li>OCR, लेआउट और टेबल डिटेक्शन में Amazon, Google और Microsoft टूल के साथ प्रदर्शन की तुलना बंद-स्रोत घटकों पर निर्भरता के कारण RAGFlow की पूरी तरह से ओपन-सोर्स स्थिति पर चिंता पैदा करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/">डैनियल की विरासत: एक 3,400 साल की यात्रा</a></h2>
<ul>
<li>लेख डैनियल नाम के ऐतिहासिक और सांस्कृतिक महत्व में तल्लीन करता है, इसकी जड़ों को प्राचीन मेसोपोटामिया और विभिन्न प्राचीन ग्रंथों में इसके उल्लेखों का पता लगाता है।</li>
<li>यह उगारिटिक, कनानी और इस्राएली संस्कृतियों के बीच संबंधों पर प्रकाश डालता है, जो क्षेत्र में जातीय पहचान और राज्यों के विकास पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>लेखक ईसाई परंपराओं में डैनियल नाम की स्थायी लोकप्रियता और 3,400 साल के इतिहास में इसकी निरंतरता पर जोर देता है, संभवतः 600 ईसा पूर्व के आसपास उत्पन्न होता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895035">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट डैनियल नाम के धार्मिक और सांस्कृतिक महत्व की पड़ताल करता है, जो बाइबिल के आख्यानों और भाषाई मूल से आकर्षित होता है।</li>
<li>प्रतिभागी व्यक्तिगत उपाख्यानों को साझा करते हैं, गेब्रियल और माइकल / मिगुएल जैसे संबंधित नामों पर चर्चा करते हैं, और टोरा और महाभारत जैसे प्राचीन ग्रंथों के कनेक्शन पर बहस करते हैं।</li>
<li>विश्वासयोग्यता, धार्मिकता और धार्मिक उत्पीड़न के विषयों का विश्लेषण किया जाता है, जो बाइबिल के खातों को समकालीन अनुभवों और कैरियर की उपलब्धियों से जोड़ते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/">सुनामी पत्थर: जापान की प्राचीन चेतावनी</a></h2>
<ul>
<li>जापान के तटीय क्षेत्रों में सदियों पुराने &quot;सुनामी पत्थर&quot; भविष्य की पीढ़ियों के लिए विनाशकारी लहरों से बचने के लिए उच्च भूमि पोस्ट-भूकंप की तलाश करने के लिए चेतावनी के रूप में कार्य करते हैं।</li>
<li>तटीय विकास और समुद्री तट निर्माण के साथ भी, कुछ निवासी अभी भी इन प्राचीन पत्थरों द्वारा दिए गए संदेशों का सम्मान करते हैं।</li>
<li>लेख पिछली आपदाओं की यादों को प्रसारित करने के महत्व पर प्रकाश डालता है, विशेष रूप से जापान में 2011 सुनामी के बाद, आने वाली पीढ़ियों के लिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39892533">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में जापान में सदियों पुरानी सुनामी के पत्थरों, सामाजिक स्मृति, महामारी प्रतिक्रिया, टीका विकास और समाज पर धार्मिक विश्वासों के प्रभाव के महत्व पर चर्चा की गई है।</li>
<li>यह ऐतिहासिक पाठों को संरक्षित करने, बीमारी के नुकसान को रोकने के लिए व्यवहार और अवसंरचनात्मक परिवर्तन करने और सरकारी आपातकालीन प्रतिक्रियाओं के आसपास बहस करने पर जोर देता है।</li>
<li>इसके अलावा, यह mRNA वैक्सीन प्रभावशीलता, सार्वजनिक स्वास्थ्य उपाय राजनीतिकरण, मृत्यु दर पर COVID-19 प्रभाव, सरकारी हस्तक्षेप और समकालीन समाज में धार्मिक शिक्षाओं की प्रासंगिकता की पड़ताल करता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="बारिश से वाई-फाई हस्तक्षेप समाधान का पता चलता है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B6%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%88-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%88%20%E0%A4%B9%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A5%87%E0%A4%AA%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A7%E0%A4%BE%E0%A4%A8%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%AA%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%9A%E0%A4%B2%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%202%20%E0%A4%85%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%88%E0%A4%B2%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/04/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/01&#39;</h2>
<h1>2024-04-01</h1>
<h2><a href="https://justine.lol/matmul/">LLaMA प्रोजेक्ट एन्हांस्ड यूजर एक्सपीरियंस के लिए CPU प्रदर्शन को बढ़ाता है</a></h2>
<ul>
<li>लामाफाइल प्रोजेक्ट को एआरएमवी 8.2 +, इंटेल सीपीयू और एवीएक्स 512 पर तेजी से प्रदर्शन के लिए बढ़ाया गया है, जो विशिष्ट मैट्रिसेस पर एमकेएल से बेहतर प्रदर्शन कर रहा है।</li>
<li>मोज़िला llama.cpp को बेहतर बनाने के लिए परियोजना का समर्थन करता है, जिसके परिणामस्वरूप एआरएमवी 8.2-समर्थित रास्पबेरी पाई मॉडल पर उल्लेखनीय गति बढ़ जाती है।</li>
<li>यह रास्पबेरी पाई पर एक ईमेल सर्वर की स्थापना और विभिन्न हार्डवेयर में प्रदर्शन मेट्रिक्स की पड़ताल करता है, एल्डरलेक सीपीयू लाभों को उजागर करता है और मैक स्टूडियो के लिए स्टॉलमैन के कंपाइलर और एम 2 अल्ट्रा सीपीयू के लिए असाही लिनक्स की सिफारिश करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39890262">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बहस गोपनीयता चिंताओं के लिए स्थानीय भाषा मॉडल (एलएलएम) के उपयोग के इर्द-गिर्द घूमती है और कोडिंग सहायता के लिए उन पर निर्भर होने पर संदेह के महत्व पर जोर देती है।</li>
<li>यह स्थानीय स्तर पर एलएलएम चलाने, सीपीयू गणितीय कर्नेल को बढ़ाने और बेहतर दक्षता के लिए ठीक-ट्यूनिंग मापदंडों की पड़ताल करता है।</li>
<li>चर्चाओं में बेंचमार्किंग हार्डवेयर, एलएलएम के लिए सॉफ्टवेयर संवर्द्धन, और कम्प्यूटेशनल कर्तव्यों के लिए सीपीयू, जीपीयू और एएसआईसी के बीच प्रदर्शन की तुलना शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">Reddit ब्राउज़र के माध्यम से वीपीएन एक्सेस को ब्लॉक करता है, जिसमें &#39;पुराना&#39; सबडोमेन भी शामिल है</a></h2>
<ul>
<li>उपयोगकर्ताओं को वीपीएन का उपयोग करते समय ब्राउज़र के माध्यम से रेडिट तक पहुंचने में कठिनाइयों का सामना करना पड़ रहा है, नियमित और पुराने दोनों उप-डोमेन पर त्रुटि संदेशों का सामना करना पड़ रहा है।</li>
<li>पहले, मुख्य वेबसाइट पर वीपीएन का उपयोग तीन महीने पहले अवरुद्ध कर दिया गया था, लेकिन पुराना उपडोमेन हाल तक सुलभ रहा।</li>
<li>उपयोगकर्ता, यूरोपीय संघ से सफारी और नॉर्डवीपीएन के साथ परीक्षण कर रहा है, आश्चर्य करता है कि क्या अन्य लोग एक ही समस्या का सामना कर रहे हैं और इसके बारे में पोस्ट किया हैकर समाचार.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Reddit उपयोगकर्ता वीपीएन एक्सेस ब्लॉक, कम जुड़ाव और सामग्री की गुणवत्ता में गिरावट से जूझ रहे हैं, जिससे अन्य प्लेटफार्मों की खोज हो रही है।</li>
<li>ऑनलाइन मॉडरेशन के साथ चुनौतियां और एल्गोरिथ्म-संचालित सोशल मीडिया के बारे में चिंताएं मुक्त भाषण और ऑनलाइन इंटरैक्शन के भविष्य पर बहस को ट्रिगर करती हैं।</li>
<li>Reddit के परिवर्तनों से असंतोष उपयोगकर्ताओं को वैकल्पिक प्लेटफ़ॉर्म की तलाश करने के लिए प्रेरित करता है, उपयोगकर्ता के अनुकूल अनुभव सुनिश्चित करता है और पारदर्शिता और सामुदायिक अखंडता को बनाए रखता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663">letsblock.it को अलविदा: निर्माता आधिकारिक उदाहरण बंद कर देता है</a></h2>
<ul>
<li>letsblock.it परियोजना, कम-गुणवत्ता वाली वेबसाइट सामग्री को समाप्त करने में उपयोगकर्ताओं की सहायता करती है, जून 2024 तक अपने आधिकारिक उदाहरण को बंद कर देगी, जिसमें निर्माता गैर-वाणिज्यिक वेब परियोजनाओं पर ध्यान केंद्रित करेगा और डेटाबेस हस्तांतरण में गिरावट लाएगा।</li>
<li>उपयोगकर्ता शटडाउन से पहले अपने डेटा को माइग्रेट कर सकते हैं, तब तक केवल सीमित रखरखाव और कोई आगामी अपडेट की योजना नहीं है।</li>
<li>निर्माता परियोजना को फोर्क करने, एक नया सर्वर स्थापित करने, योगदानकर्ताओं और उपयोगकर्ताओं के प्रति प्रशंसा व्यक्त करते हुए, और नए प्रयासों में संक्रमण करने में रुचि रखने वाले उपयोगकर्ता समूह की सहायता करने के लिए तैयार है, जो Fediverse पर निम्नलिखित अपडेट का सुझाव देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883328">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>letsblock.it परियोजना के बंद होने से सॉफ्टवेयर विकास में उपयोगकर्ताओं का सम्मान करने पर बहस छिड़ गई है।</li>
<li>उपयोगकर्ता तीसरे पक्ष के मास्टोडन या मैट्रिक्स ग्राहकों की प्रासंगिकता और मौजूदा एफओएसएस परियोजनाओं के समर्थन पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट मेंटेनर्स की चुनौतियों, बिक्री के लिए मार्केटिंग ईमेल की प्रभावशीलता और ब्राउज़िंग अनुभव को बढ़ाने वाले गैर-वाणिज्यिक उपकरणों की प्राथमिकता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and">एक्सजेड बैकडोर को उजागर करना: वेब विकास में सुरक्षा चुनौतियां</a></h2>
<ul>
<li>कोड स्निपेट में वेबपेज के लिए सीएसएस शैलियों की सुविधा होती है, जैसे फ़ॉन्ट परिवार, प्रकाश/अंधेरे मोड के लिए रंग योजनाएं, और सफलता और त्रुटि संदेशों के लिए पृष्ठभूमि छवियां।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, इसमें जावास्क्रिप्ट, कुकी प्रबंधन और आगंतुक समय, टेम्पलेट संस्करण और एक URL लिंक से संबंधित पैरामीटर शामिल हैं।</li>
<li>पाठ एन्कोडेड है, संभावित रूप से सुरक्षा जोखिम और पिछले दरवाजे तक पहुंच की संभावना प्रस्तुत करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39889286">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा XZ नामक पिछले दरवाजे का उपयोग करके एक संभावित राज्य-प्रायोजित साइबर हमले में तल्लीन करती है, रणनीति, हमलावर टीम और हमलावर के स्थान के बारे में भौगोलिक संकेतों का विश्लेषण करती है।</li>
<li>ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर में सुरक्षा भेद्यताओं, ऑनलाइन कार्यों में गुमनामी और साइबर हमलों के नतीजों के बारे में चिंता जताई जाती है।</li>
<li>विश्लेषण में प्रतिबद्ध टाइमस्टैम्प, संभावित रैंसमवेयर अभिनेताओं पर बहस, और एक काल्पनिक एसएसएच भेद्यता के प्रभाव शामिल हैं, साथ ही वीपीएन उपयोग, समय क्षेत्र के विचार और ऑनलाइन डेटा विश्लेषण के नैतिक पहलुओं पर विचार-विमर्श शामिल हैं।.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/proposal-signals/proposal-signals">जावास्क्रिप्ट सिग्नल: बेहतर राज्य प्रबंधन के लिए एक प्रस्ताव</a></h2>
<ul>
<li>जावास्क्रिप्ट सिग्नल मानक प्रस्ताव का उद्देश्य जावास्क्रिप्ट पारिस्थितिकी तंत्र में संकेतों के लिए एक मॉडल को मानकीकृत करना है, जिससे डेवलपर्स यूआई में जटिल अनुप्रयोग राज्यों का प्रबंधन कैसे करते हैं।</li>
<li>यह जावास्क्रिप्ट फ्रेमवर्क में डेटा बाइंडिंग अमूर्तता के लिए सिग्नल का उपयोग करने के लाभों पर चर्चा करता है, जिसका उद्देश्य प्रदर्शन, मेमोरी प्रबंधन और फ्रेमवर्क के बीच इंटरऑपरेबिलिटी में सुधार करना है।</li>
<li>प्रस्ताव में प्रतिक्रियाशील डेटा संरचनाओं को लागू करने, ग्लिच को रोकने, और लिखने योग्य और गणना किए गए सिग्नल प्रकारों को शामिल करने के लिए दिशानिर्देश शामिल हैं, आगे के कार्यान्वयन चरणों से पहले दृढ़ता और संगतता के लिए परीक्षण और सहयोग से गुजर रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886328">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता जावास्क्रिप्ट में संकेतों को जोड़ने पर बहस कर रहे हैं, ढांचे और राज्य प्रबंधन जटिलताओं में संकेतों के ऐतिहासिक उपयोग के खिलाफ मानकीकरण के पेशेवरों का वजन कर रहे हैं।</li>
<li>कुछ विखंडन को रोकने के लिए मानकीकरण की वकालत करते हैं, जबकि अन्य अलग-अलग ढांचे द्वारा प्रदान किए गए लचीलेपन को महत्व देते हैं।</li>
<li>चर्चाएँ वेब विकास उपकरण और प्रदर्शन पर घटनाओं, वादों और प्रभावों को भी छूती हैं, पूरी तरह से प्रस्ताव मूल्यांकन, स्मृति रिसाव की रोकथाम और समुदाय-संचालित जावास्क्रिप्ट मानकों की संभावना के महत्व पर जोर देती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck">असुविधा को गले लगाना: मुक्त तोड़ने की कुंजी</a></h2>
<ul>
<li>लेख अटक महसूस करने की अवधारणा की पड़ताल करता है और इस बात पर प्रकाश डालता है कि कैसे हमारे दिमाग स्वाभाविक रूप से असुविधा से बचते हैं और स्थिरता चाहते हैं।</li>
<li>चुनौतीपूर्ण और अपरिचित स्थितियों को गले लगाने, हमारे आराम क्षेत्र में रहने के बजाय, विकास को बढ़ावा देने के तरीके के रूप में जोर दिया जाता है।</li>
<li>विश्वासों को चुनौती देकर, भय का सामना करना और सक्रिय रूप से असुविधा की तलाश करके, व्यक्ति अटके हुए महसूस से मुक्त हो सकते हैं और एक अधिक पूर्ण वास्तविकता बना सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884004">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख व्यक्तिगत विकास, अटक महसूस पर काबू पाने, और आदतों, सार्थक काम और व्यक्तिगत दृष्टिकोण के माध्यम से आत्म-खोज पर चर्चा करता है।</li>
<li>यह स्व-सहायता सलाह, ध्यान, आघात के प्रभाव और उद्देश्य खोजने में चुनौतियों को छूता है, नए अनुभवों की कोशिश करने और विकास के लिए प्रतिक्रिया मांगने पर जोर देता है।</li>
<li>लेखक प्रतिबिंब साझा करता है, व्यसन, समस्या-समाधान और आत्म-खोज की निरंतर यात्रा को उजागर करता है, पाठक प्रेरणा के लिए अंतर्दृष्टि, सिफारिशें और व्यक्तिगत कहानियां पेश करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/">2024 के लिए ईमेल सुपुर्दगी दिशानिर्देश: सुरक्षा मानकों को लागू करना</a></h2>
<ul>
<li>लेख जीमेल और याहू के लिए नए ईमेल सुपुर्दगी दिशानिर्देशों की पड़ताल करता है, 2024 से अवरुद्ध ईमेल से बचने के लिए एसपीएफ़, डीकेआईएम और डीएमएआरसी जैसे प्रमाणीकरण मानकों को लागू करने की आवश्यकता पर जोर देता है।</li>
<li>यह स्पैम, फ़िशिंग और मैलवेयर को रोकने में इन मानकों की भूमिका पर प्रकाश डालता है, विशेष रूप से थोक प्रेषकों के लिए, और प्रमुख ईमेल प्रदाता अनुपालन कैसे लागू करते हैं।</li>
<li>DKIM और DMARC सहित उचित ईमेल सुरक्षा उपाय, ईमेल प्रमाणीकरण, सुपुर्दगी में सुधार और ग्राहक विश्वास और ब्रांड प्रतिष्ठा को बढ़ाने के लिए महत्वपूर्ण हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888383">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा ईमेल वितरण की जटिलताओं में तल्लीन करती है, स्पैम फ़िल्टरिंग, गलत कॉन्फ़िगरेशन, और ईमेल अग्रेषण SPF, DKIM और DMARC जैसे प्रमाणीकरण प्रोटोकॉल को कैसे प्रभावित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता अनुभव साझा करते हैं और ईमेल सुपुर्दगी को बढ़ाने के लिए सुझाव देते हैं, विशेष रूप से छोटे व्यवसायों के लिए उचित सेटअप, प्रतिष्ठा प्रबंधन और रणनीतिक ईमेल प्रथाओं के महत्व पर बल देते हैं।</li>
<li>बातचीत ईमेल नीतियों पर प्रमुख ईमेल सेवा प्रदाताओं के प्रभाव को छूती है और ईमेल संचार में विकेंद्रीकरण की वकालत करती है, ईमेल वितरण की गतिशील प्रकृति और इन मुद्दों से निपटने के लिए रणनीतियों और उपकरणों की सरणी को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223">Giphy 816 भागीदारों के लिए उपयोगकर्ता डेटा को उजागर करता है, ट्वीट से पता चलता है</a></h2>
<ul>
<li>GIPHY छवि साझा करते समय, डेटा 816 भागीदारों को प्रेषित किया जाता है, इलियास वाद द्वारा 31 मार्च, 2024 को एक ट्वीट के अनुसार।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884009">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Giphy द्वारा उपयोगकर्ताओं के IP पते और निजी डेटा को भागीदारों के साथ साझा करने, डेटा साझाकरण प्रथाओं, सरकारी निगरानी और डेटा संग्रह नैतिकता पर बहस को बढ़ावा देने से गोपनीयता संबंधी चिंताएँ उत्पन्न होती हैं।</li>
<li>प्रतिभागियों को राजनीतिक हेरफेर, लक्षित विज्ञापनों, प्रचार और निगरानी के लिए डेटा के दुरुपयोग का डर है, डेटा संग्रह में पारदर्शिता के महत्व पर बल देना, व्यक्तिगत डेटा वाली कंपनियों में सतर्क विश्वास और डिजिटल युग में गोपनीयता की सुरक्षा करना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/7900xtx">AMD 7900XTX (Navi31) GPU आर्किटेक्चर विवरण और ड्राइवर इंस्टॉलेशन गाइड</a></h2>
<ul>
<li>दस्तावेज़ AMD 7900XTX (Navi31) GPU आर्किटेक्चर में तल्लीन करता है, आवश्यक घटकों को उजागर करता है और ड्राइवर इंस्टॉलेशन पर मार्गदर्शन प्रदान करता है।</li>
<li>यह विशेष रूप से लिनक्स सिस्टम पर एएमडी जीपीयू पर डिबगिंग और विकास के उद्देश्य से तकनीकी संसाधनों के लिंक प्रदान करता है।</li>
<li>फर्मवेयर फ़ाइलों, आकारों, विभिन्न फर्मवेयर वेरिएंट के लिए लोडिंग प्रक्रियाओं और संबंधित संख्यात्मक कोड के साथ फर्मवेयर प्रकारों का अवलोकन के बारे में विस्तृत जानकारी भी शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888020">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा जॉर्ज होट्ज़ की 7900XTX के लिए AMD के ड्राइवरों की आलोचना और AMD और NVIDIA के बीच प्रतिद्वंद्विता पर केंद्रित है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर विकास में खुले मानकों का पालन करने के महत्व पर जोर दिया गया है, जिसमें CUDA पर बहस और GPU फर्मवेयर विकास की बाधाएं हैं।</li>
<li>एआई हार्डवेयर कंपनियों के लिए एक मजबूत सॉफ्टवेयर प्लेटफॉर्म के महत्व पर प्रकाश डाला गया है, जो एएमडी की संगठनात्मक चुनौतियों, सॉफ्टवेयर सहायता और आरडीएनए 3 में प्लेटफॉर्म सिक्योरिटी प्रोसेसर जैसी भविष्य की जीपीयू प्रगति को छूता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/upscayl/upscayl">अपस्केल 2.9.9: क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म सपोर्ट के साथ फ्री एआई इमेज अपस्केलर</a></h2>
<ul>
<li>अपस्केल संस्करण 2.9.9 बाहर है, जो उन्नत एल्गोरिदम का उपयोग करके कम-रिज़ॉल्यूशन छवियों को बढ़ाने के लिए एक मुफ्त एआई छवि अपस्कलिंग टूल पेश करता है।</li>
<li>छवियों को बढ़ाने के लिए एक वल्कन-संगत GPU आवश्यक है, और पूर्व-रिलीज़ बिल्ड लिनक्स उपयोगकर्ताओं के लिए सुलभ हैं।</li>
<li>एप्लिकेशन क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म है, जिसमें लिनक्स, मैकओएस और विंडोज के लिए इंस्टॉलेशन मार्गदर्शन उपलब्ध है, और यह रोडमैप, विकास निर्देश, अक्सर पूछे जाने वाले प्रश्न और क्रेडिट जैसे प्रोजेक्ट विवरण प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39887931">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता अपने अंतर और विशेषताओं पर चर्चा करते हुए Real-ESRGAN-ncnn-vulkan के साथ स्वतंत्र और ओपन-सोर्स अपस्केल AI इमेज अपस्केलर की तुलना कर रहे हैं।</li>
<li>चर्चाओं में छवि वृद्धि की गुणवत्ता, भविष्य की सुधार योजनाएं, और एक बेहतर प्रशिक्षित मॉडल की आवश्यकता शामिल है, जिसमें पुखराज और मैग्निफिक एआई जैसे वैकल्पिक अपस्केलर का उल्लेख है।</li>
<li>एआई अपस्कलिंग की सीमाएं और क्षमताएं, विशेष रूप से छवि विवरण पुनर्प्राप्ति में, अपस्केल के साथ भविष्य की वीडियो अपस्कलिंग योजनाओं के साथ-साथ संबोधित की जाती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">विशेष निर्णय लेने के लिए एआई एजेंटों की क्षमता की खोज</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>विभिन्न वर्कफ़्लोज़ में एआई एजेंटों के संदेह और संभावित मूल्य पर चर्चा केंद्र, जिसमें कला और रचनात्मकता पर एआई के प्रभाव के बारे में चिंताएं शामिल हैं।</li>
<li>बहस में एआई तकनीक का उपयोग करने, कोडिंग और वेब स्क्रैपिंग जैसे कार्यों में एआई एजेंटों की प्रभावकारिता और एआई मॉडल के भविष्य के विकास में चुनौतियां शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता कार्य कार्यों के लिए एआई उपकरणों के साथ व्यक्तिगत अनुभव साझा करते हैं, उत्पादकता लाभ के लिए स्मार्ट एआई मॉडल और मानव निरीक्षण के महत्व पर जोर देते हैं और संभावित कमियों को कम करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://huiwenn.github.io/feynman">पीएचडी यात्रा में पूर्ति ढूँढना</a></h2>
<ul>
<li>लेखक रिचर्ड हैमिंग और रिचर्ड फेनमैन से प्रेरणा लेते हुए, अपनी पीएचडी का पीछा करते हुए चुनौतियों पर काबू पाने के अपने अनुभव को साझा करता है।</li>
<li>हैमिंग और फेनमैन व्यावहारिक, सार्थक मुद्दों पर काम करने के महत्व पर प्रकाश डालते हैं, समस्याओं को हल करने में खुशी खोजने पर जोर देते हैं, चाहे वह कितना भी छोटा क्यों न हो।</li>
<li>केंद्रीय संदेश कठिन समय के माध्यम से बने रहना, अनुसंधान प्रक्रिया से संतुष्टि प्राप्त करना और ज्ञान की उन्नति में योगदान देना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883949">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पाठ पीएचडी छात्रों के सामने आने वाली चुनौतियों पर चर्चा करता है, जिसमें रुझानों के साथ अनुसंधान को संरेखित करना, दैनिक शैक्षणिक पीसना और नियमित काम के साथ सफलताओं को संतुलित करना शामिल है।</li>
<li>यह वित्तीय बाधाओं के प्रभाव, लाभ और विवाह की चुनौतियों, कैरियर विकल्पों में आत्म-जागरूकता और शैक्षणिक सफलता में रिश्तों की भूमिका की पड़ताल करता है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, यह व्यक्तिगत संबंधों की जटिलता, पीएचडी के दौरान एक सहायक जीवनसाथी के मूल्य और अनुसंधान गुणवत्ता और वित्तीय स्थिरता पर ध्यान केंद्रित करने वाले शिक्षा में करियर की चुनौतियों पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="LLaMA प्रोजेक्ट एन्हांस्ड यूजर एक्सपीरियंस के लिए CPU प्रदर्शन को बढ़ाता है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=LLaMA%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%9C%E0%A5%87%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%9F%20%E0%A4%8F%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%B9%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A1%20%E0%A4%AF%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%B0%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A4%AA%E0%A5%80%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%82%E0%A4%B8%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%8F%20CPU%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A6%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B6%E0%A4%A8%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%AC%E0%A4%A2%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%201%20%E0%A4%85%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%88%E0%A4%B2%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/04/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/31&#39;</h2>
<h1>2024-03-31</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b">रिएक्ट-नेटिव-वेब रीसेट स्टाइलशीट का विस्तार: वेब ऐप स्टाइल को बढ़ाना</a></h2>
<ul>
<li>पोस्ट वेब ऐप्स को स्टाइल करने के लिए प्रतिक्रिया-देशी-वेब रीसेट स्टाइलशीट का विस्तार करने में देरी करता है, तत्वों, थीम, ऑटोफिल, दिनांक / समय इनपुट, टेक्स्ट लिंक और टूलटिप्स के लिए सीएसएस नियमों को कवर करता है।</li>
<li>यह एक xz पिछले दरवाजे और इसके जोखिमों के सुरक्षा विश्लेषण पर प्रकाश डालता है, इंटरैक्टिव वेब ऐप्स के लिए जावास्क्रिप्ट की आवश्यकता पर बल देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877267">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>XZ और OpenSSH सॉफ़्टवेयर में एक पिछले दरवाजे की भेद्यता SSH सर्वर के माध्यम से रूट के रूप में रिमोट कोड निष्पादन को सक्षम बनाती है, एन्क्रिप्शन और अस्पष्टता को नियोजित करती है, पहचान को जटिल बनाती है।</li>
<li>जोखिम को कम करने के लिए SELinux, sandboxing, और sshd प्रक्रिया पुनर्विन्यास जैसी शमन रणनीतियों का सुझाव दिया जाता है।</li>
<li>बातचीत एसएसएच लॉगिन हासिल करने, संभावित आपूर्ति श्रृंखला हमलों को संबोधित करने और हमलावरों और रक्षकों के बीच साइबर सुरक्षा विशेषज्ञता में अंतर पर प्रकाश डालती है, महत्वपूर्ण सुरक्षा प्रणालियों की सुरक्षा के लिए निरंतर निगरानी, कोड विश्लेषण और व्यवहार स्कैनिंग पर जोर देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irfanview.com/">इरफानव्यू: फास्ट, कॉम्पैक्ट और फ्री ग्राफिक व्यूअर सॉफ्टवेयर</a></h2>
<ul>
<li>इरफानव्यू 32 और 64-बिट संस्करणों में प्रदान किया जाने वाला एक व्यापक रूप से उपयोग किया जाने वाला ग्राफिक व्यूअर सॉफ्टवेयर है, जो अपनी गति, कॉम्पैक्टनेस और गैर-वाणिज्यिक उद्देश्यों के लिए मुफ्त उपलब्धता के लिए जाना जाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता कई भाषाओं, यूनिकोड और विभिन्न विंडोज ओएस के समर्थन के साथ छवि देखने, रूपांतरण, अनुकूलन, बैच प्रोसेसिंग और बहुत कुछ जैसी कई सुविधाओं का उपयोग कर सकते हैं।</li>
<li>इरफान स्किलजन द्वारा बनाया गया कार्यक्रम, योगदान करने के इच्छुक लोगों के लिए दान के अवसरों के साथ-साथ प्लगइन्स, खाल और एक समर्थन मंच प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874931">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में IrfanView को फोटो संपादन कार्यों को संभालने में इसकी गति, सादगी और बहुमुखी प्रतिभा के साथ-साथ Ditto, Everything और SumatraPDF जैसे अन्य टूल के लिए हाइलाइट किया गया है।</li>
<li>उपयोगकर्ता छवि हेरफेर, बैच प्रोसेसिंग और विभिन्न फ़ाइल स्वरूपों को देखने में आसानी के लिए इरफानव्यू की सराहना करते हैं, अन्य सॉफ़्टवेयर की तुलना में इसकी लोकप्रियता और दक्षता पर जोर देते हैं।</li>
<li>बातचीत में विभिन्न प्लेटफार्मों पर विभिन्न उपकरणों के लिए प्राथमिकताएं शामिल हैं, विभिन्न ऑपरेटिंग सिस्टम पर छवि देखने वाले सॉफ़्टवेयर को विकसित करना, डेटा बैकअप का महत्व और भौतिक बैकअप के साथ क्लाउड स्टोरेज की तुलना करना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover">रोल-इनवर्ट-अनरोल के साथ आसानी से अपना डुवेट कवर बदलें</a></h2>
<ul>
<li>लेख सहज डुवेट कवर प्रतिस्थापन के लिए &quot;रोल-इनवर्ट-अनरोल&quot; विधि का परिचय देता है, जो व्यक्तियों द्वारा सामना किए जाने वाले सामान्य संघर्षों को संबोधित करता है।</li>
<li>लेखक इस तकनीक को लागू करने के लिए चरण-दर-चरण मार्गदर्शिका का विवरण देता है, इस प्रक्रिया में इसकी सादगी, प्रभावशीलता और समग्र संतुष्टि पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>डुवेट कवर बदलने के लिए इस नए दृष्टिकोण का उपयोग करने से प्राप्त आसानी, दक्षता और संतोष पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877730">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>danverbraganza.com पर उपयोगकर्ता डुवेट कवर बदलने, रोल-इनवर्ट-अनरोल तकनीक जैसी विधियों की खोज करने और वरीयताओं और अनुभवों को साझा करने के बारे में चर्चा में संलग्न हैं।</li>
<li>बातचीत में व्यावहारिक सलाह से लेकर सांस्कृतिक मतभेदों, कुंठाओं और बिस्तर वरीयताओं से संबंधित विनोदी उपाख्यानों तक विषयों की एक विस्तृत श्रृंखला शामिल है।</li>
<li>वेबसाइट डुवेट कवर से संबंधित घरेलू युक्तियों और जीवन हैक के आदान-प्रदान के लिए एक मंच के रूप में कार्य करती है, जो इस प्रक्रिया में अंतर्दृष्टि प्राप्त करने वाले उपयोगकर्ताओं के लिए एक विविध संसाधन प्रदान करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d">Linux Landlock Syscall जाँच Xz.git रिपॉजिटरी में सुधार करती है</a></h2>
<ul>
<li>xz.git रिपॉजिटरी में एक कमिट Autotools में Linux Landlock फीचर टेस्ट को संबोधित करता है और CMake Linux Landlock उपयोग के लिए आवश्यक syscalls की उपलब्धता को सत्यापित करने के लिए एक संकलन चेक को शामिल करके बनाता है।</li>
<li>जब आवश्यक syscalls उपलब्ध होते हैं, तो SANDBOX_COMPILE_DEFINITION को &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK&quot; के रूप में कॉन्फ़िगर किया जाता है और XZ Utils में लैंडलॉक सैंडबॉक्सिंग तकनीक के साथ संगतता का समर्थन करने के लिए SANDBOX_FOUND सक्षम किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874404">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक्सजेड प्रोजेक्ट में एक एकल चरित्र समस्या ने लिनक्स लैंडलॉक एक्सेस कंट्रोल सिस्टम को अक्षम कर दिया, स्रोत कोड में गैर-मानक वर्णों का उपयोग करके समान हमलों को रोकने पर चर्चाओं को प्रज्वलित किया।</li>
<li>यह घटना फीचर डिटेक्शन स्निपेट में एरर-हैंडलिंग के महत्व को रेखांकित करती है और पायथन कोडिंग में व्हाइटस्पेस, टैब और स्पेस के साथ चुनौतियों पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>चर्चाओं में सॉफ्टवेयर विकास में जानबूझकर छेड़छाड़, परीक्षण और सुरक्षा की जटिलताओं, लैंडलॉक कार्यक्षमता को हटाने, फीचर डिटेक्शन के सुरक्षा निहितार्थ, पोर्टेबल सॉफ्टवेयर लिखने की चुनौतियां और लाइब्रेरी वर्जनिंग और पैकेज प्रबंधन में प्रगति शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html">अनलॉक करने की दक्षता: सिस्टम प्रोग्रामिंग में आरसीयू और कचरा संग्रह</a></h2>
<ul>
<li>लेख ऑपरेटिंग सिस्टम की प्रदर्शन संवेदनशीलता में तल्लीन करता है, गुठली और ड्राइवरों के अनुकूलन में संगामिति के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>ताले के बिना थ्रेड्स के बीच डेटा साझा करने के लिए एक विधि के रूप में रीड, कॉपी, अपडेट (आरसीयू) का परिचय देता है, इसके फायदे और संभावित कमियों को रेखांकित करता है।</li>
<li>कचरा संग्रह और मैनुअल मेमोरी प्रबंधन के बारे में मिथकों को चुनौती देता है, समकालीन कचरा संग्रह विधियों की दक्षता और लाभों को बढ़ावा देता है, सॉफ्टवेयर विकास में उनके उपयोग की वकालत करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39873692">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पाठ प्रोग्रामिंग भाषाओं में मेमोरी प्रबंधन की पड़ताल करता है, जिसमें कचरा संग्रह, संदर्भ गणना, मैनुअल मेमोरी प्रबंधन और स्वामित्व मॉडल शामिल हैं।</li>
<li>यह रस्ट, निम और सी ++ जैसी भाषाओं में मेमोरी प्रबंधन रणनीतियों की तुलना करता है, प्रदर्शन, संसाधन दक्षता और विलंबता व्यापार-नापसंद पर चर्चा करता है।</li>
<li>प्रोग्रामिंग में क्लीन-अप, सटीक ऑब्जेक्ट लाइफटाइम कंट्रोल और संसाधन प्रबंधन के महत्व पर जोर देता है, गणना और अनुकूलन में मेमोरी प्रबंधन की महत्वपूर्ण भूमिका पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&id=782">Xz/liblzma में बैकडोर: बैश-स्टेज ऑबफ्यूसेशन का अनावरण</a></h2>
<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट xz/liblzma में खोजे गए एक पिछले दरवाजे को संबोधित करता है जो OpenSSH सर्वर को प्रभावित करता है, जिसमें बैश चरणों में अस्पष्ट बायनेरिज़ और अस्पष्टता तकनीकों पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
<li>यह संस्करण 5.6.0 और 5.6.1 के बीच अंतर, छिपे हुए पिछले दरवाजे के कोड की निकासी और उल्लंघन से जुड़े संभावित खतरों पर चर्चा करता है।</li>
<li>पोस्ट में दुर्भावनापूर्ण कोड का विश्लेषण, हमलावरों की संभावित प्रेरणाओं और समस्या को हल करने के लिए xz अनुरक्षक लेसे कॉलिन्स द्वारा की गई कार्रवाइयों को शामिल किया गया है, जो भविष्य की कमजोरियों को रोकने के लिए सिस्टम सुरक्षा बढ़ाने और सॉफ़्टवेयर को फिर से लिखने के महत्व पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39878681">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>XZ/liblzma प्रोजेक्ट में एक बैकडोर की खोज की गई थी, जिसे सैंडबॉक्सिंग विधियों को नष्ट करने के लिए कोड में एक बिंदु डालकर बैश-स्टेज अस्पष्टता के माध्यम से लागू किया गया था।</li>
<li>बैकडोर को परीक्षण फ़ाइलों के रूप में लेबल की गई बाइनरी फ़ाइलों में छलावरण किया गया था, जिससे पता लगाना चुनौतीपूर्ण हो गया, कोड समीक्षा प्रथाओं और ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट सुरक्षा के बारे में चिंताओं को उजागर किया गया।</li>
<li>GitHub रिपॉजिटरी को उल्लंघन के कारण बंद कर दिया गया था, जिसमें GitHub की शर्तों का उल्लंघन और GPL उल्लंघन शामिल था, लाइसेंसिंग समझौतों के सख्त अनुपालन के महत्व पर जोर दिया गया था।</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/">वेब-आधारित ओसीआर टूल पीडीएफ और छवियों को तुरंत संसाधित करता है</a></h2>
<ul>
<li>साइमन विलिसन ने स्टोरी डिस्कवरी एट स्केल डेटा जर्नलिज्म कॉन्फ्रेंस में पीडीएफ और छवियों से डेटा निकालने में चुनौतियों को संबोधित किया।</li>
<li>उन्होंने एक वेब ऐप बनाया, tools.simonwillison.net/ocr, पीडीएफ और छवियों के लिए एक ब्राउज़र में टेसरैक्ट ओसीआर का लाभ उठाते हुए, सर्वर पर डेटा अपलोड करने की आवश्यकता को समाप्त कर दिया।</li>
<li>एलएलएम मॉडल को नियोजित करके, उन्होंने ड्रैग-एंड-ड्रॉप और इमेज ओसीआर जैसी सुविधाओं के साथ टूल को कुशलतापूर्वक विकसित और बढ़ाया, जिससे स्थिर जावास्क्रिप्ट और वेबअसेंबली घटकों के साथ इसकी स्थिरता सुनिश्चित हुई।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877391">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बातचीत ओसीआर (ऑप्टिकल कैरेक्टर रिकग्निशन) तकनीक का उपयोग करने पर केंद्रित है, विशेष रूप से tesseract.js, सीधे ब्राउज़र में पीडीएफ और छवियों से पाठ निकालने के लिए।</li>
<li>उपयोगकर्ता विभिन्न ओसीआर उपकरणों, विधियों और बाधाओं के साथ अपने अनुभवों पर चर्चा करते हैं, सटीक मॉडल के महत्व और बढ़ी हुई सटीकता के लिए गहन शिक्षा का लाभ उठाने के लाभों पर जोर देते हैं।</li>
<li>संवाद दृष्टिबाधित व्यक्तियों की सहायता के लिए वेब भाषण संश्लेषण की क्षमता के साथ-साथ उपयोगिताओं और लिपियों के तेजी से विकास के लिए बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) के अनुप्रयोग की भी पड़ताल करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307">Tailscale.com आउटेज: सबक सीखा और भविष्य की तैयारी</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale.com 90 मार्च, 7 को 2024 मिनट के आउटेज का सामना करना पड़ा, जो एक समाप्त टीएलएस प्रमाणपत्र के कारण हुआ, जिससे केवल विपणन सामग्री और दस्तावेज़ीकरण प्रभावित हुए।</li>
<li>आउटेज एक गलत कॉन्फ़िगरेशन के परिणामस्वरूप स्वचालित प्रमाणपत्र नवीनीकरण में बाधा उत्पन्न हुई, जिससे साइट की पहुंच नहीं हुई, मैन्युअल प्रमाणपत्र नवीनीकरण, बुनियादी ढांचे के अपडेट और भविष्य के आउटेज को रोकने के लिए बेहतर IPv6 समर्थन का संकेत मिला।</li>
<li>टेलस्केल संचालन आउटेज से न्यूनतम रूप से प्रभावित रहा, जो सीधे मशीन-टू-मशीन और सर्विस कनेक्टिविटी की सुविधा में इसके लचीलेपन को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39875822">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा प्रमाणपत्रों की समाप्ति, मूल्य निर्धारण बहस, स्व-होस्टिंग चुनौतियों, IPv6 समर्थन मुद्दों, SSL प्रमाणपत्र नवीनीकरण समस्याओं और DNS मुद्दों के कारण Tailscale.com आउटेज को संबोधित करती है।</li>
<li>सिफारिशें सुरक्षा उपायों को बढ़ाने, टीम संचार और बेहतर नेटवर्क सेवा दक्षता के लिए नवीनीकरण प्रक्रियाओं को स्वचालित करने पर ध्यान केंद्रित करती हैं।</li>
<li>नेटवर्क सेवाओं की सुरक्षा और दक्षता सुनिश्चित करने के लिए उपयुक्त कॉन्फ़िगरेशन, निगरानी और संचार के महत्व पर जोर देना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/">गिरोह हिंसा और सरकारी रणनीति के साथ अल सल्वाडोर की लड़ाई</a></h2>
<ul>
<li>अल सल्वाडोर में उच्च हत्या दर की ऐतिहासिक पृष्ठभूमि है, हाल ही में गिरावट का श्रेय राष्ट्रपति नायब बुकेले की अपराध-विरोधी पहल को दिया गया है।</li>
<li>अमेरिकी निर्वासन और गृहयुद्ध के बाद जैसे कारकों ने MS-13 और B-18 जैसे शक्तिशाली गिरोहों का उदय किया।</li>
<li>क्रैकडाउन और ट्रूस के माध्यम से गिरोह की हिंसा को रोकने के प्रयासों के बावजूद, यह एक बड़ी चुनौती के रूप में बनी हुई है, गरीबी, अस्थिरता, भ्रष्टाचार और गिरोह की गतिविधियों के आर्थिक परिणामों के साथ चल रहे मुद्दों के बीच, बुकेले की रणनीतियों और लोकतांत्रिक मानदंडों पर उनके प्रभाव पर बहस को बढ़ावा देती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39879432">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में विभिन्न विषयों को शामिल किया गया जैसे कि ड्रग गिरोहों का प्रभाव, तानाशाही और लोकतंत्र के बीच अंतर और लोकतंत्र की स्थापना और रखरखाव में चुनौतियां।</li>
<li>यह ऐतिहासिक और आधुनिक लोकतंत्र रूपों, विभिन्न राजनीतिक प्रणालियों में आर्थिक विकास और शासन में जिम्मेदार नेतृत्व की आवश्यकता की पड़ताल करता है।</li>
<li>बहस लोकतंत्र, निरंकुशता और राजशाही की तुलना को शामिल करने के लिए फैलती है, जिसमें &quot;डीप स्टेट,&quot; विश्व स्तर पर अमेरिकी सांस्कृतिक प्रभाव, सुरक्षा चिंताओं, लैटिन अमेरिका में अपराध दर और अपराध दर पर जलवायु परिवर्तन के संभावित प्रभाव का उल्लेख है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting">कैसे GitHub ने कोड होस्टिंग और सहयोग में क्रांति ला दी</a></h2>
<ul>
<li>GitHub कोड प्रबंधन के लिए उद्योग मानक बन गया है, होस्टिंग और सहयोग के लिए अपने उपयोगकर्ता के अनुकूल मंच के लिए धन्यवाद, इस क्षेत्र में क्रांति ला रहा है।</li>
<li>चुनौतियों और प्रतिस्पर्धियों के बावजूद, GitHub प्रमुख बना हुआ है, लगातार विशेष विशेषताओं के साथ विकसित हो रहा है जो आगे उद्योग विविधीकरण के अवसर खोल सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874583">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>शीर्ष कोड होस्टिंग प्लेटफ़ॉर्म के रूप में SourceForge की गिरावट मैलवेयर वितरण और उपयोगकर्ता अनुभव समस्याओं के कारण है, जिससे उपयोगकर्ता GitHub पर स्विच कर सकते हैं, जो इसकी प्रयोज्यता, Git समर्थन और चिकना इंटरफ़ेस के लिए जाना जाता है।</li>
<li>SourceForge से GitHub जैसे प्लेटफार्मों में बदलाव ने केंद्रीकरण और बाधाओं के बारे में चिंताओं के बावजूद ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर विकास और सहयोग को बदल दिया है।</li>
<li>प्रोग्रामिंग परियोजनाओं के लिए एक प्रमुख होस्टिंग प्लेटफॉर्म के रूप में GitHub की स्थिति बनी हुई है, क्षेत्र में प्रमुख बनी हुई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/">डिबगिंग के लिए गिट का उपयोग करना: मास्टरिंग कमिट, शाखाएं, और बहुत कुछ</a></h2>
<ul>
<li>लेख गिट को डिबगिंग टूल के रूप में उपयोग करने की पड़ताल करता है, जिसमें गिट मूल बातें जैसे कि प्रतिबद्ध, शाखाएं और स्टेजिंग क्षेत्र पर जोर दिया गया है।</li>
<li>यह विशेष मानदंडों के आधार पर फ़ाइल चयन के लिए गिट में पाथस्पेक्स को नियोजित करने और कोड खोजों के लिए गिट ग्रेप का लाभ उठाने का प्रदर्शन करता है।</li>
<li>इसके अलावा, यह परियोजनाओं में बग पहचान के लिए प्रतिबद्ध इतिहास और गिट बिसेक्ट का विश्लेषण करने के लिए गिट लॉग का उपयोग करता है, जबकि गिटहब के माध्यम से प्रतिक्रिया और सुझावों का भी स्वागत करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877637">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गिट में स्पष्ट प्रतिबद्ध संदेश कुशल डिबगिंग के लिए महत्वपूर्ण हैं, सामान्य संदेशों की कमियों पर जोर देते हैं और विभिन्न प्रतिबद्ध रणनीतियां पठनीयता को कैसे प्रभावित करती हैं।</li>
<li>&#39;git commit --amend&#39;, &#39;git rebase&#39; जैसे Git कमांड का उपयोग करना, और Magit जैसे टूल कोड रिपॉजिटरी में दक्षता और ट्रैकिंग परिवर्तनों को बढ़ाते हैं।</li>
<li>गिट कमांड जैसे कि रीबेस, इंटरेक्टिव रीबेस और बिसेक्ट डिबगिंग और ट्रैकिंग परिवर्तनों के लिए मूल्यवान हैं, गिट बिसेक्ट विशेष रूप से समस्याओं की जड़ को इंगित करने के लिए उपयोगी है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://veloren.net/blog/release-0-16/">वेलोरेन 0.16: 30 मार्च को नई सुविधाएँ और रिलीज़ इवेंट</a></h2>
<ul>
<li>वेलोरेन 0.16 एक नया कुल्हाड़ी कौशल पेड़, काल कोठरी, संरचनाएं, बायोम और गुफाओं और इलाके में सुधार का परिचय देता है।</li>
<li>एक रिलीज पार्टी और डेवलपर स्ट्रीम 30 मार्च के लिए निर्धारित हैं, एक नए नक्शे के लिए डिस्कॉर्ड पोल के साथ।</li>
<li>चेंजलॉग सभी योगदानकर्ताओं को स्वीकार करता है, जिसमें अनुवादक भी शामिल हैं, जिन्होंने वेबलेट का उपयोग किया था, ओपन कलेक्टिव के माध्यम से प्रोजेक्ट समर्थन सुलभ है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876804">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वेलोरेन एक मल्टीप्लेयर वोक्सेल आरपीजी है जो रस्ट में लिखा गया है, जो क्यूब वर्ल्ड और माइनक्राफ्ट से प्रेरित है, जिसमें एक सक्रिय विकास समुदाय है।</li>
<li>संस्करण 0.16 की हालिया रिलीज़ खिलाड़ियों द्वारा इसके पॉलिश गेमप्ले, ज़ूम-आउट फीचर और निरंतर संवर्द्धन के लिए अच्छी तरह से प्राप्त की गई है।</li>
<li>इसे शैली के लिए एक अनूठा और रोमांचकारी जोड़ माना जाता है, जो विंटेज स्टोरी जैसे खेलों के बीच भी खड़ा है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thegradient.pub/mamba-explained/">माम्बा: अनुक्रम मॉडलिंग में क्रांति लाने वाला एक राज्य अंतरिक्ष मॉडल</a></h2>
<ul>
<li>माम्बा एक स्टेट स्पेस मॉडल (एसएसएम) है जिसे लंबे अनुक्रमों के प्रबंधन में ट्रांसफॉर्मर के लिए एक कुशल विकल्प के रूप में प्रस्तुत किया गया है, जिसमें नियंत्रण सिद्धांत-संचालित गतिशीलता और उन्नत मॉडलिंग के लिए चयनात्मक मेमोरी है।</li>
<li>यह त्वरित अनुमान, अनुक्रम लंबाई से संबंधित रैखिक मापनीयता, और राज्य में डेटा संपीड़न प्रदान करता है, साथ ही बेहतर जानकारी याद करने और उपयोग के लिए संदर्भ सीखने और पुनर्प्राप्ति संवर्धित पीढ़ी के साथ।</li>
<li>लेख विविध अनुप्रयोगों में माम्बा की क्षमता और अनुक्रम मॉडलिंग पोस्ट-ट्रांसफॉर्मर के विकसित दायरे की पड़ताल करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876114">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ट्रांसफॉर्मर उच्च सटीकता के लिए जाने जाते हैं लेकिन एसएसएम की तुलना में प्रशिक्षित करने के लिए जटिल और महंगे हैं, जिन्हें भाषा मॉडलिंग में अधिक मानव जैसा माना जाता है।</li>
<li>बहस भाषा मॉडलिंग के भविष्य के इर्द-गिर्द घूमती है, ध्यान तंत्र, भावना वैक्टर और हार्डवेयर बाधाओं के प्रभाव को छूती है।</li>
<li>चर्चाओं में प्रोग्रामिंग भाषाओं और एआई मॉडल के बीच भ्रम, अकादमिक पत्रों में अस्पष्ट भाषा और एल्गोरिदम में टोकन के बीच सूचना प्रवाह की व्याख्या जैसे मुद्दों को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/">टोनी मॉरिसन के रचनात्मक अस्वीकृति पत्र</a></h2>
<ul>
<li>रैंडम हाउस के एक पूर्व वरिष्ठ संपादक टोनी मॉरिसन ने प्रकाशन कंपनी में अपने 16 साल के कार्यकाल के दौरान लेखन शिल्प और चरित्र विकास पर रचनात्मक प्रतिक्रिया के साथ विस्तृत अस्वीकृति पत्र प्रदान किए।</li>
<li>मॉरिसन ने मुख्यधारा के प्रकाशन की चुनौतियों का समाधान करने और पाठकों से अपील करने के लिए नाटक, संगठन और संवेदी विवरणों को लिखित रूप में शामिल करने के महत्व पर जोर दिया।</li>
<li>अपने ईमानदार दृष्टिकोण के बावजूद, मॉरिसन का उद्देश्य लेखकों को उनके कौशल को बढ़ाने और दर्शकों की प्राथमिकताओं को पूरा करने में सहायता करना था, लेखन के लिए उनके जुनून और इच्छुक लेखकों को सलाह देने की प्रतिबद्धता का प्रदर्शन करना।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877949">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख टोनी मॉरिसन के अस्वीकृति पत्रों की पड़ताल करता है, जो उनके द्वारा प्रदान की जाने वाली व्यावहारिक प्रतिक्रिया पर जोर देता है।</li>
<li>बहस मॉरिसन के उद्धरण की व्याख्या करने से लेकर आलोचकों की विश्वसनीयता और साहित्यिक पुरस्कारों के महत्व पर सवाल उठाने तक होती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता स्कूल पुस्तकालयों और राजनीतिक प्रभाव जैसे विचारों के बीच मॉरिसन के काम का बचाव करते हुए, फिर से पढ़ने, शैली विकल्पों और जटिल साहित्य के मूल्य पर चर्चा करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html">कोलमोगोरोव जटिलता के साथ यादृच्छिकता को उजागर करना</a></h2>
<ul>
<li>ऐलिस को सभी पूंछों के अनुक्रम के कारण बॉब के खिलाफ एक सिक्का उछालने वाले खेल में बेईमानी से खेलने का संदेह है, जिससे अनुक्रमों की संभावना और यादृच्छिकता पर बहस होती है।</li>
<li>कोलमोगोरोव जटिलता को एक स्ट्रिंग उत्पन्न करने के लिए सबसे छोटा कार्यक्रम ढूंढकर, एक सार्वभौमिक भाषा और ट्यूरिंग मशीन के साथ भाषा निर्भरता को संबोधित करके यादृच्छिकता को मापने के लिए पेश किया गया है।</li>
<li>सामान्यीकृत सूचना दूरी और सामान्यीकृत संपीड़न दूरी की गणना कोलमोगोरोव जटिलता का उपयोग करके की जाती है, जिससे ऐलिस को खेल में बॉब को मात देने में सहायता मिलती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877276">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख कोलमोगोरोव जटिलता और संपीड़न दूरी में तल्लीन करता है, जटिलता को परिभाषित करने के लिए लैम्ब्डा कैलकुलस का उपयोग करके एक भाषा-अज्ञेयवादी दृष्टिकोण को उजागर करता है।</li>
<li>यह भाषाओं में इष्टतम विवरण, ट्यूरिंग मशीनों की सीमाओं और संपीड़न विधियों में एक द्विआधारी वर्णमाला के महत्व की तुलना करने में चुनौतियों की पड़ताल करता है।</li>
<li>चर्चा में प्रतीकात्मक लुकअप, यादृच्छिकता, बीज उत्पादन, संपीड़ितता, और शैनन एन्ट्रापी और कोलमोगोरोव जटिलता के बीच संबंध शामिल हैं, जो शैनन एन्ट्रापी जैसे पारंपरिक तरीकों से परे जटिलता को मापने में अंतर्दृष्टि प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="रिएक्ट-नेटिव-वेब रीसेट स्टाइलशीट का विस्तार: वेब ऐप स्टाइल को बढ़ाना" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%8F%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%9F-%E0%A4%A8%E0%A5%87%E0%A4%9F%E0%A4%BF%E0%A4%B5-%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%AC%20%E0%A4%B0%E0%A5%80%E0%A4%B8%E0%A5%87%E0%A4%9F%20%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2%E0%A4%B6%E0%A5%80%E0%A4%9F%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%B0%3A%20%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%AC%20%E0%A4%90%E0%A4%AA%20%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%AC%E0%A4%A2%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2031%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/30&#39;</h2>
<h1>2024-03-30</h1>
<h2><a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2024/03/29/4">XZ/liblzma में खोजा गया महत्वपूर्ण पिछला दरवाजा SSH सर्वर को धमकी दे रहा है</a></h2>
<ul>
<li>ओपनवॉल प्रोजेक्ट सर्वर सुरक्षा के लिए मुफ्त और ओपन-सोर्स उत्पाद प्रदान करता है, जैसे लिनक्स ओएस, पासवर्ड क्रैकर और पासवर्ड हैशिंग टूल।</li>
<li>xz/liblzma संकुल में पिछले दरवाजे की खोज की गई, जो glibc-आधारित x86-64 Linux सिस्टम पर SSH सर्वर को प्रभावित करता है, जिससे अनधिकृत पहुंच या रिमोट कोड निष्पादन का जोखिम पैदा होता है.</li>
<li>एक्सप्लॉइट कोड विशिष्ट पुस्तकालयों को लक्षित कर रहा है, इस मुद्दे को हल करने के लिए डेबियन और रेड हैट जैसे वितरण को प्रेरित कर रहा है; कमजोर प्रणालियों को तत्काल उन्नयन की आवश्यकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39865810">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>अपस्ट्रीम xz/liblzma में एक पिछले दरवाजे ने SSH सर्वरों से समझौता किया, जिसके परिणामस्वरूप खाता निलंबन और लेखक की कुंजी को रिपॉजिटरी से हटा दिया गया, कोड जटिलता और ओपन-सोर्स परियोजनाओं में संभावित राज्य अभिनेता की भागीदारी पर चर्चा छिड़ गई।</li>
<li>एंटरप्राइज़ लिनक्स वितरण में एक्सजेड फ़ाइल प्रारूप सुरक्षा के बारे में उठाई गई चिंताओं में तत्काल अपडेट की कमी है, यूबीकीज़ जैसे तरीकों के साथ बहु-कारक प्रमाणीकरण के महत्व पर जोर देना और आपात स्थिति के लिए टीओटीपी रिकवरी पासवर्ड संग्रहीत करना।</li>
<li>दो-कारक प्रमाणीकरण की प्रभावशीलता पर बहस, एमएफए की सीमाएं, एक ही डिवाइस पर पासवर्ड और टोकन संग्रहीत करने के जोखिम, पासकी कार्यान्वयन पर चर्चा, प्रमाणीकरण के लिए हार्डवेयर कुंजी और कोडिंग प्रथाओं में पारदर्शिता, सतर्कता और शीघ्र सुरक्षा भेद्यता को संबोधित करने के लिए समुदाय के कॉल के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/international/2024-03-29/philanthropist-group-buys-up-large-tracts-of-land-in-romania-to-create-european-yellowstone.html">परोपकारी रोमानिया में &#39;यूरोपीय येलोस्टोन&#39; बनाता है</a></h2>
<ul>
<li>हंसजोर्ग वायस का परोपकारी समूह कार्पेथियन पर्वत में एक &#39;यूरोपीय येलोस्टोन&#39; स्थापित करने के लिए रोमानिया में व्यापक भूमि का अधिग्रहण कर रहा है, जिसका उद्देश्य प्रकृति का संरक्षण, इकोटूरिज्म को बढ़ावा देना और क्षेत्र की अर्थव्यवस्था को बढ़ाना है।</li>
<li>फाउंडेशन ने 27,027 हेक्टेयर खरीदा है और 200,000 हेक्टेयर संरक्षित क्षेत्र को लक्षित किया है, निवासियों, शिकार समूहों के विरोध और राष्ट्रीय उद्यान की स्थापना में संघर्षों का सामना करना पड़ रहा है।</li>
<li>प्रयासों में वनों की कटाई, वन्यजीव संरक्षण और बाधाओं से निपटने और एक व्यवहार्य संरक्षण ढांचा स्थापित करने के लिए सामुदायिक भागीदारी शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39864412">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वार्ता रोमानिया में एक यूरोपीय येलोस्टोन नेशनल पार्क की स्थापना पर ध्यान केंद्रित करती है, जिसमें बाइसन को फिर से पेश किया जाता है, वन्यजीव व्यवहार, प्राकृतिक आवासों में मानव उपस्थिति, पर्यटन, संरक्षण, रोमानिया में आर्थिक संघर्ष और प्राकृतिक संसाधनों पर पूंजीवाद के प्रभावों को उजागर किया जाता है।</li>
<li>वन्यजीवों के साथ सह-अस्तित्व के सार पर जोर देता है, जिम्मेदारी से कार्य करता है, और प्रवचन में केंद्रीय विषयों के रूप में प्रकृति का संरक्षण करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hbr.org/2024/03/when-new-hires-get-paid-more-top-performers-resign-first">नए कर्मचारियों को अधिक भुगतान किए जाने पर शीर्ष कलाकार इस्तीफा दे सकते हैं</a></h2>
<ul>
<li>विभिन्न उद्योगों में वेतन पारदर्शिता बढ़ रही है, जिससे मौजूदा कर्मचारियों को नए किराए के साथ वेतन अंतराल दिखाई दे रहा है।</li>
<li>अनुसंधान इंगित करता है कि नई भर्ती के बाद वर्तमान कर्मचारियों के लिए वेतन समायोजित किए बिना, शीर्ष कलाकार इस्तीफा दे सकते हैं।</li>
<li>नियोक्ताओं को सलाह दी जाती है कि वे लगातार वेतन इक्विटी आकलन करें और संभावित प्रतिभा हानि को रोकने के लिए मजदूरी को तुरंत संशोधित करें।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867160">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा वेतन असमानताओं की चुनौतियों पर प्रकाश डालती है, खासकर जब नए काम पर रखे गए अनुभवी श्रमिकों की तुलना में अधिक कमाते हैं, जिससे शीर्ष प्रदर्शन करने वाले छोड़ देते हैं और मौजूदा कर्मचारियों को कम आंका जाता है।</li>
<li>वेतन में पारदर्शिता के महत्व, उच्च वेतन पर बातचीत और मुआवजे पर बाजार की स्थितियों के प्रभाव पर जोर दिया जाता है।</li>
<li>बहस में प्रतिधारण रणनीतियों, कैरियर विकास, कार्यबल जनसांख्यिकी को स्थानांतरित करना, परिवार नियोजन, ज्ञान हस्तांतरण, अमेरिका में माता-पिता के आर्थिक संघर्ष और कार्यस्थल में पीढ़ीगत अंतराल के प्रभाव को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.com/2024/03/29/santa-barbaras-collective-memory-sold-for-kindling/">दिवालियापन खतरे के बीच सांता बारबरा के डिजिटल इतिहास को संरक्षित करना</a></h2>
<ul>
<li>सांता बारबरा न्यूज-प्रेस, एक ऐतिहासिक समाचार पत्र, ने दिवालियापन की घोषणा की है, अपने डिजिटल संग्रह को एक विदेशी कंपनी को बेचे जाने के खतरे में डाल दिया है, जो एसईओ के लिए प्रतिष्ठित वेबसाइटों को &quot;बैकलिंक फार्म&quot; में बदलने के इतिहास के साथ है।</li>
<li>इस अनैतिक एसईओ अभ्यास में खोज इंजन रैंकिंग में हेरफेर करने के लिए भुगतान की गई सामग्री को जोड़ना शामिल है, संभावित रूप से समुदाय के रिकॉर्ड की ऐतिहासिक सटीकता से समझौता करना।</li>
<li>नागरिकों से आग्रह किया जाता है कि वे अपनी सामग्री की सुरक्षा के लिए संग्रह पर बोली लगाने में भाग लें और शोषणकारी ऑनलाइन गतिविधियों में इसकी भागीदारी को विफल करें।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868630">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Deadspin को ऑनलाइन गेमिंग सहबद्ध उद्योग में निवेशकों को बेच दिया गया था, जिससे सामुदायिक इतिहास के लिए जोखिम पैदा हो गया।</li>
<li>सांता बारबरा में संघ के प्रतिनिधित्व और स्थानीय समाचार साइटों के साथ चुनौतियों के कारण श्रमिकों ने डिफेक्टर नामक एक सह-ऑप बनाया।</li>
<li>लेख में व्यवसायों में देनदारियों से संपत्ति को अलग करना, अंदरूनी व्यापार, मूल्य निर्धारण और अभिलेखागार के माध्यम से सांस्कृतिक विरासत को संरक्षित करने का महत्व शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://guacamole.apache.org/">Apache Guacamole: क्लाइंटलेस गेटवे के साथ कहीं भी डेस्कटॉप एक्सेस करें</a></h2>
<ul>
<li>Apache Guacamole एक क्लाइंटलेस रिमोट डेस्कटॉप गेटवे है जो VNC, RDP और SSH जैसे प्रोटोकॉल का समर्थन करता है, जिसे रिमोट डेस्कटॉप एक्सेस के लिए वेब ब्राउज़र के माध्यम से एक्सेस किया जा सकता है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर अपाचे लाइसेंस के तहत खुला स्रोत है, जो विभिन्न अनुप्रयोगों के साथ सहज एकीकरण के लिए एक प्रलेखित एपीआई के साथ एक डेवलपर समुदाय द्वारा लगातार बढ़ाया जाता है।</li>
<li>Apache Guacamole के लिए सामुदायिक और वाणिज्यिक सहायता दोनों विकल्प पेश किए जाते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867702">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Apache Guacamole एक वेब ब्राउज़र के माध्यम से दूरस्थ डेस्कटॉप तक पहुँचने के लिए एक ग्राहक रहित दूरस्थ डेस्कटॉप गेटवे है, जो इसकी कार्यक्षमता और अनुकूलन के लिए प्रशंसा प्राप्त करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने Guacamole का उपयोग करते समय इनपुट अंतराल और ध्वनि की गुणवत्ता जैसे मुद्दों की सूचना दी है, लेकिन शिक्षा और कार्यस्थल सेटिंग्स में सकारात्मक अनुभव साझा किए हैं।</li>
<li>ब्राउज़रबॉक्स, एक्सप्रा और कासमवेब जैसी वैकल्पिक परियोजनाओं पर चर्चा की गई है, कुछ उपयोगकर्ताओं ने जावा-स्वतंत्र समाधान की मांग की है, जो दूरस्थ डेस्कटॉप एक्सेस के लिए गुआकामोल के मूल्य को प्रदर्शित करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/29/us/iowa-spill-fish-kill.html">आयोवा उर्वरक रिसाव 60 मील नदी खिंचाव में मछली को तबाह कर देता है</a></h2>
<ul>
<li>आयोवा में एक उर्वरक रिसाव के कारण एक खुले वाल्व से तरल नाइट्रोजन उर्वरक रिसाव के कारण आयोवा और मिसौरी नदियों में लगभग 800,000 मछलियों की मौत हो गई।</li>
<li>यह घटना, आयोवा की सबसे बड़ी मछली मारने में से एक, पारिस्थितिकी तंत्र को पूरी तरह से बहाल करने में वर्षों लग सकते हैं, लगातार जल संदूषण चिंताओं को रेखांकित करते हैं।</li>
<li>स्पिल कृषि राज्यों में सख्त नियमों को लागू करने में कठिनाइयों पर जोर देता है, चल रहे जल प्रदूषण चुनौतियों पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39870402">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>आयोवा में एक उर्वरक फैल ने 60 मील की नदी के खिंचाव के साथ अधिकांश मछलियों को मिटा दिया, जिसमें अमोनिया जलीय जीवन को प्रभावित करने वाला प्रमुख हानिकारक घटक था।</li>
<li>यह घटना कृषि प्रथाओं से जुड़े पर्यावरणीय नुकसान को रेखांकित करती है और इस तरह की आपदाओं के कारण कठोर दंड लागू करने पर बहस छिड़ गई है।</li>
<li>कुछ चर्चाएं पर्यावरणीय क्षति और सॉफ्टवेयर सुरक्षा चिंताओं के बीच समानताएं खींचने के लिए स्थानांतरित हो जाती हैं, इन मुद्दों को संबोधित करने में अलग-अलग तात्कालिकता को उजागर करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://boehs.org/node/everything-i-know-about-the-xz-backdoor">XZ बैकडोर को उजागर करना: व्यक्तिगत योगदानकर्ताओं के जोखिम</a></h2>
<ul>
<li>Xz सॉफ़्टवेयर में एक पिछले दरवाजे की खोज की गई थी, जिसमें जिया टैन, एक संदिग्ध योगदानकर्ता, हानिकारक कोड परिवर्तन करने और समझौता किए गए संस्करणों को रिपॉजिटरी में धकेलने में केंद्रीय भूमिका निभा रहा था।</li>
<li>पोस्ट में पर्याप्त समर्थन के बिना जिया टैन जैसे व्यक्तिगत योगदानकर्ताओं पर भारी निर्भर रहने के जोखिमों पर प्रकाश डाला गया है, जिससे उद्योग-व्यापी सुरक्षा चिंताएं बढ़ रही हैं।</li>
<li>संदिग्ध लिंक्डइन प्रोफाइल और जिया टैन से जुड़े संभावित पहचान की चोरी के मुद्दों को भी ब्लॉग पोस्ट में संबोधित किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868673">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>xz संपीड़न सॉफ़्टवेयर में एक संभावित पिछले दरवाजे OpenSSH को लक्षित करने वाली एक खुफिया एजेंसी के बारे में चिंता पैदा करता है।</li>
<li>संदेह सॉफ्टवेयर से समझौता करने के लिए एक समन्वित प्रयास का सुझाव देते हैं, संभवतः एक राष्ट्र-राज्य एजेंसी द्वारा, मजबूत सुरक्षा उपायों की आवश्यकता पर बल देते हुए।</li>
<li>यह पोस्ट सुरक्षा जोखिमों को प्रभावी ढंग से कम करने के लिए महत्वपूर्ण ओपन-सोर्स परियोजनाओं के लिए कई अनुरक्षक होने के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tableplus.com/blog/2024/03/how-we-deal-with-ddos.html">सरल डिजाइन और उच्च-प्रदर्शन ढांचे के साथ एक DDoS तूफान का अपक्षय</a></h2>
<ul>
<li>ब्लॉग कंपनी के सर्वर पर एक डीडीओएस हमले को संबोधित करता है, हमले का सामना करने के लिए उनके सिस्टम की क्षमता के कारण हस्तक्षेप नहीं करने की उनकी पसंद पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>हमले के दौरान उनके लचीलेपन को उनकी जटिल, अखंड सेवा संरचना और गोलांग और रस्ट जैसे कुशल ढांचे के उपयोग का श्रेय दिया जाता है।</li>
<li>ध्वनि परिनियोजन रणनीतियों के महत्व पर जोर देते हुए, वे कंटेनरों पर बायनेरिज़ को नियोजित करने और मध्यस्थ परतों को दरकिनार करके प्रदर्शन को बढ़ाने की वकालत करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39872686">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Tableplus.com DDoS हमलों, वेबसाइट भेद्यताओं, ट्रैफ़िक स्पाइक्स, कंटेनरों में एप्लिकेशन परिनियोजन और &quot;अंडर अटैक&quot; मोड जैसे सुरक्षा उपायों पर चर्चा करता है।</li>
<li>विषयों में गोलांग के साथ मोनोलिथ सेवाओं का निर्माण, उच्च अनुरोध संस्करणों का प्रबंधन और अखंड बनाम माइक्रोसर्विसेज आर्किटेक्चर बहस शामिल है।</li>
<li>वास्तुशिल्प रणनीतियों का चयन करते समय सुरक्षा बढ़ाने, तैनाती को सरल बनाने और संगठनात्मक चुनौतियों का समाधान करने पर राय साझा की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dzombak.com/blog/2024/03/Running-a-Raspberry-Pi-with-a-read-only-root-filesystem.html">रास्पबेरी पाई के जीवनकाल को अधिकतम करना: रीड-ओनली रूट फाइल सिस्टम के साथ चलना</a></h2>
<ul>
<li>रास्पबेरी पाई को केवल-पढ़ने के लिए रूट फाइल सिस्टम के साथ चलाने से लेखन संचालन को कम करके एसडी कार्ड का जीवनकाल बढ़ सकता है।</li>
<li>गाइड विभिन्न चरणों पर विस्तृत निर्देश प्रदान करता है, जिसमें अनावश्यक सॉफ़्टवेयर को हटाना, रीड-ओनली फाइल सिस्टम को कॉन्फ़िगर करना, स्नैप के माध्यम से इंस्टॉल किए गए प्रोग्राम को प्रबंधित करना, रैम डेटा स्टोरेज के लिए टीएमपीएफएस का उपयोग करना और जर्नल द्वारा उपयोग किए जाने वाले स्थान को सीमित करना शामिल है।</li>
<li>यह उन प्रक्रियाओं से त्रुटियों को संभालने को भी शामिल करता है जो केवल-पढ़ने के लिए फाइल सिस्टम पर सही ढंग से काम नहीं कर सकती हैं, रास्पबेरी पाई प्रदर्शन और दक्षता को अनुकूलित करने के लिए एक व्यापक दृष्टिकोण प्रदान करती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869614">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख एक रास्पबेरी पाई को केवल-पढ़ने के लिए रूट फाइल सिस्टम के साथ चलाने की पड़ताल करता है, जो फाइल सिस्टम के लिए स्क्वैशएफएस और ईआरओएफएस का सुझाव देता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता अल्पाइन लिनक्स जैसे टूल की सिफारिश करते हुए, रीड-ओनली पाई ऑपरेशन के लिए विभिन्न ओएस और सेटअप के साथ अपने अनुभव साझा करते हैं।</li>
<li>सिफारिशों में औद्योगिक एसडी कार्ड, विश्वसनीय बिजली की आपूर्ति, और डेटा भ्रष्टाचार से बचने के लिए एसडी कार्ड दीर्घायु के लिए रणनीतियां शामिल हैं, साथ ही छवि उत्पादन के लिए टीएमपीएफ के साथ ओवरले फाइल सिस्टम जैसे ओवरले फाइल सिस्टम का उपयोग करना शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pojntfx/weron">Werons WebRTC ओवरले नेटवर्क की खोज</a></h2>
<ul>
<li>वेरॉन एक वेबआरटीसी-आधारित ओवरले नेटवर्क है जो एनएटी के पीछे नोड्स तक पहुंच को सक्षम करता है, सुरक्षित होम नेटवर्क और सेंसरशिप को दरकिनार करता है, जो पीयर-टू-पीयर प्रोटोकॉल के लिए एक सीधा एपीआई पेश करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता कंटेनरीकृत ओसीआई छवियों या स्थिर बायनेरिज़ के माध्यम से वेरॉन स्थापित कर सकते हैं, साथियों को जोड़ने, समुदायों का प्रबंधन करने और नेटवर्क पर विलंबता और थ्रूपुट माप आयोजित करने के लिए सिग्नलिंग सर्वर उपयोग का विवरण दे सकते हैं।</li>
<li>पाठ में Werons VPN के साथ लेयर 3 और लेयर 2 ओवरले नेटवर्क बनाना, लेयर 2 ईथरनेट ओवरले नेटवर्क स्थापित करना और wrtcconn के साथ कस्टम प्रोटोकॉल क्राफ्टिंग शामिल है, साथ ही कमांड लाइन तर्क, पर्यावरण चर और लाइसेंसिंग विवरण सहित weron का उपयोग करने पर मार्गदर्शन भी शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866325">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा पीयर-टू-पीयर इंटरनेट संचार के लिए WebRTC पर केंद्रित है, सर्वर और ब्राउज़र समर्थन में चुनौतियों के साथ-साथ SimplePeer, GCM, MLS और WebTorrent जैसी तकनीकों का उल्लेख करती है।</li>
<li>वेबट्रांसपोर्ट और वेबआरटीसी जैसी वेब प्रौद्योगिकियों का समर्थन करने के लिए ऐप्पल के घृणा के बारे में अटकलें पैदा होती हैं, संभवतः अपने ऐप स्टोर को बढ़ावा देने के लिए, सहकर्मी वार्ता को सरल बनाने और ओपन-सोर्स वेबआरटीसी वीडियो कॉन्फ्रेंसिंग समाधानों के माध्यम से सुरक्षा बढ़ाने पर बहस को प्रेरित करती हैं।</li>
<li>डेवलपर्स NAT ट्रैवर्सल में STUN और WebRTC की दक्षता का वजन करते हैं, इस प्रक्रिया में सुरक्षा और उपयोगिता के बारे में चिंता बढ़ाते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bigtechnology.com/p/can-demis-hassabis-save-google">डेमिस हसाबिस: अग्रणी Google का AI पुश</a></h2>
<ul>
<li>डीपमाइंड के संस्थापक डेमिस हसाबिस, क्षेत्र में प्रतिस्पर्धा बनाए रखने के लिए Google के AI अनुसंधान का नेतृत्व कर रहे हैं।</li>
<li>AlphaGo और AlphaFold जैसी DeepMind की सफलताओं ने अपनी AI विशेषज्ञता स्थापित की है, लेकिन OpenAI के साथ संचार अंतर ने जनरेटिव मॉडल में चुनौतियों का सामना किया।</li>
<li>Hassabis Gemini पर काम कर रहा है, जो OpenAI के GPT मॉडल के साथ प्रतिस्पर्धा करने के लिए एक भाषा मॉडल है, साथ ही स्वायत्त एजेंट सिस्टम विकसित कर रहा है, जो संभावित रूप से Google के CEO बनने पर शोध करने की अपनी प्रतिबद्धता को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866795">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख Google में बड़े भाषा मॉडल में ट्री सर्च एल्गोरिदम को लागू करने में चुनौतियों पर चर्चा करता है और नवीनता के लिए प्रशिक्षण के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>यह Google के नेतृत्व, आर्टिफिशियल जनरल इंटेलिजेंस (AGI) की खोज और विभिन्न उद्योगों पर संभावित AI प्रभाव के साथ-साथ कॉर्पोरेट प्रभाव के बारे में चिंताओं की पड़ताल करता है।</li>
<li>पाठ एआई प्रौद्योगिकी की सीमाओं और व्यवहार्यता, Google के सीईओ की कथित विफलताओं और कंपनी के भीतर डीपमाइंड की भूमिका पर भी प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/thesamesam/223949d5a074ebc3dce9ee78baad9e27">xz-utils बैकडोर को उजागर करना: तत्काल सुरक्षा सलाहकार</a></h2>
<ul>
<li>29 मार्च, 2024 को xz-utils में एक बैकडोर पाया गया, जो xz या liblzma के संस्करण 5.6.0 या 5.6.1 वाले सिस्टम को प्रभावित करता है, जो सार्वजनिक SSH पोर्ट से कनेक्ट होने वाले दूरस्थ विशेषाधिकार प्राप्त सिस्टम द्वारा ट्रिगर किया जाता है।</li>
<li>शोषण ओपनएसएसएच की प्रमाणीकरण प्रक्रियाओं को लक्षित करने के लिए glibc, systemd, और विशिष्ट कॉन्फ़िगरेशन का उपयोग करता है, संभावित रूप से प्रमाणीकरण प्रक्रियाओं को दरकिनार करने की अनुमति देता है।</li>
<li>एक्सजेड-यूटिल्स के अनुरक्षक सक्रिय रूप से पैच पर काम कर रहे हैं, सार्वजनिक रूप से सुलभ एसएसएच वाले उपयोगकर्ताओं के लिए अपने सिस्टम को तुरंत अपडेट करने की तात्कालिकता पर जोर दे रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869068">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक बैकडोर, xz-utils, xz/liblzma लाइब्रेरी में पाया गया था, जो प्रक्रिया नाम /usr/bin/sshd से मेल खाने पर SSH सर्वर के समझौता को जोखिम में डालता है।</li>
<li>हमलावर ने शोषण को संपीड़न पुस्तकालय के परीक्षण फ़ोल्डर में लगाया, जिससे खुले और बंद स्रोत सेटिंग्स में सॉफ्टवेयर सुरक्षा प्रथाओं पर बहस छिड़ गई।</li>
<li>चल रही वार्ता पिछले प्रतिबद्धताओं के निहितार्थों पर ध्यान केंद्रित करती है और इस तरह के समझौतों को रोकने के लिए सतर्क सॉफ्टवेयर विकास और वितरण विधियों की निरंतर आवश्यकता पर बल देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Banner_blindness">बैनर अंधापन का मुकाबला करना: उपयोगकर्ता व्यवहार और विज्ञापन प्रभावशीलता को समझना</a></h2>
<ul>
<li>बैनर अंधापन, जिसे पहली बार 1998 में कहा गया था, तब होता है जब आगंतुक अव्यवस्था से बचने और साइट के साथ उपयोगकर्ता परिचित होने जैसे कारकों के कारण वेबसाइटों पर बैनर जैसी जानकारी को अनदेखा करते हैं।</li>
<li>बैनर विज्ञापनों के साथ उपयोगकर्ता इंटरैक्शन वेबसाइट परिचितता से काफी प्रभावित होता है, जो विचारों और क्लिकों को प्रभावित करता है।</li>
<li>अनुरूपता, कॉल टू एक्शन, एनीमेशन और वैयक्तिकरण जैसे कारक ऑनलाइन विज्ञापन प्रभावशीलता को प्रभावित करते हैं, वैयक्तिकृत विज्ञापनों के साथ अधिक ध्यान आकर्षित होता है लेकिन अप्रासंगिक विज्ञापन निराशा पैदा करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867632">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मंच बैनर ब्लाइंडनेस पर चर्चा करता है, जहां लोग चेतावनी के संकेतों को अनदेखा करते हैं, विशेष रूप से आपात स्थिति में, ऑटोपायलट व्यवहार या जानबूझकर नियम-तोड़ने के कारण।</li>
<li>सुझावों में भौतिक बाधाओं का उपयोग करके या ध्यान खींचने के लिए दरवाजे के डिजाइनों को मोड़कर संकेतों को अधिक नेत्रहीन रूप से ध्यान देने योग्य बनाना शामिल है।</li>
<li>उपयोगकर्ता लिंग भिन्नताओं, सुरक्षा उल्लंघनों के लिए फटकार, ऑनलाइन सामग्री पर विज्ञापनों के प्रभाव और आत्म-सुरक्षा के लिए विज्ञापन अवरोधकों के उपयोग को भी छूते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="XZ/liblzma में खोजा गया महत्वपूर्ण पिछला दरवाजा SSH सर्वर को धमकी दे रहा है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=XZ%2Fliblzma%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%96%E0%A5%8B%E0%A4%9C%E0%A4%BE%20%E0%A4%97%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%AE%E0%A4%B9%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%AA%E0%A5%82%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A3%20%E0%A4%AA%E0%A4%BF%E0%A4%9B%E0%A4%B2%E0%A4%BE%20%E0%A4%A6%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%BE%20SSH%20%E0%A4%B8%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%B0%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%A7%E0%A4%AE%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%A6%E0%A5%87%20%E0%A4%B0%E0%A4%B9%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%B6%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2030%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/29&#39;</h2>
<h1>2024-03-29</h1>
<h2><a href="https://prospect.org/infrastructure/transportation/2024-03-28-suicide-mission-boeing/">बोइंग की विषाक्त कार्य संस्कृति: गुणवत्ता पर मुनाफे को प्राथमिकता देना</a></h2>
<ul>
<li>सीईओ जिम मैकनेर्नी के तहत बोइंग ने एक जहरीले काम के माहौल को बढ़ावा दिया, लागत में कटौती के उपायों के लिए अनुभवी कर्मचारियों को कम आंका, जिसने विनिर्माण मानकों और विमान परियोजनाओं को प्रभावित किया।</li>
<li>पूर्व बोइंग कर्मचारी &quot;स्वैम्पी&quot; का मामला, जिसने सुरक्षा चिंताओं को उठाया और प्रतिशोध का सामना किया, चल रही आपराधिक जांच पर प्रकाश डालता है और कंपनी के भीतर नेतृत्व सुधारों का आह्वान करता है।</li>
<li>लेख दलदल की संदिग्ध मौत, एक व्हिसलब्लोअर मुकदमा, और बोइंग के आसपास के व्यापक संदेह को एक सैन्य ठेकेदार के रूप में छूता है, जिससे संभावित बेईमानी के बारे में सवाल उठते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39856413">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बोइंग के अनुभवी इंजीनियरों को युवा कर्मचारियों के साथ बदलने का निर्णय लागत में कटौती करने के लिए उनके विमानों के बारे में सुरक्षा चिंताओं को बढ़ाता है।</li>
<li>चर्चा तकनीकी उद्योग के रुझानों तक फैली हुई है, जो आयुवाद और नेतृत्व विविधता की कमी को संबोधित करती है।</li>
<li>फोकस में शेयर बाजार मूल्यांकन, कॉर्पोरेट प्रतिस्पर्धा, आवास, वित्तीयकरण का प्रभाव, और गुणवत्ता और सुरक्षा पर लाभ प्राथमिकता शामिल है, जैसा कि बोइंग 737 मैक्स दुर्घटनाओं में देखा गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/966631/6bf2063136effa1e/">रेडिस लाइसेंसिंग विवाद और कीडीबी और वाल्की का उद्भव</a></h2>
<ul>
<li>रेडिस लिमिटेड अपने &quot;इन-मेमोरी डेटा स्टोर&quot; प्रोजेक्ट के लिए गैर-मुक्त लाइसेंस में चला गया, जिससे ओपन-सोर्स समुदाय में चिंता पैदा हो गई।</li>
<li>इस बदलाव ने KeyDB और Valkey जैसे विकल्पों का उदय किया, जिससे प्रमुख लिनक्स वितरण प्रभावित हुए और विवाद पैदा हुआ।</li>
<li>एसएसपीएल और बीएसएल जैसे नए लाइसेंसिंग मॉडल का पता लगाया गया है, जो ओपन-सोर्स इकोसिस्टम में संभावित बदलावों की ओर इशारा करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858144">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख रेडिस लाइसेंसिंग परिवर्तनों पर विवाद को कवर करता है, क्योंकि एडब्ल्यूएस रेडिस-ए-ए-सर्विस का परिचय देता है, डेवलपर मुआवजे, प्रमुख क्लाउड प्रदाताओं की भूमिकाओं और ओपन-सोर्स सामुदायिक प्रभाव पर चर्चा करता है।</li>
<li>शिकारी प्रथाओं, लाइसेंसिंग मुद्दों और गार्नेट जैसे विकल्पों का उल्लेख किया गया है, साथ ही नैतिकता, लाइसेंसिंग मॉडल, व्यवसाय दीर्घायु और तकनीक में ओपन-सोर्स फर्मों के संघर्षों पर बहस के साथ।</li>
<li>चिंताओं में उपयोगकर्ताओं को सशक्त बनाने से लेकर तकनीकी निगमों के पक्ष में खुले स्रोत का संक्रमण, क्लाउड सेवा एकीकरण में बाधाएं और पक्षपाती लाइसेंस के नतीजे शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dail8859/NotepadNext">नोटपैडनेक्स्ट: बग और हाफ-वर्किंग फीचर्स के साथ क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म रीइम्प्लीमेंटेशन</a></h2>
<ul>
<li>नोटपैड नेक्स्ट नोटपैड ++ का एक क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म संस्करण है, लेकिन इसमें बग और अधूरी विशेषताएं हैं, जो इसे महत्वपूर्ण कार्यों के लिए आदर्श नहीं बनाती हैं।</li>
<li>विंडोज, लिनक्स और मैकओएस के लिए उपलब्ध, यह इंस्टॉलेशन पैकेज प्रदान करता है, जिसमें मैकओएस उपयोगकर्ताओं के पास विंडोज जैसे लुक के लिए फ़ॉन्ट स्मूथिंग को अक्षम करने का विकल्प होता है।</li>
<li>विंडोज पर विजुअल स्टूडियो 2022 और क्यूटी v6.2+ का उपयोग करके विकसित, कोड जीएनयू जनरल पब्लिक लाइसेंस संस्करण 3 के तहत है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39854182">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता नोटपैड ++ जैसे लोकप्रिय टेक्स्ट एडिटर्स और ईमैक, सबलाइम टेक्स्ट और वीएस कोड जैसे विकल्पों पर चर्चा कर रहे हैं, सुविधाओं, प्रदर्शन और उपयोगिता पर प्राथमिकताओं, अनुभवों और राय साझा कर रहे हैं।</li>
<li>नोटपैडनेक्स्ट को क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म विकल्प के रूप में हाइलाइट किया गया है, जिसमें मल्टी-कर्सर एडिटिंग, ऑटो-सेव, जीयूआई कस्टमाइज़ेशन और टूलबार प्राथमिकताएं हैं, जो इसके कार्यान्वयन पर चर्चा को जन्म देती हैं।</li>
<li>वार्तालाप में अन्य पाठ संपादकों, कार्य-विशिष्ट अनुशंसाओं और आगामी कोड संपादक रिलीज़ के साथ तुलना शामिल है, जो आवश्यकताओं और ऑपरेटिंग सिस्टम के आधार पर उपयोगकर्ताओं की विविध प्राथमिकताओं को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/netflix-ad-spend-led-to-facebook-dm-access-end-of-facebook-streaming-biz-lawsuit/">मेटा नेटफ्लिक्स को खुश करने के लिए स्ट्रीमिंग समाप्त करता है: कोर्ट ने उपयोगकर्ता डीएम एक्सेस का खुलासा किया</a></h2>
<ul>
<li>मेटा (पूर्व में फेसबुक) ने फेसबुक वॉच पर मूल श्रृंखला को बंद कर दिया है, जिससे इसके स्ट्रीमिंग व्यवसाय का निधन हो गया है।</li>
<li>एक अविश्वास मुकदमे में आरोप लगाया गया है कि मेटा ने व्यावसायिक लाभों के लिए फेसबुक उपयोगकर्ताओं के निजी संदेशों तक पहुंच प्रदान करके, एक महत्वपूर्ण विज्ञापन ग्राहक नेटफ्लिक्स को संतुष्ट करने के लिए यह कदम उठाया।</li>
<li>स्थिति गोपनीयता और महत्वपूर्ण व्यावसायिक विकल्पों पर बड़े निगमों के प्रभाव के बारे में चिंताओं को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858850">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फेसबुक पर निजी संदेशों तक पहुंचने वाले नेटफ्लिक्स जैसे तीसरे पक्ष के ऐप के साथ उपयोगकर्ता की गोपनीयता और डेटा एक्सेस पर चिंताएं उत्पन्न होती हैं, ओएथ अनुमतियों और एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन पर चर्चा छिड़ती है।</li>
<li>संदेह एन्क्रिप्टेड संदेशों की सुरक्षा और फेसबुक के आरोपों को संभावित रूप से प्रतिस्पर्धी कारणों से उपयोगकर्ता डेटा का दुरुपयोग करते हुए, पारदर्शिता के महत्व पर बल देता है और तकनीकी क्षेत्र में उपयोगकर्ता डेटा की सुरक्षा करता है।</li>
<li>गोपनीयता के मुद्दों के बारे में तकनीकी उद्योग में चल रही बातचीत के बीच स्पष्ट अनुमतियों और उपयोगकर्ता डेटा अखंडता को बनाए रखने के महत्व पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://seancoates.com/blogs/matter-and-privacy">गोपनीयता को गले लगाना: संकाय से प्रौद्योगिकी के वीपी तक की यात्रा</a></h2>
<ul>
<li>लेखक स्टार्टअप मैटर में प्रौद्योगिकी के वीपी की भूमिका प्राप्त करने के लिए शिक्षा में काम करने से अपने संक्रमण को साझा करता है, जो सकारात्मक यादों के भंडारण के माध्यम से उपयोगकर्ता की खुशी को बढ़ाने पर केंद्रित है।</li>
<li>मैटर व्यक्तिगत डेटा एकत्र करने, उपयोगकर्ता जानकारी की सुरक्षा के लिए सुरक्षा प्रोटोकॉल को नियोजित करने और डेटा एसोसिएशन के लिए उपयोगकर्ता खातों या ईमेल पतों के उपयोग से बचकर उपयोगकर्ता की गोपनीयता को प्राथमिकता देता है।</li>
<li>डेटा हानि के जोखिम को कम करने के लिए ऐप द्वारा डेटा का बैकअप लेने को प्रोत्साहित किया जाता है, और लेखक मैटर की गोपनीयता पहलों की निगरानी करने में गर्व महसूस करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39857433">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा डेटा गोपनीयता और सुरक्षा, विशेष रूप से उपयोगकर्ता डेटा भंडारण, डेटा उल्लंघनों को संबोधित करने, प्रमाणीकरण के लिए पासकी, जीडीपीआर प्रभाव और डेटा संग्रह को कम करने की रणनीतियों पर जोर देती है।</li>
<li>यह डेटा साझाकरण, गोपनीयता नीतियों, सॉफ़्टवेयर अपडेट चुनौतियों और डेटा प्रथाओं को प्रभावित करने वाली मैटर जैसी कंपनियों से जोखिमों जैसी चिंताओं पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>प्रस्तावित समाधानों में गोपनीयता के मुद्दों से प्रभावी ढंग से निपटने के लिए लेखा परीक्षकों, कानूनी प्रतिबद्धताओं और उपयोगकर्ता के अनुकूल डेटा निर्यात उपकरण शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325">एआई चैटबॉट्स एलएलएम के सरल ज्ञान पुनर्प्राप्ति के माध्यम से बढ़ाया गया</a></h2>
<ul>
<li>बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) संग्रहीत जानकारी तक पहुंचने और व्याख्या करने के लिए बुनियादी रैखिक कार्यों का उपयोग करते हैं, जिससे शोधकर्ताओं को अपने ज्ञान का पता लगाने और अशुद्धियों को सुधारने की अनुमति मिलती है।</li>
<li>इन कार्यों को समझने से एआई चैटबॉट्स की सटीकता बढ़ सकती है और एलएलएम डेटा को कैसे स्टोर और पुनर्प्राप्त करते हैं, इस पर स्पष्टता प्रदान कर सकते हैं।</li>
<li>एमआईटी और अन्य संस्थानों के एक संयुक्त शोध प्रयास ने इस खोज को उजागर किया, जिसे लर्निंग रिप्रेजेंटेशन पर अंतर्राष्ट्रीय सम्मेलन में प्रदर्शित किया जाना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852118">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख कृत्रिम तंत्रिका नेटवर्क मॉडल में सीमित विविधता के बारे में चिंताओं को उठाता है, एआई में ट्रांसफार्मर मॉडल के भारी उपयोग पर ध्यान देने के साथ।</li>
<li>प्रतिभागी शब्दावली पर बहस में संलग्न होते हैं, गणितीय अवधारणाओं में तल्लीन होते हैं, एआई प्रगति का मूल्यांकन करते हैं और सांख्यिकीय एआई सिस्टम की जटिलताओं का विश्लेषण करते हैं।</li>
<li>चर्चाओं में भाषा मॉडल की कार्यक्षमता और प्रभाव जैसे चैटजीपीटी, ट्रांसफार्मर मॉडल, तंत्रिका नेटवर्क में रैखिक संबंधों की भूमिका और व्यापक भाषा मॉडल में डेटा का प्रबंधन शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/">पेश है Jamba: AI मॉडल Mamba आर्किटेक्चर का लाभ उठा रहा है</a></h2>
<ul>
<li>AI21 लैब्स ने जांबा को पेश किया, जो अभिनव माम्बा आर्किटेक्चर का उपयोग करते हुए उद्घाटन उत्पादन-तैयार एआई मॉडल है, जो बेहतर प्रदर्शन के लिए माम्बा स्ट्रक्चर्ड स्टेट स्पेस और ट्रांसफॉर्मर तत्वों को मिला रहा है।</li>
<li>जांबा में एक विस्तृत संदर्भ खिड़की है, जो पारंपरिक ट्रांसफार्मर मॉडल की तुलना में विस्तारित संदर्भों के लिए थ्रूपुट में 3x वृद्धि प्रदान करती है, जो विविध बेंचमार्क पर सकारात्मक परिणाम दिखाती है।</li>
<li>एआई मॉडल वर्तमान में अपाचे 2.0 लाइसेंस के तहत सार्वजनिक उपयोग के लिए सुलभ है, भविष्य में एक वाणिज्यिक संस्करण लॉन्च करने के इरादे के साथ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39853958">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा Mamba और GPT-4 जैसे AI मॉडल में तल्लीन करती है, स्मृति उपयोग, सटीकता और प्रतिक्रिया लंबाई से संबंधित उनके प्रदर्शन, सीमाओं और व्यापार-नापसंद पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>यह लंबे संदर्भ परिदृश्यों के प्रबंधन में चुनौतियों और भविष्य में एल्गोरिथम संवर्द्धन की संभावनाओं को शामिल करता है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, आत्म-ध्यान परतों को शामिल करने, GPU मेमोरी दक्षता को अनुकूलित करने और AI सिस्टम के भीतर समस्या को सुलझाने की क्षमताओं को बढ़ाने, MemGPT, Sparabo और Jamba मॉडल जैसे मॉडल का संदर्भ देने जैसे पहलुओं पर बहस होती है जो पारंपरिक ट्रांसफार्मर और Mamba परतों को बेहतर रनटाइम दक्षता के लिए विलय करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dioxuslabs.com/blog/release-050/">डाइऑक्सस 0.5: नया कोर, सिग्नल-आधारित एपीआई और उन्नत ऐप डेवलपमेंट</a></h2>
<ul>
<li>डायोक्सस 0.5 में एक कोर रीराइट, एक नया सिग्नल-आधारित एपीआई, जीवनकाल का उन्मूलन, सीएसएस हॉटलोडिंग, और सरल क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म ऐप विकास के लिए संवर्द्धन शामिल हैं।</li>
<li>अद्यतन घटक निर्माण को सुव्यवस्थित करता है, राज्य प्रबंधन सदस्यता को बढ़ाता है, प्रतिपादन दक्षता में सुधार करता है, और मल्टी-लाइन विशेषता विलय और सर्वर फ़ंक्शन स्ट्रीमिंग जैसी नई सुविधाओं का परिचय देता है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, डायोक्सस 0.5 प्रदर्शन का अनुकूलन करता है, विस्तारित तत्व, शॉर्टहैंड विशेषता आरंभीकरण जोड़ता है, और डायोक्सस पारिस्थितिकी तंत्र को बढ़ाने के लिए भविष्य की परियोजनाओं की नींव रखता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852167">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डायोक्सस 0.5, एक रस्ट फ्रेमवर्क, जटिलताओं को सरल बनाने और वेब, डेस्कटॉप और मोबाइल ऐप विकास के लिए जीवनकाल और क्लोनिंग जैसी सुविधाओं में सुधार जैसे संवर्द्धन का परिचय देता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता आगामी परियोजनाओं के लिए बेवी जैसे उपकरणों के साथ डाइऑक्सस को एकीकृत करने की उत्सुकता व्यक्त करते हैं, ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर में फंडिंग, शासन और मुद्रीकरण दृष्टिकोण पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>उत्साह अपनी अभिनव विशेषताओं, तेजी से विकास और बीवी ढांचे को बढ़ाने की क्षमता के लिए डायोक्सस को घेरता है, डार्ट जैसी अन्य भाषाओं के साथ तुलना पैदा करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://vivirenremoto.github.io/doomcaptcha/">डूम कैप्चा: एक ट्विस्ट के साथ ईमेल अनसब्सक्राइब करें</a></h2>
<ul>
<li>DOOM कैप्चा ईमेल अनसब्सक्रिप्शन के लिए एक चंचल प्रोजेक्ट है, जिसमें एक आसान अनुभव के लिए अनुकूलन योग्य पैरामीटर और चीट कोड के साथ डूम-थीम वाला कैप्चा गेम है।</li>
<li>इसने प्रोडक्ट हंट पर लोकप्रियता हासिल की और अपनी नवीनता के लिए उपयोगकर्ताओं से प्रशंसा प्राप्त की।</li>
<li>डेवलपर, मिकेल कैंप ओर्टेज, योगदान का स्वागत करता है और तकनीकी समुदाय में रचनात्मकता प्रदर्शित करते हुए काम के अवसरों के लिए खुला है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858750">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता गेम &quot;डूम कैप्चा&quot; के लिए सुधार पर बहस कर रहे हैं, कुछ गेम की खूबियों पर यूजर इंटरफेस को प्राथमिकता दे रहे हैं, जबकि अन्य स्पष्टता पर जोर देते हैं।</li>
<li>यूआई चुनौतियों के बावजूद, गेम लोकप्रिय बना हुआ है, जिसमें उपयोगकर्ता डेमो यूआई की खोज कर रहे हैं और इसकी सीमाओं और क्षमता पर चर्चा कर रहे हैं।</li>
<li>सुझावों में टेक्स्ट एन्कोडिंग के लिए ASCII कला का उपयोग करना, विद्या-आधारित कैप्चा, कॉपीराइट समस्याओं से बचने के लिए शेयरवेयर संस्करण और सुरक्षा के लिए एक 3D डूम गेम एकीकरण शामिल है, जो बॉट्स के खिलाफ कैप्चा प्रभावशीलता के बारे में चिंताओं को बढ़ाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://julep-ai.github.io/">OpenAI के डेवलपर कम्युनिटी फोरम से अंतर्दृष्टि को उजागर करना</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ने मार्च 20,000 से 100,000 उपयोगकर्ताओं और 2021+ पोस्ट एकत्र करते हुए, प्रवचन पर एक आधिकारिक डेवलपर समुदाय की स्थापना की, जो डेवलपर भावना और प्रतिक्रिया में अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</li>
<li>सभी श्रेणियों के पोस्ट से एक डेटासेट तैयार किया गया था, जो एआई तकनीक पर रुझानों और अंतर्दृष्टि को दर्शाता है, जिसमें कई तटस्थ पोस्ट और कुछ श्रेणियां नकारात्मक भावना प्रदर्शित करती हैं।</li>
<li>डेटासेट में पोस्ट सूचना और भावना विश्लेषण शामिल है, जिसका उद्देश्य एआई तकनीक को बढ़ाना है, जिसमें निर्माता इसके उपयोग की वकालत करते हैं और प्रतिक्रिया और चर्चा आमंत्रित करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852219">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI का टेक लीड प्रवचन में AI अनुप्रयोगों पर चर्चा करता है, स्पष्ट सहमति के बिना डेटा विश्लेषण के भावना विश्लेषण, पोस्ट एम्बेडिंग और नैतिक विचारों पर जोर देता है।</li>
<li>समुदाय के सदस्य OpenAI की प्रथाओं, फ़ोरम मॉडरेशन और पायथन एपीआई पर बहस करते हैं, जिसमें सामान्य उपयोगकर्ता त्रुटियों और डेटा उपयोग अधिकारों सहित पायथन पैकेज के लाभ और आलोचना दोनों पर प्रकाश डाला जाता है।</li>
<li>बातचीत एआई कार्यान्वयन के संदर्भ में गोपनीयता चिंताओं, सामग्री मॉडरेशन चुनौतियों और स्वचालित प्रणालियों से जुड़े संभावित जोखिमों की भी पड़ताल करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/quansheng-uv-k5-hacking">यूवी-के 5: परम हैक करने योग्य हैंडहेल्ड हैम रेडियो</a></h2>
<ul>
<li>यूवी-के 5 हैंडहेल्ड हैम रेडियो अत्यधिक परिवर्तनीय और हैक करने योग्य है, जिससे उपयोगकर्ता नई सुविधाओं को जोड़ सकते हैं और बूट स्क्रीन को आसानी से अनुकूलित कर सकते हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता UV-K5 रेडियो को आसानी से संशोधित कर सकते हैं, इसकी कार्यक्षमता बढ़ा सकते हैं और न्यूनतम प्रयास के साथ बूट स्क्रीन को वैयक्तिकृत कर सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39850972">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा हैंडहेल्ड रेडियो में तल्लीन करती है, हैकबिलिटी, हार्डवेयर गुणवत्ता, एफसीसी अनुपालन और एन्क्रिप्शन क्षमता को संबोधित करती है।</li>
<li>प्रतिभागी विभिन्न आवृत्ति बैंडों पर वैधता, लाइसेंसिंग और ऑपरेटिंग रेडियो के बारे में चिंता व्यक्त करते हैं, आपातकालीन स्थितियों के दौरान सुरक्षा और उचित लाइसेंसिंग पर जोर देते हैं।</li>
<li>एसडीआर तकनीक, यूएसबी-सी चार्जिंग और आपात स्थिति में संचार सुरक्षा का महत्व भी बातचीत में उठाए गए प्रमुख बिंदु हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitalik.eth.limo/general/2024/03/28/blobs.html">एथेरियम की पुनर्कल्पना: बूँद के माध्यम से मापनीयता बढ़ाना</a></h2>
<ul>
<li>एथेरियम पारिस्थितिकी तंत्र प्रोटो-डैंकशार्डिंग और ब्लॉब उपयोग के साथ विकसित हो रहा है, लेनदेन शुल्क को कम कर रहा है और शुल्क बाजार को सक्रिय कर रहा है।</li>
<li>स्केलेबिलिटी और दक्षता के लिए ब्लॉब क्षमता को बढ़ावा देने के लिए वृद्धिशील संवर्द्धन, परत 2 समाधान और डेटा उपलब्धता नमूनाकरण पर अब जोर दिया गया है।</li>
<li>संक्रमण उपयोगकर्ता के अनुकूल ऐप्स, टिकाऊ और स्केलेबल समाधानों और ZK-SNARKs जैसी उन्नत तकनीक की ओर एक कदम का प्रतीक है, जो विकेंद्रीकृत शासन और नवाचार में एथेरियम की प्रगति को प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852879">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा क्रिप्टोक्यूरेंसी क्षेत्र में एथेरियम और मोनेरो की क्षमता में तल्लीन करती है, जिसमें मोनेरो वास्तविक दुनिया के मुद्दों को संबोधित करता है और एथेरियम अभिनव अनुप्रयोगों को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>बिटकॉइन और एथेरियम के ईथर के बीच तुलना के साथ-साथ विकेंद्रीकरण, शासन, लेनदेन शुल्क, प्रूफ-ऑफ-स्टेक और एथेरियम के वितरण जैसे विभिन्न पहलुओं को कवर किया गया है, स्मार्ट अनुबंध, भुगतान विधियों, गोपनीयता सुविधाओं, यूएसडीटी, एनएफटी, ब्लॉकचेन सुरक्षा, डिजिटल कैश और गेमिंग में एनएफटी एप्लिकेशन।</li>
<li>बातचीत वित्त, ऑनलाइन भुगतान और ब्लॉकचेन प्रौद्योगिकी की विश्वसनीयता के प्रति संदेह सहित विभिन्न क्षेत्रों में क्रिप्टोक्यूरेंसी और ब्लॉकचेन प्रौद्योगिकी की उपयोगिता, प्रभावशीलता और लाभों पर अलग-अलग दृष्टिकोणों की पड़ताल करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback">इंटेल का $152B स्टॉक बायबैक बनाम $8B सब्सिडी</a></h2>
<ul>
<li>बिडेन प्रशासन इंटेल कॉर्प को सब्सिडी में $ 10 बिलियन से अधिक की पेशकश करने के लिए बातचीत कर रहा है, जो 35 वर्षों में स्टॉक बायबैक में कंपनी के 152 बिलियन डॉलर के इतिहास के कारण चिंताएं बढ़ा रहा है।</li>
<li>इंटेल के लिए सब्सिडी की आवश्यकता के बारे में अटकलें हैं और क्या इसका उपयोग अतिरिक्त स्टॉक बायबैक के लिए किया जा सकता है, पर्यवेक्षकों के बीच सवाल उठ रहे हैं।</li>
<li>इंटेल के साथ पर्याप्त सब्सिडी वार्ता अतीत में कंपनी की व्यापक बायबैक गतिविधि के प्रकाश में सार्वजनिक धन के संभावित उपयोग के बारे में चर्चा का संकेत देती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849727">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटेल के $ 152B स्टॉक बायबैक और यूएस फैब के लिए $ 8B सरकारी सब्सिडी सब्सिडी, स्टॉक बायबैक और उद्योगों में सरकार की भागीदारी की प्रभावकारिता पर बहस छिड़ती है।</li>
<li>चर्चाओं में राष्ट्रीय सुरक्षा के लिए इंटेल के राष्ट्रीयकरण पर अलग-अलग विचार, बाजार में हेरफेर के बारे में चिंताएं और अमेरिका में सेमीकंडक्टर निर्माण का महत्व शामिल है।</li>
<li>महत्वपूर्ण उत्पादन तक पहुंच और आर्थिक लाभ और सुरक्षा विचारों के बीच नाजुक संतुलन को सुरक्षित करने के लिए जबरदस्त उपायों पर भी बहस हुई।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="बोइंग की विषाक्त कार्य संस्कृति: गुणवत्ता पर मुनाफे को प्राथमिकता देना" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AC%E0%A5%8B%E0%A4%87%E0%A4%82%E0%A4%97%20%E0%A4%95%E0%A5%80%20%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B7%E0%A4%BE%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%A4%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AF%20%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%83%E0%A4%A4%E0%A4%BF%3A%20%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%A3%E0%A4%B5%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%AA%E0%A4%B0%20%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%AB%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A5%E0%A4%AE%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%A6%E0%A5%87%E0%A4%A8%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2029%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/28&#39;</h2>
<h1>2024-03-28</h1>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/adwaita-swift/">स्विफ्ट के साथ गनोम ऐप्स विकसित करना आसान हो गया</a></h2>
<ul>
<li>लेख गनोम ऐप्स विकसित करने के लिए स्विफ्ट का उपयोग करने की पड़ताल करता है, स्विफ्ट पैकेज के लिए अद्वैत पर जोर देता है।</li>
<li>स्विफ्ट के लाभों में पायथन जैसी भाषाओं की तुलना में क्लीनर सिंटैक्स और बढ़ी हुई कोड पठनीयता शामिल है।</li>
<li>स्विफ्ट के लिए अद्वैत डेटा-केंद्रित यूआई डिज़ाइन को सुविधाजनक बनाने, क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म विकास का समर्थन करने और ऐप वितरण के लिए फ्लैटहब के साथ एकीकरण करके गनोम ऐप विकास को सुव्यवस्थित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844936">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट स्विफ्ट का उपयोग करके गनोम ऐप विकसित करने की बाधाओं में तल्लीन करता है, जीनोम सुविधाओं के लिए स्विफ्टयूआई जैसे आवरण पर जोर देता है, समवर्ती, डेटा बाइंडिंग, क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म समर्थन और दीर्घकालिक परियोजना रखरखाव जैसी चुनौतियों का समाधान करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता यूआई अपडेट के साथ अपने मुठभेड़ों को साझा करते हैं और विशेष रूप से macOS पर नेविगेशन स्प्लिट व्यू को संभालने में कठिनाइयों को साझा करते हैं, एमवीवीएम जैसे आर्किटेक्चर पैटर्न पर प्रकाश डालते हैं और यूआई विकास के लिए दिशानिर्देश स्थापित करने का महत्व रखते हैं।</li>
<li>चर्चाएं लिनक्स पर माइक्रोसॉफ्ट की प्रौद्योगिकियों के संभावित प्रभाव तक फैली हुई हैं, जीयूआई विकास के लिए विभिन्न भाषाओं और रूपरेखाओं की खोज करते हुए, कोड-केंद्रित यूआई प्रोग्रामिंग के पेशेवरों और विपक्षों को रेखांकित करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848847">अनसुनी मशीन लर्निंग सफलताओं को उजागर करना</a></h2>
<ul>
<li>समझाने योग्य एआई पर सिंथिया रुडिन द्वारा काम मशीन सीखने और डेटा विज्ञान की दुनिया में रोमांचक विकास कर रहा है।</li>
<li>GPT, Diffusion, और MultiModal जैसे मॉडल वर्तमान में लोकप्रिय हैं, जो क्षेत्र में अन्य महत्वपूर्ण प्रगति की देखरेख करते हैं।</li>
<li>कुछ मॉडलों पर ध्यान देने के बावजूद, मशीन लर्निंग और डेटा विज्ञान में अन्य महत्वपूर्ण प्रगति हैं जो मान्यता के योग्य हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848847">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट में GPT जैसे मॉडलों के इर्द-गिर्द चर्चा के बीच 3D दृश्य पुनर्निर्माण, गाऊसी अवतार, टेक्स्ट-टू-स्पीच तकनीक और व्याख्यात्मक AI सहित मशीन लर्निंग और डेटा साइंस में नई प्रगति पर चर्चा की गई है।</li>
<li>यह संभावित उद्योग अनुप्रयोगों के साथ-साथ तंत्रिका प्रतिपादन और गहन शिक्षा में प्रगति पर प्रकाश डालता है, जबकि एआई मॉडल को अपनाने और व्याख्या करने में आने वाली बाधाओं में भी देरी करता है, एनईआरएफ और एनएएस जैसी तकनीकों का उल्लेख करता है।</li>
<li>खोजे गए अन्य क्षेत्रों में भौतिक विज्ञान, रसायन विज्ञान और 3 डी एनीमेशन में एआई का एकीकरण है, जो विभिन्न क्षेत्रों में एआई के बढ़ते प्रभाव का व्यापक दृष्टिकोण पेश करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dail8859/NotepadNext">नोटपैडअगला: क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म नोटपैड ++ पुन: कार्यान्वयन</a></h2>
<ul>
<li>नोटपैड नेक्स्ट नोटपैड ++ का एक क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म विकल्प है, जो विंडोज, लिनक्स और मैकओएस के साथ संगत है।</li>
<li>हालांकि स्थिर, बग और अधूरी सुविधाओं के कारण आवश्यक कार्यों के लिए इसका उपयोग करने के खिलाफ सलाह दी जाती है।</li>
<li>विकास सक्रिय है और योगदान के लिए खुला है, सभी प्लेटफार्मों के लिए इंस्टॉलेशन पैकेज की पेशकश करता है, विंडोज के लिए अतिरिक्त घटकों के साथ और मैकओएस उपयोगकर्ताओं के लिए फ़ॉन्ट स्मूथिंग को अक्षम करने का विकल्प।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39854182">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता नोटपैड ++, गेनी और केट जैसे टेक्स्ट एडिटर्स पर चर्चा करते हैं, सुविधाओं, उपयोगिता और क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म संगतता पर प्रकाश डालते हैं।</li>
<li>नोटपैड ++ को इसके तेज और न्यूनतर यूआई के लिए सराहा जाता है, जो अव्यवस्थित इंटरफेस वाले अन्य संपादकों के बारे में चिंताओं के विपरीत है।</li>
<li>कोडिंग के लिए आदर्श टेक्स्ट एडिटर पर राय अलग-अलग होती है, जिसमें नोटपैड ++ इसकी अनुकूलन क्षमता और उपयोग में आसानी के लिए खड़ा होता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://birchtree.me/blog/digital-wallets-and-the-only-apple-pay-does-this-mythology/">Apple Pay से परे डिजिटल वॉलेट सुरक्षा को ध्वस्त करना</a></h2>
<ul>
<li>मैट बिर्चलर ने मिथक को खारिज कर दिया कि केवल ऐप्पल पे क्रेडिट कार्ड के विवरण की सुरक्षा करता है, यह इंगित करता है कि Google पे और सैमसंग पे भी कार्ड नंबरों की रक्षा करते हैं।</li>
<li>वह FPAN और DPAN के बीच अंतर करता है, DPAN के सुरक्षा लाभों को रेखांकित करता है, विशेष रूप से डेटा उल्लंघनों के दौरान।</li>
<li>बिर्चलर ने स्पष्ट किया कि ऐप्पल पे व्यापारियों से आवश्यक व्यक्तिगत जानकारी नहीं छुपाता है, इस बात पर जोर देते हुए कि अन्य डिजिटल वॉलेट तुलनीय सुरक्षा उपाय प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844960">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर समाचार चर्चा ऐप्पल पे और Google पे में तल्लीन करती है, एनएफसी प्रौद्योगिकी को अपनाने सहित भौतिक भुगतान टर्मिनलों, सुरक्षा उपायों और बाधाओं के साथ उनकी संगतता पर जोर देती है।</li>
<li>यह चुनौतियों की रूपरेखा तैयार करता है कि बैंक ऐप्पल के साथ बातचीत कर रहे हैं, डिजिटल वॉलेट के बारे में नियामक चिंताएं, लेनदेन शुल्क और ऐप्पल के खिलाफ एंटीट्रस्ट मुकदमों के कानूनी परिणाम।</li>
<li>संवाद में ऑफ़लाइन लेनदेन, स्मार्ट कार्ड उपयोग और यूरोपीय संघ के नियम ऐप्पल के संचालन को कैसे प्रभावित करते हैं, शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dioxuslabs.com/blog/release-050/">डाइऑक्सस 0.5: जंग में अगली पीढ़ी का ऐप डेवलपमेंट</a></h2>
<ul>
<li>28 मार्च, 2024 को लॉन्च किया गया डाइऑक्सस 0.5, ऐप डेवलपमेंट को कारगर बनाने के लिए सिग्नल रीराइट, लाइफटाइम को छोड़ने, सीएसएस हॉट रीलोडिंग और अन्य सुविधाओं सहित महत्वपूर्ण संवर्द्धन लेकर आया।</li>
<li>अद्यतन ने घटक विकास, मेमोरी प्रबंधन, प्रदर्शन को बढ़ाया, और सीएसएस हॉट रीलोडिंग और क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म इवेंट सिस्टम जैसी नई कार्यक्षमताओं को पेश किया।</li>
<li>भविष्य के डायोक्सस अपडेट परिसंपत्ति प्रणाली को स्थिर करने, सर्वर घटकों को पेश करने और लाइवव्यू को एकीकृत करने पर ध्यान केंद्रित करेंगे, जबकि टीम मंच को और बढ़ाने के लिए सामुदायिक योगदान आमंत्रित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852167">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डायोक्सस 0.5 विभिन्न अनुप्रयोगों के लिए एक जंग ढांचा है, जो लेप्टोस और यू के साथ प्रतिस्पर्धा करता है, जिसे अक्सर डेस्कटॉप और मोबाइल परियोजनाओं के लिए बेवी के साथ जोड़ा जाता है।</li>
<li>डायोक्सस लैब्स संभावित स्व-होस्ट किए गए संस्करणों और लाइसेंसिंग विकल्पों के साथ उपयोगकर्ता अनुभव को बढ़ाने पर काम करता है, उद्यम उपयोग और आगामी विशिष्ट विशेषताओं पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>चर्चाओं में ओपन-सोर्स वित्तीयकरण, वीसी फंडिंग बाधाएं, और तौरी जैसे ढांचे के साथ तुलना, असुरक्षित जंग कोड, प्रतिपादन विधियों और डायोक्सस और तौरी के बीच अनुप्रयोग विकास असमानताओं के बारे में चिंताओं को संबोधित करना शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325">एआई चैटबॉट्स के ज्ञान पुनर्प्राप्ति का एलएलएम द्वारा अनावरण किया गया</a></h2>
<ul>
<li>एआई चैटबॉट्स के पीछे की तरह बड़े भाषा मॉडल, विभिन्न विषयों पर संग्रहीत डेटा तक पहुंचने के लिए बुनियादी रैखिक कार्यों का उपयोग करते हैं, जिससे शोधकर्ताओं को मॉडल की जांच करने और अशुद्धियों को सुधारने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>इन कार्यों की पहचान करने से शोधकर्ताओं को मॉडल के भीतर गलत जानकारी को सही करने, ज्ञान भंडारण की समझ को बढ़ाने और एआई चैटबॉट्स की सटीकता और निर्भरता को संभावित रूप से बढ़ाने की अनुमति मिलती है।</li>
<li>एमआईटी, नॉर्थईस्टर्न यूनिवर्सिटी, हार्वर्ड यूनिवर्सिटी और इज़राइली इंस्टीट्यूट ऑफ टेक्नोलॉजी के वैज्ञानिकों के एक समूह ने शोध किया, जिसे लर्निंग रिप्रेजेंटेशन पर अंतर्राष्ट्रीय सम्मेलन में प्रदर्शित किया जाएगा।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852118">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>प्रतिभागियों ने एआई प्रौद्योगिकी में बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) और ट्रांसफार्मर की चुनौतियों, प्रगति और सीमाओं में तल्लीन किया, ज्ञान पुनर्प्राप्ति तंत्र, कम्प्यूटेशनल शक्ति और व्यावहारिक कार्यान्वयन लागतों पर ध्यान केंद्रित किया।</li>
<li>इस बात पर बहस चल रही है कि क्या ट्रांसफार्मर चरम पर हैं या यदि उन्नति के लिए अप्रयुक्त क्षमता है, साथ ही एलएलएम संपीड़न की हानिपूर्ण प्रकृति और मॉडल की अवधारणाओं को पूरी तरह से समझने की क्षमता के बारे में चिंताओं के साथ।</li>
<li>चर्चाओं में भाषा मॉडल की जटिलता, एआई में रैखिक कार्यों की भूमिका, प्रशिक्षण डेटा का महत्व और कार्यों का अनुकूलन, साथ ही भाषाओं के बीच ज्ञान हस्तांतरण और अंतर ज्यामिति में &quot;विसर्जन&quot; शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/27/amazon-dark-pattern-design-fine/">अमेज़ॅन ने भ्रामक डिजाइन रणनीति पर पोलैंड में $ 8 मिलियन का जुर्माना लगाया</a></h2>
<ul>
<li>अमेज़ॅन को पोलैंड में अपने ऑनलाइन मार्केटप्लेस पर बिक्री अनुबंधों से संबंधित भ्रामक प्रथाओं के लिए जुर्माना लगाया गया है, जिसमें लगभग 8 मिलियन डॉलर का जुर्माना लगाया गया है।</li>
<li>भ्रामक डिजाइन तत्व, तात्कालिकता की झूठी भावना पैदा करना, उत्पाद की उपलब्धता और वितरण की तारीखों पर उपभोक्ताओं को गुमराह करना, उपभोक्ता प्रहरी द्वारा उजागर किया गया था।</li>
<li>भुगतान के बाद ऑर्डर रद्द करने का कंपनी का अभ्यास, खरीद को अनुबंध निष्कर्ष के रूप में नहीं मानना, और &#39;डार्क पैटर्न डिज़ाइन&#39; का उपयोग करना प्रमुख मुद्दों की पहचान की गई, जिससे अमेज़ॅन को सत्तारूढ़ अपील करने का अवसर मिला।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848862">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>अमेज़ॅन को पोलैंड में अंधेरे पैटर्न डिजाइन तकनीकों को नियोजित करने के लिए जुर्माना लगाया गया है, हालांकि यह स्थानीय प्रतिद्वंद्वी एलेग्रो के रूप में देश में प्रमुख नहीं है।</li>
<li>पोलैंड में उपयोगकर्ताओं ने अमेज़ॅन के प्रसाद, खोज इंजन और ग्राहक सेवा के बारे में चिंता जताई है, जिससे कुछ लोगों को व्यापक चयन, विश्वसनीयता और तेज़ शिपिंग के लिए Amazon.de पक्ष में आने के लिए प्रेरित किया गया है।</li>
<li>चर्चाएं ई-कॉमर्स में अंधेरे पैटर्न को उजागर करती हैं, विशेष रूप से अमेज़ॅन जैसी कंपनियों द्वारा नियोजित भ्रामक तात्कालिकता रणनीतियों, जबकि उपयोगकर्ता ज़ूम के इंटरफ़ेस और डिज़ाइन की भी आलोचना करते हैं, जो संवर्द्धन की आवश्यकता का सुझाव देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback">इंटेल के $ 152B बायबैक $ 8B सब्सिडी पर सवाल उठाते हैं</a></h2>
<ul>
<li>बिडेन प्रशासन इंटेल कॉर्प को सब्सिडी में $ 10 बिलियन से अधिक की पेशकश करने के लिए बातचीत कर रहा है, पिछले 35 वर्षों में स्टॉक बायबैक में कंपनी के 152 बिलियन डॉलर के इतिहास को देखते हुए अतिरिक्त फंडिंग की आवश्यकता के बारे में सवाल उठा रहा है।</li>
<li>आगे स्टॉक बायबैक के लिए इंटेल द्वारा करदाता अनुदान के संभावित दुरुपयोग के बारे में चिंताएं सामने आई हैं, जिससे प्रस्तावित सब्सिडी के उद्देश्य और लाभ पर संदेह है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849727">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>इंटेल ने घरेलू स्तर पर एक कारखाना स्थापित करने के लिए अमेरिकी सरकार से $ 8 बिलियन की सब्सिडी हासिल की है, जिससे सरकारी स्वामित्व के निहितार्थ, राष्ट्रीय सुरक्षा और शेयरधारक मूल्य संरेखण पर बहस छिड़ गई है।</li>
<li>स्टॉक बायबैक की दक्षता, स्टॉक की कीमतों पर प्रभाव, लाभांश के साथ संबंध, और शेयरधारक मूल्य उत्पन्न करने, कर बाईपासिंग, स्टॉक मूल्य प्रभाव, नैतिकता और हेरफेर को संबोधित करने पर चर्चा केंद्र।</li>
<li>बातचीत में सरकारी सब्सिडी, हस्तक्षेप और खुले बाजारों को संतुलित करने, अमेरिकी विनिर्माण की चुनौतियों, और प्रशिक्षुता पर बिडेन प्रशासन की पहल, क्रेडेंशियलिज्म का मुकाबला करने और सामाजिक रूप से स्वीकार्य आर्थिक समाधानों के उद्देश्य से हेरफेर विरोधी नियमों पर चर्चा की गई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://julep-ai.github.io/">खनन OpenAI के प्रवचन से उपयोगकर्ता की भावना और अंतर्दृष्टि का पता चलता है</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI मार्च 20,000 से शुरू होने वाले 100,000 उपयोगकर्ताओं और 2021 से अधिक पोस्ट की मेजबानी करते हुए प्रवचन पर एक डेवलपर समुदाय संचालित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता के अनुभवों, भावनाओं का अध्ययन करने और पोस्ट, चर्चा, भावना विश्लेषण और विषय मॉडल को कवर करते हुए अंतर्दृष्टि निकालने के लिए फ़ोरम पोस्ट से एक डेटासेट तैयार किया गया था।</li>
<li>डेटा में ज्यादातर तटस्थ पोस्ट होते हैं, जिसमें कुछ श्रेणियां अतिरिक्त नकारात्मक या सकारात्मक भावनाओं को प्रदर्शित करती हैं, जो एआई प्रौद्योगिकियों की गहन खोज के लिए सार्वजनिक रूप से सुलभ हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852219">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट OpenAI के प्लेटफॉर्म पर सामुदायिक फ़ोरम पोस्ट के भावना विश्लेषण के लिए AI का उपयोग करने की पड़ताल करता है, सहमति और गोपनीयता के बारे में चिंताओं को उजागर करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता डेटा प्रोसेसिंग, गोपनीयता के मुद्दों, नियामक अनुपालन के बारे में चिंता व्यक्त करते हैं और OpenAI फ़ोरम पर राय साझा करते हैं।</li>
<li>OpenAI की धुरी से एक व्यावसायिक फोकस की ओर आलोचनाएँ उत्पन्न होती हैं, जिसमें उनके &quot;खुले&quot; लेबल की अस्वीकृति शामिल है, बेहतर नियंत्रण और पारदर्शिता के लिए सीधे OpenAI API का उपयोग करने के सुझावों के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="http://sininenankka.dy.fi/~sami/fdshell/doskernel.php">ST-DOS: MS-DOS संगतता के साथ उन्नत कर्नेल</a></h2>
<ul>
<li>ST-DOS ओपन वाटकॉम कंपाइलर के साथ संकलित एक कर्नेल है, जो बड़े डिस्क समर्थन, गतिशील कैशिंग और MS-DOS संगतता जैसी सुविधाओं की पेशकश करता है।</li>
<li>बूटलोडर कर्नेल की तलाश करता है। विशिष्ट आवश्यकताओं के साथ स्मृति में लोड करने के लिए एक FAT फाइल सिस्टम में बिन।</li>
<li>चैंज अद्यतन उपलब्ध हैं, और कर्नेल के स्रोत कोड को ऑनलाइन एक्सेस किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39847728">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>&quot;एसटी-डॉस&quot; सामी टिक्कानेन द्वारा विकसित एक व्यक्तिगत एमएस-डॉस क्लोन है, जो अद्वितीय तत्वों के साथ एमएस-डॉस अवधारणाओं को जोड़ता है।</li>
<li>चर्चा में अटारी एसटी, डीआर-डॉस, और सीआरटी मॉनिटर और डायल-अप सौंदर्यशास्त्र के साथ पुराने स्कूल कंप्यूटिंग के बारे में याद दिलाना शामिल है।</li>
<li>यह एमएस-डॉस स्रोत कोड और डॉस ऑपरेटिंग सिस्टम के विकास को छूता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fandom.ink/@Rozzychan/112161902225538242">विकेंद्रीकृत सामाजिक नेटवर्क Fandom.ink उपयोगकर्ताओं को खोज विकल्प और भाषा फ़िल्टर के साथ सशक्त बनाता है</a></h2>
<ul>
<li>Fandom.ink एक विकेन्द्रीकृत सामाजिक नेटवर्क है जो मास्टोडन पर चल रहा है, जो खोज कार्यात्मकता और भाषा फिल्टर प्रदान करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता पोस्ट के साथ जुड़ सकते हैं, प्रोफाइल का अनुसरण कर सकते हैं, और सर्वर आँकड़े और सुविधाओं का प्रबंधन करने वाले व्यवस्थापक के साथ प्लेटफ़ॉर्म के माध्यम से नेविगेट कर सकते हैं।</li>
<li>मंच विकेंद्रीकृत बातचीत और सामग्री की खोज की अनुमति देता है, जो उपयोगकर्ता के अनुकूल सोशल नेटवर्किंग अनुभव प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39850925">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गूगल ने अश्लील सामग्री को लेकर एक रोमांस लेखक के खाते को निलंबित कर दिया, जिससे डेटा स्टोरेज के लिए विशेष रूप से क्लाउड सेवाओं पर निर्भर रहने के जोखिमों पर बहस छिड़ गई।</li>
<li>सुझावों में क्लाइंट-साइड एन्क्रिप्शन के साथ डेटा का सुरक्षित रूप से बैकअप लेना और डेटा पर नियंत्रण बनाए रखने और भौतिक बैकअप के साथ क्लाउड को संतुलित करने के लिए एन्क्रिप्शन कुंजियों का प्रबंधन करना शामिल था।</li>
<li>चिंताओं ने Google जैसे प्लेटफार्मों पर संभावित खाता निलंबन, सेंसरशिप और डेटा हानि पर प्रकाश डाला, साथ ही हिंसा और कामुकता की सामाजिक धारणाओं और सामग्री मॉडरेशन में तकनीकी कंपनियों की भूमिका पर बहस की।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00930-y">दीर्घकालिक स्मृति गठन में डीएनए की मरम्मत को समझना</a></h2>
<ul>
<li>चूहों में एक अध्ययन, प्रकृति में प्रकाशित, पता चलता है कि डीएनए क्षति की मरम्मत में सहायता करने वाली एक भड़काऊ प्रतिक्रिया के माध्यम से दीर्घकालिक यादें स्थापित की जाती हैं।</li>
<li>शोध इंगित करता है कि स्मृति निर्माण के दौरान, तीव्र विद्युत गतिविधि मस्तिष्क कोशिकाओं में डीएनए के टूटने का कारण बनती है, जिससे मरम्मत के लिए प्रतिरक्षा प्रतिक्रिया होती है, संभावित रूप से अल्जाइमर जैसी न्यूरोडीजेनेरेटिव स्थितियों को प्रभावित करती है।</li>
<li>यह अध्ययन कोशिकाओं के भीतर स्मृति निर्माण और रखरखाव के पीछे तंत्र को समझने के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849126">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यादें मस्तिष्क के विभिन्न हिस्सों में संग्रहीत होती हैं और न्यूरॉन्स में एपिजेनेटिक परिवर्तन शामिल होते हैं, जिसमें तंत्रिका कनेक्शन को बढ़ाने के लिए सिनैप्स के पास डीएनए को संशोधित किया जाता है।</li>
<li>स्मृति निर्माण में डीएनए के महत्व पर ध्यान केंद्रित किया गया है, प्राकृतिक चयन से परे तंत्र की खोज करना, और यह जांचना कि पदार्थ और मानसिक स्थिति स्मृति को कैसे प्रभावित करती है।</li>
<li>चर्चाएं जैविक विकास की जटिल प्रकृति पर जोर देती हैं, प्रक्रिया के भीतर संभावित अनदेखे तंत्र और जटिलताओं पर इशारा करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/">AI21 लैब्स ने जांबा का अनावरण किया: माम्बा आर्किटेक्चर पर आधारित अत्याधुनिक एआई मॉडल</a></h2>
<ul>
<li>AI21 लैब्स ने Jamba पेश किया है, जो उत्पादन उपयोग के लिए Mamba आर्किटेक्चर पर बनाया गया पहला AI मॉडल है।</li>
<li>जांबा ने माम्बा के संरचित राज्य अंतरिक्ष मॉडल को ट्रांसफार्मर वास्तुकला के साथ विलय कर दिया, जिससे प्रदर्शन और दक्षता बढ़ गई।</li>
<li>मॉडल में विस्तारित संदर्भ खिड़कियों और तेज थ्रूपुट के लिए एमओई परतें शामिल हैं, जो प्रभावशाली बेंचमार्क परिणाम प्रदर्शित करती हैं और अनुसंधान के लिए अपाचे 2.0 लाइसेंस के तहत सुलभ हैं, जल्द ही अधिक व्यावसायिक रूप से उपयुक्त संस्करण की योजना के साथ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39853958">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>जांबा एक उत्पादन-ग्रेड एआई मॉडल है जो मांबा से लिया गया है, जिसे एआई21 द्वारा विकसित किया गया है, जो बढ़ी हुई दक्षता और प्रदर्शन के लिए ट्रांसफार्मर और माम्बा परतों को सम्मिश्रण करता है।</li>
<li>मॉडल एक व्यापक संदर्भ खिड़की का दावा करता है और विशेषज्ञों के मिश्रण को रोजगार देता है, अनुमान के दौरान लगभग 12 बिलियन मापदंडों का उपयोग करता है, लेकिन कुछ उपयोगकर्ताओं को विशिष्ट जीपीयू के साथ लिनक्स पर इसे चलाने में चुनौतियों का सामना करना पड़ा।</li>
<li>चर्चाएं ट्रांसफार्मर और राज्य अंतरिक्ष मॉडल परतों के बीच ट्रेडऑफ और व्यापक संदर्भ खिड़कियों की क्षमता और बाधाओं पर जोर देती हैं। जांबा अपाचे 2.0 लाइसेंस के तहत उपलब्ध है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shizunge/endlessh-go">एंडलेश-गो: बॉट्स को फंसाने और मेट्रिक्स की कल्पना करने के लिए गोलांग एसएसएच टारपिट</a></h2>
<ul>
<li>एंडलेश-गो एंडलेश का एक गोलांग संस्करण है, जो प्रोमेथियस मेट्रिक्स की पेशकश करता है और एसएसएच हमलावरों को फंसाने और जियोलोकेशन डेटा पेश करते हुए उन्हें ग्राफाना डैशबोर्ड पर प्रदर्शित करता है।</li>
<li>इसे स्रोत कोड से बनाकर या डॉकर छवि का उपयोग करके स्थापित किया जा सकता है, जिससे विभिन्न सीएलआई तर्कों के माध्यम से अनुकूलन की अनुमति मिलती है।</li>
<li>निर्यात किए गए मेट्रिक्स क्लाइंट कनेक्शन, डेटा ट्रांसमिशन और एंडलेश पर उपयोग किए गए समय को कवर करते हैं, जबकि ग्राफाना डैशबोर्ड को संस्करण 8.2 की आवश्यकता होती है और पूछताछ या समस्याओं के लिए गिटहब के माध्यम से उपलब्ध समर्थन के साथ एक विशिष्ट आईडी का उपयोग करके एकीकृत किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848268">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बहस गैर-मानक एसएसएच बंदरगाहों, फ़ायरवॉल कॉन्फ़िगरेशन और बॉट्स और स्कैनर को विफल करने के लिए अतिरिक्त सुरक्षा उपायों को नियोजित करने के इर्द-गिर्द घूमती है।</li>
<li>रणनीतियों में एंडलेश जैसे लीवरेजिंग टूल शामिल हैं, iptables में फ़ायरवॉल नियमों को लागू करना, और स्वचालित हमलों को हतोत्साहित करने के लिए कैप्चा और पोर्ट छिपाना जैसी रणनीति।</li>
<li>उपयोगकर्ता दक्षता और प्रभावशीलता बढ़ाने के लिए गोलांग में एंडलेश जैसे पुन: कार्यान्वयन उपकरणों के साथ अपने मुठभेड़ों पर चर्चा करते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="स्विफ्ट के साथ गनोम ऐप्स विकसित करना आसान हो गया" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%9F%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%A5%20%E0%A4%97%E0%A4%A8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%20%E0%A4%90%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B8%20%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%B8%E0%A4%BF%E0%A4%A4%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A8%E0%A4%BE%20%E0%A4%86%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%A8%20%E0%A4%B9%E0%A5%8B%20%E0%A4%97%E0%A4%AF%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2028%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/26&#39;</h2>
<h1>2024-03-26</h1>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/03/25/travel/sagrada-familia-barcelona-completion-scli-intl/index.html">सागरदा फ़मिलिया 2026 तक पूरा किया जाएगा</a></h2>
<ul>
<li>पाठ में कॉन्फ़िगरेशन सेटिंग्स, कोड स्निपेट और सीएनएन वेबसाइट, मीडिया प्लेयर और डेटा एन्कोडिंग / डिकोडिंग विधियों से संबंधित विशेषताएं शामिल हैं।</li>
<li>यह उपयोगकर्ता सहमति प्रबंधन पर भी चर्चा करता है और निर्माण के वर्षों के बाद 2026 में बार्सिलोना में सागरदा फमिलिया की अनुमानित पूर्णता तिथि का खुलासा करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39815805">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बात बार्सिलोना में सागरदा फ़मिलिया के निर्माण और प्रभावों के इर्द-गिर्द घूमती है, इसके डिजाइन, महत्व और पूरा होने की समयरेखा पर विविध दृष्टिकोण के साथ।</li>
<li>यह शहरी विकास बाधाओं, आवास की कमी, आधुनिक वास्तुकला और ऐतिहासिक संरक्षण जैसी चुनौतियों पर चर्चा करता है, साथ ही जनसंख्या वृद्धि वास्तुकला और बदलते वास्तुशिल्प रुझानों को कैसे प्रभावित करती है।</li>
<li>खोजे गए अन्य क्षेत्रों में शिल्प कौशल में कमी, निर्माण में आधुनिक तकनीक की भूमिका और धार्मिक प्रतिष्ठानों पर चर्चा करते समय सटीक शब्दावली की आवश्यकता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://comsec.ethz.ch/research/dram/zenhammer/">ZenHammer: AMD Zen प्लेटफॉर्म Rowhammer की चपेट में है</a></h2>
<ul>
<li>ज़ेनहैमर अध्ययन से पता चलता है कि एएमडी ज़ेन-आधारित प्लेटफ़ॉर्म टीआरआर शमन के बावजूद रोहैमर हमलों के लिए अतिसंवेदनशील होते हैं, ज़ेन 3 सिस्टम इंटेल कॉफी लेक की तुलना में उच्च भेद्यता दिखाते हैं।</li>
<li>अनुसंधान में DDR5 उपकरणों का भी परीक्षण किया गया था, जो संभावित बिट फ्लिप जोखिमों का संकेत देता है, और अध्ययन का फ़ज़र टूल अतिरिक्त जांच के लिए Github पर उपलब्ध है।</li>
<li>DDR5 उपकरणों पर कमजोरियों के पूर्ण दायरे को मापने के लिए आगे के शोध की आवश्यकता है, और अनुसंधान अनुदान द्वारा समर्थित अध्ययन, जिम्मेदार प्रकटीकरण प्रोटोकॉल के बाद AMD के साथ साझा किया गया था।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39819599">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एएमडी ज़ेन-आधारित प्लेटफ़ॉर्म रोहैमर हमलों के लिए कमजोर हैं, सुरक्षा बढ़ाने के लिए ईसीसी मेमोरी का उपयोग करने की आवश्यकता पर बल देते हैं।</li>
<li>एएमडी प्लेटफार्मों पर ईसीसी मेमोरी को लागू करना सीपीयू मॉडल में समर्थन के विभिन्न स्तरों के साथ चुनौतियों और लागतों का सामना करता है।</li>
<li>पाठ स्मृति त्रुटियों की निगरानी और उन्हें संबोधित करने के महत्व पर प्रकाश डालता है और Ryzen CPU पर हमलों का पता लगाने और कम करने में ECC मेमोरी की प्रभावकारिता पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/divriots/jampack">Jampack: बेहतर प्रदर्शन के लिए स्थैतिक वेबसाइटों का अनुकूलन</a></h2>
<ul>
<li>Jampack एक पोस्ट-प्रोसेसिंग टूल है जिसे स्टेटिक साइट जेनरेटर के आउटपुट को अनुकूलित करके उपयोगकर्ता अनुभव और कोर वेब विटल्स स्कोर को बढ़ाने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह छवियों, सीएसएस, प्रीफेच लिंक को अनुकूलित कर सकता है, ब्राउज़र संगतता सुनिश्चित कर सकता है, एचटीएमएल समस्याओं को ठीक कर सकता है, और किसी भी एसएसजी या ढांचे के साथ काम करते हुए संपत्ति को संपीड़ित कर सकता है।</li>
<li>‹div›RIOTS टीम द्वारा विकसित, Jampack कोड को सरल करता है और वेबसाइट के प्रदर्शन को बढ़ाता है, जिससे यह वेबसाइट अनुकूलन के लिए एक मूल्यवान उपकरण बन जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39816836">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Jampack एक पोस्ट-प्रोसेसिंग टूल है जो उपयोगकर्ता अनुभव और कोर वेब विटल्स स्कोर को बढ़ावा देने के लिए छवियों, CSS और संपत्तियों को अनुकूलित करके स्थिर वेबसाइटों को बढ़ाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने Jampack के साथ उल्लेखनीय प्रदर्शन संवर्द्धन देखा है, लाइटहाउस स्कोर स्थिरता पर चर्चा करते हुए, हैकर समाचार जैसे प्लेटफार्मों पर साझा की गई अंतर्दृष्टि और पेजस्पीड मॉड्यूल से संबंधित परियोजनाओं का रखरखाव।</li>
<li>बातचीत में महत्वपूर्ण सीएसएस उपयोग, स्थिर साइट जनरेटर, छवि अनुकूलन, आलसी लोडिंग, और आलसी सामग्री को स्थगित करने के लिए जामपैक सुविधा की क्षमता भी शामिल है, जो विभिन्न परियोजना सेटअपों के लिए अंतर्दृष्टि और सिफारिशें प्रदान करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnjago.com/great-docs/">कोड स्पष्टता को अधिकतम करना: esbuild और Redis दस्तावेज़ीकरण</a></h2>
<ul>
<li>कोडबेस में अच्छा दस्तावेज़ीकरण, esbuild और Redis द्वारा अनुकरणीय, नए उपयोगकर्ताओं की सहायता करने, आसान योगदान को सक्षम करने, समय बचाने, मुद्दों को रोकने और समस्या-समाधान को बढ़ाने के लिए महत्वपूर्ण है।</li>
<li>esbuild और Redis की उनके विस्तृत READMEs, आर्किटेक्चर दस्तावेज़ीकरण और कोड टिप्पणियों के लिए प्रशंसा की जाती है, जो उपयोगकर्ता और योगदानकर्ता नेविगेशन और समझ को सुविधाजनक बनाते हैं, esbuild की सफलता में योगदान करते हैं।</li>
<li>लेख कोड के दस्तावेजीकरण के लिए समय समर्पित करने के महत्व को रेखांकित करता है, प्रतीत होता है कि मामूली या व्यक्तिगत परियोजनाओं के लिए भी इसके फायदे पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39819409">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओपन सोर्स प्रोजेक्ट में आर्किटेक्चर डॉक्यूमेंटेशन के महत्व पर प्रकाश डाला गया है, जिसमें Redis और Laravel का उपयोग मजबूत डॉक्यूमेंटेशन के उदाहरण के रूप में किया गया है.</li>
<li>साक्षर प्रोग्रामिंग और डायटैक्सिस जैसे उपकरणों के साथ-साथ दस्तावेज़ीकरण परियोजनाओं की चुनौतियों और लाभों पर चर्चा की जाती है, जबकि गुइल स्कीम और एसडीएल 2 जैसी परियोजनाओं को उनके अपर्याप्त प्रलेखन के लिए उद्धृत किया जाता है।</li>
<li>मुफ्त सॉफ्टवेयर समुदाय में बेहतर प्रलेखन की आवश्यकता पर जोर दिया गया है, मुफ्त प्रलेखन पर जीएनयू दर्शन का संदर्भ दिया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/sentdefender/status/1772514015790477667">बाल्टीमोर में फ्रांसिस स्कॉट की ब्रिज ढह गया</a></h2>
<ul>
<li>बाल्टीमोर, मैरीलैंड में फ्रांसिस स्कॉट की ब्रिज एक बड़े कंटेनर जहाज के साथ टकराव के बाद ढह गया, जिससे कई कारों और व्यक्तियों के साथ बड़े पैमाने पर हताहत होने की घटना हुई।</li>
<li>पुल ढहने से क्षेत्र में एक महत्वपूर्ण आपातकालीन प्रतिक्रिया और बचाव अभियान चलाया गया है।</li>
<li>यह घटना बुनियादी ढांचे के सुरक्षा उपायों के महत्वपूर्ण महत्व और पुलों के पास बड़े जहाजों से जुड़ी दुर्घटनाओं के संभावित परिणामों पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39825033">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बाल्टीमोर, मैरीलैंड में फ्रांसिस स्कॉट की ब्रिज के पतन ने पुल सुरक्षा और पुलों पर बड़े जहाजों के प्रभाव पर चर्चा शुरू की, मजबूत निर्माण मानकों के महत्व और पुल इंजीनियरिंग में पेचीदगियों पर जोर दिया।</li>
<li>यह घटना विनाशकारी विफलताओं को टालने, मीडिया कवरेज, ऑनलाइन सामुदायिक प्रतिक्रियाओं और पतन के आसपास की अटकलों पर ध्यान आकर्षित करने में रखरखाव और डिजाइन की महत्वपूर्ण भूमिका को रेखांकित करती है।</li>
<li>रिपोर्टों में एफबीआई जांच की संभावना, ऑनलाइन गलत सूचना और घटना के कवरेज को प्रभावित करने वाले राजनीतिक कारकों का उल्लेख है, जो चल रही बातचीत में परतों का योगदान करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/film/2024/mar/25/martin-scorsese-vhs-video-collection-archive">मार्टिन स्कॉर्सेसे का व्यापक वीएचएस संग्रह विश्वविद्यालय में संरक्षित</a></h2>
<ul>
<li>मार्टिन स्कॉर्सेसे ने उदारतापूर्वक कोलोराडो बोल्डर विश्वविद्यालय को वीएचएस टेप से भरे 50 से अधिक भंडारण बक्से दान किए, जिसमें 80 और 2000 के दशक के बीच टेप की गई फिल्मों और टीवी शो के अपने विशाल वर्गीकरण को प्रदर्शित किया गया।</li>
<li>स्कॉर्सेसे का अभिलेखीय प्रयास YouTube और Netflix से पहले का है, जहां उन्होंने श्रमसाध्य रूप से हजारों टेपों को सूचीबद्ध किया, उन्हें अपनी फिल्म निर्माण यात्रा में संदर्भ के रूप में उपयोग किया।</li>
<li>टेप के भीतर विविध शैलियों उनके रचनात्मक कार्यप्रवाह में महत्वपूर्ण भूमिका निभाती हैं, जिससे विश्वविद्यालय को संरक्षण और अनुसंधान प्रयासों के लिए संग्रह को डिजिटाइज़ करने के लिए प्रेरित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39815936">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मार्टिन स्कॉर्सेसे, बॉब मोनकहाउस और मैरियन स्टोक्स वीएचएस टेप कलेक्टर थे, स्कॉर्सेसे के संग्रह के साथ अब संरक्षण के लिए कोलोराडो बोल्डर विश्वविद्यालय में।</li>
<li>बातचीत में टेप को डिजिटाइज़ करने के लिए वीएचएस-डीकोड सॉफ़्टवेयर का उपयोग करना, पुरानी रिकॉर्डिंग की चुनौतियों को संग्रहीत करना और उच्च शिक्षा में कम प्रतिनिधित्व वाले छात्रों का समर्थन करना शामिल है।</li>
<li>ऐतिहासिक संरक्षण को प्राथमिकता देने पर जोर दिया जाता है, संग्रह परियोजनाओं में भूमिकाओं को सटीक रूप से जिम्मेदार ठहराया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TracecatHQ/tracecat">Tracecat का परिचय: ओपन-सोर्स सुरक्षा चेतावनी स्वचालन मंच</a></h2>
<ul>
<li>ट्रेसकैट एक ओपन-सोर्स ऑटोमेशन प्लेटफॉर्म है जो अलर्ट के जवाब में सुरक्षा विश्लेषकों के कार्यों को सरल बनाने के लिए सुरक्षा अलर्ट के लिए तैयार किया गया है।</li>
<li>इसका उद्देश्य लागत प्रभावी और उपयोगकर्ता के अनुकूल होना है, जब स्प्लंक एसओएआर जैसे स्थापित समाधानों के साथ जोड़ा जाता है, जिसमें इवेंट-संचालित वर्कफ़्लोज़, आरईएसटी एपीआई एकीकरण और डेटा सत्यापन शामिल होते हैं।</li>
<li>ट्रेसकैट, अपने नवजात विकास चरण में, मुख्यधारा के सुरक्षा उपकरणों के साथ एकीकृत करने, पूर्व-निर्मित वर्कफ़्लो प्रस्तुत करने और प्रलेखन को बढ़ाने का इरादा रखता है, आगे की वृद्धि के लिए उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया की मांग करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39819458">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ट्रेसकैट सुरक्षा अलर्ट को स्वचालित करने के लिए एक ओपन-सोर्स प्लेटफॉर्म है, जिसे स्प्लंक एसओएआर के लागत प्रभावी विकल्प के रूप में तैनात किया गया है, जिसे पायथन और एसक्यूलाइट का उपयोग करके विकसित किया गया है।</li>
<li>चर्चाओं में ट्रेस्कैट की सुरक्षा प्रथाओं, ओपन-सोर्स सुरक्षा उपकरण बनाने में चुनौतियों और अवसरों और एक व्यवसाय मॉडल के रूप में मुक्त और ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर (एफओएसएस) की व्यवहार्यता के बारे में चिंताएं शामिल हैं।</li>
<li>Quickwit/Tantivy, एक अन्य सॉफ्टवेयर उत्पाद, और Tracecat नामक एक नए SOAR उपकरण की शुरूआत का उल्लेख है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thereader.mitpress.mit.edu/for-brilliant-color-packaging-the-first-lsd-blotter/">पहला एलएसडी ब्लॉटर पैकेजिंग: एरिक घोस्ट का रंगीन नवाचार</a></h2>
<ul>
<li>एरिक घोस्ट, 1960 के दशक के काउंटरकल्चर में एक प्रमुख व्यक्ति, ने एलएसडी को फिल्म स्टॉक के रूप में प्रच्छन्न किया, इसे आधुनिक मीडिया तकनीक के साथ जोड़ा और इसके परिवर्तनकारी प्रभावों को उजागर किया।</li>
<li>घोस्ट ने एलएसडी ड्रॉप्स से संक्रमित पहले बड़े पैमाने पर उत्पादित ब्लॉटर पेपर को पेश करके एलएसडी वितरण में क्रांति ला दी, दवा को आधुनिक अनुसंधान और दवा कंपनियों से प्रेरित वैज्ञानिक उत्पाद के रूप में तैयार किया।</li>
<li>साइकेडेलिक अनुभवों को प्रभावित करने वाले &quot;सेट और सेटिंग&quot; की अवधारणा युद्ध के बाद की साइकेडेलिक संस्कृति में महत्वपूर्ण थी, और भूत की कथा एलएसडी के नैदानिक उपयोगों, विवादों में तल्लीन करती है, जैसे समलैंगिकता के लिए &quot;इलाज&quot; के रूप में इसके विवादास्पद अनुप्रयोग, एरिक डेविस की पुस्तक &quot;ब्लोटर: द अनटोल्ड स्टोरी ऑफ ए एसिड मीडियम&quot; में विस्तृत।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39816423">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख मार्क मैकक्लाउड के एलएसडी ब्लॉटर टैब के संग्रह, डीईए के साथ उनके मुठभेड़ों और इस अद्वितीय संग्रह के बारे में एक पुस्तक पर एरिक डेविस के साथ उनके सहयोग की पड़ताल करता है।</li>
<li>चर्चा में टिप्पणियां दवा पैकेजिंग, एलएसडी खुराक, प्रभाव, साइकेडेलिक्स के साथ व्यक्तिगत अनुभव, वैधीकरण बहस और रचनात्मकता और अनुभूति पर साइकेडेलिक्स के प्रभाव के विभिन्न पहलुओं को कवर करती हैं।</li>
<li>साइकेडेलिक अनुसंधान और उपयोग पर कानूनी प्रतिबंधों पर बहस की जाती है, कुछ सुरक्षित पहुंच सुनिश्चित करने और रचनात्मकता और आत्म-जागरूकता पर साइकेडेलिक्स के प्रभावों की व्यक्तिपरक प्रकृति को उजागर करने के लिए उनके वैधीकरण और विनियमन की वकालत करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pg-sharding/spqr/discussions/569">SPQR 1.3.0: एन्हांस्ड PostgreSQL क्षैतिज स्केलिंग</a></h2>
<ul>
<li>SPQR 1.3.0 बाहर है, जो शार्डिंग कॉन्फ़िगरेशन, एन्हांस्ड प्रोटोकॉल सपोर्ट और इंटेलिजेंट शार्ड रीबैलेंसिंग के लिए नया सिंटैक्स पेश करता है।</li>
<li>शार्क के बीच डेटा माइग्रेशन को वर्कलोड को समान रूप से वितरित करने और लॉकिंग प्रभाव को कम करने के लिए अनुकूलित किया गया है।</li>
<li>रिलीज़ नोट्स इस संस्करण में शामिल सभी अद्यतनों और सुधारों पर गहन जानकारी प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39814877">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता क्षैतिज रूप से PostgreSQL स्केलिंग के लिए डिज़ाइन किए गए सिस्टम SPQR 1.3.0 पर चर्चा करते हैं, इसकी दक्षता बनाम ऊर्ध्वाधर स्केलिंग पर बहस करते हैं, PostgreSQL के साथ डेटा प्रोसेसिंग में अनुभव साझा करते हैं, और क्षैतिज रूप से वितरित उदाहरणों को स्केल करने की जटिलताएं।</li>
<li>AWS Aurora पर PostgreSQL चलाने वाली चुनौतियों पर प्रकाश डाला गया है, प्रदर्शन बढ़ाने की रणनीतियों, PgBouncer के साथ कनेक्शन पूलिंग में सीमाओं, और AGPL लाइसेंस के तहत Citus को संशोधित और तैनात करने की आवश्यकता के साथ।</li>
<li>बातचीत में राउटर की विशेषताओं और विभिन्न परिदृश्यों में स्केलिंग समस्याओं से संबंधित जटिलताओं को समझाने के लिए ऐतिहासिक संदर्भ और रोमन शब्द शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Adawg4/openapi-autospec">AutoSpec: लोकलहोस्ट ट्रैफ़िक से OpenAPI युक्ति उत्पन्न करें</a></h2>
<ul>
<li>OpenAPI AutoSpec स्वचालित रूप से लोकलहोस्ट नेटवर्क ट्रैफ़िक से OpenAPI विनिर्देश बनाता है, API दस्तावेज़ीकरण विकास को सुव्यवस्थित करता है।</li>
<li>उपकरण एक स्थानीय सर्वर प्रॉक्सी के रूप में कार्य करता है, एनपीएम और न्यूनतम कमांड-लाइन इनपुट का उपयोग करके आसान स्थापना के साथ, आसानी से समापन बिंदुओं, अनुरोधों और प्रतिक्रियाओं का दस्तावेजीकरण करता है।</li>
<li>भविष्य के अपडेट HTTPS और OpenAPI 3.1 के लिए समर्थन पेश करेंगे, जिसमें किसी भी स्थानीय वेबसाइट या एप्लिकेशन सेटअप के साथ मूल रूप से एकीकृत करने के लिए डिज़ाइन किया गया टूल होगा।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39817850">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मैनुअल बनाम स्वचालित ओपनएपीआई स्पेक निर्माण पर बहस पर चर्चा की जाती है, एपीआई विकास में जानबूझकर एपीआई डिजाइन के महत्व पर जोर दिया जाता है।</li>
<li>OpenAPI AutoSpec जैसे उपकरण नेटवर्क ट्रैफ़िक से चश्मा उत्पन्न करने को सरल बनाते हैं, जबकि FastAPI जैसे फ्रेमवर्क OpenAPI चश्मा बनाने में प्रभावी होते हैं।</li>
<li>अकिता, स्कीमेथेसिस और ऑप्टिक जैसे उल्लिखित उपकरण एपीआई परीक्षण और अन्वेषण में महत्वपूर्ण भूमिका निभाते हैं, सटीक और वर्तमान एपीआई प्रलेखन के महत्व को रेखांकित करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/radiosilence/nano-web">नैनो-वेब: एसपीए के लिए शीघ्र बाइनरी वेबसर्वर</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने कंटेनरों या यूनिकर्नेल के लिए एकल तैनाती योग्य बाइनरी के रूप में एक वेबसर्विस समाधान विकसित किया, जो कि nginx जैसे सेटअप के साथ देखी गई समस्याओं से निपटता है।</li>
<li>यह समाधान स्मृति में सभी फ़ाइलों को कैशिंग करके कम लेटेंसी प्रदान करता है और एकल पृष्ठ अनुप्रयोगों (एसपीए) के लिए रनटाइम के दौरान कॉन्फ़िगरेशन चर इंजेक्शन की अनुमति देता है।</li>
<li>यह रूटिंग मुद्दों को संबोधित करके S3 से एस्ट्रो जैसे एप्लिकेशन सेवारत प्रक्रिया को सुव्यवस्थित करने का लक्ष्य रखता है, और लेखक दूसरों को परियोजना के साथ प्रयोग करने के लिए आमंत्रित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39815976">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>नैनो-वेब पर चर्चा केंद्र, एक कम-विलंबता वेब सर्वर जो सिंगल पेज एप्लिकेशन (एसपीए) की कुशलतापूर्वक सेवा के लिए तैयार किया गया है, जो Nginx जैसे सेटअपों पर इसके फायदे और एस्ट्रो जैसे एसपीए के लिए रूटिंग का प्रबंधन करने की क्षमता पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>एसपीए मार्ग प्रबंधन, सही HTTP स्थिति कोड सुनिश्चित करने और अन्य वेब विकास दृष्टिकोणों के विपरीत एसपीए के घटते पक्ष से जुड़ी चुनौतियों का पता लगाया जाता है।</li>
<li>विभिन्न वेब सर्वर विकल्प, रूटिंग रणनीति, और एसईओ संगतता को बनाए रखने के महत्व पर बहस की जाती है, साथ ही वेब एप्लिकेशन परिनियोजन के लिए यूनिकर्नेल और वैकल्पिक उपकरणों का लाभ उठाने पर विचार किया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidbyt.com/blogs/tidbyt/meta-takes-40k-holds-our-business-ransom">Meta ने $40K चार्ज से अधिक का बिज़नेस सफ़्ंड किया</a></h2>
<ul>
<li>लेखक मेटा को विज्ञापन के लिए अपने क्रेडिट कार्ड $ 40K चार्ज करने के बारे में बताता है, फिर पैसे का ट्रैक खोने के लिए अपने व्यवसाय खाते को निलंबित कर देता है, वायर ट्रांसफर के माध्यम से अतिरिक्त $ 40K की मांग करता है।</li>
<li>समस्या को हल करने के लेखक के प्रयासों के बावजूद, मेटा कर्मचारियों से संपर्क करने और चार्जबैक पर विचार करने सहित, उन्हें खाता पहुंच खोने और मेटा से संभावित परिणामों का सामना करना पड़ता है।</li>
<li>यह कहानी व्यावसायिक गतिविधियों के लिए बड़े तकनीकी प्लेटफार्मों पर निर्भर होने की कठिनाइयों और खतरों पर प्रकाश डालती है, संबंधित चुनौतियों और अनिश्चितताओं पर जोर देती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39819903">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक व्यवसाय ने विज्ञापन सेवाओं के लिए मेटा को $40K का भुगतान किया, लेकिन परिणाम से असंतुष्ट है, धनवापसी के लिए चार्जबैक पर विचार कर रहा है लेकिन मेटा विज्ञापनों से प्रतिबंधित होने का डर है।</li>
<li>सुझावों में चार्जबैक से पहले फिर से चालान का भुगतान करने, सहायता के लिए शेयरधारक संबंधों तक पहुंचने और संभावित नतीजों से सावधान रहने पर विचार करना शामिल है।</li>
<li>प्रतिभागी महत्वपूर्ण फर्मों के साथ विवादित आरोपों के जोखिमों और परिणामों पर चर्चा करते हैं, बड़ी कंपनियों की जवाबदेही की कमी पर निराशा के बीच मेटा और इसी तरह की कंपनियों के साथ समस्याओं का समाधान करने के लिए रणनीतियों को साझा करते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="सागरदा फ़मिलिया 2026 तक पूरा किया जाएगा" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%97%E0%A4%B0%E0%A4%A6%E0%A4%BE%20%E0%A4%AB%E0%A4%BC%E0%A4%AE%E0%A4%BF%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%202026%20%E0%A4%A4%E0%A4%95%20%E0%A4%AA%E0%A5%82%E0%A4%B0%E0%A4%BE%20%E0%A4%95%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE%20%E0%A4%9C%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%97%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2026%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/25&#39;</h2>
<h1>2024-03-25</h1>
<h2><a href="https://github.com/Y2Z/monolith">मोनोलिथ: वेब पेजों को एकल HTML फ़ाइल में बंडलिंग के लिए CLI टूल</a></h2>
<ul>
<li>मोनोलिथ एक उपकरण है जो उपयोगकर्ताओं को एक वेब पेज को एम्बेडेड सीएसएस, छवियों और जावास्क्रिप्ट संपत्तियों के साथ एक एकल HTML फ़ाइल में संयोजित करने में सक्षम बनाता है, जो अनुकूलन और डोमेन नियंत्रण प्रदान करता है।</li>
<li>इसमें गतिशील सामग्री के लिए समर्थन का अभाव है, लेकिन क्रोमियम जैसे उपकरणों द्वारा पूरक किया जा सकता है, जबकि उपयोगकर्ता परियोजना में संलग्न हो सकते हैं और संबंधित पहलों का पता लगा सकते हैं।</li>
<li>सॉफ्टवेयर गारंटी के बिना वितरित किया जाता है और विश्व स्तर पर सार्वजनिक डोमेन के लिए समर्पित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39810378">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता वेब पेजों को सहेजने और संग्रहीत करने के लिए मोनोलिथ, सिंगलफाइल और आर्काइवबॉक्स जैसे टूल पर चर्चा कर रहे हैं, बॉट डिटेक्शन को दरकिनार करने और वेब पेजों को अनुकूलित करने जैसी सुविधाओं में रुचि दिखा रहे हैं।</li>
<li>महत्वपूर्ण घटनाओं के दौरान वेब सामग्री को संग्रहीत करने के महत्व पर जोर दिया जाता है, टूटे हुए लिंक और ब्राउज़र सीमाओं जैसी चुनौतियों को ध्यान में रखते हुए।</li>
<li>उपयोगकर्ता ऑनलाइन सामग्री के संरक्षण और आयोजन के लिए इन उपकरणों की सुविधा और लाभों की सराहना करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/beemdevelopment/Aegis/releases/tag/v3.0">Aegis v3.0: Android के लिए उन्नत 2FA ऐप</a></h2>
<ul>
<li>Beemdevelopment द्वारा Aegis Public Notifications Fork ने सामग्री 3.0 डिज़ाइन, ऑटो आइकन असाइनमेंट, बैच चयन, 2FAS स्कीमा v4 बैकअप आयात और अंतिम उपयोग-आधारित सॉर्टिंग पेश करते हुए संस्करण 3.0 लॉन्च किया है।</li>
<li>अपडेट बग फिक्स, स्थिरता संवर्द्धन और कई आइकन के साथ प्रविष्टियों की लंबी सूची के माध्यम से स्क्रॉल करने के लिए बेहतर प्रदर्शन लाता है।</li>
<li>रिलीज का उद्देश्य अतिरिक्त सुविधाओं और अनुकूलन के साथ अधिक उपयोगकर्ता के अनुकूल अनुभव प्रदान करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808921">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा दो-कारक प्रमाणीकरण (2FA) ऐप्स जैसे Aegis, Authy, FreeOTP, और Google प्रमाणक की सुरक्षा और कार्यान्वयन पर केंद्रित है, जो कई उपकरणों में बीज भंडारण और 2FA की प्रभावशीलता के बारे में चिंताओं को उजागर करती है।</li>
<li>पुश नोटिफिकेशन, WebAuthN, और U2F जैसी विभिन्न प्रमाणीकरण विधियों पर उनकी सुरक्षा और सुविधा के लिए बहस की जाती है, जो एजिस जैसे ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट्स पर जोर देने वाले मानकीकृत दृष्टिकोणों का सुझाव देते हैं।</li>
<li>पासवर्ड प्रबंधकों के साथ अनुभव, एसएमएस फ़िशिंग हमलों के कारण रीटूल सुरक्षा उल्लंघन के साथ, सुरक्षित प्रमाणीकरण विधियों और डेटा अतिरेक के महत्व को रेखांकित करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/janmojzis/tinyssh">NaCl एन्क्रिप्शन के साथ सुरक्षित और न्यूनतर TinySSH सर्वर</a></h2>
<ul>
<li>Tinysshd एक चिकना SSH सर्वर है जो न्यूनतम 128-बिट सुरक्षा के साथ सुरक्षित क्रिप्टोग्राफी पर ध्यान केंद्रित करता है, पुराने क्रिप्टोग्राफ़िक एल्गोरिदम और पासवर्ड प्रमाणीकरण जैसे असुरक्षित तत्वों को छोड़कर।</li>
<li>इसमें अत्याधुनिक क्रिप्टोग्राफिक आदिम और पोस्ट-क्वांटम क्रिप्टोग्राफी शामिल है और प्रयोगात्मक से स्थिर रिलीज तक एक विकास रोडमैप का अनुसरण करता है, जिसमें वर्तमान बीटा रिलीज को 20240101 के रूप में लेबल किया गया है।</li>
<li>सर्वर को परिनियोजित करने के निर्देश विभिन्न विधियों जैसे busybox, tcpsvd, inetd, और systemd के लिए उपलब्ध हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39806139">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता लिनक्स बूट प्रक्रिया में एन्क्रिप्टेड ड्राइव के लिए एक छोटे एसएसएच सर्वर, टाइनीएसएसएच के उपयोग पर चर्चा कर रहे हैं, संभावित जोखिमों के खिलाफ सुविधा और सुरक्षा का वजन कर रहे हैं।</li>
<li>विषयों में टीपीएम, मंडोस और सर्वर आकार की बहस, कोड जटिलता और सुरक्षा उपायों के साथ एन्क्रिप्टेड डिस्क को सुरक्षित करना शामिल है।</li>
<li>चर्चाओं में ओपनएसएसएच में विश्वास, लाइसेंस मुद्दों, क्रिएटिव कॉमन्स लाइसेंस में समाप्ति खंड, और ओकैमल और एफ # में एसएसएच कार्यान्वयन शामिल हैं, साथ ही क्रिप्टोवेरिफ का उपयोग करने पर तकनीकी वार्ता, रस्ट और एलआईएसपी जैसी प्रोग्रामिंग भाषाएं, और सोर्सहट जैसे प्लेटफार्मों पर रिपॉजिटरी की मेजबानी करना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://glossarie.app/">ग्लोसरी: भाषा सीखने के लिए ई-पुस्तकें पढ़ना</a></h2>
<ul>
<li>एक व्यक्ति और उनके भाषा शिक्षक साथी द्वारा बनाया गया एक ऐप उपयोगकर्ता की मूल भाषा में ई-पुस्तकें पढ़ने के माध्यम से भाषा सीखने में सक्षम बनाता है, संदर्भ में शब्दावली और व्याकरण पर जोर देता है।</li>
<li>ऐप एक भाषा की मूलभूत समझ स्थापित करने में प्रभावी साबित हुआ है और सटीकता और उपयोगकर्ता संतुष्टि के लिए लगातार बढ़ाया जाता है।</li>
<li>आगामी विकास में गतिशील कठिनाई स्तरों को लागू करना, अभ्यास सुविधाओं को बढ़ाना, ईबुक समर्थन में सुधार करना और उन्नत कार्यक्षमता के लिए एआई को एकीकृत करना शामिल है, जिसमें उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया ऐप को परिष्कृत करने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39807912">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Reddit उपयोगकर्ता भाषा सीखने वाले ऐप्स और तकनीकों पर अंतर्दृष्टि साझा कर रहे हैं, जैसे कि मूल भाषा ई-बुक्स पढ़ने के माध्यम से शब्दावली और व्याकरण के लिए ग्लोसरी।</li>
<li>अनुशंसाओं में ऑनलाइन पढ़ने के दौरान सीखने की सुविधा के लिए ऑडियो पाठ्यक्रम और ब्राउज़र प्लगइन्स के लिए भाषा हस्तांतरण शामिल हैं।</li>
<li>चर्चाओं में भाषाओं के लिए झंडे का उपयोग, स्थान-पुनरावृत्ति सीखने, और संज्ञानात्मक और उच्चारण के माध्यम से भाषाओं को पढ़ाने वाले ऐप्स शामिल हैं; उपकरण की गुणवत्ता और निष्पक्षता के बारे में कुछ उपयोगकर्ता चिंताओं के बीच डेवलपर्स सुविधाओं और अनुवादों को बढ़ाने के लिए प्रतिक्रिया मांग रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/why-not-threads/">अनलॉक करने की दक्षता: जंग में एसिंक/प्रतीक्षा को गले लगाना</a></h2>
<ul>
<li>लेख रस्ट प्रोग्रामिंग में एसिंक/प्रतीक्षा और थ्रेड्स की तुलना करता है, विशेष रूप से वेब सर्वर में समवर्ती कार्यों को संभालने के लिए एसिंक/प्रतीक्षा जटिलता को ध्यान में रखते हुए।</li>
<li>रस्ट में दक्षता, कंपोजिबिलिटी और जटिल संचालन को सुव्यवस्थित करने जैसे लाभों पर जोर देता है, इस विश्वास को चुनौती देता है कि धागे बेहतर हैं।</li>
<li>लेखक एसिंक लाभों पर बेहतर जागरूकता की आवश्यकता पर बल देता है, रस्ट समवर्ती में प्रदर्शन को बढ़ाने के लिए एक मूल्यवान उपकरण के रूप में एसिंक /</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39812969">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रस्ट प्रोग्रामिंग में संगामिति के लिए एसिंक/प्रतीक्षा बनाम थ्रेड्स या फाइबर का उपयोग करते हुए पाठ बहस, स्पष्ट प्रतीक्षा-बिंदुओं और भविष्य की छोड़ने की क्षमताओं के लिए एसिंक /</li>
<li>यह उपयोगकर्ता अंतरिक्ष सहकारी संगामिति, फाइबर डिजाइन, और एक फाइबर से सी कोड को कॉल करने की चुनौतियों पर प्रकाश डालता है, विभिन्न प्रोग्रामिंग संदर्भों में व्यापार-नापसंद और जटिलताओं पर जोर देता है।</li>
<li>कवर किए गए विषयों में रद्दीकरण संकेत, कम-विलंबता आवश्यकताएं, माइक्रोकंट्रोलर अनुप्रयोग, और प्रोग्रामिंग भाषाओं में फाइबर के साथ एसिंक /</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.kentlaw.edu/faculty/rwarner/classes/legalaspects_ukraine/securities/case_studies/ledbed.htm">किशोर का $800k ट्रेडिंग: नैतिक प्रश्न उठते हैं</a></h2>
<ul>
<li>जोनाथन लेबेड, एक किशोर, ने ट्रेडिंग स्टॉक द्वारा लगभग $ 800,000 कमाए, लेकिन एसईसी ने ग्यारह ट्रेडों को बाजार में हेरफेर के लिए अवैध बताया।</li>
<li>लेबेड ने अपने कार्यों को उचित ठहराया, उनकी तुलना वॉल स्ट्रीट विश्लेषकों से की, जिससे एसईसी के साथ $ 285,000 का समझौता हुआ।</li>
<li>बहस उनके व्यापारिक तरीकों की नैतिकता और मामले में एसईसी की प्रतिक्रिया पर मौजूद है, जिससे व्यापारिक समुदाय में नैतिक चिंताएं पैदा हो रही हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39807967">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा वित्तीय बाजारों में अनैतिक प्रथाओं जैसे पंप और डंप योजनाओं, स्टॉक हेरफेर और घोटालों में तल्लीन करती है, जो लाभ के लिए धोखा देने की नैतिक दुविधाओं पर जोर देती है।</li>
<li>यह वैध विश्लेषकों और स्कैमर के बीच अंतर करता है, जानबूझकर बाजार हेरफेर के लिए आपराधिक दायित्व साबित करने में चुनौतियों की खोज करता है।</li>
<li>बातचीत बाजार की गतिशीलता और आधुनिक विज्ञापन के प्रभाव के सामाजिक प्रभावों को भी छूती है, जबकि समाज को लाभ पहुंचाने के लिए बेहतर कानूनों और प्रवर्तन की वकालत करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://win98icons.alexmeub.com/">एलेक्स मेब द्वारा विंडोज 98 आइकन की खोज</a></h2>
<ul>
<li>एलेक्स मेउब द्वारा विकसित विंडोज 98 आइकन व्यूअर, उपयोगकर्ताओं को रीसायकल बिन, कंप्यूटर और दस्तावेज़ जैसे सभी विंडोज 98 आइकन ब्राउज़ और डाउनलोड करने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>यह उपयोगकर्ताओं को एक्सप्लोर करने और डाउनलोड करने के लिए विंडोज 98 से जुड़े आइकन का एक व्यापक संग्रह प्रदान करता है।</li>
<li>यह उपकरण विंडोज 98 ऑपरेटिंग सिस्टम के प्रतिष्ठित दृश्यों में रुचि रखने वाले उपयोगकर्ताओं के लिए एक उदासीन यात्रा प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39813240">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा विंडोज 98, क्लासिक मैक ओएस और रेडहैट लिनक्स के ब्लूकर्व थीम जैसे पुराने ऑपरेटिंग सिस्टम में प्रतिष्ठित डिजाइन तत्वों के लिए उदासीनता में तल्लीन करती है, जो आइकन डिजाइन विकास और कालातीत प्रतीकों पर ध्यान केंद्रित करती है।</li>
<li>प्रतिभागियों ने रचनात्मकता और विस्तार के लिए सुसान कारे के शुरुआती पिक्सेल कला डिजाइनों की सराहना की, पुराने ऑपरेटिंग सिस्टम में आइकन डिजाइन के तकनीकी पहलुओं और उदासीनता पर चर्चा की।</li>
<li>1990 के दशक के मार्क फेरारी के एनिमेटेड पिक्सेल कला परिदृश्य की भी प्रशंसा की जाती है, जो उस युग में पिक्सेल कला बनाने की जटिलताओं को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/davepl1968/status/1772042158046146792">लेखक Windows NT के लिए स्वरूप संवाद विकसित करता है</a></h2>
<ul>
<li>लेखक ने 1994 के अंत में विंडोज 95 से विंडोजएनटी में कोड संक्रमण करते समय माइक्रोसॉफ्ट के लिए एक प्रारूप संवाद विकसित किया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39811604">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में ऑपरेटिंग सिस्टम, फाइल सिस्टम, सॉफ्टवेयर डेवलपमेंट और इंजीनियरिंग सहित विषयों की एक विस्तृत श्रृंखला शामिल है, जो विंडोज एनटी और एफएटी 32 के इतिहास और बाधाओं को छूती है।</li>
<li>बातचीत में डेव प्लमर, अस्थायी प्रोग्रामिंग समाधान और उपयोगकर्ता के अनुकूल इंटरफेस जैसे आंकड़ों की प्रतिष्ठा पर बहस शामिल है, जहां उपयोगकर्ता स्वरूपण तकनीकों और उपकरणों के साथ अपनी प्राथमिकताओं और मुद्दों को व्यक्त करते हैं।</li>
<li>चर्चा के दौरान पिछले तकनीकी उद्योग के मुठभेड़ों और टिकटिंग प्लेटफॉर्म जैसे सेल्सफोर्स के साथ चुनौतियों के बारे में उपाख्यान भी साझा किए जाते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/how-quickly-do-large-language-models-learn-unexpected-skills-20240213/">अध्ययन: भाषा मॉडल की क्षमताएं अनुमानित रूप से विकसित होती हैं</a></h2>
<ul>
<li>स्टैनफोर्ड शोधकर्ताओं द्वारा हाल ही में किए गए एक अध्ययन ने इस विचार को चुनौती दी है कि बड़े भाषा मॉडल अचानक अप्रत्याशित कौशल विकसित करते हैं, यह सुझाव देते हुए कि ये क्षमताएं अप्रत्याशित रूप से उभर नहीं सकती हैं, लेकिन उनका मूल्यांकन कैसे किया जाता है, इससे प्रभावित होती हैं।</li>
<li>कुछ वैज्ञानिकों का कहना है कि उद्भव की अवधारणा बनी रहती है, अध्ययन भाषा मॉडल के व्यवहार को समझने के महत्व को रेखांकित करता है क्योंकि वे विस्तार और विकसित होते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39811155">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पाठ बड़े भाषा मॉडल में उभरती क्षमताओं की पड़ताल करता है, मशीन सीखने में इन क्षमताओं के मूल्यांकन के आसपास बहस और आलोचनाओं पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>यह उद्भव को परिभाषित करने, छिपे हुए राज्यों के बिना मॉडल की सीमाओं और एआई सिस्टम की क्षमताओं की भविष्यवाणी करने में चुनौतियों पर चर्चा करता है, अनुसंधान प्रगति के लिए रचनात्मक आलोचना के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, यह अंकगणितीय समस्याओं को हल करने में बुद्धिमत्ता और एआई मॉडल की प्रभावशीलता को मापने के लिए अंकगणित का उपयोग करने पर छूता है, एआई क्षमताओं के विकसित परिदृश्य पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.channelnewsasia.com/business/china-blocks-use-intel-and-amd-chips-government-computers-report-4218101">चीन ने सरकारी कंप्यूटरों में इंटेल और एएमडी चिप्स को चरणबद्ध किया</a></h2>
<ul>
<li>चीन ने सरकारी प्रणालियों से यूएस इंटेल और एएमडी माइक्रोप्रोसेसरों को खत्म करने की योजना बनाई है, जिसका लक्ष्य घरेलू सीपीयू, ऑपरेटिंग सिस्टम और डेटाबेस पर स्विच करना है।</li>
<li>चीनी उद्योग मंत्रालय स्थानीय प्रौद्योगिकी को तीन साल के लिए &quot;सुरक्षित और विश्वसनीय&quot; मानता है, जिसका इरादा माइक्रोसॉफ्ट के विंडोज और विदेशी डेटाबेस सॉफ्टवेयर को बदलना है।</li>
<li>अमेरिका चिप्स और विज्ञान अधिनियम जैसी पहल के माध्यम से सेमीकंडक्टर उत्पादन को बढ़ाकर जवाब देता है, जबकि इंटेल और एएमडी ने स्थिति पर कोई टिप्पणी नहीं की है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808664">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सरकारी कंप्यूटरों के लिए इंटेल और एएमडी चिप्स पर चीन के प्रतिबंध ने चीन और अमेरिका के बीच व्यापार पारस्परिकता पर बहस शुरू कर दी है, जिसमें जासूसी जोखिमों पर चिंताओं का हवाला दिया गया है और घरेलू सीपीयू विकास को बढ़ावा दिया गया है।</li>
<li>चर्चा चीन की तकनीकी वृद्धि, आपूर्ति श्रृंखला कमजोरियों और एक विस्तारित शीत युद्ध के संभावित प्रभावों से प्रभावित वैश्विक प्रतिस्पर्धा को उजागर करती है।</li>
<li>चीन को एनवीडिया की एआई चिप की बिक्री और चीन की तकनीकी प्रगति और स्थिरता के बारे में अटकलें आर्थिक और राजनीतिक प्रभावों के बारे में चिंताओं के बीच ध्यान आकर्षित करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atnnn.com/p/operator-larrow/">विधि आमंत्रण के लिए सी ++ में बाएं तीर ऑपरेटर का उपयोग करना</a></h2>
<ul>
<li>एटियेन लॉरिन सी ++ में बाएं तीर ऑपरेटर का उपयोग करने के लिए एक सूचक के साथ एक वर्ग पर एक विधि को कॉल करने के लिए बताते हैं.&#39;- चर्चा में इस सुविधा को लागू करने के लिए एक टेम्पलेट संरचना बनाना और बाएं तीर ऑपरेटर को ओवरलोड करना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808616">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बहस सी ++ में पॉइंटर-टू-सदस्य और उदाहरण की जानकारी के बारे में इसकी अस्पष्टता पर केंद्रित है, इसकी तुलना सी ++ और वर्जिल में प्रतिनिधियों और विधि पॉइंटर्स से की जाती है, वर्जिल की विधि को अधिक उपयोगकर्ता के अनुकूल माना जाता है।</li>
<li>सी ++ में सदस्य पॉइंटर्स का उपयोग करने की चुनौतियां, ऑपरेटर ओवरलोडिंग की पेचीदगियों, और अन्य प्रोग्रामिंग भाषाओं के साथ तुलना पर विचार-विमर्श किया जाता है, साथ ही प्रोग्रामिंग अवधारणाओं और स्पष्टता के लिए साझा की गई सर्वोत्तम प्रथाओं के साथ।</li>
<li>चर्चा ऑपरेटर ओवरलोडिंग की जटिलताओं में तल्लीन करती है, स्पष्ट समझ के लिए सर्वोत्तम प्रथाओं में कई उदाहरण और अंतर्दृष्टि प्रदान करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://unravelweb.dev/2024/02/12/the-u-u-conundrum/">फ़ाइल नामों में डायक्रिटिकल मार्क्स समस्या को हल करना</a></h2>
<ul>
<li>लेखक को एन्कोडिंग परिवर्तनों के कारण epilot पर अपने उत्पाद पर diacritical चिह्न (जैसे, umlauts) वाले फ़ाइल नामों के साथ एक खोज फ़िल्टरिंग समस्या का सामना करना पड़ा, जिसे उन्होंने .normalize() का उपयोग करके सहेजे गए लोगों के साथ खोज फ़ाइल नामों के एन्कोडिंग प्रकार का मिलान करके हल किया।</li>
<li>समस्या को व्यापक रूप से हल करने के लिए, गैर-ASCII वर्णों वाली सभी मौजूदा फ़ाइलों के नामों को मानकीकृत करने के लिए एक माइग्रेशन स्क्रिप्ट विकसित की गई थी।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39808357">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख विभिन्न प्लेटफार्मों पर गैर-लैटिन वर्णों के साथ पाठ सामान्यीकरण चुनौतियों को संबोधित करता है, आधिकारिक दस्तावेजों और विरासत प्रणालियों में नामों पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>यह यूनिकोड हैंडलिंग, लिप्यंतरण, फ़ाइल नाम, एन्कोडिंग और विभिन्न भाषाओं में छँटाई से संबंधित समस्याओं पर जोर देता है।</li>
<li>चर्चा में खोज परिणामों को बेहतर बनाने, संगतता समस्याओं को रोकने और प्रोग्रामिंग में पाठ हेरफेर को बढ़ाने के लिए यूनिकोड में संगत वर्णों का उपयोग करने और लगातार एन्कोडिंग, उच्चारण प्रतिनिधित्व और उपयोग करने का महत्व शामिल है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="मोनोलिथ: वेब पेजों को एकल HTML फ़ाइल में बंडलिंग के लिए CLI टूल" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AE%E0%A5%8B%E0%A4%A8%E0%A5%8B%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%A5%3A%20%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%AC%20%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%9C%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%E0%A4%B2%20HTML%20%E0%A4%AB%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%B2%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%AC%E0%A4%82%E0%A4%A1%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%97%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%8F%20CLI%20%E0%A4%9F%E0%A5%82%E0%A4%B2&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2025%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/24&#39;</h2>
<h1>2024-03-24</h1>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-24/linux-crisis-tools.html">सर्वर प्रदर्शन के लिए आवश्यक लिनक्स संकट उपकरण</a></h2>
<ul>
<li>ब्रेंडन ग्रेग का ब्लॉग सिस्टम प्रदर्शन विश्लेषण पर मूल्यवान अंतर्दृष्टि और सुझाव प्रदान करता है, लिनक्स सर्वर के लिए संकट उपकरण पर जोर देता है।</li>
<li>वह आउटेज के दौरान प्रदर्शन समस्याओं का तुरंत निदान और समाधान करने के लिए प्रमुख उपकरणों को पूर्व-स्थापित करने की सिफारिश करता है।</li>
<li>ब्लॉग हाल के लेखों, आगामी घटनाओं और सिस्टम प्रदर्शन और अवलोकन से संबंधित विषयों की एक श्रृंखला पर चर्चा करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39804214">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<h2><a href="https://www.audioholics.com/news/a-return-to-blu-ray-as-streaming-value-evaporates">स्ट्रीमिंग प्रभुत्व के बीच ब्लू-रे के लिए एक पुनरुद्धार</a></h2>
<ul>
<li>लेख स्ट्रीमिंग सेवाओं की लोकप्रियता के कारण मूवी-डिस्क मीडिया के लिए राजस्व में कमी की पड़ताल करता है, बाजार में भौतिक मीडिया की निरंतर प्रासंगिकता के लिए तर्क प्रस्तुत करता है।</li>
<li>यह स्ट्रीमिंग क्षेत्र में भयंकर प्रतिस्पर्धा, स्थिरता की चिंताओं और भविष्य में भौतिक मीडिया में संभावित वापसी पर जोर देता है।</li>
<li>लेखक एक प्रीमियम ब्लू-रे संस्करण के अपने व्यक्तिगत अधिग्रहण और भौतिक मीडिया को इकट्ठा करने के लिए भावुक लगाव का हवाला देते हुए भौतिक मीडिया का समर्थन करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801088">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख उपयोगकर्ता असंतोष के कारण स्ट्रीमिंग सेवाओं पर मीडिया खपत के लिए ब्लू-रे डिस्क के पुनरुत्थान की पड़ताल करता है।</li>
<li>यह व्यक्तिगत मीडिया सर्वर स्थापित करने, डीवीडी को रिप करने और मीडिया सामग्री साझा करने के संबंध में कानूनी और नैतिक मुद्दों को नेविगेट करने पर चर्चा करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता भौतिक मीडिया बनाम स्ट्रीमिंग, सर्वर रखरखाव की चुनौतियों और डीआरएम कानूनों की जटिलताओं के पेशेवरों और विपक्षों पर बहस करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tlacuilolli.com/2024/03/21/new-aztec-codices-the-codices-of-san-andres-tetepilco/">सैन एन्ड्रेस टेटेपिल्को में नई एज़्टेक कोडेस का खुलासा किया गया</a></h2>
<ul>
<li>नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ एंथ्रोपोलॉजी एंड हिस्ट्री के विशेषज्ञों ने सैन एन्ड्रेस टेटेपिल्को, मैक्सिको सिटी में तीन नए एज़्टेक कोडों को पाया, जिसमें 1603 तक कुल्हुआकन और टेनोच्टिटलान राजनीति पर ऐतिहासिक विवरणों का अनावरण किया गया।</li>
<li>खोज ताजा आइकनोग्राफी और एज़्टेक लेखन दिखाती है, जो पहले अस्पष्ट ग्लिफ़ और संचार विधियों को स्पष्ट करती है।</li>
<li>मैक्सिकन सरकार अब नेशनल इंस्टीट्यूट ऑफ एंथ्रोपोलॉजी एंड हिस्ट्री में कोडों को रखती है, जिससे उनके भविष्य के प्रकाशन के लिए उत्साह बढ़ रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39803508">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>नए एज़्टेक कोडों को सैन एन्ड्रेस टेटेपिल्को, मैक्सिको में पाया गया था, जिसे मैक्सिकन सरकार ने एक स्थानीय परिवार से अधिग्रहित किया था, माना जाता है कि इसमें मल्टीस्पेक्ट्रल इमेजिंग के तहत दिखाई देने वाले पहले मिटाए गए एज़्टेक पाठ शामिल थे।</li>
<li>यह खोज एज़्टेक कोडों के मौजूदा संग्रह का विस्तार करती है, जो एज़्टेक इतिहास और संस्कृति पर नए दृष्टिकोण पेश करती है, जिसमें सैन एन्ड्रेस टेटेपिल्को की स्थापना और टेनोच्टिटलान राजनीति के बारे में विवरण शामिल हैं।</li>
<li>शोधकर्ताओं ने आने वाले वर्षों में कोडों का और गहन विश्लेषण करने की योजना बनाई है, जो पूर्व-एज़्टेक और विजय के बाद की ऐतिहासिक घटनाओं में अंतर्दृष्टि का अनावरण करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://bmjoncology.bmj.com/content/2/1/e000049#DC1">प्रारंभिक शुरुआत कैंसर की घटना 80 से 1990 तक 2019% बढ़ी</a></h2>
<ul>
<li>लेख 1990 से 2019 तक शुरुआती कैंसर में वैश्विक रुझानों की पड़ताल करता है, जिसमें बढ़ते बोझ और आहार और आनुवंशिकी जैसे प्रमुख जोखिम कारकों को प्रदर्शित किया गया है।</li>
<li>इन प्रवृत्तियों का प्रभावी ढंग से मुकाबला करने के लिए स्वस्थ जीवन और प्रारंभिक स्क्रीनिंग कार्यक्रमों के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>मधुमेह, गैस्ट्रिक कैंसर और हेलिकोबैक्टर पाइलोरी संक्रमण महामारी विज्ञान पर अंतर्दृष्टि के साथ-साथ जीवन शैली, वायु गुणवत्ता और आनुवंशिक विविधताएं स्तन और कोलोरेक्टल कैंसर को कैसे प्रभावित करती हैं, इस पर चर्चा करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39803845">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में 50 वर्ष से कम उम्र के व्यक्तियों में कैंसर की दर में वृद्धि पर प्रकाश डाला गया है, जो इसे प्रदूषण और अत्यधिक एंटीबायोटिक उपयोग जैसे कारकों के लिए जिम्मेदार ठहराते हैं, चिकित्सा क्षेत्र में सावधानी बरतने पर जोर देते हैं।</li>
<li>यह मानव स्वास्थ्य पर माइक्रोप्लास्टिक के प्रभाव, विकासशील देशों में मोटापे और कैंसर के बढ़ते प्रसार और पश्चिमी आहार के प्रभाव की पड़ताल करता है।</li>
<li>बातचीत कैंसर को रोकने में आधुनिक स्वास्थ्य देखभाल की प्रभावकारिता, शुरुआती शुरुआत में कैंसर में पर्यावरणीय तत्वों की भूमिका और एस्ट्रोजन, लाल मांस के सेवन और कैंसर की संवेदनशीलता के बीच संबंधों में भी तल्लीन करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://feedle.world/">फीडल: आसानी से ब्लॉग और पॉडकास्ट खोजें</a></h2>
<ul>
<li>फीडल एक ऐसा प्लेटफॉर्म है जहां उपयोगकर्ता ब्लॉग या पॉडकास्ट सबमिट कर सकते हैं और लाखों पोस्ट और एपिसोड के माध्यम से खोज सकते हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता अपनी प्राथमिकताओं से मेल खाने वाली नई सामग्री पर अपडेट प्राप्त करने के लिए आरएसएस फ़ीड की सदस्यता ले सकते हैं।</li>
<li>फीडल का लक्ष्य उपयोगकर्ताओं को उनके हितों के साथ संरेखित नए सामग्री निर्माताओं के साथ जोड़कर मास्टोडन पर अपने उपयोगकर्ता समुदाय को विकसित करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39799752">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट मूल विचार के स्रोतों के रूप में ब्लॉग के मूल्य में तल्लीन करता है, जहां उपयोगकर्ता अनुभव साझा करते हैं और सामग्री एकत्रीकरण और दर्शकों की व्यस्तता के लिए समाधान प्रस्तावित करते हैं।</li>
<li>यह एक खोज इंजन पेश करके ब्लॉग खोज और वर्गीकरण को बढ़ाने पर जोर देता है जो विषयों पर विरोधाभासी दृष्टिकोण और समझौतों की पेशकश करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता मृत लिंक को खत्म करने, एसईओ स्पैम से जूझने और बहु-भाषा समर्थन को शामिल करने की भी वकालत करते हैं, फीडल के सामग्री खोज मंच की प्रशंसा और पॉडकास्ट फ़िल्टरिंग और फ्रंट-एंड एन्हांसमेंट के सुझावों के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxread.substack.com/p/the-man-who-bought-pine-bluff-arkansas">टेक मैग्नेट जिसने पाइन ब्लफ का अधिग्रहण किया</a></h2>
<ul>
<li>कोड स्निपेट में हल्के और गहरे रंग योजनाओं के लिए सीएसएस स्टाइलिंग, सफलता और त्रुटि संदेशों के लिए चित्र, बटन और लिंक स्टाइलिंग और बेस 64-एन्कोडेड एसवीजी छवियां हैं।</li>
<li>इसमें एन्क्रिप्टेड डेटा फ़ील्ड और एक चुनौती प्लेटफ़ॉर्म सेटिंग में URL और ब्राउज़र इतिहास को संशोधित करने के लिए एक जावास्क्रिप्ट कोड स्निपेट शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39802157">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक लेख पाइन ब्लफ, अर्कांसस में एक आदमी की अनूठी खरीद और परियोजनाओं में तल्लीन करता है, जो उनकी व्यावहारिकता और सामुदायिक प्रभावों पर चर्चा को प्रज्वलित करता है।</li>
<li>यह न्यूनतम मजदूरी नियमों, वित्तीय संघर्षों, आर्थिक मंदी, सामाजिक समस्याओं और विवादास्पद डू-इट-योरसेल्फ पहल जैसे विषयों की पड़ताल करता है।</li>
<li>इस टुकड़े में कार्यकर्ताओं की मांगों के बाद एक अनुसंधान केंद्र से अभयारण्य में बंदरों के हस्तांतरण को भी शामिल किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lapce/lapdev">Lapdev: रिमोट देव पर्यावरण प्रबंधन को कारगर बनाना</a></h2>
<ul>
<li>Lapdev एक स्व-होस्टेड एप्लिकेशन है जो Devcontainer ओपन विनिर्देश का उपयोग करके व्यक्तिगत सर्वर या क्लाउड पर दूरस्थ विकास वातावरण के प्रबंधन की सुविधा प्रदान करता है।</li>
<li>यह विकास वातावरण को कोड के रूप में सुव्यवस्थित करता है, स्केलेबिलिटी और सरल प्रतिकृति सुनिश्चित करता है, न्यूनतम स्थापना और रखरखाव आवश्यकताओं पर जोर देता है।</li>
<li>लैपदेव के रोडमैप में विभिन्न कार्यक्षेत्र प्रकारों और ऑपरेटिंग सिस्टम का समर्थन करने जैसे संभावित संवर्द्धन शामिल हैं, जिसमें विस्तृत स्थापना निर्देश और योगदान दिशानिर्देश उनकी वेबसाइट पर उपलब्ध हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801399">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Github पर फोकस नया ओपन-सोर्स रिमोट डेवलपमेंट एनवायरनमेंट मैनेजमेंट सॉफ्टवेयर Lapdev है, जिसकी तुलना डॉकर-कंपोज़ और JetBrains के रिमोट SSH देव से की गई है।</li>
<li>उपयोगकर्ता लाभ, संदेह पर चर्चा करते हैं, और दूरस्थ विकास विकल्पों जैसे कि devcontainers और Visual Studio Code का पता लगाते हैं, अनुभवों को बेहतर बनाने और सेटअप को स्वचालित करने पर जोर देते हैं।</li>
<li>मैन्युअल रूप से कॉन्फ़िगर करने की चुनौतियाँ Docker सेटअप, कंटेनरीकरण के लिए कॉन्फ़िगरेशन फ़ाइलों का उपयोग करना, और डेवलपर्स के लिए परिनियोजन प्रक्रियाओं को सरल बनाने के महत्व को बातचीत में हाइलाइट किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://chinabooksreview.com/2023/10/19/a-spark-extinguished/">एक क्रांतिकारी का अंतिम स्टैंड</a></h2>
<ul>
<li>पूर्व कम्युनिस्ट झांग चुनयुआन ने चीनी कम्युनिस्ट पार्टी की आलोचना करने और किसानों की चुनौतियों पर चर्चा करने के लिए छात्रों के साथ एक पत्रिका, स्पार्क बनाई, जो प्रतिक्रांतिकारी कृत्यों के लिए कारावास और अंततः निष्पादन का सामना कर रही है।</li>
<li>झांग साहसपूर्वक प्रतिकूल परिस्थितियों के बीच साथी टैन के लिए प्यार व्यक्त करता है, जिसका उद्देश्य सरकार के ऐतिहासिक सेंसरशिप प्रयासों के खिलाफ प्रतिरोध को प्रेरित करना है।</li>
<li>झांग की कहानी सरकारी उत्पीड़न का मुकाबला करने और अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता को बनाए रखने के लिए किए गए व्यक्तिगत बलिदानों पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39800026">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख फिल्म निर्माता हू जी की डॉक्यूमेंट्री &quot;स्पार्क&quot; में तल्लीन करता है, जो एक चीनी राजनीतिक आंदोलन के बचे लोगों पर ध्यान केंद्रित करता है और ऐतिहासिक शासन पैटर्न के साथ समानताएं खींचता है।</li>
<li>टिप्पणियां वर्तमान चीनी सरकार और पुरानी शाही व्यवस्था के बीच समानता को उजागर करती हैं, राजनीतिक नेतृत्व में पिछली त्रासदियों से सीखने के महत्व पर बल देती हैं।</li>
<li>चर्चाएँ सत्तावादी शासनों की ताकत और कमजोरियों, राजनीति में मन-नियंत्रण प्रौद्योगिकी के जोखिम और राजनीतिक प्रणालियों पर ऐतिहासिक भूलने की बीमारी के प्रभाव को कवर करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mnutt/rotary">विंटेज रोटरी फोन इंटरएक्टिव अनुभव के माध्यम से MoMA प्रदर्शनी को पुनर्जीवित करते हैं</a></h2>
<ul>
<li>रोटरी फोन प्रोजेक्ट एक इंटरैक्टिव अनुभव के लिए तारांकन और ग्रैंडस्ट्रीम उपकरणों से जुड़े पुराने रोटरी फोन का उपयोग करके एक एमओएमए प्रदर्शनी को फिर से बनाता है।</li>
<li>इसमें सर्वर पर तारांकन स्थापित करना, रोटरी फोन को जोड़ना, ऑडियो फाइलों को चलाना और फोन कॉल के लिए ट्विलियो को कॉन्फ़िगर करना शामिल है।</li>
<li>यह परियोजना एमटीए ट्रेन की स्थिति की जांच करने, इनपुट स्वीकार करने और चुटकुले साझा करने, एसआईपी कनेक्शन को डिबग करने जैसी चुनौतियों को पेश करते हुए लेखक के बेटे को खुशी देने जैसी सुविधाएँ प्रदान करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801991">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>रोटरी फोन प्रोजेक्ट आधुनिक तकनीक के साथ 1970 के दशक के रोटरी फोन को अपडेट करता है, जैसे कि एनवीडिया जेटसन, सवालों के जवाब देने, सोने की कहानियों को पढ़ने और चिकित्सा सत्र प्रदान करने जैसी इंटरैक्टिव सुविधाओं की पेशकश करने के लिए।</li>
<li>पुरानी यादों और अत्याधुनिक एआई तकनीक के इस मिश्रण के परिणामस्वरूप एक विशिष्ट और मनोरम उपयोगकर्ता अनुभव होता है।</li>
<li>इस परियोजना ने कई उपयोगकर्ताओं से महत्वपूर्ण रुचि प्राप्त की है जो इसे दोहराने या बढ़ाने की तलाश में हैं, जो इसकी लोकप्रियता और आगे अनुकूलन की क्षमता को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.righto.com/2024/03/8088-prefetch-circuitry.html">इंटेल 8088: अनपैकिंग निर्देश प्रीफेच सर्किटरी</a></h2>
<ul>
<li>केन शिरिफ का ब्लॉग इंटेल 8088 माइक्रोप्रोसेसर का गहन विश्लेषण प्रदान करता है, विशेष रूप से इसके प्रीफेच सर्किटरी और प्रदर्शन निहितार्थ पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>ब्लॉग 8086 और 8088 की तुलना करता है, आईबीएम पीसी के लिए 8088 के पक्ष में निर्णय लेने की प्रक्रिया पर विस्तार से बताता है, और बस इंटरफेस यूनिट और निष्पादन इकाई की भूमिकाओं की व्याख्या करता है।</li>
<li>विषयों में प्रीफेच कतार सिंक्रनाइज़ेशन, निर्देश डिकोडर, प्रोसेसर डिज़ाइन तत्व जैसे फ्लिप-फ्लॉप और नियंत्रण रेखाएँ, और मेमोरी संचालन में कैश का महत्व शामिल है। ब्लॉग 2008 से इलेक्ट्रॉनिक्स, प्रोग्रामिंग और अंतरिक्ष अन्वेषण को भी छूता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39801963">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में इंटेल 8088 प्रोसेसर के निर्देश प्रीफेच सर्किटरी से लेकर आईबीएम पीसी में बेस रैम कॉन्फ़िगरेशन के ऐतिहासिक विकास तक के विषयों को शामिल किया गया है।</li>
<li>यह इलेक्ट्रॉनिक्स में समय परीक्षण के महत्व, व्यापक इंटरनेट पहुंच से पहले तकनीकी समस्या निवारण में आने वाली चुनौतियों, और 8086/8088 जैसे प्रोसेसर के डिजाइन विकल्पों और लागत निहितार्थों की पड़ताल करता है।</li>
<li>सीपीयूआईडी निर्देश इतिहास, पेंटियम जैसे प्रोसेसर में कैश मेमोरी कॉन्फ़िगरेशन, और सीपीयूआईडी पेश किए जाने से पहले प्रोसेसर प्रकार की पहचान के लिए उपयोग की जाने वाली तकनीकों में भी चर्चा हुई।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="सर्वर प्रदर्शन के लिए आवश्यक लिनक्स संकट उपकरण" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B8%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%B0%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A6%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B6%E0%A4%A8%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%8F%20%E0%A4%86%E0%A4%B5%E0%A4%B6%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%20%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%A8%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B8%20%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%95%E0%A4%9F%20%E0%A4%89%E0%A4%AA%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A3&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2024%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
