<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 10:13:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/15&#39;</h2>
<h1>2024-03-15</h1>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/03/13/oregon-passes-right-to-repair-law-apple-lobbied-to-kill/">ओरेगन ने Apple के विरोध के बावजूद राइट-टू-रिपेयर कानून बनाया</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702604">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओरेगन ने ऐप्पल के विरोध के बावजूद राइट-टू-रिपेयर कानून पारित किया है, स्वतंत्र मरम्मत प्रदाताओं के लिए प्रमाणन मानकों की स्थापना की है।</li>
<li>प्रमाणन को नियंत्रित करने और कानूनी शब्दों का विश्लेषण करने वाले निर्माताओं के बारे में चिंताओं के बीच यह कानून मरम्मत उद्योग को कैसे प्रभावित करता है, इस पर बहस शुरू होती है।</li>
<li>चर्चा ऐप्पल के रुख, सुरक्षा सुविधाओं, ई-कचरे के प्रभाव और प्रौद्योगिकी मरम्मत नीतियों और लॉबिंग रणनीतियों में नैतिक दुविधाओं को भी छूती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/how-figmas-databases-team-lived-to-tell-the-scale/">स्केलिंग सफलता: फिग्मा की पोस्टग्रेज़ शार्डिंग क्रांति</a></h2>
<ul>
<li>Figma की डेटाबेस टीम ने लगभग अनंत स्केलेबिलिटी के लिए अपने Postgres स्टैक पर क्षैतिज शार्डिंग को सफलतापूर्वक लागू किया, विशेषज्ञता के कारण NoSQL डेटाबेस पर RDS पोस्टग्रेज़ का चयन किया, उत्पाद तर्क पर न्यूनतम प्रभाव के साथ स्केलेबिलिटी और विश्वसनीयता को बढ़ाया।</li>
<li>शार्डिंग कीज़ और हैश फ़ंक्शंस डेटा को कुशलतापूर्वक रूट करने में महत्वपूर्ण थे, एक नई गोलांग सेवा, DBProxy के निर्माण के साथ, और स्कीमा अपडेट और क्रॉस-शार्ड लेनदेन जैसी चुनौतियों को संबोधित करते हुए, संचालन को सुव्यवस्थित करने के लिए अनचाहे डेटाबेस पर विचारों को शार्डेड किया गया।</li>
<li>टीम अपने वर्तमान समाधान का मूल्यांकन करने और सिस्टम में भविष्य में सुधार के लिए वैकल्पिक दृष्टिकोण तलाशने की योजना बना रही है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706968">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>फिग्मा ने आरडीएस के साथ चिपके रहने के कारणों के रूप में लागत और प्रवासन जोखिमों का हवाला देते हुए, अपनी तालिकाओं को स्केल करने के लिए युगाबाइटडीबी में माइग्रेट करने पर क्षैतिज शार्डिंग का विकल्प चुना।</li>
<li>चर्चा में विभिन्न डेटाबेस प्रबंधन रणनीतियों को शामिल किया गया है, जिसमें बहु-किरायेदारी, प्रति ग्राहक एक डेटाबेस, और स्केलिंग के लिए सीटस का उपयोग करना, प्रत्येक दृष्टिकोण की जटिलताओं और लाभों को उजागर करना शामिल है।</li>
<li>वितरित डेटाबेस पर भरोसा करने वाले स्टार्टअप के लिए विचार और Google क्लाउड स्पैनर की तरह विक्रेता लॉक-इन के जोखिमों की भी बातचीत में जांच की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-3">स्पेसएक्स ने अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन के लिए अभिनव मिशन प्रदान किया</a></h2>
<ul>
<li>सारांश फाल्कन 9 रॉकेट और ड्रैगन अंतरिक्ष यान के माध्यम से अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन के लिए स्पेसएक्स मिशन की व्याख्या करता है, जिसमें लिफ्टऑफ, कक्षा सक्रियण, चरणबद्ध जलन, डॉकिंग और दबाव चरणों को शामिल किया गया है।</li>
<li>स्पेसएक्स स्टेशन के पास पहुंचने के बाद चालक दल के प्रवेश के लिए सावधानीपूर्वक पोजिशनिंग बर्न और डॉकिंग युद्धाभ्यास निष्पादित करता है।</li>
<li>इसके अलावा, यह स्पेसएक्स की अतिरिक्त परियोजनाओं जैसे स्टारलिंक और स्टारशिप पर प्रकाश डालता है, जो आपूर्तिकर्ताओं के साथ उनकी गोपनीयता प्रतिबद्धता और सहयोग पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702568">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा स्पेसएक्स के स्टारशिप कार्यक्रम में सफल उड़ान परीक्षणों, पुन: प्रवेश चुनौतियों, कक्षीय वेग और भविष्य की मिशन संभावनाओं पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>स्पेसएक्स के रूप में प्रस्तुत नकली सोशल मीडिया खातों का उल्लेख, रॉकेट प्रक्षेपवक्र बारीकियों और इन-स्पेस ईंधन हस्तांतरण के महत्व को भी कवर किया गया है।</li>
<li>विभिन्न रॉकेट पहलों और स्पेसएक्स के स्टारशिप के माध्यम से मानव चंद्र लैंडिंग की क्षमता के बीच तुलना का पता लगाया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/fcc-officially-raises-minimum-broadband-metric-from-25mbps-to-100mbps">FCC ने न्यूनतम ब्रॉडबैंड स्पीड बढ़ाकर 100Mbps की</a></h2>
<ul>
<li>एफसीसी ने कम सेवा वाले क्षेत्रों की पहचान करने और सरकारी धन आवंटित करने में सुधार के लिए न्यूनतम ब्रॉडबैंड गति को डाउनलोड के लिए 25 एमबीपीएस से बढ़ाकर 100 एमबीपीएस और अपलोड के लिए 20 एमबीपीएस कर दिया।</li>
<li>भविष्य की योजनाओं में ब्रॉडबैंड मीट्रिक को डाउनलोड के लिए 1,000Mbps और अपलोड के लिए 500Mbps तक बढ़ाना शामिल है।</li>
<li>रिपब्लिकन आयुक्तों ने असहमति व्यक्त की, यह सुझाव देते हुए कि स्पेसएक्स के स्टारलिंक जैसी उपग्रह इंटरनेट सेवाएं, उच्च गति कनेक्टिविटी की पेशकश करती हैं, को गति बेंचमार्क में मान्यता दी जानी चाहिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39708957">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एफसीसी ने न्यूनतम ब्रॉडबैंड गति की आवश्यकता को 100 एमबीपीएस तक बढ़ा दिया है, जिससे उच्च अपलोड गति की आवश्यकता और इंटरनेट प्रौद्योगिकी के विकास के बारे में बहस हो रही है।</li>
<li>उपयोगकर्ता प्रदाताओं से सुधार पर ध्यान देते हैं, सममित कनेक्शन के महत्व और ब्रॉडबैंड गति पर एफसीसी नियमों के प्रभाव पर जोर देते हैं।</li>
<li>चर्चा संभावित लागत वृद्धि और पहुंच चुनौतियों के बारे में चिंताओं के बीच सभी उपयोगकर्ताओं के लिए तेज गति, विश्वसनीय बुनियादी ढांचे और इंटरनेट तक समान पहुंच के महत्व को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/03/ceo-of-data-privacy-company-onerep-com-founded-dozens-of-people-search-firms/">Onerep.com के सीईओ कई लोगों-खोज फर्मों से जुड़े</a></h2>
<ul>
<li>Onerep.com, एक डेटा गोपनीयता कंपनी, बेलारूस और साइप्रस से संचालन के लिए जांच के दायरे में है, इसके संस्थापक ने कई लोगों-खोज सेवाओं को लॉन्च किया है।</li>
<li>किसी भी संबंध से इनकार करने के बावजूद, Onerep ने लोगों-खोज साइट Nuwber.com के साथ संबंधों पर संदेह किया है, इसे हटाने के लिए चार्ज करते समय व्यक्तिगत डेटा बेचने के बारे में नैतिक चिंताओं को उठाया है।</li>
<li>संस्थापक दिमित्री शेलेस्ट, जो पिछले आक्रामक ईमेल मार्केटिंग और स्पैम सहबद्ध कार्यक्रमों के लिए जाने जाते हैं, ऑनलाइन सुरक्षा के लिए कंपनी की प्रतिबद्धता का खंडन करते हैं, डेटा दलालों और लोगों-खोज प्रदाताओं में क्रेब्सऑनसिक्योरिटी द्वारा जांच को प्रेरित करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39709089">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बातचीत में डेटा गोपनीयता, प्रतिष्ठा प्रबंधन और राजनीतिक माल की बिक्री की नैतिकता, ऑनलाइन व्यक्तिगत जानकारी को हटाने में चुनौतियों का समाधान और डेटा गोपनीयता कंपनियों की भूमिका शामिल है।</li>
<li>विषयों में एआई प्रौद्योगिकियों का उपयोग, गोपनीयता पर तकनीकी दिग्गजों का प्रभाव, और &#39;मुझे हटाएं&#39; सेवाओं की प्रभावशीलता और डेटा संग्रह प्रथाओं के नैतिक निहितार्थ पर बहस शामिल हैं।</li>
<li>यह ऑनलाइन गोपनीयता रखरखाव की जटिलताओं पर जोर देता है और डिजिटल क्षेत्र में सख्त नियमों की वकालत करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwell.com/article/dtc-sofa-crisis-32304b9e">क्यों आधुनिक सोफे कम गिरते हैं: डिस्पोजेबल फर्नीचर संस्कृति का उदय</a></h2>
<ul>
<li>लेख सस्ती सामग्री और उत्पादन विधियों के कारण आधुनिक सोफे की घटती गुणवत्ता को इंगित करता है, डिस्पोजेबल फर्नीचर की संस्कृति को बढ़ावा देता है।</li>
<li>यह इस प्रवृत्ति का मुकाबला करने के लिए फैशनेबल अभी तक खराब निर्मित विकल्पों पर विंटेज, उच्च गुणवत्ता वाले टुकड़ों का चयन करने का सुझाव देता है।</li>
<li>अमेरिकी फर्नीचर उद्योग में विदेशी उत्पादन की ओर बदलाव, विशेष रूप से उत्तरी कैरोलिना में, स्थानीय विनिर्माण नौकरियों में गिरावट आई है, जिससे उपभोक्ताओं को बेहतर गुणवत्ता और विशिष्टता के लिए पुराने सोफे की ओर रुख करने के लिए प्रेरित किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706330">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ताओं ने आईकेईए फर्नीचर की गुणवत्ता और स्थायित्व पर मिश्रित राय दी है, कुछ ने इसकी दीर्घायु की प्रशंसा की है और अन्य को पार्टिकलबोर्ड जैसी सामग्री के साथ मुद्दों का सामना करना पड़ रहा है।</li>
<li>आईकेईए फर्नीचर स्थायित्व को बढ़ाने के लिए सिफारिशों में ठोस लकड़ी के विकल्प और सावधानीपूर्वक असेंबली का चयन करना शामिल है।</li>
<li>प्राचीन या उच्च अंत ब्रांडों के लिए प्राथमिकताएं कुछ उपयोगकर्ताओं द्वारा बेहतर स्थायित्व के लिए व्यक्त की जाती हैं, आईकेईए स्टोर को नेविगेट करने और फर्नीचर को कुशलतापूर्वक इकट्ठा करने के लिए अतिरिक्त सुझाव दिए गए हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews4.com/news/local/if-anything-happens-its-not-suicide-boeing-whistleblowers-prediction-before-death-south-carolina-abc-news-4-2024">पूर्व बोइंग व्हिसलब्लोअर ने मौत की भविष्यवाणी की; पारिवारिक मित्र को बेईमानी का शक</a></h2>
<ul>
<li>बोइंग के पूर्व व्हिसलब्लोअर जॉन बार्नेट ने निधन से पहले उनकी मृत्यु की भविष्यवाणी की थी, उनके पारिवारिक मित्र को संदेह था कि यह आत्महत्या नहीं थी।</li>
<li>बार्नेट ने पहले बोइंग की असुरक्षित प्रथाओं के बारे में चिंता जताई और बोलने के लिए प्रतिशोध की आशंका जताई।</li>
<li>बार्नेट की मृत्यु के बावजूद बोइंग के खिलाफ मामला जारी है, और बोइंग ने स्थिति पर दुख व्यक्त किया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39712618">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बातचीत संदिग्ध मौतों, षड्यंत्र के सिद्धांतों और व्हिसलब्लोअर, बोइंग जैसे निगमों और जेफरी एपस्टीन जैसे प्रमुख आंकड़ों से संबंधित विवादों में तल्लीन करती है।</li>
<li>इसमें बेईमानी से खेल, सुरक्षा, नैतिकता, आधिकारिक कहानियों के संदेह और जांच के महत्व और शक्तिशाली संस्थाओं को उजागर करने वाले व्यक्तियों की सुरक्षा के बारे में चिंताएं शामिल हैं।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, चर्चाएं सामाजिक मानकों, बुराई की सामान्यता की अवधारणा और कदाचार को उजागर करते समय व्हिसलब्लोअर की कठिनाइयों का पता लगाती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Skyvern-AI/skyvern">स्काईवर्न के एलएलएम और कंप्यूटर विजन के साथ ब्राउज़र कार्यों को स्वचालित करें</a></h2>
<ul>
<li>स्काईवर्न एक ओपन-सोर्स टूल है जो एलएलएम और कंप्यूटर विज़न का उपयोग बैक-ऑफिस कार्यों के लिए प्राकृतिक-भाषा एपीआई के साथ ब्राउज़र-आधारित वर्कफ़्लोज़ को स्वचालित करने के लिए करता है।</li>
<li>यह वेबसाइट लेआउट का विश्लेषण करने और XPaths के बिना अनुकूलित करने के लिए एलएलएम का लाभ उठाकर वर्कफ़्लो स्केलेबिलिटी चुनौतियों से निपटता है, वर्तमान में खरीद और सरकारी इंटरैक्शन जैसे कार्यों का समर्थन करता है।</li>
<li>उपकरण चिकित्सा ईएचआर डेटा प्रविष्टि और ग्राहक अनुसंधान को स्वचालित करने में उद्यम करने की योजना बना रहा है, प्रारंभिक विकास चरण में शेष है और उपयोगकर्ता इनपुट की मांग कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39706004">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्काईवर्न ब्राउज़र-आधारित वर्कफ़्लोज़ को स्वचालित करने के लिए लार्ज लैंग्वेज मॉडल (एलएलएम) और कंप्यूटर विज़न का उपयोग करने वाला एक ओपन-सोर्स टूल है, जो खरीद और नौकरी अनुप्रयोगों जैसे बैक-ऑफिस कार्यों के लिए प्राकृतिक-भाषा एपीआई प्रदान करता है।</li>
<li>चर्चाएं वेब स्क्रैपिंग, स्वचालन चुनौतियों जैसे लागत और स्पैम की रोकथाम, और कैप्चा सेवाओं में संभावित कमजोरियों के लिए एलएलएम का लाभ उठाने के इर्द-गिर्द घूमती हैं।</li>
<li>भविष्य की योजनाओं में चिकित्सा डेटा प्रविष्टि में विस्तार करना, उपयोगकर्ता सहायता के लिए एलएलएम राउटर पेश करना और बेहतर क्लाइंट डेटाबेस पहुंच के लिए स्वयं-सेवा यूआई बनाना शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.loc.gov/international-collections/2018/03/the-good-soldier-vejk/">Švejk की विरासत: युद्ध पर एक विनोदी व्यंग्य</a></h2>
<ul>
<li>&quot;द गुड सोल्जर स्वेज्क&quot; चेक लेखक जारोस्लाव हासेक का एक व्यंग्यात्मक उपन्यास है, जिसमें प्रथम विश्व युद्ध में एंटीहीरो जोसेफ वेज्क का चित्रण किया गया है, जिसमें नौकरशाही, सेना और युद्ध का मजाक उड़ाया गया है।</li>
<li>उपन्यास का कई भाषाओं में अनुवाद किया गया है और नाटकों, फिल्मों और कॉमिक पुस्तकों जैसे विभिन्न रूपांतरणों के लिए प्रेरणा के रूप में कार्य किया गया है।</li>
<li>कहानी के नियोजित छह भागों को पूरा करने से पहले हासेक की असामयिक मृत्यु के बावजूद, Švejk की स्थायी विरासत पीढ़ियों को प्रभावित और प्रेरित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39702479">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा क्लासिक पुस्तकों जैसे &quot;द गुड सोल्जर स्वेज्क,&quot; &quot;द लिटिल प्रिंस,&quot; और &quot;कैच -22&quot; में तल्लीन करती है, जो उनके आख्यानों में हास्य और सामाजिक आलोचनाओं पर जोर देती है।</li>
<li>पाठक समय के साथ बचपन के पसंदीदा पर विकसित दृष्टिकोण का पता लगाते हैं, कहानियों के भीतर विषयों और सबटेक्स्ट पर प्रतिबिंबित करते हैं।</li>
<li>अंतर्दृष्टि में Švejk की स्थायी अपील, इसके हास्य, चित्र और मानव आत्मा की परीक्षा के साथ-साथ सैन्य जीवन, समाज, WWII में चेकोस्लोवाकिया, सांस्कृतिक पहचान और भाषा के अंतर के साथ-साथ लेखक जारोस्लाव हासेक के राजनीतिक विचारों और रूस में आप्रवासी श्रम पर चर्चा शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/03/the-getty-makes-nearly-88000-art-images-free-to-use-however-you-like.html">गेटी म्यूजियम और स्मिथसोनियन 88k मुफ्त कला छवियां प्रदान करते हैं</a></h2>
<ul>
<li>गेट्टी संग्रहालय और स्मिथसोनियन संग्रहालय क्रिएटिव कॉमन्स ज़ीरो लाइसेंस के तहत सार्वजनिक उपयोग के लिए उच्च-रिज़ॉल्यूशन चित्र और कला पुस्तकें प्रदान करते हैं।</li>
<li>ओपन कल्चर ऑडियो पुस्तकों, ऑनलाइन पाठ्यक्रमों और फिल्मों जैसी मुफ्त शैक्षिक सामग्री प्रदान करता है, जिसमें कला, साहित्य, फिल्म और दर्शन में प्रमुख आंकड़े शामिल हैं।</li>
<li>डैन कोलमैन के नेतृत्व में ओपन कल्चर, 2006 से मुफ्त शैक्षिक संसाधनों की वकालत कर रहा है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39710454">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गेट्टी संग्रहालय ने लगभग 88,000 कला छवियों तक पहुंच खोली है, कुछ सार्वजनिक डोमेन के अंतर्गत आते हैं, सार्वजनिक उपयोग के लिए।</li>
<li>बातचीत कॉपीराइट नियमों के इर्द-गिर्द घूमती है, उच्च गुणवत्ता वाली छवियों का उपयोग करती है, और इंटरनेट पर संग्रहालय छवियों का लाभ उठाने की वैधता/व्यावहारिकताएं।</li>
<li>चर्चाओं में एआई मॉडल के लिए अपनी रचनाओं को लाइसेंस देने वाले कलाकार, एआई द्वारा मानव कलाकारों को प्रतिस्थापित करने का डर और कला क्षेत्र में एआई के आसपास की नैतिक दुविधाएं भी शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/03/14/voyager_1_not_dead/">वायेजर 1 संचार मुद्दे को हल करने में हुई प्रगति</a></h2>
<ul>
<li>वायेजर 1 अंतरिक्ष यान ने सुधारात्मक कमांड प्राप्त करने के बाद अपनी संचार समस्याओं को हल किया हो सकता है, अपने उड़ान डेटा सिस्टम से एक सफल मेमोरी डंप को डिकोड किया है।</li>
<li>इंजीनियर अब डेटा का विश्लेषण करने और आगे समस्या निवारण के लिए पिछले प्रसारण के साथ इसकी तुलना करने पर काम कर रहे हैं।</li>
<li>चुनौतियों में महत्वपूर्ण संचार देरी और समस्या को हल करने के लिए आवश्यक विशेषज्ञता वाले इंजीनियरों को ढूंढना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39704914">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वायेजर अंतरिक्ष यान जैसी विरासत परियोजनाओं पर काम करने वाले इंजीनियरों को खराब प्रलेखन, सॉफ्टवेयर रखरखाव के मुद्दों और धन की कमी जैसी चुनौतियों का सामना करना पड़ता है।</li>
<li>पाठ वायेजर 1 के साथ संभावित भविष्य की बातचीत और कोडिंग प्रथाओं और पुरानी प्रौद्योगिकियों को समझने के साथ-साथ अंतरिक्ष का पता लगाने के लिए जहाजों को भेजने के विचार पर चर्चा करता है।</li>
<li>यह विरासत परियोजनाओं के संदर्भ में सॉफ्टवेयर विकास पर पूंजीवाद के प्रभाव की भी पड़ताल करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/03/new-york-disbars-infamous-copyright-troll/">NY अनैतिक प्रथाओं के लिए कॉपीराइट ट्रोल को खारिज करता है</a></h2>
<ul>
<li>न्यूयॉर्क में एक कॉपीराइट ट्रोल रिचर्ड लिबोविट्ज़ को अनैतिक व्यवहार के लिए खारिज कर दिया गया है, जैसे कि झूठ बोलना, पत्थरबाजी करना और अदालत के आदेशों की अनदेखी करना।</li>
<li>लिबोविट्ज़ जैसे कॉपीराइट ट्रोल कंपनियों को डराने वाले पत्र भेजते हैं, कॉपीराइट उल्लंघन का आरोप लगाते हैं और भारी बस्तियों की मांग करते हैं।</li>
<li>यह प्रतिबंध आवश्यक कानूनी तत्परता के बिना शिकारी कॉपीराइट प्रथाओं को आगे बढ़ाने के खतरों पर जोर देता है, अदालत की सेटिंग में बेईमानी और चोरी के परिणामों को प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39710455">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कॉपीराइट मामलों में बेईमानी सहित अनैतिक व्यवहार के लिए न्यूयॉर्क में रिचर्ड लिबोविट्ज़ को बर्खास्त कर दिया गया, जिससे वकील की जवाबदेही पर बहस छिड़ गई।</li>
<li>कॉपीराइट कानूनों के दुरुपयोग और कंपनियों को धमकी भरे पत्र भेजने, कानूनी नैतिकता के बारे में सवाल उठाने जैसी अनैतिक प्रथाओं पर चिंताएं पैदा होती हैं।</li>
<li>यह मामला कॉपीराइट और पेटेंट मामलों में गहन अनुसंधान और नैतिक आचरण के महत्व को रेखांकित करता है, ऐसे मामलों में कानूनी निर्णयों के प्रभाव पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://jero.zone/posts/meal-plan-wrapped">छात्रों ने इनोवेटिव डाइनिंग हैबिट्स समरी प्रोजेक्ट के साथ हैकथॉन जीता</a></h2>
<ul>
<li>लेखक और दोस्त बेन टफ्ट्स विश्वविद्यालय में एक हैकथॉन में एक परियोजना के साथ विजयी हुए, जो छात्रों की भोजन की आदतों को सारांशित करता है, स्मार्ट प्रचार रणनीतियों के माध्यम से सैकड़ों उपयोगकर्ताओं को आकर्षित करता है।</li>
<li>उन्होंने विश्वविद्यालय के भोजन योजना पोर्टल में कमजोरियों की पहचान की, लॉग इन करने और जानकारी प्राप्त करने के लिए तकनीकी बाधाओं का सामना करने के बावजूद डेटा एकत्र करने के लिए अतिथि पहुंच का उपयोग किया।</li>
<li>चुनौतियों पर काबू पाने के बाद, उन्हें अपनी परियोजना के डिजाइन के लिए प्रशंसा मिली, जिससे लेखक और बेन दोनों के लिए अनुभव पूरा और संतुष्टिदायक हो गया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39704304">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेखक एक हैकथॉन जीतने के बाद इंजीनियरिंग में परिपक्वता और सहानुभूति के महत्व को दर्शाता है, विरासत प्रणालियों, सुरक्षा विफलताओं पर चर्चा करता है, और उद्योग में स्थिरता के साथ नए विचारों को संतुलित करता है।</li>
<li>कोड रिफैक्टरिंग, पुरानी प्रथाओं को अपडेट करना, एथिकल हैकिंग और विश्वविद्यालय प्रणालियों में ढीली सुरक्षा जैसे विषय भी बातचीत में शामिल हैं।</li>
<li>पोस्ट पारंपरिक अनुसंधान अनुदानों बनाम हैकथॉन के लाभों और कमियों की पड़ताल करता है, प्रोटोटाइप पेश करने वाली टीमों के साथ अनुभवों को याद करता है, कुछ उपयोगकर्ताओं को मज़ा और नवाचार के बावजूद चुनौतियों का सामना करना पड़ता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ओरेगन ने Apple के विरोध के बावजूद राइट-टू-रिपेयर कानून बनाया" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%93%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%97%E0%A4%A8%20%E0%A4%A8%E0%A5%87%20Apple%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%A7%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B5%E0%A4%9C%E0%A5%82%E0%A4%A6%20%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%9F-%E0%A4%9F%E0%A5%82-%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%AF%E0%A4%B0%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%82%E0%A4%A8%20%E0%A4%AC%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2015%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-14]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/14&#39;</h2>
<h1>2024-03-14</h1>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/">स्केलेबल एआई एजेंट मास्टर्स 3 डी वर्चुअल वातावरण</a></h2>
<ul>
<li>SIMA टीम एक स्केलेबल इंस्ट्रक्टेबल मल्टीवर्ल्ड एजेंट (SIMA) पेश करती है जो विभिन्न वीडियो गेम परिदृश्यों में प्राकृतिक-भाषा निर्देशों का पालन करने में सक्षम है।</li>
<li>SIMA का लक्ष्य 3D वर्चुअल वातावरण के लिए एक सार्वभौमिक AI एजेंट बनना है, जो शीर्ष स्कोर प्राप्त करने पर कार्य की समझ पर ध्यान केंद्रित करता है, विविध गेमिंग क्षेत्रों में फैले हुए संभावित प्रदर्शन करता है।</li>
<li>अनुसंधान आभासी और वास्तविक जीवन सेटिंग्स में जटिल उपक्रमों के लिए उन्नत भाषा आदेशों की व्याख्या और निष्पादन में एआई एजेंटों की दक्षता को बढ़ाने का प्रयास करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39692387">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा गेमिंग में एआई में तल्लीन करती है, डोटा में ओपनएआई के एआई एजेंट की सफलता पर प्रकाश डालती है और गेमिंग रणनीतियों और एनपीसी भूमिकाओं पर एआई के प्रभाव की जांच करती है।</li>
<li>यह मैजिक: द गैदरिंग जैसे जटिल खेलों के लिए एआई विकसित करने की चुनौतियों का समाधान करता है और वीडियो गेम में एआई तकनीक के मूल्य और कमियों पर बहस करता है।</li>
<li>बातचीत गेमिंग में एआई और मानव बुद्धि के बीच तुलना के साथ-साथ मुकाबला प्रशिक्षण और वास्तविक दुनिया की स्थितियों में एआई के अनुप्रयोग की भी पड़ताल करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html">हाउस ने टिकटॉक बिक्री को मजबूर करने या अमेरिकी प्रतिबंध का सामना करने के लिए बिल पारित किया</a></h2>
<ul>
<li>यूएस हाउस ने दोनों राजनीतिक दलों द्वारा समर्थित एक बिल को मंजूरी दे दी, जिसमें टिकटॉक के चीनी मालिक को राष्ट्रीय सुरक्षा चिंताओं और सोशल मीडिया पर चीन के प्रभाव के कारण ऐप बेचने या अमेरिकी प्रतिबंध का जोखिम उठाने की आवश्यकता थी।</li>
<li>टिकटोक बिल का विरोध कर रहा है, नकारात्मक आर्थिक प्रभावों और लाखों अमेरिकी उपयोगकर्ताओं को नुकसान पहुंचाने का दावा कर रहा है।</li>
<li>विधेयक सीनेट में बाधाओं का सामना करता है और कानूनी विवादों को जन्म दे सकता है, जिससे प्रौद्योगिकी नियंत्रण पर अमेरिका और चीन के बीच तनाव बढ़ सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39691808">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चीनी स्वामित्व, प्रचार और राष्ट्रीय सुरक्षा के बारे में चिंताओं के कारण अमेरिका में टिकटॉक पर संभावित प्रतिबंध पर बहस हो रही है।</li>
<li>चर्चाओं में व्यापार संबंधों में पारस्परिकता, भाषण की स्वतंत्रता और सोशल मीडिया प्लेटफार्मों के विदेशी स्वामित्व के निहितार्थ पर तर्क भी शामिल हैं।</li>
<li>प्रतिभागी डेटा संग्रह, एल्गोरिथम पारदर्शिता को विनियमित करने और डिजिटल युग में अंतर्राष्ट्रीय संबंधों को नेविगेट करने के महत्व के बारे में बात कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html">स्प्रेडशीट के साथ AI सीखें: Excel में GPT2 लागू करना</a></h2>
<ul>
<li>&quot;स्प्रेडशीट-एर-ऑल-यू-नीड&quot; विभिन्न पेशेवरों और एआई उत्साही लोगों को लक्षित करते हुए, जीपीटी 2 को एक्सेल में एकीकृत करके एआई सीखने के लिए एक कम-कोड दृष्टिकोण प्रस्तुत करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता प्रदान किए गए पाठों और डेमो के माध्यम से टोकन और एलएलएम के कार्यों का पता लगा सकते हैं, जिससे एक्सेल फ़ाइल के भीतर एक बुनियादी जीपीटी 2 मॉडल के फॉरवर्ड पास का अनुकरण किया जा सकता है।</li>
<li>हालांकि चैटजीपीटी जितना शक्तिशाली नहीं है, यह प्रोजेक्ट नौसिखियों के लिए एआई अवधारणाओं को व्यावहारिक उदाहरणों और गहन स्पष्टीकरण के साथ सरल बनाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39700256">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>परियोजना शुरू में Google पत्रक में शुरू हुई थी, लेकिन आकार की सीमाओं के कारण एक्सेल में परिवर्तित हो गई, लेखक की ईईसीएस और इंजीनियरिंग पृष्ठभूमि को उजागर किया।</li>
<li>बातचीत कोडिंग चुनौतियों और एआई मॉडल के लिए स्प्रेडशीट का उपयोग करके पड़ताल करती है, उनके लिए जटिल अनुप्रयोगों में विकसित होने की क्षमता पर चर्चा करती है। इसके अलावा, यह एक्सेल के विभिन्न भाषा संस्करणों का उपयोग करने पर छूता है।</li>
<li>एक्सेल में GPT-2 जैसे AI मॉडल को एकीकृत करने और मानव इनपुट से सीखने को मजबूत करने के महत्व का उल्लेख पोस्ट में किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s">अभिनव प्रौद्योगिकी: 1930 के दशक में तार के माध्यम से तस्वीरें प्रसारित करना</a></h2>
<ul>
<li>Kottke.org सदस्य दान और संबद्ध आय से धन के साथ लेख, समाचार पत्र और माल जैसी विविध सामग्री प्रदान करता है।</li>
<li>एक लेख 1930 के दशक में समाचार पत्रों में तार की तस्वीरों के प्रसारण में तल्लीन करता है, जो उस युग की उन्नत तकनीक को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>पाठक टिप्पणियां तुलनीय तकनीक के साथ व्यक्तिगत मुठभेड़ों को साझा करके और विषय पर आगे के दृष्टिकोण प्रदान करके चर्चा को समृद्ध करती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39690363">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा समय के साथ शैक्षिक वीडियो के परिवर्तन में तल्लीन करती है, विशेष रूप से YouTube जैसे प्लेटफार्मों और गुणवत्ता, पहुंच और सामग्री संगठन जैसे पहलुओं पर ध्यान केंद्रित करती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता बहस करते हैं कि प्रौद्योगिकी, पूंजी और उत्पादन मूल्य वीडियो निर्माण और जटिल विचारों को स्पष्ट करने में निर्देशात्मक वीडियो की प्रभावशीलता को कैसे प्रभावित करते हैं।</li>
<li>फैक्स मशीनों, संचार विधियों में सादगी, प्रसारण के लिए टेलीफोन लाइनों के ऐतिहासिक उपयोग और मीडिया के संरक्षण के महत्व जैसी पुरानी तकनीकों के प्रति उदासीन भावना है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flox/flox">Flox 1.0: Nix-आधारित कोड के साथ Dev परिवेश को सरल बनाना</a></h2>
<ul>
<li>Flox 1.0, Flox CEO Ron Efroni द्वारा एक ओपन-सोर्स CLI प्लेटफॉर्म, Nix- आधारित घोषणात्मक ढांचे का उपयोग करके विकास वातावरण को सुव्यवस्थित करने के लिए जारी किया गया है।</li>
<li>डेवलपर्स विभिन्न पैकेज संयोजनों के साथ कई प्रतिलिपि प्रस्तुत करने योग्य वातावरण बना सकते हैं जो सिस्टम में पोर्टेबल हैं, वॉल्यूम माउंटिंग या पोर्ट प्रॉक्सी के बिना उपयोगकर्ता-स्थान में चल रहे हैं।</li>
<li>GitHub के माध्यम से सुलभ, Flox साइन-अप को अनिवार्य नहीं करता है, विकास प्रक्रियाओं को सरल बनाने के लिए एक सुविधाजनक समाधान प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39692801">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Flox 1.0 एक ओपन-सोर्स CLI है जो प्रजनन योग्य विकास वातावरण स्थापित करने के लिए निक्स का लाभ उठाता है, विकास स्टैक को सुव्यवस्थित करने और अनुकूल अनुकूलन प्रदान करने का प्रयास करता है।</li>
<li>निक्स की जटिलता लेकिन दक्षता पर उपयोगकर्ताओं की अलग-अलग राय है; फ्लोक्स को संभावित लाइसेंसिंग परिवर्तन और डेटोना जैसे उपकरणों के साथ तुलना के लिए आलोचना का सामना करना पड़ता है।</li>
<li>निक्स को अपने निर्भरता नियंत्रण और प्रजनन क्षमता के लिए प्रशंसा प्राप्त होती है, जिससे उपयोगकर्ता अधिक प्रभावी पर्यावरण प्रबंधन के लिए वैकल्पिक उपकरणों का सुझाव देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lavague-ai/LaVague">LaVague: ओपन-सोर्स AI के साथ सेलेनियम ब्राउज़िंग को स्वचालित करना</a></h2>
<ul>
<li>LaVague प्राकृतिक भाषा कमांड का उपयोग करके ब्राउज़र क्रियाओं को स्वचालित करता है, जिसका उद्देश्य कार्यों को सुव्यवस्थित करना और उपयोगकर्ताओं के लिए समय बचाना है।</li>
<li>यह टूल उपयोगकर्ता के अनुकूल और पारदर्शी अनुभव सुनिश्चित करने के लिए ओपन-सोर्स तकनीकों और एआई विधियों का उपयोग करता है, वेब ऑटोमेशन के लिए सेलेनियम के साथ एकीकृत करता है।</li>
<li>LaVague स्थानीय मॉडलों का समर्थन करके गोपनीयता को प्राथमिकता देता है और बढ़ी हुई कार्यक्षमता और उपयोगकर्ता जुड़ाव के लिए भविष्य में वृद्धि की योजना बनाते हुए ऑनलाइन गतिविधियों के लिए AI पहुंच का लोकतंत्रीकरण करना चाहता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698546">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सेलेनियम ब्राउज़िंग को स्वचालित करने के लिए एक ओपन-सोर्स टूल लावेग की इसकी प्रभावशीलता के लिए जांच की जा रही है, विशेष रूप से जटिल सास साइटों पर, एक विकल्प के रूप में क्रोम प्लगइन के साथ प्लेराइट के सुझावों के साथ।</li>
<li>उपयोगकर्ता Google फ़ोटो को खाली करने जैसे कार्यों में LaVague की उपयोगिता को उजागर करते हैं, जबकि चर्चा नौकरी की भूमिकाओं, अर्थव्यवस्था और संभावित AI प्रगति पर स्वचालन के प्रभाव के इर्द-गिर्द घूमती है।</li>
<li>वेबसाइट नेविगेशन को स्वचालित करने के लिए एक नया उपकरण पेश किया गया है, जो इसकी कार्यक्षमता और संभावित एकीकरण को रेखांकित करता है, स्वचालित परीक्षण के लिए सेलेनियम और नाटककार के उपयोग और कार्यबल पर उनके प्रभाव पर बहस को और बढ़ावा देता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/">आईआरएस ने डायरेक्ट फाइल का खुलासा किया: 12 राज्यों में फ्री टैक्स फाइलिंग</a></h2>
<ul>
<li>आईआरएस ने 12 राज्यों में डायरेक्ट फाइल नामक एक नई मुफ्त टैक्स फाइलिंग सेवा शुरू की, जिससे संभावित रूप से लगभग 19 मिलियन व्यक्तियों को लाभ हुआ।</li>
<li>डायरेक्ट फाइल सीधे टैक्स रिटर्न वाले करदाताओं के लिए डिज़ाइन की गई है, जो फाइलिंग के लिए एक सुरक्षित और शुल्क-मुक्त विकल्प प्रदान करती है।</li>
<li>जबकि सेवा विशिष्ट आय प्रकारों और कर क्रेडिट का समर्थन करती है, आय सीमा, फाइलिंग स्थिति और रिपोर्ट करने योग्य आय श्रेणियों पर सीमाएं हैं, और यह वर्तमान में अन्य राज्यों में संभावित भविष्य के विस्तार के साथ एक पायलट चरण में है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39690917">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>आईआरएस ने ID.me के माध्यम से 12 राज्यों में एक मुफ्त टैक्स फाइलिंग सेवा, डायरेक्ट फाइल लॉन्च की है, जो पायलट के साथ आगे बढ़ने या बेहतर समाधान मांगने पर गोपनीयता की चिंताओं और बहस को जन्म देती है।</li>
<li>जटिल अमेरिकी कर प्रणाली और कर तैयारी फर्मों द्वारा लॉबिंग के बीच गोपनीयता और सरकारी निरीक्षण के बारे में चिंताओं के कारण चेहरे की पहचान और टैक्स फाइलिंग के लिए बायोमेट्रिक सत्यापन जैसे सुरक्षा उपायों पर बहस की जाती है।</li>
<li>कर प्रणाली सरलीकरण के लिए सुझाव, login.gov जैसी प्रमाणीकरण प्रणाली को बढ़ाना, और 1040-ईज़ी फॉर्म को ऑनलाइन वापस लाने जैसे सुधारों पर चर्चा की जाती है, साथ ही टैक्स फाइलिंग चुनौतियों, सरकारी आईटी परियोजनाओं और जटिलता और जीवन शैली वरीयताओं के बीच संतुलन पर विचार किया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU">गणित का एक चमत्कार: तह कागज ज्यामितीय चमत्कार का खुलासा करता है</a></h2>
<ul>
<li>स्पीकर गणितीय और ज्यामितीय अवधारणाओं जैसे ट्राइसेक्टिंग कोणों में तल्लीन करता है, नियमित बहुभुज का निर्माण, पॉइसन का अनुपात और आइसोमेट्रिक एम्बेडिंग।</li>
<li>नकारात्मक पॉइसन के अनुपात सामग्री को उनके चिकित्सा अनुप्रयोगों, सम्मिश्रण ज्यामिति, भौतिकी और रोजमर्रा के अनुभवों के लिए हाइलाइट किया गया है।</li>
<li>प्राकृतिक चमत्कारों पर जोर देते हुए, बात विभिन्न संदर्भों में वैज्ञानिक सीमाओं को चुनौती देती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39696139">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>तदाशी टोकीडा का व्याख्यान &quot;ए वर्ल्ड फ्रॉम ए शीट ऑफ पेपर&quot; पेपर फोल्डिंग, स्टैकिंग और क्रम्पलिंग का उपयोग करके गणितीय अवधारणाओं में तल्लीन करता है, दर्शकों को मन-उड़ाने वाले प्रयोगों से प्रभावित करता है।</li>
<li>दर्शक तदाशी की आकर्षक प्रस्तुति शैली और वीडियो में प्रदर्शित मनोरम गणितीय घटनाओं की प्रशंसा करते हैं।</li>
<li>स्टैनफोर्ड में गणित के प्रोफेसर के रूप में, तदाशी टोकिडा, जो आठ देशों में रहते हैं, सक्रिय रूप से गणित के आउटरीच को बढ़ावा देते हैं, विशेष रूप से गणितीय विज्ञान के लिए अफ्रीकी संस्थान के साथ सहयोग करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/">आधुनिक वेब नेविगेट करना: उपयोगकर्ता अनुभव को सरल बनाना</a></h2>
<ul>
<li>जोहान अपनी अत्यधिक जटिलता और अक्षमता के लिए आधुनिक वेब की आलोचना करता है, इन समस्याओं को डेवलपर्स को डिफ़ॉल्ट ब्राउज़र कार्यों के साथ छेड़छाड़ करने के लिए जिम्मेदार ठहराता है, जिससे उपयोगकर्ता निराशा पैदा करता है।</li>
<li>उनके तकनीकी पोस्ट एक निराशावादी स्वर को व्यक्त करते हैं, जो अधिक सरल और उपयोगकर्ता के अनुकूल वेब वातावरण के लिए एक ईमानदार इच्छा से प्रेरित है।</li>
<li>वेब की वर्तमान स्थिति के साथ जोहान की निराशा एक अधिक सुव्यवस्थित और सुलभ ऑनलाइन दुनिया बनाने के लिए उपयोगकर्ता अनुभव के साथ नवाचार को संतुलित करने के महत्व पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39699333">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>सॉफ्टवेयर विकास में उपयोग में आसानी पर विकास में आसानी को प्राथमिकता देने से उप-इष्टतम उपयोगकर्ता अनुभव होता है, जो वेब यूएक्स में चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
<li>देशी ब्राउज़र कार्यक्षमता की कमी, धीमी HTML/CSS नवाचार, और वेब घटकों जैसी नई तकनीक के प्रतिरोध जैसे मुद्दे इन चुनौतियों में योगदान करते हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता अनुभव के मुद्दों को संबोधित करने के लिए नवाचार, प्रभावी संचार और सक्रिय समस्या-समाधान आवश्यक हैं, पहुंच और उपयोगिता में प्रतिस्पर्धा के महत्व पर जोर देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/">सस्टेनेबल सैंड बैटरी स्टोर्स वीक हीट फॉर टाउन</a></h2>
<ul>
<li>पोलर नाइट एनर्जी स्थानीय जिला हीटिंग सिस्टम के लिए 100 MWh थर्मल ऊर्जा को स्टोर करने के लिए फिनलैंड में एक बड़ी &#39;रेत बैटरी&#39; का निर्माण कर रही है।</li>
<li>बैटरी अधिशेष ग्रिड बिजली के साथ रेत को गर्म करती है, जिसका उद्देश्य कार्बन उत्सर्जन में कटौती करना और पोर्नन शहर को एक सप्ताह की गर्मी की आपूर्ति करना है।</li>
<li>यह परियोजना ठंडे वातावरण में स्थायी ऊर्जा भंडारण के लिए रेत बैटरी की व्यवहार्यता को प्रदर्शित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698398">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पाठ रेत-आधारित ऊर्जा भंडारण प्रणालियों की उन्नति और प्रभावशीलता में तल्लीन करता है, जिसमें घर के हीटिंग के लिए रेत बैटरी और रेत से भरी बाल्टी शामिल हैं।</li>
<li>यह सौर गर्म पानी पैनलों बनाम पीवी पैनलों के पर्यावरणीय प्रभाव और प्रभावकारिता की जांच करता है, ऊर्जा भंडारण के लिए एक स्थायी थर्मल द्रव्यमान के रूप में रेत की भूमिका को उजागर करता है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, यह तापमान नियंत्रण के निर्माण के लिए चरण परिवर्तन सामग्री के उपयोग, यूरोप और अमेरिका में अलग-अलग स्थिरता दृष्टिकोण, और विभिन्न जलवायु में हीटिंग और शीतलन प्रणालियों के सामने आने वाली बाधाओं के साथ बिजली बाजारों में फीड-इन-प्रीमियम योजनाओं में संक्रमण पर चर्चा करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474">OpenAI एकीकृत चित्र 01 रोबोट संवादी और कार्य क्षमताओं को प्रदर्शित करता है</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI मॉडल द्वारा संचालित चित्र 01, बातचीत में संलग्न होने और कार्यों को कुशलतापूर्वक करने के लिए दृश्य और भाषा बुद्धिमत्ता के लिए तंत्रिका नेटवर्क का उपयोग करता है।</li>
<li>वीडियो दर्शाता है कि कैसे फिगर के तंत्रिका नेटवर्क रोबोटिक क्रियाओं में उत्कृष्टता प्राप्त करते हैं, इसकी क्षमताओं को प्रदर्शित करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39691886">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ट्विटर वार्तालापों ने एआई और रोबोटिक्स में हालिया प्रगति को प्रदर्शित किया, जिसमें रोबोट हेरफेर और आवाज-नियंत्रित कार्यों के प्रभावशाली प्रदर्शन शामिल थे।</li>
<li>प्रतिभागियों ने एआई तकनीक की क्षमता और सीमाओं पर चर्चा की, विलंबता, टोकनाइजेशन और प्राकृतिक भाषा इंटरैक्शन जैसी चिंताओं को संबोधित किया।</li>
<li>चर्चा एआई और रोबोटिक्स क्षेत्र में प्रगति और क्षमताओं के प्रति संदेह और आश्चर्य के मिश्रण को दर्शाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html">यूके में विशालकाय Sequoias: विकास और लचीलापन विश्लेषण</a></h2>
<ul>
<li>यूके में आयातित विशाल सिकोइया पेड़, यूसीएल और रॉयल बोटेनिक गार्डन, केव द्वारा अध्ययन किया गया, अनुकूलन और कार्बन कैप्चर क्षमताओं का प्रदर्शन करते हैं, कुछ अपने अमेरिकी समकक्षों से बेहतर प्रदर्शन करते हैं।</li>
<li>लगभग 5,000 पेड़ों का विश्लेषण करने वाला अध्ययन, यूके में संभावित वृक्षारोपण के लिए महत्वपूर्ण डेटा प्रदान करता है, जो विकसित जलवायु में इन सीकोइया को प्रभावी ढंग से प्रबंधित करने के महत्व पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>यह शोध यूके में इन सिकोइया पेड़ों की विकास दर और लचीलापन की पहली व्यापक परीक्षा को चिह्नित करता है, जो देश में उनकी संभावित दीर्घकालिक सफलता पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39689872">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वैज्ञानिक ब्रिटेन में विशाल सीक्वियस के विकास पर शोध कर रहे हैं, जो उनके मूल कैलिफ़ोर्निया निवास स्थान के साथ उनकी जीवन शक्ति के विपरीत है, विशिष्ट बीज विकास स्थितियों के कारण प्रजनन की चुनौती पर ध्यान केंद्रित कर रहा है।</li>
<li>बहस में कार्बन पृथक्करण में वनों का महत्व, विभिन्न तरीकों की चुनौतियों और सीमाओं और जलवायु परिवर्तन को संबोधित करने में वृक्षारोपण की क्षमता शामिल है।</li>
<li>विषय विभिन्न रेडवुड पेड़ों के गुणों और अनुप्रयोगों को कवर करते हैं, स्कॉटिश हाइलैंड्स में पुनर्वितरण की पहल, और वनों की कटाई को बढ़ावा देने में ट्री फॉर लाइफ संगठन के प्रयास।</li>
</ul>
<h2><a href="https://nanos.org">नैनो: यूनिकर्नेल बढ़ी हुई सुरक्षा और गति की पेशकश करता है</a></h2>
<ul>
<li>नैनोस एक यूनिकर्नेल है जिसे वर्चुअलाइज्ड वातावरण में एकल एप्लिकेशन चलाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो लिनक्स की तुलना में बढ़ी हुई सुरक्षा और गति प्रदान करता है।</li>
<li>यह तेजी से कोड चलाने में उत्कृष्टता प्राप्त करता है, विशेष रूप से स्थिर सामग्री को संभालने के लिए, और एक संपन्न डेवलपर समुदाय है।</li>
<li>नैनोवीएम नैनो का उपयोग करने वाले व्यवसायों के लिए वाणिज्यिक सहायता सेवाएं प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39698950">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>नैनोस एक यूनिकर्नेल है जिसका उद्देश्य वर्चुअल मशीन के रूप में काम करके एप्लिकेशन स्टैक को सरल बनाना है, लेकिन संभावित प्रदर्शन और सुरक्षा कमियों के कारण कुबेरनेट्स के लिए सावधानी बरतने की सलाह दी जाती है जिसके लिए हाइपरवाइजर की आवश्यकता होती है।</li>
<li>क्लाउड वातावरण में इसकी सादगी और स्वच्छ कोड के लिए इसकी सराहना की जाती है, जिसमें फाइल सिस्टम, स्थानीय अनुप्रयोग निष्पादन और लिनक्स कर्नेल की तुलना पर ध्यान केंद्रित किया जाता है। रुचि projectacrn.org और UMCG शेड्यूलिंग जैसी परियोजनाओं तक फैली हुई है।</li>
<li>उपयोगकर्ता एक अधिक केंद्रीकृत समुदाय में रुचि रखते हैं, अनुसंधान और विकास के लिए नैनो की खोज, संभावित रस्ट प्रोग्रामिंग एकीकरण, और सॉफ्टवेयर विकास में सी पर जंग के फायदे।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="स्केलेबल एआई एजेंट मास्टर्स 3 डी वर्चुअल वातावरण" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%AC%E0%A4%B2%20%E0%A4%8F%E0%A4%86%E0%A4%88%20%E0%A4%8F%E0%A4%9C%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%9F%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%203%20%E0%A4%A1%E0%A5%80%20%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%E0%A5%81%E0%A4%85%E0%A4%B2%20%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A4%A3&subheading=%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2014%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/13&#39;</h2>
<h1>2024-03-13</h1>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/">Apple EU में वेबसाइटों से सीधे ऐप डाउनलोड सक्षम करता है</a></h2>
<ul>
<li>ऐप्पल ने यूरोपीय संघ में डेवलपर्स के लिए नए अपडेट का खुलासा किया, जिससे उन्हें सीधे वेबपेजों से ऐप वितरित करने, इन-ऐप प्रचार बनाने और विशेष रूप से अपने स्वयं के कैटलॉग से ऐप प्रदान करने में सक्षम बनाया गया।</li>
<li>डेवलपर्स को विशिष्ट मानदंडों का पालन करना चाहिए और वसंत में सॉफ़्टवेयर अपडेट के बाद सुलभ अपनी वेबसाइटों से ऐप्स वितरित करने के लिए निरंतर दायित्वों से सहमत होना चाहिए।</li>
<li>ये संशोधन यूरोपीय संघ में डिजिटल बाजार अधिनियम के Apple के पालन के साथ संरेखित हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678532">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बातचीत ऐप्पल से संबंधित विभिन्न विषयों पर चर्चा करती है, जैसे कि यूरोपीय संघ के नियम, गोपनीयता की चिंताएं, डेवलपर शुल्क, उपभोक्ता विकल्प और ऐप स्टोर क्षेत्र में प्रतिस्पर्धा।</li>
<li>विषय ऐप्पल की लाभ-केंद्रित रणनीतियों की आलोचनाओं से लेकर कुकी-सहमति सूचनाओं पर चर्चा, ऐप्पल के सुरक्षा प्रोटोकॉल पर विचार, ऐप्पल पर डिजिटल मार्केट एक्ट के प्रभाव और तकनीकी फर्मों पर व्यक्तिगत उपयोगकर्ताओं के प्रभाव तक हैं।</li>
<li>बहस में मोटे तौर पर उपयोगकर्ता नियंत्रण, गोपनीयता, सुरक्षा, प्रतिस्पर्धा और तकनीकी क्षेत्र में बाधाओं और स्वतंत्रता के बीच संतुलन शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/">मेटा ने AGI विकास के लिए 24k GPU क्लस्टर के साथ AI में निवेश का विस्तार किया</a></h2>
<ul>
<li>मेटा ने अपनी एआई क्षमताओं को आगे बढ़ाने के लिए दो 24k GPU क्लस्टर के विकास का खुलासा किया है, जो विभिन्न AI कार्यों के लिए हार्डवेयर, नेटवर्क, स्टोरेज, डिज़ाइन और प्रदर्शन को बढ़ाने पर ध्यान केंद्रित करता है, जिसमें लामा 3 जैसे AI मॉडल का प्रशिक्षण शामिल है।</li>
<li>ये क्लस्टर कृत्रिम सामान्य बुद्धिमत्ता (AGI) के निर्माण के मेटा के लक्ष्य के साथ संरेखित होते हैं और Grand Teton, OpenRack और PyTorch पर अपने डिजाइन के माध्यम से ओपन कंप्यूट और ओपन-सोर्स सिद्धांतों के लिए कंपनी के समर्पण को प्रदर्शित करते हैं।</li>
<li>मेटा ने 2024 के अंत तक 350,000 NVIDIA H100 GPU को समायोजित करने के लिए अपने बुनियादी ढांचे का विस्तार करने की योजना बनाई है, जो अकादमिक और उद्योग भागीदारों के सहयोग से प्रदर्शन अनुकूलन, उपयोग में आसानी और जिम्मेदार AI विकास के प्रति प्रतिबद्धता पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39680997">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में मेटा के जेनएआई बुनियादी ढांचे के विभिन्न पहलुओं को शामिल किया गया है, जैसे तकनीकी बारीकियां, अनुकूलन प्रयास, एआई उद्योग बाधाएं, निवेश रणनीति, हार्डवेयर प्रगति और रचनात्मक क्षेत्रों में एआई अनुप्रयोग।</li>
<li>यह विभिन्न क्षेत्रों पर एआई के संभावित प्रभाव, नौकरी छूटने की चिंताओं और एआई रचनात्मक वर्कफ़्लो को कैसे बदल सकता है, इसकी पड़ताल करता है।</li>
<li>बातचीत एआई हार्डवेयर में एनवीडिया के बाजार प्रभुत्व को भी छूती है, Google के टीपीयू जैसे हार्डवेयर की चुनौतियों को बेचना, मेटा का ओपन-सोर्स समर्पण और बंद-स्रोत प्रौद्योगिकी के लिए एक संभावित स्विच।</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media">NYPD ने Copwatcher के ट्विटर के लिए वारंट रहित सम्मन वापस ले लिया</a></h2>
<ul>
<li>NYPD ने एक कॉपवॉचर के सोशल मीडिया अकाउंट के लिए एक वारंट रहित सबपोना जारी किया, लेकिन अदालत में इसे सही ठहराने की चुनौती का सामना करने के बाद इसे वापस ले लिया।</li>
<li>माइकल क्लैंसी, कॉपवॉचर, को ट्विटर द्वारा सबपोना के बारे में सतर्क किया गया था और कानूनी सहायता मांगी गई थी।</li>
<li>कानूनी विशेषज्ञों ने पर्याप्त औचित्य के बिना वारंट रहित सबपोना जारी करने के एनवाईपीडी के अधिकार पर सवाल उठाया, जो पुलिस विभाग द्वारा सोशल मीडिया डेटा के लिए इस तरह के सबपोना के उपयोग और अदालत में उनका समर्थन करने में उनकी हिचकिचाहट के बारे में चिंताओं को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39681920">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख एक कॉपवॉचर के ट्विटर अकाउंट के लिए NYPD द्वारा वारंटलेस सबपोना जारी करने की पड़ताल करता है, जिससे सरकारी अधिकारियों की जवाबदेही और आवश्यक कानूनी समायोजन पर बहस छिड़ जाती है।</li>
<li>स्विट्जरलैंड के विशिष्ट लोकतंत्र, हाल के आतंकवाद विरोधी कानूनों और चुनौतियों पर चर्चा की जाती है, लोकतंत्र की परिभाषा और प्रभावकारिता, अमेरिका में द्विदलीयता की कमी, पुलिस जवाबदेही और योग्य प्रतिरक्षा जैसी कानूनी बाधाओं पर जोर दिया जाता है।</li>
<li>चर्चा पुलिसिंग में पारदर्शिता, कानूनी प्रतिनिधित्व में वकीलों की भूमिका, प्राधिकरण के दुरुपयोग के बारे में चिंताओं, विदेशी देशों के साथ खुफिया सहयोग, कानून प्रवर्तन में संसाधन आवंटन और पुलिस जवाबदेही सुनिश्चित करने और राजनीतिक परिवर्तन को चलाने में सबपोनस के कानूनी निहितार्थ तक फैली हुई है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cognition-labs.com/blog">डेविन से मिलें: दुनिया का पहला पूरी तरह से स्वायत्त एआई सॉफ्टवेयर इंजीनियर</a></h2>
<ul>
<li>कॉग्निशन लैब्स ने $ 21 मिलियन सीरीज-ए फंडिंग राउंड हासिल किया, जिसका नेतृत्व फाउंडर्स फंड ने डेविन को विकसित करने के लिए किया, जो पूरी तरह से स्वायत्त एआई सॉफ्टवेयर इंजीनियर है, जो दीर्घकालिक तर्क, बग फिक्सिंग और स्व-प्रशिक्षण एआई मॉडल में उत्कृष्ट है।</li>
<li>डेविन एसडब्ल्यूई-बेंच कोडिंग बेंचमार्क में मौजूदा मॉडल को पार करता है, जिससे कॉग्निशन लैब्स परिष्कृत तर्क कौशल के साथ एआई टीम के साथियों को अग्रणी बनाता है, सक्रिय रूप से इंजीनियरों को डेविन के साथ सहयोग करने के लिए भर्ती करता है।</li>
<li>कंपनी में लागू एआई में पर्याप्त अनुभव वाले प्रमुख संगठनों के उद्योग विशेषज्ञ शामिल हैं, जो एआई प्रौद्योगिकियों को आगे बढ़ाने के लिए उनके समर्पण पर जोर देते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39679787">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डेवलपर्स एआई परियोजनाओं के सामने आने वाली चुनौतियों और संभावित एआई सर्दियों की चिंताओं के कारण कोडिंग के लिए एआई का उपयोग करने से निराश हैं।</li>
<li>कोडिंग और लेखन कार्यों में जीपीटी जैसे बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) की सीमाओं पर चर्चा की जाती है, पेशेवर लेखकों की तुलना में उनकी प्रभावशीलता पर अलग-अलग राय होती है।</li>
<li>बातचीत नौकरी के बाजार, समाज और सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग पर एआई के प्रभाव की पड़ताल करती है, जिसमें कोपिलॉट और चैटजीपीटी जैसे एआई उपकरणों के बारे में अनुभव और चिंताएं शामिल हैं, कोडिंग में मानव कौशल को पूरी तरह से प्रतिस्थापित करने के लिए एआई की क्षमता के बारे में संदेह पैदा करना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt">यूरोपीय संघ में उन्नत ऐप वितरण विकल्प</a></h2>
<ul>
<li>ऐप्पल यूरोपीय संघ में डेवलपर्स को वैकल्पिक ऐप स्टोर जैसे नए विकल्पों और अपनी वेबसाइटों से सीधे ऐप वितरित करने की क्षमता पेश करके बढ़ाया लचीलापन प्रदान कर रहा है।</li>
<li>यूरोपीय संघ में ऐप्स के लिए वैकल्पिक शर्तें परिशिष्ट से सहमत होकर, डेवलपर्स इन नए अवसरों का लाभ उठा सकते हैं, वेब वितरण के साथ इस वसंत के बाद लॉन्च होने की उम्मीद है।</li>
<li>डेवलपर्स को वेब वितरण और सिस्टम सुविधाओं के साथ सहज एकीकरण का समर्थन करने के लिए एपीआई प्रदान किया जाएगा, जैसा कि &quot;यूरोपीय संघ में वेब वितरण के लिए तैयार होना&quot; दस्तावेज़ में उल्लिखित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678555">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>developer.apple.com को घोषणा के अनुसार, यूरोपीय संघ में अब अधिक ऐप वितरण विकल्प उपलब्ध हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ourworldindata.org/weather-forecasts">मौसम पूर्वानुमान सटीकता में प्रगति</a></h2>
<ul>
<li>प्रौद्योगिकी प्रगति ने मौसम के पूर्वानुमानों की सटीकता में काफी वृद्धि की है, जिससे आज चार दिन का पूर्वानुमान तीन दशक पहले एक दिवसीय पूर्वानुमान के रूप में विश्वसनीय है।</li>
<li>तूफान, हीटवेव और आपदाओं के लिए शुरुआती अलर्ट प्रदान करके जीवन बचाने और आजीविका की सुरक्षा के लिए सटीक मौसम पूर्वानुमानों तक पहुंच महत्वपूर्ण है।</li>
<li>सटीक मौसम पूर्वानुमानों तक पहुँचने में वैश्विक असमानताएँ बनी हुई हैं, विशेष रूप से कम आय वाले देशों में, संचार, प्रारंभिक चेतावनी प्रणाली और जलवायु परिवर्तन अनुकूलन और चरम मौसम की स्थिति के खिलाफ लचीलापन के लिए आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (एआई) जैसी अत्याधुनिक तकनीकों में निवेश करने की आवश्यकता पर प्रकाश डाला गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39678783">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा विभिन्न स्रोतों से मौसम पूर्वानुमान सटीकता की परिवर्तनशीलता में तल्लीन करती है, सटीक पूर्वानुमान के लिए स्थानीय मौसम विज्ञानियों और कच्चे डेटा के महत्व पर जोर देती है।</li>
<li>बारिश की सटीक भविष्यवाणी करने में सिरी और ऐप्पल वेदर की सीमाओं पर बहस की जाती है, साथ ही अल्पकालिक भविष्यवाणियों के लिए रडार ट्रैकिंग जैसी मौसम पूर्वानुमान तकनीक में प्रगति के साथ।</li>
<li>मौसम पूर्वानुमान पर जलवायु परिवर्तन का प्रभाव, ऐप्पल के डार्क स्काई के अधिग्रहण पर चिंताएं, और सटीक पूर्वानुमानों का महत्व, विशेष रूप से कम आय वाले देशों में, चर्चा के प्रमुख बिंदु हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Syllo/nvtop">Nvtop: लिनक्स पर कई विक्रेताओं के लिए GPU टास्क मॉनिटर</a></h2>
<ul>
<li>NVTOP GPU और त्वरक के लिए एक कार्य मॉनिटर है, जो htop के समान है, जो AMD, Intel, NVIDIA, Apple, Qualcomm Adreno और Huawei Ascend जैसे विभिन्न विक्रेताओं का समर्थन करता है।</li>
<li>यह विशिष्ट GPU पुस्तकालयों की आवश्यकता है, सेटअप, वरीयता बचत और उपयोगकर्ता के अनुकूल GPU जानकारी प्रदर्शन के लिए इंटरैक्टिव सुविधाएँ प्रदान करता है, और Ubuntu, Fedora, Red Hat, CentOS, OpenSUSE और Arch Linux जैसे वितरण के साथ संगत है।</li>
<li>NVTOP, GPLv3 लाइसेंस के तहत, NVIDIA, AMD और Intel GPU बैकिंग के साथ स्रोत से संकलित किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39687132">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Github थ्रेड Nvidia, AMD और Intel GPU जैसे Nvtop, Nvitop, और अन्य के लिए Linux टास्क मॉनिटरिंग टूल की तुलना करने में देरी करता है।</li>
<li>चर्चा GPU उपयोग सटीकता, बिजली की खपत के प्रदर्शन संकेतक के इर्द-गिर्द घूमती है, और वैकल्पिक उपकरण btop और asitop का उल्लेख करती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता लिनक्स जीपीयू समर्थन, वीडियो डिकोडिंग, मैकओएस टूल उपलब्धता, एआई/एमएल प्रदर्शन प्रोफाइलिंग और विविध जीपीयू डेटा रीडिंग लाइब्रेरी के सुझावों के बारे में पूछताछ करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot">मंडेलब्रॉट सेट छवियों पर फ्लोटिंग-पॉइंट प्रेसिजन के प्रभाव की खोज</a></h2>
<ul>
<li>FloatCompMandelbrot Boost::Multiprecision और RayLib का उपयोग करने वाला एक प्रोग्राम है ताकि यह दिखाया जा सके कि फ्लोटिंग-पॉइंट प्रिसिजन मैंडेलब्रॉट सेट विज़ुअल को कैसे प्रभावित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता विभिन्न फ़्लोटिंग-पॉइंट कार्यान्वयन से छवियों की तुलना कर सकते हैं, मंडेलब्रॉट सेट जटिलता पर अशुद्धियों के प्रभाव का अनावरण कर सकते हैं।</li>
<li>अनुसंधान के लिए डिज़ाइन किया गया उपकरण, विश्लेषण और समझने के लिए विस्तृत नियंत्रण प्रदान करता है कि फ़्लोटिंग-पॉइंट प्रकार भग्न छवि प्रतिनिधित्व को कैसे प्रभावित करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39683455">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>github.com/profjski पर चर्चा मंडेलब्रॉट सेट छवियों पर फ्लोटिंग-पॉइंट परिशुद्धता के प्रभाव में तल्लीन करती है, फ्यूज्ड-मल्टीप्लाई-ऐड और डीप ज़ूम रेंडरिंग जैसी तकनीकों की खोज करती है।</li>
<li>विषय अवधि का पता लगाने, पॉज़िट्स, क्वाड-सटीक फ्लोटिंग-पॉइंट अंकगणित, और गणित और कंप्यूटर विज्ञान के संलयन को कवर करते हैं।</li>
<li>उच्च परिशुद्धता आवश्यकताओं और फ्लोटिंग-पॉइंट अंकगणित की सीमाओं के कारण मैंडेलब्रॉट सेट छवियों के लिए सटीक गणना में चुनौतियों को रेखांकित किया गया है, साथ ही समस्या निवारण में फ्लोटिंग-पॉइंट नंबरों की उपयोगिता और फ्लोटिंग-पॉइंट अंकगणित पर संसाधनों के उद्धरणों के साथ, जिसमें एक्सकेसीडी कॉमिक भी शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685272">सावधान रहें: ऐप्पल स्टोर में शीर्ष बिटकॉइन वॉलेट ऐप घोटाले के रूप में सामने आया</a></h2>
<ul>
<li>एक व्यक्ति ने एंड्रॉइड से आईफोन में स्विच किया और अनजाने में अपने बिटकॉइन को ऐप्पल ऐप स्टोर से एक स्कैम वॉलेट ऐप में स्थानांतरित कर दिया।</li>
<li>धोखाधड़ी के रूप में रिपोर्ट किए जाने के बावजूद, स्कैम ऐप ऐप स्टोर पर शीर्ष खोज परिणाम बना रहा, जिससे बिनेंस और कॉइनबेस जैसे विश्वसनीय ऐप पर इसकी रैंकिंग के बारे में चिंता बढ़ गई।</li>
<li>यह घटना ऐप्स का उपयोग करने से पहले उनकी अच्छी तरह से जांच करने के महत्व पर प्रकाश डालती है, विशेष रूप से क्रिप्टोक्यूरेंसी ट्रांसफर जैसे संवेदनशील लेनदेन के लिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685272">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ऐप्पल ऐप स्टोर और Google खोज विज्ञापन जैसे प्लेटफार्मों पर घोटाले ऐप्स, नकली समीक्षाओं और भ्रामक विज्ञापनों के कारण चिंताएं बढ़ रही हैं, जो उपयोगकर्ता के विश्वास और सुरक्षा को प्रभावित करती हैं।</li>
<li>चर्चा प्लेटफ़ॉर्म सुरक्षा, उपयोगकर्ता सतर्कता और निवेश और जुए के बीच संतुलन के साथ-साथ ऐप स्टोर रैंकिंग चुनौतियों पर केंद्रित है।</li>
<li>उपयोगकर्ता और प्लेटफ़ॉर्म घोटालों से लड़ने में जिम्मेदारी साझा करते हैं, एक सुरक्षित डिजिटल वातावरण सुनिश्चित करने में सहयोग के महत्व पर प्रकाश डालते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas">नियतात्मक सिमुलेशन परीक्षण के साथ सास विश्वसनीयता बढ़ाना</a></h2>
<ul>
<li>PricingCompany ब्लॉग पोस्ट सॉफ्टवेयर विकास में नियतात्मक सिमुलेशन परीक्षण के महत्व पर जोर देती है, विशेष रूप से एंटीथिसिस का उपयोग करके WarpStream जैसे वितरित सिस्टम के परीक्षण में।</li>
<li>एंटीथिसिस बग का पता लगाने, सॉफ्टवेयर की गुणवत्ता बढ़ाने और डेवलपर्स को मूल्यवान प्रतिक्रिया प्रदान करने, महत्वपूर्ण सॉफ्टवेयर की विश्वसनीयता और शुद्धता सुनिश्चित करने में प्रभावी है।</li>
<li>पोस्ट एक काफ्का संगत डेटा स्ट्रीमिंग प्लेटफॉर्म के रूप में WarpStream की विशेषताओं को रेखांकित करता है और Jepsen जैसे पारंपरिक दृष्टिकोणों की तुलना में नियतात्मक सिमुलेशन परीक्षण के लाभों पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39680579">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एंटीथिसिस अपने सास प्लेटफॉर्म के लिए एक नियतात्मक सिमुलेशन परीक्षण उपकरण पेश करता है, warpstream.com, वितरित प्रणालियों के कुशल परीक्षण को सक्षम करता है।</li>
<li>फाउंडेशनडीबी के लिए जानी जाने वाली टीम द्वारा विकसित, उपकरण समवर्ती / वितरित प्रणालियों में बग को पुन: पेश करने का एक विश्वसनीय तरीका प्रदान करता है, समस्या की पहचान और समाधान को सरल बनाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने मामूली तकनीकी गड़बड़ियों के साथ-साथ वार्पस्ट्रीम वेबसाइट के आकर्षक डिजाइन पर प्रकाश डाला है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/">डच खुफिया कानून पर चिंताएं बढ़ी</a></h2>
<ul>
<li>डच इंटेलिजेंस एंड सिक्योरिटी लॉ स्थानीय इंटरनेट एक्सचेंजों पर सिग्नल इंटेलिजेंस (SIGINT) का संचालन करने के लिए डच खुफिया एजेंसियों के अधिकार को बढ़ाता है, सटीक तर्क के बिना डेटा अवरोधन और प्रतिधारण की अनुमति देता है।</li>
<li>यह व्यक्तियों या संस्थाओं की निगरानी के लिए व्यापक जांच क्षमता प्रदान करता है, आंतरिक और बाहरी दोनों नियामक संस्थाओं द्वारा निगरानी की जाती है, और हैकिंग गतिविधियों और डेटा एकत्र करने को व्यापक बनाने का प्रस्ताव करता है।</li>
<li>गैर-लक्ष्यों पर भी विस्तारित वारंट के कारण गोपनीयता अधिकारों और व्यक्तिगत स्वतंत्रता पर संभावित सीमाओं पर चिंताएं उत्पन्न होती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39684472">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक नए डच खुफिया और सुरक्षा कानून पर चिंताएं पैदा हुई हैं, जिससे सरकारी निगरानी, गोपनीयता उल्लंघनों और अत्यधिक अधिकार के बारे में चिंताएं बढ़ गई हैं।</li>
<li>बहस राष्ट्रीय सुरक्षा के लिए निगरानी शक्तियों की आवश्यकता बनाम गोपनीयता और व्यक्तिगत स्वतंत्रता पर उनके प्रभाव को घेरती है, जो एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन जैसे सुरक्षित संचार के महत्व पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>चर्चा में हैकिंग और अवरोधन क्षमताओं से संबंधित कानून के तत्वों पर यूरोपीय अदालतों के संभावित प्रभाव शामिल हैं, जो गोपनीयता अधिकारों के साथ सुरक्षा उपायों को संतुलित करने और साइबर सुरक्षा प्रयासों में लोकतांत्रिक मूल्यों की रक्षा करने की आवश्यकता पर बल देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/">प्लेडेट पर स्विफ्ट गेमिंग: दक्षता के लिए सी एपीआई बढ़ाना</a></h2>
<ul>
<li>राउल वर्मा ने स्विफ्ट का उपयोग करके प्लेडेट हैंडहेल्ड सिस्टम के लिए गेम बनाने का प्रदर्शन किया, जिसमें कॉनवे का गेम ऑफ लाइफ पोर्ट भी शामिल है, जो बेहतर उपयोगिता और मेमोरी हैंडलिंग के लिए प्लेडेट सी एपीआई को बढ़ाता है।</li>
<li>परिनियोजन, कंपाइलर कॉन्फ़िगरेशन, कॉलिंग कन्वेंशन और मेमोरी लेआउट के साथ चुनौतियों का सामना करना पड़ा, लेकिन अपरंपरागत सेटिंग्स में स्विफ्ट के उपयोग की वकालत करते हुए सफलतापूर्वक संबोधित किया गया।</li>
<li>प्रदर्शन अद्वितीय प्लेटफार्मों पर खेल के विकास के लिए स्विफ्ट का उपयोग करने की क्षमता पर प्रकाश डालता है, जो आम बाधाओं के लिए अभिनव समाधान प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39682143">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर न्यूज स्विफ्ट का उपयोग करके प्लेडेट के लिए छोटे गेम बनाने पर बहस कर रहा है, डिवाइस पर सुविधाओं और संबंधित गेम को हाइलाइट कर रहा है।</li>
<li>उपयोगकर्ता कई परतों के साथ एंबेडेड स्विफ्ट के लिए एक नए बिल्ड मोड और संभावित पुन: कार्यान्वित स्विफ्ट रनटाइम से चिंतित हैं।</li>
<li>चर्चा प्लेडेट के डिजाइन, लागत, अनूठी विशेषताओं और गेम डेवलपमेंट और एम्बेडेड सिस्टम के लिए अन्य प्रोग्रामिंग भाषाओं की तुलना में स्विफ्ट के प्रदर्शन पर केंद्रित है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://liw.fi/40/">प्रोग्रामिंग के 40 वर्षों से अंतर्दृष्टि</a></h2>
<ul>
<li>लार्स विर्ज़ेनियस प्रोग्रामिंग के 40 वर्षों को दर्शाता है, सॉफ्टवेयर उद्योग में उत्पादकता, नैतिकता, विविधता और गुणवत्ता पर चर्चा करता है।</li>
<li>वह प्रोग्रामिंग रूढ़ियों को चुनौती देता है, निरंतर सीखने, महत्वपूर्ण सोच और सहायक कार्य वातावरण के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>हाइलाइट किए गए प्रमुख कौशल में संचार, सहयोग, आत्म-जागरूकता और योजना शामिल हैं; सॉफ्टवेयर विकास में पहुंच, विविधता, नैतिकता और रखरखाव पर जोर देना।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39685046">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कंपनियों के भीतर नोट की गई अक्षमताओं को दूर करने के लिए बैठकों में स्पष्टता और अनुवर्ती कार्यों के लिए नोट लेने के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>कोडिंग चुनौतियों, प्रोग्रामिंग कौशल के विकास, सादगी के मूल्य और सॉफ्टवेयर विकास में विविधता और सहयोग के प्रभाव की पड़ताल करता है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर विकास उद्योग में बदलती गतिशीलता पर चर्चा करता है, जिसमें टीम बनाम एकल परियोजनाएं, खेल विकास में बदलाव और संभावित कैरियर उन्नति पथ शामिल हैं, साथ ही व्यक्तिगत कैरियर विकल्प, रचनात्मक प्रोग्रामिंग और प्रबंधन भूमिकाओं में जाने जैसे विचार शामिल हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple EU में वेबसाइटों से सीधे ऐप डाउनलोड सक्षम करता है" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20EU%20%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82%20%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%AC%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%9F%E0%A5%8B%E0%A4%82%20%E0%A4%B8%E0%A5%87%20%E0%A4%B8%E0%A5%80%E0%A4%A7%E0%A5%87%20%E0%A4%90%E0%A4%AA%20%E0%A4%A1%E0%A4%BE%E0%A4%89%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A5%8B%E0%A4%A1%20%E0%A4%B8%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%AE%20%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2013%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/12&#39;</h2>
<h1>2024-03-12</h1>
<h2><a href="https://jsoncanvas.org/">JSON कैनवास: अनंत कैनवास डेटा संगठन को सशक्त बनाना</a></h2>
<ul>
<li>JSON कैनवास एक खुला फ़ाइल स्वरूप है जिसे अनंत कैनवास डेटा के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो उपयोगकर्ताओं को बेहतर संगठन के लिए स्थानिक रूप से जानकारी की कल्पना और व्यवस्था करने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>यह .canvas एक्सटेंशन का उपयोग करके अनंत कैनवास अनुप्रयोगों का उपयोग करके बनाए गए डेटा के लिए दीर्घायु, पठनीयता, इंटरऑपरेबिलिटी और एक्स्टेंसिबिलिटी प्रदान करता है, और इसे विभिन्न उपकरणों और अनुप्रयोगों में स्वतंत्र रूप से एकीकृत किया जा सकता है।</li>
<li>मूल रूप से ओब्सीडियन के लिए विकसित, JSON कैनवास फ़ाइलें, जैसे logo.svg और readme.md, MIT लाइसेंस के तहत खुले स्रोत हैं, अतिरिक्त विवरण के लिए spec/1.0.md जैसे नेविगेशनल लिंक के साथ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670922">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ओब्सीडियन ने JSON कैनवास पेश किया है, जो अनंत कैनवास डेटा के लिए एक खुला फ़ाइल स्वरूप है, जिसका उद्देश्य सरल संबंधों के साथ दस्तावेज़ों और वस्तुओं को बिछाना आसान बनाना है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं की मिश्रित प्रतिक्रियाएं हैं, कुछ ने पूर्व-रिलीज़ परामर्श की कमी के बारे में चिंता व्यक्त की है, जबकि अन्य सामुदायिक प्रतिक्रिया एकत्र करने के लिए ओब्सीडियन के प्रयास की सराहना करते हैं।</li>
<li>चर्चाएँ JSON कैनवास और मार्कडाउन के बीच तुलना को उजागर करती हैं, खुले फ़ाइल स्वरूपों, डेटा पोर्टेबिलिटी और कैनवास अनुप्रयोगों में सहयोगी विकास के महत्व पर जोर देती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate">वेब और हबल ब्रह्मांड की विस्तार दर पर संरेखित होते हैं</a></h2>
<ul>
<li>ब्रह्मांड की विस्तार दर निर्धारित करने के लिए महत्वपूर्ण हबल स्थिरांक ने परस्पर विरोधी मापों से बहस छेड़ दी है।</li>
<li>जेम्स वेब स्पेस टेलीस्कोप का हबल स्पेस टेलीस्कोप के माप का सत्यापन विस्तार दर पर नए दृष्टिकोण प्रदान करता है।</li>
<li>यह पुष्टि विस्तार दर को प्रभावित करने वाले छिपे हुए चर में पूछताछ का संकेत देती है, जिससे वैज्ञानिकों को दोनों दूरबीनों से अधिक सटीक डेटा के साथ अनुसंधान में गहराई से जाने के लिए प्रेरित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39673087">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा खगोलीय दूरियों को मापने के लिए ब्रह्मांड की विस्तार दर और ऐतिहासिक तरीकों की पड़ताल करती है, ऐतिहासिक आंकड़ों और ब्रह्मांड संबंधी अवधारणाओं का संदर्भ देती है।</li>
<li>ब्रह्मांड के विस्तार, रेडशिफ्ट घटना और आकाशगंगा युग पर विभिन्न सिद्धांतों पर बहस की जाती है, जो भौतिकी कानूनों के निरंतर अन्वेषण और ब्रह्मांड की जटिलता पर जोर देती है।</li>
<li>वर्तमान ब्रह्माण्ड संबंधी मॉडल में सीमाएं और ब्रह्मांड विज्ञान को परिष्कृत करने के महत्व को भी संबोधित किया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/python/cpython/pull/116338">पायथन/सीपायथन जीआईएल को अक्षम करने का परिचय देता है</a></h2>
<ul>
<li>Python/Cpython में एक नई सुविधा ग्लोबल इंटरप्रेटर लॉक (GIL) को PYTHON_GIL=0 पर्यावरण चर या -X gil=0 विकल्प के माध्यम से अक्षम करने में सक्षम बनाती है।</li>
<li>यह सुविधा मुक्त-थ्रेडेड बिल्ड में पहुंच योग्य है और असंगत एक्सटेंशन लोड होने पर जीआईएल को फिर से सक्षम करने के लिए अतिरिक्त कार्य शामिल है।</li>
<li>इस नई क्षमता की प्रभावशीलता की पुष्टि करने के लिए परीक्षण मामलों को पेश किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670102">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>GitHub चर्चा ग्लोबल इंटरप्रेटर लॉक (GIL) के संभावित अक्षम होने पर बहस करके पायथन की गति को बढ़ाने पर ध्यान केंद्रित करती है।</li>
<li>पायथन, जावा और सी ++ के बीच तुलना की जाती है; मोजो, पाइटोरच और ताइची जैसे विविध उपकरणों पर चर्चा की जाती है।</li>
<li>बातचीत भाषा की जटिलता, विकास, सीखने की अवस्था, समवर्ती और गो, रस्ट और सी # जैसे विकल्पों में तल्लीन करती है, प्रोग्रामिंग भाषा चुनते समय गति, उपयोग में आसानी और प्रदर्शन में व्यापार-नापसंद को उजागर करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chenyang.co/diffusion.html">प्रसार मॉडल: एक नया सैद्धांतिक परिप्रेक्ष्य</a></h2>
<ul>
<li>ट्यूटोरियल जनरेटिव मॉडलिंग के लिए प्रसार मॉडल की पड़ताल करता है, विशेष रूप से मल्टीमॉडल वितरण से नमूनाकरण, सिद्धांत, कार्यान्वयन और प्रशिक्षण कोड को शामिल करता है।</li>
<li>यह शोर दिशा, विभिन्न शोर कार्यक्रम, और डेटा कई गुना प्रक्षेपण के लिए denoising तकनीकों की भविष्यवाणी करने के लिए प्रशिक्षण तंत्रिका नेटवर्क पर जोर देता है।</li>
<li>पेपर ढाल अनुमान का उपयोग करके एक कुशल नमूना पेश करता है, बढ़ी हुई नमूना गुणवत्ता के लिए डीडीआईएम नमूना पर चर्चा करता है, और छवि प्रसार मॉडल के लिए प्रशिक्षण कोड प्रदान करता है, जो फैशनएमएनआईएसटी डेटासेट पर आशाजनक परिणाम प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39672450">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट लेखक और प्रसार पुस्तकालय निर्माता प्रसार मॉडल पर एक नया सैद्धांतिक दृष्टिकोण प्रदान करते हैं, जो उपयोगकर्ताओं द्वारा इसकी स्पष्टता के लिए प्रशंसा की जाती है जो इसे दूसरों को सुझाते हैं।</li>
<li>पोस्ट के भीतर चर्चा प्रसार मॉडल की अवधारणा को कवर करती है, जिसमें प्रक्षेपवक्र, कोड कार्यान्वयन, गणितीय नोटेशन, खिलौना मॉडल के लिए प्रशिक्षण समय और प्रसार मॉडल और लैंगविन गतिशीलता के बीच संबंध शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता छवियों को उत्पन्न करने, आवश्यक पर्याप्त प्रशिक्षण डेटा से संबंधित चुनौतियों पर भी टिप्पणी करते हैं, और मशीन लर्निंग मॉडल प्रकृति और कनवल्शन समीकरणों के बारे में बातचीत में संलग्न होते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md">चमक के साथ विकेंद्रीकृत ई-बुक सर्च इंजन का निर्माण</a></h2>
<ul>
<li>लिबर 3 से प्रेरित एक ओपन-सोर्स विकेन्द्रीकृत ई-बुक सर्च इंजन को ग्लिटर का उपयोग करके अपनी डेटाबेस सेवाओं के लिए विकसित किया जा रहा है।</li>
<li>परियोजना का उद्देश्य उपयोगकर्ताओं को आईपीएफएस पर अपनी ई-बुक खोज वेबसाइट स्थापित करने में मदद करना है, जिससे विकेन्द्रीकृत मंच के साथ ई-बुक संसाधनों तक कुशल पहुंच की अनुमति मिलती है।</li>
<li>लेख प्रोजेक्ट को प्रारंभ करने, ग्लिटर नेटवर्क से कनेक्ट करने, खोज फ़ंक्शन को लागू करने और संदर्भ के लिए उपलब्ध स्रोत कोड के साथ फ्रंट-एंड इंटरफ़ेस पर खोज परिणाम प्रदर्शित करने के चरणों की रूपरेखा तैयार करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39666993">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक ओपन-सोर्स विकेन्द्रीकृत ई-बुक सर्च इंजन GitHub पर विकास में है, जो ओपन सोर्स प्रोजेक्ट्स में पीयर-टू-पीयर डेटा शेयरिंग और फुल-टेक्स्ट सर्च क्षमताओं पर ध्यान केंद्रित कर रहा है।</li>
<li>ओसीआर पर संबंधित परियोजनाएं, ई-पुस्तकों के लिए शब्दार्थ खोज, और अनुक्रमण प्रक्रिया का उल्लेख किया गया है, एआई और जनरेटिव मॉडल के लिए संभावित निहितार्थ के साथ।</li>
<li>चर्चा के दौरान कुछ उपयोगकर्ताओं द्वारा परियोजना से संबंधित आईपी पायरेसी के बारे में चिंताएं और भ्रम व्यक्त किए जाते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/">Kdenlive 24.02: बेहतर प्रदर्शन और नई सुविधाएँ</a></h2>
<ul>
<li>Kdenlive का नवीनतम संस्करण, 24.02.0, महत्वपूर्ण सुधार, विभिन्न ऑपरेटिंग सिस्टम में बेहतर प्रदर्शन, पैकेजिंग संशोधनों और बग फिक्स के साथ बाहर है।</li>
<li>इस अद्यतन में नई सुविधाओं में कई उपशीर्षक समर्थन, कीफ़्रेम सहजता प्रक्षेप मोड, समूह क्लिप प्रभाव और विभिन्न बग फिक्स और एन्हांसमेंट शामिल हैं।</li>
<li>विकास शेष मुद्दों को स्थिर करने पर ध्यान केंद्रित कर रहा है, उपयोगकर्ताओं को सक्रिय नेटवर्क कनेक्शन के बिना अपडेट की जांच करने की क्षमता के साथ-साथ बग को संबोधित करने, प्रदर्शन, उपयोगकर्ता अनुभव और परियोजना स्थिरता में सुधार करने के लिए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39671218">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक ओपन-सोर्स वीडियो एडिटर, Kdenlive 24.02 की हालिया रिलीज़ की सराहना की जाती है, जो लाइटवर्क्स और ब्लेंडर की तुलना में उपयोग में आसान इंटरफ़ेस और सुविधाओं के लिए सराहना की जाती है।</li>
<li>पेशेवर संपादन के लिए DaVinci Resolve का सुझाव दिया गया है, जबकि Shotcut एक बिना लागत और उपयोगकर्ता-केंद्रित विकल्प प्रदान करता है।</li>
<li>लिनक्स उपयोगकर्ता अपनी दक्षता और ओपन-सोर्स लोकाचार के लिए केडेनलाइव को महत्व देते हैं, हालांकि कुछ स्थिरता के मुद्दों को उठाते हैं, सॉफ्टवेयर की दीर्घकालिक स्थिरता के मूल्यांकन के महत्व पर जोर देते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban">Airbnb इनडोर सुरक्षा कैमरों पर प्रतिबंध लगाकर किराएदार की गोपनीयता को प्राथमिकता देता है</a></h2>
<ul>
<li>Airbnb किरायेदारों की गोपनीयता को प्राथमिकता देने के लिए 30 अप्रैल से इनडोर सुरक्षा कैमरों पर प्रतिबंध लगा रहा है।</li>
<li>मेजबानों को अब बाहरी सुरक्षा कैमरों और शोर डेसीबल मॉनिटर के उपयोग और स्थानों को प्रकट करना होगा।</li>
<li>अपडेट मेहमानों के छिपे हुए कैमरों की खोज के उदाहरणों का अनुसरण करता है, जिससे एयरबीएनबी को मेजबानों को अपने किराये में कैमरे स्थापित करने से प्रतिबंधित करके गोपनीयता की रक्षा करने के लिए प्रेरित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39669167">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Airbnb उपयोगकर्ता प्लेटफ़ॉर्म के परिवर्तन, बढ़ी हुई फीस, सीमित लिस्टिंग और विश्वसनीयता संबंधी चिंताओं जैसे विभिन्न विषयों के बारे में चर्चा में संलग्न हैं।</li>
<li>बहस में पेरिस जैसे शहरों में नियामक मुद्दे, किराये के बाजारों पर एयरबीएनबी का प्रभाव और फायदे और नुकसान के बारे में एयरबीएनबी और होटलों के बीच तुलना शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता सफाई शुल्क, अतिथि दायित्वों, कैमरों जैसे सुरक्षा उपायों और एयरबीएनबी और नियमित होटलों के अलग-अलग मूल्य निर्धारण मॉडल जैसे मामलों को भी संबोधित कर रहे हैं, छुपा शुल्क और मूल्य निर्धारण रणनीतियों के बारे में चिंता व्यक्त कर रहे हैं, साथ ही साथ मेजबानों और मेहमानों द्वारा सामना की जाने वाली कठिनाइयों को भी व्यक्त कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/teableio/teable">Teable: पोस्टग्रेज़ और एयरटेबल का ओपन-सोर्स फ्यूजन</a></h2>
<ul>
<li>सॉफ्टवेयर सेल संपादन, सूत्र समर्थन, डेटा छँटाई, फ़िल्टरिंग, एकत्रीकरण फ़ंक्शंस, डेटा स्वरूपण, समूहीकरण और आयात / निर्यात क्षमताओं जैसी विभिन्न विशेषताओं के साथ एक स्प्रेडशीट जैसा इंटरफ़ेस प्रदान करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता डेटा को कई प्रारूपों जैसे ग्रिड, फॉर्म और जल्द ही पेश किए जाने वाले विकल्पों जैसे कानबन, कैलेंडर, गैलरी, गैंट और टाइमलाइन दृश्यों में देख सकते हैं।</li>
<li>सॉफ्टवेयर तेजी से प्रतिक्रिया गति, उच्च डेटा क्षमता सुनिश्चित करता है, एसक्यूएल संचालन का समर्थन करता है, गोपनीयता को प्राथमिकता देता है, और पृष्ठ ताज़ा करने की आवश्यकता के बिना वास्तविक समय सहयोग को सक्षम बनाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39666865">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Teable एक ओपन-सोर्स, नो-कोड डेटाबेस है जो पोस्टग्रेज़ और एयरटेबल को जोड़ता है, जो स्प्रेडशीट जैसा इंटरफ़ेस, फॉर्मूला सपोर्ट, डेटा मैनिपुलेशन फ़ंक्शंस और पूर्ण SQL क्षमताओं की पेशकश करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता इसके पोस्टग्रेज़ एकीकरण और उपयोगिता पर ध्यान केंद्रित करते हुए, nocodb, baserow और grist जैसे समान विकल्पों के खिलाफ Teable का मूल्यांकन कर रहे हैं।</li>
<li>चर्चाओं में संभावित संवर्द्धन, मूल्य निर्धारण, लोगो समानता जैसे नैतिक मुद्दे, और अन्य उपकरणों के साथ विस्तृत तुलना, विभिन्न ब्राउज़रों में बग और तकनीकी समस्याओं के बारे में चिंताओं के साथ शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/">दूसरों का नकारात्मक रूप से वर्णन करने का पूर्वाग्रह बाद के मुठभेड़ों के साथ बढ़ता है</a></h2>
<ul>
<li>जर्नल ऑफ पर्सनैलिटी एंड सोशल साइकोलॉजी में हाल के एक अध्ययन से बाद में अनुक्रम में मूल्यांकन किए गए व्यक्तियों के प्रति एक बेहोश पूर्वाग्रह का पता चलता है, जिससे नौकरी के साक्षात्कार, रियलिटी शो या डेटिंग संदर्भों जैसे विभिन्न परिदृश्यों में अधिक नकारात्मक धारणाएं पैदा होती हैं।</li>
<li>अनुसंधान एक &quot;धारावाहिक स्थिति-नकारात्मकता प्रभाव&quot; को इंगित करता है, जहां प्रतिभागी तेजी से महत्वपूर्ण विवरण प्रदर्शित करते हैं क्योंकि वे क्रमिक रूप से अधिक लोगों से मिलते हैं, संभावित रूप से अनुक्रमिक मूल्यांकन को प्रभावित करते हैं।</li>
<li>भविष्य की जांच से पता चलेगा कि व्यक्तिगत विशेषताओं और समूह इंटरैक्शन इस पूर्वाग्रह और इन तेजी से निर्णयों की अवधि को कैसे आकार देते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39672111">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>साक्षात्कार अनुक्रम में बाद में उम्मीदवारों से मिलने से निर्णय एंकरिंग के कारण अधिक नकारात्मक मूल्यांकन हो सकता है।</li>
<li>साक्षात्कार के दौरान निर्णय लेने को व्यक्तिगत लक्षणों, थकान और उपयोग की जाने वाली भाषा से प्रभावित किया जा सकता है, जो मूल्यांकन में पूर्वाग्रहों को दर्शाता है।</li>
<li>भर्ती प्रक्रियाओं में पूर्वाग्रहों को कम करने के लिए रणनीतियों को अपनाया जाना चाहिए, और इन निष्कर्षों को मान्य करने के लिए अतिरिक्त शोध आवश्यक है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf">Onedoc लैब्स ने इनोवेटिव PDF जनरेशन टूल का खुलासा किया</a></h2>
<ul>
<li>प्रमुख निगमों के पूर्व कर्मचारियों द्वारा स्थापित Onedoc Labs ने स्वचालित PDF दस्तावेज़ निर्माण के लिए एक ओपन-सोर्स लाइब्रेरी, react-print-pdf विकसित किया।</li>
<li>प्लेटफ़ॉर्म दस्तावेज़ डिज़ाइन के लिए एक एपीआई, Node.js एसडीके और लेआउट नियंत्रण प्रदान करता है, एनालिटिक्स के साथ, दस्तावेज़ निर्माण और वॉल्यूम छूट के आधार पर मूल्य निर्धारण की पेशकश करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता पंजीकरण के बिना वेबसाइट पर टूल का पता लगा सकते हैं, क्योंकि कंपनी उत्सुकता से इनपुट के लिए हैकर समाचार समुदाय के साथ उत्पाद साझा करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39668962">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बातचीत पीडीएफ पीढ़ी के लिए Onedoc, react-pdf, और DocRaptor जैसे टूल में तल्लीन करती है, जिसमें मूल्य निर्धारण, लेआउट और पहुंच शामिल है।</li>
<li>उपयोगकर्ता आधुनिक और उपयोगकर्ता के अनुकूल पीडीएफ समाधानों की आवश्यकता पर जोर देते हुए, फॉर्म भरने, मेटाडेटा, सीएसएस स्टाइल और एक्सपीएस के लिए विचारों का पता लगाते हैं।</li>
<li>चर्चा विश्वसनीय पीडीएफ पीढ़ी के उपकरणों की लगातार मांग और व्यापक रूप से स्वीकृत प्रारूप के रूप में पीडीएफ की स्थायी लोकप्रियता को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.trangram.com">ट्रांग्राम: फ्री मोशन ग्राफिक्स और एसवीजी एनिमेटर</a></h2>
<ul>
<li>ट्रैनग्राम एक मुफ्त मंच है जो उपयोगकर्ताओं को एक मजबूत संपादक के माध्यम से गति ग्राफिक्स और एसवीजी एनिमेशन को डिजाइन और वितरित करने में सक्षम बनाता है, जो एडोब इलस्ट्रेटर और एनीमेशन सॉफ्टवेयर की याद दिलाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39675807">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ट्रैंग्राम, मोशन ग्राफिक्स और एसवीजी एनिमेशन बनाने के लिए एक मुफ्त मंच, अपने डोमेन नाम के बारे में कानूनी खतरों के तहत है, फ्लैश के समान और संवर्द्धन के लिए विचारों पर चर्चा छिड़ रही है।</li>
<li>उपयोगकर्ता अपने उपयोगकर्ता के अनुकूल इंटरफेस और शैक्षिक मूल्य के लिए ट्रैनग्राम की प्रशंसा करते हैं, लेकिन वे सुविधाओं की कमी और वेब-आधारित अनुप्रयोगों की दीर्घकालिक व्यवहार्यता के बारे में चिंता व्यक्त करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://browserbench.org/announcements/speedometer3/">स्पीडोमीटर 3.0: वेब ऐप जवाबदेही के लिए नया ब्राउज़र बेंचमार्क</a></h2>
<ul>
<li>स्पीडोमीटर 3.0, Apple, Google, Microsoft और Mozilla द्वारा बनाया गया एक सहयोगी ब्राउज़र बेंचमार्क, अब नए उपयोगकर्ता इंटरैक्शन सिमुलेशन के साथ वेब ऐप जवाबदेही का आकलन करने के लिए उपलब्ध है।</li>
<li>एक ताजा शासन संरचना के तहत विकसित, यह ब्राउज़र कार्यों को मापने में सटीकता बढ़ाने के लिए प्रमुख ब्राउज़र इंजनों से योगदान को शामिल करता है, संभावित रूप से प्रदर्शन अनुकूलन के साथ उपयोगकर्ताओं को लाभान्वित करता है।</li>
<li>बेंचमार्क समकालीन वेब परिदृश्य को प्रतिबिंबित करने का प्रयास करता है, उपयोगकर्ता अनुभव को बढ़ाने के लिए विविध परीक्षण और अनुकूलन रास्ते पेश करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39670035">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्पीडोमीटर 3 जैसे ब्राउज़र प्रदर्शन बेंचमार्क पर चर्चा केंद्र, वास्तविक दुनिया के वेब एप्लिकेशन जवाबदेही को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता ब्राउज़रों और उपकरणों में स्कोर का विश्लेषण करते हैं, ब्राउज़र बग, ऑडियो संगतता और ब्राउज़र-विशिष्ट विफलताओं की पहचान करते हैं।</li>
<li>वृद्धिशील स्कोर संवर्द्धन पर अंतर्दृष्टि, विविध उपकरणों और ब्राउज़रों के लिए ऐप्स को अनुकूलित करने में डेवलपर्स की चुनौतियां, और ब्राउज़र प्रदर्शन को प्रभावित करने वाले एक्सटेंशन के बारे में चिंताएं साझा की जाती हैं, जो ब्राउज़िंग अनुभवों को बेहतर बनाने पर प्रवचन को समृद्ध करती हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="JSON कैनवास: अनंत कैनवास डेटा संगठन को सशक्त बनाना" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JSON%20%E0%A4%95%E0%A5%88%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B8%3A%20%E0%A4%85%E0%A4%A8%E0%A4%82%E0%A4%A4%20%E0%A4%95%E0%A5%88%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B8%20%E0%A4%A1%E0%A5%87%E0%A4%9F%E0%A4%BE%20%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%A0%E0%A4%A8%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%B8%E0%A4%B6%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%A4%20%E0%A4%AC%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2012%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/11&#39;</h2>
<h1>2024-03-11</h1>
<h2><a href="https://github.com/dbeaver/dbeaver">डीबीवर: आपका अंतिम ओपन-सोर्स डेटाबेस क्लाइंट</a></h2>
<ul>
<li>DBeaver एक मुफ्त क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म डेटाबेस टूल है जो JDBC ड्राइवर वाले किसी भी डेटाबेस के साथ संगत है, जो मेटाडेटा एडिटर, SQL एडिटर और डेटा एडिटर जैसी सुविधाओं की पेशकश करता है, जिसमें विभिन्न डेटाबेस के लिए प्लगइन सपोर्ट होता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता आधिकारिक साइट या GitHub से टूल प्राप्त कर सकते हैं, जिसके लिए जावा (ओपन JDK 17 के रूप में प्रदान किया गया) की आवश्यकता होती है।</li>
<li>यह बग रिपोर्ट, फीचर अनुरोधों और पुल अनुरोधों के लिए उपयोगकर्ता योगदान को प्रोत्साहित करता है, जबकि वाणिज्यिक संस्करण नोएसक्यूएल डेटाबेस समर्थन, एक्सटेंशन और ऑनलाइन सहायता प्रदान करते हैं। DBeaver में एक डेस्कटॉप क्लाइंट और CloudBeaver नाम का एक वेब वेरिएंट है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39660592">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>DBeaver एक ओपन-सोर्स डेटाबेस क्लाइंट है जो एक्लिप्स प्लगइन्स के माध्यम से अनुकूलन विकल्प प्रदान करता है, जो ईआर आरेख दर्शक जैसी सुविधाओं के लिए प्रशंसा करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं के पास DBeaver के साथ मिश्रित अनुभव हैं, कुछ इसकी कार्यक्षमता की प्रशंसा करते हैं जबकि अन्य स्थिरता और संगतता मुद्दों को उजागर करते हैं, खासकर लिनक्स पर।</li>
<li>कुछ यूआई बग के बावजूद, डीबीवर दैनिक डेटाबेस प्रबंधन कार्यों में अपनी बहुमुखी प्रतिभा और कार्यक्षमता के लिए मूल्यवान है, जो एक्लिप्स, थिया, प्रोग्रामिंग टूल्स में सौंदर्यशास्त्र, जावा-आधारित सॉफ़्टवेयर और डेवलपर्स के लिए समर्थन पर चर्चा उत्पन्न करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md">मोंटे-कार्लो ग्राफ खोज नवाचारों का अनावरण</a></h2>
<ul>
<li>लेख मोंटे-कार्लो ग्राफ सर्च (एमसीजीएस) में तल्लीन करता है, जो निर्देशित रेखांकन में उपयोग किए जाने वाले मोंटे-कार्लो ट्री सर्च (एमसीटीएस) का व्युत्पन्न है, जो एमसीटीएस को ग्राफ के अनुकूल बनाने और एल्गोरिथ्म में पूर्वाग्रहों के समाधान का प्रस्ताव देने में चुनौतियों का समाधान करता है।</li>
<li>इसमें क्यू मूल्यों को अद्यतन करने के लिए रणनीतियां, एमसीटीएस को बढ़ाने के लिए अंतर्निहित सिद्धांतों को समझने का महत्व, एमसीजीएस के लिए कार्यान्वयन विचार और शतरंज में तीसरी बार पुनरावृत्ति के प्रभाव को भी शामिल किया गया है।</li>
<li>इसके अलावा, यह एमसीटीएस में तंत्रिका नेटवर्क चुनौतियों पर चर्चा करता है जैसे ओवरफिटिंग और अति आत्मविश्वास, सटीक प्लेआउट उपयोगिताओं की आवश्यकता पर जोर देना और बेहतर परिणामों के लिए यात्रा वितरण का उपयोग करना।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662698">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मोंटे-कार्लो ग्राफ खोज ग्राफ अन्वेषण का उपयोग करके एआई तर्क को बढ़ाती है, भाषा-आधारित राज्य विवरणों के लिए कुशल हैशिंग पर जोर देती है।</li>
<li>तंत्रिका नेटवर्क को अनुमानी मूल्यांकन के साथ यादृच्छिकता को बदलने के लिए खोज एल्गोरिदम में एकीकृत किया जाता है, परिणाम सटीकता में सुधार होता है।</li>
<li>यह दृष्टिकोण मोंटे-कार्लो ट्री सर्च का एक विशेष संस्करण है, जो एल्गोरिथ्म बारीकियों और इसके व्यावहारिक उपयोगों को समझने के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus">Tenstorrent ग्रेस्कल पेश करता है: RISC-V GPU वैकल्पिक</a></h2>
<ul>
<li>जिम केलर के नेतृत्व में Tenstorrent ने AI कार्यों को लक्षित करते हुए, GPU के लिए RISC-V विकल्प के रूप में अपने उद्घाटन हार्डवेयर, ग्रेस्कल को लॉन्च किया।</li>
<li>e75 और e150 मॉडल में प्रस्तुत ग्रेस्कल DevKits, AI विकास को पूरा करता है, विभिन्न मॉडलों के साथ बहुमुखी प्रतिभा की पेशकश करता है और इसकी कीमत $599 और $799 है।</li>
<li>एक जापानी सेमीकंडक्टर केंद्र के साथ Tenstorrent का सहयोग AI प्रसंस्करण क्षमताओं को बढ़ाने की दिशा में सक्षम है, जो AI प्रदर्शन में एक महत्वपूर्ण छलांग को चिह्नित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39658787">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बातचीत एआई के लिए Tenstorrent के ग्रेस्कल RISC-V प्रोसेसर, एनवीडिया के GPU और AI कार्यों के लिए विशेष चिप्स जैसे नए प्रोसेसर की समीक्षा करती है, जो वास्तुकला, प्रदर्शन, मेमोरी, स्केलेबिलिटी और व्यावसायिक निहितार्थों पर चर्चा करती है।</li>
<li>यह प्रोसेसर डिजाइन, अनूठी विशेषताओं, चिप आर्किटेक्चर पर नेटवर्क, सिस्टम आवश्यकताओं और एआई और मशीन लर्निंग क्षेत्रों में प्रौद्योगिकी/कंपनी की तुलना में तल्लीन करता है।</li>
<li>कुल मिलाकर, यह एआई चिप परिदृश्य को आगे बढ़ाने में नवाचार और चुनौतियों की पड़ताल करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/best.html">कालातीत निबंध तैयार करना: सामान्यता और नवीनता को प्राथमिकता देना</a></h2>
<ul>
<li>लेखक अन्वेषण और सुधार को चलाने के लिए एक केंद्रित प्रश्न के साथ शुरुआत करके सम्मोहक निबंध लिखने में तल्लीन करता है।</li>
<li>अप्रभावी सामग्री को त्यागते हुए और विषय में वास्तविक रुचि बनाए रखते हुए नवीन और सामान्य सोच को प्राथमिकता देना महत्वपूर्ण पहलुओं पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>ज्ञान का विस्तार करना, विविध गतिविधियों में भाग लेना, और प्रश्न पूछने और उत्तर को परिष्कृत करने का महत्व मूल्यवान निबंध विचारों को उत्पन्न करने के लिए केंद्रीय है, साथ ही महत्वपूर्ण महत्व के कालातीत विषयों का चयन करना जो अभी तक संस्कृति में व्यापक रूप से एकीकृत नहीं हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662615">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा में निबंध लेखन, प्रलेखन, विशेषज्ञता, नैतिकता और निर्णय लेने शामिल हैं, जिसमें गहन ज्ञान, आत्म-अवधारणा, सामाजिक प्रभाव और नवाचार पर जोर दिया गया है।</li>
<li>यह मौलिकता, दार्शनिक पूछताछ, स्थिरता, और लेखन में सच्चाई जैसी चुनौतियों की पड़ताल करता है, पॉल ग्राहम जैसे प्रभावशाली आंकड़ों का संदर्भ देता है, और आलोचक निबंधों में पदार्थ की कमी और आत्म-बधाई सामग्री की ओर झुकाव के बारे में चिंता जताते हैं।</li>
<li>संवाद लेखन, रचनात्मकता और सामाजिक मूल्यों पर अवधारणाओं के एक व्यापक स्पेक्ट्रम का पता लगाता है, जो क्षेत्र से संबंधित विभिन्न पहलुओं की व्यापक खोज की पेशकश करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym">LlamaGym: ऑनलाइन आरएल के साथ एलएलएम एजेंट फाइन-ट्यूनिंग को सरल बनाना</a></h2>
<ul>
<li>LlamaGym ऑनलाइन सुदृढीकरण सीखने के माध्यम से फाइन-ट्यूनिंग लार्ज लैंग्वेज मॉडल (LLM) एजेंटों को सुव्यवस्थित करता है, जिम वातावरण में RL कार्यों के प्रबंधन के लिए एक अमूर्त पेशकश करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता त्वरित पुनरावृत्तियों और प्रयोगों की सुविधा प्रदान करते हुए, एजेंट प्रॉम्प्टिंग और हाइपरपैरामीटर को कुशलतापूर्वक समायोजित कर सकते हैं।</li>
<li>LlamaGym का उपयोग करने के लिए, उपयोगकर्ताओं को अमूर्त विधियों को लागू करना होगा, आधार एलएलएम निर्दिष्ट करना होगा, और एजेंट प्रशिक्षण के लिए आरएल लूप विकसित करना होगा; उपकरण एक सतत परियोजना है जो योगदान का स्वागत करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39658610">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>LlamaGym ऑनलाइन सुदृढीकरण सीखने के माध्यम से एलएलएम एजेंटों को परिष्कृत करने के लिए डिज़ाइन किया गया एक उपकरण है।</li>
<li>उपयोगकर्ता मशीन लर्निंग डोमेन में संसाधनों और परियोजनाओं के आदान-प्रदान के साथ-साथ टूल के संभावित उपयोग और लाभों के बारे में बातचीत में संलग्न होते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.04652">पेश है Yi: शक्तिशाली भाषा और मल्टीमॉडल मॉडल</a></h2>
<ul>
<li>यी मॉडल परिवार भाषा और मल्टीमॉडल मॉडल का एक सेट है जो अपनी मजबूत बहु-आयामी क्षमताओं के लिए जाना जाता है।</li>
<li>ये मॉडल पूर्व-प्रशिक्षित भाषा मॉडल का लाभ उठाते हैं और विभिन्न बेंचमार्क में प्रभावशाली प्रदर्शन करते हैं।</li>
<li>पेपर में दृष्टि-भाषा पहलुओं और लंबी संदर्भ लंबाई को शामिल करने के लिए इन मॉडलों का विस्तार करने की क्षमता का उल्लेख किया गया है, जिसमें भविष्य में बढ़े हुए पैरामीटर स्केलिंग के माध्यम से मॉडल की ताकत बढ़ाने पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39659781">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यी मॉडल ने भाषा मॉडल बेंचमार्क में सफलता हासिल की है, तर्क करने और तार्किक पहेली को हल करने में अपनी क्षमताओं का प्रदर्शन किया है।</li>
<li>नैतिक मुद्दों में डेटा लाइसेंसिंग चिंताओं और चीनी नियमों के साथ-साथ चीनी तकनीकी फर्मों द्वारा नियोजित प्रशिक्षण विधियों के बारे में संदेह शामिल हैं।</li>
<li>चर्चा विभिन्न एलएलएम के बीच तुलना, विभिन्न संस्कृतियों के मॉडल में प्रचार की क्षमता और सोशल मीडिया पर चीनी सरकार के प्रचार के प्रभाव के बारे में भी बताती है, जो रूसी / यूएसएसआर प्रचार प्रभावशीलता के विपरीत है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://timelock.dev/">Timelock.dev: एन्क्रिप्ट करें और भविष्य के लिए रहस्य भेजें</a></h2>
<ul>
<li>वेब इंटरफ़ेस Cloudflare द्वारा बनाए गए टाइमलॉक एन्क्रिप्शन सिस्टम का उपयोग करता है, जैसा कि हाल के ब्लॉग पोस्ट में उल्लिखित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39661482">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Timelock.dev एक वेब इंटरफ़ेस है जो भविष्य में सुरक्षित रूप से रहस्य भेजने के लिए Cloudflare के टाइमलॉक एन्क्रिप्शन का उपयोग करता है।</li>
<li>चर्चाएं सटीक समय माप, डेटा एन्क्रिप्शन, ब्लॉकचेन उपयोग और डेटा सुरक्षा में तल्लीन करती हैं, चुनौतियों, कमजोरियों, रचनात्मक कुंजी भंडारण विधियों और अंतरिक्ष यान प्रक्षेपवक्र का उपयोग करके एन्क्रिप्शन को उजागर करती हैं।</li>
<li>मजबूत दीर्घकालिक डेटा सुरक्षा के लिए विकेन्द्रीकृत नेटवर्क और स्तरित एन्क्रिप्शन के मूल्य पर जोर देता है, क्रिप्टोग्राफिक टाइमलॉक के लिए वर्तमान स्मार्ट-कॉन्ट्रैक्ट प्लेटफार्मों में सीमाओं को ध्यान में रखते हुए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/">प्रदर्शन मेट्रिक्स से परे डेटाबेस विकल्प का अनुकूलन</a></h2>
<ul>
<li>लेख एक बेहतर ग्राहक अनुभव के लिए डेटाबेस का चयन करते समय प्रदर्शन मीट्रिक से परे कारकों पर विचार करने के महत्व पर जोर देता है, जैसे कि उपयोग में आसानी, पारिस्थितिकी तंत्र, अपडेट और वर्कफ़्लो एकीकरण।</li>
<li>उपयोगकर्ता अनुभव पर खराब प्रदर्शन के प्रभाव पर जोर देता है और केवल वर्तमान बेंचमार्क पर निर्भर रहने के बजाय डेटाबेस की भविष्य की क्षमता और निरंतर प्रदर्शन वृद्धि को देखने की सलाह देता है।</li>
<li>डकडीबी की &quot;फ्रेंडली एसक्यूएल&quot; सुविधाओं को उपयोगकर्ता अनुभव को प्राथमिकता देने के एक उदाहरण के रूप में प्रदर्शित किया गया है, जो प्रदर्शन मूल्यांकन की व्यक्तिपरक प्रकृति को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662234">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>डेटाबेस और क्लाउड सेवाओं में प्रदर्शन के महत्व पर जोर देता है, जिसमें कहा गया है कि बेंचमार्क केवल गति और दक्षता को प्रतिबिंबित नहीं करते हैं।</li>
<li>कंपनियों में संगठनात्मक चुनौतियों का समाधान करते हुए, ग्राहकों के साथ संवाद करने वाले इंजीनियरों के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>DuckDB और BigQuery जैसी विभिन्न डेटाबेस तकनीकों पर अंतर्दृष्टि पर चर्चा करता है, उनके प्रदर्शन, मापनीयता, संगतता और उपयोगकर्ता अनुभव को प्रभावित करने वाले कारकों की जांच करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PaperMC/Paper">पायनियरिंग पेपरएमसी सर्वर Minecraft प्रदर्शन को बढ़ाता है</a></h2>
<ul>
<li>पेपर एक उच्च-प्रदर्शन वाला Minecraft सर्वर है जो गेमप्ले और यांत्रिकी विसंगतियों को संबोधित करने, फ़ोरम और डिस्कॉर्ड समर्थन प्रदान करने पर केंद्रित है।</li>
<li>सर्वर व्यवस्थापक पेपरक्लिप का उपयोग कर सकते हैं, जबकि प्लगइन डेवलपर्स के पास विकास के लिए एपीआई पैच और प्रलेखन तक पहुंच है।</li>
<li>पेपर दान के माध्यम से खुद को बनाए रखता है और समर्थन के लिए YourKit और JetBrains से समर्थन प्राप्त करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662079">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Minecraft Java Edition सर्वर चलाने के लिए विभिन्न विकल्पों पर चर्चा की जाती है, जैसे कि वेनिला server.jar, फैब्रिक लोडर, फोर्ज, और बुककिट /</li>
<li>सार्वजनिक सर्वर पर इसके उच्च प्रदर्शन के लिए कागज की प्रशंसा की जाती है, जबकि तकनीकी या निजी सर्वरों के लिए फैब्रिक की सिफारिश की जाती है; Pterodactyl को उपयोगकर्ता के अनुकूल सर्वर होस्टिंग सॉफ़्टवेयर के रूप में जाना जाता है।</li>
<li>वेनिला सर्वर की तुलना में पेपर सर्वर बेहतर प्रदर्शन और मॉड संगतता प्रदान करते हैं, और गीजर जैसे प्लगइन्स जावा और बेडरॉक संस्करणों को जोड़ने में मदद करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html">eBPF प्रौद्योगिकी के साथ सिस्टम प्रदर्शन का अनावरण</a></h2>
<ul>
<li>ब्रेंडन ग्रेग की वेबसाइट सिस्टम के प्रदर्शन पर केंद्रित है, जो ईबीपीएफ प्रौद्योगिकी और उपकरणों को उजागर करती है।</li>
<li>हाल के पोस्ट वृत्तचित्रों, सम्मेलनों और व्यक्तिगत तकनीकी अनुभवों पर चर्चा करते हैं, प्रदर्शन विश्लेषण और निगरानी के लिए संसाधनों की पेशकश करते हैं।</li>
<li>वेबसाइट सिस्टम प्रदर्शन और ईबीपीएफ प्रौद्योगिकी में गहन अंतर्दृष्टि में रुचि रखने वालों के लिए एक मूल्यवान स्रोत के रूप में कार्य करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39663135">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर समाचार लिनक्स कर्नेल में बेहतर प्रदर्शन के लिए, WebAssembly की तुलना में eBPF के विकास और आलोचनाओं में तल्लीन करता है।</li>
<li>यूजरलैंड नेटवर्क टूल्स पर eBPF के फायदे, DTrace से इसकी समानता, और सॉफ्टवेयर विकास में सुरक्षा की सर्वोपरि भूमिका पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>चर्चाएं मशीन कोड की सीमाओं, वेब ब्राउज़र में सुरक्षा चुनौतियों, स्रोत-आधारित सॉफ़्टवेयर वितरण की प्रवृत्ति और सॉफ्टवेयर सिस्टम में बढ़ी हुई सुरक्षा की मांग तक फैली हुई हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://grondilu.github.io/memchess/">MemChess: स्पेस्ड रिपिटिशन के साथ शतरंज के उद्घाटन में महारत हासिल करना</a></h2>
<ul>
<li>MemChess एक ऐसा उपकरण है जो लोकप्रिय शतरंज के उद्घाटन और विविधताओं को सिखाने के लिए अंतराल की पुनरावृत्ति का उपयोग करता है, खिलाड़ियों को जल्दी से सीखने में सहायता करता है।</li>
<li>यह मुख्य लाइनों और उद्घाटन के लिए प्रतिक्रियाओं पर ध्यान केंद्रित करता है, सीखने के अनुभव को बढ़ाने के लिए मास्टर शतरंज खिलाड़ियों से अंतर्दृष्टि को शामिल करता है।</li>
<li>खिलाड़ियों को इष्टतम कदम उठाने के लिए प्रेरित किया जाता है क्योंकि वे अभ्यास के माध्यम से विभिन्न उद्घाटन सीखने और सम्मानित करने में संलग्न होते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39661497">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता ग्रोन्डिलु ने archive.org से कोड का उपयोग करके memchess.com वेबसाइट को पुनर्जीवित किया, अब लॉगिन की आवश्यकता के बिना और HTML5 वेब स्टोरेज एपीआई के माध्यम से प्रगति को बचाया।</li>
<li>उपयोगकर्ता मेमचेस के बजाय listudy.org और chessdriller.org जैसे अन्य शतरंज खोलने वाले पुनरावृत्ति प्रशिक्षकों की कोशिश करने का सुझाव देते हैं।</li>
<li>चर्चाओं में शतरंज की रणनीति के लिए अंतराल वाले दोहराव, संवर्द्धन के लिए शुरुआती सुझाव और वैकल्पिक शिक्षण स्रोतों के साथ अनुभव शामिल थे।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028">अध्ययन: गैसोलीन में सीसा ने आधी अमेरिकी आबादी का आईक्यू कम कर दिया</a></h2>
<ul>
<li>1996 के प्रतिबंध से पहले लीड गैसोलीन के संपर्क में अमेरिका की लगभग आधी आबादी के आईक्यू में कमी आई है, जिसके परिणामस्वरूप 824 मिलियन आईक्यू अंकों का अनुमानित नुकसान हुआ है।</li>
<li>1960 और 1970 के दशक में पैदा हुए बच्चे लीड एक्सपोजर से काफी प्रभावित थे, जो हृदय और गुर्दे के मुद्दों से भी जुड़ा हुआ है और अश्वेत व्यक्तियों को असमान रूप से प्रभावित करता है।</li>
<li>लीड एक्सपोजर, हृदय रोग और मनोभ्रंश जैसी दीर्घकालिक स्वास्थ्य समस्याओं का कारण बनता है, विशेष रूप से दूषित जल स्रोतों वाले वंचित समुदायों में एक महत्वपूर्ण सार्वजनिक स्वास्थ्य मुद्दा बना हुआ है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662988">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लीड एक्सपोजर का आईक्यू स्तरों पर हानिकारक प्रभाव पड़ता है, ऐतिहासिक रूप से अमेरिका में लीड गैसोलीन और पाइप में देखा जाता है, थॉमस मिडगली जूनियर को इसके जोखिमों के बावजूद लीड गैसोलीन की वकालत करने के लिए जाना जाता है।</li>
<li>चर्चा लीड एक्सपोजर और आपराधिक व्यवहार के बीच संभावित संबंध की पड़ताल करती है, स्वास्थ्य और संज्ञानात्मक कार्यों को प्रभावित करती है, जबकि सीसा मुक्त विकल्पों में संक्रमण के प्रयास किए जाते हैं।</li>
<li>प्रगति के बावजूद, चुनौतियां लीड एक्सपोजर के परिणामों को समझने और संबोधित करने में बनी रहती हैं, निरंतर अनुसंधान और कार्रवाई के महत्व पर जोर देती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abelard.org/asimov.php">आइजैक असिमोव के &#39;पेशे&#39; में शिक्षा और करियर की खोज</a></h2>
<ul>
<li>इसहाक असिमोव की विज्ञान-फाई लघु कहानी &quot;प्रोफेशन&quot; नायक जॉर्ज प्लैटन के माध्यम से शिक्षा, सामाजिक मानदंडों और कैरियर विशेषज्ञता जैसे विषयों पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>जॉर्ज की कंप्यूटर प्रोग्रामर बनने की प्रारंभिक इच्छा तब बदल जाती है जब एक मन विश्लेषण उसे एक पंजीकृत मजदूर के रूप में एक अलग रास्ते की ओर ले जाता है, जिससे उसे एक इतिहासकार और सामाजिक वैज्ञानिक इंगेनेस्कु की मदद से सामाजिक अपेक्षाओं को चुनौती देने के लिए प्रेरित किया जाता है।</li>
<li>कथा मानव व्यवहार, सामाजिक उन्नति और व्यक्तियों की नियति को ढालने में ऐतिहासिक अंतर्दृष्टि को समझने के महत्व को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39659729">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बातचीत WWII प्रयासों, अपोलो कार्यक्रम, दैनिक जीवन और सैन्य रसद, रचनात्मकता और तकनीकी उद्योग में चुनौतियों पर प्रशीतन प्रौद्योगिकी के प्रभाव तक फैली हुई है।</li>
<li>यह सभी के लिए निर्माता बनने की क्षमता पर जोर देता है और कॉपीराइट कानूनों के प्रभाव, शिक्षा, व्यक्तिगत विकास और उद्योग की पेचीदगियों को छूने पर चर्चा करता है।</li>
<li>पुस्तकों और कथाओं के संदर्भों को जोड़ते हुए, चर्चा निरंतर सीखने के महत्व को रेखांकित करती है और विभिन्न क्षेत्रों में बारीकियों पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="डीबीवर: आपका अंतिम ओपन-सोर्स डेटाबेस क्लाइंट" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%A1%E0%A5%80%E0%A4%AC%E0%A5%80%E0%A4%B5%E0%A4%B0%3A%20%E0%A4%86%E0%A4%AA%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%AE%20%E0%A4%93%E0%A4%AA%E0%A4%A8-%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B8%20%E0%A4%A1%E0%A5%87%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%AC%E0%A5%87%E0%A4%B8%20%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%82%E0%A4%9F&subheading=%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%AE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2011%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/10&#39;</h2>
<h1>2024-03-10</h1>
<h2><a href="https://www.usebruno.com/">ब्रूनो: अगली पीढ़ी के गिट-फ्रेंडली एपीआई क्लाइंट</a></h2>
<ul>
<li>ब्रूनो एक तेज़ और ओपन-सोर्स एपीआई क्लाइंट है जो पोस्टमैन और इनसोम्निया जैसे चुनौतीपूर्ण टूल है।</li>
<li>यह फाइल सिस्टम पर एपीआई अनुरोध डेटा को स्टोर करने के लिए एक टेक्स्ट मार्कअप भाषा का उपयोग करता है, जिससे गिट और इसी तरह के सिस्टम के माध्यम से सहयोग सक्षम होता है।</li>
<li>डेटा गोपनीयता पर ध्यान केंद्रित किया गया है, जो क्लाउड-सिंक के बिना ऑफ़लाइन-केवल दृष्टिकोण की पेशकश करता है, जिसमें छूट वाले गोल्डन एडिशन के लिए प्री-ऑर्डर खुले हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653718">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एपीआई क्लाइंट पर उपयोगकर्ता कुंठाएं केंद्र जैसे पोस्टमैन क्लाउड खाते को अनिवार्य करते हैं, जबकि अनिद्रा जैसे अन्य लोगों की सीमाएं हैं।</li>
<li>ब्रूनो, एक ओपन-सोर्स एपीआई क्लाइंट, कंपनियों से मुद्रीकरण दबाव के विपरीत, गति और गिट संगतता के लिए सराहना की जाती है।</li>
<li>चर्चाएं ब्रूनो, पोस्टमैन और इनसोम्निया जैसे एपीआई परीक्षण उपकरणों के फायदे और नुकसान को कवर करती हैं, एपीआई प्रलेखन पर सहयोग करने में चुनौतियों को उजागर करती हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://monodraw.helftone.com/">मोनोड्रा: उन्नत सुविधाओं के साथ मैक ASCII कला संपादक</a></h2>
<ul>
<li>मोनोड्रा मैक के लिए एक ASCII कला संपादक है, जो आरेख और बैनर जैसे सादे पाठ के साथ विभिन्न डिज़ाइनों के निर्माण की सुविधा प्रदान करता है, जो $ 9.99 के लिए नि: शुल्क परीक्षण और खरीद विकल्प दोनों की पेशकश करता है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर ड्राइंग टूल, ग्रुपिंग और अलाइनमेंट गाइड जैसी सुविधाएँ और एक कमांड-लाइन इंटरफ़ेस प्रदान करता है, जो macOS 11 Big Sur के साथ संगत है, और डेटा संग्रह से दूर रहकर उपयोगकर्ता की गोपनीयता सुनिश्चित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता शैक्षिक छूट से लाभ उठा सकते हैं, और ईमेल या ट्विटर के माध्यम से प्रतिक्रिया का स्वागत है, उपयोगकर्ता जुड़ाव और समर्थन विकल्पों को बढ़ाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651796">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>हैकर समाचार उपयोगकर्ता वेब-आधारित टेक्स्ट से आरेख टूल पर चर्चा कर रहे हैं, दस्तावेज़ीकरण में सुधार करने और जटिल अवधारणाओं को समझाने के लिए ASCII कला बनाने में अपनी सादगी और कार्यक्षमता के लिए Monodraw की लोकप्रियता को उजागर कर रहे हैं।</li>
<li>वार्तालाप फ़ॉन्ट प्रतिपादन, यूनिकोड प्रतीकों और चित्रों में ASCII वर्णों की सीमाओं जैसे विषयों को कवर करते हैं, कुछ उपयोगकर्ता दस्तावेज़ीकरण के लिए ASCII का पक्ष लेते हैं, जबकि अन्य आरेखों के लिए छवि फ़ाइलों का उपयोग करने की प्रभावशीलता पर बहस करते हैं।</li>
<li>मोनोड्रा डेवलपर सीमित अपडेट के साथ रखरखाव मोड में स्थानांतरित करने की योजना बना रहा है, कोड को ओपन-सोर्सिंग पर विचार कर रहा है, मरमेड और सिग्मा 5 जैसे टूल विकल्पों पर बहस छिड़ रहा है, साथ ही ऐप परित्याग और मौजूदा ऐप गुणवत्ता के बारे में चिंताएं भी हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://selfassemblylab.mit.edu/4d-knit-dress">क्रांतिकारी 4 डी बुनना पोशाक: प्रौद्योगिकी और फैशन का एक संलयन</a></h2>
<ul>
<li>4 डी निट ड्रेस एमआईटी सेल्फ-असेंबली लैब और आपूर्ति मंत्रालय के बीच एक सहयोग है, जो किसी भी शरीर के आकार या शैली को फिट करने वाले अनुकूलन योग्य परिधान के लिए गर्मी-सक्रिय यार्न, कम्प्यूटरीकृत बुनाई और रोबोट तकनीक का संयोजन करता है।</li>
<li>यह अभिनव परियोजना कपड़ों के निर्माण में 3 डी आकार देने का मानकीकरण करती है, प्रौद्योगिकी और फैशन के संलयन को प्रदर्शित करते हुए, अधिक व्यक्तिगत और कुशल फिट के लिए पारंपरिक परिधान सीमाओं पर काबू पाती है।</li>
<li>सहयोग फैशन उद्योग में उन्नत प्रौद्योगिकी के एकीकरण के माध्यम से कपड़ों के निर्माण और अनुकूलन में क्रांति लाने की क्षमता को प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651710">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एक ग्राउंडब्रेकिंग कपड़ों की उत्पादन विधि 4 डी निट ड्रेस और पॉलिएस्टर ड्रेस जैसे अभिनव कपड़ों के लिए गर्मी-सक्रिय यार्न का उपयोग करती है जिसे जमीन पर उतारा जा सकता है और पुनर्नवीनीकरण किया जा सकता है।</li>
<li>पर्यावरणीय प्रभाव, अनुकूलन और कोयला निर्माण इस क्रांतिकारी प्रक्रिया के आसपास की प्रमुख चिंताएं हैं।</li>
<li>उद्योग चर्चाओं में मध्य-स्तरीय ब्रांड शामिल हैं जो माप के लिए विकल्प, निर्बाध कंधे निर्माण, ऑन-डिमांड कपड़ों के लिए 3 डी स्कैनिंग और संभावित रंग धारणा धोखे प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://fingerprint.com/blog/bypassing-safari-17-audio-fingerprinting-protection/">Safari 17 की ऑडियो फिंगरप्रिंट सुरक्षा को दरकिनार करना</a></h2>
<ul>
<li>Apple ने सटीकता में कमी के लिए ऑडियो नमूनों में यादृच्छिक शोर को शामिल करके ऑडियो फ़िंगरप्रिंटिंग का मुकाबला करने के लिए Safari 17 में बढ़ी हुई फ़िंगरप्रिंटिंग सुरक्षा लागू की।</li>
<li>लेख एक ऑडियो फ़िंगरप्रिंटिंग एल्गोरिथ्म को अनुकूलित करने, कुशलतापूर्वक कई शोर नमूने बनाने और स्थिरता और विशिष्टता के लिए एक उपन्यास एल्गोरिथ्म विकसित करने की पड़ताल करता है।</li>
<li>सफारी और ब्रेव ऑडियो फिंगरप्रिंटिंग को अलग-अलग तरीके से देखते हैं, सफारी शोर को नियोजित करती है और बहादुर अद्वितीय शोर पेश करती है, जबकि फ़िंगरप्रिंटजेएस ऑडियो फ़िंगरप्रिंट में अंतर को बढ़ाकर ब्राउज़र फ़िंगरप्रिंट परिशुद्धता को बढ़ाने पर काम करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653431">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>GPU फिंगरप्रिंटिंग जैसी तकनीकों का उपयोग करके Safari 17 की ऑडियो फ़िंगरप्रिंटिंग सुरक्षा को दरकिनार करने पर ध्यान केंद्रित किया गया है, जिससे गोपनीयता, बिजली के उपयोग और प्रभावशीलता के बारे में चिंता बढ़ रही है।</li>
<li>चर्चाएँ वेब ट्रैकिंग रणनीतियों, गोपनीयता उल्लंघनों और फ़िंगरप्रिंटिंग से संबंधित नैतिक दुविधाओं को उजागर करती हैं, ऑनलाइन ट्रैकिंग समस्याओं के समाधान का प्रस्ताव करती हैं, धोखाधड़ी की रोकथाम, ब्राउज़र सुरक्षा और उपयोगकर्ता सुरक्षा और गोपनीयता के बीच संतुलन ढूंढती हैं।</li>
<li>संवाद वेब प्रदर्शन बढ़ाने की जटिलताओं की भी पड़ताल करता है, ट्रैकिंग के लिए विशिष्ट हैश कोड का उपयोग करता है, और उपयोगकर्ता पहचान और गोपनीयता विचारों के बीच व्यापार-बंद का प्रबंधन करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.millersbookreview.com/p/jamie-kreiner-how-to-focus">फोकस की शक्ति को अनलॉक करना: भिक्षुओं से अंतर्दृष्टि</a></h2>
<ul>
<li>लेख ध्यान और एकाग्रता के महत्व पर जोर देता है, भिक्षुओं के ऐतिहासिक उदाहरणों से आकर्षित करता है जो अपनी दिनचर्या में विकर्षणों का सामना करते हैं।</li>
<li>यह इमर्सिव रीडिंग की परिवर्तनकारी शक्ति को रेखांकित करता है, यह सुझाव देता है कि पुस्तकों के साथ बातचीत करने से हमारे विचार और दृष्टिकोण प्रभावित हो सकते हैं।</li>
<li>क्लासिक और प्राचीन ग्रंथों की खोज के फायदों पर विचार करते हुए, लेखक पाठकों से इस तरह की व्यस्तताओं से प्राप्त ज्ञान और व्यक्तिगत विकास को संजोने का आग्रह करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653517">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख ईसाई और बौद्ध भिक्षुओं के फोकस और एकाग्रता तकनीकों की तुलना करता है, इमर्सिव रीडिंग और माइंडफुलनेस के फायदों पर जोर देता है।</li>
<li>यह भौतिक पुस्तकों बनाम ऑडियोबुक के पेशेवरों और विपक्षों पर बहस करता है, संज्ञानात्मक विकास के लिए पढ़ने और ध्यान के महत्व पर बल देता है।</li>
<li>बहस की पक्षपातपूर्ण प्रकृति की आलोचना करता है और उच्च गुणवत्ता वाली सामग्री की अपेक्षा करने में निराशा को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.00045">ऑल-ऑप्टिकल कंप्यूटिंग के लिए मार्ग प्रशस्त करना: एक सामान्य-प्रयोजन सीपीयू और आर्किटेक्चर</a></h2>
<ul>
<li>पेपर इलेक्ट्रॉनिक प्रोसेसर में ऊर्जा दक्षता के मुद्दों के समाधान के रूप में ऑल-ऑप्टिकल कंप्यूटिंग की पड़ताल करता है, इंटरकनेक्ट और कंप्यूटिंग कार्यों के लिए प्रकाशिकी का उपयोग करता है।</li>
<li>लेखक एक कुशल सामान्य-उद्देश्य सीपीयू और आर्किटेक्चर का सुझाव देते हैं जो इलेक्ट्रो-ऑप्टिकल रूपांतरणों की आवश्यकता को समाप्त करता है, जो सभी ऑप्टिकल डेटा प्रोसेसिंग के लिए यूआरआईएससी आर्किटेक्चर को लागू करने वाले फोटोनिक एकीकृत सर्किट (पीआईसी) को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>अनुसंधान का उद्देश्य ऑल-ऑप्टिकल कंप्यूटिंग के क्षेत्र में प्रगति को चलाना है, जो वर्तमान इलेक्ट्रॉनिक सीमाओं को पार करना चाहता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651926">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>arxiv.org पर चर्चा एक ऑल-ऑप्टिकल सीपीयू में SUBLEQ के 2-बिट संस्करण की जांच करती है, ऑप्टिकल कंप्यूटिंग व्यवहार्यता, समांतरता और ऊर्जा दक्षता, आकार प्रतिबंध और तरंग दैर्ध्य चुनौतियों जैसे लाभों पर बहस करती है।</li>
<li>बातचीत ऑप्टिकल कंप्यूटिंग में भंडारण, तर्क द्वार, मेमोरी संरचनाओं और एआई मॉडल में तल्लीन करती है, अकादमिक प्रकाशनों में सहकर्मी समीक्षा गुणवत्ता और गलत सूचना पर चिंताओं को उजागर करती है।</li>
<li>SUBLEQ को 100 लॉजिक गेट्स के साथ एक बुनियादी ऑप्टिकल कंप्यूटर के रूप में प्रस्तावित किया गया है, जो ऑप्टिकल कंप्यूटिंग सिस्टम में इसके अनुप्रयोग को दर्शाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/ai-generated-data-can-poison-future-ai-models/">एआई सामग्री संदूषण भविष्य के मॉडल के लिए खतरा है</a></h2>
<ul>
<li>एआई-जनित सामग्री इंटरनेट को संतृप्त कर रही है, भविष्य के एआई मॉडल के प्रशिक्षण डेटा को प्रभावित कर रही है और संभावित रूप से &quot;मॉडल पतन&quot; का कारण बन रही है।</li>
<li>शोधकर्ताओं ने विभिन्न एआई मॉडल में &quot;मॉडल पतन&quot; की पहचान की है, जिससे पूर्वाग्रह, विविधता और भविष्य के एआई मॉडल प्रदर्शन के बारे में चिंताएं बढ़ गई हैं।</li>
<li>इंजीनियर इन चिंताओं को कम करने के लिए एआई-जनित सामग्री से प्रशिक्षण डेटा की सुरक्षा के लिए समाधान मांग रहे हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39652262">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख भविष्य के एआई मॉडल को प्रशिक्षित करने के लिए एआई-जनित डेटा का उपयोग करने से जुड़े जोखिमों की पड़ताल करता है, जिसमें मॉडल पतन, अनपेक्षित परिणाम और उत्पन्न सामग्री में रचनात्मकता और विविधता की संभावित कमी जैसी चिंताएं शामिल हैं।</li>
<li>यह प्रशिक्षण के लिए केवल एआई-जनित आउटपुट पर निर्भर नहीं होने के महत्व पर जोर देता है, मॉडल विकास, नवाचार, संज्ञानात्मक प्रक्रियाओं और निर्णय लेने पर इसके प्रभाव को छूता है।</li>
<li>चर्चा त्रुटि सुधार में चुनौतियों, एआई प्रशिक्षण में विविध दृष्टिकोणों के महत्व और एआई विकास में इंटरनेट डेटा की सीमाओं पर भी प्रकाश डालती है, अंततः अखंडता और प्रदर्शन को बनाए रखने के लिए एआई मॉडल प्रशिक्षण के लिए डेटा स्रोतों का सावधानीपूर्वक आकलन करने की महत्वपूर्ण आवश्यकता पर जोर देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kristiandupont/react-geiger">प्रतिक्रिया Geiger: ऑडियो क्लिक के साथ प्रदर्शन के मुद्दों की पहचान करें</a></h2>
<ul>
<li>प्रतिक्रिया Geiger लगातार घटक rerenders के लिए ऑडियो cues बनाने के द्वारा प्रतिक्रिया प्रदर्शन मुद्दों की पहचान करता है कि एक उपकरण है.</li>
<li>इसे एनपीएम का उपयोग करके आसानी से स्थापित किया जा सकता है और लपेटे जाने पर घटकों के रेंडर समय को ट्रैक करके मदद करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को विशेष प्रदर्शन पहलुओं पर ध्यान केंद्रित करने के लिए थ्रेसहोल्ड समय और प्रतिपादन चरण की तरह सेटिंग्स को अनुकूलित करने के लिए लचीलापन है, लेकिन ध्यान रखें कि प्रतिक्रिया गीजर React.Profiler की आवश्यकता है, उत्पादन बनाता है में डिफ़ॉल्ट रूप से अक्षम.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653625">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>प्रतिक्रिया Geiger एक प्रदर्शन रूपरेखा उपकरण कोड में अनावश्यक re-renders का पता लगाने के लिए ध्वनि का उपयोग है, प्रशंसा प्राप्त और नेटवर्क गतिविधि की निगरानी की तरह इसी तरह की परियोजनाओं के बारे में चर्चा का संकेत.</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने ध्वनि डिजाइन में वृद्धि का प्रस्ताव दिया है और प्रदर्शन प्रोफाइल के आसपास एक गीत तैयार करने के विचार का उल्लेख किया है।</li>
<li>उपकरण को डेवलपर्स के लिए रचनात्मक और फायदेमंद दोनों के रूप में माना जाता है, जो कोड दक्षता के अनुकूलन पर एक नया दृष्टिकोण प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://thunderseethe.dev/posts/bet-on-cbpv/">कॉल-बाय-पुश-वैल्यू की शक्ति की खोज</a></h2>
<ul>
<li>कॉल-बाय-पुश-वैल्यू (CBPV) एक नई मूल्यांकन रणनीति है जो कॉल-बाय-वैल्यू (CBV) और कॉल-बाय-नेम/नीड (CBN) दोनों से सुविधाओं को मर्ज करती है, जो अधिक कुशल कोड पीढ़ी और विस्तारित प्रोग्रामिंग भाषा क्षमताओं की पेशकश करती है।</li>
<li>सीबीपीवी कम्प्यूटेशन से मूल्यों को अलग करता है, प्रकार के अनुमान को बढ़ाता है, साइड इफेक्ट्स का प्रबंधन करता है, और उच्च-क्रम कार्यों का अनुकूलन करता है, जिससे कार्यक्रम विश्लेषण और भाषा वृद्धि के लिए नए दृष्टिकोण पेश किए जाते हैं।</li>
<li>सीबीपीवी में मूल्यों और गणनाओं का स्पष्ट पृथक्करण भाषा डिजाइन में बेहतर कार्यक्रम समझ और नवाचार का मार्ग प्रशस्त करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653895">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट लैम्ब्डा कैलकुलस में कॉल-बाय-पुश-वैल्यू (सीबीपीवी) पर चर्चा करता है, इसकी तुलना आलसी मूल्यांकन और हास्केल और प्योरस्क्रिप्ट जैसी भाषाओं में इसके आवेदन से करता है।</li>
<li>इसमें थंकिंग, फंक्शन चेनिंग और फंक्शन एरिटी जैसे विषयों को शामिल किया गया है, जो प्रोग्रामिंग भाषाओं में इन अवधारणाओं से जुड़े फायदे और चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
<li>अन्वेषण सीबीपीवी के कार्यान्वयन और कार्यात्मक प्रोग्रामिंग प्रतिमानों में इसके महत्व में अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20240307733599/en/MindMed-Receives-FDA-Breakthrough-Therapy-Designation-and-Announces-Positive-12-Week-Durability-Data-From-Phase-2B-Study-of-MM120-for-Generalized-Anxiety-Disorder">एफडीए अनुदान चिंता विकार के लिए MM120 के लिए सफलता का दर्जा</a></h2>
<ul>
<li>सामान्यीकृत चिंता विकार (जीएडी) के लिए माइंडमेड के एमएम 120 कार्यक्रम ने एफडीए ब्रेकथ्रू थेरेपी पदनाम प्राप्त किया और चरण 2 बी अध्ययन से सकारात्मक स्थायित्व डेटा की सूचना दी, जिसमें 65% प्रतिक्रिया दर और 48% छूट दर के साथ 12 सप्ताह में निरंतर नैदानिक सुधार दिखाया गया।</li>
<li>योजनाओं में 2024 की पहली छमाही में FDA के साथ एंड-ऑफ-फेज 2 मीटिंग शामिल है, इसके बाद उसी वर्ष की दूसरी छमाही में चरण 3 नैदानिक परीक्षण शुरू किया जाएगा।</li>
<li>अध्ययन के परिणाम मई 2024 में अमेरिकन साइकियाट्रिक एसोसिएशन की वार्षिक बैठक में प्रस्तुत किए जाएंगे, जो जीएडी से प्रभावित लाखों लोगों के लिए संभावित नए उपचार विकल्प पेश करेंगे।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653125">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एफडीए एमएम 120 (एलएसडी) को सामान्यीकृत चिंता विकार के लिए एक सफलता चिकित्सा के रूप में पहचानता है, चिंता और अवसाद के इलाज में केटामाइन जैसे मतिभ्रम की प्रभावशीलता के बारे में संदेह के बावजूद।</li>
<li>प्लेसबोस की तुलना में मानसिक स्वास्थ्य विकारों के लिए उपयोग किए जाने वाले केटामाइन और अन्य पदार्थों के बारे में अंधा मुद्दों, प्रतिकूल घटनाओं और प्रभावकारिता के बारे में चिंताएं उठाई जाती हैं।</li>
<li>लेख में एनेस्थेटिक और एंटीडिप्रेसेंट के रूप में केटामाइन की कार्रवाई, लागत, पहुंच और संभावित लाभों के तंत्र को शामिल किया गया है, साथ ही साइकेडेलिक थेरेपी पर व्यक्तिगत उपाख्यानों और डिक्रिमिनलाइजेशन और साइकेडेलिक्स तक विनियमित पहुंच के लिए वकालत भी शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://calpaterson.com/s3.html">अमेज़ॅन एस 3: एक ऑब्जेक्ट स्टोर से अधिक</a></h2>
<ul>
<li>अमेज़ॅन एस 3 केवल एक ऑब्जेक्ट स्टोर नहीं है, बल्कि फ़ाइल भंडारण के लिए क्लाउड फाइल सिस्टम है, जैसा कि लेख में चर्चा की गई है।</li>
<li>सरल S3 API के साथ गहरी यूनिक्स फ़ाइल API के विपरीत, लेख S3 की सीमाओं पर प्रकाश डालता है, जैसे आंशिक ओवरराइट और धीमी फ़ाइल लिस्टिंग संचालन में असमर्थता।</li>
<li>लेख अमेज़ॅन एस 3 की जटिलता पर जोर देता है, इसके नाम से बनाई गई सरलीकृत धारणा को खारिज करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39656657">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>अमेज़ॅन एस 3 एक ऑब्जेक्ट स्टोरेज सिस्टम है, न कि पारंपरिक फाइल सिस्टम, ऐप डेवलपमेंट में इस तरह के उपयोग के दौरान चुनौतियों का सामना करता है।</li>
<li>आलेख शब्दार्थ, फ़ोल्डर संगठन, और S3 और मानक फ़ाइल सिस्टम के बीच क्वेरी विधियों में असमानताओं को चित्रित करता है।</li>
<li>यह फ़ाइल भंडारण के लिए S3 का उपयोग करते समय कार्यक्षमता में सुधार करने के लिए उपकरण, सेवाओं और वर्कअराउंड का उल्लेख करता है, अनुप्रयोग विकास में ऑब्जेक्ट स्टोरेज और पारंपरिक फाइल सिस्टम के बीच भिन्नता को समझने के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/reidjs/schedule-texts-from-txt">पायथन स्क्रिप्ट का उपयोग करके टेक्स्ट फ़ाइलों से iMessage टेक्स्ट शेड्यूल करें</a></h2>
<ul>
<li>लेखक iPhones पर संदेशों को शेड्यूल करने के लिए एक अंतर्निहित सुविधा की अनुपस्थिति पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>वे कंप्यूटर पर टेक्स्ट फ़ाइलों से iMessage ग्रंथों को शेड्यूल करने के लिए पायथन स्क्रिप्ट का उपयोग करके एक समाधान का प्रस्ताव करते हैं।</li>
<li>पाठकों को समाधान के साथ प्रयोग करने और अपनी प्रतिक्रिया साझा करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39652422">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट आईओएस उपकरणों पर संदेशों को शेड्यूल और स्वचालित करने के लिए विभिन्न तरीकों की पड़ताल करता है, जैसे कि गिटहब, Shortcuts.app + Calendar.app, ऐप्पलस्क्रिप्ट और डेटा जार टूल पर पायथन स्क्रिप्ट का उपयोग करना।</li>
<li>उपयोगकर्ता iMessage/SMS रिलेइंग से संबंधित बाधाओं के लिए संदेश शेड्यूलिंग और पते के वर्कअराउंड के साथ अपने अनुभवों का आदान-प्रदान करते हैं।</li>
<li>चर्चा में Apple उत्पादों के प्रति पूर्वाग्रहों का भी उल्लेख है और macOS पर AppleScript पर पायथन स्क्रिप्टिंग का पक्ष लिया गया है, जिससे बेहतर समझ और विस्तारित बातचीत के लिए रीडमी को बढ़ाने के लिए एक संकल्प सामने आया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.04582">बिग डेटा सिस्टम में स्किपलिस्टों का अनावरण</a></h2>
<ul>
<li>पेपर बड़े डेटा सिस्टम में स्किपलिस्टों और उनके अनुप्रयोगों का सर्वेक्षण करता है, जो उनकी सादगी, कार्यान्वयन में आसानी और पेड़-आधारित संरचनाओं के बराबर जटिलता के लिए जाना जाता है।</li>
<li>विभिन्न स्किपलिस्ट वेरिएंट का पता लगाया जाता है, जो बहु-आयामी स्थान, नेटवर्क ओवरलेइंग एल्गोरिदम और डेटाबेस इंडेक्स जैसे विविध परिदृश्यों में उनकी उपयोगिता को उजागर करता है।</li>
<li>स्किपलिस्टों को शामिल करने और संभाव्य स्किप पैटर्न को एकीकृत करने वाले सिस्टम पर चर्चा की जाती है, जो वास्तविक दुनिया के डिजाइनों में उनके व्यावहारिक कार्यान्वयन को प्रदर्शित करते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651356">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>स्किपलिस्टों को उनकी सादगी और दक्षता के लिए प्रशंसा की जाती है, विशेष रूप से जावा में समवर्ती नौगम्य मानचित्रों के लिए, उनके कार्यान्वयन और विश्लेषण के बारे में चर्चा के बीच।</li>
<li>स्किपलिस्टों के आसपास की बहस में ज़िप पेड़ों और बाइनरी सर्च ट्री जैसे संबंधित डेटा संरचनाओं की तुलना शामिल है, जो विभिन्न सॉफ्टवेयर सिस्टम में उनकी व्यावहारिकता और प्रदर्शन पर सवाल उठाते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://airlive.net/reports/2024/03/09/report-both-pilots-of-an-a320-fall-asleep-in-the-cockpit-for-28-minutes/">कॉकपिट में सोते हैं पायलट: A320 भटकता है, सुरक्षित रूप से उतरता है</a></h2>
<ul>
<li>जकार्ता से केंदरी जा रही बाटिक एयर एयरबस ए320 की उड़ान के दोनों पायलट कथित तौर पर 28 मिनट तक सोते रहे, बारी-बारी से आराम करने लगे, जिससे उड़ान पथ से भटक गया।</li>
<li>पायलटों की अनपेक्षित झपकी के बावजूद विमान निश्चित रूप से भटक गया, विमान जकार्ता में सुरक्षित रूप से उतरने में कामयाब रहा।</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39655783">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>कॉकपिट में सोते पायलटों को लंबी शिफ्ट के दौरान सतर्क रहने के संघर्ष को रेखांकित किया जाता है, जिससे थकान से संबंधित घटनाओं को रोकने के लिए ऑटोपायलट और डेडमैन स्विच का उपयोग करने जैसे सुझाव मिलते हैं।</li>
<li>बहस पूरी तरह से स्वायत्त विमानन प्रणालियों की कमियों और जोखिमों की जांच करती है, जिसमें प्रस्तावक अर्ध-स्वायत्त कार्यों को मध्य मैदान के रूप में प्रस्तावित करते हैं।</li>
<li>इसके अलावा, चर्चाओं में अनिवार्य पैतृक अवकाश और पायलटों के लिए मजबूत परिवार के अनुकूल नीतियों के महत्व को शामिल किया गया है, जो स्वायत्त प्रणालियों के बैकअप के रूप में उनकी भूमिका पर जोर देते हैं।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ब्रूनो: अगली पीढ़ी के गिट-फ्रेंडली एपीआई क्लाइंट" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%AC%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%82%E0%A4%A8%E0%A5%8B%3A%20%E0%A4%85%E0%A4%97%E0%A4%B2%E0%A5%80%20%E0%A4%AA%E0%A5%80%E0%A4%A2%E0%A4%BC%E0%A5%80%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%97%E0%A4%BF%E0%A4%9F-%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%A1%E0%A4%B2%E0%A5%80%20%E0%A4%8F%E0%A4%AA%E0%A5%80%E0%A4%86%E0%A4%88%20%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%82%E0%A4%9F&subheading=%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%2010%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/09&#39;</h2>
<h1>2024-03-09</h1>
<h2><a href="https://linuxblog.io/home-lab-beginners-guide-hardware/">एक सुरक्षित होम लैब का निर्माण: आवश्यक गाइड</a></h2>
<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट सुरक्षित तकनीकी प्रयोग के लिए एक होम लैब स्थापित करने के महत्व पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>इसमें हार्डवेयर का चयन करना, स्थान स्थापित करना, नेटवर्किंग गियर चुनना और लैब के लिए सर्वर शामिल हैं।</li>
<li>मोडेम, यूपीएस सिस्टम, कूलिंग फैन, राउटर, स्विच और सर्वर ब्रांड जैसे उपकरणों के लिए सिफारिशें दी जाती हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39640992">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख अंतरिक्ष दक्षता और शांत संचालन के लिए एनयूसी या डेल एसएफएफ जैसे कॉम्पैक्ट कंप्यूटरों के साथ एक होम लैब बनाने की पड़ताल करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता होम लैब के लिए OptiPlex PC और Odroid SBC का सुझाव देते हैं, नेटवर्किंग, स्टोरेज, कंटेनर ऑर्केस्ट्रेशन, OS विकल्प और डिजास्टर रिकवरी पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>यह घर पर वीएम और कंटेनरों के प्रबंधन के लिए हार्डवेयर, सॉफ्टवेयर टूल और सामुदायिक सहायता के साथ अनुभवों में तल्लीन करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hatchet-dev/hatchet">हैचेट का परिचय: नई ओपन-सोर्स टास्क कतार</a></h2>
<ul>
<li>गेबे और अलेक्जेंडर हैचेट बना रहे हैं, एक ओपन-सोर्स वितरित कार्य कतार, सेलेरी और बुलएमक्यू के प्रतियोगी के रूप में, विश्वसनीयता और अवलोकन पर जोर देते हुए, कतार की नींव के रूप में पोस्टग्रेज़ के साथ।</li>
<li>हैचेट का उद्देश्य डेवलपर्स के लिए पूर्ण लेन-देन संबंधी एनक्यूइंग और सरलीकृत कार्य अवलोकन करना है, विभिन्न वीएम, क्लस्टर और क्षेत्रों पर श्रमिकों को चलाना है।</li>
<li>इस परियोजना में विलंबता के लिए अनुकूलन शामिल हैं, साथ ही मंच पर प्रतिक्रिया के साथ पुनर्प्राप्ति, टाइमआउट और क्रॉन शेड्यूल जैसे संवर्द्धन शामिल हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643136">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा हैचेट पर केंद्रित है, जो पोस्टग्रेज़ का उपयोग करने वाली एक ओपन-सोर्स वितरित कार्य कतार है, जो इसकी विश्वसनीयता और अवलोकन के लिए जानी जाती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता RabbitMQ, Oban और Graphile Worker जैसे उपकरणों की तुलना में इसकी अनूठी विशेषताओं और सरल बुनियादी ढांचे के लिए हैचेट की सराहना करते हैं।</li>
<li>वार्ता में ग्रैटाइल वर्कर के प्रबंधन यूआई में सुधार, एआई स्टार्टअप के दावों की खोज, सेलेरी के लिए वैकल्पिक बैकएंड सेटअप और नौकरी शेड्यूलिंग और वितरित वर्कफ़्लो में चुनौतियां शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bruhbruhroblox/wallstreetlocal">पारदर्शी एसईसी फाइलिंग के लिए किशोर ओपन-सोर्स वॉलस्ट्रीटलोकल</a></h2>
<ul>
<li>दक्षिणपूर्व मिशिगन के सत्रह वर्षीय एनोन्यो ने अपनी परियोजना, वॉलस्ट्रीटलोकल को ओपन-सोर्स किया है, जो एसईसी फाइलिंग, विशेष रूप से 13 एफ फॉर्म, अधिक पारदर्शी और मुफ्त में सुलभ बनाने पर ध्यान केंद्रित कर रहा है।</li>
<li>परियोजना का उद्देश्य एसईसी फाइलिंग तक पहुंच का लोकतंत्रीकरण करना और पारदर्शिता को बढ़ाना है, जो भविष्य में स्टार्टअप का हिस्सा बनने के लिए कंप्यूटर प्रोग्रामिंग और महत्वाकांक्षा के लिए एनोनो के जुनून को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>Anonyo साइट वृद्धि के लिए प्रतिक्रिया और सुझावों को प्रोत्साहित करता है, रचनात्मक इनपुट के लिए अपने खुलेपन को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643833">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>दक्षिणपूर्व मिशिगन के सत्रह वर्षीय एनोन्यो ने $ 100 मिलियन से अधिक होल्डिंग वाली कंपनियों के लिए एसईसी 13 एफ फाइलिंग तक मुफ्त पहुंच प्रदान करने के लिए वॉलस्ट्रीटलोकल विकसित किया।</li>
<li>परियोजना का उद्देश्य एसईसी फाइलिंग का लोकतंत्रीकरण करना है, सकारात्मक प्रतिक्रिया प्राप्त करना और वृद्धि के लिए सुझाव प्राप्त करना, जैसे संपत्ति के स्वामित्व के लिए जीआईएस / मैपिंग सॉफ्टवेयर और एसईसी फाइलिंग में कंपनियों और परिसंपत्ति प्रबंधकों के बीच अंतर को संबोधित करना।</li>
<li>नई सुविधाओं के साथ परियोजना का विस्तार जारी है, एसईसी फाइलिंग की पहुंच और उपयोगिता बढ़ाने के लिए उपयोगकर्ता योगदान को प्रोत्साहित करना, अतिरिक्त डेटा, सुविधाओं, होस्टिंग चुनौतियों और निवेश रणनीतियों पर प्रतिक्रिया शामिल करना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://today.ucsd.edu/story/having-self-control-leads-to-power">कथित शक्ति और सफलता के लिए आत्म-नियंत्रण कुंजी</a></h2>
<ul>
<li>यूसी सैन डिएगो के रेडी स्कूल ऑफ मैनेजमेंट रिसर्च के अनुसार, उच्च आत्म-नियंत्रण वाले व्यक्तियों को शक्तिशाली के रूप में देखा जाता है और उनके साथियों से शक्ति प्राप्त करने की अधिक संभावना होती है।</li>
<li>अध्ययन, जिसमें 3,500 प्रतिभागियों के साथ सात प्रयोग शामिल हैं और जर्नल ऑफ पर्सनैलिटी एंड सोशल साइकोलॉजी में प्रकाशित हुए हैं, यह दर्शाता है कि उच्च आत्म-नियंत्रण वाले लोगों को सत्ता के पदों के लिए अधिक उपयुक्त माना जाता है।</li>
<li>महत्वाकांक्षी लक्ष्यों को प्राप्त नहीं करने से कम शक्ति की धारणा हो सकती है, भले ही प्रदर्शन साथियों से मेल खाता हो, विभिन्न उद्देश्यों में सफलता और शक्ति प्राप्त करने में आत्म-नियंत्रण के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39640647">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा आत्म-नियंत्रण और शक्ति के बीच की कड़ी में तल्लीन करती है, प्रलोभनों का विरोध करने और सामाजिक-आर्थिक स्थिति जैसे कारकों पर विचार करने पर पारंपरिक ज्ञान का पुनर्मूल्यांकन करती है।</li>
<li>वजन घटाने और दवा पर व्यक्तिगत कहानियां आत्म-नियंत्रण में अभ्यस्त व्यवहार के महत्व को रेखांकित करती हैं, सफलता और व्यक्तिगत विकास प्राप्त करने में इसकी भूमिका पर जोर देती हैं।</li>
<li>बातचीत सामाजिक प्रभावों, भेदभाव, और कॉर्पोरेट लक्ष्य-निर्धारण को आत्म-नियंत्रण को प्रभावित करने के लिए फैलती है, और एलोन मस्क जैसे आंकड़ों का हवाला देते हुए शराब की खपत जैसे आत्म-नियंत्रण, शक्ति और कार्यकारी व्यवहारों के बीच जटिल संबंधों की जांच की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/tests-show-high-temperature-superconducting-magnets-fusion-ready-0304">ब्रेकथ्रू: हाई-टेम्प सुपरकंडक्टिंग मैग्नेट ट्रांसफॉर्म फ्यूजन</a></h2>
<ul>
<li>एमआईटी और कॉमनवेल्थ फ्यूजन सिस्टम्स ने एक कॉम्पैक्ट फ्यूजन पावर प्लांट के लिए उच्च तापमान सुपरकंडक्टिंग मैग्नेट का परीक्षण किया है, जो 20 टेस्ला चुंबकीय क्षेत्र की ताकत के साथ विश्व रिकॉर्ड स्थापित करता है।</li>
<li>नई सुपरकंडक्टिंग सामग्री आरईबीसीओ के उपयोग ने अभिनव डिजाइन तत्वों को सक्षम किया, जैसे सुपरकंडक्टिंग टेप के चारों ओर कोई इन्सुलेशन नहीं, जिससे संलयन ऊर्जा उत्पादन अधिक कुशल हो गया।</li>
<li>सफल परीक्षण एक संलयन बिजली संयंत्र के निर्माण की क्षमता को प्रदर्शित करता है जो इसकी खपत से अधिक ऊर्जा उत्पन्न करता है, एमआईटी के प्लाज्मा साइंस एंड फ्यूजन सेंटर से सहयोग और विशेषज्ञता की महत्वपूर्ण भूमिका को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39647331">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उच्च तापमान वाले सुपरकंडक्टिंग मैग्नेट संलयन के लिए उपयुक्त हैं, लेकिन वे हीलियम शीतलन और भंगुरता के कारण एमआरआई मशीनों में समस्याओं का सामना करते हैं।</li>
<li>आर्थिक व्यवहार्यता, आपूर्ति की कमी और ढाल कॉइल से शोर जैसी चुनौतियां उनके व्यापक उपयोग को सीमित करती हैं।</li>
<li>एमआईटी के स्पार्क/आर्क रिएक्टर डिजाइन और आईटीईआर में रेट्रोफिटिंग चुनौतियों पर चर्चा की जाती है, साथ ही संलयन ऊर्जा बहस में नियामक चिंताओं, अपशिष्ट प्रबंधन, सुरक्षा और संभावित अतिरिक्त ट्रिटियम उत्पादन पर चर्चा की जाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/3/8/24094234/ny-times-wordle-clones-files-dmca-copyright-takedowns-knockoffs">न्यूयॉर्क टाइम्स वर्डले क्लोन टेकडाउन का बचाव करता है</a></h2>
<ul>
<li>न्यूयॉर्क टाइम्स नाम और गेमप्ले के स्वामित्व का हवाला देते हुए, वर्डले क्लोन के लिए गिटहब पर डेवलपर्स को कानूनी टेकडाउन अनुरोध भेज रहा है।</li>
<li>कुछ डेवलपर्स टाइम्स के साथ कानूनी विवादों से बचने के लिए अपने क्लोन को हटा रहे हैं, भले ही टाइम्स द्वारा वर्डले का अधिग्रहण करने से पहले बनाया गया हो।</li>
<li>यह स्थिति गेमिंग क्षेत्र में मौजूद कॉपीराइट उल्लंघन चुनौतियों और बौद्धिक संपदा अधिकारों की सुरक्षा के महत्व को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39645991">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>न्यूयॉर्क टाइम्स ट्रेडमार्क और कॉपीराइट उल्लंघन का हवाला देते हुए वर्डले क्लोन को DMCA टेकडाउन भेज रहा है।</li>
<li>इस बारे में बहस चल रही है कि क्या गेमप्ले कॉपीराइट योग्य है, NYT द्वारा बदमाशी के आरोपों के साथ।</li>
<li>वर्डले की सफलता, अन्य शब्द खेलों की तुलना, और गेमप्ले यांत्रिकी और शब्द सूचियों के बारे में संभावित कानूनी चिंताओं पर चर्चा हो रही है, आलोचना के उद्देश्य से NYT उनके कानूनी कार्यों और सामग्री निर्णयों के लिए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1766158416093798866">Apple ने EU में एपिक के खाते को बहाल किया</a></h2>
<ul>
<li>डिजिटल मार्केट्स एक्ट (डीएमए) को एक महत्वपूर्ण बाधा का सामना करना पड़ा जब ऐप्पल ने एपिक गेम्स को ऐप स्टोर से हटा दिया।</li>
<li>इसके बाद, DMA ने एक मील का पत्थर जीत हासिल की जब यूरोपीय आयोग की जांच ने Apple को अपने कार्यों को वापस लेने के लिए प्रेरित किया।</li>
<li>यह घटना डिजिटल बाजारों और तकनीकी दिग्गजों के व्यवहार को विनियमित करने में डीएमए की भूमिका पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643685">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Apple ने EU में Epic के खाते को बहाल कर दिया है, जो उनके पिछले संघर्षों के संभावित समाधान का संकेत देता है।</li>
<li>इस विकास के बारे में अधिक गहन जानकारी और चर्चाएं अतिरिक्त संदर्भ के लिए एक समर्पित पृष्ठ पर उपलब्ध हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Mayuresh1611/Paper-Piano">कागज पर पियानो: वेबकैम और पेपर कीज़ के साथ खेलें</a></h2>
<ul>
<li>पेपर पियानो प्रोजेक्ट उपयोगकर्ताओं को एक वेबकैम और दो A4-आकार के श्वेत पत्रों के माध्यम से कागज पर पियानो बजाने में सक्षम बनाता है, जो वर्तमान में दो उंगलियों का समर्थन करता है।</li>
<li>प्रोजेक्ट को स्थापित करने में पायथन 3.11, रिपॉजिटरी क्लोनिंग और स्थापना आवश्यकताओं पर जोर दिया जाता है, जबकि इसका उपयोग करने के लिए उचित वेबकैम पोजिशनिंग और प्रकाश व्यवस्था की आवश्यकता होती है।</li>
<li>मॉडल को प्रशिक्षित करने में कैमरे को समायोजित करना, उंगलियों को जानबूझकर हिलाना और स्पर्श और अछूती उंगलियों के बीच अंतर करना शामिल है, जिसमें संगीत वाद्ययंत्र पहुंच बढ़ाने के लिए योगदान को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643958">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गिटहब उपयोगकर्ता मीडियापाइप के साथ उंगली की स्थिति पर नज़र रखने वाले ब्राउज़र-आधारित वर्चुअल पियानो सिमुलेशन की खोज कर रहे हैं, उच्च अंत डिजिटल पियानो क्रियाओं पर चर्चा कर रहे हैं, ध्वनिक पियानो क्रियाओं के साथ समानताएं, भव्य पियानो क्रियाओं को छोटा कर रहे हैं, और वीआर प्रौद्योगिकी को एकीकृत कर रहे हैं।</li>
<li>बातचीत पियानो कुंजियों में वजन और हैप्टिक प्रतिक्रिया के महत्व, सीखने के तरीकों (कागज बनाम वास्तविक कीबोर्ड पर), और वीआर वातावरण में मस्तिष्क-कंप्यूटर इंटरफेस की क्षमता पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता वर्चुअल लेजर कीबोर्ड की दक्षता और लागत का मूल्यांकन कर रहे हैं, 3 डी प्रिंटिंग तकनीक के माध्यम से वृद्धि का प्रस्ताव कर रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00716-2">धोखे का खुलासा: सुपरकंडक्टिविटी स्कैंडल रॉक्स फिजिक्स लैब</a></h2>
<ul>
<li>भौतिक विज्ञानी रंगा डायस के कमरे के तापमान के सुपरकंडक्टर्स की खोज के दावे को डेटा हेरफेर और कदाचार के आरोपों के कारण वापस ले लिया गया, जिससे युवा वैज्ञानिकों के करियर पर असर पड़ा और संस्थागत निरीक्षण के बारे में सवाल उठे।</li>
<li>सुपरकंडक्टिविटी पर डायस के शोध पत्रों को पारदर्शिता और डेटा हेरफेर की कमी के लिए जांच का सामना करना पड़ा, जिससे कई पत्रिकाओं द्वारा जांच की गई और अनुसंधान वैधता के बारे में लगातार संदेह हुआ।</li>
<li>नतीजों में कार्मिक कार्रवाई, प्रयोगशाला पहुंच का नुकसान, और डायस के लिए संभावित एनएसएफ अनुदान प्रभाव शामिल हैं, संबंधित अनुसंधान के साथ वापसी या सुधार का सामना करना पड़ रहा है, जिससे वैज्ञानिक समुदाय में चिंता पैदा हो रही है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39642135">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख शिक्षा में धोखे और शक्ति की गतिशीलता को संबोधित करता है, एक भौतिकी प्रयोगशाला घोटाले और पीएचडी छात्रों के लिए सलाहकार जवाबदेही की कमी पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>यह खराब सलाहकारों, नौकरी की सुरक्षा और आव्रजन कानूनों से निपटने, वैज्ञानिक अनुसंधान में पारदर्शिता और प्रजनन क्षमता और डेटा उपलब्धता के महत्व पर जोर देने जैसी चुनौतियों पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>शीत संलयन और कमरे के तापमान के सुपरकंडक्टर्स जैसे विशिष्ट मामलों पर चर्चा की जाती है, वैज्ञानिक अनुसंधान में अखंडता और विश्वसनीयता बनाए रखने के लिए अनुसंधान निष्कर्षों को दोहराने और मान्य करने के महत्व पर जोर दिया जाता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="एक सुरक्षित होम लैब का निर्माण: आवश्यक गाइड" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%B8%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%BF%E0%A4%A4%20%E0%A4%B9%E0%A5%8B%E0%A4%AE%20%E0%A4%B2%E0%A5%88%E0%A4%AC%20%E0%A4%95%E0%A4%BE%20%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A3%3A%20%E0%A4%86%E0%A4%B5%E0%A4%B6%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%20%E0%A4%97%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A1&subheading=%E0%A4%B6%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%209%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/08&#39;</h2>
<h1>2024-03-08</h1>
<h2><a href="https://eloquentjavascript.net/">वाक्पटु जावास्क्रिप्ट 4 वां संस्करण: जावास्क्रिप्ट और प्रोग्रामिंग के लिए एक व्यापक गाइड</a></h2>
<ul>
<li>&quot;वाक्पटु जावास्क्रिप्ट 4 वां संस्करण&quot; मैरिजन हैवरबेके की एक पुस्तक है जो जावास्क्रिप्ट, प्रोग्रामिंग और डिजिटल अवधारणाओं को कवर करती है, जो क्रिएटिव कॉमन्स लाइसेंस के तहत ऑनलाइन या पेपरबैक में उपलब्ध है।</li>
<li>पुस्तक भाषा, ब्राउज़र, Node.js में तल्लीन करती है, विविध कलाकारों द्वारा चित्रों के साथ, कोड सैंडबॉक्स, व्यायाम समाधान और कई पुस्तक संस्करणों जैसे संसाधनों की पेशकश करती है।</li>
<li>इसे विभिन्न संस्करणों में प्रकाशित किया गया है और विभिन्न भाषाओं में अनुवादित किया गया है, जिससे यह जावास्क्रिप्ट और डिजिटल दुनिया में रुचि रखने वाले शिक्षार्थियों के लिए एक मूल्यवान संसाधन बन गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39629044">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>वाक्पटु जावास्क्रिप्ट 4 वें संस्करण की पहुंच और सामर्थ्य के लिए प्रशंसा की जाती है, जिससे यह जावास्क्रिप्ट में गहराई से गोता लगाने के लिए एक शीर्ष विकल्प बन जाता है।</li>
<li>काइल सिम्पसन द्वारा &#39;यू डोंट नो जावास्क्रिप्ट&#39; को उनके लेखन स्वर पर मिश्रित समीक्षाओं के बावजूद अनुशंसित किया गया है, जो शिक्षार्थियों के लिए मूल्यवान अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</li>
<li>प्रोग्रामिंग पुस्तकों से प्रभावी सीखने के लिए युक्तियां साझा की जाती हैं, नोट लेने, समय प्रबंधन और सक्रिय जुड़ाव पर जोर देने के साथ-साथ जावास्क्रिप्ट में चर बंधन और वेब विकास में टाइपस्क्रिप्ट और जावास्क्रिप्ट के बीच बहस पर चर्चा होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.government.se/press-releases/2024/03/sweden-is-a-nato-member/">स्वीडन सामूहिक रक्षा के लिए नाटो में शामिल हुआ</a></h2>
<ul>
<li>स्वीडन 7 मार्च, 2024 को संयुक्त राज्य सरकार को अपने परिग्रहण के साधन को प्रस्तुत करके 32वें सदस्य के रूप में नाटो में शामिल हो गया।</li>
<li>नाटो की सामूहिक रक्षा का हिस्सा होने के नाते, स्वीडन की सदस्यता का उसकी विदेश और सुरक्षा नीतियों पर प्रभाव पड़ेगा।</li>
<li>स्वीडन के प्रधान मंत्री कार्यालय और विदेश मंत्रालय ने स्वीडन की नाटो सदस्यता को संबोधित करते हुए विभिन्न बयान और प्रेस विज्ञप्ति जारी की हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39631139">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा नाटो, रूस, यूक्रेन, स्वीडन, फिनलैंड, हंगरी, तुर्की और संयुक्त राज्य अमेरिका से संबंधित विभिन्न विषयों पर चर्चा करती है, ऐतिहासिक संघर्षों, नाटो की वैश्विक सुरक्षा भूमिका, रूसी आक्रामकता चिंताओं, यूक्रेन की नाटो सदस्यता क्षमता और लोकतांत्रिक मूल्यों को बढ़ावा देने पर ध्यान केंद्रित करती है।</li>
<li>पुतिन, ओरबान और एर्दोगन जैसे नेताओं का प्रभाव, नाटो के विस्तार के निहितार्थ, सैन्य क्षमता, रक्षा उद्योग, संभावित संघर्ष परिदृश्य और नाटो में अमेरिका की भूमिका बातचीत के प्रमुख बिंदु हैं।</li>
<li>अंतर्राष्ट्रीय गठबंधनों की जटिलताओं, रूसी विस्तार के खतरे और शांति और स्थिरता को बनाए रखने के लिए एकता और सहयोग की आवश्यकता पर जोर देना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronraimist/DontFuckWithPaste">क्रोम एक्सटेंशन 2.0 के साथ कॉपी-पेस्ट प्रतिबंधों को बायपास करें</a></h2>
<ul>
<li>पाठ वेब अनुप्रयोगों में कॉपी और पेस्ट प्रतिबंधों का सामना करने की निराशा को संबोधित करता है।</li>
<li>कॉपी और पेस्ट ब्लॉकिंग को बायपास करने के लिए एक Google क्रोम एक्सटेंशन पेश किया गया है, जिसमें हाल ही में संस्करण 2 अपडेट समर्थित साइटों पर बेहतर नियंत्रण और डेटा हैंडलिंग के संबंध में बढ़ी हुई पारदर्शिता प्रदान करता है।</li>
<li>इस रिलीज़ का उद्देश्य उपयोगकर्ताओं को विभिन्न वेबसाइटों पर कॉपी और पेस्ट सीमाओं को कुशलतापूर्वक पार करने के लिए अधिक विकल्पों के साथ सशक्त बनाना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39636470">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>GitHub चर्चाएं पासवर्ड सुरक्षा, उपयोगकर्ता अनुभव और उपयोगकर्ता इनपुट बाधाओं में तल्लीन होती हैं, जिसमें एप्लिकेशन सुरक्षा, क्रोम एक्सटेंशन अनुमतियां, ब्राउज़र खोज, कॉपी / पेस्ट बाधाएं, कीबोर्ड शॉर्टकट और वेबसाइट सुरक्षा सुविधाओं के साथ निराशा जैसे विषय शामिल हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता उपयोगिता बढ़ाने और सुरक्षा नियंत्रणों को बायपास करने के लिए ब्राउज़र टूल और एक्सटेंशन का लाभ उठाने का पता लगाते हैं।</li>
<li>बातचीत ऑनलाइन बातचीत पर भाषा और सांस्कृतिक विविधता के प्रभाव को भी छूती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://lisyarus.github.io/blog/programming/2023/02/21/exponential-smoothing.html">चिकनी यूआई एनिमेशन के लिए घातीय चौरसाई की खोज</a></h2>
<ul>
<li>पाठ चिकनी एनिमेशन उत्पन्न करने के लिए घातीय चौरसाई का उपयोग करने में देरी करता है, विशेष रूप से यूआई तत्वों जैसे टॉगल बटन में, इसकी गणितीय अवधारणा को समझाते हुए और अन्य आसान कार्यों की तुलना करते हुए।</li>
<li>यह घातीय चौरसाई को लागू करने के व्यावहारिक उदाहरण प्रदान करता है और एनीमेशन, जिटरिंग और फ्लोटिंग-पॉइंट परिशुद्धता जैसी चुनौतियों को छूता है।</li>
<li>घातीय चौरसाई निर्बाध और सजीव एनिमेशन बनाने के लिए एक मूल्यवान तकनीक के रूप में उभरती है, जो यूआई डिजाइन में एक सहज उपयोगकर्ता अनुभव प्रदान करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39637487">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख उपयोगकर्ता इंटरफेस में एनिमेशन की भूमिका में तल्लीन करता है, उपयोगकर्ता धारणा और बातचीत के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>एनिमेशन की उपयोगिता पर एक बहस मौजूद है, समर्थकों का मानना है कि वे उपयोगकर्ता अनुभव में सुधार करते हैं और विरोधियों को उन्हें विघटनकारी पाते हैं।</li>
<li>यूआई डिजाइन में प्रमुख तत्व जैसे स्थिरता, स्पष्टता और पहुंच पर प्रकाश डाला गया है, डेवलपर्स से तकनीकी दक्षता और उपयोगकर्ता इनपुट को नेत्रहीन मनभावन और कार्यात्मक इंटरफेस के लिए संतुलित करने का आग्रह किया गया है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://vin01.github.io/piptagole/security-tools/soar/urlscan/hybrid-analysis/data-leaks/urlscan.io/cloudflare-radar%22/2024/03/07/url-database-leaks-private-urls.html">सावधान रहें: निजी लिंक से संभावित डेटा एक्सपोजर</a></h2>
<ul>
<li>मैलवेयर / यूआरएल विश्लेषण प्लेटफ़ॉर्म जैसे urlscan.io, हाइब्रिड विश्लेषण और क्लाउडफ़ेयर रडार उपयोगकर्ताओं द्वारा सबमिट किए गए कई निजी लिंक संग्रहीत करते हैं, जिनमें क्लाउड स्टोरेज फ़ाइलें और पासवर्ड रीसेट लिंक शामिल हैं।</li>
<li>चिंताएं उत्पन्न होती हैं क्योंकि इन लिंक को खोज इंजन के माध्यम से सार्वजनिक रूप से एक्सेस किया जा सकता है, संभावित रूप से डेटा गोपनीयता और सुरक्षा से समझौता किया जा सकता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को लीक को रोकने और संवेदनशील जानकारी की सुरक्षा में चुनौतियों का सामना करना पड़ता है, कुछ प्लेटफार्मों द्वारा ऐसे लिंक को फ़्लैग करने और हटाने का विकल्प प्रदान करने के बावजूद। फ़िशिंग और मैलवेयर जोखिमों को कम करने के लिए इन लिंक तक पहुँचने पर सावधानी बरतें।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39630985">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बहस निजी सुरक्षित लिंक को सार्वजनिक रूप से साझा करने के सुरक्षा खतरों पर केंद्रित है, लीक हुए लिंक के जोखिमों को उजागर करती है और गोपनीय डेटा को उजागर करने के लिए डॉर्किंग का उपयोग करती है।</li>
<li>सुझावों में URL में प्रमाणीकरण टोकन का उपयोग करना, उपयोगकर्ता सुविधा के साथ सुरक्षा को संतुलित करना और अल्प-जीवित URL या प्रमाणीकरण हेडर जैसे सुरक्षा उपायों को लागू करना शामिल है।</li>
<li>URL या पासवर्ड के माध्यम से संवेदनशील जानकारी साझा करते समय प्रमाणीकरण, प्राधिकरण, अभिगम नियंत्रण और सुरक्षित प्रथाओं के महत्व पर जोर दिया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/china-google-justice-department-63156ade1e564d15d92adbef91e9c5da">गूगल के पूर्व इंजीनियर को एआई चोरी के आरोप में जेल</a></h2>
<ul>
<li>गूगल के पूर्व सॉफ्टवेयर इंजीनियर लिनवेई डिंग पर चीनी कंपनियों के साथ सहयोग करते हुए गूगल से एआई व्यापार रहस्य चुराने का आरोप है, जिसके लिए 10 साल तक की जेल की सजा हो सकती है।</li>
<li>Google ने चोरी का पता लगाया, जिससे कानून प्रवर्तन की भागीदारी हुई, जिसके परिणामस्वरूप डिंग की गिरफ्तारी हुई और चोरी किए गए डेटा रखने वाले इलेक्ट्रॉनिक उपकरणों को जब्त कर लिया गया।</li>
<li>न्याय विभाग ने राष्ट्रीय सुरक्षा के बारे में चिंताओं पर प्रकाश डाला क्योंकि विदेशी संस्थाएं संभावित रूप से नापाक गतिविधियों के लिए एआई तकनीक का शोषण कर रही हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39628842">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>व्यापार रहस्य और बौद्धिक संपदा की चोरी पर ध्यान केंद्रित किया गया है, विशेष रूप से तकनीकी क्षेत्र में चीनी नागरिकों द्वारा, जासूसी मामलों, प्रेरणाओं और कानूनी परिणामों पर चर्चा करना।</li>
<li>चीनी कंपनियों के प्रभाव, चीनी कम्युनिस्ट पार्टी और वैश्विक आर्थिक संबंधों, जासूसी और राष्ट्रीय सुरक्षा के बीच नाजुक संतुलन के बारे में चिंता जताई जाती है।</li>
<li>संवाद दोहरी नागरिकता, पूर्वाग्रहों और एआई विकास और जासूसी प्रयासों के भीतर अंतरराष्ट्रीय संबंधों की जटिल गतिशीलता को भी छूता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://pile.eleuther.ai/">ढेर: 800GB ओपन-सोर्स लैंग्वेज मॉडलिंग डेटासेट (2020)</a></h2>
<ul>
<li>पाइल द आई द्वारा होस्ट किया गया एक 800GB ओपन-सोर्स भाषा मॉडलिंग डेटासेट है, जो jsonlines प्रारूप में 22 छोटे डेटासेट को जोड़ता है, क्रॉस-डोमेन ज्ञान और मॉडल सामान्यीकरण को बढ़ाता है।</li>
<li>यह मॉडल के मूल्यांकन के लिए एक बेंचमार्क के रूप में कार्य करता है, पाइल बीपीबी पर अच्छे प्रदर्शन के साथ विविध डोमेन की समझ का संकेत देता है, जिससे भाषा मॉडलिंग बेंचमार्क में वृद्धि होती है।</li>
<li>GPT-3 और GPT-2 ने मॉडल प्रशिक्षण और मूल्यांकन पर डेटासेट के प्रभाव को प्रदर्शित करते हुए द पाइल डेटासेट पर मजबूत प्रदर्शन का प्रदर्शन किया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39631516">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एआई मॉडल के प्रशिक्षण के लिए व्यापक डेटासेट का उपयोग करने की वैधता और नैतिकता पर बहस केंद्र, कॉपीराइट उल्लंघन, उचित उपयोग और रचनात्मक क्षेत्रों पर प्रभावों को उजागर करता है।</li>
<li>चिंताओं में कॉपीराइट सामग्री तक अनधिकृत पहुंच, कानूनी बाधाएं और लेखकों और कलाकारों पर प्रभाव शामिल हैं, एआई-जनित सामग्री और टेक्स्ट-टू-स्पीच तकनीकी सीमाओं पर तर्कों के साथ।</li>
<li>चर्चा डेटा अधिग्रहण चुनौतियों, कॉपीराइट नियमों का पालन करने और नवाचार और बौद्धिक संपदा अधिकारों की सुरक्षा के बीच संतुलन खोजने पर भी स्पर्श करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2024-03-06-fsdp-qlora.html">Answer.AI QLoRA प्रशिक्षण के लिए कई GPU का उपयोग करने के लिए परियोजना शुरू की</a></h2>
<ul>
<li>जेरेमी के नेतृत्व में Answer.AI, अपनी आर एंड डी लैब लॉन्च करने के बाद अपनी पहली परियोजना का खुलासा किया, जिसमें क्यूएलआरओ प्रशिक्षण के लिए कई जीपीयू के उपयोग पर जोर दिया गया।</li>
<li>यह पहल ओपन-सोर्स मॉडल बिल्डरों के प्राथमिक अनुरोध से उत्पन्न हुई, जिसमें टिम डेटमर्स के समर्थन से परियोजना को किकस्टार्ट करने के लिए समर्थन दिया गया।</li>
<li>जेरेमी परियोजना पर पूछताछ और प्रतिक्रिया का स्वागत करके सगाई को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39635483">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उत्तर.AI की R&amp;D लैब ने QLoRA प्रशिक्षण के साथ घर पर कई GPU का उपयोग करके 70 बिलियन भाषा मॉडल को अनुकूलित करने के लिए एक परियोजना शुरू की, जो ओपन-सोर्स मॉडल डेवलपर्स के बीच एक अत्यधिक अनुरोधित प्रयास है।</li>
<li>QLoRA के महत्व को NeurIPS दक्षता चुनौती में रेखांकित किया गया था, जिसमें रुचि और सकारात्मक समीक्षा हुई थी।</li>
<li>परियोजना हार्डवेयर बाधाओं, विवाद, विभिन्न प्रशिक्षण तकनीकों और भविष्य की प्रगति को संबोधित करती है, व्यापक भाषा मॉडल के प्रशिक्षण में पहुंच और दक्षता बढ़ाने का प्रयास करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flydelabs/flyde">फ्यूचरिस्टिक विजुअल प्रोग्रामिंग: फ्लाईड ने कोडिंग में क्रांति ला दी</a></h2>
<ul>
<li>फ्लाईड एक ओपन-सोर्स विज़ुअल प्रोग्रामिंग भाषा है जो मैन्युअल कोड अनुवाद की आवश्यकता के बिना जटिल आरेखों के निष्पादन को सक्षम करके पारंपरिक कोडिंग को बढ़ाने के लिए बनाई गई है।</li>
<li>यह टाइपस्क्रिप्ट / जावास्क्रिप्ट कोड के साथ मूल रूप से एकीकृत करता है, Node.js और वेब ब्राउज़र के साथ संगत, दृश्य और पाठ-आधारित कोडिंग के बीच एक पुल की पेशकश करता है।</li>
<li>गेब्रियल एक ऐसे भविष्य की भविष्यवाणी करता है जहां एआई कोडिंग कार्यों को संभालता है, ऑर्केस्ट्रेशन और उच्च-स्तरीय मुद्दे के समाधान पर जोर देता है, जबकि फ्लाईड के विकास की दिशा पर इनपुट आमंत्रित करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39628285">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता फ्लाईड पर चर्चा कर रहे हैं, जो एक ओपन-सोर्स विज़ुअल प्रोग्रामिंग भाषा है जो पारंपरिक कोडिंग प्रथाओं को बढ़ाने के लिए है।</li>
<li>बातचीत दृश्य प्रोग्रामिंग भाषाओं बनाम पाठ-आधारित कोडिंग के पेशेवरों और विपक्षों में तल्लीन करती है, उनकी प्रभावशीलता और भविष्य के विकास पर विचार करती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता टेक्स्ट-आधारित कोडिंग द्वारा दी जाने वाली सुविधा और लचीलेपन को पहचानते हुए, फ्लाईड, लूना पार्क और नोड रेड जैसे विज़ुअल प्रोग्रामिंग टूल की विशिष्ट विशेषताओं की सराहना करते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.datadesk.eco/p/sky-lapse-in-two-tone">अंतरिक्ष से वैश्विक ऊर्जा प्रणालियों की निगरानी</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय अंतरिक्ष एजेंसी का सेंटिनल -1 उपग्रह समुद्र में वैश्विक ऊर्जा क्षेत्र में बदलाव को ट्रैक करने के लिए रडार इमेजरी का उपयोग करता है, जैसे कि अपतटीय पवन खेतों, शिपिंग मार्गों और अपतटीय तेल और गैस बुनियादी ढांचे में परिवर्तन।</li>
<li>लेख में बताया गया है कि रूसी तेल पर यूरोप के प्रतिबंध वैश्विक कच्चे तेल के आंदोलनों को कैसे बदल रहे हैं, साथ ही पनामा नहर पर सूखे के प्रभाव और दुनिया भर में एलएनजी बाजार पर इसके असर के साथ।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39627443">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एसएआर इमेजिंग और अपतटीय ऊर्जा उत्पादन पर चर्चा करते हुए, खोज और बचाव कार्यों में लगे एक जर्मन गैर सरकारी संगठन स्पेस-आई से उपग्रह चित्रों पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
<li>एसएआर इमेजिंग, पवन फार्म लेआउट और अंग्रेजी चैनल में शिपिंग लेन घनत्व के बारे में तकनीकी पूछताछ बातचीत के केंद्र में हैं।</li>
<li>संवाद में एसएआर छवि निर्माण और पवन खेतों के भीतर पवन टर्बाइनों के कुशल प्लेसमेंट जैसे विषय शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abortretry.fail/p/the-berkley-software-distribution">यूनिक्स का विकास: बर्कले सॉफ्टवेयर की एक कहानी।</a></h2>
<ul>
<li>लेख यूनिक्स ऑपरेटिंग सिस्टम के इतिहास और प्रगति में तल्लीन करता है, 1970 के दशक में एटी एंड टी द्वारा शैक्षणिक संस्थानों और अनुसंधान केंद्रों को इसके वितरण पर जोर देता है।</li>
<li>बिल जॉय और केन थॉम्पसन जैसी प्रमुख हस्तियों पर प्रकाश डाला गया है, साथ ही कैलिफोर्निया विश्वविद्यालय, बर्कले में यूनिक्स की प्रगति और बीएसडी की कानूनी बाधाओं और प्रभाव को मैकओएस और फ्रीबीएसडी जैसे समकालीन प्रणालियों पर रखा गया था।</li>
<li>यह ब्रैडफोर्ड मॉर्गन व्हाइट द्वारा कंप्यूटिंग उद्योग के इतिहास के दस्तावेजीकरण के लिए एक मूल्यवान संसाधन के रूप में &quot;एबॉर्ट रिट्री फेल&quot; का संदर्भ देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39630457">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख फोर्ड एयरोस्पेस में बीएसडी यूनिक्स के प्रारंभिक वाणिज्यिक अनुप्रयोग की जांच करता है, लाइसेंसिंग और टीसीपी / आईपी उन्नति की जटिलताओं पर जोर देता है।</li>
<li>यह नेटवर्क संगतता प्राप्त करने, TCP/IP तकनीक के विकास और Apple जैसी कंपनियों के लिए कानूनी प्रभाव की चुनौतियों का समाधान करता है।</li>
<li>इस पोस्ट में संस्करण नियंत्रण प्रणाली, जीपीएल बनाम बीएसडी जैसे लाइसेंसिंग में असमानताएं, रिचर्ड स्टॉलमैन का प्रभाव और लिनक्स और माइक्रोसॉफ्ट द्वारा संचालित उद्योग बदलाव भी शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://androidcalculator.com/how-do-calculators-compute-sine/">कंप्यूटर साइन फ़ंक्शंस की गणना कैसे करते हैं</a></h2>
<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट बताता है कि कैलकुलेटर कमी, सन्निकटन और पुनर्निर्माण चरणों के माध्यम से साइन फ़ंक्शन की गणना कैसे करते हैं।</li>
<li>यह इंटेल प्रोसेसर द्वारा नियोजित अधिक सटीक मिनिमैक्स सन्निकटन विधियों के साथ कम सटीक टेलर श्रृंखला दृष्टिकोण के विपरीत है।</li>
<li>इन तकनीकों को समझना कंप्यूटर सिमुलेशन और कम्प्यूटेशनल टूल का समर्थन करने वाले गणित की गणनाओं में एक झलक प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39633172">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा ग्राफिक्स प्रोग्रामिंग में लुकअप टेबल और त्रिकोणमितीय कार्यों के उपयोग की पड़ताल करती है, विशेष रूप से एसएनईएस जैसे पुराने सिस्टम पर, अनुकूलन तकनीकों और पारलौकिक संख्याओं को गोल करने में चुनौतियों पर ध्यान केंद्रित करती है।</li>
<li>यह सीपीयू आर्किटेक्चर में फ्लोटिंग-पॉइंट गणना में अंतर और त्रिकोणमितीय गणना के लिए कॉर्डिक जैसे एल्गोरिदम की दक्षता को संबोधित करता है।</li>
<li>बातचीत फ्लोटिंग-पॉइंट नंबरों की सटीकता और सीमाओं, एफएमए निर्देशों के प्रभाव और गणितीय गणनाओं के लिए आधुनिक सीपीयू और जीपीयू में लुकअप टेबल के संभावित उपयोग को भी छूती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ProjectDreamland/area51">क्षेत्र 51 (2005) गेराज बिक्री में स्रोत कोड का पता चला</a></h2>
<ul>
<li>एरिया 51 (2005) वीडियो गेम स्रोत कोड की अनौपचारिक रिलीज का उद्देश्य 2000 के दशक की शुरुआत से इस उदासीन पंथ क्लासिक को संरक्षित करना है।</li>
<li>मार्च 2005 से स्रोत कोड स्नैपशॉट में एन्ट्रॉपी इंजन, गेम लॉजिक और क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म लक्ष्य शामिल हैं, जो गेम को वर्तमान सिस्टम में संकलन, डिबगिंग और संभावित रूप से पोर्ट करने के लिए योगदानकर्ताओं की तलाश करते हैं।</li>
<li>रुचि रखने वाले लोग रिपॉजिटरी को फोर्क करके और बहाली परियोजना में सहायता के लिए डिस्कॉर्ड और गिटहब चर्चा जैसे प्लेटफार्मों पर समुदाय के साथ जुड़कर भाग ले सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39629213">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>मिडवे स्टूडियो द्वारा 2005 के खेल &quot;एरिया 51&quot; के लिए स्रोत कोड को एक गेराज बिक्री में खोजा गया था और डेविड डचोवनी और मर्लिन मैनसन के साथ आवाज अभिनेताओं के रूप में जीथब पर साझा किया गया था।</li>
<li>चर्चा अन्य गेम इंजनों के साथ तुलना, शुरुआती एफपीएस गेम में इंजनों के पुन: उपयोग, नए खेलों में अनुकूलन और प्रदर्शन की चिंताओं और खेल के विकास में चल रहे नवाचार में तल्लीन करती है।</li>
<li>इस तरह पुराने स्रोत कोड को ढूंढना कॉपीराइट मुद्दों पर चर्चा और खोए हुए मीडिया की खोज के मूल्य के साथ खेल के विकास के पहले युग को दर्शाता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="वाक्पटु जावास्क्रिप्ट 4 वां संस्करण: जावास्क्रिप्ट और प्रोग्रामिंग के लिए एक व्यापक गाइड" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%AA%E0%A4%9F%E0%A5%81%20%E0%A4%9C%E0%A4%BE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%9F%204%20%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%82%20%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A3%3A%20%E0%A4%9C%E0%A4%BE%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%9F%20%E0%A4%94%E0%A4%B0%20%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%97%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%97%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%8F%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%20%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%BE%E0%A4%AA%E0%A4%95%20%E0%A4%97%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A1&subheading=%E0%A4%B6%E0%A5%81%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%208%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/07&#39;</h2>
<h1>2024-03-07</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/06/apple-terminates-epic-games-developer-account-calling-it-a-threat-to-the-ios-ecosystem/">एप्पल ने आईओएस खतरे के विवाद के बीच एपिक गेम्स डेवलपर खाता समाप्त किया</a></h2>
<ul>
<li>एपिक द्वारा ऐप अर्थव्यवस्था में ऐप्पल के प्रभुत्व को चुनौती देने के बाद ऐप्पल ने एपिक गेम्स के डेवलपर खाते को आईओएस पारिस्थितिकी तंत्र के लिए खतरा बताते हुए इसे समाप्त कर दिया है।</li>
<li>एपिक का मानना है कि ऐप्पल अपने प्रस्तावित नियमों की आलोचना करने और प्रतिस्पर्धा करने का प्रयास करने के लिए जवाबी कार्रवाई कर रहा है, जबकि ऐप्पल का कहना है कि एपिक ने संविदात्मक दायित्वों का उल्लंघन किया है।</li>
<li>झगड़ा शक्ति की गतिशीलता और तकनीकी दिग्गजों के बीच संघर्ष को उजागर करता है, ऐप स्टोर बाजार की जटिलताओं पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39618673">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Apple और एपिक गेम्स के बीच संघर्ष कॉर्पोरेट जिम्मेदारी, प्रतिस्पर्धा और समाज पर उनके प्रभाव के मुद्दों को उठाता है।</li>
<li>एपिक गेम्स के डेवलपर खाते को समाप्त करने सहित ऐप्पल की कार्रवाइयां, भरोसेमंदता, कॉर्पोरेट व्यवहार और डिजिटल बाजार अधिनियम के निहितार्थ पर चर्चा करती हैं।</li>
<li>बहस सामाजिक हितों को बनाए रखने, कानूनी लड़ाइयों को नेविगेट करने और विकसित ऐप स्टोर पारिस्थितिकी तंत्र में लाभ के उद्देश्यों और सामाजिक कल्याण के बीच संतुलन बनाए रखने के लिए कंपनियों को विनियमित करने के महत्व को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-clears-first-over-counter-continuous-glucose-monitor">एफडीए ने ओवर-द-काउंटर उपयोग के लिए डेक्सकॉम स्टेलो ग्लूकोज बायोसेंसर सिस्टम को मंजूरी दी</a></h2>
<ul>
<li>एफडीए ने पहले ओवर-द-काउंटर निरंतर ग्लूकोज मॉनिटर, डेक्सकॉम स्टेलो ग्लूकोज बायोसेंसर सिस्टम को मंजूरी दी, 18 से अधिक व्यक्तियों के लिए इंसुलिन पर नहीं, एक सेंसर और स्मार्टफोन ऐप के माध्यम से निरंतर रक्त शर्करा की निगरानी को सक्षम करना।</li>
<li>डिवाइस कम रक्त शर्करा के मुद्दों वाले लोगों के लिए उपयुक्त नहीं है, क्योंकि इसका उद्देश्य स्वास्थ्य सेवा प्रदाताओं से स्वतंत्र रूप से स्वास्थ्य जानकारी प्रदान करना है, जिससे घर पर स्वास्थ्य सेवा की अनुमति देकर स्वास्थ्य इक्विटी को आगे बढ़ाने में मदद मिलती है।</li>
<li>नैदानिक परीक्षणों ने अन्य मॉनिटरों के समान परिणाम दिखाए, लेकिन रिपोर्ट की गई प्रतिकूल घटनाओं में स्थानीय संक्रमण और त्वचा की जलन शामिल है, जो अभिनव घरेलू स्वास्थ्य देखभाल समाधानों के लिए एफडीए के समर्थन को प्रदर्शित करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39618822">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एफडीए ने पहले निरंतर ग्लूकोज मॉनिटर को ओवर-द-काउंटर उपलब्ध कराया है, जो प्रीडायबिटिक और मधुमेह दोनों की सहायता करता है, संभावित रूप से रक्त शर्करा के मुद्दों के बिना उन लोगों के लिए चिंता पैदा करता है।</li>
<li>यह बेहतर स्वास्थ्य के लिए आहार की आदतों को समायोजित करने के लिए निरंतर ग्लूकोज निगरानी के महत्व पर जोर देता है, इस बात पर ध्यान केंद्रित करता है कि भोजन के विकल्प रक्त शर्करा के स्तर को कैसे प्रभावित कर सकते हैं।</li>
<li>चर्चा रक्त शर्करा पर विभिन्न प्रकार के खाद्य पदार्थों के प्रभाव, मधुमेह प्रबंधन में फ्रीस्टाइल लिबर 3 जैसे उपकरणों के फायदे और डिस्पोजेबल चिकित्सा उपकरणों से संबंधित पर्यावरणीय चिंताओं की जांच करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/classvsoftware/under-new-management">Chrome एक्सटेंशन स्वामित्व परिवर्तन को चेतावनी देता है</a></h2>
<ul>
<li>&quot;नए प्रबंधन के तहत&quot; एक क्रोम एक्सटेंशन है जो उपयोगकर्ताओं को उनके इंस्टॉल किए गए एक्सटेंशन में स्वामित्व परिवर्तन के बारे में सूचित करता है, जिसका लक्ष्य संभावित जोखिमों का पता लगाकर सुरक्षा बढ़ाना है।</li>
<li>उपयोगकर्ता क्रोम वेब स्टोर से या पार्सल, रिएक्ट, टाइपस्क्रिप्ट और टेलविंडसीएसएस जैसी तकनीकों का उपयोग करके प्रीबिल्ट रिलीज़ डाउनलोड करके एक्सटेंशन प्राप्त कर सकते हैं।</li>
<li>एक्सटेंशन क्रोम वेब स्टोर में संशोधनों की निगरानी के लिए बाहरी सर्वर, एक्सबूस्ट एपीआई का लाभ उठाकर संचालित होता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620060">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट क्रोम एक्सटेंशन के स्वामित्व को बदलने के साथ डेवलपर्स के सामने आने वाली चुनौतियों की पड़ताल करता है, उपयोगकर्ता विश्वास, सुरक्षा जोखिमों और संभावित दुर्भावनापूर्ण इरादे के बारे में चिंताओं को उजागर करता है।</li>
<li>यह नैतिक मुद्दों, ओपन सोर्स सॉफ्टवेयर लाइसेंस, स्वचालित अपडेट के लाभों और तकनीकी क्षेत्र में सुविधा और सुरक्षा के बीच नाजुक संतुलन में तल्लीन करता है।</li>
<li>HonorLock परीक्षा प्रॉक्टरिंग सॉफ़्टवेयर और &quot;बाईपास पेवॉल&quot; एक्सटेंशन जैसे विशिष्ट उदाहरण विभिन्न ब्राउज़रों में एक्सटेंशन के प्रबंधन की पेचीदगियों को दर्शाते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://yolken.net/blog/end-of-airplanedev">एयरटेबल हवाई जहाज का अधिग्रहण करता है: अधिग्रहण प्रक्रिया पर एक प्रतिबिंब</a></h2>
<ul>
<li>लेखक की पूर्व कंपनी, हवाई जहाज, एयरटेबल द्वारा अधिग्रहित किया गया था, जिससे लगभग दो साल के काम के बाद उनके उत्पाद को बंद कर दिया गया था।</li>
<li>राजस्व वृद्धि में गिरावट, कर्मचारी प्रस्थान और नेतृत्व बदलाव जैसे कारकों को अधिग्रहण के अग्रदूत के रूप में उजागर किया गया था।</li>
<li>लेखक और कुछ सहकर्मियों ने अस्पष्ट संचार और अधिग्रहण प्रक्रिया से असंतोष के कारण एयरटेबल से नौकरी के प्रस्तावों को ठुकरा दिया, ग्राहक प्रभाव को दर्शाते हुए और विभिन्न संभावित परिणामों का प्रस्ताव दिया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39619041">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख Airplane.dev के बंद होने की पड़ताल करता है, निवेशकों के सीईओ दबाव का सुझाव देता है कि निर्णय को प्रभावित किया, बिजली संघर्ष में गोता लगाया और उपयोगकर्ताओं और तकनीकी फर्मों के कर्मचारियों पर वित्तीय प्रभाव डाला।</li>
<li>यह स्टार्टअप पदों के जोखिमों और पुरस्कारों, पारदर्शिता के मूल्य और ओपन-सोर्स सॉफ़्टवेयर को बनाए रखने की कठिनाइयों पर जोर देता है।</li>
<li>एयरटेबल द्वारा हवाई जहाज का अधिग्रहण, मालिकाना सॉफ्टवेयर पर चिंताएं, और आंतरिक अनुप्रयोगों के विकल्पों की जांच की जाती है, जिसमें कंपनी की पारदर्शिता की कमी, कर्मचारियों के लिए संभावित कानूनी परिणाम और सास उपभोक्ताओं पर प्रभाव पर चर्चा शामिल है, साथ ही तकनीकी क्षेत्र में अस्पष्ट उत्पाद नामों की प्रचलित प्रवृत्ति पर टिप्पणियां शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/03/06/1236277058/boeing-737-max-9-alaska-airlines-door-plug-removed-ntsb-commerce-cantwell-cruz">एनटीएसबी ने बोइंग पर दरवाजे के प्लग पर विवरण रोक दिया</a></h2>
<ul>
<li>बोइंग 737 मैक्स 9 विमान में डोर प्लग पैनल की घटना के बारे में बोइंग राष्ट्रीय परिवहन सुरक्षा बोर्ड के साथ महत्वपूर्ण विवरण साझा नहीं कर रहा है।</li>
<li>एनटीएसबी को यह पहचानने में चुनौतियों का सामना करना पड़ता है कि दरवाजे के प्लग को किसने संभाला, क्योंकि बोइंग ने आवश्यक दस्तावेज या कर्मचारी जानकारी की आपूर्ति नहीं की है।</li>
<li>एफएए ने बोइंग के लिए व्यापक गुणवत्ता नियंत्रण समस्याओं को सुधारने के लिए मई के अंत तक की समय सीमा निर्धारित की है, जिससे कंपनी की गुणवत्ता आश्वासन प्रक्रियाओं के बारे में चिंताएं बढ़ गई हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39622787">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बोइंग सुरक्षा चिंताओं के बारे में अपर्याप्त दस्तावेज़ीकरण और पारदर्शिता के लिए जांच के अधीन है, विशेष रूप से 737 मैक्स के साथ, दोषपूर्ण भागों, रखरखाव त्रुटियों और अपर्याप्त दस्तावेज़ीकरण में एनटीएसबी जांच को प्रेरित करता है।</li>
<li>बोइंग के लिए जवाबदेही, सुरक्षा और संभावित कानूनी असर के बारे में चिंताओं को उठाया जाता है, विमानन में सुरक्षा मानकों को बनाए रखने के लिए अधिक पारदर्शिता, जवाबदेही और नतीजों की आवश्यकता पर बल दिया जाता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://dada-lang.org/">दादा का परिचय: एक नई प्रोग्रामिंग भाषा</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39614433">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा भाषा डिजाइन, डिबग विधियों और एसिंक प्रोग्रामिंग जैसे प्रोग्रामिंग भाषा विषयों की पड़ताल करती है, जिसमें जंग, दादा, ओकैमल, स्काला, कोटलिन और स्विफ्ट जैसी भाषाओं की तुलना की जाती है।</li>
<li>यह एक परियोजना के लिए सही भाषा चुनने, इनपुट-आउटपुट संचालन के प्रबंधन और एसिंक/प्रतीक्षा और स्मार्ट पॉइंटर्स जैसी उन्नत सुविधाओं का लाभ उठाने के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>बातचीत प्रोग्रामिंग भाषा डिजाइन और कार्यान्वयन में पेचीदगियों और व्यापार-बंदों पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/NilsIrl/dockerc">पोर्टेबल निष्पादन योग्य के लिए डॉकर छवि संकलक</a></h2>
<ul>
<li>Dockerc docker छवियों को docker run या पैकेज इंस्टॉलेशन कमांड का उपयोग किए बिना निष्पादन योग्य चलाने के लिए स्टैंडअलोन बायनेरिज़ में संकलित करता है।</li>
<li>यह कंपाइलर, रूटलेस कंटेनर, मैकओएस, विंडोज, x86_64 और आर्म 64 सपोर्ट जैसी सुविधाएँ प्रदान करता है, जिसमें तर्क, पर्यावरण चर और वॉल्यूम निर्दिष्ट करने के विकल्प हैं।</li>
<li>स्कोपेओ का उपयोग छवि लोडिंग के लिए किया जाता है, और उपकरण का निर्माण ज़िग के साथ स्रोत से किया जा सकता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620540">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>GitHub चर्चाएँ &quot;dockerc&quot; के आसपास केंद्रित हैं, जो डॉकर छवियों को बढ़ी हुई पोर्टेबिलिटी के लिए स्थिर निष्पादन योग्य में परिवर्तित करती हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता आर्किटेक्चर के लिए विभिन्न संस्करणों और सार्वभौमिक पोर्टेबिलिटी के लिए संभावित WASM उपयोग, उत्साह और जटिलता और दुरुपयोग के बारे में कुछ चिंताओं जैसे विभिन्न निहितार्थों पर बहस करते हैं।</li>
<li>बातचीत अनुमति प्रबंधन, ऐप पैकेजिंग, और विंडोज में लिनक्स ऐप वितरण में चुनौतियों पर विस्तृत है, स्टैंडअलोन निष्पादन योग्य बनाने के लिए एप्टेनर, सिंगुलैरिटी और निक्स जैसे टूल को बढ़ावा देती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/leadership-is-a-hell-of-a-drug/">नेतृत्व: कॉर्पोरेट शब्दजाल पर प्रामाणिकता</a></h2>
<ul>
<li>लेखक अपने कार्यस्थल पर एक अनिवार्य नेतृत्व बैठक की आलोचना करता है, वास्तविक नेतृत्व की कमी और कॉर्पोरेट शब्दजाल की प्रचुरता को उजागर करता है।</li>
<li>वे प्रबंधन भूमिकाओं में खाली बयानबाजी पर प्रामाणिकता और सहानुभूति के महत्व पर जोर देते हैं।</li>
<li>लेखक विभिन्न नेताओं के साथ अपने अनुभवों को दर्शाता है, पारंपरिक नेतृत्व भूमिकाओं पर सवाल उठाता है, और चरम प्रोग्रामिंग और निर्णायक सॉफ्टवेयर में उनकी रुचि की पड़ताल करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39624842">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा व्यापार में &quot;नेतृत्व&quot; के अति प्रयोग की आलोचना करती है, नौकरशाही प्रबंधकीयता पर प्रामाणिक नेतृत्व के महत्व पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>यह लिंक्डइन पर &quot;लीडर&quot; और &quot;थॉट लीडर&quot; जैसे शीर्षकों के निहितार्थ की पड़ताल करता है, कॉर्पोरेट क्षेत्र में उनके महत्व पर अलग-अलग विचारों के साथ।</li>
<li>बातचीत प्रभावी नेतृत्व गुणों की आवश्यकता, टीम की गतिशीलता पर कारोबार के प्रभाव, और कार्यस्थल में कर्मचारियों के समय और मनोबल का मूल्यांकन करने, नेतृत्व और प्रबंधन के बीच अंतर करने पर जोर देती है, जबकि नेतृत्व की भूमिकाओं में तकनीकी क्षमता को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.landh.tech/blog/20240304-google-hack-50000/">एआई भेद्यता के लिए हैकर्स Google से $ 50,000 का इनाम कमाते हैं</a></h2>
<ul>
<li>टीम ने सीएसपी फ़िल्टर से बचने के लिए एसवीजी में एक कोड इंजेक्शन विधि की खोज की, जिससे ईमेल निष्कासन सक्षम हो गया, जिससे Google को एक सफल रिपोर्ट और एक इनाम इनाम मिला।</li>
<li>अपने निष्कर्षों के अलावा, अन्य प्रतिभागियों ने भी घटना के दौरान इसी तरह के कारनामों की पहचान की, जिसके परिणामस्वरूप $ 50,000 की कुल कमाई और प्रतियोगिता में एक उल्लेखनीय स्थान था।</li>
<li>Google की VRP टीम के साथ जुड़कर, टीम ने AI हैकिंग में अंतर्दृष्टि प्राप्त की, जिससे Google के साथ भविष्य के हैकिंग अवसरों की प्रत्याशा को बढ़ावा मिला।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620608">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा Google AI को हैक करने में तल्लीन करती है और उन कमजोरियों पर प्रकाश डालती है जिनका आसानी से फायदा उठाया जा सकता है।</li>
<li>यह एआई उपकरणों में सुरक्षा के महत्व और शीघ्र इंजेक्शन हमलों से जुड़े संभावित जोखिमों पर जोर देता है।</li>
<li>बातचीत में विभिन्न हैकिंग विधियों, ग्राफक्यूएल का उपयोग, वेबसाइट डिजाइन और एआई सिस्टम की व्यापक सुरक्षा जैसे विषय भी शामिल हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://reasonstobecheerful.world/green-corridors-medellin-colombia-urban-heat/">मेडेलिन की शीतलन सफलता: ग्रीन कॉरिडोर कॉम्बैट क्लाइमेट चेंज</a></h2>
<ul>
<li>मेडेलिन, कोलंबिया ने शहरी शीतलन, वायु गुणवत्ता और जैव विविधता को बढ़ाते हुए, पेड़-पंक्तिबद्ध क्षेत्रों और हरित बुनियादी ढांचे के साथ &quot;ग्रीन कॉरिडोर&quot; बनाकर तीन वर्षों में अपने शहर के तापमान को 2 डिग्री सेल्सियस तक प्रभावी ढंग से कम कर दिया।</li>
<li>इस पहल ने न केवल CO2 के स्तर और वायु प्रदूषण को कम किया, बल्कि साइकिल चलाने की दरों को भी बढ़ावा दिया, जलवायु परिवर्तन और शहरी गर्मी द्वीप के मुद्दों से निपटने के उद्देश्य से अन्य शहरों से ध्यान आकर्षित किया।</li>
<li>रखरखाव बाधाओं का सामना करने के बावजूद, मेडेलिन दीर्घकालिक स्थायी लाभों के लिए अपनी हरित अवसंरचना परियोजना को बढ़ाने और सुधारने के लिए समर्पित है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39617325">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख में मेडेलिन, कोलंबिया में ग्रीन कॉरिडोर की लागत और लाभों पर चर्चा की गई है, जो लॉस एंजिल्स जैसे शहरों में आने वाली चुनौतियों के विपरीत है।</li>
<li>क्रय शक्ति समता के लिए क्षेत्रीय रूप से उपयुक्त वनस्पतियों और लेखांकन का उपयोग करने पर जोर दिया जाता है।</li>
<li>यह मेडेलिन में वायु गुणवत्ता बढ़ाने, सामुदायिक परियोजनाओं के लिए जेल श्रम का उपयोग करने और शहरी स्थानों में हरित बुनियादी ढांचे में वृद्धि के माध्यम से जलवायु परिवर्तन और प्रदूषण जैसे पर्यावरणीय मुद्दों से निपटने के प्रयासों पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dekuNukem/bob_cassette_rewinder">बॉब कैसेट रिवाइंडर के साथ बचत अनलॉक करें</a></h2>
<ul>
<li>बॉब कैसेट रिवाइंडर दान टेक द्वारा बॉब डिशवॉशर की महंगी डीआरएम प्रणाली को बायपास करने के लिए एक बजट-अनुकूल विधि प्रदान करता है, जिससे डिटर्जेंट लागत पर 98% की बचत होती है।</li>
<li>कैसेट सर्किटरी का विश्लेषण करने के माध्यम से, लेखक काउंटर को रीसेट करता है, डिटर्जेंट एकाग्रता का अनुमान लगाता है, और पर्यावरण के अनुकूल रिफिल करने योग्य कारतूस के उपयोग का प्रस्ताव करता है, दान टेक के सदस्यता मॉडल की जांच करता है।</li>
<li>लेख कंपनी की पर्यावरणीय रणनीतियों पर सवाल उठाते हुए स्थिरता चिंताओं और लागत प्रभावी विकल्पों में तल्लीन करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39623128">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>गिटहब पर उपयोगकर्ता &quot;इको-कॉम्पैक्ट डिशवॉशर&quot; के रूप में मार्केटिंग Bob_cassette_rewinder की विडंबना पर बहस कर रहे हैं, जबकि इसके लिए डिस्पोजेबल प्लास्टिक कैसेट की आवश्यकता होती है, हालांकि वे वापसी योग्य और पुन: प्रयोज्य हैं।</li>
<li>चर्चाओं में डीआरएम पहलू और मूल्यवान स्याही कारतूस और जूसीरो की तुलना शामिल है, जो उत्पाद की बाजार स्थिति पर विभिन्न राय पैदा करता है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, उपयोगकर्ता डिशवॉशर के लिए सर्किट बोर्ड डिज़ाइन और DIY कुल्ला एड्स पर युक्तियों का आदान-प्रदान कर रहे हैं, उत्पाद से परे बातचीत को व्यापक बना रहे हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bananaml/fructose">फ्रुक्टोज का परिचय: दृढ़ता से टाइप किए गए एलएलएम कॉल</a></h2>
<ul>
<li>फ्रुक्टोज केले से एरिक द्वारा एक पायथन पैकेज है, जो फ़ंक्शन प्रकार हस्ताक्षर के माध्यम से सही ढंग से टाइप किए गए आउटपुट सुनिश्चित करने के लिए दृढ़ता से टाइप किए गए कार्यों के रूप में एलएलएम का उपयोग करता है।</li>
<li>यह वर्तमान में एक क्लाइंट-ओनली लाइब्रेरी है जो json मोड में gpt-4 को कॉल कर रही है, सटीकता बढ़ाने और टोकन बर्न को कम करने के लिए एक हल्के स्वरूपण मॉडल को पेश करने की योजना है।</li>
<li>फ्रुक्टोज का उद्देश्य एलएलएम के साथ कोड को प्रभावी ढंग से एकीकृत करके अधिक जटिल अनुप्रयोगों के निर्माण की सुविधा प्रदान करना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39619053">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा केले द्वारा फ्रुक्टोज पैकेज के विकास की पड़ताल करती है, जो बड़े भाषा मॉडल के आह्वान के लिए दृढ़ता से टाइप किए गए कार्यों के रूप में अनुमति देती है, जिससे सटीक आउटपुट संरचनाओं के साथ जटिल अनुप्रयोगों के निर्माण की सुविधा मिलती है।</li>
<li>एफ # और हास्केल सहित विभिन्न प्रोग्रामिंग भाषाओं का उपयोग भाषा मॉडल पुस्तकालयों (एलएलएम) से जुड़ी परियोजनाओं में किया जाता है, जो इस डोमेन में स्टार्टअप की क्षमता का प्रदर्शन करते हैं।</li>
<li>विषय हास्केल में कार्यक्रम संश्लेषण से लेकर एसएटी / एसएमटी सॉल्वर का उपयोग करके डेटा पाइपलाइनों में जेएसओएन प्रारूपों पर चर्चा करते हैं, मौजूदा परियोजनाओं में योगदान करते हैं, और एलएमक्यूएल जैसे एलएलएम पुस्तकालयों के विकसित परिदृश्य होते हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/food-diet/pfas-forever-chemicals-to-officially-be-removed-from-food-packaging-fda-says">एफडीए ने अमेरिकी खाद्य पैकेजिंग से पीएफएएस &#39;फॉरएवर केमिकल्स&#39; पर प्रतिबंध लगा दिया</a></h2>
<ul>
<li>एफडीए ने घोषणा की है कि पीएफएएस, हानिकारक &quot;हमेशा के लिए रसायनों&quot; को अमेरिका में नए खाद्य पैकेजिंग आइटम से समाप्त कर दिया जाएगा, जिसमें टेकआउट कंटेनर और फास्ट-फूड रैप्स शामिल हैं।</li>
<li>अमेरिकी खाद्य पैकेजिंग उत्पादकों ने खाद्य सुरक्षा में सुधार के उद्देश्य से इन लंबे समय तक चलने वाले रसायनों के उपभोक्ता जोखिम को कम करने के लिए स्वेच्छा से पीएफएएस को चरणबद्ध किया है।</li>
<li>यह कार्रवाई पीएफएएस जोखिम के एक महत्वपूर्ण स्रोत को कम करके उपभोक्ताओं की सुरक्षा की दिशा में एक सकारात्मक कदम है, इन रसायनों के लिए अन्य पर्यावरणीय आउटलेट अभी भी मौजूद हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39623857">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>एफडीए खाद्य पैकेजिंग से पीएफएएस &quot;हमेशा के लिए रसायनों&quot; को समाप्त कर रहा है, संभावित विकल्प पर चिंताओं और हानिकारक पदार्थों के लिए सुस्त प्रतिक्रिया को संबोधित कर रहा है।</li>
<li>चर्चाओं में पॉपकॉर्न उत्पादन के विकल्प, एयर पॉपर्स में टेफ्लॉन कोटिंग्स के बारे में चिंता और हानिकारक रसायनों को विनियमित करने की आवश्यकता शामिल है।</li>
<li>मुद्दों में सरकारी शाखाओं के बीच शक्ति का वितरण, निर्णय लेने में संघीय एजेंसियों की भागीदारी और अमेरिका में प्रत्यक्ष लोकतंत्र की अनुपस्थिति शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-alpha">बेहतर प्रदर्शन के लिए रस्ट इंजन के साथ टेलविंड CSS v4.0 को बढ़ाना</a></h2>
<ul>
<li>टेलविंड सीएसएस संस्करण 4.0 लॉन्च कर रहा है, जिसमें बेहतर प्रदर्शन और कम आकार के लिए रस्ट में एक नया इंजन है।</li>
<li>नई कार्यक्षमताओं जैसे बेहतर @import प्रबंधन, विक्रेता उपसर्ग, और CSS चर जैसे CSS-मूल तत्व पेश किए जाते हैं।</li>
<li>अद्यतन में अप्रचलित वर्गों, आगामी जावास्क्रिप्ट कॉन्फ़िगरेशन और अगली रिलीज के लिए विकास के तहत एक स्टैंडअलोन सीएलआई को समाप्त करना शामिल है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39617953">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा टेलविंड सीएसएस v4.0 को अपनाने के पेशेवरों और विपक्षों पर प्रकाश डालती है, जो वेब विकास में इसकी प्रभावशीलता और उपयोगकर्ता-मित्रता के बारे में उपयोगकर्ताओं से मिश्रित प्रतिक्रियाओं को प्रदर्शित करती है।</li>
<li>उपयोगकर्ता विभिन्न वेब डेवलपमेंट फ्रेमवर्क जैसे रस्ट, स्वेल्टे, व्यू और टेलविंड की तुलना करने पर भी स्पर्श करते हैं, साथ ही गतिशील रूप से श्रेणीबद्ध वर्ग के नाम और एससीएसएस फाइलों में गहरी घोंसले के शिकार जैसी चुनौतियों के साथ।</li>
<li>टेलविंड सीएसएस के लाभ, जिनमें रखरखाव, कोड पठनीयता और क्रॉस-फ्रेमवर्क संगतता शामिल हैं, पर जोर दिया जाता है, एचटीएमएल/सीएसएस संतुलन के प्रबंधन के लिए सुझाए गए सर्वोत्तम प्रथाओं में अंतर्दृष्टि और घटक वेरिएंट, ओवरराइड और थीम के लिए कॉन्फ़िगरेशन मुद्दों और सामुदायिक समाधानों को संबोधित करने वाले टेलविंड v4 संवर्द्धन।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nikon.com/company/news/2024/0307_01.html">Nikon ने RED.com का अधिग्रहण किया, सिनेमा कैमरा इनोवेशन को बढ़ाया</a></h2>
<ul>
<li>Nikon Corporation ने RED.com, LLC का अधिग्रहण किया है, जो एक प्रतिष्ठित अमेरिकी सिनेमा कैमरा निर्माता है जो अपने अत्याधुनिक डिजिटल सिनेमा कैमरों के लिए मान्यता प्राप्त है।</li>
<li>साझेदारी पेशेवर डिजिटल सिनेमा कैमरा क्षेत्र में आविष्कारशील उत्पादों को पेश करने के लिए सिनेमा कैमरों में रेड की विशेषज्ञता के साथ Nikon के उत्पाद विकास और छवि प्रसंस्करण दक्षता को विलय करना चाहती है।</li>
<li>यह अधिग्रहण दोनों कंपनियों को अपनी बाजार उपस्थिति बढ़ाने और फिल्म और वीडियो उत्पादन के क्षेत्र को आगे बढ़ाने की अनुमति देता है, जो रेड की सम्मानित प्रतिष्ठा और उत्कृष्टता के प्रति प्रतिबद्धता का लाभ उठाता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39625919">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>निकॉन रेड प्राप्त कर रहा है, जिसके परिणामस्वरूप निकॉन कैमरों में उन्नत वीडियो फीचर्स हो सकते हैं, संभवतः रेड के संपीड़ित कच्चे वीडियो पेटेंट के कारण प्रोरेस रॉ और इन-बॉडी रॉ पेश कर सकते हैं।</li>
<li>उद्योग पर प्रभाव के बारे में अटकलें पैदा होती हैं क्योंकि रेड ने पहले कच्चे वीडियो संपीड़न पर निकॉन पर मुकदमा दायर किया था, संभावित रूप से कैमरा बाजार को बदल दिया और सिने बाजार में निकॉन की उपस्थिति का विस्तार किया।</li>
<li>इस अधिग्रहण को निकॉन द्वारा अपनी वीडियो क्षमताओं को बढ़ाने और कैनन और सोनी जैसे प्रमुख प्रतिद्वंद्वियों के साथ प्रतिस्पर्धा करने के लिए एक रणनीतिक प्रयास के रूप में देखा जाता है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="एप्पल ने आईओएस खतरे के विवाद के बीच एपिक गेम्स डेवलपर खाता समाप्त किया" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%8F%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%AA%E0%A4%B2%20%E0%A4%A8%E0%A5%87%20%E0%A4%86%E0%A4%88%E0%A4%93%E0%A4%8F%E0%A4%B8%20%E0%A4%96%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A5%87%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%A6%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%AC%E0%A5%80%E0%A4%9A%20%E0%A4%8F%E0%A4%AA%E0%A4%BF%E0%A4%95%20%E0%A4%97%E0%A5%87%E0%A4%AE%E0%A5%8D%E0%A4%B8%20%E0%A4%A1%E0%A5%87%E0%A4%B5%E0%A4%B2%E0%A4%AA%E0%A4%B0%20%E0%A4%96%E0%A4%BE%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%A4%20%E0%A4%95%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE&subheading=%E0%A4%97%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%207%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/06&#39;</h2>
<h1>2024-03-06</h1>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-wolfram">कागी वोल्फ्राम के साथ खोज को बढ़ाता है |अल्फा एकीकरण</a></h2>
<ul>
<li>कागी का उद्देश्य एआई का उपयोग करके खोज इंजन परिणामों को बढ़ाने के बजाय उन्हें उत्पन्न करना, प्रामाणिक सामग्री पर ध्यान केंद्रित करना और वोल्फ्राम के साथ सहयोग करना है।बेहतर क्षमताओं के लिए अल्फा।</li>
<li>वोल्फ्राम के साथ एकीकरण |अल्फा ज्ञान ग्राफ विजेट और तत्काल सारांश बक्से के साथ-साथ गणित, समय और इकाई रूपांतरण तक त्वरित पहुंच प्रदान करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता एकीकरण पर प्रतिक्रिया दे सकते हैं और एक उन्नत कैलकुलेटर विजेट, खेल स्कोर और एक अनुकूलन योग्य खोज विजेट एपीआई जैसी आगामी सुविधाओं का अनुमान लगा सकते हैं।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39606048">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ता विज्ञापनों और ट्रैकिंग के साथ पृष्ठों को स्वचालित रूप से कम करके शीर्ष पायदान खोज परिणाम देने के लिए कागी खोज इंजन की प्रशंसा करते हैं, और अनुकूलन योग्य खोज विकल्पों सहित इसके विज्ञापन-मुक्त अनुभव और उपयोगकर्ता के अनुकूल सुविधाओं का आनंद लेते हैं।</li>
<li>चर्चा में कागी के बंद होने, प्रदर्शन की समस्याओं और संवर्द्धन के लिए सिफारिशों के बारे में चिंताएं शामिल हैं, इसकी तुलना Google और वोल्फ्राम जैसे प्रतियोगियों के साथ की जाती है।अल्फा, और सशुल्क सदस्यता और आजीवन सदस्यता के लाभों पर विचार-विमर्श करना।</li>
</ul>
<h2><a href="https://metastatus.com/">Meta के बिज़नेस प्रोडक्ट आउटेज की निगरानी करना</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604590">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>उपयोगकर्ताओं को ऑनलाइन प्लेटफ़ॉर्म पर व्यापक आउटेज का सामना करना पड़ रहा है, लॉगिन, प्रमाणीकरण, त्रुटि संदेश और सुरक्षा जोखिमों के साथ समस्याओं का सामना करना पड़ रहा है।</li>
<li>चिंताओं में अस्पष्ट त्रुटि संदेश, हैकिंग के प्रयासों की आशंका, और खाता सुरक्षा के बारे में चिंताएं शामिल हैं, डाउनडेटेक्टर जैसे आउटेज रिपोर्टिंग टूल की प्रभावकारिता पर बहस छिड़ गई है।</li>
<li>सुपर मंगलवार चुनाव जैसी महत्वपूर्ण घटनाओं पर इन आउटेज का प्रभाव महत्वपूर्ण सेवाओं के लिए पूरी तरह से ऑनलाइन प्लेटफॉर्म पर निर्भर रहने के जोखिमों को उजागर करता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/openai-elon-musk">OpenAI का मिशन और साझेदारी चुनौतियाँ</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI यह सुनिश्चित करने के लिए समर्पित है कि आर्टिफिशियल जनरल इंटेलिजेंस (AGI) मानवता को लाभान्वित करे, एलोन मस्क के साथ फंडिंग और साझेदारी में चुनौतियों का सामना कर रहा है।</li>
<li>सारांश सामाजिक लाभ के लिए एआई प्रौद्योगिकी को आगे बढ़ाने के लिए ओपनएआई की प्रतिबद्धता को प्रदर्शित करता है, जिसमें विभिन्न क्षेत्रों में उनके उपकरणों का उपयोग किया जा रहा है।</li>
<li>एजीआई विकास के मार्ग पर एलोन मस्क के साथ असहमति के बावजूद, ओपनएआई अपने मिशन पर केंद्रित है, जिससे महत्वपूर्ण प्रगति जारी रखते हुए अलग होने का उनका निर्णय होता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39611484">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI और एलोन मस्क लाभ के लिए अपने मुख्य मिशन से भटकने, ओपन-सोर्सिंग AI के जोखिमों और जनरेटिव AI के सामाजिक प्रभावों पर राय विभाजित हैं।</li>
<li>बहस में प्रौद्योगिकी में नैतिकता पर चर्चा, व्यक्तिवाद की तुलना सामूहिकता से और संभावित एआई मॉडल के दुरुपयोग पर चर्चा शामिल है।</li>
<li>नैतिकता के साथ एआई प्रगति को संतुलित करने की जटिलताएं और तकनीकी उद्योग में खुलेपन और पारदर्शिता के लिए संघर्ष प्रमुख विषय हैं।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cgchannel.com/2024/02/open-source-project-zluda-lets-cuda-apps-run-on-amd-gpus/">ZLUDA: ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट के साथ AMD GPU पर CUDA ऐप्स चलाएँ</a></h2>
<ul>
<li>ZLUDA Andrzej Janik का एक ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट है, जो NVIDIA GPU के लिए CUDA अनुप्रयोगों को AMD GPU पर चलाने में सक्षम बनाता है, विशेष रूप से नए हार्डवेयर में अनमॉडिफाइड एप्लिकेशन माइग्रेशन की अनुमति देने के लिए संस्करण 3 को लक्षित करता है।</li>
<li>प्रारंभ में इंटेल जीपीयू के लिए इरादा था, जेडएलयूडीए को एएमडी जीपीयू के लिए पुनर्निर्मित किया गया है और ब्लेंडर, फोटोग्रामेट्री ऐप और अर्नोल्ड रेंडरर जैसे सॉफ्टवेयर के साथ परीक्षण किया गया है, जो एएमडी जीपीयू पर सीयूडीए ऐप्स के लिए निकट-देशी प्रदर्शन की पेशकश करता है, कुछ ऐप्स पर धीमे प्रदर्शन और अपूर्ण ऑप्टिक्स समर्थन जैसी सीमाओं के बावजूद।</li>
<li>जेनिक ने आगे ZLUDA विकास के लिए प्रमुख GPU निर्माता समर्थन की आवश्यकता का उल्लेख किया, कुछ CG ऐप्स के लिए संभावित रूप से सीमित सफलता के साथ एक गैर-सार्वभौमिक समाधान होने के बावजूद डेवलपर्स के लिए इसकी उपलब्धता पर जोर दिया।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604745">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा ZLUDA के इर्द-गिर्द घूमती है, जो एक ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट है, जो CUDA ऐप्स को AMD GPU पर कार्य करने की सुविधा प्रदान करता है, जो गैर-एनवीडिया GPU पर CUDA सॉफ़्टवेयर के लिए अनुवाद परतों को नियोजित करने की वैधता, व्यावहारिकता और प्रभावों पर बहस को प्रेरित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता AMD उपयोगकर्ताओं के लिए महत्व और विविध GPU मॉडल के लिए अनुरूप पुस्तकालयों की आवश्यकता पर जोर देते हैं, AMD के GPGPU प्रयासों पर प्रकाश डालते हैं, NVIDIA के CUDA के सापेक्ष सीमाएं, और AMD GPU के लिए CUDA जैसा कंपाइलर बनाने में संघर्ष करते हैं।</li>
<li>बातचीत तकनीकी फर्मों में हार्डवेयर के साथ गुणवत्ता सॉफ्टवेयर की महत्वपूर्ण भूमिका के बारे में एक समझौते में समाप्त होती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://texts.blog/2024/02/20/cracking-metas-messenger-certificate-pinning-on-macos/">मेटा के मैसेंजर सर्टिफिकेट को क्रैक करना macOS पर पिन करना</a></h2>
<ul>
<li>लेख नेटवर्क अनुरोध अवरोधन को बायपास करने के लिए macOS पर मेटा के मैसेंजर प्रमाणपत्र को क्रैक करने की पड़ताल करता है।</li>
<li>बाइनरी पैचिंग जैसे विभिन्न तरीकों पर प्रमाणपत्र पिनिंग को अक्षम करने और अनुरोधों को सफलतापूर्वक बाधित करने के लिए चर्चा की जाती है।</li>
<li>दृष्टिकोण में प्रमाणपत्र पिनिंग को निष्क्रिय करने के लिए बाइनरी कोड को संशोधित करना शामिल है, संशोधित संस्करण के साथ आवेदन के लिए टीम के सदस्यों के बीच साझा किया गया है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39609336">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख मेटा के मैसेंजर सर्टिफिकेट को क्रैक करने, मैकओएस पर पिन करने और स्नैपचैट जैसे हैकिंग ऐप में चुनौतियों पर काबू पाने की पड़ताल करता है।</li>
<li>यह सर्टिफिकेट चेक को बायपास करने, मोबाइल ऐप्स में रिवर्स इंजीनियरिंग को रोकने और macOS पर ऐप सुरक्षा बढ़ाने में तल्लीन करता है।</li>
<li>चर्चा उपयोगकर्ता नियंत्रण, गोपनीयता, सुरक्षा के लिए प्लेटफ़ॉर्म डिज़ाइन, प्रमाणपत्र पिनिंग, अखंडता जाँच और सॉफ़्टवेयर सुरक्षा में फ़ाइल संशोधन के महत्व पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://metro.co.uk/2024/03/03/spend-8-500-a-year-live-a-train-20388001/">किशोर प्रोग्रामर की अनूठी जीवन शैली: जर्मनी में ट्रेनों में रहना</a></h2>
<ul>
<li>जर्मन किशोरी लासे स्टोली, एक डिजिटल खानाबदोश, जर्मनी में ट्रेनों पर एक वार्षिक रेलकार्ड का उपयोग करके प्रतिदिन 600 मील की यात्रा करता है, एक प्रोग्रामर के रूप में काम करता है और रात की ट्रेनों में सोता है।</li>
<li>शुरू में अपने माता-पिता को मनाने की जरूरत थी, वे अब अपने फैसले का समर्थन करते हैं, क्योंकि वह ट्रेन की अंतरिक्ष सीमाओं के कारण न्यूनतम जीवन शैली जीते हुए देश के विभिन्न हिस्सों का पता लगाने की स्वतंत्रता का आनंद लेते हैं।</li>
<li>अपनी अपरंपरागत और शांत जीवन शैली पर विचार करते हुए, लेसे अपनी ट्रेन-निवास जीवन शैली को बनाए रखने के लिए सालाना लगभग € 10,000 (£ 8,500) खर्च करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39601538">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा साहसिक, ट्रेन यात्रा, डिजिटल खानाबदोश जीवन शैली और स्थायी पते के बिना रहने की कठिनाइयों की पड़ताल करती है।</li>
<li>यह विश्व स्तर पर ट्रेन प्रणाली दक्षता का मूल्यांकन करता है, व्यावहारिक रूप से ट्रेनों में रहता है, और खानाबदोश जीवन के कानूनी और वित्तीय पहलुओं का मूल्यांकन करता है।</li>
<li>बातचीत व्यक्तिगत संबंधों, सामाजिक बंधनों और समकालीन समाज में स्वतंत्रता बनाम दासता के विचार पर जीवन शैली के प्रभाव की भी जांच करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://papereditor.app/internals">Apple के पेपर टेक्स्ट एडिटर को डिकोड करना</a></h2>
<ul>
<li>लेख Apple टेक्स्ट एडिटर, पेपर की कार्यक्षमता में तल्लीन करता है, टेक्स्टव्यू क्लास और इसके प्रमुख तत्वों पर जोर देता है: NSTextStorage, NSTextContainer, NSLayoutManager और ScrollView।</li>
<li>यह इस बात पर विस्तार से बताता है कि कैसे ये घटक ऐप्पल उपकरणों में एक चिकनी पाठ संपादन अनुभव प्रदान करने के लिए एक साथ काम करते हैं, जिसमें टेक्स्ट स्टाइलिंग, लेआउट विशेषताएँ, पाठ चयन, यूनिफ़ॉर्म टाइप आइडेंटिफ़ायर (यूटीआई), आईओएस पर टेक्स्ट साझाकरण और इंटर-ऐप डेटा ट्रांसफर से संबंधित बाधाएं शामिल हैं।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, लेख अनुकूलन पर छूता है टाइपिंग की गति में सुधार, जटिल मूल्य वस्तुओं को कैशिंग, और कुशलतापूर्वक पाठ को संरचित और स्वरूपित करने के लिए मेटा विशेषताओं का लाभ उठाना।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39603087">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>पोस्ट ऐप्पल के लिए पेपर एडिटर टेक्स्ट एडिटर की तकनीकी विशेषताओं में तल्लीन करता है, जो कोको और टेक्स्टकिट के उपयोग पर जोर देता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता आईओएस और एंड्रॉइड पर टेक्स्ट एडिटिंग एप्लिकेशन का मूल्यांकन करते हैं, विभिन्न सीमाओं और फीचर वरीयताओं पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>अन्य बिंदुओं में कस्टम मेटाडेटा हैंडलिंग, वैकल्पिक पाठ संपादक, WebView, CodeMirror का उपयोग और क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म समृद्ध पाठ HTML दस्तावेज़ मानक का महत्व शामिल है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/facing-reality-in-the-eu-and-tech/">यूरोपीय संघ की वास्तविकताओं को गले लगाना: प्रभावी प्रबंधन की कुंजी</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय एकल बाजार को समझना प्रबंधकों और अधिकारियों के लिए प्रभावी प्रबंधन रणनीतियों को तैयार करने और यूरोपीय संघ के भीतर सूचित निर्णय लेने के लिए महत्वपूर्ण है।</li>
<li>डिजिटल बाजार अधिनियम और डिजिटल सेवा अधिनियम जैसे विनियमों का उद्देश्य यूरोपीय संघ में डिजिटल एकल बाजार को बनाए रखना है, कंपनियों के लिए वित्तीय नतीजों को रोकने के लिए अनुपालन के महत्व पर जोर देना।</li>
<li>यूरोपीय संघ के नियमों के लिए सक्रिय अनुकूलन महंगी त्रुटियों से बचने और यूरोपीय बाजार में सफलता प्राप्त करने के लिए महत्वपूर्ण है, जो मानकीकरण के माध्यम से शांति, एकीकरण और व्यापार उदारीकरण को बढ़ावा देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602417">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>लेख यूरोपीय संघ के साथ राजनीति में संलग्न होने के बारे में ऐप्पल की गलत धारणाओं में तल्लीन करता है और सरकारी नियमों पर यूरोप के सकारात्मक रुख की प्रशंसा करता है, विशेष रूप से उपभोक्ता अधिकारों और गोपनीयता की सुरक्षा में।</li>
<li>यूरोपीय लोग अमेरिकी दृष्टिकोण के विपरीत, उन्हें हटाने के बजाय उपभोक्ता संरक्षण के लिए नियमों को लागू करने की ओर झुकते हैं।</li>
<li>बातचीत यूरोपीय संघ में जीडीपीआर कानूनों को कवर करने के लिए फैलती है, वेबसाइटों पर कुकी बैनर जैसे मुद्दों पर ध्यान केंद्रित करती है, यूरोपीय संघ और अमेरिकी नियमों के बीच तुलना करती है, और सरकारी निरीक्षण और आर्थिक प्रणालियों के विभिन्न पहलुओं की खोज करती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://tylerhou.com/posts/datalog-go-brrr/">डेटालॉग: ग्राफ एल्गोरिदम के लिए एक आशाजनक समाधान</a></h2>
<ul>
<li>आधुनिक प्रोग्रामिंग भाषाओं में ग्राफ़ और ग्राफ़ एल्गोरिदम के लिए अंतर्निहित समर्थन का अभाव है, जिसके लिए स्पष्ट ग्राफ़ अभ्यावेदन की आवश्यकता होती है, जैसा कि हिलेल वेन के लेख के जवाब में चर्चा की गई है।</li>
<li>डेटालॉग, संबंधपरक बीजगणित में आधारित एक घोषणात्मक भाषा, ग्राफ एल्गोरिदम को प्रभावी ढंग से व्यक्त करने और निष्पादित करने, उच्च प्रदर्शन, सरल प्रतिनिधित्व और पारंपरिक भाषाओं के साथ संगतता प्रदर्शित करने के लिए एक कुशल समाधान के रूप में सुझाया गया है।</li>
<li>डेटालॉग का प्रस्ताव आगामी प्रोग्रामिंग भाषाओं के लिए एक व्यवहार्य विकल्प के रूप में इसकी क्षमता पर प्रकाश डालता है, इसकी दक्षता और एकीकरण क्षमताओं पर जोर देता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39606885">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>ग्राफ़ को मैट्रिसेस या एज सूचियों का उपयोग करके दर्शाया जा सकता है, जो विभिन्न डेटा संरचनाओं और प्रोग्रामिंग भाषाओं में प्रत्येक दृष्टिकोण की दक्षता पर बहस को जन्म देता है।</li>
<li>डेटालॉग को ग्राफ क्वेरी के लिए माना जाता है, जबकि डेटा हेरफेर के लिए संबंधपरक बीजगणित की जांच की जाती है, जो अभिनव ग्राफ प्रोसेसिंग इंजन की आवश्यकता को रेखांकित करता है।</li>
<li>प्रोग्रामिंग में एक सार्वभौमिक ग्राफ डेटाटाइप की कमी पर जोर दिया जाता है, साथ ही दूसरों को डेटालॉग जैसी नई तकनीकों को अपनाने के लिए राजी करने में कठिनाइयों के साथ, ग्राफ विश्लेषण और क्वेरी प्रोसेसिंग के लिए विविध तरीकों की गहरी खोज का संकेत मिलता है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/firewall-for-ai">Cloudflare ने उन्नत मॉडल सुरक्षा के लिए AI फ़ायरवॉल पेश किया</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare ने AI के लिए फ़ायरवॉल पेश किया है, जो कमजोरियों का पता लगाने और मॉडल मालिकों को अंतर्दृष्टि प्रदान करने के लिए बड़े भाषा मॉडल (LLMs) के लिए एक विशेष सुरक्षा परत है।</li>
<li>किट में एलएलएम द्वारा सामना की जाने वाली अनूठी चुनौतियों से निपटने के लिए रेट लिमिटिंग और सेंसिटिव डेटा डिटेक्शन जैसे उपकरण शामिल हैं, जो ओडब्ल्यूएएसपी फाउंडेशन द्वारा पहचानी गई शीर्ष कमजोरियों को संबोधित करते हैं।</li>
<li>मॉडल, डेटा और उपयोगकर्ताओं की सुरक्षा के महत्व पर जोर देते हुए, AI के लिए Cloudflare के फ़ायरवॉल का उद्देश्य AI मॉडल सुरक्षा को बढ़ावा देना, त्वरित इंजेक्शन जैसे उपयोगकर्ता इनपुट हमलों का मुकाबला करना और डेटा एक्सफिल्ट्रेशन को रोकना है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602023">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare ने मॉडल के दुरुपयोग से निपटने के लिए AI फ़ायरवॉल पेश किया, सेंसरशिप, सटीकता और व्यावसायिक प्रभावों पर बहस छिड़ गई, साथ ही साइबर सुरक्षा और तकनीकी ऋण के लिए वेब एप्लिकेशन फ़ायरवॉल (WAFs) पर चर्चा की।</li>
<li>कंपनी ने साइबर सुरक्षा को मजबूत करने और एआई खतरों को विफल करने के लिए चैटबॉट सुरक्षा जैसे नए सुरक्षा उपकरण लॉन्च किए, डेटा सुरक्षा, स्क्रैपिंग और कोड इंजेक्शन के बारे में चिंताओं को संबोधित किया।</li>
<li>एआई रक्षा और प्रतिस्पर्धा पर कुछ संदेह के बावजूद, क्लाउडफ्लेयर, इंटरनेट सुरक्षा में सुधार करने में सक्रिय रूप से शामिल है, उपयोगकर्ताओं के साथ जुड़ने वाली एक प्रतिष्ठित फर्म के रूप में जारी है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gitclear.com/blog/linux_touchpad_like_macbook_2023_update_smooth_scroll">2023 अपडेट: लिनक्स पर मैकबुक जैसी चिकनी स्क्रॉलिंग की ओर प्रगति</a></h2>
<ul>
<li>GitClear का ब्लॉग पोस्ट सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग मेट्रिक्स, कोड समीक्षा, प्रतिबद्ध गतिविधि और तेज़ कोड समीक्षा के लिए रणनीतियों में तल्लीन करता है।</li>
<li>तकनीकी ऋण को मापने और संबोधित करने, विभिन्न सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग मैट्रिक्स की तुलना करने और एक नए &quot;डेवलपर एनालिटिक्स&quot; टूल का अनावरण करने के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>2023 तक मैकबुक के समान लिनक्स टचपैड पर चिकनी स्क्रॉलिंग प्राप्त करने के लिए प्रगति पर अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39607747">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>बहस मैकबुक टचपैड को मिरर करने के लिए लिनक्स पर टचपैड कार्यक्षमता बढ़ाने पर केंद्रित है, जिसमें स्क्रॉलिंग मुद्दों, ड्राइवर जिम्मेदारियों, कॉन्फ़िगरेशन विकल्प और मैकओएस की तुलना में प्रदर्शन असमानताओं को शामिल किया गया है।</li>
<li>उपयोगकर्ता ट्रैकपैड उपयोग, ड्रैगिंग तकनीकों और एक्सेसिबिलिटी सेटिंग्स के बारे में निराशाओं, वरीयताओं और सुझावों को व्यक्त करते हैं, विंडोज और लिनक्स सिस्टम की तुलना करते हुए ऐप्पल के सहज हार्डवेयर-सॉफ़्टवेयर एकीकरण की प्रशंसा करते हैं।</li>
<li>ट्रैकपैड, ट्रैकपॉइंट्स और बाहरी उपकरणों के लिए विभिन्न उपयोगकर्ता प्राथमिकताओं की जांच की जाती है, उपयोगकर्ता अनुभव, एर्गोनॉमिक्स और हार्डवेयर-सॉफ़्टवेयर संगतता की चुनौतियों पर जोर देते हुए, व्यक्तिगत प्राथमिकताओं के मूल्य और ऐप्पल जैसे कसकर एकीकृत हार्डवेयर-सॉफ़्टवेयर सिस्टम के लाभों को रेखांकित करते हुए।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/elliptic-curve-murmurations-found-with-ai-take-flight-20240305/">एआई अण्डाकार वक्रों में &#39;बड़बड़ाहट&#39; को उजागर करता है</a></h2>
<ul>
<li>गणितज्ञों ने आश्चर्यजनक पैटर्न को उजागर किया है, जिसे कृत्रिम बुद्धि का उपयोग करके अण्डाकार घटता में &quot;बड़बड़ाहट&quot; कहा जाता है, जिसमें संख्या सिद्धांत और क्रिप्टोग्राफी के निहितार्थ हैं।</li>
<li>गणित में समझ बढ़ाने के लिए अण्डाकार घटता, एल-फ़ंक्शंस और मॉड्यूलर रूपों के बीच कनेक्शन की पहचान की गई है।</li>
<li>मशीन लर्निंग एल्गोरिदम ने अण्डाकार घटता की विशेषताओं के पूर्वानुमान में वादा दिखाया है, संभावित रूप से संख्या सिद्धांत में प्रगति को उगलते हुए।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604600">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने LMFDB डेटाबेस से अण्डाकार वक्र डेटा का विश्लेषण करने के लिए AI का उपयोग किया, Dirichlet गुणांक और यूलर गुणांक पर पैटर्न और अंतर्दृष्टि को उजागर करने के लिए जटिल गुणन पर ध्यान केंद्रित किया।</li>
<li>चर्चा कॉम्बिनेटरिक्स और संख्या सिद्धांत में मशीन लर्निंग के अनुप्रयोग में तल्लीन करती है, जो हेरिस्टिक्स और भविष्यवाणियों के लिए इसकी क्षमता को प्रदर्शित करती है।</li>
<li>वैज्ञानिक अनुसंधान को बदलने में एआई की क्षमता, संभावित रूप से नई भौतिकी खोजों के लिए अग्रणी, और तकनीकी प्रगति में विज्ञान और मानव तर्क पर इसके प्रभाव का पता लगाया जाता है, साथ ही एजीआई पर चर्चाओं में विश्वास की आलोचना करने और मानव क्षमताओं की तुलना में मशीन सीखने की सीमाओं को पहचानने के साथ।</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/05/encryption-eu-human-rights-privacy-ruling/">यूरोपीय न्यायालय एन्क्रिप्शन सत्तारूढ़ के साथ गोपनीयता अधिकारों को बरकरार रखता है</a></h2>
<ul>
<li>यूरोपीय मानवाधिकार न्यायालय ने निर्धारित किया कि रूस टेलीग्राम को एन्क्रिप्टेड संदेशों तक पहुंच प्रदान करने के लिए मजबूर नहीं कर सकता है, गोपनीयता अधिकारों की सुरक्षा के लिए मजबूत एन्क्रिप्शन के महत्व पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>यह निर्णय अमेरिका में सोशल मीडिया कंपनियों पर कानून प्रवर्तन उद्देश्यों के लिए एन्क्रिप्टेड संदेशों तक पहुंच को सक्षम करने के दबाव को कम कर सकता है।</li>
<li>यह निर्णय यूके को भी प्रभावित करता है, जहां आगामी कानूनों में प्रौद्योगिकी फर्मों से तुलनीय अपेक्षाएं हो सकती हैं, गोपनीयता के अधिकार को मजबूत करना और आईटी से संबंधित उल्लंघनों के खिलाफ बचाव के रूप में एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन का समर्थन करना।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39609846">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>यूरोपीय मानवाधिकार न्यायालय ने गोपनीयता अधिकारों की सुरक्षा में अपनी भूमिका पर जोर देते हुए मजबूत एन्क्रिप्शन के महत्व को बरकरार रखा है।</li>
<li>विधायी दृष्टिकोणों पर संभावित प्रभावों के साथ हस्ताक्षरकर्ता देशों के लिए सत्तारूढ़ अनिवार्य हैं; यूके निर्णय के बाद लंबित कानूनों को समायोजित कर सकता है, जबकि अन्य आंशिक पालन या अवहेलना का विकल्प चुन सकते हैं।</li>
<li>यूरोपीय संघ के भीतर, गोपनीयता अधिकारों और तकनीकी विनियमन पर चर्चा जारी है, जो इस क्षेत्र में व्यापक बेचैनी और विचार-विमर्श को दर्शाती है।</li>
</ul>
<h2><a href="https://shenlanguage.org/">शेन की शक्ति: प्रोग्रामिंग भाषाओं में क्रांति</a></h2>
<ul>
<li>शेन ग्रुप भाषा बाधाओं को दूर करने के लिए विभिन्न प्रोग्रामिंग प्लेटफार्मों में शेन तकनीक को लागू करने के लिए समर्पित है, पैटर्न मिलान, लैम्ब्डा कैलकुलस स्थिरता और मैक्रोज़ जैसी सुविधाओं के साथ कार्यात्मक प्रोग्रामिंग पर जोर देता है।</li>
<li>वे शैक्षिक सामग्री, प्रकाशन और उपकरण जैसे थॉर्न प्रमेय प्रोवर और यग्द्रसिल परियोजना प्रदान करते हैं, जिसका लक्ष्य प्रोग्रामिंग भाषाओं को एकजुट करना है।</li>
<li>सितंबर 2021 में मार्क टारवर द्वारा विकसित शेन टेक्नोलॉजी, डेवलपर्स के लिए एक शक्तिशाली और बहुमुखी प्रोग्रामिंग अनुभव का वादा करती है।</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602472">प्रतिक्रियाओं</a></h3>
<ul>
<li>चर्चा शेन प्रोग्रामिंग भाषा की विशिष्ट विशेषताओं और संभावित बाधाओं की पड़ताल करती है, जैसे कि इसकी प्रकार प्रणाली और प्रलेखन।</li>
<li>उपयोगकर्ता परियोजना के लिए रुचि और समर्थन की विभिन्न डिग्री प्रदर्शित करते हैं, प्रोग्रामिंग में निरंतर अन्वेषण और रचनात्मकता पर जोर देते हैं।</li>
<li>बातचीत सॉफ्टवेयर विकास में कचरा संग्रहण के महत्व के साथ-साथ प्रोग्रामिंग पद्धतियों और उपकरणों की प्रगति के साथ-साथ हैकर न्यूज पर प्रतिभागियों के संदर्भ में शेन की उत्पत्ति और प्रभाव को दर्शाती है।</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="कागी वोल्फ्राम के साथ खोज को बढ़ाता है |अल्फा एकीकरण" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%97%E0%A5%80%20%E0%A4%B5%E0%A5%8B%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%AE%20%E0%A4%95%E0%A5%87%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%A5%20%E0%A4%96%E0%A5%8B%E0%A4%9C%20%E0%A4%95%E0%A5%8B%20%E0%A4%AC%E0%A4%A2%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%A4%E0%A4%BE%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%20%7C%E0%A4%85%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%AB%E0%A4%BE%20%E0%A4%8F%E0%A4%95%E0%A5%80%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A4%A3&subheading=%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%A7%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B0%2C%206%20%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9A%202024%3A%20%E0%A4%B9%E0%A5%88%E0%A4%95%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%BE%E0%A4%B0%20%E0%A4%B8%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B6" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hi/2024/03/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>