<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 10:06:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/21&#39;</h2>
<h1>2024-04-21</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/dvassallo/status/1781751108211511680">Miért kellene kétszer is meggondolnia a Y Combinator (YC) ajánlatát?</a></h2>
<ul>
<li>A szerző lebeszél a Y Combinator (YC) S24-hez való jelentkezéstől, figyelmeztetve a lehetséges, nem ismert hátrányokra a finanszírozási és támogatási előnyök ellenére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099585">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a Y Combinatorban (YC) való részvétel előnyeiről és hátrányairól szól, beleértve olyan szempontokat, mint a pivoting, a pénzügyi eredmények, a program értéke és a sikerességi arányok.</li>
<li>Különböző nézőpontokat vizsgálnak a YC hatékonyságáról, a kockázati tőkefinanszírozásról, az online tanfolyamokról és az ergodicitásról az induló vállalkozások sikerének előrejelzésében.</li>
<li>A beszélgetés során különböző témák is szóba kerülnek, mint például a hálózatépítés, az AI startupok, az engagement farming, az online interakciók kihívásai és az érvényesítést kereső viselkedés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://record.umich.edu/articles/study-alphabetical-order-of-surnames-may-affect-grading/">Tanulmány feltárja Grading Bias alapján nevek U-M</a></h2>
<ul>
<li>A Michigani Egyetem tanulmánya szerint az A-tól E-ig kezdődő vezetéknevű diákok gyakran kapnak magasabb osztályzatokat a Canvas online tanulási rendszerben, a szekvenciális osztályozási torzítások miatt.</li>
<li>Az osztályozási különbségek hátrányosan befolyásolhatják a diákok tanulmányi átlagát és jövőbeli karrierlehetőségeit, ami rávilágít a probléma kezelésének fontosságára.</li>
<li>A kutatók ajánlásai között szerepel a véletlenszerű osztályozási sorrendek alkalmazása vagy az osztályozók számának növelése az ilyen torzítás mérséklése érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40097375">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita azt vizsgálja, hogy az osztályozási módszerek, köztük az ábécésorrend, hogyan befolyásolják a diákok teljesítményét, és hogyan vezetnek be előítéleteket az oktatásba.</li>
<li>Olyan stratégiákat javasolnak, mint a randomizáció és a technológiai eszközök a tisztességes osztályozási gyakorlatok előmozdítása és az olyan problémák enyhítése érdekében, mint a fáradtság, az elfogultság és az egyenlőtlenség az osztályozási folyamatban.</li>
<li>A fejlesztési javaslatok között szerepel a vak osztályozás, a szabványosított tesztek és a mesterséges intelligencia osztályozó rendszerek, hogy a pedagógusok előtt álló kihívások ellenére fenntartsák a méltányosságot az akadémiai életben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/fisa-donald-trump-surveillance-congress-johnson-81e991c9f82e77b2fe13f8a3e0e25349">A szenátus elfogadta a kulcsfontosságú amerikai megfigyelési program újbóli felhatalmazását</a></h2>
<ul>
<li>Joe Biden elnök aláírta a Foreign Intelligence Surveillance Act 702. szakaszát megújító jogszabályt, amely egy jelentős amerikai megfigyelési törvény.</li>
<li>A szenátus kétpárti támogatással fogadta el a törvényjavaslatot az FBI-korlátozásokról szóló viták után, amely lehetővé teszi a kormány számára, hogy külföldi hírszerzési információkat gyűjtsön az Egyesült Államokon kívüli, nem amerikai kommunikáció megfigyelésével.</li>
<li>A program támogatói, köztük Biden és amerikai tisztviselők, a program nemzetbiztonsági szempontból létfontosságú szerepét hangsúlyozzák, míg az ellenzők az amerikai magánélet védelmét szolgáló szigorúbb biztosítékokat szorgalmaznak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40096575">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita kiterjed a megfigyelési programokra, a FISA újbóli engedélyezésére, a politikai befolyásra és a kormányzati átláthatóságra, és aggodalmakat vet fel a magánélet védelmével, a hatalommal való visszaéléssel és a polgári szabadságjogokra gyakorolt hatásokkal kapcsolatban.</li>
<li>A további témák között szerepel a pártpolitika, a hírszerző ügynökségek szerepe és a kétpártiság nehézségei, megvilágítva a kormányzati döntéshozatal összetettségét és feszültségeit.</li>
<li>A beszélgetés kiemeli a biztonság és az egyéni szabadság közötti kényes egyensúlyt, hangsúlyozva az ilyen kormányzati döntésekkel kapcsolatos bonyolult kérdéseket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tinyprojects.dev/projects/mailoji">Mailoji építése: 300 emoji domain 1440 dollár/év hozamot hoz (2021)</a></h2>
<ul>
<li>A szerző 300 emoji domain nevet szerzett Kazahsztánból, és létrehozta a Mailoji nevű emoji e-mail szolgáltatást, amely népszerűvé vált a TikTok-on, és egy hét alatt 1000 dollárt keresett.</li>
<li>A kihívásokkal való szembenézés ellenére a Mailoji a Product Hunton indult el, mintegy 1440 dolláros éves bevételt generálva, szórakoztató merülést kínálva az emoji tartományok birodalmába, és javítva a technológiai élményt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101885">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Egy felhasználó 2021-ben 300 emoji domainnevet vásárolt Kazahsztánból, és elindította a tinyprojects.dev e-mail szolgáltatást, ami érdeklődést és vitát váltott ki a sikerével kapcsolatban.</li>
<li>Kihívások merültek fel a népszerű e-mail kliensekkel való kompatibilitási problémák miatt, ami vitákat váltott ki a weboldalak emoji-domaineken való elhelyezéséről és a következményekről, beleértve a központosítást, a blokklánc-alapú domainrendszereket, a GDPR-megfelelőséget, a weboldal tulajdonjogát és az adatvédelmi törvényeket.</li>
<li>Egyesek aggályokat fogalmaztak meg az emoji-domainek esetleges spamjével és felhalmozásával kapcsolatban, míg másokat lenyűgözött az innovatív koncepció és annak lehetséges alkalmazásai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thunderbird.net/2024/04/adventures-in-rust-bringing-exchange-support-to-thunderbird/">A Thunderbird javítja a Microsoft Exchange támogatását</a></h2>
<ul>
<li>A Thunderbird a következő ESR-kiadásban bevezeti a Microsoft Exchange beépített kompatibilitását, kezdetben az e-mail funkciókra, később pedig a naptár- és címjegyzék-integrációra koncentrálva.</li>
<li>A fejlesztők a memóriabiztonság, a teljesítmény és a modularitás előnyei miatt választják a Rustot, és a HTTP-kérelmek és az XML-kezelés beépítése érdekében technikai akadályok között navigálnak az Exchange-kompatibilitás érdekében.</li>
<li>A jövőbeni erőfeszítések közé tartozik a szigorú tesztelés, a hibakezelés finomítása, a protokoll-kompatibilitás kiterjesztése és a Thunderbird felhasználói bázis számára történő megvalósítás részletezése.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100672">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az Exchange-támogatás bevezetése a Thunderbirdben magában foglalja a protokollokról, a helyi telepítésekről, az Evolution Calendarról és a Microsoft-termékekről szóló vitákat Linuxon.</li>
<li>A beszélgetésekben a Thunderbird keresési funkciójáról és a Rust többszálú alkalmazásokhoz való használatának előnyeiről is szó esik a C-vel szemben.</li>
<li>A felhasználók javasolják a Thunderbird továbbfejlesztését Exchange-támogatással és a kódbázis esetleges újraírásával a Rustban.</li>
</ul>
<h2><a href="http://agileotter.blogspot.com/2014/09/programming-is-mostly-thinking.html">A programozás a gondolkodásra helyezi a hangsúlyt a gépeléssel szemben</a></h2>
<ul>
<li>Tim Ottinger hangsúlyozza a gondolkodás jelentőségét a gépeléssel szemben a szoftverfejlesztésben, hangsúlyozva, hogy a programozás elsősorban szellemi munka, nem pedig fizikai tevékenység.</li>
<li>A szerző megkérdőjelezi a szoftverfejlesztésről mint gyárszerű folyamatról alkotott elképzelést, kiemelve a tervezés, a kutatás, a problémamegoldás és a döntéshozatal fontosságát a programozásban, ahol a gépelés csak egy kisebb összetevő.</li>
<li>A poszt betekintést nyújt a gondolkodási folyamat javításába a szoftverfejlesztés minőségének és termelékenységének javítása érdekében, kitérve a minőségbiztosításra és a szerző agilis gyakorlati hátterére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40103407">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A programozók kihívásainak és a szakterületi tudásnak a kódolásra gyakorolt hatásának megértése kulcsfontosságú a hatékony kódolási gyakorlatok szempontjából.</li>
<li>A cikk kitér a tervezés kontra azonnali kódolás vitájára, a Github Copilothoz hasonló eszközök előnyeire és a programozók ergonómiai felszerelésének jelentőségére.</li>
<li>Az átgondolt tervezés, a problémamegoldás, valamint a &quot;kódolás&quot; és a &quot;programozás&quot; közötti különbségtétel fontosságának hangsúlyozása a kódolásba való belevetés előtt növeli a kódolás hatékonyságát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/biology/life-merger-evolution-symbiosis-organelle/">Ritka evolúciós esemény: Alga és cianobaktérium egyesülése</a></h2>
<ul>
<li>A tudósok azonosítottak egy rendkívüli eseményt, amikor a Braarudosphaera bigelowii alga és az UCYN-A cianobaktérium egyetlen organizmussá egyesült, ezt a folyamatot elsődleges endoszimbiózisnak nevezik, amely ritkán fordul elő a Föld történetében.</li>
<li>Az újonnan kialakult, nitroplastnak nevezett szervezet lehetővé teszi az algák számára, hogy nitrogént vonjanak ki a levegőből, ami létfontosságú tápanyag, és valószínűleg hatással lehet a mezőgazdasági termelékenységre, ami a termésnövelésre is hatással lehet.</li>
<li>Az egyedülálló evolúciós eseményt részletesen bemutató kutatásokat a Cell és a Science neves tudományos folyóiratokban publikálták, ezzel jelentősen hozzájárulva a tudományterület fejlődéséhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101290">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szimbiózis olyan ritka jelenség, amikor két életforma egyesül, hogy egyetlen szervezetet hozzon létre, például az archaea beépít egy baktériumot, amely később mitokondriummá alakul.</li>
<li>A cikk az összetett témák tanítási kihívásait vizsgálja, és hangsúlyozza az őszinteség jelentőségét a tanulásban.</li>
<li>Az organellák evolúcióját és annak a genetikai kód kisajátítására gyakorolt hatását tárgyaljuk, bemutatva a szimbiózis bonyolultságát és hatását az evolúcióra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thegradient.pub/financial-market-applications-of-llms/">Az LLM-ek felszabadítása: A pénzügyi piacok forradalmasítása</a></h2>
<ul>
<li>A 2023-as mesterséges intelligencia forradalom jelentős beruházásokat indított el az olyan technológiákba, mint a nagy nyelvi modellek (LLM), például a GPT-3, amelyek a nyelvfeldolgozásban rejlő lehetőségeikről ismertek.</li>
<li>Annak ellenére, hogy viták folynak a részvényárfolyamok előrejelzésében való hatékonyságukról az olyan kihívások miatt, mint a zajos adatok és a piaci dinamika, az LLM-ek ígéretesnek tűnnek az alapelemzésben és a kereskedési stratégiák képzéséhez szükséges szintetikus adatok előállításában.</li>
<li>Bár nem jelent közvetlen fenyegetést a kvantitatív kereskedésre, az LLM-ek sikere különböző területeken felkeltette az érdeklődést és a befektetéseket a mesterséges intelligencia kutatásában, ami a mesterséges intelligencia fejlődésén keresztül a jövőbeni lehetőségekre utal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099344">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a nagy nyelvi modellek (LLM) pénzügyi szektorokban történő felhasználását vizsgálja olyan feladatokban, mint a piaci hatások előrejelzése és a részvények elemzése.</li>
<li>Aggályok merülnek fel a mesterséges intelligencia által generált adatok megbízhatóságával és pontosságával kapcsolatban, különösen a PDF-ek és táblázatok kezelésében, ami hatással van a pénzügyi piacokon végzett elemzésekre.</li>
<li>Egy kereskedelmi partnerrel való együttműködésre van szükség egy olyan UI-eszköz létrehozása érdekében, amely a mesterséges intelligenciát és a gépi tanulást kihasználva azonosítja a piaci egyenlőtlenségeket és lehetőségeket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racket-lang.org/">Racket 8.12: Gazdag funkciókkal gazdagítja a programozókat</a></h2>
<ul>
<li>A Racket 8.12-es verziója már megjelent, és olyan erős funkciókat kínál, mint a grafikus programozás támogatása és a változatos csomagkönyvtár.</li>
<li>A programozók ciklusokat és makrókat definiálhatnak, tartományspecifikus nyelveket építhetnek, valamint magasabb rendű szerződéseket és fokozatos tipizálást használhatnak.</li>
<li>A Racket IDE-eszközöket, az új nyelvek azonnali megalkotásának rugalmasságát, valamint egy támogató ökoszisztémát biztosít oktatóprogramokkal, könyvtárakkal, fórumokkal és oktatási anyagokkal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40102912">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Hacker News vitája a Racket programozási nyelv és a Common Lisp összehasonlítására összpontosít, kiemelve az egyes nyelvek erősségeit és korlátait.</li>
<li>A témák között szerepel a Racket használhatósága, a nyelvek integrálása, a funkcionális és imperatív nyelvek közötti átmenet, gyakorlati alkalmazások és a Lisp tanítása egyetemi környezetben.</li>
<li>A Racket-et a platformokon átívelő GUI-megoldásaiért és a tanítási lehetőségekért, míg a Common Lisp-et sokoldalúságáért és elkötelezett felhasználói bázisáért dicsérik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/ghoulnoise/post/5286766-do-not-buy-hisense-t">Óvakodjon a Hisense TV-től: A PC Woes gyökere</a></h2>
<ul>
<li>A posztoló két éven keresztül folyamatosan technikai problémákkal szembesült a számítógépén, például a feladatsor hibás működésével és beállítási hibákkal, amelyek a hálózatra csatlakoztatott Hisense okostévére vezethetők vissza.</li>
<li>A TV által létrehozott kulcsok törlése megoldotta a PC-problémákat, visszaállítva a beállítások, feladatsorok és perifériák teljes funkcionalitását.</li>
<li>Sikeres hibaelhárítási útjukat online osztották meg, lehetővé téve számukra, hogy ismét kihasználják a távoli asztali funkciókat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40096253">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Hisense TV-k a Windows befagyását okozzák azáltal, hogy az UPnP hálózatfelfedezéshez véletlenszerű UUID-kkel árasztják el az eszközfát, ami biztonsági kockázatokkal és DoS-támadásokkal kapcsolatos aggodalmakhoz vezet.</li>
<li>A felhasználók külső eszközök, például Apple TV vagy Plex-dobozok használatát javasolják a probléma megoldására, míg néhányan jobb teljesítményről számoltak be a tévékészülék visszaállítása után.</li>
<li>A vita kiterjed a projektorok és a televíziók otthoni szórakoztatásra való használatára is, a vélemények pedig a személyes preferenciák és igények alapján eltérőek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newscenter.lbl.gov/2024/04/17/scientists-discover-first-nitrogen-fixing-organelle/">Nitrogénmegkötő Nitroplast: Evolúciós áttörés az eukarióta sejtekben</a></h2>
<ul>
<li>Legutóbbi felfedezés: A nitroplast nevű nitrogénmegkötő organellum, amelyet egy eukarióta sejtben találtak, megkérdőjelezi azt a hiedelmet, hogy csak a baktériumok képesek a légkörből származó nitrogént megkötni.</li>
<li>A nitroplast endoszimbiontából a mitokondriumokhoz és kloroplasztiszokhoz hasonló szervezetté fejlődött, ami hatással van a szerveztek evolúciójának megértésére.</li>
<li>A kutatók tovább vizsgálják a nitroplastorganellák és a gazdaszervezet közötti kapcsolatot, és ez hatással van a mezőgazdaságra és a környezetre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101317">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A tudósok megtalálták az első nitrogénmegkötő szervsejtet, ami valószínűleg csökkentheti a műtrágyákra való rászorultságot.</li>
<li>Aggodalomra ad okot az olyan lehetséges eredmények, mint például az élelmiszernövényeket túlszárnyaló fajok, ugyanakkor optimizmusra ad okot a műtrágyafüggőség csökkentése és az éghajlatváltozás elleni küzdelem.</li>
<li>A viták e technológia alkalmazásának előnyei és kockázatai körül forognak a genetikailag módosított növényekben és az emberi génmanipulációban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reasoning-tokens.ghost.io/reasoning-tokens/">A modellek tanítása a kiválóságra az önérvelő tokenekkel</a></h2>
<ul>
<li>A &quot;Reasoning Tokens&quot; bevezetésével a GPT-hez hasonló modelleket képezzük ki a jövőbeli lépések önálló előrejelzésére, ami a kísérletek szerint jelentős veszteségcsökkenéshez vezet.</li>
<li>Ezek a zsetonok arra ösztönzik a modelleket, hogy a következő zsetonok számára hasznos közbenső számításokat végezzenek, és ezzel potenciálisan felülmúlják a hagyományos, részletes magyarázatokat igénylő modelleket.</li>
<li>Az érvelő tokenek alkalmazása a finomhangolt utasításkövető modellekben a modell teljesítményének növelése és a jövőbeli tervezés érdekében vizsgálat tárgyát képezi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099252">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában a jövőbeli eredményeket előre jelző tanítási modellekben az önérvelő tokenek állnak, különös tekintettel a munkamemória integrációjára a transzformációs modellekben.</li>
<li>A stop-grádiens a hosszú távú előrejelzési pontosság növelése érdekében a képzés során egyes tokenek elkülönítésére javasolt.</li>
<li>A viták rávilágítanak a sugárkeresési módszerek eredménytelenségével kapcsolatos aggodalmakra, és a nyelvi modellek mélyebb érvelése mellett érvelnek, olyan különböző stratégiákat javasolva, mint a fogalmi tokenek beépítése és a belső és külső párbeszédek támogatása.</li>
</ul>
<h2><a href="https://altstore.io/#Downloads">AltStore PAL: Európa új iOS Sideload opciója</a></h2>
<ul>
<li>Az AltStore PAL mostantól Európában 1,50 €/év + ÁFA áron érhető el, és egyedülálló módszert kínál az alkalmazások iOS-en történő oldalletöltésére, nagy hangsúlyt fektetve a biztonságra.</li>
<li>Az alkalmazás részletes áruházi oldalakat kínál minden egyes alkalmazáshoz, és lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy saját maguk jelentessék meg alkalmazásaikat, így azokat is megcélozva, akik olyan alkalmazásokat keresnek, amelyek nem találhatók meg az Apple App Store-ban.</li>
<li>A kis csapat által fejlesztett és adományokra támaszkodó AltStore célja, hogy a felhasználók számára alternatív módot kínáljon az iOS-alkalmazásokhoz való hozzáférésre a hivatalos App Store ökoszisztémán kívül.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100151">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az Apple ellenőrzése az iOS-alkalmazások terjesztése felett aggályokat vet fel a felhasználók és a fejlesztők körében a harmadik féltől származó szoftverekhez való hozzáféréssel kapcsolatban.</li>
<li>Az AltStore az első Apple által jóváhagyott alternatív App Store, amely egyes országokban elérhetetlen, ami frusztrációt okoz a felhasználóknak, akik lemaradnak az olyan alkalmazásokról, mint a Delta Emulator.</li>
<li>Folytatódnak a viták az Apple merev alkalmazásforgalmazási szabályairól, a fejlesztői díjakról és az alternatív operációs rendszerek életképességéről, valamint a jóváhagyási folyamatokkal kapcsolatos aggályokról és az alternatív alkalmazásboltok előnyeiről a felhasználói élmény javítása érdekében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game">Miért manipulálja a Gamification az emberi viselkedést?</a></h2>
<ul>
<li>A játékosítás játékmechanikákat alkalmaz a viselkedés azonnali jutalmazáson keresztül történő befolyásolására, amely B.F. Skinner pszichológus munkásságából ered, és amelyet a vállalkozások is átvettek a cselekvések alakítására.</li>
<li>A kezdetben pozitív viselkedést célzó játékosítás az emberi viselkedés irányításának hatékony eszközévé vált, ami aggodalmakat keltett a függőséggel és a mesterséges célokra való támaszkodással kapcsolatban.</li>
<li>A rövid távú jutalmak előtérbe helyezése, amint arra olyan esetek, mint Ted Kaczynski és Robert McNamara amerikai védelmi miniszter, rávilágítottak, veszélyeztetheti a hosszú távú kiteljesedést, ami hangsúlyozza a kihívást jelentő, élvezetes tevékenységekben való részvétel vagy a külső manipulációtól mentes, egyedi út kijelölésének fontosságát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100867">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a gamifikáció trendjét vizsgálja a munka, a testmozgás és az oktatás területén, kiemelve a motivációra, a termelékenységre és a társadalmi kérdésekre gyakorolt hatását.</li>
<li>A tanulmány tárgyalja a játékelemeknek az élet különböző területeibe való integrálásának előnyeit és hátrányait, kiemelve a lehetséges hátrányokat és a mindennapi feladatokból való értelmezés fontosságát.</li>
<li>Hangsúlyozva, hogy a játékok hogyan használhatják ki agyunk jutalmazási rendszerét a tanulás és a kíváncsiság ösztönzésére, a vita megerősíti a mindennapi erőfeszítésekben a cél és a fejlődés megtalálásának jelentőségét.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Miért kellene kétszer is meggondolnia a Y Combinator (YC) ajánlatát?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mi%C3%A9rt%20kellene%20k%C3%A9tszer%20is%20meggondolnia%20a%20Y%20Combinator%20(YC)%20aj%C3%A1nlat%C3%A1t%3F&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2021.%2C%20vas%C3%A1rnap%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/20&#39;</h2>
<h1>2024-04-20</h1>
<h2><a href="https://dailynous.com/2024/04/19/daniel-dennett-death-1942-2024/">Elhunyt a neves filozófus Daniel Dennett</a></h2>
<ul>
<li>Elhunyt a neves filozófus, Daniel Dennett, aki az elmefilozófia és a kognitív tudományok területén végzett munkásságával jelentős hatást gyakorolt a filozófiai közösségre.</li>
<li>Dennettre a szándékossághoz való hozzájárulásáért, a szabad akaratról szóló vitákért és a szókimondó ateizmusért emlékeznek, a méltatások pedig karizmáját, humorát és intellektuális befolyását hangsúlyozzák.</li>
<li>Bár halála jelentős veszteségnek számít, gondolatai és hatása várhatóan tovább élnek a filozófia területén.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40088106">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szöveg tárgyalja Daniel Dennett filozófus hatását a mesterséges intelligencia biztonságára és etikájára, és vitákat indít el ezeken a területeken.</li>
<li>A könyv a hackerkultúra eredetét és növekedését, a kognitív tudományok szerepét az informatikában, valamint a filozófia és a tudományos és műszaki tudományok egyesülését vizsgálja.</li>
<li>A viták kiterjednek a filozófia jelentőségére a tudás megértésében, a tudomány határaira és a kvantummechanika értelmezésére, párhuzamot vonva a programozási nyelvek és a filozófiai fogalmak között.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/19/tesla-cybertruck-throttle-accelerator-pedal-stuck/">A Tesla visszahívást ad ki a Cybertrucks hibás gázpedálok miatt</a></h2>
<ul>
<li>A Tesla 3878 Cybertruckot hív vissza, mert a hibás gázpedálok beragadhatnak, ami balesetveszélyt jelenthet a járművezetők számára.</li>
<li>Ez a visszahívás a Tesla számára kihívásokkal teli hét után következik, amelyet elbocsátások és a vállalatot elhagyó felsővezetők jellemeztek.</li>
<li>A vállalat a jelenlegi járművek pedáljainak cseréjével vagy javításával, valamint az új Cybertruckok korszerűsített gázpedál-kialakítással történő gyártásával kezeli a problémát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085565">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Tesla visszahívta az összes Cybertruckot a gyártás során engedély nélkül megváltoztatott gázpedál hibája miatt, ami vitát váltott ki a proaktív kontra reaktív biztonsági intézkedésekről.</li>
<li>A vita a dolgozók fáradtságáról, a Tesla biztonsági kultúrájáról, a gyártási hibákról és a technológiai vállalatok kommunikációs zavarairól szól.</li>
<li>Hangsúlyozza a megfelelő dokumentáció, a jóváhagyási folyamatok és a minőségellenőrzés jelentőségét az építőiparban és az autóiparban a fejlődő gyártási folyamatok és a visszahívási kihívások kezelése közepette.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quilljs.com/">Quill v2: Rich Text Editor: Testreszabható Rich Text Editor</a></h2>
<ul>
<li>A Quill Rich Text Editor egy ingyenes, nyílt forráskódú WYSIWYG-szerkesztő, amely moduláris felépítéséről és sokoldalú API-járól ismert, és különböző testreszabási igényeket elégít ki.</li>
<li>Felhasználóbarát felületével biztosítja a konzisztens teljesítményt a különböző platformokon, miközben az API-n keresztül részletes ellenőrzést biztosít a tartalom, a szerkesztések és az események felett.</li>
<li>A GitHubon több mint 37 000 csillaggal rendelkező, rendkívül népszerű Quillt a kis projektek és a Fortune 500 vállalatok egyaránt használják szövegszerkesztési feladatokhoz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40089460">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók dicsérik a Quill v2 gazdag szövegszerkesztőt felhasználóbarát felülete miatt, de néhányan a ProseMirrorra való váltást fontolgatják a fejlettebb testreszabási funkciók miatt, annak kihívást jelentő tanulási görbéje ellenére.</li>
<li>A beszélgetések a különböző gazdag szövegszerkesztők, például a Quill, a ProseMirror és a TinyMCE körül forognak, hangsúlyozva az egyértelmű dokumentáció és a projektfilozófia fontosságát a gördülékenyebb felhasználói élmény érdekében.</li>
<li>A ProseMirror-t egyes felhasználók rugalmassága és képességei miatt ajánlják, ami vitákat vált ki a Quill alkalmazásáról az egészségügyi oktatásban és a nagy technológiai cégek, például a Microsoft általi elfogadásáról.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40091622">Jelentkezz az Y Combinator S24 programjára - határidő április 22.</a></h2>
<ul>
<li>A Y Combinator (YC) arra buzdítja a magánszemélyeket, hogy jelentkezzenek, hangsúlyozva, hogy a felkészültséggel vagy az időzítéssel kapcsolatos kételyek ne tántorítsák el őket.</li>
<li>A YC potenciális alapítókat keres, és útmutatást nyújt a startupok világában való eligazodáshoz.</li>
<li>A jelentkezési határidő április 22-én 20:00 órakor jár le, a döntések május 29-ig várhatók.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40091622">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés középpontjában a Y Combinator (YC) jelentkezési folyamata áll, beleértve a kihívásokat, az előnyöket és a befogadási kritériumokkal kapcsolatos tévhiteket.</li>
<li>Az olyan alapítói tulajdonságok, mint az eltökéltség és a találékonyság a vállalkozói tevékenységben kulcsfontosságúak, különösen a nem hagyományos oktatási utakon keresztül történő sikeres vállalkozásépítéshez.</li>
<li>A hangsúlyos témák közé tartozik a sokszínűség, az etika, a személyes elégedettség és a lassú, nyereséges növekedés fontossága a startupoknál, valamint a kockázati tőke elfogultságáról, az ötlet megvalósításának egyensúlyáról és a YC pályázati eljárásokról szóló megbeszélések.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stroustrup.com/programming.html">A C++ programozás elsajátítása: Stroustrup legújabb kiadása</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Programozás: Bjarne Stroustrup &quot;Programozás: C++ alapjai és gyakorlata (3. kiadás)&quot; című könyve kezdő és tapasztalt programozók számára, akik programozási készségeiket szeretnék fejleszteni.</li>
<li>A könyv alapvető programozási fogalmakat tárgyal, hangsúlyt fektet a hatékony és karbantartható kód írására, és olyan modern C++ szabványokat használ, mint a C++20 és a C++23.</li>
<li>A könyv foglalkozik a procedurális, objektumorientált és általános programozással, valamint a gyakorlati programozási technikákkal, a nyelvi jellemzőkkel és a valós alkalmazásokhoz nélkülözhetetlen könyvtárakkal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40086779">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A &quot;Programozás: Principles and Practice Using C++&quot; kritikával illeti az &quot;import std;&quot; sort az első programban, aggodalmát fejezve ki a kezdők számára a zavarodottság és a build rendszerek szükségessége miatt.</li>
<li>A beszélgetések kiterjednek a QT-t használó GUI-fejlesztésre, a Meta Object Compiler és a Qt Creator segítségével, a kódolási eszközök, könyvtárak, elnevezési konvenciók és a kód öndokumentációjának fontosságáról.</li>
<li>Az olyan nyelvek, mint a C++, Python, Rust és Swift preferenciáit, a tanulási forrásokat, a modern gyakorlatokat, a C++ tanulásának szükségességét a haladó fejlesztéshez, a teljesítményproblémákat és a nyelvi korlátok leküzdésére szolgáló alternatívákat tárgyaljuk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unixdigest.com/tutorials/tips-on-how-to-structure-your-home-directory.html">A főkönyvtár hatékony strukturálása: Tippek és trükkök</a></h2>
<ul>
<li>Hatékonyan strukturálja a $HOME könyvtárat kategóriák és dátumok szerinti rendezéssel, valamint a Git használatával a pontfájlok számára.</li>
<li>Kezelje a csatolási pontokat, a konfigurációs fájlokat és az adattárolást héjszkriptekkel, ZFS-adatkészletekkel és titkosítási technikákkal a jobb szervezés érdekében.</li>
<li>Hangsúlyozza a biztonsági mentési stratégiákat, az adatbiztonságot, az egyértelmű fájlszervezést és a rendszeres karbantartást a termelékenység és a beállítások javítása érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085543">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk hangsúlyozza a home könyvtár hatékony szervezését a termelékenység növelése és a rendetlenség elkerülése érdekében, és olyan módszereket javasol, mint az XDG konvenció és a személyes fájlok számára külön mappák létrehozása.</li>
<li>A felhasználók különböző fájlszervezési stratégiákat, biztonsági mentési rendszereket és tárolási módszereket vitatnak meg, kiemelve a személyre szabott megoldások jelentőségét a hatékony munkafolyamatok szempontjából.</li>
<li>Az elsődleges cél a fájlkezelés racionalizálása, a hozzáférhetőség javítása és az adatvesztés elkerülése személyre szabott és strukturált megközelítésekkel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/04/the-curse-of-monkey-island/">A Monkey Island evolúciója: Monkey Monkey Monkey: Az átok lelepleződött</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a Monkey Island 2 fordulatos cselekményét és meglepő befejezését mutatja be, előkészítve az utat a népszerű harmadik rész, a The Curse of Monkey Island előtt.</li>
<li>A kezdeti vonakodás ellenére a játék megtartotta az eredeti sorozat humorát és báját, és azt zökkenőmentesen ötvözte az új technológiai jellemzőkkel.</li>
<li>A játék elismerést kapott lenyűgöző látványvilágáért, magával ragadó játékmenetéért és a szeretett franchise folytatásáért, ami a LucasArts számára a modern technológia felé való elmozdulást jelentette.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40088751">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A rajongók a Monkey Island videojáték-sorozat különböző aspektusait vitatják meg, például a nők ábrázolását, a rejtvényfejtés mechanikáját, a játéktervezés fejlődését, valamint az egyes részek, például a The Curse of Monkey Island és a Secret of Monkey Island fogadtatását.</li>
<li>A játék művészetét, humorát és történetmesélését nagyra értékelik, ugyanakkor a fejlődő esztétikával és nehézségi szintekkel kapcsolatban felmerült néhány aggály.</li>
<li>A beszélgetés során szóba kerül a játékvezetők hatása és a klasszikus kalandjátékok, például a Loom iránti nosztalgia is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mptcp.dev/">Az összekapcsolhatóság javítása: A többutas TCP megjelenik Linuxon</a></h2>
<ul>
<li>A többutas TCP (MPTCP) kibővíti a szabványos TCP-t, lehetővé téve az eszközök számára, hogy egyidejűleg több interfészt használjanak TCP-csomagok küldésére és fogadására egy kapcsolaton keresztül.</li>
<li>Az MPTCP aggregálja a sávszélességet, prioritást ad az alacsonyabb késleltetésű útvonalaknak, és simán áthelyezi az útvonalakat, ha az egyik meghibásodik, amit a TCP fejlécekben lévő további opciók segítségével észlel, és az útvonal-kezelő és a csomagütemező felügyel.</li>
<li>Támogatja a különböző útvonalkezelési típusokat, foglalat opciókat és hibakeresési funkciókat, amelyeket az MPTCP közösség olyan eszközökkel tart fenn, mint az MPTCP daemon és a Packetdrill.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40089609">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A többutas TCP (MPTCP) Linuxon az elmúlt évtizedben lassan terjedt el, ami a valós szervereken való megvalósítás bonyolultságának és a middleboxokkal kapcsolatos aggályoknak tudható be.</li>
<li>Az erőfeszítések a hálózati teljesítmény fokozására összpontosítanak, az adatátvitel több útvonalat használva, olyan innovatív megoldásokkal, mint az ECMP, a Maglev, a QUIC és az MPQUIC.</li>
<li>A megbeszélések kiterjednek a TCP és az UDP korlátaira, a QUIC ígéretére az UDP teljesítményére, az SCTP szerepére a távközlési hálózatokban és a WebRTC-ben, az MPTCP előnyeire különböző rendszerekben, valamint a biztonsággal, az adatvédelemmel és a csatlakoztathatósággal kapcsolatos jelenlegi vitákra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo&ia=chat">A DuckDuckGo privát keresőmotorja AI Chat és több más funkcióval</a></h2>
<ul>
<li>A DuckDuckGo parancsikonokat kínál a különböző oldalakon, például képeken, videókon, hírekben, térképeken és vásárlásokon való kereséshez, hangsúlyt fektet az adatvédelemre, és AI chatet, témákat és böngészési lehetőségeket kínál.</li>
<li>A keresőmotor nagyra értékeli az adatvédelmet, és több platformon keresztül elérhető forrásokat biztosít a felhasználók számára, hogy jobban megértsék szolgáltatásait.</li>
<li>A DuckDuckGo kiemelkedik az adatvédelem iránti elkötelezettségével és az olyan felhasználóbarát funkciókkal, mint a témák és az AI chat, ami népszerű választássá teszi az adatvédelemre odafigyelő felhasználók körében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40086571">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a keresőmotorok, különösen a DuckDuckGo mesterséges intelligenciájának felhasználásával foglalkozik, a felhasználók pedig különböző nézőpontokat osztanak meg az AI-alapú keresési eredmények előnyeiről és hátrányairól.</li>
<li>Aggályok merülnek fel a magánélet védelmével, az adatok megosztásával és a mesterséges intelligencia chatfunkciók megbízhatóságával kapcsolatban, ami vitákat vált ki a Binghez hasonló harmadik féltől származó szolgáltatások használatával és a mesterséges intelligenciára összpontosító vállalatok üzleti stratégiáival kapcsolatban.</li>
<li>A felhasználók véleménye megoszlik a mesterséges intelligencia algoritmusainak hatékonyságáról a keresési eredmények létrehozásában és a DuckDuckGo által nyújtott adatvédelmi biztosíték mértékéről, ami kiemeli a mesterséges intelligencia fejlődésének és a keresőmotor-technológia adatvédelmi védelmének összehangolásával kapcsolatos kihívást.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thehandbasket.co/p/google-worker-fired-protest-israel-project-nimbus">A Google kirúgott alkalmazottja a tiltakozás folytatását sürgeti</a></h2>
<ul>
<li>A Google 28 alkalmazottat bocsátott el, élükön Hasan Ibraheemmel, mert tiltakoztak egy Izraellel kötött 1,2 milliárd dolláros szerződés ellen, ami megtorlással kapcsolatos vádakat váltott ki.</li>
<li>Az elbocsátott alkalmazottak a fenyegetések és letartóztatások ellenére is kitartottak, és ezzel rávilágítottak arra, mennyire fontos, hogy felszólaljanak az ellentmondásos projektek ellen.</li>
<li>Ibraheem a folyamatos támogatás és tiltakozás mellett érvel a vitatott törekvésekben részt vevő vállalatok ellen, hangsúlyozva a kiállás jelentőségét.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40087063">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita egy Google-alkalmazott körül forog, akit azért rúgtak ki, mert ellenezte a vállalat Izraellel kötött szerződését, rávilágítva arra, hogy milyen kihívást jelent a személyes meggyőződések és a szakmai munkakörnyezet közötti egyensúly megteremtése.</li>
<li>A tüntetések munkahelyi hatásait, a demokrácia szerepét az üzleti és személyes kapcsolatokban, valamint a politikai aktivizmus és a népszerűtlen vélemények kifejezésének összetettségét tárgyalja.</li>
<li>Emellett kitér az ellentmondásos kormányokkal való üzletkötés etikai megfontolásaira, az aktivizmus közvélemény általi elfogadásának alakulására és a COVID-19 folyamatos óvintézkedéseire, mint például a maszkok viselése a tüntetéseken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devops.com/valkey-is-rapidly-overtaking-redis/">A Valkey egyre nagyobb lendületet vesz a Redis felett</a></h2>
<ul>
<li>A Redis adatbázis licencváltozásokkal szembesült, amelyek elégedetlenséget váltottak ki a fejlesztők és a felhasználók körében, ami a Valkey nevű elágazás létrehozásához vezetett.</li>
<li>A Valkey jelentős támogatást kapott neves vállalatoktól és karbantartóktól, ami jelentős elmozdulást eredményezett a Redistől, és olyan jelentős szereplők támogatják, mint az AWS, a Google Cloud és az Oracle.</li>
<li>A Redis kihívásokkal szembesül, mivel a legjobb ügyfelek átállnak a Valkey-re, ami bizonytalanságot okoz a jövőjét illetően, mivel az adatbázis-iparág érdeklődése az empirikus adatok alapján jelentősen eltolódott.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40092449">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A hangsúly a Redis alternatívájaként egyre népszerűbbé váló Valkey-n van, a Redis Labs vezetésével és a nyílt forráskódú projekt fenntarthatóságával kapcsolatos aggodalmak közepette.</li>
<li>A megbeszélések kiterjednek a nyílt forráskódú szoftverek kereskedelmi forgalomba hozatalának kihívásaira, a licencelésnek a közreműködőkre és a vállalkozásokra gyakorolt hatására, valamint a közösség bizalmának jelentőségére az ilyen projektekben.</li>
<li>Az olyan történelmi esetek említése, mint a Jenkins és az Oracle, valamint a nyílt forráskódú szoftvereken alapuló sikeres vállalatokkal való összehasonlítás hangsúlyozza a szoftver karbantartásának és biztonságának fontosságát, valamint az olyan elágazásokból eredő potenciális közösségi megosztottságot, mint a Redict és a Valkey.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mempool.space/block/0000000000000000000320283a032748cef8227873ff4872689bf23f1cda83a5">Bitcoin tranzakciók és a CSS-stilizálás felfedezése weboldalakon</a></h2>
<ul>
<li>A szöveg a weboldalak elemeinek CSS stílusjegyeivel foglalkozik, mint például a betűtípusok, animációk és a reszponzív tervezés beállításai.</li>
<li>Olyan Bitcoin-témákba is belemerül, mint a tranzakciók, a bányászati poolok, a blokkok részletei, a tranzakciós díjak és a blokklánc technikai adatai.</li>
<li>Megemlíti az InClassicBlueMattwiz nevű weboldalt, amely a Bitcoin-ökoszisztéma felfedezéséhez nyújt forrásokat, például bányászati műszerfalakat és API-dokumentációt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40093263">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A megbeszélések különböző, a Bitcoinhoz kapcsolódó témákat ölelnek fel, mint például a bányászat, a környezeti hatások, az infláció elleni fedezet, a szankciók hatása és a hálózatot érő 51%-os támadás veszélye.</li>
<li>A résztvevők megvitatják a különböző bányászati megközelítéseket, az energiafogyasztást, a Bitcoin szerepét a hadviselésben, a kormányzati felügyeletet és a kriptopénzek bevezetésének akadályait a korlátozott internetkapcsolattal rendelkező területeken.</li>
<li>A beszélgetések kiemelik a kriptovaluta-ágazat bonyolult természetét és kompromisszumait, amelyek hatással vannak a globális gazdaságra és a geopolitikára.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/CodaFi/C-Macs">C-Macs: C-ben írt könnyűsúlyú macOS alkalmazás</a></h2>
<ul>
<li>A C-Macs egy kizárólag C nyelven, Nibs vagy Objective-C nélkül fejlesztett Cocoa alkalmazás, amely kevesebb mint 1,5 MB memóriát fogyaszt.</li>
<li>Az alkalmazás egy piros négyzetet jelenít meg a Core Graphics segítségével, nincs licenc, és tartalmaz egy nyilatkozatot, amely szerint a felhasználók saját felelősségükre használják.</li>
<li>Az ismert hibák és korlátozások ellenére a szoftver célja, hogy a régebbi operációs rendszerek és a nem Intel architektúrák támogatása érdekében átdolgozzák.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085237">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A bejegyzés egy tiszta C macOS alkalmazás létrehozását és a fejlesztő nézőpontját vizsgálja a korlátozások és nézőpontok tekintetében, és dicséri a projektet a hacker ethosz elfogadásáért és az olyan szokatlan módszerek alkalmazásáért, mint az objc_msgSend, a CoreGraphics és a Carbon.</li>
<li>A tárgyalt témák között szerepel a Win32 API, a GUI alkalmazások, a különböző programozási nyelvek, a memóriahasználat, valamint a MacOS alkalmazások készítésének fontossága a fejlettebb nyelvek használatával.</li>
<li>A felhasználók anekdotákat mesélnek az Objective-C-ről, a Mac és Unix rendszerekre történő szoftverfejlesztésről, az operációs rendszer fejlődéséről, valamint a licencelési problémákról, a szerzői jogokról és a GPL licencről.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.chenyilei.net/">A Tsinghua Egyetem professzora hibát fedezett fel az LWE kvantum algoritmusában</a></h2>
<ul>
<li>Yilei Chen, a Tsinghua Egyetem adjunktusa a Bostoni Egyetemen szerzett doktori fokozatot kriptográfiából, és a rácsos problémák kvantumalgoritmusaival foglalkozik.</li>
<li>Az egyik LWE megoldó algoritmusában felfedezett hiba arra késztette, hogy frissítse a kutatását, miközben a tanulmány többi részét érintetlenül hagyta, hogy megőrizze ötleteinek értékét a jövőbeni felhasználás számára.</li>
<li>Chen időnként megosztja a kriptográfiával kapcsolatos képregényeket, és egy Github-oldalon mutatja be munkáit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085260">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Egy kvantumalgoritmusról szóló dokumentumban felfedeztek egy hibát, amely rácsproblémákkal kapcsolatos, és hatással lehet a kriptográfiára, és a szerző nyíltan foglalkozott vele.</li>
<li>A hibára adott válaszok pozitívak voltak, dicsérték az átláthatóságot és a folyamatos kutatási hozzájárulást, ami a közösségen belüli elszámoltathatóságot és elkötelezettséget mutatja.</li>
<li>Kiemelték a hiba azonosításában és kijavításában részt vevők szakértelmét és hátterét, hangsúlyozva a szakértelem fontosságát a kvantumszámítástechnika területén.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Elhunyt a neves filozófus Daniel Dennett" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Elhunyt%20a%20neves%20filoz%C3%B3fus%20Daniel%20Dennett&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2020.%2C%20szombat%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/19&#39;</h2>
<h1>2024-04-19</h1>
<h2><a href="https://llama.meta.com/llama3/">Meta Llama 3 bemutatása: AI modell a reszponzív tervezéshez</a></h2>
<ul>
<li>A szöveg a különböző képernyőméretekre reszponzív CSS médiakérdéseket mutat be a Meta Llama 3 AI modell támogatására.</li>
<li>Kiemeli a Meta Llama 3 teljesítményét, skálázhatóságát és Meta AI-n belüli integrációját, valamint a Trust &amp; Safety irányelveket, frissítéseket és a felelős fejlesztést segítő eszközöket.</li>
<li>A kódrészlet beágyazza a különböző képernyőszélességekhez szükséges stílusattribútumokat, így a Meta Llama 3 a létező legjobb LLM-ként jelenik meg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077533">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szöveg a Meta Llama 3 AI modellt vizsgálja, összehasonlítja teljesítményét más modellekkel, és kiemeli nyílt súlyú státuszát.</li>
<li>A megbeszélések kiterjednek a Meta termékekkel való integrációra, a nyílt súlyozás következményeire, az engedélyezésre, az uniós szabályozásra, a megfelelési kihívásokra és a vállalkozásokra gyakorolt hatásokra.</li>
<li>A beszélgetés során szó esik a mesterséges intelligencia modellekről, a technológiai vezérigazgatók vezetői stílusáról, a metaversenyről, a nyílt forráskódú hozzájárulásokról, a versenystratégiákról, a ragadozó árképzésről, a szoftvermérnöki bérek alakulásáról és a nyílt forráskódú mesterséges intelligencia modellek következményeiről.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplermachines.com/why-you-need-a-wtf-notebook/">Csapatmegfigyelések dokumentálása: A stratégiai problémamegoldás révén hírnév építése</a></h2>
<ul>
<li>A &quot;WTF notebook&quot; koncepció magában foglalja a furcsa vagy aggasztó megfigyelések dokumentálását egy új csapathoz való csatlakozáskor, hogy a problémákat szisztematikusan kezeljék és rangsorolják a megoldások érdekében.</li>
<li>A kisebb problémák elsőbbséget élveznek, hogy aztán a nagyobbak felé haladjanak, ami segít abban, hogy a csapatban proaktív problémamegoldó hírnevet szerezzenek.</li>
<li>A stratégiai problémamegoldás hangsúlyozása annak elkerülése érdekében, hogy örökös panaszkodónak bélyegezzék, hatásos változásokhoz és a csapaton belüli hitelességhez vezethet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40078106">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Hangsúlyozza az új szempontok beépítésének jelentőségét a termék használhatóságába, valamint az új csapattagok értékét a problémák azonosításában és megoldásában az együttműködés javítása érdekében.</li>
<li>Tárgyalja a problémamegoldás, a határok kijelölése és a munkahelyi kapcsolatok ápolása során felmerülő kihívásokat, miközben kiemeli a taktikai vezetés és a csapatdinamika megértésének szerepét.</li>
<li>Foglalkozik a kezdeti reakciók dokumentálásának, a tudásmegosztásnak, a felhasználói interakciók megfigyelésének és a problémák mérhető mérőszámokká való átalakításának fontosságával a hatékony kommunikációs és termelékenységi stratégiák érdekében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icode4.coffee/?p=738">Halo 2 újraélesztve: HD-frissítés az Xbox határait feszegeti</a></h2>
<ul>
<li>A szerző és egy barátja a Halo 2 eredeti Xbox-verzióját hardvermódosítások és egyéni javítások révén HD-felbontás-támogatással bővítette.</li>
<li>Olyan kihívásokkal kellett szembenézni, mint a memóriaelosztás, a kódoptimalizálás és a textúra beugrás, de leküzdöttük őket, hogy egy sikeres nagyfelbontású patchet hozzunk létre.</li>
<li>A javítás a konzol RAM-jának nagy részét kihasználva növelte a teljesítményt, így a szerző elégedett volt az eredményekkel, és nyitott a további fejlesztésekre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40076345">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a Halo 2 HD felbontású játékát vizsgálja az eredeti Xboxon, összehasonlítja a felbontásokat és a konzolok nagyobb felbontáshoz való átalakítását.</li>
<li>Szó esik a videokódolásról, az Xbox/Halo 2 korszak iránti nosztalgiáról, a szoftverek bütykölésének kihívásairól és a játéktechnológia fejlődéséről.</li>
<li>A résztvevők anekdotákat osztanak meg a konzolmoddingról, a szülői aggályokról, a Hot Coffee vitáról és a Halo 2 for Windows Vista képességekről, hangsúlyozva a technológiai ipar folyamatos fejlődési lehetőségeit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calculusmadeeasy.org/prologue.html">Könnyedén belevágni a számtanba: A matematika: Az alapok elsajátítása</a></h2>
<ul>
<li>A szerző, annak ellenére, hogy magát nem intelligensnek bélyegzi, amellett érvel, hogy a számtan nem is olyan nagy kihívás, mint azt általában hiszik, és hangsúlyozza az egyszerű számítások elsajátításának fontosságát a bonyolultabb számítások megértéséhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40081541">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az olyan alapvető matematikai fogalmak, mint az algebra megértése kulcsfontosságú, mielőtt olyan haladó témákkal foglalkoznánk, mint a számtan, a gyakorlati alkalmazásokra és a holisztikus tanulásra összpontosítva.</li>
<li>Ajánlásokat adunk forrásokra, könyvekre és korrepetálásra, kitérve a matematika tanulásának kihívásaira és előnyeire, miközben hangsúlyozzuk a matematikai intuíció és a problémamegoldó készség fejlesztésének jelentőségét.</li>
<li>A különböző tanítási módszerekről és az infinitezimálisok számításban való felhasználásáról szóló viták is szerepelnek a vitában, kiemelve a matematikaoktatás átfogó megközelítésének fontosságát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/c/24070570/internet-cables-undersea-deep-repair-ships">Az Ocean Link legénysége: Dacolva a kihívásokkal az internet fennmaradása érdekében</a></h2>
<ul>
<li>A cikk az Ocean Link legénységének a tenger alatti internetkábelek javításában játszott kritikus szerepét mutatja be, amelyet Mitsuyoshi Hirai korábbi főmérnök vezet, kiemelve az olyan kihívásokat, amelyekkel szembe kell nézniük, mint a természeti katasztrófák, nukleáris balesetek és az új tehetségek bevonásának szükségessége.</li>
<li>A jelentés kiemeli a tenger alatti kábelipar jelentőségét, az elöregedő infrastruktúra fenntartásának nehézségeit, valamint a technológiai fejlődés és a globális feszültségek által vezérelt növekvő igényeket, és a sarkvidéki kábelútvonal iránti növekvő érdeklődést.</li>
<li>Az iparág titkolózása ellenére a fiatalabb generációk bevonására irányuló erőfeszítések folyamatban vannak, és a csapat egy 100 mérföldes kábelrendszer sikeres kiépítése bizonyítja rugalmasságukat és hozzáértésüket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40075402">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk kiemeli a tengerhajózási ágazat létfontosságú szerepét az internetkapcsolat szempontjából létfontosságú tenger alatti kábelek fenntartásában.</li>
<li>A technikai búvárok leírják víz alatti felvonó tapasztalataikat, valamint a 2000-es évek eleji optikai kábel túlkínálatról és az optikai erősítőkről szóló megbeszéléseket.</li>
<li>Az olvasók a tenger alatti optikai kábelek jelentőségéről vitatkoznak a zavarok közepette, és olyan alternatív megoldásokat fontolgatnak, mint a műholdas internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.lettersofnote.com/p/my-mother-declared-my-bedroom-a-disaster">Reagan elnök válaszol a fiú hálószobájának kitakarítási kérelmére</a></h2>
<ul>
<li>1984-ben egy 13 éves dél-karolinai fiú, Andy Smith levélben fordult Reagan elnökhöz, amelyben szövetségi támogatást kért rendetlen hálószobája kitakarítására.</li>
<li>Reagan elnök válaszolt, megemlítve a rendelkezésre álló pénzeszközök hiányát, és azt javasolta, hogy Andy inkább kezdjen önkéntes programot a szobája rendbetételére.</li>
<li>Ez a történelmi anekdota egy fiatal fiú és az elnök közötti könnyed interakciót mutat be, kiemelve a személyes felelősség és a humor fontosságát a közhivatalokban.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40075598">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában az idegenekkel hideg e-mailező gyerekek állnak, hangsúlyozva, hogy meg kell tanítani őket arra, hogy különbséget tegyenek a biztonságos és a nem biztonságos személyek között, és megvitatva a szerzőkkel és zenészekkel való kapcsolatfelvétel lehetséges kockázatait és előnyeit.</li>
<li>A témák között szerepel az írás folyamata, a szerzők termelékenysége, valamint a levelekre adott szórakoztató reakciók, például egy Reagan elnökhöz kapcsolódó levél, megőrizve a könnyed hangnemet.</li>
<li>A vita kiemeli a gondos felügyelet jelentőségét az ismeretlen emberekkel kapcsolatba kerülő gyermekek esetében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mcyoung.xyz/2024/04/17/calling-convention/">A Rust hívási konvenciójának optimalizálása a jobb teljesítmény érdekében</a></h2>
<ul>
<li>Miguel Young de la Sota kritikával illeti a Rust hívási konvencióját, és egy hatékonyabb alternatívát javasol, amely a jobb teljesítmény érdekében igazodik a Linux C ABI szabványaihoz.</li>
<li>Javasolja a Go regiszter ABI kihasználását a teljesítmény növelése érdekében a Rust függvények hívási konvencióinak optimalizálásával egy új flaggel, a -Zcallconv-vel, amely közvetlenül az LLVM-et adja meg.</li>
<li>Miguel célja a Rust kódgenerálás javítása, a regiszterhasználat optimalizálása és az Application Binary Interfaces fejlesztése a teljesítmény növelése és a memóriaforgalom minimalizálása érdekében, bizonyítva az LLVM-ben való jártasságát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40081314">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita kiemeli a teljesítménymérés fontosságát a Rust hívási konvenciók optimalizálásában, a megjelenés helyett a sebességre összpontosítva.</li>
<li>A tárgyalt témák közé tartozik a Rust hívási konvenciójának stabilitása, a bólusos műveletek optimalizálása x64 processzorokon, a kezelt és nem kezelt kód keverésével kapcsolatos kihívások, valamint a C és C++ függvények visszatérési értékeivel kapcsolatos megfontolások.</li>
<li>A beszélgetés kitér a nyelvek közötti interopra, az LLVM hívási konvenciók használatára az x86-os architektúra esetében, valamint a hívási konvenciók hatására a teljesítményre és a fejlesztői ellenőrzésre, a kódvégrehajtás hatékonyságának növelése érdekében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hatchet.run/blog/multi-tenant-queues">A Postgres Task Queue-ok javítása determinisztikus Round-Robin Queueinggel</a></h2>
<ul>
<li>A blog a Postgres által támogatott feladatsorok igazságos sorba állításának nehézségeit vizsgálja, és megoldásként determinisztikus körkörös sorba állítást javasol.</li>
<li>Részletesen ismerteti a feladattábla beállítását, a feladatok sorba állítását, a lekérdezési logikát és a duplikált feladatok lekérdezésének megakadályozását, valamint megemlíti a teljesítményproblémákat, és javaslatot tesz egy túlcsordulási állapotra és egy szekvenáló algoritmusra a lekérdezések javítására.</li>
<li>Kitér az egyidejűségkorlátozásokra, a determinisztikus round-robin sorbaállításra, és utal a méltányossági biztosítékokkal kapcsolatos jövőbeli tudósításokra, miközben visszajelzéseket kér, és kiemeli a Hatchet Cloud nevű menedzselt szolgáltatásukat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077233">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Postgres többszemélyes várólistáinak optimalizálása magában foglalja a lekérdezések teljesítményének javítását indexek hozzáadásával, szűrők eltávolításával és a lekérdezések szerkezetének módosításával.</li>
<li>A tokenek használata a szálvezérléshez és az adatbázis-várakozáshoz segíti a nagy terhelések hatékony kezelését, valamint a feladatok egyszerűsített feldolgozására vonatkozó stratégiák mellett.</li>
<li>Olyan eszközöket tárgyal, mint a deficit round-robin a RabbitMQ-ban, a shuffle sharding, a jitter.video animációk és a Postgres RBAC a soralapú hozzáférés-szabályozáshoz a súlyozott feladatokkal összefüggésben egy round-robin ütemezési rendszerben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/blog/s3-compatible-storage">A Supabase Storage bevezeti az S3 protokolltámogatást</a></h2>
<ul>
<li>A Supabase Storage mostantól hivatalosan is támogatja az S3 kompatibilitást a szélesebb körű integrációs lehetőségek érdekében.</li>
<li>A TUS protokoll segítségével a folytatható feltöltés a béta szintről általánosan elérhetővé válik.</li>
<li>A Storage Engine frissítései közé tartozik a többrészes feltöltés az S3-on keresztül, a tárolókosarak közötti átvitel, a szabványosított hibakódok, a többmandátumos migráció és a függőségek szétválasztása a továbbfejlesztett funkcionalitás érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40083807">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Supabase Storage mostantól támogatja az S3 protokollt, ami javítja a felhasználók kompatibilitását a különböző adattároló és elemző eszközökkel.</li>
<li>A felhasználók elégedettek a Supabase olyan funkcióival, mint az előre aláírt URL-ek, a Row-Level Security, a képtranszformációk, a gyorsítótárazás és a SessionToken használatával történő hitelesítés.</li>
<li>Vita folyik a Firebase-ről a Supabase-ra való áttérésről, a felhasználók kiemelik a migrációs pluginek szükségességét, és hangsúlyozzák a Supabase megfizethetőségét, lehetőségeit és a CDN szolgáltatók közelmúltbeli támogatását.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookexperimental/hermit">Remete: Determinisztikus programvégrehajtás egy reprodukálható homokozóban</a></h2>
<ul>
<li>A Hermit egy reprodukálható tároló, amely biztosítja a determinisztikus programvégrehajtást azáltal, hogy elszigeteli őket a nem determinisztikus forrásoktól, például az időtől és a véletlenszám-generálástól.</li>
<li>A determinizmus elérése érdekében elfogja a rendszerhívásokat, és alkalmas stressztesztelésre, felvétel/ismétlésre, reprodukálható építkezésekre és párhuzamossági hibák hibakeresésére.</li>
<li>Bár nem szigeteli el a programokat a fájlrendszeri változásoktól vagy a külső hálózattól, már nem fejlesztik aktívan, de a Rust cargo eszközén keresztül futtatható, BSD-3 licenc alatt, támogatja az x86_64 Linuxot, folyamatos Aarch64 támogatással.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40076848">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Hermit egy sandbox eszköz, amelyet arra terveztek, hogy a syscallok lehallgatásával hermetikusan és reprodukálhatóan futtasson programokat, hasonlóan az rr-hez, de hiányzik belőle néhány rendszerhívás támogatása, és nem frissül rendszeresen.</li>
<li>A determinizmusra való törekvés ellenére a Hermit nem feltétlenül éri el a teljes determinizmust olyan tényezők miatt, mint a CPU utasítások és a rendszerhívások lehallgatása, a programok egyetlen CPU-n való futtatásának korlátozása az elemzés és hibakeresés céljából, nem pedig az általános homokozóban való működés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nlnet.nl/news/2024/20240418-BlueHatsPrize1.html">A Dnsmasq projekt elnyerte a rangos BlueHats-díjat</a></h2>
<ul>
<li>A francia digitális minisztériumközi igazgatóság által odaítélt BlueHats-díj Simon Kelley-t a dnsmasq projektben végzett munkájáért tüntette ki, amely egy fontos nyílt forráskódú hálózati címzési eszköz.</li>
<li>2024-ben négy győztesnek 10 000 eurót ítéltek oda, olyan alapvető fontosságú nyílt forráskódú projektek karbantartóinak elismeréseként, mint a Kelley által széles körben használt dnsmasq a routerekben, IoT-eszközökben és az Android OS-ben.</li>
<li>A BlueHats-díjra a jövőben is fogadunk jelöléseket, hogy ösztönözzük a kritikus fontosságú nyílt forráskódú szoftverek karbantartásának támogatását és finanszírozását.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077793">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Dnsmasq elnyerte az nlnet.nl első BlueHats-díját a sokoldalúságáért és megbízhatóságáért különböző hálózati környezetekben, például otthoni/SMB routereken, Linux operációs rendszereken és személyes projektekben.</li>
<li>A díj a Dnsmasq kormányzati szektorban betöltött alapvető szerepét emeli ki, a díjat a francia kormány finanszírozza, és az NLnet-tel együttműködve szervezi.</li>
<li>A közösség tagjai dicsérték a Dnsmasq egyszerűségét, hatékonyságát, hangsúlyozva a Dnsmasq-hoz hasonló nyílt forráskódú kezdeményezések elismerésének és támogatásának fontosságát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seamonkey-project.org">SeaMonkey 2.53.18.2: All-in-One csomag webböngészéshez, e-mailhez, csevegéshez</a></h2>
<ul>
<li>A SeaMonkey egy átfogó internetcsomag, amely tartalmaz webböngészőt, e-mail klienst, csevegőprogramot és HTML-szerkesztőt, és amelyet a SeaMonkey projekt fejlesztett ki a NordVPN-nel együttműködve.</li>
<li>A legújabb verzió, a SeaMonkey 2.53.18.2 hibajavításokat és fejlesztéseket tartalmaz, a Mozilla Firefox forráskódján alapul, és több nyelven elérhető Windows, macOS x64 és Linux operációs rendszerekhez.</li>
<li>A felhasználókat arra ösztönzik, hogy vegyenek részt a vitákban, jelentsék a hibákat és fejlesszék a terméket, a SeaMonkey bővítményein keresztül pedig további funkciókat adhatnak hozzá.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40082372">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A SeaMonkey All-in-One Internet Application Suite felhasználói olyan funkciókat vitatnak meg, mint a hiányzó témák, az elavult HTML-szerkesztő és a Firefox bővítményekkel való kompatibilitás, kifejezve a modernizáció szükségességét.</li>
<li>A felhasználók vegyes érzelmeket táplálnak; egyesek élvezik a nosztalgia és az egyedi funkciók, míg mások úgy vélik, hogy jelentős frissítésekre van szükség ahhoz, hogy a jelenlegi webes környezetben is releváns maradjon.</li>
<li>Számos felhasználó a SeaMonkey felhasználói felületét is előnyben részesíti más böngészőkkel szemben, ami tovább növeli a platformot övező sokféle véleményt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longreads.com/2024/04/18/crohns-life-without-eating/">Az evésen túl: A túlélés és az érzékszervi tapasztalatok története</a></h2>
<ul>
<li>A történet középpontjában egy Crohn-betegségben szenvedő férfi áll, aki enterális táplálkozásra és teljes parenterális táplálásra (TPN) szorul, és azt vizsgálja, hogyan befolyásolja a betegség az ételhez való viszonyát és a mentális jólétét.</li>
<li>Dr. Stanley Dudrick úttörő munkáját vizsgálja a TPN fejlesztésével és az ételmegvonás pszichológiai hatásaival kapcsolatban, hangsúlyozva az érzékszervi szempontok fontosságát az étkezési élményekben.</li>
<li>Az elbeszélés az ételek kulturális és társadalmi jelentőségére reflektál, kiemelve a szokatlan étkezés kihívásait, valamint az ételek, az emberi tapasztalatok és az orvosi ellátás közötti bonyolult kapcsolatot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40079647">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk az ételmegvonás pszichológiai hatásait vizsgálja, beleértve a túlfogyasztással kapcsolatos személyes anekdotákat és a jelenlegi étkezési viselkedést befolyásoló múltbeli tapasztalatokat.</li>
<li>Rávilágít az egyének éhezéssel, élelmiszer-preferenciákkal és egészségügyi problémákkal, például a Crohn-betegséggel kapcsolatos kihívásaira, hangsúlyozva a krónikus állapotok kezelésének bonyolultságát és a lehetséges gyógymódokkal szembeni szkepticizmust.</li>
<li>Néhány vita a kísérleti terápiákról, az ételek élvezetéről alkotott különböző nézetekről és az étvágycsökkentők alkalmazásáról a súlyos éhségrohamok idején.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.museodelprado.es/visita-virtual-coleccion-2023">Virtuális túra az El Prado Múzeumban: Mesterművek és 3D-s szobrok felfedezése</a></h2>
<ul>
<li>A múzeumi gyűjtemény virtuális tárlatvezetése lehetővé teszi a látogatók számára, hogy 360º-os panorámaképeken navigáljanak a földszinten, az első és a második emeleten, nagy felbontású műalkotásokat és 3D-s szobrokat bemutatva.</li>
<li>Nagy felbontású műtárgyakkal és magyarázó hangos idegenvezetőkkel ellátott tematikus túrákat dolgoztak ki, bár nem minden területet, például az alagsori szintet és a Delfin kincsét is beleértve.</li>
<li>A spanyol gazdaságélénkítési terv által finanszírozott digitalizálási projekt célja, hogy virtuális látogatások és kiterjesztett valóság segítségével inkluzív kiállítási élményt nyújtson.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40079516">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A fórumon Madrid és Valencia mint úti célok ajánlása kerül terítékre, kiemelve Madrid látnivalóit, tisztaságát és sétálhatóságát, miközben a város Barcelonával szembeni alulértékeltségéről is szó esik.</li>
<li>A beszélgetés során különböző vélemények hangzanak el a technológiai dolgozók fizetéséről és a spanyolországi szieszta gyakorlatáról.</li>
<li>A vita hangsúlyozza a nyílt adatok és az API-k jelentőségét a múzeumok számára a hozzáférhetőség javítása érdekében, a virtuális múzeumi túrákra, a Prado Múzeum látogatására vonatkozó tippekre és a rotterdami The Depot átfogó gyűjteményeinek nyilvános hozzáférésére összpontosítva.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Meta Llama 3 bemutatása: AI modell a reszponzív tervezéshez" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Meta%20Llama%203%20bemutat%C3%A1sa%3A%20AI%20modell%20a%20reszponz%C3%ADv%20tervez%C3%A9shez&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2019.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/18&#39;</h2>
<h1>2024-04-18</h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/centering/">Az elemek központosításának kihívása a webdesignban</a></h2>
<ul>
<li>A szöveg a webdesignban az elemek központozásával kapcsolatos kihívásokat vizsgálja, olyan kérdéseket emelve ki, mint a szöveg igazítása, a vonalmagasság, az ikonok és a betűméretek.</li>
<li>A különböző alkalmazásokban előforduló gyakori igazítási problémákkal foglalkozik, és olyan megoldásokat kínál, mint a betűtípus-metrikák finomhangolása és az ikonok képformátumainak használata.</li>
<li>A legfontosabb tanulság, hogy a felhasználói felületek vizuális vonzerejének növelése érdekében fontos a pontos igazítás előtérbe helyezése.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40069599">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A megbeszélés az informatika, a webfejlesztés és a tervezés kihívásait öleli fel, olyan témákat emelve ki, mint az igazítás, aposztrófhasználat, táblázatos és CSS elrendezés, elemek központosítása és a szöveg igazítása a webdesignban.</li>
<li>A résztvevők elmélyednek a kurzor láthatóságában, a CSS margók összecsukásában és a CSS JavaFX-ben a grafikus felhasználói felület tervezéséhez, kiemelve a kis tervezési elemek jelentőségét a felhasználói élmény és a minőség érzékelése szempontjából.</li>
<li>A párbeszéd kitér az adatvédelmi aggályokra és a webes tervezéssel kapcsolatos zavaró tényezőkre is, beleértve a kurzor követését, tükrözve a CSS funkcionalitásáról és a webfejlesztés hatékonyságáról folyó vitát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bawolf.substack.com/p/embeddings-are-a-good-starting-point">Beágyazások: A merülés a mesterséges intelligenciába az alkalmazásfejlesztők számára</a></h2>
<ul>
<li>A szöveg a világos és sötét színsémák CSS-stílusait mutatja be, valamint a siker- és hibaüzenetekhez igazított elemeket, például gombokat és képeket.</li>
<li>Kódot kínál a weboldalak háttérképekkel, színekkel, átmenetekkel és reszponzív kialakítással való bővítéséhez a médiakérdések segítségével.</li>
<li>Továbbá tartalmaz a látogatói időparaméterekre, a tartalom beágyazására és a kódolt adatokra vonatkozó irányelveket, valamint a kihívást jelentő platform szkriptelemeit, amelyek részletezik a szkriptforrásokat, az időbélyegeket és a weboldali előzmények manipulálását.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067486">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában a beágyazások felhasználása mesterséges intelligencia alkalmazásokban, különösen a szöveges adatok feldolgozásában áll, kiemelve az olyan módszereket, mint a szó előfordulása és a normalizálás, valamint azok előnyeit és hátrányait.</li>
<li>A felhasználók megvitatják a szóbeágyazások és a bag-of-words modellek közötti eltéréseket, megvitatják a gyakorlati alkalmazásokat és a kiterjedt adathalmazok kezelésének kihívásait olyan eszközökkel, mint a Numpy, a Postgres és a speciális vektoros adatbázisok.</li>
<li>A beágyazások tárolásával és lekérdezésével kapcsolatos tapasztalatok megosztására kerül sor, hangsúlyozva a beágyazások termelési környezetben történő alkalmazása során felmerülő árnyalatok és korlátozások megértésének fontosságát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-takes-action-against-coding-boot-camp-bloomtech-and-ceo-austen-allred-for-deceiving-students-and-hiding-loan-costs/">CFPB megbünteti Coding Boot Camp BloomTech-et megtévesztő gyakorlatok miatt</a></h2>
<ul>
<li>A CFPB megbüntette a BloomTech kódolótábort és Austen Allred vezérigazgatót, amiért félrevezette a diákokat a hitelköltségekkel és az elhelyezkedési arányokkal kapcsolatban.</li>
<li>A BloomTech a jövedelemrészesedési megállapodásokat hamisan nem kölcsönként jelölte meg, hamisan állította be az elhelyezési arányokat, és megtévesztő marketingstratégiákat alkalmazott.</li>
<li>A CFPB intézkedéseinek eredményeként a BloomTech-nek fel kell hagynia bizonyos gyakorlatokkal, felül kell vizsgálnia a kölcsönszerződéseket, büntetésmentes visszavonást kell engedélyeznie a diákok számára, és több mint 164 000 dollárnyi polgári jogi bírságot kell fizetnie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067939">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Consumer Financial Protection Bureau beavatkozott olyan kódolási induló táboroknál, mint a BloomTech és a Lambda School, a pontatlan elhelyezkedési adatok és a program részletei miatt, ami a jogi következményekről szóló vitákat váltott ki.</li>
<li>A megvitatott kérdések között szerepelnek a vállalati jogsértések, a megtévesztő gyakorlatok következményei, az állásközvetítések átlátható jelentése, valamint a félrevezető marketing hatása a diákok sikerére.</li>
<li>Az aggodalmak kiterjednek a hallgatói szerződések választottbírósági záradékaira, a szabályozási felügyelet szükségességére és az oktatásban folytatott kizsákmányoló tevékenységek elleni küzdelem akadályaira a gazdaságilag hátrányos helyzetű egyének számára.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mixtral-8x22b/">A Mistral AI kiadja a Mixtral 8x22B-t: egy nagy teljesítményű SMoE modell</a></h2>
<ul>
<li>A Mistral AI csapata bemutatta a Mixtral 8x22B modellt, egy SMoE (Mixture-of-Experts) modellt, amely nagy teljesítményéről és hatékonyságáról ismert.</li>
<li>Ez az Apache 2.0 licenc alatt kiadott többnyelvű modell kiválóan teljesít a következtetési, tudás- és többnyelvű feladatokban, miközben kivételes költséghatékonyságot kínál.</li>
<li>A fejlesztőket arra ösztönzik, hogy a Mixtral 8x22B-t a La Plateforme-on használják fel a mesterséges intelligencia közösség fejlesztésére, mivel a kódolási és matematikai benchmarkok tekintetében felülmúlja a többi nyílt modellt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40064736">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Mistral piacra dobta a Mixtral 8x22B Instruct modellt, amely a teljesítmény növelése és a számítási költségek csökkentése érdekében a szakértők keverékét (Mixture of Experts - MoE) alkalmazza.</li>
<li>A felhasználók megvitatják a modell megbízhatóságát, memóriaigényét és költséghatékonyságát, valamint az OpenAI API-járól a Mistralra való átállást.</li>
<li>A párbeszéd kiterjed a mesterséges intelligenciamodellek teljesítményértékelésének kihívásaira és a teljesítményértékelés kizárólag benchmarkokra való hagyatkozásának hátrányaira, valamint a különféle mesterséges intelligenciamodell-alkalmazások feltárására a kódolás, a termelékenység, a hangvezérlés és a személyes projektek területén.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnhawks.net/weblog/how-many-bathrooms-have-neandertals-in-the-tile/">Ősi emberi állkapcsot fedeztek fel a travertin padlóban</a></h2>
<ul>
<li>Egy Reddit-felhasználó egy emberi állkapcsot talált szülei új travertin padlóburkolatában, ami felkeltette az antropológusok érdeklődését, és vitákat váltott ki a felfedezés körül.</li>
<li>A travertin, egy mészkőfajta, általában fosszíliákat, köztük ősi emberi maradványokat is tartalmaz, ami rávilágít az építőanyagokban rejlő további rejtett fosszíliák lehetőségére.</li>
<li>Az olyan ősi emberi maradványok, mint a Kocabaş-koponya ipari folyamatok során történő feltárása fényt derít a korai emberi populációkra, hangsúlyozva, hogy az ilyen felfedezésekhez szükség van az ipar, a képzett munkások és a kutatók közötti együttműködésre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40063367">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A johnhawks.net cikke a németországi Bilzingsleben ásatási helyszínén tett látogatást vizsgálja, és összehasonlítást tesz a Grube Messel-lel.</li>
<li>A vita a kompozit anyagok építésben való felhasználásáról, az egyedi formák megőrzéséről és a szupernehéz elemek szintéziséről szól, valamint a fosszíliákról, az emberiségnek a fosszíliákon keresztül történő meghatározásáról, az interszexuális állapotokról és a neandervölgyiek sorsáról.</li>
<li>A humoros kitérők és értelmezések a beszélgetésnek egy megnyerő réteget adnak, gazdagítva a bútorkészítéshez használt anyagok felfedezését egy művészeti iskolai háttérrel rendelkező egyén által.</li>
</ul>
<h2><a href="https://european-pirateparty.eu/chatcontrol-eu-ministers-want-to-exempt-themselves/">Az uniós miniszterek mentességet sürgetnek a chatControl-szabályozásban</a></h2>
<ul>
<li>Az uniós belügyminiszterek tárgyalásokat folytatnak a gyermekek szexuális zaklatásáról szóló, vitatott uniós rendeletjavaslatról, amely a csevegések és üzenetek kötelező átvizsgálását is magában foglalja.</li>
<li>Törekvés van arra, hogy a titkosszolgálatok, a rendőrség és a hadsereg szakmai beszámolóit kizárják a szkennelésből, valamint a bizalmas adatokra vonatkozó mentességet.</li>
<li>A kritikusok a mentességet a megfigyelési algoritmusok iránti bizalmatlanság jelének tekintik, és azt sugallják, hogy a törvényjavaslat a tömeges megfigyelést helyezi előtérbe a gyermekek védelmével szemben; az uniós kormányok célja, hogy június elejéig végrehajtsák a chat-ellenőrzésre vonatkozó jogszabályokat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40063025">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az uniós miniszterek mentességet kérnek egy olyan törvény alól, amely lehetővé teszi a magánjellegű kommunikációjuk nyomon követését, ami a tisztviselők körében az átláthatóságról és az elszámoltathatóságról szóló vitákat vált ki.</li>
<li>Az aggodalmak közé tartozik az uniós intézmények és a tagállamok közötti kommunikációs szakadék, a döntéshozatali folyamatok kihívásai, a kormányzati felügyelet magánéletre gyakorolt hatása, valamint a javasolt adattitkosítási rendeletek hatásai.</li>
<li>Szkepticizmus övezi az EU álláspontját a magánélet védelmével és a megfigyeléssel kapcsolatban, ami vitákat vált ki a szólásszabadság korlátozásáról, a magánkommunikációba való állami beavatkozásról és a demokráciát fenyegető kockázatokról, kiemelve a hatalommal való visszaéléssel szembeni társadalmi fékek és ellensúlyok szükségességét.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bostondynamics.com/blog/electric-new-era-for-atlas/">Az ipari ellenőrzés forradalmasítása mobil robotokkal</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40064105">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a robotika témáinak széles skáláját öleli fel, a Boston Dynamics humanoid robotjának nyugdíjazásától kezdve a javíthatóságról és az önmásoló robotokról szóló vitákig.</li>
<li>A témák között szerepelnek a kapitalizmus variációi, a hidraulikus rendszerek, a megfelelőség, a technológiai fejlődés, a fegyverkezés, a védelmi rendszerek alkalmazása, a mesterséges intelligencia társadalmi hatása, a kétlábú humanoid robotok, a robotformák gyakorlatiassága és hatékonysága, a gyártás automatizálása, valamint a korábbi robotmodellekkel kapcsolatos kihívások.</li>
<li>A beszélgetések a technikai részletekbe és a társadalmi következményekbe is belemerülnek, átfogó képet nyújtva a robotikai iparágról.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/loopj/short-stack">Tiny Wii: USB-C tápellátású, Bluetooth-kompatibilis mini konzol</a></h2>
<ul>
<li>A világ legkisebb Nintendo Wii-je egy miniatűr változat, amely USB-C, Bluetooth, microSD-tároló és GameCube-vezérlő portokkal rendelkezik.</li>
<li>Egyedi moduláris kialakítással büszkélkedhet, kompakt felépítéssel, amely fejlett forrasztási készségeket és finom osztású összeszerelést igényel.</li>
<li>A projektet a BitBuilt közösség tette lehetővé, és a Solderpad Hardware License v2.1 alatt érhető el.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40071826">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Egy projekt célja, hogy megépítse a világ legkisebb Nintendo Wii-jét, amely nem GameCube-, hanem TRRS-fejhallgató-csatlakozókat használ, és ezzel vitákat vált ki a rövidzárlatok kockázatáról és a tervezési módosításokról.</li>
<li>A felhasználók eszmét cserélnek az alternatív játékkonzolokkal kapcsolatos hasonló vállalkozásokról, és megvizsgálják, hogy milyen praktikus lenne egy okostelefon System on a Chip (SoC) alkalmazása emulációs célokra.</li>
<li>A kezdeményezés elismerést kapott találékonyságáért és technikai hozzáértéséért, ami egyes résztvevőkben nosztalgikus érzéseket váltott ki az eredeti Wii rendszer iránt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asciinema.org/a/piP22yYwcaohu5cA2gyuv1W61">LLM következtetés felgyorsítása új algoritmussal</a></h2>
<ul>
<li>Egy új algoritmus lehetővé teszi a valós idejű kiigazításokat az LLM-modell következtetése során, csökkentve a súlyok szorzását a következtetés minőségének fenntartása mellett.</li>
<li>Az M1/M2/M3 GPU-kon megvalósított algoritmus kétszeres sebességnövekedést eredményez a kimenet minőségének feláldozása nélkül, ami felgyorsíthatja a következtetést és egyfajta modelldesztillációként szolgálhat.</li>
<li>Rugalmasságot kínál a modell sebességének/pontosságának és a memória betöltésének kiválasztásában, nyílt forráskódú, a fejlesztő weboldalán elérhető részletes dokumentációval.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067677">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az új algoritmusok és technikák célja a neurális hálózati modellek optimalizálása a valós idejű következtetés és a memória hatékonysága érdekében a ritkított mátrixok, a metszési paraméterek és a kvantálási módszerek alkalmazásával.</li>
<li>A GPU-programozás jelentőségét, a különböző optimalizálási technikák tesztelését és a nyílt forráskódú modelleknek a mesterséges intelligencia iparra gyakorolt hatásának feltárását tárgyalja.</li>
<li>Olyan innovatív módszereket, mint a Mixtral és az Effort mutatnak be és hasonlítják össze hatékonyságukat a neurális hálózatok teljesítményének javításában, miközben figyelembe veszik a nyereségességet és a szoftverfejlesztés licencelési stratégiáit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cutlefish.substack.com/p/tbm-271-the-biggest-untapped-opportunity">A képzett pragmatikusok pazarláscsökkentő erejének felszabadítása</a></h2>
<ul>
<li>A kód tartalmazza a weboldalak tervezéséhez szükséges CSS-stílusokat, például az elrendezést, a betűtípuscsaládokat és a világos és sötét témák színsémáit, valamint a gombok és egyedi szövegelemek stílusát.</li>
<li>SVG-képeket is tartalmaz a siker- és hibaüzenetekhez, beleértve a base64-kódolt SVG-képeket is ugyanerre a célra.</li>
<li>Továbbá a kód a látogatói idő, a weboldal URL-címe és egyedi azonosítók nyomon követésére szolgáló paraméterekből áll, esetleg a weboldal tartalmának generálásához és beállításához, amely a kihívás platformjának előzményhelyettesítő funkcióit tartalmazza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065704">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita olyan munkahelyi kihívásokra terjed ki, mint a teljesítménytől független elbocsátások, a munkavállalók megfelelő szerepkörökbe való beillesztése és az iparágba való belépés akadályai.</li>
<li>Megvizsgálja az értelmes munka jelentőségét, a rossz főnökök és a mérgező munkahelyek hatását, valamint a szakképzett munkavállalók előléptetését.</li>
<li>Hangsúlyozza az alkalmazottak felelősségvállalásának, a teljesítmény felmutatásának és a személyes fejlődésre való törekvésnek a fontosságát, miközben megkérdőjelezi a munkakultúrát, a vezetést, a döntéshozatalt, a termelékenységet és az elismerést a vállalati környezetben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/">A Nestlé kritizálta a cukros termékek gyerekeknek való forgalmazását</a></h2>
<ul>
<li>A Public Eye és az IBFAN leleplezte a Nestlé-t, amiért magas hozzáadott cukortartalmú bébiételeket forgalmazott az alacsony és közepes jövedelmű országokban, befolyásos személyeket és megtévesztő taktikákat alkalmazva, a felelős marketingre vonatkozó állítások ellenére.</li>
<li>Az egészségügyi szakértők és a WHO figyelmeztetései ellenére a Nestlé-t bírálatok érik, amiért nem tartja be a WHO irányelveit, agresszív marketingstratégiákat alkalmaz, és a gyermekek növekedésének támogatása ürügyén egészségtelen termékeket népszerűsít.</li>
<li>Egy jelentés sürgeti a Nestlét, hogy tartsa be a WHO irányelveit, és hagyjon fel az egészségügyi szakemberek és befolyásos személyek felé irányuló kizsákmányoló marketinggel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067575">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Nestlé-t azért vizsgálják, mert az alacsony jövedelmű országokban élő gyermekeket célozza meg cukros termékekkel, ami aggodalomra ad okot az egészségügyi problémákkal, például a cukorbetegséggel kapcsolatban.</li>
<li>A megbeszéléseken szó esik az olyan alternatívákról, mint az ízesítetlen tejsavófehérje-izolátum, a különböző fehérjeitalok és porok, miközben olyan kérdésekkel is foglalkoznak, mint az üdítők hatása a fogak egészségére, a cukorbevitel az alacsonyabb jövedelmű régiókban és a mesterséges édesítőszerek, például az aszpartám használata.</li>
<li>A párbeszéd a cukros termékek káros egészségügyi hatásait, a Nestlé megkérdőjelezhető gyakorlatát, valamint a cukorfogyasztás, az íz és az üdítőitalok egészségre gyakorolt hatása körüli folyamatos vitát vizsgálja, továbbá a Nestlé-hez hasonló nagyvállalatoknak a piacokra és a közegészségügyre gyakorolt befolyásával kapcsolatos aggodalmakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kguttag.com/2023/12/06/humane-ai-pico-laser-projection-230m-ai-twist-on-an-old-scam/">Humán AI: A lézervetítés találkozik a mesterséges intelligenciával - potenciális átverési riasztás</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a Humane AI-val, a lézervetítést és a mesterséges intelligenciát egyesítő új technológiával szembeni szkepticizmussal foglalkozik, annak ellenére, hogy 230 millió dollárt gyűjtött össze, ami aggodalmakat vet fel a hatékonyságával kapcsolatban.</li>
<li>A kritikák között szerepel a gyenge képminőség, a pontossági problémák és az okostelefonok fölényével kapcsolatos kétségek, ami kétségeket ébreszt a vállalat hitelességével és a hardverre való összpontosítással kapcsolatban.</li>
<li>A szerző óvatosságra int az innovatív technológiákba való befektetéskor, hangsúlyozva az alapos értékelés fontosságát, mielőtt forrásokat kötnénk le.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40062552">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a Humane AI vitatott megközelítésével foglalkozik, miszerint alacsony minőségű termékeket árul teljes áron, ami kritikát vált ki a felhasználókból és vitákat a jogszerűségéről.</li>
<li>Elon Musk vállalásait és sikereit, az online csőcselék befolyását és a túlzó technológiai újításokkal szembeni szkepticizmust vizsgálja.</li>
<li>Kritika hangzik el a befektetők választásaival, a vállalati környezettel és ezeknek az eszközöknek a piacra gyakorolt hatásaival kapcsolatban, megvizsgálva a különböző kütyük használhatóságát és korlátait, beleértve a Humane viselhető technológiáját és egy hibrid tetováló pisztoly/lézer eszközt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-diffusion-3-api">A stabil Diffusion 3 API újítja a szövegből képet generálást</a></h2>
<ul>
<li>A Stable Diffusion 3 és Stable Diffusion 3 Turbo mostantól elérhető a Stability AI Developer Platform API-n a Fireworks AI-val együttműködve, amely más rendszereket felülmúló, továbbfejlesztett szöveg-kép generálást kínál.</li>
<li>A modell külön súlyokat használ a kép- és nyelvi reprezentációkhoz, biztonsági intézkedésekkel büszkélkedhet a visszaélések megelőzése érdekében, és a jövőben lehetővé teszi a modell súlyainak önálló tárhelyét.</li>
<li>A folyamatos fejlesztések folyamatban vannak, korai hozzáférést biztosítva a Stable Assistant bétához, a Fireworks AI partnerség pedig biztosítja a szolgáltatás megbízható rendelkezésre állását a vállalati felhasználás számára, a biztonságos és etikus AI-gyakorlatokra összpontosítva a kreatív képességek felszabadítása érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065114">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Stable Diffusion 3 API már elérhető, ingyenes modelleket kínál a nem kereskedelmi célú vállalkozások számára, míg az évi 1 millió dollárnál kevesebbet kereső projektek számára kötelező a 20 dolláros havidíj.</li>
<li>Aggályok merülnek fel az árképzés átláthatóságával és a tisztességtelen versennyel kapcsolatban, mivel egyesek megkérdőjelezik a technológiai ágazat nem nyilvános árképzési mechanizmusait.</li>
<li>A Stabilitás pénzügyi nehézségekkel küzd, állítólag a számlák kifizetésével küszködnek, és az előrejelzések szerint a havi veszteségek meghaladják az éves bevételüket, mégis azt ígéri, hogy hamarosan modellsúlyokat biztosítanak az önálló hostinghoz a Stabilitás AI tagsággal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/why-reddit-is-taking-over-google-right-now-2024-4">A Google és a Reddit partnersége befolyásolja a SEO trendeket</a></h2>
<ul>
<li>Az, hogy a Google hangsúlyt fektet a felhasználóbarát weboldalak támogatására, jelentősen megnövelte az olyan platformok forgalmát, mint a Reddit és a Quora, ami aggodalmat keltett a spam és a manipuláció miatt.</li>
<li>A Google és a Reddit közötti együttműködés a mesterséges intelligencia modellek képzése érdekében, valamint a fórumtartalmak növekvő láthatósága a keresési eredményekben jelentős hatással van a SEO-stratégiákra és a webhelyek üzemeltetőire.</li>
<li>A fórumtartalmak keresési eredményekbe való beépítése a felhasználói preferenciáknak megfelelően befolyásolhatja a digitális világot, és a spam, a manipuláció, a SEO-rangsorolás és az általános felhasználói élmény tekintetében vészjelzéseket vethet fel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067605">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Reddit-felhasználók a témák széles skáláját vitatják meg, beleértve a SEO-optimalizálást, a képmegjelenítési problémákat, az adatkaparást, a botok befolyását, a felhasználói demográfiát, a tartalom moderálását, a minőség csökkenését és a Google keresési eredményekkel kapcsolatos aggodalmakat.</li>
<li>A felhasználók frusztrációjukat fejezik ki a technikai hibák, a platformváltozások, valamint az információk és az interakciók minőségének csökkenése miatt.</li>
<li>A vita középpontjában a mesterséges intelligencia hatása, az adatkaparás, a tartalommanipuláció, a Google keresési eredményeivel kapcsolatos aggodalmak és a Reddit Google általi felvásárlásának lehetősége áll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mitchellh/libxev">Libxev: Nagy teljesítményű eseményhurok a keresztplatformos fejlesztéshez</a></h2>
<ul>
<li>A Libxev egy platformokon átívelő eseményhurok könyvtár Zig-ben, amely egységes eseményhurok absztrakciót kínál a nem blokkoló IO, időzítők, jelek és egyéb eszközök számára macOS, Windows, Linux és WebAssembly alatt.</li>
<li>Még mindig alfa állapotban van, hiányzó funkciókkal és potenciális optimalizációkkal, de célja, hogy magas szintű platform-agnosztikus API-kat és egy általános thread pool opciót biztosítson, függőségek nélkül és a Zig fa rázásának támogatásával.</li>
<li>A dokumentáció man oldalakat, példákat és kódkommentárokat tartalmaz; az építéshez és a teszteléshez a legújabb Zig éjszakai verziója szükséges, és a projekt folyamatosan fejlődik a következő funkciókkal és fejlesztésekkel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065821">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Mitchell Hashimoto által kifejlesztett Libxev egy allokációmentes, nagy teljesítményű, platformokon átívelő eseményhurok, amely a Ghostty terminálprojekt magjaként szolgál.</li>
<li>A béta tesztelők százai által egy éven át napi használatban stabilan működött, és jobb teljesítményt nyújt, mint a libuv, a felhasználói visszajelzések szerint jobb átviteli sebességgel.</li>
<li>Míg Hashimoto a libuv-ot javasolja általános projektekhez, ő azt javasolja, hogy próbáljuk ki az olyan speciális eseményhurkokat, mint a libxev, amelyet a tiszta kódért, az io_uring támogatásáért, a WASI pollingért és a macOS-kompatibilitás biztosításáért dicsérnek a kqueue és a Mach portok segítségével.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Az elemek központosításának kihívása a webdesignban" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Az%20elemek%20k%C3%B6zpontos%C3%ADt%C3%A1s%C3%A1nak%20kih%C3%ADv%C3%A1sa%20a%20webdesignban&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2018.%2C%20cs%C3%BCt%C3%B6rt%C3%B6k%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/17&#39;</h2>
<h1>2024-04-17</h1>
<h2><a href="https://pudding.cool/2024/03/teenagers/">Alex életének felgöngyölítése: Egy spanyolajkú tinédzser útja 1997-től 2021-ig</a></h2>
<ul>
<li>A cikk Alex, egy spanyolajkú tinédzser útját mutatja be 1997-től 2021-ig, kiemelve az oktatás, a foglalkoztatás és a mentális egészség terén a kedvezőtlen gyermekkori tapasztalatok miatt jelentkező kihívásokat.</li>
<li>A jelentés hangsúlyozza, hogy a gyermekkori trauma hosszú távon jelentősen befolyásolhatja az egyén anyagi helyzetét, iskolai eredményeit és általános jólétét.</li>
<li>A kutatás hangsúlyozza a gyermekkori traumák kezelésének fontosságát, és azt, hogy segítséget kell nyújtani azoknak, akiket a gyermekkorukban érő csapások értek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40053774">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita különböző témákat érint, mint például a gyermekkori tapasztalatok hatása a felnőttkori eredményekre, a pénzügyi helyzetre, a szegénységre, az egyetemes alapjövedelemre, az oktatásra és a társadalmi jólétre.</li>
<li>A támogató kapcsolatokkal, az oktatással, a pénzügyi műveltséggel és a rendszerszintű egyenlőtlenségekkel kapcsolatos perspektívák kiemelésre kerülnek, hogy az egyének és a társadalom számára együttesen javítsák az eredményeket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aliramadhan.me/2024/03/31/trillion-rows.html">Trillió időjárási adatsor betöltése TimescaleDB-ben: hatékonyság, kihívások és megoldások</a></h2>
<ul>
<li>Ali Ramadhan egy időjárási adattárház létrehozását vizsgálja a TimescaleDB-ben, hogy az ERA5 éghajlati reanalízis termék segítségével elemezze a történelmi időjárási adatokat az éghajlatváltozásra utaló jelek szempontjából.</li>
<li>A hatékonyság szempontjából összehasonlítjuk az olyan módszereket, mint az egysoros és a többsoros beszúrások, valamint a psycopg3 kihasználása a gyorsabb adatbetöltés érdekében a PostgreSQL-be.</li>
<li>Olyan technikák kerülnek kiemelésre, mint a pg_bulkload és a timescaledb-parallel-copy használata az adatok hipertablóba történő beszúrásának teljesítménynövelésére és a PostgreSQL konfigurációk optimalizálására, olyan kihívások kezelésére, mint a duplikációk megelőzése és a lemez túlterhelésének kezelése.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051191">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés során olyan eszközökkel, mint a BigQuery, a Redshift, a Clickhouse és a TimescaleDB, kiterjedt időjárási adathalmazok kezelése és elemzése kerül megvitatásra.</li>
<li>A témakörök között szerepel az adattárolási költségek optimalizálása, a lekérdezési teljesítmény, a térbeli elemzés és az adatbázis-konfigurációk a nagy adathalmazok kezelésének hatékonyságának javítása érdekében.</li>
<li>A hangsúlyt a koordináta-referenciarendszerek, az adatok eredetének, az átalakítási módszereknek és az éghajlatváltozás hatásainak megértésére helyezik az éghajlati és időjárási adatokkal való munka során.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/04/16/1244962042/npr-editor-uri-berliner-suspended-essay">Felfüggesztették az NPR szerkesztőjét, mert kritizálta a hálózat elfogultságát</a></h2>
<ul>
<li>Az NPR felfüggeszti Uri Berliner vezető szerkesztőt, amiért nyilvánosan kritizálta a hálózat progresszív elfogultságát és a bizalmi kérdéseket, ami belső vitát váltott ki.</li>
<li>A kollégák megosztottak, egyesek egyetértenek Berliner aggodalmaival, mások pedig úgy érzik, hogy elárulták a tettei.</li>
<li>Az NPR új vezérigazgatója, Katherine Maher konzervatív ellenérzésekbe ütközik a múltbeli közösségi médiás bejegyzések miatt, ami miatt havonta felülvizsgálják a belső tudósításokat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40050844">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az NPR-t kritika éri amiatt, hogy ideológiai elfogultsággal tudósít, ami elidegeníti a jobbközép közönséget, és arra készteti őket, hogy máshol keressenek pártatlan konzervatív elemzéseket.</li>
<li>Az aggodalmak közé tartozik az elfogultság, a napirendre törekvés, a nézőpontok sokféleségének hiánya és a televíziós média nézettségének csökkenése.</li>
<li>A viták a politikai pártok történetére, a konzervatív talk radio hatására, a médiareprezentáció kritikájára, a rendszerszintű kérdésekre, például a Critical Race Theoryra, valamint az NPR minőségi és sokszínűségi kezdeményezéseivel szembeni szkepticizmusra terjednek ki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.noemamag.com/we-need-to-rewild-the-internet/">Az internet újraalkotása: A sokszínűség és a demokrácia felkarolása</a></h2>
<ul>
<li>Az internetet kritikák érik amiatt, hogy egy maroknyi technológiai óriás irányítja, ami akadályozza az innovációt és a versenyt.</li>
<li>Az internet &quot;újravadítására&quot; vonatkozó javaslat az infrastruktúra decentralizálását, a verseny ösztönzését és a monopóliumok felszámolását javasolja a fenntartható és demokratikus online ökoszisztéma érdekében.</li>
<li>Az olyan ökológiai elvek, mint a sokszínűség és az ellenálló képesség elfogadása kulcsfontosságú az internet átalakításához, a kormányzati szabályozásra, a trösztellenes intézkedésekre, valamint a befogadásra és a sokszínűségre irányuló együttműködési erőfeszítésekre összpontosítva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40055120">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A rewilding the internet mozgalom célja a korai internet hangulatának újrateremtése egyedi, közösségi médiától mentes tartalmakkal, a saját tárhelyre összpontosítva.</li>
<li>A megbeszélések a személyes weboldalak kihívásairól és előnyeiről, a keresőmotorok korlátairól, valamint a hiánypótló online közösségektől a mainstream online közösségek felé való elmozdulásról szólnak.</li>
<li>A résztvevők hangsúlyozzák a személyes kifejezés, a közösség és a felfedezés visszaszerzését az online terekben, hogy leváljanak a központosított platformok befolyásáról.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ajkprojects.com/stopactinglikeyourefamous">Ne tegyen úgy, mintha híresség lenne</a></h2>
<ul>
<li>Ha szabadidős tevékenységet folytat, inkább koncentráljon a tevékenység élvezetére, minthogy megpróbáljon lenyűgözni egy képzeletbeli közönséget, vagy úgy viselkedjen, mint egy híresség.</li>
<li>Sajátítsd el a készségeket, kísérletezz, és helyezd előtérbe az élvezetet a személyes stílus kialakításával vagy a hobbi pénzzé tételével szemben.</li>
<li>Egyszerűen csak csináld azt, amit szeretsz, mert örömöt okoz, a hírnév vagy az anyagi haszon nyomása nélkül.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40059887">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az ajkprojects.com-on folytatott beszélgetés különböző témákat boncolgat, például a csiszolt tartalom létrehozásának motivációját és a szóló programozók előtt álló kihívásokat.</li>
<li>Hangsúlyt fektetünk a kreatív tevékenységek élvezetére, a személyes és közönségközpontú projektek közötti egyensúlyra, valamint a hitelesség értékére a személyes és szakmai törekvésekben.</li>
<li>Az elért konszenzus szerint az alkotásnak a személyes élvezetből és az önfejlesztésből kell fakadnia, nem pedig külső elismerésre vagy anyagi haszonra kell törekednie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/radio/quirks/long-covid-brain-1.7171918">A Covid-19 fertőzések az IQ-csökkenéshez és az agy öregedéséhez kapcsolódnak</a></h2>
<ul>
<li>A kutatások azt mutatják, hogy a COVID-19 fertőzések csökkent IQ-t, felgyorsult agyi öregedést és olyan kognitív problémákat eredményezhetnek, mint az agyköd és a rohamok.</li>
<li>A COVID-betegek hosszú ideje fizikai és pszichológiai tünetekkel küzdenek, ami rávilágít a személyre szabott rehabilitációs programok szükségességére.</li>
<li>A COVID-19 betegek számára speciális tornatermi rehabilitációs eljárást alkalmaznak, hogy segítsék a fertőzés utáni fizikai és kognitív károsodásokból való felépülést.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40061068">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vizsgálatok szerint lehetséges kapcsolat áll fenn a Covid-fertőzések és a kognitív hanyatlás között, bár az ok-okozati összefüggés bizonytalan, ami aggodalomra ad okot az IQ-ra gyakorolt hosszú távú hatásokkal kapcsolatban.</li>
<li>A viták kiterjednek az IQ-tesztek használatára a Covid utáni kognitív hiányosságok mérésére, a maszk okozta CO2-expozíció kognitív hatásaira, valamint a ME/CFS és a hosszú COVID közötti átfedésre.</li>
<li>Szó esik még a vakcinák hatékonyságáról, az összeesküvés-elméletekről, az ismételt oltások hatásáról, a cinkhiányról, az IQ-tesztek kulturális eltéréseiről, valamint az IQ-tesztek és a különböző területeken elért eredmények összefüggéséről.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mdturp.ch/posts/2024-04-05-visual_guide_to_vision_transformer.html">Unlocking Vision Transformers: A Visual Walkthrough</a></h2>
<ul>
<li>A Vision Transformers (ViT) olyan mélytanulási modellek, amelyek transzformátor-architektúrát használnak a képosztályozási feladatokhoz, az adatok foltokra való felosztása, laposítása, beágyazása és több transzformátor-szakaszon keresztül történő feldolgozása révén.</li>
<li>A modellt kereszt-entrópia veszteséggel és backpropagációval képezzük ki, a képcímke-előrejelzéshez osztályozási jelzőt használunk, és a paramétereket iteratívan frissítjük a veszteség minimalizálása érdekében.</li>
<li>Ez az útmutató vizuális magyarázatot nyújt a Vision Transformers működéséhez kapcsolódó műveletekről, elősegítve a működésük megértését.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051975">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Egy vizuális útmutató bemutatja a Vision Transformers (ViT), a képosztályozási feladatokhoz használt mélytanulási modelleket.</li>
<li>Az útmutató a ViT-ek kulcsfontosságú összetevőit egyszerűsíti vizuális eszközökkel, lapozós történet formátumban.</li>
<li>A megjelenítési stílussal és a görgetés-kioldó effektusokkal kapcsolatos hozzáférhetőségi aggályokkal kapcsolatos visszajelzésekre is kitér.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/04/16/redis-is-forked/">Elágazó utak: Redis 2024 licencelési változások és jövőbeli bizonytalanságok</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a Redis 2024-es elágazását vizsgálja, kiemelve a licencváltozások hatását a szoftver jövőjére.</li>
<li>Rámutat az eredeti, fejlesztőközpontú Redisről egy új, vállalat-orientált verzióra való áttérésre, ami különböző elágazásokhoz vezetett, mint például a Valkey és a Redict.</li>
<li>A Redis jövőbeli irányát illetően bizonytalanság tapasztalható, és az új projektek számára megfelelő elágazás kiválasztása is kihívást jelent, a szerző azonban pozitívan értékeli a Redis folyamatos fejlődését a nyílt forráskódú közösségen belül.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054326">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés érinti a nyílt forráskódú szoftvereket, a licencváltozásokat, a közösségi elágazásokat, valamint azt, hogy a felhőszolgáltatók hogyan befolyásolják az olyan projekteket, mint a Terraform, a Redis, a MongoDB és a Valkey.</li>
<li>Feltárja a nyílt forráskódú projektek fenntartásának nehézségeit, a licencelési taktikák jelentőségét, valamint a társadalmi fejlődéssel párhuzamosan a pénzügyi nyereségek kezeléséről szóló vitát.</li>
<li>A párbeszéd a vektoros adatbázisok kép- és szövegadatok feldolgozására történő felhasználását, az adatvédelmi kérdéseket és e rendszerek hatékonyságát is vizsgálja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cryptographyengineering.com/2024/04/16/a-quick-post-on-chens-algorithm/">Kvantum algoritmus veszélyezteti a titkosítási biztonságot</a></h2>
<ul>
<li>A szerző egy új kvantumalgoritmust mutat be, amely képes veszélyeztetni bizonyos rácsalapú titkosítási rendszereket, és ezzel aggályokat vet fel a jelenlegi titkosítási módszerek biztonságával kapcsolatban.</li>
<li>Az algoritmus pontos következményeit vizsgálják, ami rávilágít arra, hogy további kutatásokra van szükség a kriptográfiára gyakorolt hatásának felméréséhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40056640">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A középpontban Chen algoritmusa áll a posztkvantumkriptográfiában, nevezetesen annak alkalmazhatatlansága a NIST által jóváhagyott rácsalapú algoritmusokra, mint például a Kyber.</li>
<li>Megemlítésre kerülnek más PQC-sémák, mint a Classic McEliece, a Winternitz One-Time Signature és a rácsalapú kriptográfia használata az NTRU-ban.</li>
<li>A viták közé tartozik a kriptográfiai problémák bonyolultsága mind a klasszikus (C), mind a kvantum (Q) környezetben, a titkosítási rendszerek, a kvantumalgoritmusok hatása, a globális felmelegedés és a kvantumszámítástechnikai fenyegetések sürgőssége, a kriptográfiára gyakorolt lehetséges hatások, valamint az aláírási algoritmusok megváltoztatásának szükségessége.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/tonyzzhao/status/1780263497584230432">Google DeepMind&#39;s Aloha Unleashed: Robotok ügyessége forradalmasítva</a></h2>
<ul>
<li>Tony Z. Zhao elindítja az Aloha Unleashed-et, amely megfizethető robotokat és a kézügyesség határait feszegető mesterséges intelligenciát mutat be.</li>
<li>A teljesen független robotokat egyetlen folyamatos felvételen rögzítik, a videókat pedig néhány hónappal később teszik közzé.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054019">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Google DeepMind Aloha Unleashed robotja az utánzásos tanulás segítségével olyan feladatokban mutatja be a robotok ügyességét, mint az ingfelakasztás és a cipőkötés, és más robotokhoz képest kimagasló teljesítményt nyújt.</li>
<li>A megbeszélések a jelenlegi robotikai korlátokat, a lehetséges ipari hatásokat és a technológiai cégek körüli vitákat tárják fel, hangsúlyozva az adatok, a mesterséges intelligencia fejlesztésének fontosságát és az emberhez hasonló koordináció utánzásának kihívásait.</li>
<li>A résztvevők izgatottan nyilatkoznak a fejlett robottechnológiákról és azok lehetséges alkalmazásairól, vitatják a képzési technikák hatékonyságát és a megbízhatóbb adatok szükségességét, egyesek pedig szkeptikusak a hozzáférhetőség és a gyakorlati megvalósíthatóság tekintetében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/culture/24128560/amazon-trash-ebooks-mikkelsen-twins-ai-publishing-academy-scam">Az Amazon elárasztott Ebook-piacának sötét oldalának leleplezése</a></h2>
<ul>
<li>Az Amazont elárasztják a kulcsszavak lekaparásával és mesterséges intelligenciával létrehozott, a divatos keresőkifejezéseket kihasználó, gyors és olcsó könyvgyártás céljából előállított, nem megfelelő minőségű e-könyvek, amelyek félretájékoztatást és újrahasznosított anyagokat eredményeznek.</li>
<li>Az alacsony minőségű e-könyvek előállításának hullámát az automatizálás, a manipulációs stratégiák és az etikátlan marketing taktikák hajtják előre, amelyeket az önkiadói tanfolyamokon tanítanak, mint például a Mikkelsen ikrek vitatott e-könyvkiadási programja.</li>
<li>Ez a tendencia leértékeli a minőségi irodalmat és a magával ragadó olvasmányélményeket, hatással van a technológia által vezérelt könyvpiacra, és aláássa a gazdagító tartalom jelentőségét.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40057289">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita az Amazon visszatérítési politikájával, a termékek minőségével és etikájával kapcsolatos aggályokkal foglalkozik, különös tekintettel a hamisított árukkal és a tartalom minőségével kapcsolatos problémákra.</li>
<li>Az Amazon gyakorlatával kapcsolatos elégedetlenség arra késztetett néhány vásárlót, hogy felmondja a Prime tagságot, vagy más streaming szolgáltatásokra váltson, hogy elkerülje az alacsony minőségű termékeket és támogassa a megbízható kiadókat.</li>
<li>A beszélgetés kitér a mesterséges intelligencia szerepére is a könyvkiadásban, hangsúlyozva az emberi felügyelet jelentőségét a tartalom minőségének fenntartásában és a technológia hatását a tartalomkészítésre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mozilla.org/en-US/firefox/125.0.1/releasenotes/">Firefox 125: Új funkciók és fokozott biztonság</a></h2>
<ul>
<li>A Firefox 125.0.1-es verziójának frissítése bevezeti az AV1 kodek támogatását, a szövegkiemelést a PDF-nézőben, valamint a lapkezelés és a címek automatikus kitöltésének javítását.</li>
<li>Biztonsági javítások és fejlesztői fejlesztések, például a Debugger Overlay szüneteltetésének letiltása és új webes platformtámogatás.</li>
<li>A Firefox ESR a régebbi operációs rendszerekhez is elérhető; a Windows 8.1 és a macOS 10.14 támogatása azonban megszűnt. A közösségi hozzájárulások hangsúlyt kapnak, elősegítve a felhasználók elkötelezettségét a Firefox közösségben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40053710">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók átfogó vitát folytatnak a Firefoxban található lapok kezeléséről, beleértve a lapok könyvjelzőként való használatát, a könyvjelzők és az előzmények közötti különbségeket, a lapok szervezésének preferenciáit és a böngésző teljesítményével kapcsolatos kihívásokat.</li>
<li>A beszélgetés kitér a lapkezelő bővítményekre vonatkozó ajánlásokra, a hatékony lap- és könyvjelzőkezelés stratégiáira, a Firefox funkcionalitásával és a folyamatos fejlesztéssel kapcsolatos aggályokra, valamint a különböző lapkezelő eszközök hatékonyságáról szóló vitákra is.</li>
<li>A vita emellett olyan további témákat is érint, mint a letöltések blokkolása, az űrlapok automatikus kitöltése, valamint a kormányzati védelem és a böngészőfunkciókkal kapcsolatos magánvállalati döntések közötti egyensúly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spice-space.org/usbredir.html">usbredir: USB-eszköz forgalom küldése hálózaton keresztül</a></h2>
<ul>
<li>Az usbredir egy hálózati protokoll, amelyet USB-eszközök adatainak hálózati kapcsolaton keresztüli továbbítására terveztek, és amely egy elemző könyvtárat, egy usbredirhost könyvtárat és protokoll implementációs segédprogramokat tartalmaz.</li>
<li>A protokoll fűszerfüggetlen és kompatibilis a különböző virtuálisgép-platformokkal, konfigurációs utasításokat kínál a virtuális gépek, a libvirt, a QEMU, az ügyfél beállítása és az USB-eszközök szűrése számára.</li>
<li>Az usbredir különböző QEMU-kiadásokhoz igazított változatai letölthetők, hogy a felhasználók hatékonyan használhassák az USB-eszközöket hálózati kapcsolatokon keresztül.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054580">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés kitér az USB átirányítási protokollokra, mint például az usbredir, a vezeték nélküli USB biztonsági kockázatokra és a VirtualHere hálózati USB eszközmegosztásra.</li>
<li>A témák között szerepel még a Steam Deck játékra való feltörése, az alacsony késleltetésű egerek és a Bluetooth játékhoz, az USB/IP az eszközmegosztáshoz és a Plan 9 kompatibilitás az USB-eszközökkel.</li>
<li>A felhasználók hozzájárulnak az USB-kiszolgáló megoldásokon keresztül az USB-csatlakozással, az eszközkompatibilitással és a távoli eszközhasználattal kapcsolatos tapasztalatokhoz és meglátásokhoz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmf.firstround.com/levels">Erős termék-piaci illeszkedés elérése a B2B startupok számára</a></h2>
<ul>
<li>Egy új keretrendszer, a Product-Market Fit Method program segíti az értékesítés által irányított B2B startupokat az extrém termék-piaci illeszkedés elérésében, az elégedettség, a kereslet és a hatékonyság dimenzióira összpontosítva.</li>
<li>A sikeres startupok, köztük a Looker, az Ironclad, a Verkada és a Plaid megmutatják, hogy milyen fontos az ügyfelek igényeinek megértése, az értékteremtés és a folyamatos fejlesztés a termék-piac illeszkedés különböző szintjein.</li>
<li>Az olyan stratégiák, mint a First Round 4Ps keretrendszer és a kisebb módosítások helyett a jelentős kiigazítások kulcsfontosságúak a termék-piaci illeszkedés sikeréhez, hangsúlyozva az erős termék-piaci illeszkedés és a hosszú távú siker felé vezető növekedési utat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051818">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A termék-piac illeszkedés (PMF) elérése kulcsfontosságú a B2B alapítók számára az ügyfelek igényeinek kielégítése, a valós problémák megoldása és a technológia kihasználása révén.</li>
<li>A PMF hatékony eléréséhez olyan stratégiák javasoltak, mint a 4 P keretrendszer, az elvégzendő munkák elmélete és az emberközpontú tervezés elvei.</li>
<li>Hangsúlyt fektet a tartalom minőségére, az elkötelezettségre és az ügyfelek preferenciáinak való megfelelésre, ugyanakkor figyelmeztet a gyors skálázódásra és az indokolatlan kockázatokra az induló vállalkozások sikerének optimalizálása érdekében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.abctaylor.com/what-would-happen-to-low-latency-trading-if-exchanges-moved-to-the-cloud/">A felhő alacsony késleltetésű kereskedésre gyakorolt hatásának elemzése</a></h2>
<ul>
<li>A dokumentum megvizsgálja, hogy a tőzsdék felhőre való átállása milyen hatással van a részvény-, deviza- és árupiacok alacsony késleltetésű kereskedelmére.</li>
<li>A jelentés megvizsgálja a különböző érdekelt felek, például a nagyfrekvenciás kereskedési cégek és a kisüzletemberek számára jelentkező kihívásokat és előnyöket.</li>
<li>A beszélgetés kiterjed az alacsony késleltetésű kereskedési stratégiák felállítására, a kockázatokra és a lehetséges eredményekre, kiemelve a nyerteseket és veszteseket, például az Aquis brit tőzsdét és az AWS befolyását az ágazatban.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40050717">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita az alacsony késleltetésű kereskedés kihívásaival és előnyeivel foglalkozik, a felhőszolgáltatásokra és a piaci adatok multicast támogatására összpontosítva.</li>
<li>A különböző témák között szerepelnek a nagyfrekvenciás kereskedés piaci hatékonyságra gyakorolt hatásai, a késleltetési arbitrázs kérdései, a méltányosság a pénzügyekben, valamint az olyan megoldások, mint a kötegelt kereskedés vagy az aukciók.</li>
<li>A megbeszélések kiterjednek a tőzsdék felhőbe való áthelyezésére, az FPGA-kódok kereskedésben való felhasználására, valamint a nagyfrekvenciás kereskedők különböző kereskedési stratégiáira is, hangsúlyozva a piaci dinamika bonyolult természetét a nagysebességű kereskedésben.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Alex életének felgöngyölítése: Egy spanyolajkú tinédzser útja 1997-től 2021-ig" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Alex%20%C3%A9let%C3%A9nek%20felg%C3%B6ngy%C3%B6l%C3%ADt%C3%A9se%3A%20Egy%20spanyolajk%C3%BA%20tin%C3%A9dzser%20%C3%BAtja%201997-t%C5%91l%202021-ig&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2017.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/16&#39;</h2>
<h1>2024-04-16</h1>
<h2><a href="https://github.com/kevinbentley/Descent3">A Descent 3 forráskódja megjelent a kollaborációhoz</a></h2>
<ul>
<li>A Descent 3 forráskódját az Outrage Entertainment Matt Toschlog engedélyével adják ki.</li>
<li>Jelenleg társ-fenntartók keresése folyik, hogy segítsenek a kód újra működőképessé tételében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40048177">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A rajongók felidézik az olyan klasszikus játékokat, mint a Descent, az EarthSiege 2 és a Freespace, beleértve a forráskódhoz való hozzáférést és a moddingot.</li>
<li>A beszélgetések kiterjednek a virtuális valóságra, a mozgásbetegségre és a Mysthez hasonló játékok játékágazatra gyakorolt hatására is.</li>
<li>Megemlítik a Descent 3 forráskódjának kiadását és a játék újjáélesztésére tett erőfeszítéseket, ami felkeltette a technológiai közösség érdeklődését.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/wishlist/vuln-p521-bias.html">A PuTTY kritikus sebezhetősége kiteszi a NIST P521 privát kulcsokat</a></h2>
<ul>
<li>A PuTTY 0.68 és 0.80 közötti verziói kritikus sebezhetőséget tartalmaznak, amely a NIST P521 privát kulcsokat elfogult aláírás-generálással teszi hozzáférhetővé, lehetővé téve a támadók számára a kulcsok visszaszerzését és az aláírások hamisítását, kockáztatva az SSH-kiszolgáló hitelesítését.</li>
<li>A felhasználóknak vissza kell vonniuk az érintett kulcsokat, újakat kell létrehozniuk, és frissíteniük kell a 0.81-es verzióra, ami megoldja a problémát. A sebezhetőség a PuTTY véletlenszerűségének generálásából adódik a DSA aláírásokhoz, a megoldás egy biztonságosabb megközelítést valósít meg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40044665">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A PuTTY sebezhető az ECDSA elfogult nonce generálása miatt, ami biztonsági aggályokat vet fel, és olyan alternatívákat javasol, mint az EdDSA és a Schnorr.</li>
<li>A hangsúly a kriptográfia egyértelmű kommunikációján, a biztonságos hitelesítéshez szükséges hardveres tokeneken és az SSH kihívásainak kezelésén van a Windows rendszereken, előnyben részesítve az olyan GUI eszközöket, mint a PuTTY.</li>
<li>Az ajánlások között szerepel a biztonságosabb algoritmusokra való áttérés, a veszélyeztetett szerverekhez való csatlakozás kockázatainak mérlegelése, valamint az RSA és EC kulcsméretek összehasonlítása a vállalati SSH-használat biztonsági szintjeihez.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stimmel-law.com/en/articles/story-1-embezzlers-are-nice-people">Navigálás a bizalomban: A sikkasztók megtévesztő karizmája: Betekintés a sikkasztók megtévesztő karizmájába</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a sikkasztók jellemvonásait és szándékait vizsgálja, kiemelve olyan tulajdonságokat, mint az intelligencia, a báj és a bizalom fenntartásának képessége, miközben csalárd tevékenységeket követnek el.</li>
<li>Olyan személyekkel való találkozásokról számol be, mint Eddie, aki kihasználta a vélt megbízhatóságukat, hogy csalárd és tolvaj magatartást tanúsítson.</li>
<li>Hangsúlyozva a bizalom és az integritás jelentőségét az üzleti életben, bemutatja a negatív következményeket, amelyekkel az Eddie-hez hasonló, az azonnali hasznot az etikai értékek elé helyező emberek szembesülnek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40042616">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a sikkasztás motivációit, a karrierépítés kihívásait, a függőséget, az etikai megfontolásokat, a munkateljesítményt és a társadalmi normák hatását vizsgálja.&quot; - Esettanulmányok, személyes tapasztalatok és etikai dilemmaviták hangsúlyozzák az emberi viselkedés összetettségét és a csalárd viselkedéstől való elrettentést szolgáló rendszerek szükségességét.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tmo.report/2024/04/t-mobile-employees-across-the-country-receive-cash-offers-to-illegally-swap-sims/">A T-Mobile alkalmazottai készpénzt ajánlottak illegális SIM-csere esetén</a></h2>
<ul>
<li>A T-Mobile alkalmazottait készpénzes ösztönzőkkel csábítják arra, hogy jogosulatlan SIM-kártyacserékben vegyenek részt, ami veszélyt jelent az ügyfelek számláira és pénzeszközeire.</li>
<li>Aggodalomra ad okot, hogy az illegális SIM-csereprogram mögött álló elkövető feltételezhetően személyes adatokhoz férhetett hozzá, ami jelentős adatvédelmi aggályokat vet fel.</li>
<li>A fiókok védelme érdekében az ügyfeleket arra kérik, hogy fogadjanak el olyan biztonsági intézkedéseket, mint a nem SMS-alapú kétfaktoros hitelesítés és a SIM-védelem aktiválása a T-Mobile-fiókjukon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40045093">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a SIM-csere, a 2FA biztonsága és a hitelesítési módszerek témakörét járja körül, kiemelve az SMS-alapú biztonsággal kapcsolatos aggályokat, és olyan alternatívákat javasol, mint a TOTP és a hardveres tokenek.</li>
<li>Az ajánlások között szerepel a SIM-csere elleni védelem olyan biztonságos szolgáltatásokkal, mint az Efani, valamint szigorúbb biztonsági intézkedések végrehajtása.</li>
<li>A hangsúlyt a biztonság és a hozzáférhetőség egyensúlyára helyezi a hitelesítési módszereknél, és figyelmeztet a kizárólag SMS-re támaszkodó 2FA kockázataira.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/building-a-gps-receiver-part-1-hearing-whispers/">Egy DIY GPS-vevő építése SDR-rel</a></h2>
<ul>
<li>A szerző otthon készített egy GPS-vevőt egy szabványos szoftveresen definiált rádióval (SDR) és jelfeldolgozó rendszerrel, amely a rádióantenna adatai alapján pontosan meghatározza a felhasználó helyét és idejét.</li>
<li>A projekt részleteit és a betekintést a szerző osztotta meg, aki megemlítette, hogy ez lesz az utolsó nyilvános projektje egy új munkalehetőség miatt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40041198">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a GPS-technológiát járja körül, kiemelve az SDR-technológiát, a Python-programozást és a numpy-t a GPS-vevő fejlesztéséhez.</li>
<li>A témák között szerepelnek a jelrögzítési módszerek, a vevőkészülék-technológia fejlődése, a szoftveresen definiált vevőkészülékekre való áttérés, a jogi GPS-kérdések, a fokozott polgári jelhozzáférés és a GPS biztonsági kihívások.</li>
<li>Hangsúlyozza a GPS bonyolultságát, képességeit és a jelmanipuláció kockázatait különböző forgatókönyvekben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neon.tech/blog/neon-ga">A Neon forradalmasítja a Postgres fejlesztést</a></h2>
<ul>
<li>A Neon, egy újszerű adatbázis-fejlesztési megközelítés, most megjelent és elérhető. Olyan Postgres kihívásokat céloz meg, mint a skálázhatóság és az adatok helyreállítása, gyors fürtbeállítást, automatikus skálázást és azonnali adatbázis-elágazást biztosít.</li>
<li>A Neon azzal különbözteti meg magát, hogy szétválasztja a tárolást és a számítást az autonóm skálázás, a gyors adatbázistelepítés és a zökkenőmentes fejlesztői együttműködés érdekében. API-támogatást, szerver nélküli illesztőprogramot, Vercel-integrációt, automatikus skálázást és CLI-eszközt kínál.</li>
<li>Célja a fejlesztői hatékonyság növelése, nagyvonalú ingyenes csomaggal. A Neon célja a Postgres-fejlesztők tapasztalatainak javítása, hatékonyabb és egyszerűsített folyamatot kínálva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40040593">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Megjelent a Neon Serverless Postgres, amely vegyes értékeléseket kapott, amelyek a hibákra, a lassú teljesítményre, a magas árakra és a megbízhatóságra összpontosítottak, dicsérve a vállalat PostgreSQL közösségi hozzájárulásait.</li>
<li>A felhasználók értékelik a Neon olyan funkcióit, mint az automatikus skálázás és az elágazás, valamint az árképzéssel, az adatbázis stabilitásával és a más szolgáltatókkal való összehasonlítással kapcsolatos aggályokat.</li>
<li>A megbeszélések kiterjednek a Neon architektúrájára, előnyeire, hiányosságaira, a tárolás beállítására, a titkosítási módszerekre és a hosszú távú elkötelezettséggel kapcsolatos óvatosságra, beleértve olyan témákat, mint az adatbázis hosting lehetőségek, PostgreSQL kiterjesztések, adatbázisok egyesítése, self-hosting és Discord hirdetések.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maphappenings.com/2024/04/11/story-of-etak/">Etak Navigator: Etak: Úttörő jármű navigációs technológia</a></h2>
<ul>
<li>Az 1985-ben piacra dobott Etak Navigator volt az első olyan gyakorlati járműnavigációs rendszer, amely kiterjesztett holtpontmeghatározást és mozgó térképkijelzőt használt, megteremtve ezzel a modern navigációs technológia alapjait.</li>
<li>Annak ellenére, hogy nem tartalmazott turn-by-turn útbaigazítást, bevezette a címkeresést és a valós idejű térképmegjelenítési funkciókat, amelyek hatással voltak a jövőbeli térképes rendszerekre.</li>
<li>Az Etak innovatív megközelítése vezetett a mai navigációs alkalmazásokban a jármű helyét ábrázoló szimbólum megalkotásához, amelyet az Atari űrhajó szimbóluma ihletett, és a News Corporation általi felvásárlása később hozzájárult a TomTom fejlesztéséhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40047806">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés középpontjában a mikronéziai és polinéziai tengerészek által használt történelmi Etak navigációs rendszer, valamint a térképszoftveréről ismert modern technológiai vállalat, az Etak áll.</li>
<li>Kitér a korai navigációs technológiák fejlődésére és jelentőségére az 1980-as években, például a Microsoft által felvásárolt Vicinity MapBlast technológiára.</li>
<li>A modern navigációs alkalmazások GPS-t és különböző jeleket használnak a pontosság érdekében, a vektoros kijelzők navigációs rendszerekben és játékokban való használatára utalva, ami hatással van az olyan felületekre, mint a PipBoy a Falloutban és az autóban lévő nyilvántartó rendszerekre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.barrons.com/articles/tesla-cybertruck-production-halted-ac750c17">A Tesla Cybertruck szállítások 7 napig szünetelnek</a></h2>
<ul>
<li>A kódrészlet egy 1,5 másodperces animációt tartalmaz, amely átlátszatlansági kulcskockákat használ.</li>
<li>A JavaScript engedélyezését és a reklámblokkolók letiltását kéri.</li>
<li>A captcha-küldéssel kapcsolatos változók jelen vannak a nyomon követéshez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40040100">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés kiterjed a Tesla autókkal kapcsolatos biztonsági aggályokra, Elon Musk menedzsmentszemléletére, az autótervezési koncepciókra és a SpaceX hatékony rakétafejlesztési módszerére.</li>
<li>A konkrét témák között szerepelnek a beragadt gyorsítókkal kapcsolatos aggályok, a Tesla-modellek, például a Cybertruck tervezésével kapcsolatos viták, valamint a SpaceX és a NASA űrkutatási projektjei közötti költség- és hatékonysági összehasonlítások.</li>
<li>A felvetett kérdések közé tartozik a Tesla gyártási üteme, a minőséggel kapcsolatos aggodalmak, valamint Elon Musk képessége, hogy összehangolja a mérnöki döntéseket az üzleti taktikával.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.orlandoweekly.com/news/phone-conversations-with-law-enforcement-can-be-recorded-without-their-consent-court-says-36640808">A floridai bűnüldözői hívások rögzítése: Citizen Oversight Expanded</a></h2>
<ul>
<li>A Best of Orlando® Readers&#39; Choice mostantól fogadja a jelöléseket különböző kategóriákban, mint például művészet, kultúra, ételek és zene.</li>
<li>Egy nemrégiben hozott floridai bírósági döntés lehetővé teszi a polgárok számára, hogy a bűnüldöző szervekkel folytatott telefonbeszélgetéseket beleegyezés nélkül rögzítsék, és ezzel fokozza a civil felügyeletet a Citrus megyei seriffhivatal elleni ügyet követően.</li>
<li>Ez a határozat, amely hatályon kívül helyezi a lehallgatási vádakat, és hangsúlyozza, hogy a rendőröknek nincs magánélethez fűződő elvárása szolgálat közben, a rendőrség elszámoltathatóságát és a visszaélések megakadályozását célozza. Ron DeSantis kormányzó ugyanezen a napon két kapcsolódó törvényjavaslatot is aláírt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40044863">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a telefonhívások rögzítésének jogi és etikai szempontjait, a bűnüldözési gyakorlatot, a rendőrség állampolgári felügyeletét és a rendőri tevékenység történelmi fejlődését járja körül.</li>
<li>A viták kiterjednek a bűnüldöző szervekkel folytatott interakciók rögzítésének jogszerűségére, az állampolgári felülvizsgálati bizottságok hatékonyságára, az egyenruhás rendőri erők szükségességére, valamint az átláthatóság és a magánélet védelmének egyensúlyára a felvételek során.</li>
<li>Kitér továbbá a rendőrség elszámoltathatóságára, a történelmi bűnüldözési példákra, valamint a rendőrség társadalomban betöltött szerepével és funkciójával kapcsolatos különböző nézetekre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/04/15/1244501055/tinnitus-hearing-loss-ringing-ear-noise">Az FDA által jóváhagyott eszköz enyhülést kínál a fülzúgás számára</a></h2>
<ul>
<li>Egy fülzúgásban szenvedő zenész enyhülést talált az FDA által jóváhagyott Lenire készülék segítségével, amely a nyelv stimulálásával csökkenti a tüneteket.</li>
<li>Egy klinikai vizsgálatban résztvevők 84%-a tapasztalta a fülzúgás tüneteinek jelentős csökkenését a Lenire segítségével, amely úgy működik, hogy elektromos stimulációval és nyugtató hangokkal eltereli az agy figyelmét a csengésről.</li>
<li>Bár a Lenire hosszú távú hatékonyságát és hatásainak tartósságát még vizsgálják, a tinnitus kezelésének egyéb lehetőségei közé tartoznak a hallókészülékek és a tudatossági terápia, így a klinikai vizsgálatban résztvevők közül sokan ajánlják a készüléket annak költségei ellenére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40041430">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az egyének különböző stratégiákat vitatnak meg a fülzúgás, a fülcsengés által jellemzett fülzúgás kezelésére, beleértve a vizualizációt, a relaxációt, a fej megkopogtatását és a zajszűrő fejhallgató használatát.</li>
<li>Egyesek elfogadást és életmódbeli változtatásokat javasolnak, míg mások alternatív kezeléseket, például craniosacralis terápiát és speciális étrend-kiegészítőket.</li>
<li>A konszenzus kiemeli, hogy a tinnitushoz való alkalmazkodás és az ahhoz való alkalmazkodás, nem pedig a gyógyítás a leghatékonyabb megközelítés az állapot kezelésében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/ga">A Supabase felkészül az általános elérhetőségre</a></h2>
<ul>
<li>A Supabase 2024. április 15-én jelentette be általános elérhetőségét, amely több mint 1 millió adatbázis biztonságos kezelésére és 99 millióra történő skálázására képes, kiemelve a minden méretű ügyfél támogatására való hosszú távú felkészültségét.</li>
<li>A platform ingyenes tervezeteket kínál tesztelésre és vállalati megoldásokat olyan cégek számára, mint a Mozilla, a PwC és a Johnson &amp; Johnson, hangsúlyt fektetve a skálázhatóságra és a felhasználó-barátságra a gyors projektfejlesztés és a nagy felhasználói bázisra történő skálázás érdekében.</li>
<li>A Fly, a Vercel és a Cloudflare vállalatokkal kötött partnerségek révén a Supabase olyan új funkciókat vezet be, mint a Supabase Index Advisor, az elágazás és az Oriole beszerzése az adatbázis-kezelés folyamatos racionalizálása érdekében, amelyek célja a fejlesztők termelékenységének növelése és a felhasználók értékteremtési idejének csökkentése, további izgalmas frissítésekkel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40039191">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók változatos tapasztalatokat szereztek a Supabase-zal kapcsolatban, kiemelve a gyors telepítést és a Postgres képességeket, valamint a kritikus hibákat és a lassú kapcsolatokat.</li>
<li>A viták kiterjednek a gyártóhoz való kötöttségre, a biztonsági sebezhetőségekre és az eszközkészítési korlátokra, valamint a nagyobb ellenőrzés érdekében a saját hosztingra tett javaslatokra.</li>
<li>A Supabase-t dicsérik a robusztus funkciókkal rendelkező ingyenes szintjéért, de továbbra is aggályok merülnek fel a fizetést igénylő fejlett funkciókkal kapcsolatban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ramanujan%27s_lost_notebook">Újra felfedezve: Ramanujan matematikai gyöngyszemei</a></h2>
<ul>
<li>Ramanujan elveszett jegyzetfüzete Srinivasa Ramanujan indiai matematikus matematikai felfedezéseit tartalmazza, amelyet 1976-ban George Andrews talált meg, és több mint 600 képletet tartalmaz.</li>
<li>A jegyzetfüzetben a q-sorozatokról, a gúnyos thétafüggvényekről, a moduláris egyenletekről és különböző matematikai témákról találunk meglátásokat, Andrews és Bruce C. Berndt könyvei pedig Ramanujan megállapításainak bizonyításait kínálják.</li>
<li>A jegyzetfüzet újrafelfedezése jelentős érdeklődést váltott ki a matematikus közösségben, kiemelve Ramanujan kivételes hozzájárulását a területhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40044901">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a matematikát, Ramanujan elveszett jegyzetfüzetét, a mesterséges intelligencia modelleket, az intuíciót, az isteni inspirációt és az Istennel kapcsolatos kulturális hozzáállást járja körül, a hinduizmusra, a buddhizmusra és a taoizmusra összpontosítva.</li>
<li>Rávilágít a különböző kultúrák és vallások Isten-felfogásának eltéréseire, és olvasmányokat javasol a mélyebb megértéshez, miközben kritikával illeti egyes szövegek használatát.</li>
<li>Ezen túlmenően feltárja Ramanujan matematikai hatását, képleteit és az együttműködések révén az eredményeinek reprodukálására tett erőfeszítéseket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40041954">IMDb-szerű platform létrehozása nyílt forráskódú projektek számára: Terméktervezési segítséget keresünk</a></h2>
<ul>
<li>A magánszemély az IMDb-hez hasonló, de nyílt forráskódú projektek számára készült webes alkalmazást szeretne létrehozni, amelynek célja egy keresési funkcióval ellátott könyvtár létrehozása az ilyen projektek felfedezésére.</li>
<li>A platform fejlesztésének megtervezéséhez keresnek segítséget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40041954">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók megvitatják egy IMDb-szerű platform kifejlesztését nyílt forráskódú projektek számára, az OpenHub és a Freshmeat tapasztalataiból merítve.</li>
<li>A projektek rangsorolásakor a funkcionalitásra, az időkeretes felülvizsgálatokra és az értelmes hozzájárulásokra helyezik a hangsúlyt a népszerűséggel szemben.</li>
<li>A javaslatok között szerepel a projektek felderíthetőségének javítása, a minőségértékelés, a bevételi modellek, az irányítással kapcsolatos megfontolások, valamint a visszaélések és zaklatások elkerülése a minősítésekben.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="A Descent 3 forráskódja megjelent a kollaborációhoz" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=A%20Descent%203%20forr%C3%A1sk%C3%B3dja%20megjelent%20a%20kollabor%C3%A1ci%C3%B3hoz&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2016.%2C%20kedd%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/15&#39;</h2>
<h1>2024-04-15</h1>
<h2><a href="https://www.3blue1brown.com/lessons/attention">A transzformátor szívének leleplezése: A mélytanulás felfedezése a 6. fejezetben</a></h2>
<ul>
<li>A &quot;Neurális hálózatok vizualizálása figyelem, egy transzformátor szíve&quot; című könyv 6. fejezete Grant Sanderson 2024. április 7-én megjelent, mély tanulási koncepcióit járja körül.</li>
<li>A posztban elismerésben részesülnek a kezdeti videót támogató személyek és a folyamatos projekteket támogató jelenlegi támogatók.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40035514">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita kitér a transzformátor modellek és a kvantummechanika közötti hasonlóságokra, valamint a neurális hálózatok fontosságára és korlátaira.</li>
<li>A nyelvi modellekben való figyelemfelkeltést vizsgáljuk, a szakemberek előtt álló kihívások miatt a magyarázatok egyszerűsítésére helyezve a hangsúlyt, utalva Grant Sanderson világos tanítási módszereire.</li>
<li>A pedagógia, az empátia és az adatok megértése a neurális hálózatok mögött a vita során kulcsfontosságú tényezőként szerepelnek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nalgeon/redka">Bemutatkozik Redka: SQLite-tel újragondolt Redis</a></h2>
<ul>
<li>A Redka egy olyan projekt, amely a Redis-t az SQLite felhasználásával újragondolja, és olyan funkciókat biztosít, mint a tartós adattárolás, ACID tranzakciók, SQL nézetek és kompatibilitás a Redis API-val.</li>
<li>Támogatja a Redis legfontosabb adattípusait és parancsait, különös tekintettel a stringekkel kapcsolatos parancsokra, és Go API-val rendelkező önálló és folyamaton belüli szerveropciókat is kínál.</li>
<li>Annak ellenére, hogy 2-6-szor lassabb, mint a Redis, a Redka jelentős olvasási és írási műveletekre képes, ami potenciális jövőbeli fejlesztéseket és nyílt hozzájárulásokat ígér a BSD-3-Clause licenc alatt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40030746">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A GitHubon folyó vita a Redka körül forog, amely a Redis és az SQLite kombinálását tűzte ki célul egy felhasználóbarát API létrehozása érdekében, és olyan előnyöket kínál, mint a kis memóriaigény, az ACID tranzakciók és az SQL-interfész.</li>
<li>A felhasználók dicsérik a Redka egyszerűségét, de aggodalmukat fejezik ki a Redishez képest hiányzó funkciók, például a Lua szkript támogatás miatt.</li>
<li>A hatékony gyorsítótárazás, a megosztás és a teljesítmény érdekében olyan alternatívák kerülnek megvitatásra, mint a Garnet, a Postgres, az SSDB és a KVrocks, valamint a TiKV vagy a FoundationDB ajánlása a termelési munkaterheléshez az SQLite helyett.</li>
</ul>
<h2><a href="https://markdowndown.vercel.app/">Automatizált eszköz konvertálja a Substack hozzászólásokat a webhely blogjához könnyen</a></h2>
<ul>
<li>Egy új eszköz automatizálja a substack bejegyzések átvitelét egy weboldal blogjába, a tartalom feltörését és tisztítását a zökkenőmentes feltöltés érdekében.</li>
<li>Az eszköz segítséget nyújt a felhasználóknak, és lehetővé teszi a GPT további szerkesztését, növelve a folyamat hatékonyságát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033490">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók különböző eszközöket vitatnak a webes tartalmak Markdownba való konvertálásához, például a Trafilatura, a Newspaper4k és a python-readability, valamint olyan alternatív lehetőségeket, mint az url2text és az Urlbox.</li>
<li>A megbeszélések kiterjednek a Vercelhez hasonló tárhelyválasztásokra, a PDF-ekből történő szövegkivonásra, valamint a webes adatgyűjtési algoritmusok kihasználására, beleértve az olyan eszközök megemlítését, mint a KeenWrite, a Pandoc és az LLM a szövegformátum-konverzióhoz.</li>
<li>Az URL-tartalom kinyerésével kapcsolatos kihívások, például az iframes és a kiszolgáló teljesítményének növelése szintén kiemelt szerepet kapnak a beszélgetésben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cullmann.io/posts/kate-on-all-platforms-2024/">Kate szövegszerkesztő minden platformon támogatott</a></h2>
<ul>
<li>A bejegyzés a Kate szövegszerkesztő támogatásával foglalkozik Unix-szerű rendszereken, Windowson, macOS-en és más platformokon, kiemelve a Kate Windows és macOS rendszereken való megjelenítésére irányuló erőfeszítéseket.</li>
<li>Hangsúlyozza, hogy szükség van segítségre a DBus kiiktatásához olyan rendszerek esetében, amelyek nem igénylik azt, és rámutat a közösség bevonásának jelentőségére a Kate fejlesztésében és tesztelésében a különböző platformokon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40032869">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A bejegyzés a Kate szövegszerkesztő előnyeit és korlátait vizsgálja Linuxon és más rendszereken, kiemelve annak sebességét, hatékonyságát és a KDE komponensek integrációját.</li>
<li>A felhasználók dicsérik a Kate-et egyszerűsége, testreszabhatósága és funkcionalitása miatt, különösen a fejlesztési feladatokhoz, és a Gedithez és a Notepad++-hoz hasonlítják.</li>
<li>A Kate-et a felhasználók sokoldalúságáért, könnyű kialakításáért és platformokon átívelő kompatibilitásáért dicsérik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/04/14/nonprofit-hospitals-turn-profit-charity-care-tax-exempt-status/">A nyereséges kórházak megadóztatása: Az elszámoltathatóság biztosítása az egészségügyben</a></h2>
<ul>
<li>A nyereséget termelő nonprofit kórházakat arra ösztönzik, hogy fizessenek adót a betegek kizsákmányolása és a pénzügyi visszaélések elleni küzdelem érdekében, amint azt a cikk kiemeli.</li>
<li>A szerző sürgeti a Kongresszust, hogy vizsgálja felül e kórházak adómentes státuszát, és biztosítsa a pénzügyi tevékenységükkel kapcsolatos elszámoltathatóságot.</li>
<li>Az IRS-t kritika éri, amiért akadályozza az olyan innovatív egészségügyi modelleket, mint a közvetlen alapellátás, és hiányzik az átláthatóság, hangsúlyozva annak fontosságát, hogy a kórházak hozzájáruljanak az adók méltányos részéhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40032233">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a non-profit kórházak adófizetési kötelezettségéről folyó vitát járja körül, kiemelve a közösségi hasznossági kötelezettségeket és a pénzügyi életképességet.</li>
<li>Megvizsgálja, hogy a nonprofit szervezetek milyen akadályokkal találkoznak az egészségügyi ágazatban, ideértve a munkáltatói egészségügyi támogatást, az árképzési modelleket és az egészségügyi kiadásokat befolyásoló biztosítási kereteket.</li>
<li>Az érvek a nonprofit szervezetek megadóztatása körül forognak, hangsúlyozva az átláthatóságot, az elszámoltathatóságot, valamint a biztosítási fedezet és az egészségügyi árképzési rendszerek bonyolult természetét.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dannyguo.com/blog/my-cat-alerted-me-to-a-ddos-attack">A macska DDoS támadásra figyelmezteti tulajdonosát</a></h2>
<ul>
<li>Egy DDoS-támadás a szerző startup cégének weboldalát vette célba, amelyet a macskájuknak köszönhetően észleltek, amely az éjszaka közepén felébresztette őket.</li>
<li>A csapat az AWS webalkalmazás-tűzfal segítségével mérsékelte a támadást, és sikeresen helyreállította a weboldal működését.</li>
<li>Annak ellenére, hogy a támadó küldött egy váltságdíjat követelő e-mailt, a csapat úgy döntött, hogy nem lép fel, ami rávilágít a proaktív kiberbiztonsági intézkedések fontosságára.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40034045">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A bejegyzés a dannyguo.com elleni DDoS-támadással foglalkozik, és feltárja, hogy az olyan állatok, mint a macskák és a kutyák, hogyan képesek észlelni a földrengéseket, riasztva ezzel az embereket.</li>
<li>A támadóknak fizetett váltságdíj különböző következményeit, a DDoS-támadások típusait és a védelmi stratégiákat tárgyalja, a rosszindulatú IP-k azonosítására nullás útválasztást és gépi tanulást ajánlva.</li>
<li>Emellett személyes történetek az elektromágneses érzékenységről, az induló ügyeleti feladatokról, a háziállatok viselkedéséről meleg környezetben, valamint egy kis humor, technológiai viccek és a promóciós tartalmak kritikája keveredik a beszélgetésbe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/the-wind-phone/discovering-my-roommates-death-on-facebook-3a060fc477ec">Szobatárs halálának felfedezése a Facebookon keresztül</a></h2>
<ul>
<li>A szerző megosztja tapasztalatait, amikor egy Facebook-bejegyzésen keresztül értesült lakótársa haláláról, és reflektál a gyászfolyamatra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033033">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A fórumbeszélgetés különböző mély témákat boncolgat, amelyeket egy szobatárs halálának felfedezése váltott ki a Facebookon, többek között a gyászt, a nihilizmust és az emberi létezés célját.</li>
<li>Olyan etikai dilemmákat vizsgál, mint a nemzés, a veszteséggel való megküzdés, a közösségi média hatása a gyászra és a gyász online kifejezésének kihívásai.</li>
<li>A beszélgetés a közlekedésbiztonsággal kapcsolatos problémákra terelődik, mint például az ittas vezetés, a figyelmetlen vezetők, valamint a New York-i és San Franciscó-i Vision Zero kezdeményezéshez hasonló, a közlekedéshez kapcsolódó halálesetek számának csökkentésére irányuló erőfeszítések.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/medical/sleep-apnea-mouthguard-cpap-blood-pressure/">A szájvédők megfelelnek a CPAP-nak az alvási apnoe kezelésében</a></h2>
<ul>
<li>Egy tanulmány összehasonlította a CPAP-gépeket és a szájvédőket az obstruktív alvási apnoe és a magas vérnyomás kezelésében.</li>
<li>A szájvédő ugyanolyan hatásosnak bizonyult a vérnyomás csökkentésében, mint a CPAP, és a betartási arány is magasabb volt.</li>
<li>A vizsgálatban főként kelet-ázsiai származású résztvevők vettek részt, ami további kutatásokat tesz szükségessé annak érdekében, hogy az eredményeket egy sokszínűbb populációra általánosítani lehessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40037046">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az alvási apnoe különböző kezeléseit, például a szájvédőket, a CPAP-gépeket és az orrszellőzőket tárgyaljuk.</li>
<li>A felhasználók eltérő tapasztalatokat osztanak meg egymással: egyesek a szájvédővel sikeresen csökkentik a vérnyomást, míg mások a CPAP-gépet részesítik előnyben az apnoe-hypopnoe-index csökkentése érdekében.</li>
<li>Aggályok merülnek fel a szájsebészeti készülékek pontosságával és kockázataival kapcsolatban, valamint a szájszalaggal, az orrlégzés hatékonyságával és a testtömegindex korlátaival kapcsolatos viták a testsúly kategorizálásában.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ralfj.de/blog/2024/04/14/bubblebox.html">Alkalmazások sandboxolása: BubbleBox összehasonlítása</a></h2>
<ul>
<li>A szerző új stratégiát mutat be a kevésbé megbízható alkalmazások homokdobozolására a Flatpak és a BubbleBox segítségével, eltávolodva a Firejailtől.</li>
<li>A szerző megkülönbözteti az egyes módszerek előnyeit és kihívásait, és az egyes megközelítésekre szabott szoftverpéldákat kínál.</li>
<li>Bemutatja a BubbleBox-ot, egy testreszabható sandboxing eszközt, amely a bubblewrap és az xdg-dbus-proxy felhasználásával készült, a szerző megvitatja a lehetséges átírásokat a Rustban, és elégedettségét fejezi ki a megoldásuk kifejlesztése során.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033497">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szöveg különböző módszereket vizsgál meg, mint például a Flatpak, a BubbleBox és a Qubes OS a Linux rendszereken futó alkalmazások homokdobozolására, kitérve a hatékonyságra, a biztonságra és a kihívásokra.</li>
<li>A felhasználók megosztják tapasztalataikat a rendszer erőforrásainak kezeléséről, a GPU passthrough-ról, a fájlrendszerhez való hozzáférésről, a zárt forráskódú és nyílt forráskódú szoftverek közötti vitáról a sandboxingban.</li>
<li>A megbeszélés a biztonságorientált disztribúciókat, a különböző homokozóeszközöket és az operációs rendszerek közötti korlátozásokat/előnyöket hangsúlyozza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://httpscolonforwardslashforwardslashwwwdotzoltanbalazsdotcom.com/2024/03/01/VPN-Snakeoil.html">A személyes VPN-ek újragondolása: Megérik?</a></h2>
<ul>
<li>A szerző kiemeli, hogy az átlagos internetfelhasználók számára a böngészők fokozott biztonsága és titkosítása miatt egyre kisebb szükség van a személyes VPN-szolgáltatásokra.</li>
<li>Az ingyenes VPN-szolgáltatásokat nem ajánljuk, és azt javasoljuk, hogy a jobb adatvédelem és biztonság érdekében részesítsék előnyben az olyan biztonsági intézkedéseket, mint a HTTPS, a HTTPS-en keresztüli DNS és a Tor.</li>
<li>A hangsúlyt az operációs rendszerek frissítésére, a hirdetésblokkolók használatára és a végpontok védelmére helyezik a jobb biztonság érdekében, ahelyett, hogy kizárólag a VPN-ekre hagyatkoznának, megkérdőjelezve a VPN-cégek állításait.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033522">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában a személyes VPN-szolgáltatások olyan célokra történő felhasználása áll, mint a földrajzi kerítések megkerülése, a régióhoz kötött tartalmakhoz való hozzáférés, valamint az adatvédelem és a biztonság növelése.</li>
<li>A viták a VPN-szolgáltatók megbízhatóságának megkérdőjelezése, a VPN hatékonyságának értékelése az alternatívákkal, például a HTTPS-szel összehasonlítva, valamint a VPN-használat előnyeinek és hátrányainak mérlegelése körül forognak.</li>
<li>A beszélgetés kitér az adatvédelemmel, a jogszerűséggel és a felhasználók, a VPN-szolgáltatások és az internetszolgáltatók (ISP-k) közötti bizalom megteremtésével kapcsolatos aggályokra is, hangsúlyozva az online biztonság és adatvédelem jelentőségét a mai digitális korszakban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phanpy.social">Phanpy: Mastodon Web Experience: Egyszerűsített Mastodon Web Experience</a></h2>
<ul>
<li>A @cheeaun által fejlesztett minimalista Mastodon webes kliens olyan funkciókat kínál, mint a Mastodon/Fediverse fiók bejelentkezése, biztonságos hitelesítő adatok tárolása, boosts körhinta, beágyazott kommentszál, csoportosított értesítések és több hashtag idővonal.</li>
<li>Az ügyfél célja, hogy a Mastodon felhasználók számára egyszerű és adaptálható felhasználói élményt nyújtson, egy- vagy többoszlopos elrendezéssel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033039">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Chee Aun által kifejlesztett, elegáns Mastodon webes kliens, a Phanpy a minimalizmusra és a felhasználóbarát használatra helyezi a hangsúlyt, kizárólag a feedre koncentrálva és a vizuális elemek csökkentésével.</li>
<li>A felhasználók nagyra értékelik a tiszta designt és az egyszerűséget, és megjegyzik, hogy mind a webböngészőkön, mind az iOS-eszközökön hatékony.</li>
<li>A Mastodon API-ját kihasználva a Phanpy tömörebb és rendezettebb feedet biztosít, eltérve a mainstream közösségi médiaplatformokra jellemző zsúfolt felületektől.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larswander.com/writing/spectral-ray-tracing/">A spektrális sugárkövetés felfedezése a számítógépes művészetben</a></h2>
<ul>
<li>A szerző a spektrális sugárkövetést vizsgálja a számítógépes művészetben, elemezve a fény hullámszerű tulajdonságait, hogy javítsa a színbecslést olyan esetekben, ahol a hullámhossz döntő fontosságú.</li>
<li>Részletesen bemutatják a sugárkövetési eljárás felhasználását vizuálisan lenyűgöző és szürreális műalkotások létrehozásában, amit a kézzel írt JavaScript és GLSL spektrális sugárkövetési programmal készített legújabb munkáik példáznak.</li>
<li>A szerző munkája bemutatja, milyen érdekes eredményeket hozhat a fény, a szín és az érzékelés vizsgálata ezen az innovatív megközelítésen keresztül.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40035552">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A bejegyzés a Spectral Ray Tracinget vizsgálja, motorokat és forrásokat mutat be a saját implementációkat fejleszteni kívánó rajongók számára.</li>
<li>Megvitatja a spektrális renderelés hatását a játékmotorokra, a fizika és a renderelési rétegek egyesítését, miközben valós idejű alkalmazásokat vizsgál.</li>
<li>Kiemeljük a fénysugarak hullámhosszának, polarizációjának és fázisának megfigyelésének összetettségét, valamint a spektrális renderelési eszközökkel és példákkal kapcsolatos előnyöket és akadályokat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="A transzformátor szívének leleplezése: A mélytanulás felfedezése a 6. fejezetben" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=A%20transzform%C3%A1tor%20sz%C3%ADv%C3%A9nek%20leleplez%C3%A9se%3A%20A%20m%C3%A9lytanul%C3%A1s%20felfedez%C3%A9se%20a%206.%20fejezetben&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2015.%2C%20h%C3%A9tf%C5%91%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/14&#39;</h2>
<h1>2024-04-14</h1>
<h2><a href="https://cyberlaw.stanford.edu/blog/2024/04/harmful-5g-fast-lanes-are-coming-fcc-needs-stop-them">FCC sürgette, hogy blokkolja az 5G gyors sávokat a hálózatsemlegességi szavazásban</a></h2>
<ul>
<li>Az FCC április 25-én szavaz a hálózatsemlegesség védelmének visszaállításáról, hogy megakadályozza, hogy az internetszolgáltatók gyors sávokkal részesítsék előnyben a kiválasztott alkalmazásokat, beleértve a potenciális 5G gyors sávokat is.</li>
<li>A szabálytervezet célja, hogy a mobilszolgáltatók számára lehetővé tegye a videóminőség fenntartását, de ez egyes alkalmazások tisztességtelen előnyhöz jutásához vezethet, ami hatással lehet a felhasználók választási lehetőségeire és a versenyre.</li>
<li>A hálózatsemlegesség támogatói azt szorgalmazzák, hogy az FCC határozza meg és tiltsa be a gyorsítósávokat, hogy megvédje a kisebb alkalmazásokat és az induló vállalkozásokat a lehetséges károktól és bizonytalanságtól.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40024062">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk hangsúlyozza a hálózatsemlegességi szabályok jelentőségét az internetszolgáltatók tisztességtelen gyakorlatával kapcsolatos aggodalmak közepette, különösen az 5G gyorsítósávokkal kapcsolatban.</li>
<li>A könyv a verseny, a monopóliumok, a kormányzati szerepvállalás, valamint a fogyasztók hozzáférhetőségére és az árképzésre gyakorolt hatások körül forgó érveket vizsgálja.</li>
<li>Különböző nézőpontok kerülnek megvitatásra a hálózatsemlegességgel, az internetszolgáltatók szabályozásával és a piaci versenyképességgel kapcsolatban, globális példák segítségével megvilágítva a hálózatsemlegességi törvények érvényesítésének vagy eltörlésének eredményeit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bittersoutherner.com/feature/2023/obituary-for-a-quiet-life">Ray Harrellre emlékezve: A csendes hatás ereje</a></h2>
<ul>
<li>A gyászjelentés az észak-karolinai Ray Harrell előtt tiszteleg, aki unokája szerint csendes, mégis befolyásos életet élt.</li>
<li>Ray Harrell, bár visszafogottan viselkedett, ismert volt erős igazságérzetéről és az igazságosság melletti kiállásáról.</li>
<li>Az esszé kiemeli az olyan szerény emberek jelentőségét, mint Ray Harrell, akiknek hatásos hozzájárulása gyakran felismerhetetlen, de mélyen megérinti mások életét.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40028643">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk az elégedettség és az ambíció közötti konfliktust vizsgálja az életközépi válságok közepette, hangsúlyozva a személyes fejlődést és a kettő közötti harmónia megtalálását.</li>
<li>A kiteljesedéshez vezető útként javasolja a hobbik űzését és mások segítését, kiemelve a belső öröm, az értelmes kapcsolatok és az egyenes, befolyásos életvezetés jelentőségét.</li>
<li>A bibliai részekre és a siker és elégedettség generációs nézőpontjainak szembeállítására hivatkozva a mű a teljes élethez &quot;elég&quot; elérésével elégedett egyének elismerése és megbecsülése mellett érvel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/theapothecary/2024/03/23/summers-inflation-reached-18-in-2022-using-the-governments-previous-formula/">Az infláció leleplezése: Szakértők szerint 18% 2022-ben a kamatköltségek nélkül</a></h2>
<ul>
<li>A Harvard és az IMF Lawrence Summers által vezetett közgazdászai azt állítják, hogy a 2022-es inflációs ráta 18%-ra emelkedett, mivel a fogyasztói árindex képlete nem tartalmazza a kamatköltségeket.</li>
<li>Az emelkedő kamatlábak, amelyek nem szerepelnek a hivatalos inflációs adatokban, a kutatók érvelése alapján további gazdasági terhet rónak az amerikaiakra.</li>
<li>Az elemzés hangsúlyozza, hogy újra kell értékelni a fogyasztói árinfláció mérésének módját, és arra utal, hogy a különböző mérések eltérő módon érinthetik a különböző társadalmi-gazdasági csoportokat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40025339">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk az inflációs eltéréseket vizsgálja, különösen a fogyasztói árindexben (CPI), kiemelve annak hatását a jólétre és a gazdasági egyenlőtlenségekre.</li>
<li>Tárgyalja a történelmi eseményeket, a politikai ideológiákat, az életszínvonal változását, a kamatlábak inflációra gyakorolt hatását és a lakhatás megfizethetőségét.</li>
<li>Hangsúlyozza a különböző nézőpontok és történelmi összefüggések jelentőségét az infláció társadalmi hatásainak elemzésében és a jobb gazdasági mutatók iránti igényt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingolog.org/archives/2023/11/24/tree-shaking-the-horticulturally-misguided-algorithm">Fák rázása: WebAssembly hatékonyságának optimalizálása</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a WebAssembly webfejlesztésben való felhasználásának akadályait és eredményeit vizsgálja, bemutatva az olyan nyelvekkel szembeni kihívásokat, mint a C# és a Python.</li>
<li>Hangsúlyozva a hatékony fa-rendezés jelentőségét a fájlméret minimalizálása érdekében, foglalkozik a referencia típusok és a szemétgyűjtés közelgő böngésző-támogatásával.</li>
<li>Emellett rávilágít a fa rázásának optimalizálásával kapcsolatos kihívásokra olyan nyelvekben, mint a Scheme és a Python, valamint a DOM-programozás lehetőségét vizsgálja a nem JavaScript-nyelvekben, végül pedig a Pyodide és a különböző REPL-ek számítási követelményeinek bemutatásával zárja a cikket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40023319">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a fa-rázó algoritmust vizsgálja a wasm-kötegek méretének minimalizálására a Rust és a WASM alkalmazásokban, kiemelve a szoftveroptimalizálási terminológiákat és a holt kód megszüntetésének kihívásait.</li>
<li>Rávilágít a WebAssembly előnyeire és akadályaira a webfejlesztésben, és tárgyalja a teljesítményoptimalizálási és méretcsökkentési lehetőségeket a WASM használatával.</li>
<li>Ezen túlmenően foglalkozik a kód böngészőkben történő optimalizálásával, a dinamikus könyvtárak kezelésével és a WebAssembly segítségével több nyelv böngészőkben történő engedélyezésével, megvilágítva a különböző optimalizálási technikákat és a webes alkalmazások és a kód hatékonyságának előnyeit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunboxlabs.com">Önálló napelemes készlet bérlőknek: Off-Grid tartalék energiaellátási megoldás</a></h2>
<ul>
<li>A Sunboxlabs elérhető napelemes készletet kínál különböző terek, például társasházak, háztetők, erkélyek vagy hátsó udvarok számára, amely a napenergia-termeléssel elősegíti a tartalék energiaellátást, a megtakarításokat és az energiafüggetlenséget.</li>
<li>A készlet szükség esetén zökkenőmentesen átvált közüzemi átmenő üzemmódba, ami vonzó a földtulajdonosok számára, a hálózaton kívüliség és a hálózatba visszatáplált felesleges energia elkerülése érdekében.</li>
<li>A rendszer minden helyiségből hosszabbítókábeleket vezet a &quot;napdobozba&quot;, amelyhez költségadatok, pénzügyi megtérülési elemzés, a termelési lábnyomra vonatkozó információk, távfelügyelet és egy használati útmutató is tartozik, biztosítva a kényelmet és a jogszerűséget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40025195">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a bérlők számára a hálózaton kívüli napelemes tartalékrendszerek telepítésének kihívásait tárgyalja, kiemelve a biztonsági kockázatokat, a bérbeadó jóváhagyását és a jogi vonatkozásokat.</li>
<li>Olyan tényezőket vizsgál, mint a szövetségi adókedvezmények, a villamosenergia-költségek és a környezetvédelmi szempontok, amelyek befolyásolják a napenergia megvalósíthatóságát a bérlők számára.</li>
<li>A napenergia-felhasználás különböző aspektusait, a biztonsági előírásokat, a biztosítási megfontolásokat, az áramkimaradásokat és a lehetséges megoldásokat, például a barkácskészülékeket tárgyalja, tükrözve a barkács-akkumulátoros és napelemes megoldások növekvő tendenciáját az ismétlődő áramkimaradások miatt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boehs.org/node/truth-social">A Truth Social betartja az AGPL licencet a megfelelőségi kérés után</a></h2>
<ul>
<li>A republikánusok saját közösségi médiaplatformokat hoztak létre, hogy moderálás nélkül osszanak meg tartalmakat.</li>
<li>Ezek a platformok a Mastodon kódját használják, amely AGPL licenc alatt áll.</li>
<li>A szerző, Evan, nyomozást folytat, és követeli a Trump Media &amp; Technology Group által létrehozott Truth Social nevű platform megfelelőségét, amely végül kiadja frissített forráskódját, kiemelve az elszámoltathatóságot és a jogkövető magatartást.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40028338">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában a Truth Social AGPL licenchez való ragaszkodása áll, kiemelve a forráskód megosztásának és a nyílt forráskódú licenc feltételeinek betartásának jelentőségét.</li>
<li>Foglalkozik a vállalati kultúrával, a szoftverfejlesztés akadályaival, a tartalom moderálásával és a szabad szoftverlicencekkel kapcsolatos jogi felelősséggel.</li>
<li>A beszélgetés a különböző csoportok kódolási és nyílt forráskódú közösségekben való részvételét vizsgálja, bemutatva a technológiai szektoron belüli ideológiai konfliktusokat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eev.ee/blog/2020/02/01/old-css-new-css/">A webdesign fejlődése: CSS korokon át</a></h2>
<ul>
<li>A szöveg a webdesign fejlődését vizsgálja a HTML táblázatoktól a modern CSS elrendezési technikákig, a kihívásokra és a fejlődésre összpontosítva.</li>
<li>Kitér az Internet Explorer 6 dominanciájára, a Firefox és a Safari megjelenésére, valamint az olyan új CSS-tulajdonságok fejlesztésére, mint a Flexbox és a Grid.</li>
<li>Hangsúlyozza a modern webdesign-gyakorlatok követésének fontosságát, beleértve a böngészők kompatibilitását is, a reszponzív és vizuálisan vonzó weboldalak létrehozása érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40023892">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában a CSS fejlődése 2020-ban áll, mivel a felhasználók nagyobb innovációt és a webes elrendezés feletti nagyobb kontrollt keresnek.</li>
<li>A témák között szerepel a Houdini lehetséges hatása a webfejlesztésre, a CSS Grid javasolt fejlesztései, a globális CSS-korlátozások, a komponensalapú webes alkalmazások előnyei, a webtervezés történelmi kihívásai és a különböző CSS-funkciók értéke.</li>
<li>Emellett a böngésző kompatibilitási kérdések, a fejlett CSS-szelektorok használata, a korai számítási memóriafogyasztás, a web-biztonságos színekkel kapcsolatos megfontolások és a frontend-fejlesztés fortélyai is kiemelt figyelmet kapnak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/d_feldman/status/1779203622351339955">A fejlesztői eszközök értékesítésének kihívásai: A fejlesztők vásárlóerejének hiánya</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40029283">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A fejlesztői eszközök értékesítése vállalatoknak kihívást jelent, mivel a fejlesztők általában nem rendelkeznek vásárlási jogkörrel.</li>
<li>A beszélgetés kitér az Excel és a webes alkalmazások felhasználására a vállalkozásokban, a saját tárhelyen futó alkalmazások akadályaira, valamint a nagy szervezeteken belüli eszközbeszerzés bonyolultságára.</li>
<li>A tárgyalt témák közé tartoznak a bürokratikus akadályok, a beszerzési eljárások és a beszerzési döntések vezetői támogatásának jelentősége, valamint a csapatösszetartás hangsúlyozása és az egyéni igényekhez igazított eszközök kiválasztása a fokozott teljesítmény érdekében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YsXCVsDFiXA">A Super Mario 64 láthatatlan falainak felfedezése</a></h2>
<ul>
<li>A videó 3 óra 45 perc alatt mélyen belemerül a Super Mario 64-ben a láthatatlan falak koncepciójába.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40027249">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A pannenkoek2012 videója a Super Mario 64 láthatatlan falairól vitákat vált ki a játék bonyolult mechanikájáról és hibáiról, és megvilágítja a játék 3D platformjátékok fejlesztésére és a játékmotorok tervezésére gyakorolt hatását.</li>
<li>A videót az informatikai és matematikai fogalmakat bemutató oktatási tartalma miatt dicsérik, de a vélemények megoszlanak az olyan hiánypótló érdeklődési körök jelentőségéről, mint a speedrunning, és viták folynak a szenvedélyes projektek értékéről a gyakorlatiasságukkal és személyes vonatkozásaikkal kapcsolatos aggodalmakkal szemben.</li>
<li>A Hackernews megtiltotta a mesterséges intelligencia által generált kommentek pontatlanságát, hangsúlyozva a kézi ellenőrzés fontosságát a minőségi vita fenntartása érdekében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://knowablemagazine.org/content/article/society/2024/why-do-some-people-always-get-lost-but-others-dont">A navigációs készségeket alakító tényezők a genetikán túl</a></h2>
<ul>
<li>A navigációs készségeket elsősorban a neveltetés, a tapasztalatok és a kulturális szempontok befolyásolják, nem pedig a genetika, és az északi régiókból és a vidéki területekről származó egyének gyakran kiemelkedőek ezen a területen.</li>
<li>A jó navigátorok olyan képességekről tesznek tanúbizonyságot, mint a távolságok becslése, a térképolvasás és a pontos mentális térképek készítése - ezek a képességek gyakorlással csiszolhatók.</li>
<li>A GPS-technológiától való nagyfokú függés idővel csökkentheti a navigációs készségeket; a szabadtéri tevékenységek, a felfedezés és a mentális térképek fejlesztése jótékony hatással van a navigációs kompetencia fejlesztésére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40022651">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A navigációs készségek egyénenként eltérőek lehetnek, amit olyan tényezők befolyásolnak, mint a neveltetés, a technológia használata és a kognitív képességek.</li>
<li>A navigációs alkalmazások &quot;észak felé&quot; üzemmódba állítása egyesek számára javíthatja az irányérzéket.</li>
<li>A vita a térbeli tudatosság jelentőségét, a technológia navigációra gyakorolt hatását, valamint az intelligencia és a navigációs képességek közötti lehetséges kapcsolatokat vizsgálja.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FCC sürgette, hogy blokkolja az 5G gyors sávokat a hálózatsemlegességi szavazásban" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FCC%20s%C3%BCrgette%2C%20hogy%20blokkolja%20az%205G%20gyors%20s%C3%A1vokat%20a%20h%C3%A1l%C3%B3zatsemlegess%C3%A9gi%20szavaz%C3%A1sban&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2014.%2C%20vas%C3%A1rnap%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/13&#39;</h2>
<h1>2024-04-13</h1>
<h2><a href="https://d-shoot.net/kagi.html">A szerző megkérdőjelezi Kagi átláthatóságát és adatvédelmi álláspontját</a></h2>
<ul>
<li>A szerző elvesztette bizalmát a Kagi keresőmotor-vállalatban, olyan okokra hivatkozva, mint az átláthatóság hiánya, a különböző hiánypótló projektekre való összpontosítás, a pénzügyi instabilitás és a magánélet védelmével kapcsolatos ellentmondásos álláspont.</li>
<li>A vállalat fenntarthatóságával és a felhasználói adatvédelem iránti elkötelezettségével kapcsolatban aggályok merültek fel az ellentmondásos döntések, a mesterséges intelligencia eszközeire való nagyfokú támaszkodás, valamint a magánélet és az elfogultság figyelmen kívül hagyása miatt.</li>
<li>A szerző azt tanácsolja az olvasóknak, hogy értékeljék ezeket a kérdéseket, mielőtt továbbra is támogatnák vagy igénybe vennék a Kagi szolgáltatásait.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40011314">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók megvitatják a Kagi-t, az alapítóra, Vladra összpontosítva, és aggodalmukat fejezik ki a pólók hangsúlyozása miatt a keresőmotor fejlesztése helyett.</li>
<li>Aggályok merültek fel a Kagi pénzügyi stabilitásával, az ügyfelek visszajelzéseivel és a GDPR-előírásoknak való megfeleléssel kapcsolatban.</li>
<li>A viták kiterjednek a marketing taktikák hatékonyságára, az ügyfelek visszajelzéseinek fontosságára, valamint a vállalat adatvédelmi politikájára és adatkezelésére, bemutatva a Kagi üzleti stratégiáiról és ügyfélközpontú gyakorlatáról alkotott különböző nézeteket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doscher.com/recovery-kit-version-2/">Recovery Kit 2: Cyberdeck a technológia szerelmeseinek</a></h2>
<ul>
<li>A Recovery Kit 2 egy sokoldalú cyberfedélzet, amely számítógépként, mentőrendszerként és praktikus filmes kellékként is funkcionál.</li>
<li>A HN közösség segített ennek a cyberdecknek a fejlesztésében a tárhely igényeinek kielégítésére és a Squarespace-ről való áttérésre.</li>
<li>Az alkotó pozitív szemléletű, és célja, hogy mások is profitálhassanak a Recovery Kit 2-ből.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014937">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A poszt a HN közösség által befolyásolt és a Panasonic CF-31 Toughbookhoz hasonlító Recovery Kit 2 nevű cyberdeck fejlesztését vizsgálja.- Különböző témák kerülnek megvitatásra, többek között a csavarok felismerése, az internetre csatlakoztatott kütyük készítése, a Hacker News késleltetett funkciójának kihasználása, Raspberry Pi feladatok, offline adatok kezelése, forrasztás barkácsolási feladatokban, régi laptopok felélesztése, és a terjedelmes offline információs eszközök hordozásának hátrányai poszt-apokaliptikus helyzetekben.- A diskurzusban ajánlásokat tesznek a helyettesítő alkatrészekre és tárolási technikákra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017180">Mazelit: Pár kilép a munkahelyéről, hogy kiadja debütáló játékát a Steamen</a></h2>
<ul>
<li>Egy duó otthagyta a Red Hatnál betöltött pozícióját, hogy létrehozzon egy játékfejlesztő céget, és belevesse magát a játékfejlesztésbe.</li>
<li>Bemutatták debütáló játékukat, a &quot;Mazelit&quot;-et a Steamen, amelyet a Godot 4.2 segítségével készítettek három hónap alatt, egy 8. szintig játszható ingyenes demót és egy 80 szintet tartalmazó teljes verziót tartalmazva.</li>
<li>A játékhoz való hozzájárulást keresve, a forráskódot letölthető tartalomként (DLC) biztosítják a játék moddingolásában vagy különböző platformokra való fordításában érdekelt rajongók számára; a Steamworks SDK néhány funkcióhoz elengedhetetlen, a játék azonban teljesen nélküle is működik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017180">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Egy negyvenes éveiben járó házaspár otthagyta a Red Hatnál betöltött állását, hogy játékfejlesztő céget alapítson, és bemutatták első játékukat, a Mazelitet a Steamen.</li>
<li>A párbeszéd a Mazelit árképzési megközelítéséről szól, megvitatva az alacsonyabb és a magasabb árak előnyeit és hátrányait.</li>
<li>Megbeszélik a Godot motor játékkészítéshez való felhasználásának akadályait és előnyeit, az érintésvezérlési problémák és hibák kezelését, valamint javaslatokat osztanak meg a Godot-tal való hatékony munkavégzéshez.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zerosheets.com/">Google Sheets átalakítása valós idejű API-kká a Zerosheets segítségével</a></h2>
<ul>
<li>A szerző olyan eszközt tervezett, amely a Google táblázatkezelőket &quot;valós idejű API-kká&quot; alakítja át, támogatva az olyan módszereket, mint a PATCH, GET, POST és DELETE, így kezelve a Google SDK-jával való kapcsolatfelvétel során felmerülő kihívásokat.</li>
<li>A fejlesztők a zerosheets.com oldalon férhetnek hozzá ehhez az eszközhöz, hogy kihasználhassák annak képességeit, és megoszthassák a teljesítményével kapcsolatos visszajelzéseiket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014730">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szerző létrehozta a zerosheets.com-ot, amely a Google táblázatkezelőket valós idejű API-kká alakítja át, hogy leküzdje a Google SDK kihívásait, és skálázhatósági megoldásokat kínáljon az alapvető üzleti műveletekhez.</li>
<li>A felhasználók megvitatják a Google Sheets használatát adatbázis, backend és frontend célokra, megvitatják az olyan alternatívákat, mint az Airtable és a Notion, valamint az optimalizálási tippeket, például a Redis gyorsítótárazását a teljesítmény növelése érdekében.</li>
<li>A megbeszéléseken szó esik a megbízhatósággal, korlátozásokkal, díjkorlátozásokkal és API-beállításokkal kapcsolatos aggodalmakról, valamint az SSL-tanúsítványokkal kapcsolatos aggályokról, az adatbiztonsági gyakorlatokról és a hatékony adatkezelés és integráció további eszközeiről.</li>
</ul>
<h2><a href="https://securelist.com/xz-backdoor-story-part-1/112354/">Rosszindulatú XZ hátsóajtó leleplezése: CVE-2024-3094 elemzés</a></h2>
<ul>
<li>A Linux disztribúciók XZ tömörítő segédprogramjában rosszindulatú hátsó ajtót találtak, amely a systemd-t használó rendszerek OpenSSH szervereit célozza, CVE-2024-3094 jelzéssel, 10-es súlyossági pontszámmal.</li>
<li>A hátsó ajtó, amelyet egy Jia Tan nevű támadó ültetett be az XZ git tárolójában lévő rejtett tesztfájlokon keresztül, módosított építési szkripteket használ, hogy többlépcsős műveletek bevezetésével veszélyeztesse a béta és kísérleti építéseket.</li>
<li>A Kaspersky termékek a HEUR:Trojan.Script.XZ és Trojan.Shell.XZ néven azonosítják a kapcsolódó rosszindulatú elemeket, a nyilvánosságra hozott információkban a veszélyeztetettségre utaló jeleket és alapos elemzést biztosítanak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017310">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az XZ backdoor incidensben egy támadó egy trie struktúrát használt fel rosszindulatú kód elrejtésére és SSH-kompatibilis rendszerekbe való behatolásra, amelyet a biztonsági közösség két év után oldott meg.</li>
<li>Ez az esemény a nyílt forráskódú projektek biztonságáról és átláthatóságáról szóló beszélgetéseket indít el, aggodalmakat keltve az ellátási láncot érő lehetséges támadásokkal és a fokozott biztonsági protokollok szükségességével kapcsolatban.</li>
<li>A viták kiterjednek a kormányzati beavatkozással, a fejlesztő személyazonosságának ellenőrzésével és az éles rendszerekben a hibakeresők által jelentett kockázatokkal kapcsolatos megfontolásokra, kiemelve az incidens szélesebb körű következményeit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/12/24128363/google-cjpa-news-removal-california">A Google patthelyzet Kaliforniával a hírdíjfizetés miatt</a></h2>
<ul>
<li>A Google azt fontolgatja, hogy Kaliforniában blokkolja a híreket a javasolt kaliforniai újságírás megőrzéséről szóló törvény miatt, amely előírja, hogy a hírekre való hivatkozásért fizetni kell.</li>
<li>A felhasználók egy kis csoportja már most sem látja a kaliforniai híroldalakra mutató linkeket egy kísérleti program keretében, és a Google szüneteltette az állam hírszektorába történő befektetéseket.</li>
<li>A nézeteltérés a Google újságírásra gyakorolt befolyása, a bevételek megosztásáról szóló viták és az online hirdetések kapcsán merült fel, és a korábbi spanyolországi és ausztráliai fizetős médiumok elleni állásfoglalásra emlékeztet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014892">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Google büntetésre számíthat egy olyan kaliforniai törvényjavaslat miatt, amely előírja a technológiai cégeknek, hogy kompenzálják a hírügynökségeket a tartalmuk megosztásáért, ami vitát vált ki a Google hírkiadókra gyakorolt hatásáról.</li>
<li>A viták az újságírás minőségéről, a bevételekről, a közösségi média szerepéről, a linkadó előnyeiről és hátrányairól, valamint a digitális korszakban a hírek létrehozásával és finanszírozásával kapcsolatos kihívásokról és etikai aggályokról szólnak.</li>
<li>Eltérő vélemények léteznek a technológiai óriáscégek újságírás támogatására vonatkozó kötelezettségéről és a hírszervezetek pénzügyi kihívásainak lehetséges orvoslásáról.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/04/11/hospital_website_data_sharing/">Az amerikai kórházi honlapok 96%-a megosztja a látogatók adatait harmadik felekkel: Tanulmány</a></h2>
<ul>
<li>Az amerikai kórházi weboldalak 96%-a megosztja a látogatók adatait harmadik felekkel, például a Meta és a Google adatbázisaival, ami veszélyezteti a látogatók adatainak védelmét, és szabályozási következményekkel járhat a kórházak számára.</li>
<li>A Pennsylvaniai Egyetem kutatói azt tanácsolják, hogy a személyes adatok védelmére használjanak böngészőeszközöket, mivel az Egyesült Államokban nincs szövetségi adatvédelmi törvény.</li>
<li>A tanulmány rávilágít arra, hogy az egészségügyi ágazatban javítani kell az adatvédelmi gyakorlatokat, hogy a betegek és a látogatók adatait megvédjék a jogosulatlan megosztástól.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40012466">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az amerikai kórházi weboldalak megosztják a látogatók adatait a Meta, a Google és az adatbrókerek között, ami adatvédelmi aggályokat és panaszokat vet fel.</li>
<li>A kérdések között szerepelnek a HIPAA lehetséges megsértése, a hirdetőkkel megosztott adatok, valamint a nyomkövető technológia hatása a betegek adatainak védelmére.</li>
<li>A vita rávilágít az adatvédelmi törvények szükségességére, a betegadatok marketing célú felhasználásával kapcsolatos etikai aggályokra és a modern kor általános adatvédelmi kihívásaira.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/japanese-police-arrest-36-year-old-man-on-suspicion-of-tampering-with-pokemon-violet-save-data">Letartóztattak egy férfit Japánban illegális Pokémon Save adatértékesítés miatt</a></h2>
<ul>
<li>Egy 36 éves japán férfit letartóztattak, mert illegálisan módosított Pokemon mentési adatokat árult, és ezzel megsértette a tisztességtelen verseny megelőzéséről szóló törvényt.</li>
<li>A gyanúsított bevallotta, hogy megváltoztatta a mozgáskészleteket és egyedi ritka pokémonokat kínált az interneten, hogy pénzt keressen.</li>
<li>Ha bűnösnek találják, legfeljebb öt év börtönbüntetésre és/vagy 5 millió jenig terjedő pénzbírságra ítélhetik, ami a Pokemon-sorozathoz kapcsolódó bűncselekmények visszatérő témája.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40019124">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Japánban letartóztattak egy férfit, aki a tisztességtelen verseny megelőzéséről szóló törvényt megszegve módosított Pokémon-mentési adatokat árult, és ezzel vitákat váltott ki a videojátékok csalásairól és a születési arányokat befolyásoló kulturális hatásokról.</li>
<li>A megbeszélések kiterjedtek a módosított termékek értékesítésének jogszerűségére, a szerzői jogi szabályokra, valamint a származékos tartalmak előállításának és megosztásának etikájára.</li>
<li>Ez az eset hangsúlyozta a jogi keretek, az erkölcsi megfontolások és a kulturális szempontok közötti bonyolult kapcsolatokat, amelyek a szerencsejátékokkal, a lakhatás megfizethetőségével és a szellemi tulajdonjogokkal kapcsolatos kérdéseket befolyásolják.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/12/24128640/microsoft-windows-11-start-menu-ads-app-recommendations">A Microsoft teszteli a hirdetéseket a Windows 11 Start menüben</a></h2>
<ul>
<li>A Microsoft reklámokat tesztel a Windows 11 Start menüjében, amelyek a Microsoft Store-ból származó alkalmazásokat ajánlanak az Ajánlott szekcióban.</li>
<li>A felhasználók letilthatják ezeket a hirdetéseket a Beállításokban; azonban előfordulhat, hogy alapértelmezés szerint be vannak kapcsolva.</li>
<li>A tesztelők visszajelzései befolyásolni fogják a Microsoft döntését arról, hogy megtartja-e ezeket a hirdetéseket a Windows 11 végleges változatában.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018948">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Microsoft reklámokat tesztel a Windows 11 Start menüjében, és blokkolja a harmadik féltől származó helyettesítéseket, ami a felhasználók frusztrációjához vezet.</li>
<li>A felhasználók megkérdőjelezik a Microsoft prioritásait, és aggódnak amiatt, hogy a hirdetések elsőbbséget élveznek a testreszabással szemben, ami arra késztet egyeseket, hogy nyílt forráskódú alternatívákat, például a Linux Mintet és a NixOS-t keressék.</li>
<li>Növekvő érdeklődés a nem Windows operációs rendszerek iránt, például Linux telepítése a laptopokra és a Chrome OS Flex megfontolása a felhasználóbarát kezelőfelület miatt, mivel a felhasználók elégedetlenségüknek adnak hangot az Apple-eszközökön megjelenő növekvő reklámok miatt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2024/04/12/use-renovate/">Miért a Renovate a legjobb választás a függőségi frissítésekre</a></h2>
<ul>
<li>A Renovate-et Jamie Tanna a legjobb függőségi frissítő eszközként ajánlja konfigurálhatósága, megosztható előbeállításai és felhasználóbarát felülete miatt.</li>
<li>Tanna öt éve használja a Renovate-et más eszközökkel, például a Dependabot-tal és a Snykkel együtt, és dicséri a könnyű kezelhetőségét és a függőségek frissítésének hatékonyságát számos tárolóhelyen keresztül.</li>
<li>A Renovate támogatja a megosztható konfigurációs előbeállításokat, a testreszabható telepítési beállításokat és a robusztus csomagfrissítés-kezelő rendszert, így ideális választás a függőségek kezelésére a szoftverfejlesztés során, miközben szívesen látja a közösségi hozzájárulásokat is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40011111">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Renovate a Dependabot helyett ajánlott függőségi frissítő eszközként, mivel a GitHub nem fektetett be a Dependabotba.</li>
<li>A felhasználók megvitatják a függőségek kezelését a tárolókban, hangsúlyozva az automatizálási eszközök, például a Renovate használatát, valamint az automatizált frissítésekkel kapcsolatos aggályokat, különösen a mikroszolgáltatási környezetekben.</li>
<li>Egyesek dicsérik a Renovate hatékonyságát, míg mások a frissítések felülvizsgálatának és tesztelésének fontosságát hangsúlyozzák, és megemlítik a személyzeti aggályokat és a mesterséges intelligencia-ügynökök lehetséges használatát a függőségi frissítésekhez.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ascii.textfiles.com/archives/5591">A szerző döntése: Vintage Computer Fesztiválok: Továbblépés a Vintage Computer Fesztiváloktól</a></h2>
<ul>
<li>A szerző egy, az anyagok ártalmatlanításával kapcsolatos negatív incidens miatt nem vett részt a Vintage Computer Fesztiválokon, de azóta megoldotta a problémát.</li>
<li>A kritikáknak eleget tettek, tisztázták a helyzetet, és érvényesítették szabadságukat, hogy más eseményeken is részt vehessenek.</li>
<li>A szerző úgy döntött, hogy a fesztiválon való részvétellel kapcsolatos ügy lezárása után továbblép, munkájára és projektjeire összpontosítva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018990">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés témája a vintage technológia, a történelmi tárgyak megőrzése és a tömörfa bútorok kezelése.</li>
<li>Rávilágít az adományok kezelésével, az adományozói szándék fenntartásával és a történelem értékelésével kapcsolatos kihívásokra a technológiában.</li>
<li>Hangsúlyozza a nosztalgia és a közös élmények jelentőségét, valamint a történelmi tárgyak megőrzésének fontosságát a jövő nemzedékek számára.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/04/12/kpmg-study-us-ceos-accept-hybrid-working-employee-return-to-office/">A vezérigazgatók a hibrid munkavégzést állandó berendezési tárgyként fogadják el</a></h2>
<ul>
<li>A KPMG nemrégiben végzett felmérése szerint a vezérigazgatóknak csak egyharmada számít arra, hogy a következő három éven belül teljesen visszatér az irodába, ami rávilágít a hibrid munkarendek elfogadására.</li>
<li>A vezérigazgatók a világjárvány idején a munkavállalók ellenállása miatt megváltoztatják az irodai munkáról alkotott nézeteiket, ami a hibrid és távmunkaformák jelentős elterjedéséhez vezetett.</li>
<li>A hibrid munkamodellek alkalmazása egyre fontosabbá válik a vállalatok számára, hogy a fejlődő munkaerőpiacon vonzzák és megtartsák a legjobb tehetségeket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018087">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vezérigazgatók és a munkavállalók felismerik a hibrid munkarendek tartós jellegét, olyan előnyökre hivatkozva, mint az ingázás és a zsúfolt irodahelyiségek kiküszöbölése.</li>
<li>Az ajánlások között szerepelnek az alkalmi csapatösszetartások, hogy a hibrid munkakörnyezetekben erősítsék a csapatkohéziót.</li>
<li>A vita a munka rugalmasságára irányuló vágyak, a termelékenységgel kapcsolatos kihívások, valamint a távmunka és a hibrid munka együttműködésre gyakorolt hatása, a kereskedelmi ingatlanok és a Covid utáni munka világa közötti egyensúlyról szól.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2024/04/11/tretten-bridge-collapse-norway-timber/">A norvég fahíd összeomlása az esztétikai fókusszal függ össze</a></h2>
<ul>
<li>A norvégiai Tretten-híd 2022 augusztusában bekövetkezett összeomlását a nem hagyományos döntésekből és az esztétikumra való összpontosításból eredő tervezési és építési hibák okozták.</li>
<li>A híd meghibásodása valószínűleg az egyik fából készült átlós gerendán bekövetkezett blokknyírási hiba miatt következett be, ami rávilágított az irányítási rendszer hiányosságaira és az ilyen típusú meghibásodásokkal kapcsolatos ismeretekre.</li>
<li>A Norvég Közúti Közigazgatás a híd összeomlása után fokozza a hídbiztonsági intézkedéseket, miután a Norvég Biztonsági Vizsgálati Hatóság jelentése bírálta az építési hiányosságok kezelésének hiányát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40015851">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában a tervezési hibák és karbantartási problémák okozta hídösszeomlások állnak, hangsúlyozva, hogy az esztétikát helyezzük előtérbe a biztonsággal szemben.</li>
<li>A résztvevők kiemelik a megfelelő karbantartás, a mérnöki döntések, valamint a funkcionalitás és a szépség közötti egyensúly megtalálásának jelentőségét az építészetben.</li>
<li>A beszélgetés hangsúlyozza, hogy a híd-infrastruktúra finanszírozásának növelésére van szükség, és hangsúlyozza az építészek és mérnökök közötti együttműködés fontosságát a hídbiztonság és a hosszú élettartam növelése érdekében.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="A szerző megkérdőjelezi Kagi átláthatóságát és adatvédelmi álláspontját" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=A%20szerz%C5%91%20megk%C3%A9rd%C5%91jelezi%20Kagi%20%C3%A1tl%C3%A1that%C3%B3s%C3%A1g%C3%A1t%20%C3%A9s%20adatv%C3%A9delmi%20%C3%A1ll%C3%A1spontj%C3%A1t&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2013.%2C%20szombat%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/12&#39;</h2>
<h1>2024-04-12</h1>
<h2><a href="https://paulbupejr.com/developing-the-optigap-sensor-system/">3D nyomtatószálas érzékelő létrehozása a PhD projekthez</a></h2>
<ul>
<li>A szerző a villamosmérnöki PhD-je alatt készített egy érzékelőt, az egyszerűségre és a funkcionalitásra helyezve a hangsúlyt, és szenvedélyesen fejlesztett grafikus felhasználói felületeket az érzékelőadatokhoz pyqtgraph segítségével.</li>
<li>Azt állítják, hogy a PhD megszerzése megfelelő mentorálással három év alatt kielégítő és megoldható lehet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003710">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szerző a villamosmérnöki doktori kutatásában újszerű érzékelőt tervezett 3D nyomtatószál felhasználásával, az egyszerűségre és a funkcionalitásra helyezve a hangsúlyt, az érzékelőadatok vizualizálására szolgáló grafikus felhasználói felületek (GUI) létrehozására összpontosítva.</li>
<li>A HN-en megosztott, az érzékelőtechnológiáról, az optikai szálakról és más alternatív technológiákról szóló viták olyan alkalmazásokban merültek el, mint a robotika, a propriocepció, a hajlításérzékelés és a helymeghatározási adatok hullámforma-érzékelése.</li>
<li>A résztvevők nagyra értékelték az innovatív szenzorprojekteket, és olyan témákba merültek el, mint a PhD befejezésével kapcsolatos kihívások, a golflengés mozgásának mérése és az alakérzékelési technológia, valamint a mentési feladatokhoz használt rugalmas robotokról, a TPU új technológiákban való felhasználásáról és a PhD-programok időtartamáról szóló megbeszélések a különböző tudományterületeken és országokban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/10/apple-warning-mercenary-spyware-attacks/">Az Apple világszerte figyelmezteti a felhasználókat a ritka zsoldos kémprogramok fenyegetéseire</a></h2>
<ul>
<li>Az Apple 92 ország iPhone-felhasználóinak adott ki fenyegető értesítéseket a lehetséges zsoldos kémszoftver-támadásokról, 2021-től pedig több mint 150 ország felhasználóinak küldött hasonló figyelmeztetéseket.</li>
<li>A kémprogramokra vonatkozó figyelmeztetések időszerűek, mivel egybeesnek a különböző nemzetek választási előkészületeivel, a technológiai vállalatok figyelmeztetései közepette, amelyek szerint az állam által támogatott kísérletek egyre inkább megpróbálják befolyásolni az eredményeket.</li>
<li>Ezek a zsoldos kémprogram-támadások a szokatlan és fejlett kategóriába tartoznak, ami arra késztette az Apple-t, hogy a belső fenyegetés-felderítést az ilyen fenyegetések azonosítására és leküzdésére használja fel, hangsúlyozva annak fontosságát, hogy a felhasználók ne segítsék a támadókat a felismerés elkerülésében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40002987">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az Apple 92 országban figyelmeztette a felhasználókat a telefonszámokon alapuló, potenciálisan akár a felismerés elkerülésére is alkalmas, elég fejlett, célzott kémprogram-támadásokra.</li>
<li>A vita kiterjed a megfigyelési taktikák összetettségére, a célzás indítékaira, a lehetséges geopolitikai következményekre, a mobil operációs rendszerek biztonsági hiányosságaira, valamint a biztonság és a kényelem közötti küzdelemre.</li>
<li>Az aggodalmak közé tartoznak a technikai szakemberek elleni adathalász-támadások, az üzenetküldő alkalmazások biztonsága, a globális üzleti élet etikai dilemmái, valamint a kémszoftvereket az állampolgárok ellen alkalmazó állami szereplőkkel kapcsolatos jogi kérdések.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vadimkravcenko.com/shorts/mental-health-in-software-engineering/">A mentális egészség fontossága a szoftverfejlesztésben</a></h2>
<ul>
<li>A cikk kiemeli a mentális egészség jelentőségét a szoftvermérnöki vezetői pozíciókban, és foglalkozik a mentális egészségügyi problémákat övező stigmával az iparágban.</li>
<li>Személyes tapasztalatokat oszt meg a szorongással, a kiégéssel és a határidők szorításával kapcsolatban, hangsúlyozva a határok kijelölésének, a segítségkérésnek és az öngondoskodás előtérbe helyezésének fontosságát.</li>
<li>A beszélgetés kiterjed a megküzdési mechanizmusokra, a stresszkezelési tanácsokra, valamint a kiégés személyes és szakmai életre gyakorolt következményeire, az öngondoskodás és a segítségkérés támogatására, valamint arra, hogy az értéket ne kizárólag a munkahelyi eredményekkel tegyük egyenlővé.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001150">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés során szó esik a szoftvermérnököknek az önkényes határidőkkel kapcsolatos kihívásokról, a minőség előtérbe helyezéséről és a mentális egészségre gyakorolt hatásokról az iparágban.</li>
<li>A videójátékokban a határidők betartásából eredő stresszt, a mentális egészség megbélyegzésének kezelését és a stresszszintek összehasonlítását a különböző szakmák között vizsgálja.</li>
<li>A problémák között szerepel az ellentmondásos prioritások kezelése, a fejlesztők tiszteletének hiánya, a vállalati kapzsiság hatása, valamint a fiatal technológiai alapítókra való társadalmi összpontosítás, kiemelve a jobb támogatás és a munka-magánélet egyensúlyának szükségességét.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/xenova/transformers.js">Transformers.js - előképzett modellek böngészőben AI feladatokhoz</a></h2>
<ul>
<li>A Transformers.js egy gépi tanulási könyvtár, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy szerver nélkül, közvetlenül a böngészőben használhassák az előre betanított modelleket NLP, számítógépes látás, hang és multimodális feladatokhoz.</li>
<li>A felhasználók a PyTorch, TensorFlow vagy JAX modelleket ONNX formátumba konvertálhatják, amely NPM vagy vanilla JS segítségével érhető el, javítva a nyelvi megértést, a képfeldolgozást és az általános hatékonyságot.</li>
<li>A mesterséges intelligencia által vezérelt kutatások legújabb fejleményei új transzformátor modelleket mutatnak be, mint például a Vision Transformers és a T5, amelyek a szöveg-szöveg átviteli tanulásra, a tárgyak felismerésére, a képfelismerésre és a beszédreprezentáció tanulására összpontosítanak, beleértve a Huazhong University of Science &amp; Technology innovatív YOLOS modelljét a látásbeli tárgyak felismerésére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001193">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Transformers.js egy böngészőkönyvtár, amely transzformátorok futtatására szolgál olyan alkalmazásokban, mint a képobjektum-felismerés és a szöveggenerálás, és olyan kihívásokat kezel, mint a nagy letöltések és a tárhelyhasználat.</li>
<li>A felhasználók a CPU és a GPU közötti hatékonyság növeléséről és a puffer újrafelhasználásáról, valamint a lehetséges eszközön belüli mesterséges intelligencia-feldolgozásról, a gazdaságilag életképes helyi feldolgozási modellek feltárásáról és a kis neurális hálózatok képzéséről beszélnek.</li>
<li>A könyvtár ígéretesnek tűnik a látás, a nyelv és a segédprogramok különböző projektjei számára, és folyamatosan dolgozik a teljesítmény és a hatékonyság javításán.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/apr/11/vietnamese-property-tycoon-sentenced-to-death-in-27bn-case">Halálbüntetést kap a vietnami mágnás a 27 milliárd dolláros csalási botrányban</a></h2>
<ul>
<li>Truong My Lan ingatlanmágnást halálra ítélték Vietnamban, amiért 27 milliárd dollárt sikkasztott a Saigon Commercial Bankból egy hatalmas csalási ügy részeként.</li>
<li>A vietnami korrupció elleni országos szintű fellépés részeként 86 személy, köztük volt bankárok és kormánytisztviselők ellen indult eljárás.</li>
<li>Lan, aki a bank többségi tulajdonosa volt, 11 éven keresztül csalárd hitelkérelmeket intézett, hogy pénzeszközöket vegyen fel, és tagadta az ellene felhozott vádakat a vietnami korrupcióellenes kampányban példátlan eset közepette.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40002851">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Egy vietnami ingatlanmágnást halálra ítéltek egy 27 milliárd dolláros csalási ügyben, amely pénzmosással és a bankrendszeren belüli korrupcióval kapcsolatos.</li>
<li>A vita kiterjed a halálbüntetés erőszakmentes bűncselekményekre történő alkalmazásáról és a korrupció társadalomra gyakorolt hatásáról szóló vitákra, érintve a gazdasági kihívásokat, az ingatlanügyeket és a politikai hatalmi harcokat az uralkodó eliten belül.</li>
<li>A beszélgetés kiterjed az országok közötti összehasonlításokra, a politika szerepére a korrupció kezelésében, valamint az országok kommunista vagy kapitalista kategóriába sorolásának bonyolultságára, továbbá a pénzügyi bűncselekményekre, a politikai belharcokra és a fehérgalléros bűncselekmények következményeire a vietnami COVID-19 járvány közepette.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getlago/lago/wiki/Using-Clickhouse-to-scale-an-events-engine">A méretezhetőség optimalizálása: ClickHouse for Event Engine</a></h2>
<ul>
<li>A Getlago hibrid adatbázis-csomagot választott, amely a ClickHouse-t használja a streaming eseményekhez és a Postgres-t az egyéb adatfeladatokhoz, hogy kezelni tudja a Lago termékük nagy eseményterhelését.</li>
<li>A ClickHouse az analitikai feldolgozás hatékonyságáról híres, különösen a nyers számlázható események elemzésére, míg a Postgres más adatigényeket szolgál ki.</li>
<li>Az olyan menedzselt megoldásokat, mint a ClickHouse Cloud, a költséghatékonyság és a skálázhatóság miatt ajánlják, a nyílt forráskódú projektek pedig az eseményvezérelt alkalmazások jobb teljesítménye érdekében a ClickHouse-ra váltanak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40005005">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók megvitatják a ClickHouse kihasználását az eseménymotorok skálázására, és szembeállítják a BigQuery és a PostgreSQL elemzési célú felhasználásával.</li>
<li>Az adatkezeléssel, a lekérdezések optimalizálásával és a ClickHouse hostinggal kapcsolatos tippeket, valamint a konfigurációkkal, kihívásokkal és a különböző adatbázisok konkrét forgatókönyvekben való használatával kapcsolatos megfontolásokkal kapcsolatos meglátásokat osztunk meg.</li>
<li>A beszélgetés során szó esik a Postgres jövőbeli terveiről az OLAP megoldásokban, valamint az olyan cégekkel kötött licencmegállapodásokról, mint a Hydra és a Parade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oranlooney.com/post/angle-addition/">Trigonometria feloldása: Geometriai betekintés és alkalmazások</a></h2>
<ul>
<li>A trigonometrikus függvények, például a szinusz és a koszinusz geometriai definíciói a cikk szerint alapvetőbb megértést nyújtanak, mint az összetett vagy a sorozatok definíciói.</li>
<li>A cikk a szögadagolási formulák geometriai bizonyítását mutatja be, bemutatva, hogy ezek az alapvető definíciók hogyan segítenek a függvények deriváltjainak és magasabb deriváltjainak kiszámításában.</li>
<li>Azt is bemutatja, hogy ezek a geometriai definíciók hogyan vezetnek a Maclaurin-sorozatokhoz és a szinusz- és koszinuszfüggvények ODE-definíciójához, hangsúlyozva e megközelítés pedagógiai és történelmi jelentőségét.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001597">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A bejegyzésben különböző trigonometrikus függvénydefiníciókat vizsgálunk meg, és a természetesebb megközelítés érdekében a derékszögű háromszögek helyett az egységkörön lévő pont forgatását részesítjük előnyben.</li>
<li>Kitér a szögek háromszögek vagy koordináták segítségével történő meghatározásáról szóló vitákra, a negatív értékek előnyeire a trigonometriában, valamint az olyan alapvető fogalmak, mint a geometria megragadásának jelentőségére a matematikai intuíció szempontjából.</li>
<li>A trigonometria tanításának különböző szempontjai, a szinusz- és koszinuszfüggvények geometriai értelmezései, valamint a hatványsorozatok felhasználása a trigonometria megértéséhez szintén terítékre kerülnek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/satellite-constellation-formation-flying-esa">A precíziós formációs repülés tesztelése a világűrben a napfogyatkozással tanulmányozva</a></h2>
<ul>
<li>Az ESA Proba-3 missziója egy műholdpárt fog felhasználni a precíz formációs repülés kikísérletezésére az űrben.</li>
<li>A küldetés célja napfogyatkozás létrehozása a napkorona vizsgálata érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40000443">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az ESA műholdjai formációs repüléssel kísérleteznek, hogy autonóm módon tartsák fenn a formációs repülést, és céljuk a gravitációs mezők elemzése.</li>
<li>A radarrendszerek, a hideggáz-hajtóművek és kisebb manőverek felhasználását vizsgálják a műholdak űrbeli feladatainak ellátására.</li>
<li>A hideggáz-hajtóműveket pontosságuk, megbízhatóságuk és költséghatékonyságuk miatt kedvelik a kis manőverek végrehajtásában az űrműveletek során.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ianvisits.co.uk/articles/theres-a-dead-rabbit-in-seven-sisters-tube-station-71502/">Pillantás a Rabbit Telepoint örökségébe</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a Rabbit mobiltelefon-szolgáltatás, a mai mobilhálózatok korai változatának történetét mutatja be, amelynek bázisállomása a Seven Sisters metróállomáson volt.</li>
<li>A kezdeti népszerűsége ellenére a Rabbit szolgáltatás 1993-ban megszűnt, és különböző helyeken nyomokat hagyott maga után.</li>
<li>Kiemeli a Rabbit-szolgáltatás jelentőségét a távközlés történetében és a mobiltechnológia fejlődésére gyakorolt hatását.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40009856">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a Rabbit Telepoint bázisállomással kapcsolatos történelmet és terminológiát, valamint a BSB műholdas TV-sorozat kihívásait tárja fel.</li>
<li>A mobiltelefonok fejlődése mellett a Rabbit mobilhálózati rendszer hátterét és hatását is megvizsgálja az Egyesült Királyságban és azon túl.</li>
<li>Emellett olyan elavult technológiákat is megvizsgál, mint a holland CT2 rendszer és a Mercury telefonok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.polarsparc.com/xhtml/Containers-1.html">Linux névterek használata a konténerek elkülönítéséhez</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a Linux Containers névterek felhasználásával az alkalmazásfolyamatok elkülönítését mutatja be, az IPC, Network, Mount, PID, User és UTS névterekre összpontosítva.</li>
<li>Bemutatja a konténerek beállítását egy Ubuntu 18.04 LTS asztalon, a konténerek létrehozását golanggal, és a névterek elkülönítését az állomásnevek, a felhasználói/csoport azonosítók és a folyamat azonosítók számára.</li>
<li>A szöveg a fájlrendszer szerelésének és az új névterek rétegzésének részletezésével bemutatja, hogy a Linux-konténerek hogyan használják a különböző névtereket az erőforrások absztrakciójára és elszigetelésére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40008841">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A bejegyzés elmagyarázza a Linux konténer felépítését a névterek segítségével, és további részletekért a 2. részre utal.</li>
<li>További konténerforrásokat említ, és megjegyzéseket fűz az Ubuntu 18.04 használatához, a felhasználók pedig a későbbi Ubuntu verziókban bekövetkezett változásokról és a tartalom stabilitásáról értekeznek.</li>
<li>A felhasználók az Ubuntu frissítésekkel és a szolgáltatott információk megbízhatóságával kapcsolatos vitákat folytatnak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronjanse/dns-over-wikipedia">A Wikipedia által működtetett eszköz átirányítja az .idk URL-eket a könnyű hozzáférés érdekében</a></h2>
<ul>
<li>A DNS over Wikipedia egy olyan eszköz, amely a .idk kiterjesztésű URL-címeket a Wikipedián keresett népszerű weboldalak helyes hivatkozásaira irányítja át, megkerülve a keresőmotorokat, amelyek cenzúrázhatják az eredményeket.</li>
<li>A felhasználók a Chrome és Firefox bővítményekkel vagy egy Rust átirányító szkript telepítésével kényelmesen elérhetik a pontos weboldal linkeket.</li>
<li>Alternatív módszert kínál a hagyományos keresőmotorokhoz képest, csökkentve a bizonyos tartalmakhoz való hozzáférést esetleg korlátozó platformoktól való függőséget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40008383">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A GitHub és a Wikipédia vitája a cenzúra, a szólásszabadság és a Wikipédia alternatívái körül forog, a vitatott linkekre, a moderálásra és a bizalmi hálózatokra összpontosítva.</li>
<li>A résztvevők megvitatják a Wikipédia kihívásait, a Google dominanciáját és a megbízható online információforrások fontosságát.</li>
<li>Egy felhasználó a Google-keresés használatának csökkentése érdekében családi csomagra váltott, gyermek-specifikus funkciókkal, ami az információk megbízhatóságával kapcsolatos növekvő aggodalmakat tükrözi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/301691/readme-txt-vs-readme-txt">Nagybetűs egyezmény a README fájlokhoz (2015)</a></h2>
<ul>
<li>A Stack Exchange hálózat 183 kérdés- és válaszközösséget foglal magában, köztük a Stack Overflowt, amely a fejlesztők számára a segítségkérés, az információcsere és a projekteken való közös munka ismert platformja.</li>
<li>A README fájlok nagybetűs írása a Unix rendszerekben kezdődött, hogy a könyvtárak listájában jobban láthatóvá tegyék őket, elősegítve a konzisztenciát és a felhasználóbarát élményt.</li>
<li>Az egységesség biztosítása és a felhasználók számára a könnyebb navigáció érdekében célszerű betartani ezt a konvenciót.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003743">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A README fájlok fontosságát a szoftverprojektekben a DOS-korszakig és a nyílt forráskódú mozgalomig visszavezetve tárgyaljuk.</li>
<li>A résztvevők megvizsgálják a nagybetűk használatát a fájlnevekben, mint például a &quot;README&quot;, a láthatóság és a rendezés érdekében, valamint az ASCII és az UTF-8 kódolás történelmi jelentőségét.</li>
<li>A beszélgetés rávilágít a számítógépes rendszerek elnevezési konvenciói mögött meghúzódó kulturális és gyakorlati okokra, kiemelve a jó dokumentáció és a metaadatformátumok jelentőségét a fájlszervezésben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vortex.cc.gatech.edu/">Vortex 2.0: Fejlődés a nyílt forráskódú RISC-V GPGPU-fejlesztésben</a></h2>
<ul>
<li>A Vortex egy nyílt forráskódú projekt, amely támogatja a GPGPU-t a RISC-V ISA kiterjesztések használatával, kompatibilis az OpenCL-lel, jelenleg FPGA-n működik.</li>
<li>A platform testreszabhatóságot és skálázhatóságot kínál, és teljes nyílt forráskódú szoftvercsomagot kínál a GPU-architektúra kutatásához.</li>
<li>A Vortex 2.0 kiadása és a közelmúltban megjelent publikációk jelentős előrelépést mutatnak a nyílt forráskódú hardveres GPU-fejlesztés terén.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003868">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a modern GPU-számítástechnika összetettségét és széttagoltságát járja körül, és olyan különböző API-kat érint, mint az OpenCL, OpenGL, Vulkan, Metal, DirectX, CUDA, HIP, SYCL és WebGPU.</li>
<li>Összehasonlítja a CPU-k és a GPU-k fejlődéstörténetét, kiemelve az iparági szabályozás kihívásait és lehetőségeit.</li>
<li>A beszélgetés rávilágít a GPU API-k, programozási nyelvek, eszközök és az OpenCL-eszközök hatékonyságának különbségeire, valamint az OpenCL Apple platformokon való jövőjével kapcsolatos bizonytalanságokra.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="3D nyomtatószálas érzékelő létrehozása a PhD projekthez" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=3D%20nyomtat%C3%B3sz%C3%A1las%20%C3%A9rz%C3%A9kel%C5%91%20l%C3%A9trehoz%C3%A1sa%20a%20PhD%20projekthez&subheading=2024.%20%C3%A1prilis%2012.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/04/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
