<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 10:05:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/12&#39;</h2>
<h1>2024-01-12</h1>
<h2><a href="https://aftermath.site/the-internet-is-full-of-ai-dogshit">A mesterséges intelligencia által generált téves információk terjedése az interneten</a></h2>
<ul>
<li>A mesterséges intelligencia által generált tartalmak térhódítása a félretájékoztatás és a hamis információk terjedéséhez vezetett az interneten.</li>
<li>Példaként említik, hogy a Google keresési eredményei helytelen információkat jelenítettek meg, és a Sports Illustrated mesterséges intelligencia és hamis szerzők által írt cikkeket tett közzé.</li>
<li>A cikk kiemeli, hogy az internet ma már inkább a keresési eredmények manipulálására és a hirdetési bevételek generálására összpontosít, mintsem a pontos információk előtérbe helyezésére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38952526">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A ycombinator.com weboldal jelenleg technikai problémával küzd, amely a Cloudflare beavatkozását igényli.</li>
<li>A probléma konkrétan egy IP-címhez kapcsolódik, bár a probléma jellege nincs meghatározva.</li>
<li>Az ycombinator.com zavartalan működésének biztosítása érdekében a Cloudflare számára létfontosságú, hogy ezt a problémát azonnal orvosolja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proton.me/blog/outlook-is-microsofts-new-data-collection-service">Aggályok merültek fel a Microsoft új Outlookjával kapcsolatban: Adatgyűjtés és célzott reklám</a></h2>
<ul>
<li>Az Outlook for Windows új verziója aggodalmakat váltott ki az adatgyűjtési gyakorlatával és a célzott hirdetésekkel kapcsolatban.</li>
<li>Az alkalmazás 772 harmadik fél partnerrel osztja meg a felhasználói adatokat a személyre szabott hirdetésekhez, és megköveteli a felhasználóktól, hogy szinkronizálják e-mail fiókjaikat a Microsoft Cloud szolgáltatással.</li>
<li>Az adatvédők kritizálták a Microsoft adatgyűjtési gyakorlatát, míg a Proton, egy adatvédelmi és biztonsági szempontokat előtérbe helyező e-mail szolgáltatás, végponttól végpontig terjedő titkosítást kínál a felhasználói adatok védelme érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38953618">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare figyelemfelhívást adott ki a ycombinator.com és a 20.102.46.209 IP-címre.</li>
<li>Az értesítés pontos részleteit nem közöljük, de azt jelzi, hogy a weboldal és az IP-cím tekintetében probléma merülhet fel, vagy intézkedésre van szükség.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38950721">Bash.org: Bashash: Egy korszak vége az internetes humorban</a></h2>
<ul>
<li>A Bash.org, egy jól ismert weboldal, amely IRC-csatornákról származó vicces idézeteket tárolt, már nem létezik, ami a korai internet egy jelentős korszakának végét jelképezi.</li>
<li>A Bash.org megszűnése űrt hagy az online térben az IRC-beszélgetések szórakoztató és szórakoztató tartalmának elérésére és megosztására.</li>
<li>Ez az esemény nosztalgikusan emlékeztet az internet kezdeti napjaira, valamint az IRC-csatornákon virágzó humorra és közösségre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38950721">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Van egy probléma a Cloudflare és a ycombinator.com között, ami figyelmet igényel.</li>
<li>Az azonosító számok segíthetnek a probléma elhárításában.</li>
<li>További részleteket vagy magyarázatot nem adnak a kérdésre vagy az azonosítószámokra vonatkozóan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/popcar2/GodotOS">GodotOS: Egy minimalista és esztétikailag kellemes, Godot Engine-ben készült hamis OS felület</a></h2>
<ul>
<li>A GodotOS egy Godot-ban kifejlesztett operációs rendszer felület, amely olyan funkciókat kínál, mint a mappák böngészése, szöveges fájlszerkesztés, képnézegetés és játék.</li>
<li>A kezelőfelületet úgy tervezték, hogy minimalista, zavarmentes és vizuálisan vonzó legyen.</li>
<li>Bár játékprojektnek tekinthető, a GodotOS-zal kapcsolatos visszajelzéseket bátorítjuk, és az alkotó elnézést kér a &quot;Show HN&quot; hiánya miatt az előző bejegyzés címében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38951172">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A ycombinator.com weboldal jelenleg technikai nehézségekkel küzd.</li>
<li>A probléma megoldása a Cloudflare figyelmét és közreműködését igényli.</li>
<li>A technikai probléma jellegéről vagy arról, hogy milyen hatással van a weboldalra, nem adtak konkrét információt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/11/24034705/discord-layoffs-17-percent-employees">A Discord 17%-os létszámleépítéssel növeli a hatékonyságot és a fókuszt</a></h2>
<ul>
<li>A Discord elbocsátja alkalmazottainak 17%-át, ami 170 embert érint a különböző részlegeken, annak érdekében, hogy szűkítse a fókuszt és javítsa a hatékonyságot.</li>
<li>Annak ellenére, hogy még nem nyereséges, a Discord körülbelül 1 milliárd dollárnyi finanszírozást gyűjtött, és nincs súlyos pénzügyi helyzetben.</li>
<li>A vállalat célja, hogy idén nyereségessé váljon, és azon dolgozik, hogy a világjárvány idején tapasztalt visszaesés után újra felélénkítse a felhasználók számát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956623">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare problémát jelentett a ycombinator.com weboldal és a 20.102.46.209 IP-cím kapcsán.</li>
<li>A probléma pontos részletei nem szerepelnek a szövegben, ezért további információkra van szükség a probléma természetének megértéséhez.</li>
<li>Javasoljuk, hogy látogasson el a Cloudflare weboldalára, vagy lépjen kapcsolatba az ügyfélszolgálattal a problémával kapcsolatos további információkért.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.asc.ohio-state.edu/kilcup.1/262/feynman.html">Richard Feynman: Feynman: A fizika örömének felfedezése és a kíváncsiság követése (1985)</a></h2>
<ul>
<li>Richard Feynman, a nagyra becsült fizikus megosztja a fizika iránti szenvedélyét, valamint a fogalmak és ötletek játékos felfedezését.</li>
<li>Feynman elmesél egy esetet, amikor megfigyelt egy imbolygó lemezt, és érdekelni kezdte annak mozgása, ami arra késztette, hogy kidolgozza a vonatkozó egyenleteket.</li>
<li>Egy kollégája kezdeti szkepticizmusa ellenére Feynman a fizika iránti érdeklődése végül jelentős felfedezésekhez és elismeréshez vezetett, többek között a Nobel-díj elnyeréséhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956581">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare figyelemfelhívó üzenetet küldött a ycombinator.com, egy népszerű weboldalról.</li>
<li>Az üzenet tartalmaz egy egyedi azonosítót és egy IP-címet.</li>
<li>A szöveg nem tartalmaz további részleteket vagy kontextust az üzenetről.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/networking/eliminating-data-transfer-fees-when-migrating-off-google-cloud/">A Google Cloud megszünteti az adatátviteli díjakat a szolgáltatót váltó ügyfelek számára</a></h2>
<ul>
<li>A Google Cloud megszünteti az adatátviteli díjakat azon ügyfelek számára, akik a Google Cloudból egy másik szolgáltatóhoz vagy helyben szeretnék áthelyezni adataikat, megkönnyítve ezzel az ügyfelek számára a szolgáltatóváltást.</li>
<li>A lépés célja a korlátozó és tisztességtelen licencelési gyakorlatok problémájának kezelése, amelyek a felhőpiacon az ügyfelek választási lehetőségeit és a versenyt akadályozzák.</li>
<li>A Google továbbra is támogatni kívánja ügyfeleit, és a felhőpiac versenyképesebbé tétele érdekében továbbra is kiáll az ilyen gyakorlatok megszüntetése mellett.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38953846">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare figyelemfelhívó üzenetet küldött a ycombinator.com weboldalnak.</li>
<li>Az üzenet egy megadott IP-címhez kapcsolódik.</li>
<li>A szövegben nem szerepelnek további részletek a szükséges figyelmet igénylő kérdésről.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/11/as-disney-pushes-towards-streaming-profitability-pixar-to-undergo-layoffs-in-2024/">Pixar készül elbocsátásokra közepette streaming nyomást</a></h2>
<ul>
<li>A Pixar, a Disney tulajdonában lévő animációs stúdió 2024-ben elbocsátásokra készül, mivel a streaming nyereségességre helyezi át a hangsúlyt, és csökkenti a tartalomgyártást.</li>
<li>Bár konkrét számokat nem erősítettek meg, a források szerint az elbocsátások következtében a Pixar csapata akár 20%-kal, 1300-ról kevesebb mint 1000 főre csökkenhet.</li>
<li>Az elbocsátások várhatóan elsősorban a Disney+ produkciókhoz felvett alkalmazottakat érintik, mivel a Disney célja, hogy 2 milliárd dollárral csökkentse a költségeket és 2024 negyedik negyedévére nyereségessé tegye a Disney+-t.</li>
<li>A Pixar a streaming növekvő népszerűsége, a közönség preferenciáinak változása és a COVID-19 járvány hatása miatt kihívásokkal néz szembe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38961080">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A ycombinator.com weboldalon probléma van a Cloudflare-rel.</li>
<li>A hiba a 20.102.46.209-es IP-címhez kapcsolódik, és figyelmet igényel.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2><a href="https://mfkl.github.io/2024/01/10/unity-double-oss-standards.html">A Unity betiltja a VLC integrációt, és a készítőknek Videolabs Store-t kell indítaniuk</a></h2>
<ul>
<li>A Unity megtiltotta a nyílt forráskódú VLC for Unity integráció terjesztését a platformján, ami ellentmond az LGPL függőségek használatának.</li>
<li>Válaszul a VLC for Unity alkotói elindították a Videolabs Store-t, amely tanácsadási szolgáltatásokat és egyéb, a LibVLC-hez és az FFmpeghez kapcsolódó termékeket kínál.</li>
<li>A VLC Unity integráció megvásárolható a Videolabs Store áruházban.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38964972">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare-nek a 20.102.46.209 IP-címhez kapcsolódó ycombinator.com weboldalhoz kapcsolódó problémával kell foglalkoznia.</li>
<li>A probléma pontos jellegét vagy részleteit nem közölték.</li>
<li>Nem világos, hogy miért van szükség a Cloudflare figyelmére ezen a bizonyos weboldalon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/essays/is-htmx-another-javascript-framework/">A htmx a végső JavaScript keretrendszer a hosszú élettartamú weboldalakhoz?</a></h2>
<ul>
<li>A cikk azt vitatja, hogy a htmx csupán egy újabb JavaScript-keretrendszer-e, vagy vannak olyan sajátos jellemzői, amelyek megkülönböztetik.</li>
<li>Megvizsgálja a könyvtár és a keretrendszer definícióját, és azt állítja, hogy a htmx keretrendszer-szerű viselkedést mutat.</li>
<li>A hagyományos keretrendszerekkel ellentétben a htmx a HTML írását helyezi előtérbe a JavaScript helyett, ami megkönnyíti a karbantartást és a különböző eszközökkel és nyelvekkel való integrációt. Következésképpen a cikk arra a következtetésre jut, hogy a htmx más keretrendszerekhez képest kiváló választás a tartós weboldalak készítéséhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38952214">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare egy figyelmet igénylő problémát jelzett a ycombinator.com-ra vonatkozóan.</li>
<li>A problémát egy adott számmal és IP-címmel azonosítják.</li>
<li>Az üzenetben valószínűleg további részleteket is közölnek, de ezek nem szerepelnek az adott szövegben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finshots.in/archive/did-a-1997-merger-ruin-boeing/">A Boeing és a McDonnell Douglas 1997-es egyesülése okozta a bukását?</a></h2>
<ul>
<li>A Boeing és a McDonnell Douglas 1997-es fúziója fordulópontnak számít a vállalat számára.</li>
<li>A két vállalat kultúrájának összeütközése a minőségről és a biztonságról a megfizethetőségre és a részvényesi értékre való áttéréshez vezetett.</li>
<li>Ez a kultúraváltás hozzájárult a Boeing egy sor problémájához, többek között a 737 Max repülőgépek halálos balesetek utáni földre kényszerítéséhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956323">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A ycombinator.com weboldal jelenleg technikai nehézségekkel küzd, és a Cloudflare segítségére van szüksége.</li>
<li>A problémát a &quot;844490c27c6772ed&quot; egyedi azonosító azonosítja, és a 20.102.46.209 IP-címhez kapcsolódik.</li>
<li>A kérdés további részleteit vagy okait a megadott szöveg nem tartalmazza.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="A mesterséges intelligencia által generált téves információk terjedése az interneten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=A%20mesters%C3%A9ges%20intelligencia%20%C3%A1ltal%20gener%C3%A1lt%20t%C3%A9ves%20inform%C3%A1ci%C3%B3k%20terjed%C3%A9se%20az%20interneten&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%2012.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/11&#39;</h2>
<h1>2024-01-11</h1>
<h2><a href="https://www.canarymedia.com/articles/energy-storage/a-huge-battery-has-replaced-hawaiis-last-coal-plant">Ki tudja-e használni egy startup cég az áramlásos akkumulátorok erejét?</a></h2>
<ul>
<li>A cikk egy induló vállalkozás potenciális sikerét vizsgálja az áramlásos akkumulátor-technológia kifejlesztésében és felhasználásában.</li>
<li>Az áramlásos akkumulátor-technológiát a hagyományos akkumulátor-technológiák ígéretes alternatívájának tekintik, mivel olyan előnyöket kínál, mint a méretezhetőség és a hosszú távú energiatárolás.</li>
<li>Az induló vállalkozás sikere ebben a vállalkozásban jelentős hatással lehet az energiatárolási iparágra, a megújuló energia integrációjára és a hálózat stabilitására.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941747">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A ycombinator.com weboldal jelenleg egy olyan problémával küzd, amelyet a Cloudflare-nek kell kezelnie.</li>
<li>A probléma konkrétan a 20.172.2.110 IP-címmel kapcsolatos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adrianco.medium.com/signs-that-its-time-to-leave-a-company-5f8759ad018e">Figyelmeztető jelek: Mikor érdemes elhagyni egy vállalatot és jobb lehetőségeket keresni</a></h2>
<ul>
<li>A növekedés lassulása, az alapító távozása, az irányítás átvétele a HR-től, vagy az, hogy a vezetők az ingatlanokat helyezik előtérbe a termékekkel szemben, olyan jelek, amelyek arra utalnak, hogy itt az ideje elhagyni egy vállalatot.</li>
<li>A szerző megosztja az AWS-nél szerzett tapasztalatait, és azt, hogy a növekedés lassulása milyen negatív hatással lehet a vezetésre és a vállalati kultúrára.</li>
<li>A lassú növekedés kezeléséhez a szerző mély megszorításokat és a vezetőségi rétegek eltávolítását javasolja, miközben hangsúlyozza a tapasztalt alkalmazottak fontosságát, a folyamatok egyszerűsítését és a piaci lehetőségek megragadását.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38943040">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare figyelmeztetést adott ki egy figyelmet igénylő problémával kapcsolatban a ycombinator.com weboldalon.</li>
<li>A konkrét probléma kódja 843c53503a03db7a.</li>
<li>A problémához kapcsolódó IP-cím a 20.172.2.110.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2024/01/10/israel-disinformation-social-media-iron-truth/">Az izraeli szervezet cenzúrázza a &quot;gyújtogató&quot; tartalmakat a hátsó csatornákon keresztül</a></h2>
<ul>
<li>Az Iron Truth, egy izraeli szervezet azt állítja, hogy a nagy technológiai vállalatokon belüli háttércsatornákon keresztül eltávolítja az izraeli-palesztin konfliktussal kapcsolatos &quot;gyújtogató&quot; tartalmakat.</li>
<li>A csoport több ezer posztot jelöl meg eltávolításra, de aggályok merülnek fel azzal kapcsolatban, hogy az izraeli állami erőszak kritikáját összemossa a félretájékoztatással vagy az antiszemitizmussal.</li>
<li>A közösségi médiaplatformok 90%-os megfelelési arányról számoltak be az Iron Truth által megjelölt gyűlöletbeszéd eltávolítása terén, de a nagy technológiai vállalatok azzal érvelnek, hogy következetesen és elfogulatlanul érvényesítik a tartalmi irányelveket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941719">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare figyelemfelhívást adott ki egy ycombinator.com-hoz kapcsolódó azonosítóval és IP-címmel kapcsolatban.</li>
<li>Az értesítés konkrét részletei vagy indokai nem szerepelnek a szövegben.</li>
<li>Javasoljuk, hogy ellenőrizze a Cloudflare weboldalát vagy forduljon az ügyfélszolgálatukhoz további információkért.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.scottlowe.org/2023/12/15/conditional-git-configuration/">Feltételes Git konfiguráció használata a hatékony tárolóbeállításokhoz</a></h2>
<ul>
<li>A feltételes Git konfigurációs fájlok lehetővé teszik, hogy a Git bizonyos feltételek alapján különböző konfigurációkat kapjon, így rugalmasan kezelhetők a tárolók.</li>
<li>Példát adunk arra, hogy egy konfigurációs fájl segítségével felül lehet írni a munkával kapcsolatos adattárak rendszerszintű értékeit, lehetővé téve a testreszabott beállításokat.</li>
<li>Ez a funkció javítja a hatékonyságot és a szervezést azáltal, hogy lehetővé teszi a tárolók csoportjainak egyedi konfigurációit a fájlrendszerben való elhelyezkedésük alapján.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942892">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A ycombinator.com weboldalon jelenleg technikai probléma merült fel, amely figyelmet igényel.</li>
<li>A probléma a Cloudflare-rel, egy népszerű tartalomszolgáltató hálózattal és egy bizonyos IP-címmel kapcsolatos.</li>
<li>A konkrét problémáról vagy annak hatásáról további részleteket nem közöltek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shoelace.style/">Cipőfűző: Gyorsabb, több keretrendszerre kiterjedő fejlesztéshez testreszabható webkomponens-könyvtár</a></h2>
<ul>
<li>A Shoelace egy webes komponenskönyvtár, amely minden keretrendszerrel kompatibilis, így sokoldalúan használható a fejlesztők számára.</li>
<li>Teljesen testreszabható CSS segítségével, és tartalmaz egy sötét témát is, amely lehetővé teszi a személyre szabott dizájnválasztást.</li>
<li>A könyvtár beépített hozzáférhetőségi funkciókkal, React-támogatással és lokalizációval rendelkezik, így felhasználóbarát és rugalmas a különböző igényekhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942847">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Figyelemre van szükség a Cloudflare által a ycombinator.com weboldalon egy 843c536dfad6db7a azonosított IP-cím (20.172.2.110) miatt.</li>
<li>Az IP-címprobléma konkrét részletei vagy okai nem szerepelnek a szövegben.</li>
<li>Javasoljuk, hogy a Cloudflare vagy a ycombinator.com webhelyen tájékozódjon az üggyel kapcsolatos további információkért.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/01/10/2024/google-lays-off-hundreds-working-on-its-voice-activated-assistant">A Google átszervezi, elbocsátja százakat a Voice Assistant részlegben</a></h2>
<ul>
<li>A Google elbocsátja több száz alkalmazottját, akik részt vesznek a Google Assistant, a hangvezérelt szoftverük fejlesztésében.</li>
<li>Az átszervezés célja a Google Assistant továbbfejlesztése a fejlett mesterséges intelligencia technológia beépítésével.</li>
<li>Ez a lépés azután történt, hogy a Google bejelentette, hogy a Google Assistant funkcionalitásának javítására a Bardot, egy generatív AI chatbotot használ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947224">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare gyanús tevékenységet észlelt a 20.172.2.110 IP-címről a ycombinator.com weboldalon.</li>
<li>További vizsgálatra vagy intézkedésre van szükség e gyanús tevékenység kezelése érdekében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ocw.mit.edu/courses/6-172-performance-engineering-of-software-systems-fall-2018/download/">Az MIT ingyenes tanfolyamot kínál: Szoftverrendszerek teljesítménymérnöksége</a></h2>
<ul>
<li>A &quot;Performance Engineering of Software Systems&quot; című kurzust az MIT kínálja 2018 őszén.</li>
<li>A kurzus az egyetemi hallgatóknak szól, és olyan témákra összpontosít, mint a mérnöki tudományok, az informatika, az algoritmusok, az adatszerkezetek, a szoftvertervezés és -technika, a rendszertechnika és a rendszeroptimalizálás.</li>
<li>A kurzust Charles Leiserson professzor és Julian Shun professzor tanítja a villamosmérnöki és informatikai tanszékről.</li>
<li>A tananyag tartalmazza a tanmenetet, naptárat, olvasmányokat, előadásvideókat, előadásfóliákat, feladatokat, projekteket, kvízeket, ismétlési feladatokat és vizsgamegoldásokat.</li>
<li>Az audio/video anyagok nem feltétlenül működnek mobileszközökön, ezért ajánlott számítógépen keresztül elérni őket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942206">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az ycombinator.com weboldalon biztonsági probléma merült fel, amely a Cloudflare webbiztonsági szolgáltató figyelmét igényli.</li>
<li>A biztonsági problémához kapcsolódó kódot azonosították.</li>
<li>Az értesítésben hivatkozásként a 20.172.2.110 IP-cím szerepel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/chatgpt/team">ChatGPT csapatoknak: Növelje az együttműködést és a termelékenységet testreszabott Superassistant segítségével</a></h2>
<ul>
<li>A ChatGPT for Teams egy testreszabott szuperasszisztens, amelyet a csoportos együttműködés és a termelékenység fokozására terveztek.</li>
<li>Fejlett modelleket és eszközöket kínál olyan feladatokhoz, mint a kódgenerálás és az adatelemzés.</li>
<li>A felhasználók testreszabott verziókat hozhatnak létre az egyes felhasználási esetekhez, és külön munkaterületet hozhatnak létre adminisztrátori vezérlőkkel és biztonsági funkciókkal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941942">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare gyanús tevékenységet azonosított a 20.172.2.110 IP-címről a ycombinator.com weboldalon.</li>
<li>A gyanús tevékenység konkrét részleteit nem említik.</li>
<li>A Cloudflare gyanús tevékenység észlelése azt jelzi, hogy folyamatosan törekszik a weboldalak védelmére a potenciális biztonsági fenyegetésekkel szemben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/11/technology/google-layoffs.html">A Google csökkenti a mérnöki és AI részlegek létszámát</a></h2>
<ul>
<li>A Google több száz alkalmazottat bocsátott el az alapvető mérnöki, Google Assistant és hardveres részlegekből, beleértve a Pixel telefont is.</li>
<li>Az elbocsátások részei a Google azon törekvésének, hogy a mesterséges intelligenciára összpontosítson, és csökkentse a kiadásokat.</li>
<li>Ez összhangban van a technológiai elbocsátások nagyobb trendjével, beleértve az olyan vállalatokat, mint az Amazon és a Meta. Az Alphabet Workers Union az elbocsátásokat szükségtelennek kritizálta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38948444">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare és a ycombinator.com weboldalra vonatkozóan figyelemfelhívó közleményt adtak ki.</li>
<li>Ez egy konkrét azonosítót és IP-címet tartalmaz, amelyek azonnali figyelmet igényelnek.</li>
<li>További részletek és a szükséges intézkedések a közleményben találhatók.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freetaxusa.com/">A FreeTaxUSA biztonsági ellenőrzést vezet be az emberi felhasználók ellenőrzésére</a></h2>
<ul>
<li>A FreeTaxUSA.com megköveteli a felhasználóktól egy biztonsági ellenőrzés elvégzését, hogy ellenőrizze emberi személyazonosságukat és megakadályozza a botok hozzáférését.</li>
<li>A felhasználók a jövőben elkerülhetik ezt az ellenőrzést, ha víruskeresést futtatnak az eszközükön, vagy ha megosztott hálózaton vannak, akkor forduljanak a hálózati rendszergazdához.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38944173">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare problémát észlelt a ycombinator.com weboldalon, és figyelemfelhívó üzenetet küldött.</li>
<li>Az üzenet tartalmaz egy adott kódot és IP-címet, amely a problémával kapcsolatos.</li>
<li>A szöveg nem tartalmaz további részleteket a kérdés jellegéről.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947580">Google-szerte elbocsátások Bizonytalanságot és aggodalmat okoznak</a></h2>
<ul>
<li>A Google különböző részlegeken, többek között a Hirdetések, a Keresés, az Asszisztens, a Térképek Android és a Core részlegeken is leépítéseket hajt végre.</li>
<li>Az elbocsátásokat stratégiailag úgy kommunikálták, hogy a helyi hatás benyomását keltsék, de ezek az egész vállalatot érintik.</li>
<li>A WARN-értesítések hivatalos benyújtását, amely megerősítené az elbocsátásokat, egyelőre nem erősítették meg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947580">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Cloudflare és a ycombinator.com figyelmét egy bizonyos 20.172.2.110 IP-címmel kapcsolatos problémára hívták fel.</li>
<li>A probléma jellegére vagy hatására vonatkozó további részletek nem kerültek meghatározásra.</li>
<li>Nem világos, hogy miért kérték ezt a figyelmet, vagy hogy milyen intézkedéseket kell tenni, ha egyáltalán szükséges.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ki tudja-e használni egy startup cég az áramlásos akkumulátorok erejét?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ki%20tudja-e%20haszn%C3%A1lni%20egy%20startup%20c%C3%A9g%20az%20%C3%A1raml%C3%A1sos%20akkumul%C3%A1torok%20erej%C3%A9t%3F&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%2011.%2C%20cs%C3%BCt%C3%B6rt%C3%B6k%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/10&#39;</h2>
<h1>2024-01-10</h1>
<h2><a href="https://mrbruh.com/chattr/">Hacker feltárja Massive Data Breach az amerikai gyorsétteremláncok bérleti szolgáltatásaiban</a></h2>
<ul>
<li>A szerző biztonsági sebezhetőséget fedezett fel a Chattr.ai nevű cégben, amely mesterséges intelligenciával működő munkaerő-kölcsönző szolgáltatásokat kínál gyorsétteremláncoknak és más amerikai munkáltatóknak.</li>
<li>A sebezhetőség kihasználásával a szerző jogosulatlan hozzáférést szerzett olyan érzékeny adatokhoz, mint személyes adatok, jelszavak, fiókok helyei, bizalmas üzenetek és műszakok.</li>
<li>A szerző adminisztrátori hozzáférést kapott a Chattr műszerfalához is, így nagyobb kontrollt kapott a rendszer felett.</li>
<li>A sebezhetőséget január 6-án fedezték fel, és január 10-én javították, de a Chattr.ai nem válaszolt, és nem kapott visszaigazolást.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38933999">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az összefoglaló kitér a hackelésről, az adatvédelmi incidensekről, a felelős közzétételről, az információbiztonságról és a szégyenérzet hatékonyságáról szóló vitákra.</li>
<li>Emellett betekintést nyújt a hibajuttatásokra, és összehasonlítja a Firebase és a Postgres adatbázis-kezelési lehetőségeket.</li>
<li>Az összefoglaló foglalkozik a személyes adatok biztonságával kapcsolatos aggályokkal, a biztonsági kutatók elszámoltathatóságának szükségességével, valamint a Firebase összetettségével és korlátaival kapcsolatos kritikákkal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ismyplanea737max.com/">Ellenőrizze, hogy járata Boeing 737 MAX repülőgéppel közlekedik-e: Ellenőrizze foglalását</a></h2>
<ul>
<li>Ez az eszköz lehetővé teszi a felhasználók számára annak ellenőrzését, hogy egy járat Boeing 737 MAX-e.</li>
<li>Javasoljuk, hogy ellenőrizze a foglalásokat a repülőgép típusára vonatkozó legfrissebb információkért.</li>
<li>Az eszköz értékes információkat nyújt a Boeing 737 MAX repülőgéppel való repülés miatt aggódó utasok számára.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38928951">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a Boeing 737 MAX repülőgépekkel kapcsolatos biztonsági aggályokra összpontosít, megvizsgálva a korábbi incidenseket és a lehetséges kockázatokat.</li>
<li>A résztvevők megvitatják a Boeing és a légitársaságok szerepét a biztonság garantálásában, és összehasonlítják a Boeing és az Airbus repülőgépek biztonsági adatait.</li>
<li>Egyesek vonakodnak a 737 MAX repülőgéppel való repüléstől, és fogyasztói fellépést javasolnak, míg mások a légi közlekedés általános biztonságát emelik ki. Hangsúlyozzák a fokozott elszámoltathatóság, a minőségellenőrzés és az iparági felügyelet fontosságát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916">A Google javítja az üres honlap problémáját a Firefox Mobile for Androidon</a></h2>
<ul>
<li>A Google honlapját Androidon Firefox Mobile segítségével elérő felhasználók üres oldal problémáról számoltak be.</li>
<li>A problémát szerveroldali felhasználói ügynök (UA) szimatolásként azonosították.</li>
<li>A Google elkészítette a javítást, és javítást hajt végre, bár a probléma a legtöbb felhasználó számára megoldottnak tekinthető.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38924300">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók a Google termékeivel kapcsolatos technikai problémáikról beszélgetnek, különösen a Firefox használata során.</li>
<li>Egyesek azt feltételezik, hogy a Google szándékosan aláássa a versenytársakat, például a Firefoxot, míg mások úgy vélik, hogy ez hanyagságból vagy a Chrome előnyben részesítéséből adódhat.</li>
<li>Olyan alternatívákról is szó esik, mint a DuckDuckGo és a Kagi, valamint a hibakövetés és a felhasználói visszajelzések fontossága is szóba kerül.</li>
</ul>
<h2><a href="https://turingcomplete.game/">Turing Complete: Turing: Egy játék, amely kódolási rejtvényeken keresztül tanítja az informatikát.</a></h2>
<ul>
<li>A &quot;Turing Complete&quot; egy olyan játék, amelynek célja, hogy a játékosok megismerjék az olyan informatikai fogalmakat, mint a logikai kapuk, az alkatrészek, az architektúra és az összeszerelés.</li>
<li>A játékosoknak lehetőségük van arra, hogy saját számítógépet építsenek, és bináris kódok és összeszerelési utasítások segítségével programozási kihívásokat oldjanak meg.</li>
<li>A játék interaktív és gyakorlatias tanulási élményt nyújt az informatika alapjainak megértése iránt érdeklődők számára.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38925307">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az összefoglaló az olyan informatikai játékokról szóló vitákat tárgyalja, mint a Turing Complete és a Shenzhen I/O.</li>
<li>A felhasználók megosztják a játékokkal kapcsolatos tapasztalataikat, hasonló lehetőségeket ajánlanak, valamint összehasonlítják a játékmenetet és a funkciókat.</li>
<li>Néhány felhasználó aggodalmát vagy elégedetlenségét fejezi ki bizonyos aspektusokkal kapcsolatban, míg a játékokat összességében tanulságosnak és élvezetesnek tartják.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ellie.wtf/posts/i-quit-my-job-to-work-full-time-on-my-open-source-project">Az Atuin alkotója felmond, hogy teljes munkaidőben a nyílt forráskódú projektre koncentrálhasson</a></h2>
<ul>
<li>Az Atuin egy olyan termelékenységi eszköz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy tárolják és szinkronizálják a shell előzményeiket az eszközök között.</li>
<li>Az alkotó otthagyta a munkáját, hogy teljes munkaidőben az Atuinon dolgozhasson, és tervezi, hogy új prémium funkciókat ad hozzá és támogatja az üzleti felhasználást.</li>
<li>A felhasználói bázis és a használat jelentős növekedése miatt az alkotó több időt és figyelmet fordít az Atuin fejlesztésére, és GitHub-szponzorokat hozott létre a szerverköltségek fedezésére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935205">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a nyílt forráskódú projektek különböző aspektusaira összpontosít, beleértve a monetizációs lehetőségeket, a nyílt magprojektekkel kapcsolatos aggodalmakat és a támogatások elérhetőségét.</li>
<li>A felhasználók megosztják és megvitatják a különböző eszközöket és módszereket a shell előzmények kezelésére, mint például az Atuin és a DuckDB.</li>
<li>A szerző megosztja az Atuin nevű eszközükkel kapcsolatos tapasztalatait és monetizációs stratégiáját, valamint tervezi, hogy fizetős funkciókat ad hozzá a weboldalukhoz. A felhasználók érdeklődésüket fejezik ki az Atuin iránt, és megvitatják annak előnyeit és biztonsági aggályait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.bitcoinsistemi.com/breaking-gary-gensler-says-secs-x-account-hacked-bitcoin-spot-etfs-not-yet-approved/">SEC Twitter fiókját hackelték, Nincs jóváhagyás a Bitcoin Spot ETF-ek számára</a></h2>
<ul>
<li>A SEC hivatalos Twitter-fiókját feltörték, és egy hamis posztban hamisan bejelentették a Bitcoin Spot ETF-ek jóváhagyását.</li>
<li>Gary Gensler, a SEC elnöke megerősítette, hogy a bejegyzés nem volt engedélyezett, és tisztázta, hogy a Bitcoin Spot ETF-eket hivatalosan nem hagyták jóvá.</li>
<li>A SEC eltávolította a posztot, és tisztázta, hogy nem hagyta jóvá a termékek bevezetését és kereskedését a spot Bitcoin-tőzsdén.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932509">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A SEC X-fiókját feltörték, ami aggodalomra ad okot az érzékeny információk biztonságával kapcsolatban.</li>
<li>A Bitcoin Spot ETF-ek jóváhagyása még mindig függőben van, ami bizonytalanságot okoz a kriptopénzpiacon.</li>
<li>A hacker incidens rávilágít arra, hogy a SEC-n belül erősebb biztonsági intézkedésekre és felügyeletre van szükség.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wikihouse.cc/">A jövő építése: WikiHouse forradalmasítja a fenntartható tervezést</a></h2>
<ul>
<li>A WikiHouse egy moduláris építési rendszer, amely lehetővé teszi a nagy teljesítményű épületek egyszerű tervezését, gyártását és összeszerelését.</li>
<li>A precíziósan gyártott alkatrészek tökéletesen illeszkednek egymáshoz, egyenes és pontos épületeket hozva létre.</li>
<li>A könnyű és erős blokkok tartósak, jól szigetelnek, és rendkívül alacsony energiafelhasználású épületeket eredményeznek.</li>
<li>A rendszer szén-dioxid-negatív, mivel a fa megköti és tárolja a légkörből származó szenet.</li>
<li>A WikiHouse célja a fenntartható építés demokratizálása azáltal, hogy nyílt forráskódú tervrajzokat biztosít, és lehetővé teszi, hogy bárki, akinek van CNC gépe, gyártóvá váljon.</li>
<li>A projektet az Open Systems Lab, egy nonprofit vállalat tartja fenn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932603">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Wikihouse egy nyílt forráskódú projekt, amely a fenntartható és hozzáférhető lakhatásra összpontosít, és a fenntarthatóságot, az alacsony energiafelhasználást és a tervezési információk hozzáférhetőségét helyezi előtérbe.</li>
<li>Viták folynak a jelenlegi megközelítés korlátairól és az építés szabványosításának szükségességéről, valamint a különböző anyagok és módszerek használatáról és e lehetőségek költséghatékonyságáról.</li>
<li>Európában a trend az előregyártott moduláris házak felé mozdul el, míg az Egyesült Államokban nagy a kereslet az újrahasznosított anyagok iránt, de vannak aggályok az előregyártott rendszerek tartósságával és javítási folyamataival kapcsolatban, valamint szkeptikusak a rétegelt lemez használatának költségeit és előnyeit illetően.</li>
<li>Egyesek megkérdőjelezik a nyílt forráskódú építés koncepcióját, azzal érvelve, hogy más rendszerek kiforrottabbak és könnyebben betaníthatóak, és kritika éri a moduláris építési rendszer állításait, különösen a fa felhasználásával, a telepítés egyszerűségével és az általános minőséggel kapcsolatban.</li>
<li>Az olyan tényezőket, mint a hosszú élettartam, az alkalmazkodóképesség és a szép formatervezés, fontosnak tartják a fenntartható lakhatás szempontjából, de szó lesz a sűrített földtégla technológiáról, a szélviharnak ellenálló házakról és a nyitott építési rendszerek lehetőségeiről is a többcsaládos házakban.</li>
<li>A Wikihouse tervrajzai nyílt forráskódúak, lehetővé téve az egyének számára a korlátlan felhasználást és módosítást.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ben.page/eink">Az iCloud-fotóalbumokkal szinkronizáló e-ink képkeret létrehozása</a></h2>
<ul>
<li>Ben Borgers írt egy blogbejegyzést az iCloud-fotóalbumok fordított tervezéséről és a Nook e-olvasó gyökerezéséről, hogy dinamikus e-ink képkeretet készítsen.</li>
<li>A képkeret automatikusan frissül a megosztott iCloud-fotóalbumból származó képekkel.</li>
<li>Ez a barkácsprojekt lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy e-olvasójukat személyre szabott képkeretként használják fel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38928277">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók megvitatják tapasztalataikat és csalódásaikat az iCloud szinkronizálási és letöltési funkcióival kapcsolatban a fényképalbumok esetében, különösen Windows gépeken.</li>
<li>Igény van egy egyszerű, kiváló minőségű e-ink képkeretre, amely könnyen szinkronizálható az iClouddal és képes albumokat megjeleníteni.</li>
<li>A beszélgetés kiterjed a fényképek megjelenítésének és megosztásának alternatív lehetőségeire, valamint a képek nagyszülőkkel való megosztását megkönnyítő termék megvalósíthatóságára és piaci keresletére is. Olyan barkácsprojektek is szóba kerülnek, mint az egyedi wifi-készülékek és a napenergiával működő keretek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/01/09/five-different-app-stores/">Az Apple 2024 februárjától vezeti be a Vision Pro technológiát a kiskereskedelmi üzletekben</a></h2>
<ul>
<li>Az Apple 2024. február 2-án kezdi meg a Vision Pro technológia bemutatását a kiskereskedelmi üzletekben.</li>
<li>A Vision Pro technológia az Apple új terméke, amelyet a vásárlók az üzletben is kipróbálhatnak.</li>
<li>Ez a lépés kiemeli az Apple elkötelezettségét az innováció és az ügyfelek élvonalbeli technológiával való ellátása iránt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38926476">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az Apple tisztázta, hogy öt különböző App Store-t üzemeltet, de a felhasználók szerint még mindig nincs elég választék, mivel csak egy áruházat érhetnek el a készülékeiken.</li>
<li>Egyes MacBook-felhasználóknak nehézséget okoz bizonyos alkalmazások telepítése, és a fejlesztők megakadályozhatják az iOS-alkalmazások telepítését az Apple Silicon Mac-ekre.</li>
<li>A Minecraft 7 dolláros táblagépes verziójának Apple általi megszüntetése aggodalmakat vetett fel a felhasználók választási lehetőségeivel és az Apple App Store feletti ellenőrzésének hatásával kapcsolatban.</li>
<li>Vita folyik arról, hogy az Apple App Store-t jogilag egy vagy több áruházként kell-e kezelni, és hogy monopóliumnak minősül-e, ami vitákat vált ki a trösztellenes fellépés szükségességéről.</li>
<li>Az Apple által a szoftverek telepítésére vonatkozó korlátozásokról és az ökoszisztéma harmadik féltől származó alkalmazásboltok előtti megnyitásából származó potenciális előnyökről is szó esik.</li>
<li>Az iMessage és a WhatsApp használatát és korlátait, valamint az iMessage és más üzenetküldő platformok közötti átjárhatóságról szóló vitákat vizsgáljuk.</li>
<li>Az üzenetküldő alkalmazások méltányossága és kompatibilitása, valamint az EU álláspontja az üzenetküldő alkalmazások monopóliumával kapcsolatban szintén a beszélgetés részét képezi.</li>
<li>Összességében a hangsúly az Apple App Store feletti ellenőrzésének jelentőségére és az uniós szabályozásnak az Apple eszközeire gyakorolt lehetséges hatásaira helyeződik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/international-mental-illness-part-one">A tinédzserek mentális betegségeinek globális növekedése: Az angliai országok közelebbi vizsgálata</a></h2>
<ul>
<li>Az angliai országokban a tinédzserek körében egyre több a mentális betegség, ami különösen a lányokat és a fiatalabb generációt érinti.</li>
<li>Zach Rausch kutatása szerint jelentősen megnőtt a mentális egészségügyi problémák, az önkárosítások és a pszichiátriai kórházi kezelések aránya az Egyesült Államokban, az Egyesült Királyságban, Kanadában, Ausztráliában és Új-Zélandon.</li>
<li>A cikk feltárja ennek a tendenciának a lehetséges okait, beleértve az okostelefonok és a közösségi média hatását, és további kutatásokat javasol a más fejlett országokban tapasztalható hasonló tendenciák megértése érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935605">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A tizenévesek mentális betegségei járványának okait vizsgálják, beleértve a közösségi média szerepét, a kulturális változásokat, a családszerkezetet, a gazdaságot és a jövővel kapcsolatos bizonytalanságot.</li>
<li>A médiaplatformok negatív hatásait és a közösségi média addiktív jellemzőit, valamint a kapitalizmus negatív hatásainak elismerését tárgyalják.</li>
<li>Megvizsgálják a kormányzati szabályozás hatását, a vagyonkoncentrációt, valamint a nagy kormány, a nagyvállalatok és a nagy pénzügyek közötti kapcsolatot. A közösségi média és az állandó online jelenlét mentális egészségre gyakorolt negatív hatásait is megvitatják, különösen a lányok és nők esetében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mailgun.com/blog/deliverability/gmail-and-yahoo-inbox-updates-2024/">A Gmail és a Yahoo 2024-es postafiók-védelme: Mit jelent ez az e-mail programok számára</a></h2>
<ul>
<li>A Gmail és a Yahoo 2024-ben változtatásokat tervez bevezetni a felhasználói élmény javítása és a nem kívánt e-mailek csökkentése érdekében, megkövetelve a feladóktól, hogy hitelesítsék e-mailjeiket, egyszerű leiratkozási lehetőséget kínáljanak, és releváns tartalmat küldjenek.</li>
<li>Ezek a változások hatással lesznek az ömlesztett küldemények küldőire, akiknek biztosítaniuk kell az új követelményeknek való megfelelést.</li>
<li>A Sinch Mailgun olyan eszközöket biztosít, amelyek segítik a feladókat a közelgő változásokra való felkészülésben és az e-mail kézbesíthetőség javításában, beleértve az e-mail hitelesítési protokollokat és a kézbesíthetőségi elemzést.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935048">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Gmail és a Yahoo 2024-ben tervezi bevezetni a postaládák védelmét, ami hatással lehet az e-mail programokra.</li>
<li>Aggályok merültek fel a tranzakciós e-mailekre gyakorolt hatásokkal és a leiratkozás gomb viselkedésével kapcsolatban.</li>
<li>A cikk különböző témákat érint, például az e-mailek osztályozását, a valódi számlák spamként való megjelölését, az e-mail ellenőrzését, a tranzakciós e-maileket és az IP-melegítéssel kapcsolatos kihívásokat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Linux-6.8-Networking">A Linux 6.8 Kernel akár 40%-kal növeli a TCP teljesítményét</a></h2>
<ul>
<li>A Linux 6.8-as kernel jelentős fejlesztéseket vezet be az alapvető hálózati kódban, ami akár 40%-os teljesítménynövekedést eredményez több egyidejű kapcsolat esetén.</li>
<li>Ezek a fejlesztések a hálózati struktúrák optimalizálását foglalják magukban a gyorsítótár sorok fogyasztásának minimalizálása érdekében, amihez a Google is hozzájárult, és különösen az AMD EPYC szervereket érinti.</li>
<li>A Linux 6.8 új Ethernet- és Bluetooth-illesztőprogramok támogatását is biztosítja, eltávolítja az elavult WiFi illesztőprogramokat, frissíti a hálózati illesztőprogramokat, és firmware-frissítéseket biztosít az NVIDIA Mellanox Ethernet-kapcsolókhoz. A folyamatban lévő munkálatok közé tartoznak a WiFi 7 és az Extremely High Throughput (EHT) fejlesztések.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932398">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Linux 6.8 hálózati optimalizálásai a TCP teljesítményét mintegy 40%-kal növelik.</li>
<li>Ez a fejlesztés különösen előnyös az AMD EPYC processzorok esetében, de minimális hatással van az Intel processzorokra.</li>
<li>A frissítés emellett a korai közösségi hálózatokban népszerű vezeték nélküli hálózati technológia, az Orinoco támogatásának megszűnését is jelenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indiehackers.com/post/aim-fire-scan-the-80-20-of-executing-on-big-projects-571580cd0a">Célzás, tűz, letapogatás: A nagy projektek hatékony tervezéssel és végrehajtással történő elsajátítása</a></h2>
<ul>
<li>A szerző elmeséli, hogy milyen tapasztalatokat szerzett a regény megírásához használt kötelezettségvállalási szerződéssel, és megosztja az iterációs folyamatot, amelyet tervezz, csinálj, tanulj huroknak neveznek.</li>
<li>A hatékony tervezés és végrehajtás kulcsfogalmait az AIM (Plan) és a FIRE (Do) rövidítések segítségével magyarázzuk el.</li>
<li>Hangsúlyt kap az improvizáció, a találékonyság és a koncentráció fontossága a sikeres eredmények elérésében, valamint a mentális erőforrások és az objektív pontozás használata a teljesítmény mérésére. A szerző kitér személyes pontozási rendszerére és a teljesítmény kritikájának és kiigazításának értékére is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38930928">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A poszt stratégiákat kínál a nagy projektek hatékony végrehajtásához, beleértve a normák meghatározását, a befejezetlen munkák elengedését, a munkába állást, a szórakoztató tevékenységeket és a szokások kialakítását.</li>
<li>A posztban a projektvégrehajtással kapcsolatos különböző témák kerülnek megvitatásra, mint például az edzőterembe járás és a naplózás a napköziben.</li>
<li>A stratégiák és megbeszélések célja, hogy betekintést és útmutatást nyújtsanak a sikeres projektvégrehajtáshoz.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hacker feltárja Massive Data Breach az amerikai gyorsétteremláncok bérleti szolgáltatásaiban" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hacker%20felt%C3%A1rja%20Massive%20Data%20Breach%20az%20amerikai%20gyors%C3%A9ttereml%C3%A1ncok%20b%C3%A9rleti%20szolg%C3%A1ltat%C3%A1saiban&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%2010.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/09&#39;</h2>
<h1>2024-01-09</h1>
<h2><a href="https://pola.rs/">Pólusok: Egy gyors és sokoldalú nyílt forráskódú adatfeldolgozó keretrendszer</a></h2>
<ul>
<li>A Polars egy nyílt forráskódú adatfeldolgozó keretrendszer, amelyet hatékony párhuzamosságra és optimális teljesítményre terveztek.</li>
<li>Támogatja a különböző adatformátumokat, és sebességben és hatékonyságban felülmúlja a pandashoz hasonló megoldásokat.</li>
<li>A Polars kompatibilis az Apache Arrow-val, és egy magon kívüli streaming API-t kínál nagy adathalmazok számára. A MIT licenc alapján szabadon használható, és aktív fejlesztői közösséggel rendelkezik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38920043">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Polars könyvtárat a Pandas alternatívájaként tárgyalják a gyorsabb és rugalmasabb adatelemzés érdekében.</li>
<li>A felhasználók összehasonlítják a Polars előnyeit, dokumentációját, használhatóságát és teljesítményét más könyvtárakkal, mint például a Pandas, az R és a Julia.</li>
<li>A beszélgetések kiemelik a Polars gyorsaságát, tiszta API-ját, de megemlítik a tanulási folyamatot és a dokumentáció hiányát is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonybaloney.github.io/posts/python-gets-a-jit.html">A Python 3.13 bevezeti a JIT fordítást a jobb teljesítmény érdekében</a></h2>
<ul>
<li>A Python 3.13 bevezetheti a Just-in-Time (JIT) fordítót a kód teljesítményének növelése érdekében.</li>
<li>A JIT fordító igény szerint fordítja a kódot gépi kóddá, így nincs szükség a bytecode-értelmező ciklusra.</li>
<li>Az új JIT fordító, a copy-and-patch JIT megközelítés a kódfuttatás optimalizálása érdekében a magas szintű bytecode-okat alacsonyabb szintű utasításokká alakítja egy köztes nyelven (IL).</li>
<li>A kezdeti összehasonlító mérések 2-9%-os teljesítményjavulást jeleznek, bár a teljesítményértékekre gyakorolt hatás nem biztos, hogy jelentős lesz.</li>
<li>Ez a JIT fordító megalapozza a Python jövőbeli jelentős optimalizálásait.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38923741">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Python közösség aktívan tárgyalja és vizsgálja a teljesítményoptimalizálással és a JIT-fordítók használatával kapcsolatos témákat.</li>
<li>A Python 3.13 bevezet egy új JIT fordítót, a &quot;copy-and-patch JIT&quot;-et, amely izgalmat és érdeklődést vált ki.</li>
<li>A megbeszélések a témák széles skáláját ölelik fel, beleértve a Microsoft alatti Python-fejlesztést, a hosszú futású folyamatok hatását, a JIT-fordítás előnyeit és kihívásait, a JIT és az AOT-fordítás közötti zavart, a típusdeklarációkat, a teljesítmény-összehasonlításokat, a csomagkezelési kihívásokat, valamint a C és a Python közötti kompromisszumokat a teljesítménykritikus kódok esetében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theaircurrent.com/feed/dispatches/united-finds-loose-bolts-on-plug-doors-during-737-max-9-inspections/">A United 737 Max 9 dugóajtókon talált laza csavarok aggodalomra adnak okot</a></h2>
<ul>
<li>A United Airlines a Boeing 737 Max 9 típusú repülőgépeinek dugóajtóin laza csavarokat és egyéb alkatrészeket fedezett fel a vizsgálatok során, miután az Alaska Airlines ugyanezen típus egyik gépén gyors nyomáscsökkenés történt.</li>
<li>Legalább öt United repülőgépen találtak ilyen laza alkatrészeket, ami aggodalomra ad okot a Boeing és a Spirit AeroSystems által végzett összeszereléssel és a repülőgép szerkezetének minőségi ellenőrzésével kapcsolatban.</li>
<li>Az Alaska Airlines is megerősítette a dugóajtókkal kapcsolatos problémákat, és a meglazult alkatrészek konkrét helye az érintett repülőgépek között változik. Az ellenőrzések megkezdése előtt az FAA-nak jóvá kell hagynia az ellenőrzési folyamatokat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917820">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A United Airlines laza csavarokat fedezett fel a Boeing 737 Max 9-es Boeing dugóajtókon, ami aggályokat vetett fel a biztonsági kultúrával és azzal kapcsolatban, hogy a Boeingnél a profitot a biztonság elé helyezik.</li>
<li>A vita kiemeli a Boeing vezetésével kapcsolatos kritikákat, a minőségellenőrzési problémákat és a sokféleségről szóló jelentések késedelmes közzétételét.</li>
<li>Hangsúlyozza a megfelelő csavarhúzás és ellenőrzés fontosságát a biztonság szempontjából kritikus területeken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://physics.stackexchange.com/questions/101913/why-does-a-remote-car-key-work-when-held-to-your-head-body">Kulcstartó hatótávolságának növelése: A fejhez tartás tudománya</a></h2>
<ul>
<li>A Stack Exchange felhasználói megvitatják a távoli autókulcs fejhez vagy testhez tartásának hatékonyságát a jelerősség javítása érdekében.</li>
<li>Egyes felhasználók szerint a test nagyobb antennaként működik, ami potenciálisan erősíti a jelet.</li>
<li>A beszélgetés során kísérleti eredményeket és alternatív javaslatokat teszünk a jelerősség javítására. Megemlítik azt a hiedelmet is, hogy a távvezérlő kulcs fejhez tartása megváltoztatja az elektromágneses sugárzást, és egyes felhasználók a sikert a próbálkozásnak tulajdonítják.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921441">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában a kulcstartók és rádiós eszközök jelzési hatótávolságának javítására vonatkozó különböző elméletek és személyes tapasztalatok állnak.</li>
<li>Egyes résztvevők azt állítják, hogy ha a fobot a fej vagy a test közelében tartják, akkor a hatótávolság megnövelhető, bár ezt mások vitatják.</li>
<li>Vita folyik az olyan készülékek, mint a telefonok által kibocsátott rádiófrekvenciás sugárzás biztonsági vonatkozásairól, és mindkét oldal érveit felsorakoztatják. További kutatásokra és kísérletekre van szükség ahhoz, hogy jobban megértsük a jeltartománytényezőket és a rádiófrekvenciás sugárzás lehetséges káros hatásait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916">A Google keresése nem sikerül a Firefoxban a rossz UA String Sniffing miatt</a></h2>
<ul>
<li>A felhasználók üres oldal problémáról számoltak be, amikor megpróbálták elérni a <a href="http://www.google.com">www.google.com</a> oldalt a Firefox Mobile 121.0 Android 13 rendszeren.</li>
<li>Úgy tűnik, hogy a probléma egy szerveroldali hiba, amely a felhasználói ügynök (UA) szimatolásával kapcsolatos, és különösen a Firefox Android UA 65-ös és magasabb verzióit érinti.</li>
<li>A fejlesztők vizsgálják a problémát és dolgoznak a javításon, a frissítéseket a GitHubon és a Bugzillán fogják megosztani.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38924300">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában a Google keresési gyakorlataival kapcsolatos aggályok állnak, beleértve a user-agent stringek kiszimatolását és a keresőpiacon betöltött domináns pozícióját.</li>
<li>A résztvevők beszélnek az alternatív keresési lehetőségekről, például a DuckDuckGo-ról és a bang parancsok használatának kényelméről.</li>
<li>A beszélgetés olyan témákat érint, mint a hibakövetők, a szoftvermérnökök hírneve, a Firefox-szal való kompatibilitási problémák, valamint a Google szándékairól és lehetséges trösztellenes következményeiről is találgatnak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.04088">Mixtral: Forradalmi nyelvi modell a különböző feladatokhoz</a></h2>
<ul>
<li>A tanulmány bemutatja a Mixtral nyelvi modellt, amely a Sparse Mixture of Experts (SMoE) megközelítést alkalmazza.</li>
<li>A Mixtral különböző összehasonlító teszteken felülmúlja más nyelvi modellek teljesítményét, beleértve a matematikai, kódgenerálási és többnyelvű feladatokat.</li>
<li>A tanulmány bemutatja a Mixtral finomhangolt változatát is az utasításkövetési feladatokhoz, amely más modellekhez képest kiváló teljesítményt ért el emberi benchmarkokon. A modellek az Apache 2.0 licenc alatt állnak rendelkezésre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921668">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A megbeszélések különböző témákat érintenek, például a Mixtral 8x7B modell sikerét és a számtani feladatokban nyújtott teljesítményét.</li>
<li>Szó esik a kvantálás és a több GPU-s beállítások használatáról, valamint a nyelvi modellek különböző hardverplatformokkal való kompatibilitásáról.</li>
<li>További témák a benchmarkok megbízhatósága, a GPU-k árazása és elérhetősége, a jelenlegi modellek korlátai, valamint az új és erősebb modellek jövőbeli megjelenése.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.haschek.at/2019/the-curious-case-of-the-RasPi-in-our-network.html">A Raspberry Pi kém: Raspberry Raspberry Raspberry: Egy titokzatos hálózati behatolás leleplezése</a></h2>
<ul>
<li>Az író kapott egy üzenetet az apjától, amely egy, a munkahelyén talált Raspberry Pi eszköz képét tartalmazta.</li>
<li>Az eszköz nagy teljesítményű mikroprocesszorral, wifi és bluetooth képességekkel rendelkezett, és egy Resin nevű fizetős IOT webes szolgáltatást futtatott.</li>
<li>A vizsgálat során az író felfedezett egy konfigurációs fájlt egy felhasználónévvel, amely egy olyan személyhez vezette őket, aki ugyanabban a városban lakik, mint a Pi. Találtak továbbá egy erősen obfuszkált nodejs alkalmazást az eszközön, valamint egy wifi hitelesítő adatokat tartalmazó fájlt, amelyből kiderült, hogy a Pi hol volt felállítva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917175">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetések és blogbejegyzések gyűjteménye a vállalati hálózatokkal, a szervezeteken belüli dokumentációval és kommunikációval, az informatikai osztályok kihívásaival, az alkalmazottak felmondásával és a különböző országokban alkalmazott felmondási eljárásokkal kapcsolatos különböző témákat vizsgál.</li>
<li>Olyan fogalmak is szóba kerülnek, mint az &quot;árnyék IT&quot;, a földrajzi helymeghatározási szolgáltatások, a szabadságpénz, valamint a munkáltatók és a munkavállalók közötti hatalmi dinamika.</li>
<li>A megbeszélések betekintést nyújtanak a hálózatokban lévő illetéktelen eszközök kockázataiba és következményeibe, valamint a szervezeten belüli különböző rendszerek megértésének fontosságába.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rsadowski.de/posts/2024-01-09-openbsd-kde/">A KDE Plasma 5.27 már elérhető OpenBSD-n: Qt6-ra való átállás és jövőbeli fejlesztések tervezve</a></h2>
<ul>
<li>A KDE Plasma 5.27 már elérhető az OpenBSD -current rendszeren, és a következő, 7.5-ös kiadásban is benne lesz.</li>
<li>A KDE Plazma fejlesztése az OpenBSD-re hosszú és független út volt, némi segítséggel más fejlesztőktől.</li>
<li>A jövőbeli tervek között szerepel a Qt5-ről a Qt6-ra való átállás, valamint a különböző komponensek, például a KWin compositor, a KDE Wayland, a NetworkManager, az SDDM és a Discover támogatás lehetséges fejlesztése.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38915759">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk és a hozzászólások az OpenBSD KDE Plazma Asztalt, valamint az OpenBSD használatának előnyeit és hátrányait vizsgálja a Linuxhoz képest.</li>
<li>A beszélgetés olyan témákat érint, mint a felhasználóbarátság, a különböző BSD disztribúciók korlátai, az OpenBSD biztonsági jellemzői, valamint a névterek használata a biztonság és az erőforrások korlátozása érdekében.</li>
<li>A beszélgetés kitér a Wayland helyzetére a BSD operációs rendszereken és az Xorg kritikájára is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tgrcode.com/posts/mario_maker_2_api">A titkok feltárása: Mario Maker 2 API új játékismereteket tár fel</a></h2>
<ul>
<li>A szerző létrehozott egy API-t, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy a Mario Maker 2 adataihoz a játék vagy a Nintendo Switch nélkül is hozzáférjenek.</li>
<li>Az API hozzáférést biztosít egy olyan adatbázishoz, amely a felhasználói profilokhoz és játékinterakciókhoz kapcsolódó attribútumokat tartalmazó táblákat tartalmaz.</li>
<li>A szupervilágok, felhasználói tevékenységek, ninjik és ninji-szintek számára táblázatokat hoztunk létre.</li>
<li>A szerző azt tervezi, hogy az adatbázis elemzését egy későbbi frissítésben megosztja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38915775">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés középpontjában a Mario Maker 2 és a közösség Lunar Magic és Grand Poo World III játékokkal való foglalatossága áll.</li>
<li>A felhasználók megosztják tapasztalataikat és kedvenc pillanataikat a játékkal kapcsolatban, míg néhányan a Lunar Magic korlátait vitatják meg, és fejlesztéseket javasolnak.</li>
<li>A téma kiemeli a jobb felfedezési algoritmusok és a felhasználók által létrehozott szintek kereshetőségének szükségességét, valamint a szintek nehézség szerinti szűréséről és a Mario Maker és más játékok szintjeinek archiválásáról szóló vitákat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.umd.edu/~ben/goldenrules.html">Az interfésztervezés aranyszabályai: A felhasználók termelékenységének és ellenőrzésének fokozása</a></h2>
<ul>
<li>Ben Shneiderman, a felhasználói felület tervezésének szakértője nyolc aranyszabályt határozott meg a felhasználói felület tervezéséhez.</li>
<li>Ezek a szabályok olyan elveket foglalnak magukban, mint a következetesség, a használhatóság, az informatív visszajelzés, a párbeszédpanel kialakítása, a hibák megelőzése, a művelet visszafordítása, a felhasználói ellenőrzés és a memóriaterhelés csökkentése.</li>
<li>Ezen elvek követése segíthet a tervezőknek olyan hatékony interfészek létrehozásában, amelyek javítják a felhasználó termelékenységét, valamint a kompetencia és az irányítás érzését.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38916663">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a felülettervezés különböző aspektusait vizsgálja, beleértve a konzisztenciát, a használhatóságot és az esztétikai vonzerőt.</li>
<li>Szó esik a pite menük használatáról, a következetlen felületek okozta frusztrációkról, valamint az egyértelmű kommunikáció és visszajelzés fontosságáról a felhasználói felület tervezésében.</li>
<li>A HCI területének olyan neves személyiségeire, mint Ben Shneiderman, a felhasználói felület tervezéséhez való hozzájárulásukért hivatkoznak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crunchydata.com/blog/an-overview-of-distributed-postgresql-architectures">Az elosztott PostgreSQL architektúrák áttekintése</a></h2>
<ul>
<li>Ez a cikk bevezetést nyújt az elosztott PostgreSQL architektúrákba és a velük kapcsolatos kompromisszumokba.</li>
<li>Az elosztott adatbázis-rendszerek céljait és kihívásait vizsgálja, beleértve a hálózati késleltetés hatását is.</li>
<li>A cikk a PostgreSQL elosztásának különböző architektúráit tárgyalja, például az olvasási replikákat, a DBMS-optimalizált felhőalapú tárolást, az aktív-aktív architektúrát és az átlátható shardingot.</li>
<li>Emellett a PostgreSQL sorok frissítésének koncepcióját, valamint a sharded rendszerek és az elosztott kulcs-érték tároló rendszerek használatát is tárgyalja.</li>
<li>Az elosztott PostgreSQL-architektúrák célja az üzemeltetési kihívások kezelése, de a hatékonyság és a késleltetés terén kompromisszumokat kell kötni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38914764">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Ez a cikk az elosztott Postgres architektúrák előnyeit és hátrányait elemzi, hangsúlyozva a korlátok és előnyök megértésének fontosságát.</li>
<li>Megvitatja a helyi adatközpontokból a felhőbe történő átálláskor felmerülő potenciális teljesítménykülönbségeket és az elfogulatlan értékelések szükségességét.</li>
<li>A vitafolyamat különböző témákat érint, beleértve a tapasztalatokat, preferenciákat, skálázhatóságot, magas rendelkezésre állást, és a nyílt lehetőségek, mint a Patroni vagy a YugabyteDB javaslatait a magas rendelkezésre állás érdekében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/cells-across-the-body-talk-to-each-other-about-aging-20240108/">A sejtek kommunikációt használnak a javításhoz és az öregedés szabályozásához</a></h2>
<ul>
<li>A biológusok megállapították, hogy a különböző szövetekben lévő mitokondriumok képesek egymással kommunikálni, és ezzel segíteni a sérült sejtek javítását.</li>
<li>Ez a kommunikációs hiba potenciálisan a biológiai óra csökkenéséhez és az öregedéshez vezethet.</li>
<li>Ezek az eredmények új betekintést nyújtanak az öregedési folyamatba, és rávilágítanak a szöveti kommunikáció fontosságára az öregedés szabályozásában. Nem világos azonban, hogy ezek az eredmények közvetlenül alkalmazhatók-e az emberre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917749">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szakasz az öregedés különböző aspektusait és a szervezetekre gyakorolt hatását vizsgálja, beleértve a természetes szelekció szerepét, az ivarsejtek hanyatlását és a gének hatását az élettartamra.</li>
<li>Tárgyalja a csalás és az őszinteség fogalmát az evolúciós stratégiákban, valamint az öregedés szükségességéről és hasznáról folyó vitát.</li>
<li>Az élettartam meghosszabbításának lehetséges módszerei, valamint a genetikai fittség és az immunrendszer szaporodás utáni elnyomásának fontossága is szóba kerül. A szakasz az öregedés DNS-manipulációval történő lehetséges visszafordíthatóságával kapcsolatos spekulációkkal zárul.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrysward.medium.com/should-carta-facilitate-secondary-trading-c319e0c9f080">A Carta a bizalmat helyezi előtérbe, és kiszáll a másodlagos kereskedelemből</a></h2>
<ul>
<li>A Carta, a Cap Table és az alapkezelő szoftverekkel foglalkozó vállalat kivonul a másodlagos kereskedésből, hogy a bizalomnak és az alapítók érdekeinek védelmének prioritást adjon.</li>
<li>Bár a Carta rendelkezik olyan adatokkal, amelyeket likviditási megoldásokhoz lehetne felhasználni, a vállalat aggódik a lehetséges visszaélések miatt, és úgy véli, hogy nem sikerült sikeresen megoldani a likviditási problémát.</li>
<li>Ehelyett a Carta ismét az alaptevékenységére összpontosít, és továbbra is támogatja a magánpiaci likviditási megoldásokon dolgozókat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921343">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Carta kiszáll a másodlagos kereskedési üzletágból a potenciális összeférhetetlenséggel, valamint az adatokhoz való hozzáféréssel és az értékesítők általi visszaéléssel kapcsolatos aggályok miatt.</li>
<li>Az ügyfelek elégedetlenek a Carta részletességével és a bizonyosság hiányával, ami arra készteti őket, hogy alternatív platformokat, például a Pulley-t és az Angellist-et vegyék fontolóra.</li>
<li>Szkepticizmus és bizalmatlanság övezi a Carta pénzügyi szoftverének átláthatóságát és megbízhatóságát, és a részvényopciók és a cap-táblázatok kezelésére szolgáló alternatív vállalatokról is folynak viták.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pólusok: Egy gyors és sokoldalú nyílt forráskódú adatfeldolgozó keretrendszer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=P%C3%B3lusok%3A%20Egy%20gyors%20%C3%A9s%20sokoldal%C3%BA%20ny%C3%ADlt%20forr%C3%A1sk%C3%B3d%C3%BA%20adatfeldolgoz%C3%B3%20keretrendszer&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%209.%2C%20kedd%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/08&#39;</h2>
<h1>2024-01-08</h1>
<h2><a href="https://nino.app">Bemutatjuk Ninót: A munkafeladatok racionalizálására szolgáló All-in-One applikáció</a></h2>
<ul>
<li>A Nino egy új alkalmazás, amelyet a tudásalapú munkavállalók alkalmazás-túlterheltségének problémájára terveztek.</li>
<li>Az alkalmazás különböző funkciókat egyesít egyetlen platformon, és 18 modult kínál olyan feladatokhoz, mint az adatbázis-kezelés, a kompozíció és a kommunikáció.</li>
<li>A Nino prioritásként kezeli a konszolidációt, az offline üzemmódot a jobb teljesítmény érdekében, és tervezi a végponttól végpontig tartó titkosítás bevezetését a fokozott adatvédelem és biztonság érdekében. Emellett a felhasználók egyéni domaineken vagy ingyenes aldomainen is közzétehetik munkájukat. A fejlesztő aktívan keresi a felhasználók visszajelzéseit a platform további finomításához.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38901504">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Elindult a Nino nevű alkalmazás, amelynek célja, hogy a több funkció egyetlen platformra történő összevonásával egyszerűsítse a tudásalapú munkavállalók alkalmazás-túlterheltségét.</li>
<li>A Ninóval kapcsolatos visszajelzések között szerepelnek a skálázhatósággal, az adatbázis-rendszerekkel, a felhasználói tapasztalattal, az adatok tulajdonjogával és a saját hosztolási lehetőségekkel kapcsolatos viták.</li>
<li>További témák: a valós idejű együttműködési eszközök, a különböző igényeknek megfelelő eszközök megtalálása, az alkalmazás technológiai stackje és architektúrája, valamint a lehetséges fejlesztendő funkciók.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/extrawurst/gitui">GitUI: A gyors és hordozható git GUI a hatékony verziókezeléshez</a></h2>
<ul>
<li>A GitUI egy terminál-alapú eszköz, amely felhasználóbarát felületet kínál különböző git feladatokhoz, beleértve az indexelést, commitolást, diffinget, stashinget, blaminget és naplózást.</li>
<li>A sebességet, a hordozhatóságot és a nyílt forráskódúságot helyezi előtérbe, és a sebesség és a memóriahasználat tekintetében jobban teljesít a benchmarkokban más népszerű git GUI-khoz képest.</li>
<li>Az 1.0-s verzió ütemterve olyan funkciókat tartalmaz, mint az elágazási struktúra vizualizálása és az interaktív újraalapozás, de vannak korlátai, mint például a ritkás reposok, a GPG aláírás és a git-lfs támogatásának hiánya.</li>
<li>A különböző platformokhoz telepítési utasításokat adunk, és testreszabási lehetőségek állnak rendelkezésre a színtémák és a billentyűkötések tekintetében.</li>
<li>A projekt támogatásra és szponzorálásra ösztönöz, és olyan eszközökből merít inspirációt, mint a lazygit, a tig és a GitUp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38905019">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a különböző Git felhasználói felületeket (UI) és azok jellemzőit, valamint a különböző GUI eszközökkel kapcsolatos felhasználói véleményeket és tapasztalatokat vizsgálja.</li>
<li>Egyes felhasználók a GUI-kat részesítik előnyben a könnyű használat és a kényelem miatt, míg mások a parancssori interfészek gyorsasága és hatékonysága mellett érvelnek.</li>
<li>Az olyan Rust-alapú UI-eszközöket, mint a GitUI és a lazygit, olyan népszerű lehetőségekkel hasonlítják össze, mint a Magit, a Fork és a SourceTree, és vegyes vélemények vannak a hasznosságukról és szükségességükről.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/SeanSafyre/status/1744138937239822685">iPhone túléli 16,000-Foot Drop Alaska 737 MAX Flight, Még mindig nyitott a Mail</a></h2>
<ul>
<li>Egy személy az út szélén talált egy iPhone-t, amely még mindig repülőgép üzemmódban volt, és amelynek akkumulátora csak részben volt feltöltve.</li>
<li>A telefont az Alaska Airlines ASA1282-es járatának poggyászkiadó oldalára nyitva találták.</li>
<li>Annak ellenére, hogy túlélt egy 16 000 láb magas zuhanást, az NTSB megerősítette, hogy ez a második megtalált telefon, de a tulajdonosát még nem azonosították.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38907620">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés különböző témákat érint, többek között egy repülőgépből kiesett iPhone felfedezését és a visszaszolgáltatás lehetőségét.</li>
<li>Kitér a modern telefonok túlélőképességére és törékenységére is, és megvitatja az automatikus lezárás letiltását.</li>
<li>További témák közé tartozik a különböző telefonmodellek tartóssága, a Bluetooth-kapcsolat repülőgépes üzemmódban, valamint a telefontokok hatása a használhatóságra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lassebomh.github.io/htmx-playground/">Átalakított HTMX játszótér: Kísérletezzen a HTMX-szel a böngészőben</a></h2>
<ul>
<li>A szerző felélesztett egy régi projektet, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy kísérletezzenek a HTMX-szel a böngészőben.</li>
<li>A projekt egy Django-alapú mock szerverrel ellátott kódhomokozót tartalmaz, és úgy tervezték, hogy keretrendszer-agnosztikus legyen.</li>
<li>Van néhány ismert probléma a korlátozott mobil támogatással, az Ace Editor használatával Monaco helyett, és a nem megfelelő hibakimenetekkel. A szerző örömmel fogad visszajelzéseket a projekt javítása érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38906989">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szerző kifejlesztette a HTMX Playgroundot, egy kódhomokozót a HTMX böngészőben történő felfedezéséhez.</li>
<li>A játszótér tartalmaz egy mock szervert, és a Django ihlette, de keretrendszer-agnosztikus, így a felhasználók speciális kód írása nélkül kísérletezhetnek a HTMX-szel.</li>
<li>Bár a játszótér kényelmes platformot kínál a teszteléshez és a visszajelzések megadásához, korlátozott a mobiltámogatás és vannak problémák az Ace Editorral.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goodlawproject.org/nhs-to-investigate-palantir-influencer-campaign-as-possible-contract-breach/">Az NHS megvizsgálja a Palantir influencer kampányát a szerződésszegés miatt</a></h2>
<ul>
<li>Az NHS vizsgálatot folytat annak kiderítésére, hogy a Palantir megsértette-e a szerződését azzal, hogy engedély nélkül hajtott végre titkos influencer-kampányt.</li>
<li>A Palantir PR- és marketingügynökségeket alkalmazott, hogy elérje a közösségi média befolyásolóit, és ellentételezést ajánlott nekik a Federated Data Platform üzemeltetésére vonatkozó szerződésük népszerűsítéséért, az NHS nevének és márkájának hozzájárulás nélküli felhasználásával.</li>
<li>A Palantir azzal érvel, hogy a kampány &quot;feltáró projekt&quot; volt, és nem volt szükség az NHS-szel való konzultációra, míg a Good Law Project kritizálja a Palantir tevékenységét, és a nemzeti érdekek védelme mellett érvel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38902983">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a Palantir adatelemző vállalat és az NHS közötti esetleges szerződésszegés körül forog, ami kérdéseket vet fel az NHS választási lehetőségeit és innovációs képességét illetően.</li>
<li>Kiemeli az NHS növekvő költségeit és kiadásait, valamint összehasonlítja azokat más országok egészségügyi kiadásaival.</li>
<li>Etikai aggályok merülnek fel a konzervatív kormány bevonásával, a Palantir gyakorlatával, a mesterséges intelligencia technológiával, a kiszervezési szerződésekkel, a magánélet védelmével, a megfigyeléssel és a prediktív rendfenntartással kapcsolatban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sarahconstantin.substack.com/p/what-does-the-cerebellum-do-anyway">A kisagy szerepe a mozgásszabályozásban és a kognitív fejlesztésekben</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a kisagy szerepét vizsgálja a mozgás irányításában, valamint annak jelentőségét a motoros készségekben.</li>
<li>Kiemeli a kisagy egyedi jellemzőit, például a Purkinje-sejteket, és azt, hogy ezek hogyan járulnak hozzá a megismerés fokozásához.</li>
<li>A tanulmány megkérdőjelezi a tanulásról alkotott hagyományos elképzeléseket, mivel kimutatta, hogy a tanulás a kisagy egyes sejtjeiben is végbemehet.</li>
<li>A kisagyi károsodás gyakori tünete a diszmetria, azaz a távolság és a sebesség pontos becslésének nehézsége.</li>
<li>A kisagykárosodásban szenvedő betegek a figyelemváltást igénylő feladatokkal is nehezen boldogulnak.</li>
<li>A kisagy részt vesz a várakozásban, az előrejelzésben és a világ előrejelző modelljének létrehozásában.</li>
<li>Kulcsfontosságú szerepet játszik a cselekvésre vonatkozó gyors előrejelzések létrehozásában, és kapcsolatban áll a kognitív folyamatokban részt vevő agyvelő különböző részeivel.</li>
<li>A kisagy károsodása ügyetlen és aránytalan cselekvéseket eredményezhet.</li>
<li>Támogatják a megtestesült megismerés koncepcióját, ahol a kognitív funkciók szorosan kapcsolódnak a szenzomotoros funkciókhoz.</li>
<li>A cikk a gondolkodási diszmetria és az egyetemes kisagyi transzformációs elméletek perspektíváinak megemlítésével zárul a megtestesült megismeréssel kapcsolatban.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38905898">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a kisagy funkcióit és jelentőségét vizsgálja az agyban, különös tekintettel a koordinációban, a beszédben és a motoros tanulásban betöltött szerepére.</li>
<li>Megvitatja a metaforák és analógiák használatát az agy összetettségének megértéséhez, valamint azt, hogy a mesterséges intelligencia hogyan segíthetne az agy teljes potenciáljának kiaknázásában.</li>
<li>Kiemeli az agy megértésének kihívásait, különösen a mesterséges intelligencia mérnöki tevékenységével összehasonlítva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thegist.ie/the-gist-wtf-commission/">Az ír állam pornópreferencia-nyilvántartást javasol, ami adatvédelmi aggályokat vet fel</a></h2>
<ul>
<li>Az ír állam fontolgatja egy uniós pornópreferencia-nyilvántartás bevezetését, amely a felnőtteknek szóló weboldalakon és videómegosztó platformokon való megjelenéskor a koruk igazolásához személyi azonosító és élő szelfi bemutatását írná elő.</li>
<li>A javaslat kapcsán aggályok merültek fel a magánélet védelmével és az adatbiztonság megsértésének kockázatával kapcsolatban.</li>
<li>A kritikusok azzal érvelnek, hogy az életkor ellenőrzésére alternatív módszerek is rendelkezésre állnak, és a tervet szükségtelennek és aránytalannak tartják.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38902407">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Írországban törvényjavaslat született az online pornográfiához való hozzáférés korhatár-ellenőrzésének bevezetéséről, ami vitákat vált ki a magánélet védelméről, a biztonságról és az ilyen intézkedések hatékonyságáról.</li>
<li>A témák között szerepel a digitális azonosítás, a kormányzati felügyelet, az internetes szűrés, valamint a pornográfia hatása a gyermekekre és a társadalomra.</li>
<li>A résztvevők eltérő véleményeket fogalmaztak meg a szabályozás szükségességéről, a szülők szerepéről, valamint az online tartalomellenőrzés különböző megközelítéseinek kockázatairól és előnyeiről.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mail-index.netbsd.org/port-vax/2021/07/03/msg003899.html">A VAX-architektúra forradalmasítása: Új megvalósítás FPGA-kártyával</a></h2>
<ul>
<li>A szerző sikeresen kifejlesztett és megvalósított egy új VAX (Virtual Address eXtension) architektúrát, amely egy alacsony árfekvésű FPGA lapkát használ.</li>
<li>A megvalósítás tartalmaz címzési módokat, megszakítási hierarchiát, időzítőket és 151 utasítást.</li>
<li>A jelenlegi megvalósítás a rendelkezésre álló FPGA-erőforrások mintegy 70%-át használja ki, a VAX-architektúra további fejlesztését tervezik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38901012">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk egy új VAX számítógép kifejlesztésének lehetőségét vizsgálja, amelyet utoljára több mint 30 évvel ezelőtt gyártottak.</li>
<li>Tárgyalja az assembly nyelven és a magasabb szintű nyelveken, például a C++-ban történő programozás előnyeit és kihívásait.</li>
<li>A beszélgetés során olyan témákról esik szó, mint a chiparchitektúrák, az Apple Silicon teljesítménye, az elosztott processzorokkal való programozás, valamint a VAX-rendszerek története és tulajdonlása.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/01/07/french-bio-lab-research-scandal/">A cselekvés elmulasztása: Következmények és elszámoltathatóság a tudományos kötelességszegés terén</a></h2>
<ul>
<li>A CNRS-Université Sorbonne Paris Nord egyik kémiai laboratóriumában több olyan tudományos cikket találtak, amelyek manipulált és újrahasznosított adatokat tartalmaznak.</li>
<li>A CNRS ahelyett, hogy visszavonta volna a cikkeket, helyesbítést kért, és egy hónapos eltiltást szabott ki a felelős tudósra.</li>
<li>A szerzők a kutatási visszaélések azonnali kivizsgálása, az eredmények átlátható közlése, a súlyos hibákat tartalmazó cikkek azonnali visszavonása, valamint a csalárd kutatásra fordított kutatási pénzeszközök visszatérítése mellett érvelnek. Hangsúlyozzák, hogy a szabálytalanságok hatékony kezelésének elmulasztása negatív következményekkel jár, például a tudományos fejlődés akadályozásával, a közbizalom aláásásával és azzal, hogy a tisztességtelen tudósok versenyezhetnek a becsületesekkel. Kritizálják a visszaélésekben érintett kutatókat védő intézményeket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38903145">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szövegek olyan témákat tárgyalnak, mint a csalás, a csalás, a plágium, a diszfunkcionális csapatok, a manipuláció és a kutatási visszaélések.</li>
<li>Hangsúlyozzák a csalások felismerésének és elkerülésének fontosságát, valamint a plágium és a kutatási csalás következményeit.</li>
<li>A vállalatok etikus viselkedésének fontosságát, valamint az emberek manipulációval szembeni sebezhetőségét és a becsapottság normalizálására való hajlamot is vizsgálják. A szövegek kitérnek az ideológiák, rendszerek és intézmények kihívásaira és hibáira is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overclock3d.net/news/software/windows-xp-2024-edition-is-everything-i-want-from-a-new-os/">Windows XP 2024 Edition: A szeretett operációs rendszer modern változata</a></h2>
<ul>
<li>Az AR 4789 létrehozta a Windows XP modern változatát, a Windows XP 2024 Editiont, amely nosztalgikus és egyszerűsített, az eredeti operációs rendszerre emlékeztető élményt nyújt.</li>
<li>Ez a koncepció nem a Microsoft hivatalos kiadása, de alternatívaként szolgál azon felhasználók számára, akik a régebbi Windows-verziók egyszerűségét részesítik előnyben.</li>
<li>Miközben a Windows XP és a Windows 7 kezd elavulttá válni, az újragondolt Windows XP ötlete még mindig sok felhasználóban él.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38903314">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés az operációs rendszerekkel kapcsolatos számos témát érint, beleértve a felhasználói preferenciákat és a Windows és Linux rendszerekkel kapcsolatos csalódásokat.</li>
<li>A hangsúly a Windows egyes verzióira, például a Windows XP 2024 Editionre és a Windows 10 LTSC-re, valamint ezek elérhetőségére és különböző célokra való alkalmasságára helyeződik.</li>
<li>A beszélgetés kitér az illesztőprogramok kompatibilitásával kapcsolatos kihívásokra, a hardveres problémákra, a Windows és a Linux telepítési folyamataira, valamint a felhasználók Linuxon való játékkal kapcsolatos tapasztalataira is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/moturus/motor-os">Motūrus OS: VM-ek Rust-alapú operációs rendszere x64 VM-ek számára, az egyszerűség, biztonság és teljesítmény érdekében.</a></h2>
<ul>
<li>A Motūrus OS egy új operációs rendszer, amelyet kifejezetten felhőalapú virtuális gépi munkaterhelésekhez terveztek.</li>
<li>Célja, hogy egyszerűbb és biztonságosabb legyen, mint a Linux, miközben hasonló vagy jobb teljesítményt ér el.</li>
<li>A Motūrus OS Rust nyelven készült, jelenleg támogatja az x64 KVM-alapú virtuális gépeket, és olyan funkciókat kínál, mint a mikro-kernel ütemezés, alapvető fájlrendszerek, hálózati képességek és egy egyszerű httpd, de még mindig a fejlesztési fázisban van, és még nem alkalmas a gyártásra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38907568">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetések az operációs rendszerek körül forognak, és olyan témákat érintenek, mint a MotorOS fejlesztése és a Linux leváltásának kihívásai.</li>
<li>A SteamDeck játékkonzol és a Unix-alapú rendszerek biztonsága is szóba kerül.</li>
<li>A beszélgetések rávilágítanak a különböző operációs rendszerek tervezési döntéseire és biztonsági vonatkozásaira, és rávilágítanak a Rust programozási nyelv sikerére az operációs rendszerek fejlesztésében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://katedowninglaw.com/2024/01/06/the-new-york-times-launches-a-very-strong-case-against-microsoft-and-openai/">A NY Times a Microsoft és az OpenAI ellen lép fel a szerzői jogok megsértése és a tisztességtelen verseny miatt</a></h2>
<ul>
<li>A The New York Times beperelte a Microsoftot és az OpenAI-t, szerzői jogok megsértésére, védjegyek felhígítására és tisztességtelen versenyre hivatkozva.</li>
<li>A The Times azt állítja, hogy a Microsoft és az OpenAI az ő tartalmait használta fel nyelvi modelljeik képzéséhez, és olyan hírszolgáltatásokat indítottak, amelyek a The Times tartalmát megfelelő hivatkozás nélkül reprodukálják.</li>
<li>A per bizonyítékot szolgáltat arra, hogy a nyelvi modellek azonos vagy pontatlan információkat generálnak a The Times tartalmából, ami egy jelentős, mesterséges intelligenciára összpontosító jogi vitát indít el, és potenciálisan alakíthatja a jövőbeli szövetségi jogszabályokat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38900197">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita középpontjában az áll, hogy az OpenAI GPT-hez hasonló mesterséges intelligenciamodellek nem tartalmaznak megfelelő idézeteket és attribútumokat a tartalomgenerálás során, ami aggodalomra ad okot a tévesen idézett idézetek és a hivatkozások hiánya miatt a hírcikkekben.</li>
<li>A vita kiemeli a megbízható források megtalálásának kihívásait, a személyes forráskeresés fontosságát, valamint az idézés és a forrásmegjelölés jelentőségét a tudományos integritás szempontjából.</li>
<li>A szerzői jogvédelem alatt álló anyagok keresőmotorokkal kapcsolatos jogi kérdések, a mesterséges intelligencia által generált tartalmak megbízhatósága az ember által készített tartalmakkal szemben, valamint a The New York Times és az OpenAI között folyó peres ügy is szóba kerül, hangsúlyozva a mesterséges intelligencia által generált tartalmak összetett és sokrétű aspektusait és jogi vonatkozásait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/us/app/offline-chat-private-ai/id6474077941">Offline csevegés: Az Ön AI ChatBotja a privát, biztonságos üzenetküldéshez</a></h2>
<ul>
<li>Az Offline Chat egy AI ChatBot, amely internetkapcsolat nélkül működik, így biztosítva az adatvédelmet és a biztonságot.</li>
<li>Az alkalmazás különböző feladatokra alkalmas, többek között írásra és a kreativitás serkentésére.</li>
<li>A program bizonyos iPhone és iPad modellekhez érhető el, nem gyűjt felhasználói adatokat, és nemrégiben egy új, 1,99 dolláros árú modellel frissült.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38906966">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az összefoglaló az alkalmazásokkal és technológiákkal kapcsolatos viták egész sorát öleli fel.</li>
<li>A témakörök között szerepelnek az alkalmazásjavaslatok, a teljesítményproblémák, az eszközökkel való kompatibilitás, az algoritmusok és modellek technikai szempontjai, az offline hozzáférés, a rendszerkiírások, a sértő tartalom és az alkalmazások árazása.</li>
<li>A megbeszélések célja az alkalmazások teljesítményének javítása, a technikai kihívások kezelése és a felhasználói élmény javítása.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bemutatjuk Ninót: A munkafeladatok racionalizálására szolgáló All-in-One applikáció" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bemutatjuk%20Nin%C3%B3t%3A%20A%20munkafeladatok%20racionaliz%C3%A1l%C3%A1s%C3%A1ra%20szolg%C3%A1l%C3%B3%20All-in-One%20applik%C3%A1ci%C3%B3&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%208.%2C%20h%C3%A9tf%C5%91%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/07&#39;</h2>
<h1>2024-01-07</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/01/06/boeing-737-max-9-grounding-after-alaska-airlines-door-blows-midflight.html">Az FAA több mint 170 Boeing 737 Max 9-es repülőgép ellenőrzését rendelte el a repülés közbeni panel incidens után</a></h2>
<ul>
<li>Az FAA elrendelte több mint 170 Boeing 737 Max 9 típusú repülőgép repülési tilalmát ellenőrzésre, miután az Alaska Airlines egyik járatáról menet közben levált egy panel.</li>
<li>Az Alaska Airlines és a United Airlines elővigyázatossági intézkedésként teljes Boeing 737 Max 9-es flottájukat földre helyezte.</li>
<li>Az esetet jelenleg az NTSB vizsgálja, és szerencsére nem történt súlyos sérülés. Az incidens újból felveti a Boeing 737 Max esetleges szerkezeti hibáival kapcsolatos aggodalmakat, amely már eddig is intenzív vizsgálatnak volt kitéve a 2019-ben bekövetkezett két halálos kimenetelű baleset után.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38893909">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A megbeszélés több, a repülésbiztonsággal kapcsolatos témát érint, többek között a Boeing 737 Max 9 típusú repülőgépek repülési tilalmát és az Alaska Airlines biztonsági aggályait.</li>
<li>Rávilágít továbbá arra, hogy a légiközlekedési ágazatban szigorúbb szabályozásra van szükség, és bírálja a Boeinget a biztonság és a szükséges frissítések elhanyagolása miatt.</li>
<li>A vita túlmutat a repülésen, és kiterjed a kormány és a vállalatok közötti kapcsolatokról, a katonai kiadásokról, a vállalati kultúráról és egyes vállalkozások hanyatlásáról szóló vitákra is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/05/your-money/irs-tax-filing-free-online.html">IRS Trials Free Tax-Filing System, szembenéz az ellenállással és a megosztott támogatással</a></h2>
<ul>
<li>Az IRS egy olyan ingyenes adóbevallási rendszert tesztel, amely lehetővé teszi 12 állam lakosai számára, hogy közvetlenül, díjmentesen, online nyújtsák be a szövetségi adóbevallásokat.</li>
<li>Ez a kísérleti program az alacsony és közepes jövedelmű, egyszerű bevallásokkal rendelkező adófizetők számára készült, és célja a bejelentési eljárás egyszerűsítése.</li>
<li>A kereskedelmi adóelőkészítő cégek ellenzik ezt a kezdeményezést, míg a kongresszus mindkét párt képviselői eltérő véleményen vannak a támogatásáról. Az IRS nyilvános jelentést tesz közzé a kísérletről, mielőtt döntést hozna a közvetlen bejelentési rendszer nagyobb számú adófizetőre való kiterjesztéséről.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38892044">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az Egyesült Államok adórendszere összetett és nem hatékony, ami vitát generál az egyszerűsítés és javítás szükségességéről.</li>
<li>A vita középpontjában az adóbevallásban való kormányzati részvétel, a nyilvános forráskód használata és a más országok adórendszereivel való összehasonlítás áll.</li>
<li>Az elemzés kiterjed a kormányzati szolgáltatások hatékonyságára, a költségvetés elosztására és a magánszervezetek szerepére, valamint az adóügyi megfelelés, az IRS, az adatbiztonság és az adófizetők oktatásának szempontjaira.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/in-browser-code-playgrounds/">A böngészőben lévő kódjátszótér felfedezése: Codapi és a könnyűsúlyú WASI futásidő ereje</a></h2>
<ul>
<li>A böngészőbe épített kódjátszótereket megvitatják, különösen a Codapi nevű nyílt forráskódú eszközzel kapcsolatban.</li>
<li>A nyelvi futtatási idők WebAssembly System Interface (WASI) bináris állományokká fordíthatók, így a böngészőben egy könnyű WASI futtatási idővel futtathatók.</li>
<li>A játszótér interaktív kódrészleteket mutat be Python, PHP, Ruby, Lua, JavaScript, Fetch és SQLite nyelven, valamint olyan fejlett funkciókat, mint a sablonok és kódcellák.</li>
<li>Utasításokat adunk a játszóterek használatához, és kiemeljük a böngészőben történő kódfuttatás előnyeit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38891177">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a különböző böngészőbe épített kódjátszótereket vizsgálja, amelyek lehetővé teszik a felhasználók számára, hogy közvetlenül a böngészőjükben írjanak és futtassanak kódot.</li>
<li>Ilyen például egy játszótér a Scheme nyelvhez és egy Python játszótér, amelynek funkciói a kezdők programozási oktatására irányulnak.</li>
<li>A cikk rávilágít arra, hogy milyen nehézségekbe ütközik a böngészőben a hosszú végrehajtási idővel vagy végtelen ciklusokkal rendelkező kód futtatása, és tárgyalja a webes alkalmazások játszótereinek lehetőségeit a homokozó dobozba zárt termékek bemutatására demonstrációs céllal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-67903655">Az FAA 171 Boeing 737 Max 9 repülőgépet állított le a levegőben történt incidens után</a></h2>
<ul>
<li>Az FAA 171 Boeing 737 Max 9 típusú repülőgépet helyezett repülési tilalom alá azt követően, hogy az Alaska Airlines egyik járatán az egyik gép egy része leszakadt.</li>
<li>A United Airlines az incidensre reagálva szintén ellenőrzéseket végzett a repülőgépein.</li>
<li>Az ellenőrzések várhatóan mintegy 60 járat törlését eredményezik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38893811">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az FAA 171 Boeing repülőgépet állított földre egy levegőben történt robbanás utáni incidens után, az utasok biztonságát helyezve előtérbe.</li>
<li>A Hacker News felhasználói egy szálon kiemelték a kommentek összevonását és az időzítési eltérést a BBC cikkében, megkérdőjelezve a közölt információk pontosságát.</li>
<li>A repülőgépek földre kerülése és a Hacker News-on folytatott vita rávilágít a folyamatos ellenőrzés és a biztonsági intézkedések fontosságára a légiközlekedési ágazatban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/henrysward/status/1743794996732735679">Karri elismeri és méltányolja a három vállalatot érintő hiba miatti bocsánatkérést</a></h2>
<ul>
<li>Karri elismerte és nagyra értékelte a beszélgetést, amelyben az előadó által elkövetett hiba három vállalatot is érintett.</li>
<li>A felszólaló bocsánatot kért a hibáért, és reményét fejezte ki, hogy megbocsátást nyer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38897363">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Carta pénzügyi technológiai vállalatot kritikák és vádak érik az alkalmazottakkal való bánásmóddal, az ügyfélszolgálattal, az adatvédelem megsértésével és az esetleges etikátlan magatartással kapcsolatban.</li>
<li>A Carta alternatív lehetőségeit megvitatják, és a vezérigazgató válaszát kritizálják.</li>
<li>A vita a vállalat tevékenységének elszámoltathatóságával, adatvédelmi elvárásaival, jogszerűségével és erkölcsiségével kapcsolatos vitákra is összpontosít, ami a vállalat hitelességével és átláthatóságával kapcsolatos aggályokat vet fel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rswier/swieros">Bemutatkozik a Swieros: C fordító és operációs rendszer</a></h2>
<ul>
<li>A Swieros egy könnyű és gyors Unix-szerű kernel, fordító és userland platform, amely az xv6-on alapul.</li>
<li>Úgy tervezték, hogy kutatási célokra szórakoztató és oktató környezetet kínáljon.</li>
<li>A Swieros tartalmaz egy virtuális CPU-t, amely támogatja a felhasználói/felügyeleti üzemmódokat és a virtuális memóriát, valamint egy gyors fordítót a futó fordításhoz és végrehajtáshoz.</li>
<li>A Swieros egyéb funkciói közé tartoznak a hálózati kliensek és szerverek, a távoli OpenGL, a GUI alkalmazások és még sok más.</li>
<li>Windows és Linux operációs rendszereken egyaránt futtatható.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38890540">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az összefoglaló a GitHubon egy CPU-emulátort, C-fordítót és operációs rendszert tartalmazó projektet tárgyal, amely pozitív figyelmet és csodálatot váltott ki a felhasználókból.</li>
<li>A felhasználók kiemelik a C fordító méretét a kernelhez képest, és megemlítenek egy másik figyelemre méltó fordítót, a C4-et, amelyet érdemes megvizsgálni.</li>
<li>Összességében a projektet szenvedélyes projektnek és a tanulás értékes oktatási eszközének tekintik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2012/02/ultima-part-1/">Az Ultima születése: CRPG és a csempegrafika úttörője</a></h2>
<ul>
<li>A cikk az első Ultima játék megjelenésére és jelentőségére összpontosít a CRPG műfajban, kiemelve annak hatását a csempés grafika használatára.</li>
<li>Az Ultima-sorozat korai fejlődését mutatja be, és tartalmazza a fórumozók és az Ultima I. borítójának rajzolója véleményét is.</li>
<li>A cikk egy másik Garriott nevű játék megjelenítési formátumát is tárgyalja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38894397">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés az Ultima játék különböző aspektusai körül forog, beleértve a személyes tapasztalatokat, a játékosokra gyakorolt hatást, a más RPG játékokkal való összehasonlítást, a technikai kihívásokat, valamint a játék nevével és platformjával kapcsolatos véleményeket.</li>
<li>A témák a következők: találkozás a készítővel, a forráskód visszafejtése, csalások és további olvasnivalók.</li>
<li>Kiemeljük az Ultima és a Dungeons &amp; Dragons játékiparra gyakorolt hatását, valamint a nyugati és a japán szerepjátékok közötti különbségeket. Szó esik még az indirekció és a hatékony rajztechnikák használatáról a videojátékokban, valamint az Ultima szerepjátékként való megítéléséről és űrlövöldeként való alkalmasságáról.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2019/10/28/can-brain-science-help-us-break-bad-habits">Szokások megtörése: Az akaraterő reménytelensége (2019)</a></h2>
<ul>
<li>A szokások jelentős hatást gyakorolnak a viselkedésünkre, és megkérdőjelezik azt az elképzelést, hogy cselekedeteink felett teljes kontrollt gyakorolunk.</li>
<li>A környezetünkben végrehajtott apró változtatások hatékonyan segíthetnek a rossz szokások megtörésében és az önkontroll előmozdításában.</li>
<li>A vállalatok szerepet játszanak a fogyasztói szokások kialakításában, ami rávilágít a szokások megértésének és elemzésének szükségességére, hogy megtörhessük azokat. A cikk személyes tanácsokkal és példákkal szolgál az okostelefon-függőség megtörésére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38895342">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a szokások leküzdésével kapcsolatos különböző témákat érint, beleértve a dohányzásról való leszokást, a fogyást és a függőség leküzdését.</li>
<li>Olyan stratégiák kerülnek megvitatásra, mint a környezet megváltoztatása, alternatívák keresése és az akaraterő használata, mint a szokások megtörésének eszközei.</li>
<li>Hangsúlyt kap a környezet és az ösztönzők viselkedésben játszott szerepének megértése, valamint a személyes felelősségvállalás és a tudatos választás szükségessége.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artsandculture.google.com/story/sounds-of-cologne-wdr/gQWRzsVclcCYPA?hl=en">A kölni WDR Elektronikus Zenei Stúdió úttörő hagyatéka</a></h2>
<ul>
<li>A kölni WDR Elektronikus Zenei Stúdió az elektronikus zene úttörő intézménye volt, amely a zeneszerzőknek hozzáférést biztosított a legmodernebb berendezésekhez, és lehetőséget adott az új hangalkotási technikák kipróbálására.</li>
<li>Korlátozott technikai lehetőségei és szűkös körülményei ellenére a stúdió megőrizte úttörő szerepét a területen.</li>
<li>A stúdió 2001-ben, 50 év működés után bezárt, és a kísérlet, hogy állandó otthont találjanak neki, nem járt sikerrel. Az észak-rajna-vesztfáliai társaság egy online kiállítással tiszteleg a Western Broadcasting Corporation és az elektronikus zene története előtt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38892685">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a kölni WDR Elektronikus Zenei Stúdió jelentőségét vizsgálja a kísérleti zene úttörőjeként, valamint a finanszírozás csökkenése miatt felmerülő kihívásokat.</li>
<li>A film a kommunizmus kultúrára gyakorolt hatását vizsgálja, különösen Kínában, és azt, hogy ez hogyan hat a filmiparra.</li>
<li>A cikk a német médiatérre összpontosítva a közpénzből finanszírozott rádiózás és televíziózás etikai dilemmáit és hatékonyságát is vizsgálja. Kitér a szélsőjobboldali pártokkal, a propagandával és a média polarizációjával kapcsolatos aggályokra. Szó esik a különböző politikai csoportok német médiában való részvételéről, beleértve a baloldali propagandával és álhírekkel kapcsolatos vádakat is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://socket.dev/blog/when-everything-becomes-too-much">Hackerek célpontjai a csomagkezelők a Coinmining Malware többfázisú támadásokban</a></h2>
<ul>
<li>A hackerek csomagkezelőket használnak a coinmining malware terjesztésére többfázisú támadások során.</li>
<li>Három rosszindulatú PyPI-csomagot fedeztek fel, amelyek a közelmúltban példaként szolgáltak erre a taktikára.</li>
<li>Ez rávilágít a jobb biztonsági intézkedések és a csomagfüggőségek éber figyelemmel kísérésének szükségességére, hogy megelőzzük a rosszindulatú programok terjedését a megbízható szoftvertárhelyeken keresztül.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38894445">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés számos, a csomagkezeléssel, a függőségekkel és a JavaScript ökoszisztémával kapcsolatos kérdést érint.</li>
<li>Az aggodalmak közé tartozik a függőségek elszaporodása és a tényleges költségek ismeretének hiánya.</li>
<li>A vita témái között szerepel egy szabványosított és hordozható szabványkönyvtár szükségessége a JavaScriptben, a hatékony kulcsösszehasonlítás és a testreszabható funkciók a programozási nyelvekben, valamint a speciális könyvtárak előnyei és hátrányai az átfogó könyvtárral szemben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/01/05/retro-on-viberary/">Az API modulok és fájlok szerkezete: Felfedezett</a></h2>
<ul>
<li>A könyvtárszerkezet több modulból és az API-hoz kapcsolódó fájlból áll, amelyek különböző könyvtárakba vannak osztva.</li>
<li>Az &quot;api&quot; könyvtár tartalmazza a fő API fájlt és az API útválasztásával és kiszolgálásával kapcsolatos egyéb fájlokat.</li>
<li>További könyvtárak: &quot;conf&quot; a konfigurációk kezeléséhez és a Redishez való csatlakozáshoz, &quot;index&quot; a beágyazások indexeléséhez és a kapcsolódó műveletekhez, &quot;load&quot; a terheléses teszteléshez, &quot;model&quot; a beágyazások generálásához és feldolgozásához, &quot;notebooks&quot; a feltáró kódhoz és jegyzetfüzetekhez, &quot;search&quot; a keresési következtetéshez, és &quot;training_data&quot; a tanult beágyazásokhoz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38896879">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szemantikus keresőmotor építése olyan kihívásokat jelent, amelyeket a felhasználók megvitatnak.</li>
<li>A felhasználók olyan keresési lekérdezést szeretnének kifejleszteni, amely jobban megérti a szemantikus kereséseket.</li>
<li>Megemlítik a lekérdezések lefordítására szolgáló közvetítő modell lehetőségét.</li>
<li>A hipotetikus dokumentumbeágyazások (HyDE) és a mondatátalakítók mint a szemantikus keresés kezelésére szolgáló modellek és technikák kerülnek megvitatásra.</li>
<li>A beágyazási modellek és a keresési módszerek értékelése is említésre kerül.</li>
<li>Kiemeljük az ajánlórendszerek jelenlegi állását, valamint a felhasználói érték és a nyereségesség közötti egyensúlyt.</li>
<li>A felhasználók kérdéseket tesznek fel a szabályok szemantikus keresőmotorokba való beépítésével kapcsolatban.</li>
<li>A ChatGPT hatékonysága a keresési forgatókönyvekben megkérdőjeleződik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maps.vasile.ch/transit-sbb/">A svájci vonatok valós idejű vizualizálása</a></h2>
<ul>
<li>Ez egy animált térkép, amely a svájci szövetségi vasúthálózatot mutatja a hivatalos menetrendek alapján.</li>
<li>A térképen a hálózaton belüli különböző vasúttársaságok és állomások láthatók.</li>
<li>Ez vizuálisan mutatja be a vasút kiterjedt svájci közlekedési rendszerét.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38891712">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Svájc átfogó tömegközlekedési rendszerrel rendelkezik, annak ellenére, hogy az alacsony népsűrűség és a nagy földrajzi terület jelent kihívást.</li>
<li>A svájci vasúti rendszer jelentős fejlesztéseken ment keresztül, ami a nagysebességű vasútvonal megvalósításának szorgalmazásához vezetett.</li>
<li>Svájc pontos vonatokkal büszkélkedhet, és élőben követheti a vonatok helyét, miközben a jobb tervezés érdekében az infrastrukturális projekteket is kategorizálja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/aoe2/comments/18ysttu/aoe_is_written_in_assembly_is_this_actually_true_o/">Az Age of Empires 2 eredeti fejlesztője az assembly kód használatáról beszél a jobb teljesítmény érdekében</a></h2>
<ul>
<li>A Redditen a felhasználók megvitatják az Age of Empires 2-ben használt assembly nyelvű kódot, és megkérdőjelezik annak mértékét a játékban.</li>
<li>Néhány felhasználó elmagyarázza, hogy az assembly kódot a játékban a sprite-ok rajzolási sebességének javítására használják.</li>
<li>A beszélgetés az assembly nyelven történő programozás jelentőségét és kihívásait vizsgálja a modern játékfejlesztésben, beleértve a régi kód frissítésére vagy nyílt forráskódra vonatkozó javaslatokat. Ugyanakkor a kód megértésével és hibakereséssel kapcsolatos aggályok is felmerülnek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38896896">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az Age of Empires 2 eredeti fejlesztője az assembly kód használatát hangsúlyozza a játék fejlesztése során a sprite-ok rajzolási sebességének javításában.</li>
<li>A fejlesztő kiemeli a más programozókkal, köztük Michael Abrashsal folytatott személyes beszélgetések előnyeit.</li>
<li>A C++ fordítóprogramokban az 1990-es évek óta bekövetkezett fejlődés is szóba kerül.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Az FAA több mint 170 Boeing 737 Max 9-es repülőgép ellenőrzését rendelte el a repülés közbeni panel incidens után" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Az%20FAA%20t%C3%B6bb%20mint%20170%20Boeing%20737%20Max%209-es%20rep%C3%BCl%C5%91g%C3%A9p%20ellen%C5%91rz%C3%A9s%C3%A9t%20rendelte%20el%20a%20rep%C3%BCl%C3%A9s%20k%C3%B6zbeni%20panel%20incidens%20ut%C3%A1n&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%207.%2C%20vas%C3%A1rnap%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/06&#39;</h2>
<h1>2024-01-06</h1>
<h2><a href="https://www.robinsloan.com/notes/home-cooked-app/">BoopSnoop: A házi készítésű üzenetküldő alkalmazás a család számára</a></h2>
<ul>
<li>A szerző a BoopSnoop nevű üzenetküldő alkalmazást fejlesztette ki egy korábbi alkalmazás helyettesítésére a családjuk használatára.</li>
<li>A BoopSnoop lehetővé teszi a fényképek és videók egyszerű megosztását a családtagok között, az üzenetek pedig a megtekintés után eltűnnek.</li>
<li>A szerző, egy &quot;házi szakács&quot; programozó, hangsúlyozza a kódolási projektjeik személyes és nem kereskedelmi jellegét, és nagyra értékeli a függetlenséget és az irányítást, amellyel az alkalmazásuk felett rendelkeznek, szemben a vállalati üzenetküldő alkalmazások használatával.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38877423">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók olyan beszélgetésbe bocsátkoznak, amely rávilágít a személyes alkalmazásfejlesztés előnyeire és kihívásaira.</li>
<li>Különböző témák kerülnek megvitatásra, többek között a kódolási gyakorlatok, a szolgáltatások integrálása, a mobilalkalmazások testreszabása, valamint a profilok és tanúsítványok kezelése.</li>
<li>A beszélgetés kitér a technológia egyénekre gyakorolt hatására, a mesterséges intelligencia szerepére az alkalmazásfejlesztésben, valamint a kis felhasználói bázisok kiszolgálásának kihívásaira is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/fixing-macs-door-to-door/">Macek javítása útközben: belső nézet a háztól házig tartó Apple-engedélyes szervizszolgáltatónál</a></h2>
<ul>
<li>A szerző megosztja első kézből származó tapasztalatait, mint Apple Authorized Service Provider, Mac asztali számítógépek javításával foglalkozó szolgáltató Chicagóban.</li>
<li>Megvitatják az Apple felügyeletének hiányát és a javításhoz használt eszközöket.</li>
<li>A szerző különös ügyfelekkel, hírességekkel és veszélyes helyzetekkel való találkozásokról számol be a munkája során.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38886030">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés során szó esik a Mac-javítással kapcsolatos különböző tapasztalatokról és a gazdag magánszemélyekkel való találkozásokról, betekintést nyújtva a technológiai élvonalbeli cégek előtt álló kihívásokba.</li>
<li>A témák között szerepelnek az unatkozó háziasszonyokkal való találkozások, a bűnbandával való érintkezés, a kalózkodás és a szervezett bűnözés közötti kapcsolat, valamint a híres emberekkel való interakciók.</li>
<li>A beszélgetés során szó esik az online anonimitás fontosságáról, az amerikai városokban tapasztalható félelemről, valamint arról, hogy milyen óvintézkedések szükségesek, ha értékes elektronikai eszközöket hordunk magunkkal bizonyos városrészekben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/boeing-wants-faa-to-exempt-max-7-from-safety-rules-to-get-it-in-the-air/">A Boeing felmentést kér a MAX 7 repülőgépek biztonsági szabályai alól</a></h2>
<ul>
<li>A Boeing a MAX 7-es repülőgépére vonatkozó biztonsági előírások alóli mentességet kér, hogy felgyorsítsa a forgalomba állítást.</li>
<li>A kérelem hátterében a motor jégvédelmi rendszerével kapcsolatos aggályok állnak.</li>
<li>A kritikusok szerint a biztonságnak kellene elsőbbséget élveznie, és állandó javítást kellene végrehajtani, míg az FAA jelenleg értékeli a Boeing kérését.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882358">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A megbeszélések középpontjában a Boeing biztonsági adatai, a vezetői döntések és a 737 MAX repülőgéppel kapcsolatos aggályok állnak.</li>
<li>A kritika a Boeinget éri, amiért a nyereséget a biztonság elé helyezi, és rosszul kezeli a biztonsági kérdéseket.</li>
<li>A biztonsági aggályok kezelésére vonatkozó javaslatok közé tartoznak az utólagos javítások és a jobb mérnöki gyakorlatok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalcameraworld.com/news/this-holographic-camera-turns-any-window-into-an-invisible-camera">Holokamera: Zeiss átlátszó üvegkamera adatvédelmi aggályokat vet fel</a></h2>
<ul>
<li>A Zeiss bemutatta a Holocam technológiát, amely holográfia segítségével bármilyen üvegképernyőt kamerává alakít.</li>
<li>A kamera átlátszó, és bárhol elhelyezhető a képernyőn, így nincs szükség kivágásokra vagy lyukasztásra.</li>
<li>A Holocam lehetséges alkalmazásai közé tartoznak az autóba épített funkciók, intelligens ajtócsengők, webkamerák, parkolókamerák és arc- és gesztusfelismerés. Ugyanakkor adatvédelmi aggályok merülnek fel a rejtett kamerák lehetősége miatt ezzel a technológiával.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38881981">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szöveg a Zeiss által kifejlesztett különböző technológiákat tárgyalja, köztük a Holocamot, a láthatatlan rétegű kameraérzékelőt és a többlencsés üveget.</li>
<li>Az adatvédelmi aggályok, a lehetséges alkalmazások, a képminőség és a Zeiss optikák hírneve csak néhány a megbeszéléseken megvitatott témák közül.</li>
<li>A szöveg más technológiákat is megemlít, például a holografikus vetítést, és összehasonlítja a telefonkamerákat a DSLR fényképezőgépekkel, kiegyensúlyozott képet nyújtva e technológiák előnyeiről és korlátairól.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/05/technology/antitrust-apple-lawsuit-us.html">Az amerikai DOJ közeledik az Apple elleni trösztellenes ügyhöz</a></h2>
<ul>
<li>Az Egyesült Államok Igazságügyi Minisztériuma átfogó trösztellenes eljárást készül indítani az Apple ellen, amelynek középpontjában az iPhone erőfölényének fenntartására irányuló erőfeszítései állnak.</li>
<li>A vizsgálat azt vizsgálja, hogy az Apple hardver és szoftver feletti ellenőrzése hogyan akadályozza a fogyasztókat abban, hogy más eszközökre váltsanak, és a versenytársakat abban, hogy versenyezzenek.</li>
<li>A legfontosabb aggályos területek közé tartozik az Apple Watch integrációja, az iMessage exkluzivitása és az iPhone fizetési rendszere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883393">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az Egyesült Államok trösztellenes eljárást fontolgat az Apple ellen az iMessage szolgáltatásának kizárólagosságával kapcsolatos aggályok miatt.</li>
<li>Az Apple AirPlay és a Google Google Cast közötti kompatibilitási problémák is a vita részét képezik.</li>
<li>A cikk kérdéseket vet fel az Apple készülékek feletti ellenőrzésével, az alkalmazásboltokkal, az üzenetküldő platformok közötti átjárhatósággal és a különböző telefonos operációs rendszerek használatának társadalmi következményeivel kapcsolatban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.lol/@robb/111704215593992932">A Facebook tévesen vádolja a személyes blogot adathalászattal</a></h2>
<ul>
<li>A social.lol egy közösségi média platform, amely a decentralizált Mastodon hálózat része.</li>
<li>A felhasználók létrehozhatnak egy fiókot, bejelentkezhetnek, és különböző opciókkal kereshetnek a social.lol oldalon.</li>
<li>A platform lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy profilokat vagy hashtageket kövessenek, kedvenceket, megosztásokat és válaszokat tegyenek közzé, valamint hogy különböző szervereken lévő fiókjaikról interakcióba lépjenek egymással.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38880713">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók frusztráltak a Facebook algoritmikus döntései, az elszámoltathatóság hiánya miatt, és nagyobb átláthatóságra és emberi beavatkozásra van szükség a tartalom moderálásában.</li>
<li>Szó esik a rosszindulatú tartalmak azonosítására vonatkozó hamis pozitív eredményekről, valamint a különböző felhőszolgáltatók hírnevéről és árazásáról.</li>
<li>A beszélgetés kitér a Netcraft, a Cloudflare és a közösségi médiaplatformokon jelentett tartalmak kezelésére is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karrisaarinen/status/1743398553500971331">A Carta kéretlen befektetői megkeresés miatt szembesül a visszahatással</a></h2>
<ul>
<li>Egy startup alapítója csalódott a Carta, a cap tabletek kezelésére szolgáló népszerű platformban, mivel kapcsolatba lépnek a startup angyalbefektetőivel, hogy eladják a részvényeket a potenciális vevőknek.</li>
<li>Az alapító aggódik, hogy ez negatív hatással lehet a Carta mint a startupok megbízható platformjának hírnevére.</li>
<li>Ez a helyzet aggodalomra ad okot a Carta jövőjét illetően, valamint azzal kapcsolatban, hogy képes-e fenntartani a startup közösség bizalmát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38886915">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Carta, egy B2B szoftvercég, a kéretlen ajánlattevők megkeresésével kapcsolatos vádakkal néz szembe, ami aggályokat vet fel az adatvédelemmel és az üzleti modelljükkel kapcsolatban.</li>
<li>A beszélgetés hangsúlyozza, hogy jobb likviditási lehetőségekre van szükség a munkavállalók számára, és azt tanácsolja az alapítóknak, hogy védjék meg a tőkealapjukat.</li>
<li>A szerző megkérdőjelezi a Carta értékét, és a Pulley-t javasolja versenytársként, miközben aggályait fejezi ki a másodlagos értékesítés engedély nélküli kérésének etikájával és a másodlagos piacokon az ismeretlen vevők potenciális kockázataival kapcsolatban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redhat.com/en/blog/fastest-road-centos-linux-red-hat-enterprise-linux">A CentOS Linux 2024 júniusában ér véget, a Red Hat támogatást nyújt az átálláshoz</a></h2>
<ul>
<li>A Red Hat bejelentette, hogy a CentOS Linux 2024 júniusában megszűnik, a Red Hat Enterprise Linux 7 karbantartása pedig befejeződik.</li>
<li>A felhasználók a Red Hat eszközeit és támogatását használhatják a Red Hat Enterprise Linux támogatott verziójára való átállás és frissítés kétfázisú folyamatához.</li>
<li>A zökkenőmentes átállás biztosítása érdekében az életciklus végének határideje előtt tanácsos már most elkezdeni a tervezést és az áttérést.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38878587">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Red Hat döntése a CentOS Linux támogatásának megszüntetéséről és a CentOS Streamre való átállásról vitát és frusztrációt váltott ki a felhasználók körében.</li>
<li>Az Ubuntut a CentOS népszerű alternatívájaként emelik ki, amely előnyöket kínál a szerverek telepítése során.</li>
<li>Megemlítik más Linux disztribúciók, például a Rocky Linux és az Alma Linux felemelkedését, ami a Red Hat népszerűségének csökkenését jelzi.</li>
<li>A forráskód hozzáférhetőségével, a különböző disztribúciók kompatibilitásával és stabilitásával kapcsolatos aggályok kerülnek megvitatásra.</li>
<li>A felhasználók csalódottságuknak adnak hangot a CentOS 8 támogatásának megszűnése miatt, és kiterjesztett támogatási lehetőségeket javasolnak.</li>
<li>Az olyan csomagkezelők, mint az &#39;apt&#39; és a &#39;dnf&#39;/&#39;yum&#39; közötti különbségek feltárása.</li>
<li>A felhasználók megosztják tapasztalataikat és aggodalmaikat az alternatív operációs rendszerekre való áttéréssel kapcsolatban.</li>
<li>Az IBM/Red Hat döntéseinek a felhasználói bizalomra gyakorolt hatását és a versenytárs felvásárlása körüli vitákat elemezzük.</li>
<li>A vita a Red Hat intézkedéseire válaszul felmerülő új alternatívák megjelenésével zárul.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/hard-disk-leds-and-noisy-machines">Modern számítógépek: A teljesítmény figyelésének kihívása merevlemez LED-ek és zajos gépek nélkül</a></h2>
<ul>
<li>A modern számítógépek már nem rendelkeznek merevlemezes LED-ekkel vagy zajos gépekkel, ami megnehezíti a fejlesztők számára a teljesítményproblémák azonosítását.</li>
<li>Példákat említünk olyan nem hatékony működésre, amely észrevétlenül maradt, amíg problémát nem okozott, hangsúlyozva a teljesítményfigyelők használatának fontosságát.</li>
<li>A távoli fejlesztési környezetek kihívást jelentenek a felügyelet szempontjából, de még mindig létfontosságú, hogy tisztában legyünk az esetleges rendellenességekkel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883408">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk a régebbi technológiák iránti nosztalgia témáját, valamint a számítógép teljesítményének és tevékenységének nyomon követésének fontosságát vizsgálja.</li>
<li>Különböző véleményeket vitat meg az olyan mutatók, mint a vizuális értesítések és a hangos visszajelzések jelentőségéről a rendszer működésének értékelésében.</li>
<li>A cikk kitér a beágyazott rendszerekkel való munka kihívásaira, a kód összetettségének a számítási teljesítményre gyakorolt hatására és a fejlesztők preferenciáira is. A cikk a rendszermetrikák nyomon követésére vonatkozó ajánlásokkal zárul, valamint annak fontosságával, hogy a kizárólag a CPU-használatra való támaszkodás helyett a konkrét teljesítménymérésekre összpontosítsunk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/CultriX/MistralTrix-v1">Az amatőr 8.99B LLM kísérleti modellel felülmúlja az eredetit a ranglistákon</a></h2>
<ul>
<li>A CultriX/MistralTrix-v1 modell egy szöveggenerálásra tervezett transzformátor modell, amelyet az angol nyelvre képeztek ki.</li>
<li>Ezt a modellt a Direct Preference Optimization (DPO) segítségével finomhangolták, és különböző benchmarkokon jobban teljesít, mint az eredeti modell.</li>
<li>A 8,99B paraméterű modellt egyetlen Colab GPU-n rövid idő alatt betanították, és letölthető a Google Colab és a GitHub oldaláról. Fontos azonban megjegyezni, hogy a modell még kísérleti stádiumban van, és a készítő elismeri, hogy kezdő ezen a területen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882726">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A poszt egy útmutatót tartalmaz egy magas rangú nyelvi modell (LLM) építéséhez a ranglistákhoz.</li>
<li>A szerző sikerüket a szerencsének és mások segítségének tulajdonítja.</li>
<li>A hozzászólók megkérdőjelezik a ranglisták megbízhatóságát és pontosságát, megemlítve a túlillesztéssel és csalással kapcsolatos aggályokat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://memoirsandrambles.substack.com/p/everything-will-be-alright-in-iceland">Þetta Reddast: Reddast: Az ellenálló képesség és az önállóság izlandi mentalitása.</a></h2>
<ul>
<li>A szerző az Izlandon szerzett tapasztalataikról elmélkedik, és feltárja az izlandi &quot;þetta reddast&quot; mentalitást, ami azt jelenti, hogy &quot;minden rendben lesz&quot;.</li>
<li>A vulkánok és természeti katasztrófák által sújtott országban élő izlandiak a felkészültséggel és elszántsággal párosuló hitet testesítik meg, hogy minden rendben lesz.</li>
<li>A szerző szembeállítja ezt a mentalitást saját országával, Brazíliával, ahol nincsenek természeti katasztrófák, de kihívásokkal kell szembenéznie, és hangsúlyozza a felelősségvállalás fontosságát, valamint azt, hogy ne a sorsra hagyatkozzunk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38878640">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk számos témát érint, többek között az izlandi &quot;þetta reddast&quot; kulturális attitűdöt, a különböző országok üdvözléseit és idiómáit, valamint a természeti katasztrófákra való felkészültség fontosságát.</li>
<li>Szó esik továbbá a kiszámított kockázatvállalás kockázatairól és előnyeiről, az izlandi tájról és növényzetről, valamint az Apollo-űrprogram megítéléséről és értékéről.</li>
<li>További témák: az amerikai kormány prioritásai az 1960-as években, Dél-Korea fejlődése, az űrkutatás és a kereskedelmi szolgáltatók, az izlandi gazdagság, valamint a kockázattal és a veszéllyel kapcsolatos személyes tapasztalatok.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tconbeer/harlequin">Harlequin: SQL IDE terminálhoz DuckDB és SQLite támogatással</a></h2>
<ul>
<li>A Harlequin egy terminálra tervezett SQL IDE, amely lehetővé teszi a felhasználók számára a DuckDB és SQLite adatbázisokkal való interakciót.</li>
<li>A felhasználók kényelmesen telepíthetik a Harlequint a pipx segítségével, és kihasználhatják annak számos funkcióját és adapterét.</li>
<li>A Harlequin projekt nyitott a hozzájárulásokra, a felhasználókat arra bátorítják, hogy adjanak visszajelzést, nyissanak problémákat, sőt, akár a kód módosítására vonatkozó pull-kérelmeket is benyújthatnak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882526">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az összefoglaló áttekintést nyújt a Harlequin SQL IDE eszközről, beleértve annak korlátait és a folyamatban lévő fejlesztéseket.</li>
<li>Tárgyalja a virtuális környezetek használatát a Python-fejlesztésben és a Python-projektek kezelésének alternatív eszközeit, kiemelve a függőségek elkülönítésének előnyeit.</li>
<li>Az összefoglaló kitér a parancssori interfészek előnyben részesítésére a több Python-projekt parancsainak elérésében, valamint a terminál felhasználói felület (TUI) használatának előnyeire az SQL-fejlesztés során. Emellett megemlíti a Harlequin népszerű adatbázisokkal való kompatibilitásával kapcsolatos aggályokat és a felhasználók további funkciókkal kapcsolatos javaslatait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/04/travel/europe-new-trains.html">Európa a vasút reneszánszát éli, mivel a határokon átnyúló utazások iránti kereslet ugrásszerűen nő</a></h2>
<ul>
<li>Európában a vasúti utazás újraéledésének tanúi vagyunk, és egyre nagyobb a kereslet a határokon átnyúló vasúti személyszállítás iránt.</li>
<li>A kormányok és a magánbefektetők egyaránt beruháznak az infrastruktúrába és bővítik a vasúti összeköttetéseket, hogy kielégítsék ezt a keresletet.</li>
<li>Az Eurostar a London-Párizs útvonalon versenyre számíthat, mivel más társaságok további járatokat kívánnak kínálni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883213">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés az európai és az amerikai vonatközlekedésre összpontosít, és olyan témákat érint, mint a népszerűség, a kihívások, az infrastruktúra, a biztonság és az országok közötti összehasonlítás.</li>
<li>A résztvevők megosztják a vonatozással kapcsolatos tapasztalataikat és csalódásaikat, kiemelve mind a pozitív, mind a negatív aspektusokat.</li>
<li>Az Egyesült Államokban a vonatrendszerek megvalósíthatóságát és az új vonatútvonalak lehetőségeit is megvizsgálják, figyelembe véve a közlekedési választásokat befolyásoló tényezőket.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="BoopSnoop: A házi készítésű üzenetküldő alkalmazás a család számára" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=BoopSnoop%3A%20A%20h%C3%A1zi%20k%C3%A9sz%C3%ADt%C3%A9s%C5%B1%20%C3%BCzenetk%C3%BCld%C5%91%20alkalmaz%C3%A1s%20a%20csal%C3%A1d%20sz%C3%A1m%C3%A1ra&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%206.%2C%20szombat%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/05&#39;</h2>
<h1>2024-01-05</h1>
<h2><a href="https://www.clicks.tech/">Kattintások: A végső iPhone-billentyűzet a jobb gépelésért és a nagyobb termelékenységért</a></h2>
<ul>
<li>A Clicks egy iPhone-ra tervezett alkotói billentyűzet, amely nagyobb képernyőfelületet, jobb gépelési élményt és gyorsbillentyűkhöz való hozzáférést kínál a felhasználóknak.</li>
<li>Lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy maximalizálják iPhone-juk képernyőterületét a tartalomkészítéshez, és zökkenőmentes integrációt kínál az iOS rendszerrel.</li>
<li>A Clicks jelenleg az iPhone 14 Pro, iPhone 15 Pro és Pro Max modellekhez érhető el limitált kiadásban, az árak 139 USD-től indulnak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871987">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók arról beszélnek, hogy az okostelefonok fizikai billentyűzetére vágynak, és hogy milyen kihívásokkal kell szembenézniük, amikor olyan készülékeket találnak, amelyek megfelelnek ennek a preferenciának.</li>
<li>Kifejeződik a régebbi, fizikai billentyűzettel rendelkező készülékek iránti nosztalgia, valamint az okostelefonok változatosabb és izgalmasabb kialakítása iránti vágy.</li>
<li>A felhasználók felfedezik a különböző billentyűzetcsatlakozási lehetőségeket, és megvitatják az érintőképernyőket és a fizikai billentyűzeteket kombináló innovatív kialakítások lehetőségeit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sonnet.io/posts/sit/">A Sit Down weboldal megosztása a pihenésért és kényelemért</a></h2>
<ul>
<li>A szerző újévi üdvözletet küld, és arra biztatja az olvasókat, hogy osszák meg barátaikkal a kikapcsolódást vagy szórakozást nyújtó honlapot.</li>
<li>A weboldal célja a két megadott linken keresztül kerül ismertetésre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869235">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szöveg egy sor egymástól független megjegyzést tartalmaz különböző témákról, többek között a Sit nevű meditációs alkalmazás használatáról és a meditáció lehetséges kockázatairól.</li>
<li>Szó esik még a böngészők teljes képernyős üzemmódba való belépéséről, a weboldalak tervezési technikáiról és egy légzésgyakorlat alkalmazásról is.</li>
<li>Emellett megemlítik a személyes érintkezés hiányát az online interakciókban és a meditációs idő nyomon követését.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commandcenter.blogspot.com/2024/01/what-we-got-right-what-we-got-wrong.html">Menj: hibák kezelése</a></h2>
<ul>
<li>A Go programozási nyelv sikeresen támogatta az egyidejűséget, a szerverszoftverek egyszerűségét és az interfészek használatát.</li>
<li>Hibákat követtek el azzal, hogy nem adtak egyértelmű útmutatást az egyidejűségre vonatkozóan, és nem foglalkoztak a függőségi gráfokkal kapcsolatos kérdésekkel a csomagkezelésben.</li>
<li>A problémák ellenére a Go támogató közösséggel rendelkezik, és továbbra is sikeres az erős szabványos könyvtárának, valamint a kód konzisztenciájára és kompatibilitására való összpontosításának köszönhetően.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38872362">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az összefoglaló áttekintést nyújt a cikkről és a hozzászólási szálról, a Go programozási nyelv fejlődésére és sikerére összpontosítva a szerveroldali és hálózati szoftverekben a Pythonhoz és a Javához képest.</li>
<li>Kitér a Go korlátaira és kritikáira, beleértve az alacsony szintű C/C++ kód kezelését, bizonyos funkciók hiányát és a rendszerprogramozás kihívásait.</li>
<li>Az összefoglaló rávilágít a Go különböző programozási célokra való alkalmasságának, egyszerűségének, csomagkezelésének, hibakezelésének, valamint a generikusok bevezetésének elhalasztása mellett hozott döntésnek a különböző nézőpontjaira. A Go erősségeiről és gyengeségeiről a résztvevők véleménye eltérő.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.iggy.rs/posts/building-message-streaming-in-rust/">Iggy.rs: Rust segítségével forradalmasítja az üzenetfolyamokat</a></h2>
<ul>
<li>Az Iggy.rs egy Rust nyelven fejlesztett üzenetstreaming platform, amelynek célja, hogy könnyű, gyors és felhasználóbarát legyen, ugyanakkor nagy áteresztőképességet és alacsony késleltetést érjen el.</li>
<li>A platform már megvalósított egy állandó streaming szervert, és a projekt különböző területein a közreműködők egy dedikált csapata dolgozik.</li>
<li>Az Iggy.rs jellemzői közé tartozik a több folyam támogatása, a szállítási protokollok és a hitelesítés, a tervek között szerepel a fürtözési funkciók hozzáadása és a felhasználói visszajelzések prioritásként való kezelése a folyamatos fejlesztések érdekében.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868115">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az Iggy.rs egy Rust nyelven fejlesztett üzenetküldő projekt, amelynek célja egy kollaboratív üzenetküldő platform létrehozása.</li>
<li>A cikk tárgyalja a különböző üzenetstreaming megoldásokat, a technikai szempontokat, a Rust futtatóprogramok használatát, valamint a TCP és a QUIC teljesítményét.</li>
<li>A szerző kifejezi érdeklődését a Linux-fejlesztésre való jövőbeli összpontosítás iránt, és feltárja a Rust előnyeit a fejlesztők és a különböző programozási típusok számára.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.freedesktop.org/mesa/mesa/-/merge_requests/26816">AMD frissíti 22 éves GPU-kat a Vertex Shader kód felülvizsgálatával</a></h2>
<ul>
<li>Ez a kódfelülvizsgálat a vertex-árnyékolók backend-leeresztésének NIR-be történő áthelyezésére összpontosít, ami előfeltétele a további backend-tisztításoknak.</li>
<li>A leengedés folyamata összetettebb az áthaladási sorrend és az egyéni algebrai áthaladások szükségessége miatt.</li>
<li>A felülvizsgálatban szereplő módosítások sorozata lehetővé teszi a jövőbeli tisztításokat, és javulást mutatott a shader-db-ben az R500 esetében, az R300 esetében pedig többnyire egyenletes eredményekkel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868265">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A megbeszélések a nyílt forráskódú hardveres meghajtók körüli vitára terjednek ki, beleértve az előnyöket, az aggályokat és a nyílt forráskódú közösségek szerepét a meghajtók fejlesztésében.</li>
<li>Az AMD GPU-illesztőprogramjaira és a régebbi GPU-k támogatására összpontosítanak, kiemelve a kompatibilitás és a régebbi hardverek támogatásának fontosságát.</li>
<li>A megbeszélések kitérnek a régebbi hardverekhez készült szoftverkönyvtárak és illesztőprogramok korlátaira a gépi tanulási alkalmazásokban, valamint a különböző GPU-k és operációs rendszerek teljesítményére, megfizethetőségére és élettartamára is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nestflix.fun/">Nestflix: Fedezzen fel 700+ fiktív világot a világokon belüli fiktív világok segítségével!</a></h2>
<ul>
<li>A Nestflix egy egyedülálló platform, amely több mint 700 fiktív filmet és műsort tartalmazó gyűjteményt kínál, amelyek filmeken belüli fiktív filmeket és műsorokon belüli fiktív műsorokat tartalmaznak.</li>
<li>A platform a műfajok széles skáláját kínálja, beleértve a drámákat, vígjátékokat, akciófilmeket, sci-fi filmeket, háborús és történelmi drámákat, thrillereket, krimiket, romantikus drámákat, horrorfilmeket, valóságshow-kat, játékműsorokat, varietéműsorokat, webműsorokat, sitcomokat, musicaleket és talk show-kat.</li>
<li>A Nestflix különböző narratívákat mutat be, a városi bűnügyi történetektől kezdve a szuperhősök segítőjének háttértörténetéig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871295">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Nestflix egy tömeges adatbázis a tévéműsorokból és filmekből származó fiktív műsorokból, a felhasználók pedig értékelik a gyűjteményt, és a mesterséges intelligencia segítségével teljes hosszúságú epizódok létrehozására tesznek javaslatokat a jövőbeli fejlesztésekre.</li>
<li>A weboldal vitákat indít a mesterséges intelligencia automatizálásának különböző iparágakban gyakorolt hatásáról, a filmipar túltelítettségéről és a jó írás fontosságáról.</li>
<li>A jól megírt filmek vélhetően a speciális effektusok elterjedésével egyre értékesebbek lesznek, bár a marketing még mindig jelentős szerepet játszik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://globalfishingwatch.org/press-release/new-research-harnesses-ai-and-satellite-imagery-to-reveal-the-expanding-footprint-of-human-activity-at-sea/">A Global Fishing Watch AI és műholdas képekkel fedezi fel a rejtett ipari halászhajókat és a tengeri infrastruktúrát</a></h2>
<ul>
<li>A Global Fishing Watch mesterséges intelligencia és műholdfelvételek felhasználásával végzett kutatást a nagy hajók forgalmának és a tengeri infrastruktúrának az első globális térképének elkészítéséhez, amely feltárja az óceánban zajló, korábban ismeretlen ipari tevékenységet.</li>
<li>A tanulmány megállapította, hogy a világ ipari halászhajóinak 75%-a nem látható a nyilvánosság számára.</li>
<li>A védett tengeri területeken működő &quot;sötét flottákat&quot; azonosítottak, és az ázsiai vizeken Európához képest magas a hajók koncentrációja.</li>
<li>A kutatás szerint a COVID-19 járvány idején a halászati tevékenység csökkent, miközben a tengeri energiafejlesztés, különösen a szélturbinák fejlesztése nőtt.</li>
<li>Ez a technológia hozzájárulhat az éghajlatváltozás kezeléséhez, valamint a tengerek kezelésének és átláthatóságának javításához.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38866256">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Megbeszélések folynak az emberi tevékenység nyomon követéséről és ellenőrzéséről a tengeren, különösen az illegális halászatról és a szabályozás érvényesítésének nehézségeiről.</li>
<li>A mesterséges intelligenciát, a műholdképeket, az AIS-t és az ADS-B-t a tengeren végzett emberi tevékenység észlelésére és elemzésére használják.</li>
<li>Az adatvédelmi aggályok, a szabályozások eltérő végrehajtása, a hajózási kibocsátások környezeti hatásai, a halállomány csökkenése és a kínai halászati tevékenységek külföldi vizeken - ezek a tengeri tevékenységekkel, valamint a tengeri erőforrások védelme érdekében a szabályozás, a nyomon követés és a végrehajtás szükségességével kapcsolatos kulcsfontosságú témák.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smallstep.com/blog/home-network-eap-tls-wifi/">Biztonságos és egyszerűsített Wi-Fi az otthoni hálózatépítéshez: WPA3 Enterprise és az EAP-TLS felfedezése</a></h2>
<ul>
<li>Az NSA-osztályú Wi-Fi otthoni használata nem ajánlott az összetettség és az eszközökkel való kompatibilitási problémák miatt.</li>
<li>Az otthoni Wi-Fi hálózatokhoz alternatív biztonsági módok, például a WPA2-PSK vagy a WPA3-Personal javasolt.</li>
<li>A biztonságos hálózati hitelesítéshez a vállalati Wi-Fi-hálózatban az EAP-TLS használata ajánlott. A WPA3 Enterprise hitelesítéssel rendelkező Wi-Fi hálózat beállításához, a hálózatok HIPAA-megfelelőséghez való biztosításához és az Apple-eszközök manuális kezeléséhez az MDM számára útmutatást adunk. A cikk ismerteti a házi vendégek tanúsítványainak létrehozásának folyamatát is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38873810">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Wi-Fi hálózatok biztonságát és a hitelesítési módszerek hatékonyságát vitatják meg.</li>
<li>A témák között szerepel a VPN-ek használata érzékeny hozzáférésekhez, a kizárólag a Wi-Fi hitelesítésre való hagyatkozás korlátai és a többszintű védelem szükségessége.</li>
<li>További témák közé tartozik az IoT-eszközök védelme, az átjárók és tűzfalak előnyei, a több előre megosztott kulcs használata és a WPS korlátai.</li>
<li>Az EAP-TLS használata a biztonságos hitelesítéshez, az eszközazonosítás és a RADIUS-kiszolgálók megvalósítása is szóba kerül.</li>
<li>Elismert tény, hogy a biztonságot kizárólag a Wi-Fi-re alapozni nem elegendő, és további intézkedéseket kell hozni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Rosebud AI: Játékleírások böngészőjátékokká alakítása AI-generált kóddal</a></h2>
<ul>
<li>A Rosebud AI egy olyan platform, amely lehetővé teszi a nem műszaki beállítottságú alkotók számára, hogy játékokat fejlesszenek azáltal, hogy a játékleírások alapján kódot generál számukra.</li>
<li>Támogatja a böngészőalapú, JavaScript keretrendszereket, és a hangsúlyt az AI nem játékos karakterekre (NPC-k) helyezi, amelyek LLM-eket (nagy nyelvi modelleket) használnak a párbeszédhez és a cselekvésekhez.</li>
<li>A platformot a játékkészítés egyedi megközelítése és a generatív mesterséges intelligencia használata különbözteti meg más játékmotoroktól, és a Robloxhoz hasonló üzleti modellel működik, amely lehetővé teszi a fejlesztők számára, hogy díjat kérjenek a felhasználóktól, és részesedést kapjanak a bevételből. A bétatesztelőktől pozitív visszajelzéseket kapott.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Rosebud AI egy olyan platform, amely lehetővé teszi a nem műszaki beállítottságú alkotók számára, hogy a játékleírásokból böngészős játékokat, konkrétan RPG-ket és akadálypályákat készítsenek.</li>
<li>A platform nagyméretű nyelvi modelleket (LLM) használ a párbeszédhez és a cselekvésekhez, ami pozitív visszajelzéseket kapott a használhatóság és a mesterséges intelligencia támogatása tekintetében.</li>
<li>A felhasználók aggodalmukat fejezték ki a hiányos vagy helytelenül generált kóddal és a chat-alapú megközelítés korlátaival kapcsolatban, ami arra késztette a csapatot, hogy dolgozzon a platform és a back-end folyamatok javításán.</li>
<li>A csapat a mesterséges intelligenciával működő, öngeneráló játékok lehetőségeit is vizsgálja, ami vitákat vált ki a piac esetleges telítődéséről több alkotóval, a mesterséges intelligencia szerepéről a játékfejlesztésben, valamint a párbeszéd és az alternatívák fontosságáról a játékmenetben.</li>
<li>Néhány felhasználó sikeresen készített már tower defense játékokat a platform segítségével, pozitív visszajelzésekkel.</li>
<li>Vannak aggályok a platform értékét és potenciális sikerét illetően, és azt javasolják, hogy a generatív mesterséges intelligencia művészeti eszközökre összpontosítsanak, és alkalmazkodjanak a kódgenerálás jövőbeli fejlődéséhez.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hwayne/awesome-cold-showers">Kritikus vélemények a túlértékelt Tech témákról</a></h2>
<ul>
<li>Ez az összefoglaló kritikai áttekintésekből vagy &quot;hidegzuhanyokból&quot; áll a túlhype-olt témákról, beleértve a formális verifikációt, a statikus vs. dinamikus tipizálást, a nagy adatrendszerek skálázhatóságát, a webes keretrendszerek benchmarkjait, az agilis módszereket, az azonosító elnevezési konvenciókat, a mikroszolgáltatásokat, a VM warmupot, az SQLite skálázását és a Go párhuzamossági rendszerét.</li>
<li>Minden egyes áttekintés kritikus értékelést nyújt az adott témáról, rámutatva a korlátokra, fenntartásokra és ellentmondó bizonyítékokra.</li>
<li>Ezeknek az áttekintéseknek az a célja, hogy emlékeztessék az embereket arra, hogy maradjanak meg a földön és kritikusan értékeljék az e témákat övező túlzott hype-ot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38870727">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A szoftverfejlesztés területén végzett kutatásokkal szemben szkeptikusak, ami rávilágít arra, hogy a kizárólag személyes tapasztalatokra való támaszkodás helyett megfelelő kutatásra van szükség.</li>
<li>A szaunázás előnyeit tárgyaljuk, kiemelve a relaxáció, a stresszcsökkentés és a szív- és érrendszeri egészség javításának lehetőségét.</li>
<li>Megvizsgáljuk a formális verifikáció alkalmazását a szoftverfejlesztésben, kiemelve, hogy hogyan javíthatja a szoftver megbízhatóságát és biztonságát.</li>
<li>A programozásban a statikus tipizálás előnyeit vizsgáljuk, kiemelve, hogy hogyan segíthet a hibák fordításkori felismerésében és a kód minőségének javításában.</li>
<li>A robotok osztályozását tárgyalja, az autonóm robotok és az automatizált rendszerek megkülönböztetésére összpontosítva.</li>
<li>Az Ivermectin COVID-19 kezelésében való alkalmazása körüli ellentmondásokkal, a hatékonyság és biztonságosság mellett és ellen szóló érvekkel foglalkozik.</li>
<li>A Go programozási nyelvet a párhuzamos programozás terén elért innovációja miatt emelik ki, amely lehetővé teszi a hatékony és skálázható párhuzamos programozást.</li>
<li>A hidegzuhanyok előnyeit tárgyalják, beleértve a fokozott éberséget, a jobb hangulatot és a lehetséges egészségügyi előnyöket, például az immunrendszer működésének javulását.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/FeepingCreature/5dff669aad380a123b15659e195fb96c">Teljesítménynövelés: AMD64-en: 16 bájt feletti struktúrák felosztása: 16 bájt feletti struktúrák felosztása AMD64-en</a></h2>
<ul>
<li>A 16 bájtnál nagyobb structok átadása AMD64-en jelentősen lelassíthatja a kód végrehajtását.</li>
<li>Azzal, hogy a tömböket egy struct paraméter helyett három külön mutató paraméterként adtuk át, a Neat nyelv teljesítménye kétszeresére javult.</li>
<li>Ez a javulás annak köszönhető, hogy a 16 bájtnál nagyobb structok a SystemV AMD64 ABI specifikációjában mutatóval kerülnek átadásra, ami extra veremátrendezést eredményez a függvényhívásoknál. A tömbök külön mutatóparaméterként történő átadásával az értékek már az SSE regiszterekben vannak, és nem kell a veremről betölteni őket, ami gyorsabb végrehajtást eredményez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38875422">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés számos programozási témát tárgyal, például a structok átadását az AMD64 platformon és az objektumok érték vagy referencia szerinti átadását.</li>
<li>A Google adattovábbítással kapcsolatos megközelítése is szóba kerül, valamint a stack-írás és a heap-kiosztás közötti teljesítménybeli különbségek.</li>
<li>A beszélgetés rávilágít a teljesítmény, az áttekinthetőség és a hatékonyság közötti kompromisszumokra a kódolási gyakorlatban, hangsúlyozva a kódoptimalizálás és a profilalkotás fontosságát.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moonbase.lgbt/blog/minimum-wage-clock/">Az egyenlőtlenségek vizualizálása: Egyesült Királyság és az USA minimálbér vs. vezérigazgatói fizetések</a></h2>
<ul>
<li>A szerző szemléletesen összehasonlítja a brit nemzeti minimálbért, az amerikai szövetségi minimálbért és a vezérigazgatói fizetéseket, kiemelve a bérkülönbségeket.</li>
<li>A közölt béradatok a közzététel időpontjában voltak pontosak, és rávilágítanak a minimálbér és a vezérigazgatói fizetések közötti jelentős különbségekre.</li>
<li>Megjegyezzük, hogy az Egyesült Királyságban a nemzeti minimálbér 2024 áprilisában változik. A vezérigazgatói bérbecslések éves fizetéseken alapulnak, és 260 munkanapot és napi 8 órányi munkavégzést feltételeznek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871952">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita számos témát érint, többek között a vagyoni egyenlőtlenségeket, a vezérigazgatói fizetéseket, a szegénységet, a fogyasztói felelősséget, az adózást, a minimálbérre vonatkozó törvényeket és a kormányzati beavatkozást.</li>
<li>A hozzászólók a vagyon kormányzati rendszerekre gyakorolt hatásáról, a milliárdosok gyakorlatának etikájáról és a gazdag egyének közösségekre gyakorolt hatásáról vitatkoznak.</li>
<li>A beszélgetés a nagyvállalatok előnyeit és hátrányait is feltárja a helyi vállalkozásokkal szemben, az elszámoltathatóságra és a közösségi szerepvállalásra összpontosítva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marketplace.org/2024/01/03/those-jobs-youre-applying-to-they-might-not-be-real/">Óvakodjon a &quot;szellemállásoktól&quot;: Olyan álláshirdetésekre való jelentkezés, amelyek valójában nem is léteznek.</a></h2>
<ul>
<li>Egyes vállalatok olyan állásajánlatokat tesznek közzé, amelyeket nem szándékoznak betölteni, úgynevezett &quot;szellemállásokat&quot;, hogy a növekedés illúzióját keltsék, vagy hogy nagyszámú jelentkezőt gyűjtsenek össze.</li>
<li>Ez a gyakorlat elterjedt a technológiai iparban, és a gazdasági bizonytalanságból eredhet.</li>
<li>Az álláskeresőknek érdemes jelentkezniük a hirdetésekre, függetlenül attól, hogy mióta vannak nyitva, és az interjúk során érdeklődniük kell a vállalat felvételi menetrendjéről, hogy a hosszabb álláskeresési folyamatokban eligazodjanak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869138">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk és a vita az álláscsalások, a hamis álláshirdetések és az álláskeresés során felmerülő kihívások témakörét járja körül.</li>
<li>A résztvevők megosztják a csalásokkal kapcsolatos személyes tapasztalataikat, és megvitatják a csalások mögött álló lehetséges indítékokat.</li>
<li>A beszélgetés rávilágít annak fontosságára is, hogy óvatosnak kell lenni, amikor személyes adatokat osztunk meg, vagy pénzügyi tranzakciókat bonyolítunk le munka céljából, és aggodalmakat vet fel az álláspályázatokban tapasztalható diszkrimináció és a felvételi eljárással kapcsolatos csalódások miatt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kattintások: A végső iPhone-billentyűzet a jobb gépelésért és a nagyobb termelékenységért" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kattint%C3%A1sok%3A%20A%20v%C3%A9gs%C5%91%20iPhone-billenty%C5%B1zet%20a%20jobb%20g%C3%A9pel%C3%A9s%C3%A9rt%20%C3%A9s%20a%20nagyobb%20termel%C3%A9kenys%C3%A9g%C3%A9rt&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%205.%2C%20p%C3%A9ntek%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/04&#39;</h2>
<h1>2024-01-04</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Bertrand_Meyer/status/1742613897675178347">Elhunyt Niklaus Wirth, a programozás kiemelkedő úttörője</a></h2>
<ul>
<li>Január 1-jén elhunyt Niklaus Wirth, a programozási nyelvek, a szoftverfejlesztés és a hardvertervezés elismert alakja.</li>
<li>Bertrand Meyer gyászolja Wirth elvesztését, és elismeri úttörő és mentor szerepét.</li>
<li>Wirth öröksége magában foglalja a Pascal és a Modula programozási nyelvekkel kapcsolatos munkásságát, valamint a szoftver módszertan és a hardvertervezés terén kifejtett hatását.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858012">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Meghalt Niklaus Wirth informatikus, aki a nyelvtervezéshez való befolyásos hozzájárulásáról ismert.</li>
<li>Wirth hatását és befolyását a számítástechnikában, nevezetesen az olyan nyelvek fejlesztésében, mint a Pascal és az Oberon, megemlékeznek róla, és méltatják.</li>
<li>A programozás egyszerűségére és egyértelműségére helyezett hangsúlyt a felhasználók elismerik és nagyra értékelik, akik hálájukat fejezik ki az oktatásukra és karrierjükre gyakorolt hatásáért.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.00999">Meissner-effektus szobahőmérsékleten? Tanulmány a rézzel helyettesített ólomapatitban rejlő potenciált találta meg</a></h2>
<ul>
<li>A tanulmány a Meissner-effektus előfordulását vizsgálja szobahőmérsékleten a rézzel szubsztituált ólomapatitban.</li>
<li>Mágneses térben diamágneses egyenáramú mágnesezettséget figyelhetünk meg, és hiszterézishurkokat észlelünk, ami 250 K alatt szupravezetésre utal.</li>
<li>Az eredmények arra utalnak, hogy a Meissner-effektus már szobahőmérsékleten is jelen lehet ebben az anyagban, ami betekintést nyújt a szupravezetés magasabb hőmérsékleten történő lehetséges alkalmazásaiba.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853706">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Kínai kutatócsoportok a rézzel szubsztituált ólomapatitban szobahőmérséklet közelében potenciális Meissner-hatást találtak, különösen 250 K-en. 300 K-nál a hatás bizonytalan.</li>
<li>A felfedezés jelentős következményekkel jár, de kérdéseket vet fel a kísérlet reprodukálhatósága és az eredmények érvényessége.</li>
<li>A vita kiterjed az anyagok viselkedésének szimulálásával kapcsolatos kihívásokra, a szupravezetés területén történő áttörés lehetőségére, valamint a globális kereskedelemre és az USA-Kína versenyre gyakorolt hatásról szóló vitára. A szupravezetési technológia fejlődése a kutatás és a nemzetközi verseny új korszakát indíthatja el.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frameos.net/">FrameOS: operációs rendszer egyfunkciós intelligens keretekhez</a></h2>
<ul>
<li>A FrameOS egy olyan operációs rendszer, amelyet kifejezetten egyfunkciós intelligens keretekhez, például intelligens otthoni naptárakhoz és nyilvános hirdetési képernyőkhöz terveztek.</li>
<li>Futtatható egy Raspberry Pi-n, és támogatja az e-ink és a hagyományos kijelzőket is.</li>
<li>A FrameOS néhány figyelemre méltó jellemzője közé tartozik a központosított telepítés, a hatékony fordítás, a drag-and-drop diagramszerkesztő, a GPT4 támogatás és a hardveres útmutatók. Fontos azonban megjegyezni, hogy a FrameOS még korai fejlesztési szakaszban van, és még nincs stabil kiadása.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855337">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita az információk megjelenítésére szolgáló szoftverekkel és hardverekkel kapcsolatos témák széles skáláját öleli fel.</li>
<li>Ide tartozik a FrameOS használata az intelligens keretekhez, az adatvédelmi irányelvekkel kapcsolatos aggályok, valamint a természetes nyelvi bevitel integrálása az alkalmazásokba.</li>
<li>További témák között szerepelnek az információk megjelenítésére szolgáló alternatív eszközök, az Amazon Fire táblagépek használata hangvezérlőkhöz, az e-ink kijelzők használatának kihívásai és lehetőségei, valamint a MotionEYE OS lehetséges alkalmazásai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://osanseviero.github.io/hackerllama/blog/posts/random_transformer/">A Transformers mögött álló matematika megfejtése: Átfogó áttekintés és végrehajtási útmutató</a></h2>
<ul>
<li>A szöveg alapos magyarázatot ad a transzformátor modellről, annak összetevőiről és kódpéldákon keresztül történő megvalósításáról.</li>
<li>Foglalkozik a tokenizációval, a beágyazással, a pozicionális kódolással, a figyelemmechanizmusokkal, a maradék kapcsolatokkal és a rétegek normalizálásával.</li>
<li>A képzésben a maszkolt önfigyelem és a kódoló-dekódoló figyelem fontosságát hangsúlyozzák, valamint a kimeneti szekvenciák transzformátor modell segítségével történő generálását.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859976">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita résztvevői a mesterséges intelligencia fejlesztésében a transzformátorokkal kapcsolatos különböző témákat vizsgálnak, beleértve a transzformátorok mögött álló matematikát és olyan kérdéseket, mint a NaN-ek és a transzformátorok egyedisége az adatelemzésben.</li>
<li>A mesterséges intelligencia fejlődése érdekében a számítási gráf tanulható paraméterré tételének szükségességét, valamint a nyelvtanulási modellek hatékonyságát és eredményességét az információtömörítés és a problémamegoldás terén vitatják.</li>
<li>A bináris súlyok korlátai, az analóg számítás, a gradiens leszállás és a genetikai algoritmusok használata mellett olyan témák kerülnek megvitatásra, mint a vektoros kódolás, az ismeretlen szavak vagy részszavak kezelése, a pozicionális beágyazás, valamint a neuronok és a tokenek súlyozásának természete a neurális hálózatokban. Egyes felhasználók alternatív módszereket javasolnak a transzformátorok megértésére, míg mások a terület megértésére fordított idő fontosságát hangsúlyozzák.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abagames.github.io/joys-of-small-game-development-en/fun_to_make_small_games.html">Élvezze a szórakozást és a kis játékok készítésének előnyeit</a></h2>
<ul>
<li>A cikk a 10 perc alatt befejezhető, böngészőkön játszható kis játékok létrehozásának előnyeit és élvezetét vizsgálja.</li>
<li>A szerző megosztja több mint 350 kisjáték készítésével kapcsolatos tapasztalatait, és kiemeli az ilyen játékok fejlesztéséhez szükséges rövid fejlesztési időt.</li>
<li>Hangsúlyozza a kis játékok varázsát és egyedi tulajdonságait, és tizenkét gondolatot fogalmaz meg a jó kis játékok létrehozásával kapcsolatban, beleértve az ígéretek teljesítését, a terjedelem csökkentését és a személyes stílus hozzáadását.</li>
<li>A kis játékok készítése nem csak a játékfejlesztési készségek fejlesztésének egyik módja, hanem egy jutalmazó és élvezetes élmény is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38854596">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a játéktervezésre és -fejlesztésre összpontosít, és olyan témákat érint, mint a papírprototípusok készítése, a mechanika-előtti tervezés, a játéktervezés hitstruktúrája és a játékprojektek befejezésének értéke.</li>
<li>A játékfejlesztésben részt vevő különböző személyek megosztják személyes tapasztalataikat és ajánlásaikat.</li>
<li>Néhány felhasználó az írásmódja miatt azt találgatja, hogy a cikket mesterséges intelligencia generálta-e.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">Navigálás a szabadulás utáni úton: A bűnözők számára kínált technológiai lehetőségek</a></h2>
<ul>
<li>Az illető tanácsot és lehetőségeket keres a technológiai/startup iparágba való visszatéréshez, miután nehézségekbe ütközött az elhelyezkedésben, mivel testi sértésért elítélték.</li>
<li>Olyan vállalatokat keresnek, amelyek hajlandóak esélyt adni nekik, annak ellenére, hogy az előéletük nem kapcsolódik a számítógéphez/pénzügyhöz/csaláshoz/drogkereskedelemhez/fizikai erőszakhoz.</li>
<li>További információkért a hátterükről és képzettségükről LinkedIn-profiljukat adták meg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Hacker News vitája a büntetett előéletű, a technológiai iparban munkát kereső személyekre összpontosít.</li>
<li>A résztvevők megvitatják a munkakereséssel kapcsolatos kihívásaikat, és tanácsokat és forrásokat kínálnak egymásnak.</li>
<li>A beszélgetés olyan témákat érint, mint a múltbeli tettek erkölcsisége, a megbízhatóság fontossága, a háttérellenőrzés, valamint a bűnügyi nyilvántartás lehetséges hatása az álláslehetőségekre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.redteam-pentesting.de/2024/bitwarden-heist/">A Bitwarden Windows Hello sebezhetősége távoli hitelesítő adatok ellopásához vezet</a></h2>
<ul>
<li>A Bitwarden Windows Hello implementációjában lévő sebezhetőség lehetővé tette a hitelesítő adatok távoli ellopását, de már javították.</li>
<li>A cikk elmagyarázza, hogyan használták ki a sebezhetőséget a DPAPI biztonsági mentési kulcsok felhasználásával, valamint a Bitwarden adatfájlok és hitelesítő adatok visszafejtésével.</li>
<li>A Microsoftot bevonták, és a Bitwarden változtatásokat eszközölt a probléma megoldása érdekében, beleértve a jelenlegi verzió módosításait és az Impacket használatát a sebezhetőségi teszteléshez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853058">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés különböző számítógép-biztonsági témákat érint, többek között a jelszótárolók sebezhetőségeit, a Windows rendszerleíró adatbázisával kapcsolatos problémákat, a felhasználói adatok védelmét, valamint a titkosítás és a kétfaktoros hitelesítés bevezetését.</li>
<li>Kiemeli a jelszavak kezelésével kapcsolatos kihívásokat, az érzékeny információk tárolásának kockázatait és a biometrikus hitelesítés biztonságával kapcsolatos aggályokat.</li>
<li>A vita hangsúlyozza, hogy a számítógépes biztonság fokozására irányuló folyamatos erőfeszítések során jobb biztonsági gyakorlatokra, a felhasználók oktatására és tudatosítására van szükség.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ambiph.one?hn">Ingyenes, nonszensz Ambiphone alkalmazás: Zene és fehér zaj</a></h2>
<ul>
<li>Az egyén létrehozott egy ingyenes fehér zaj alkalmazást, amely felhasználóbarát, és nem igényel bejelentkezést, nem tartalmaz hirdetéseket, és nem kínál alkalmazáson belüli vásárlásokat.</li>
<li>Az alkalmazás szerepelt a The Economist podcastjában, ahol az alkotó az alkalmazásról és egy másik projektről, az Ambient ScotRail Beatsről beszélt.</li>
<li>A készítő rendszeresen frissíti az alkalmazást új zenékkel és hangokkal, és bátorítja a felhasználók javaslatait a további fejlesztésekhez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856999">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az illető kifejlesztett egy ingyenes fehér zajos alkalmazást, az Ambiphone-t, amely egyszerű kezelőfelülettel, reklámok és alkalmazáson belüli vásárlások nélkül rendelkezik.</li>
<li>A felhasználók javasolták az offline mód hozzáadását, valamint a zajok előzetes betöltésének és gyorsítótárba helyezésének lehetőségét, ami vitát váltott ki az ilyen alkalmazások előfizetési modelljeiről.</li>
<li>Az alkalmazás fejlesztője nyitott a visszajelzésekre, és már teszteli a fejlesztéseket, többek között a fade-out funkciót és a hangerő-szabályozók javítását.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/03/business/spacex-elon-musk-nlrb-workers.html">A SpaceX-et azzal vádolják, hogy törvénytelenül kirúgta a Muskot kritizáló munkavállalókat: NLRB</a></h2>
<ul>
<li>A Nemzeti Munkaügyi Kapcsolatok Testülete azzal vádolta meg a SpaceX-et, hogy jogellenesen bocsátott el nyolc alkalmazottat, mert kritizálták Elon Muskot.</li>
<li>Az alkalmazottak megosztottak egy levelet, amelyben sürgették a vállalatot, hogy határolódjon el Musk ellentmondásos közösségi médiakommentárjaitól, és tisztázza és érvényesítse zaklatási irányelveit.</li>
<li>A munkaügyi bizottság panasza szerint a SpaceX elnöke és más vezetők korlátozták a levél terjesztését, és ezzel megsértették a munkaügyi szabályokat.</li>
<li>Az ügy márciusban kerül a közigazgatási bíró elé, hacsak nem sikerül megegyezésre jutni.</li>
<li>A munkaügyi tanács olyan jogorvoslatokat kér, mint az érintett munkavállalók visszahelyezése és elmaradt fizetése.</li>
<li>Ez a vád egy sor munkaügyi és diszkriminációval kapcsolatos jogi problémával bővíti a SpaceX és más, Musk által vezetett vállalatok előtt álló ügyek sorát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38862106">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A SpaceX és annak vezérigazgatója, Elon Musk körüli viták számos témát érintettek, köztük a Muskkal szemben kritikusan nyilatkozó munkavállalók illegális kirúgásának vádját, a vállalaton belüli hatalmi dinamikát, valamint a vállalati vezetésről és a munkavállalói jogokról szóló vitákat.</li>
<li>A Nemzeti Munkaügyi Kapcsolatok Testületét (NLRB) is megemlítették a lehetséges jogi lépésekkel kapcsolatban.</li>
<li>Musk nyilvános nyilatkozatai és cégei kormányzati szerződései körüli viták szintén vita tárgyát képezték. Ezek a viták rávilágítanak az elszámoltathatóság, a munkavállalók védelme, a szólásszabadság és a vezérigazgatók szerepére az alkalmazottak ellenvéleményének kezelésében.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/the-drive-stats-of-backblaze-storage-pods/">A Backblaze-meghajtók meghibásodási arányában nem találtak életkorral összefüggő összefüggést</a></h2>
<ul>
<li>A Backblaze, egy adattároló vállalat elemzést végzett a Backblaze Vaults nevű tárolószerverek meghajtóhibáinak arányáról.</li>
<li>Az elemzésből kiderül, hogy nincs kapcsolat a meghajtók kora és a meghibásodási arányok között a különböző páncélterem-kohorszok között.</li>
<li>A Backblaze további kutatásokat kíván végezni annak megállapítására, hogy bizonyos meghajtómodellek jobb teljesítményt nyújtanak-e a különböző páncélterem-kohorszokban.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38857396">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók megvitatják tapasztalataikat és aggodalmaikat a különböző felhőalapú tárolási szolgáltatókkal és biztonsági mentési lehetőségekkel, például a Backblaze, az Rclone és a Cloudflare szolgáltatásokkal kapcsolatban.</li>
<li>Különböző témákat tárgyal, többek között a titkosítási módszereket, a szerver megbízhatóságát és az alternatív biztonsági mentési eszközöket.</li>
<li>A felhasználók megvitatják az egyedi szerverek építésének költségeit és előnyeit a kereskedelmi forgalomban kapható opciókkal szemben, valamint az adatközpontok áthelyezését, a meghajtók meghibásodásának arányát és a költséghatékony külső tárolási lehetőségekre vonatkozó ajánlásokat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/01/linux-hits-nearly-4-desktop-user-share-on-statcounter/">A Linux asztali felhasználói részesedése közel 4%, megelőzve a macOS-t</a></h2>
<ul>
<li>A Linux asztali felhasználói részesedése 2023 decemberében megközelítette a 4%-ot, ami jelentős emelkedő tendenciát jelez az elmúlt években.</li>
<li>Ha figyelembe vesszük a ChromeOS-t, amely Linuxra épül, a Linux-felhasználók teljes aránya 6,24%.</li>
<li>A macOS esetében a felhasználók száma 5%-kal csökkent, míg a Windows esetében 3%-kal nőtt. A ChromeOS és más Linux-disztribúciók közötti kompatibilitás érdekében erőfeszítéseket tesznek, beleértve a Steam és a Steam játékok ChromeOS-re való átvitelét. Ezek az eredmények rávilágítanak a Linux mint asztali operációs rendszer növekvő népszerűségére.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853877">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a Linux, mint asztali operációs rendszer növekvő népszerűségét és a Windows 11-gyel kapcsolatos csalódásokat vizsgálja, beleértve a Microsoft által bevezetett korlátozásokat és megkötéseket.</li>
<li>Összehasonlítja a Windows és a Linux egyszerű használatát, foglalkozik a Linux hardvertámogatásával és testreszabhatóságával kapcsolatos aggályokkal, és kitér a különböző operációs rendszerek játékra gyakorolt hatására.</li>
<li>A beszélgetés során szó esik a Windows dominanciájáról bizonyos iparágakban, a mobil eszközök térnyeréséről, valamint a Microsoft, az Apple és a Linux közötti versenyről. Kiemeli az adatvédelmi aggályokat, a felhasználói preferenciákat és a verseny fontosságát a technológiai iparban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/03/23andme-tells-victims-its-their-fault-that-their-data-was-breached/">23andMe Faces Backlash Over Data Breach Blame Game</a></h2>
<ul>
<li>A 23andMe genetikai teszteléssel foglalkozó vállalat az ügyfeleket hibáztatja a 6,9 millió felhasználó genetikai és ősi adatait feltáró adatvédelmi incidensért, és azt állítja, hogy az ügyfelek hibáztak a jelszavak nem frissítéséért és újrahasznosításáért.</li>
<li>Az áldozatok jogi képviselői azzal érvelnek, hogy a 23andMe-nek erősebb biztonsági intézkedéseket kellett volna bevezetnie az ügyfelek adatainak védelme érdekében.</li>
<li>A 23andMe több mint 30 perrel néz szembe az érintett felhasználók részéről, és megváltoztatta szolgáltatási feltételeit, hogy megnehezítse az áldozatok számára a céggel szembeni jogi követelések benyújtását.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856412">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A 23andMe genetikai teszteléssel foglalkozó vállalatnál történt adatszivárgás 14 000 felhasználó személyes adatait veszélyeztette, ami kritikát váltott ki a vállalat biztonsági intézkedéseivel kapcsolatban.</li>
<li>A kritikusok szerint a 23andMe-nek erősebb biztonsági intézkedéseket kellett volna bevezetnie, beleértve a többfaktoros hitelesítést és a veszélyeztetett jelszavakra vonatkozó proaktív figyelmeztető rendszereket.</li>
<li>A jogsértés aggodalomra ad okot a felhasználók helyének a sérült adatokból történő meghatározásával, a botnetek felhasználásával a jogsértések során, valamint a weboldalak felelősségével kapcsolatban a személyes adatok biztonságának biztosítása terén. Rávilágít továbbá arra is, hogy a DNS-adatok védelme érdekében erősebb biztonsági intézkedésekre van szükség, valamint a jelszavak biztonságának fontosságára.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ktock/container2wasm">Konténerek konvertálása WASM-be a Container2wasm segítségével</a></h2>
<ul>
<li>A Container2wasm egy kísérleti szoftver, amely konténerképeket alakít át WebAssembly (WASM) képekké, amelyek WASI futtatókon vagy böngészőben futtathatók.</li>
<li>Támogatja az x86_64 és riscv64 konténereket, és emulációt biztosít más platformokhoz, hálózati képességekkel és hozzáféréssel a gazdagépről leképezett könyvtárakhoz.</li>
<li>Egy másik projekt, a Container2Wasi a RISC-V CPU-k emulálására összpontosít a WASM-en, és könyvtár-leképezési, hálózati és biztonsági funkciókat biztosít.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856559">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Container2wasm egy olyan projekt, amely lehetővé teszi a konténerek WebAssembly (WASM) blobokká alakítását a webböngészőkben való futtatáshoz.</li>
<li>A megbeszélés a konténerkonvertáláshoz kapcsolódó egyéb projekteket és GUI-keretrendszereket is felölel, és rávilágít a különböző felhasználói felületek létrehozására szolgáló keretrendszerek előnyeire és hátrányaira, különös tekintettel az azonnali üzemmódú GUI-kra.</li>
<li>A beszélgetés kitér a közösség által megválasztott vezető hiányára és a WebAssembly lehetséges jövőjére is, valamint a container2wasm előnyeiről és felhasználási lehetőségeiről, például a költségmegtakarításról és az oktatási környezetekről alkotott véleményekről. Emellett a WebAssembly termelékenységét és hozzáférhetőségét is hangsúlyozzák.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/01/02/1221366173/u-s-cities-drop-parking-space-minimums-development">Az amerikai városok a parkolásmentes jövőt választják</a></h2>
<ul>
<li>Az Egyesült Államok városai eltörlik az utcán kívüli parkolási minimumokat az alternatív közlekedés előmozdítása és a lakhatás megfizethetőségének növelése érdekében.</li>
<li>Több mint 50 város és település már eltörölte a parkolási követelményeket, hivatkozva az önkényes szabályokra és a parkolásnak a lakhatási költségekre és a zsúfoltságra gyakorolt negatív hatására.</li>
<li>A parkolási kötelezettség eltörlésének célja a közlekedés ösztönzése és a terjeszkedés visszaszorítása, és egyre több város fontolgatja, hogy követi a példát, köztük New York, Milwaukee és Dallas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855427">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az összefoglaló az amerikai városok parkolási követelményei és a magas lakásárak közötti kapcsolatot, valamint a bevándorlás szerepét vizsgálja a lakhatási válságban.</li>
<li>A dokumentum az autóközpontú városok hatását vizsgálja, valamint azt, hogy a lakhatási válság kezelése érdekében mennyire fontos az autóhasználat csökkentése az alternatív közlekedési módok javára.</li>
<li>A beszélgetés a sűrűn lakott területeken való élet előnyeit és hátrányait, valamint az autó nélküli élet kihívásait vizsgálja, kiemelve az autótulajdonlás költségeit és a tömegközlekedés jelentőségét.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DLYuanGod/TinyGPT-V">Hatékony multimodális nagy nyelvi modell: TinyGPT-V áttekintés</a></h2>
<ul>
<li>Az összefoglaló a TinyGPT-V, egy nagyméretű nyelvi modell használatának módját ismerteti, részletes utasításokat adva a kód előkészítéséről, a súlyok letöltéséről és a modell ellenőrzőpontjának indításáról.</li>
<li>Tartalmazza a súlybeállításra, az edzésre és az értékelésre vonatkozó információkat, lehetővé téve a felhasználók számára a modell testreszabását és javítását.</li>
<li>A forráskód a BSD 3-Clause License alatt szabadon hozzáférhető és felhasználható a felhasználók számára.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859749">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A TinyGPT-V egy multimodális nyelvi modell, amelyet minimális számítási teljesítményű, hatékony képzésre és következtetésre terveztek.</li>
<li>Előre betanított látásmodulokat tartalmaz, és egy Phi-2 nevű kis gerincmodellt használ.</li>
<li>A modell kvantált, hogy lehetővé tegye a korlátozott memóriával rendelkező eszközökön való telepítést, elősegítve a helyi telepítést és csökkentve a felhőalapú API-któl való függőséget.</li>
<li>Hasonló modellek, mint az UForm-Gen és a MobileVLM is szóba kerültek a vitában.</li>
<li>Aggályok merültek fel az olyan modellekben, mint a Phi-2, az adatok esetleges szennyeződésével kapcsolatban, ami hatással lehet a teljesítményükre a benchmarkokban.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Elhunyt Niklaus Wirth, a programozás kiemelkedő úttörője" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Elhunyt%20Niklaus%20Wirth%2C%20a%20programoz%C3%A1s%20kiemelked%C5%91%20%C3%BAtt%C3%B6r%C5%91je&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%204.%2C%20cs%C3%BCt%C3%B6rt%C3%B6k%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/03&#39;</h2>
<h1>2024-01-03</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=GuJ5UuknsHU">A Tetris játékos új világrekordot állít fel, 34 év után játékösszeomlást vált ki</a></h2>
<ul>
<li>A Tetris játékos Blue Scuti új világrekordot állított fel azzal, hogy elérte a 157. szintet és kiváltotta a &quot;True&quot; Killscreen néven ismert játékösszeomlást.</li>
<li>Ez a teljesítmény felülmúlja a korábbi rekordokat és technikákat, és a játékmenet és a stratégia terén elért fejlesztéseket mutatja be.</li>
<li>A stackrabbit nevű mesterséges intelligencia által elért glitched színszintek és Blue Scuti véletlen elhaladása a játék összeomlásával újjáélesztette a Tetris közösséget, új stratégiákra és rekordkergetésekre inspirálva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38841080">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A hozzászólások a Tetris játékkal kapcsolatos számos témát érintenek, például a játékstratégiákat, a mérföldkövek elérését és a szakkifejezések magyarázatát.</li>
<li>A NES Tetrisben az Arbitrary Code Execution elérése kerül megvitatásra, amely a játékos leleményességét és ügyességét mutatja be.</li>
<li>További témák közé tartozik a &quot;kill screen&quot; elérésének koncepciója, a glitchek kihasználása a játékokban, a hardver és a szoftver korlátai, valamint a játék mint szabadidős tevékenység élvezete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fixmyblinds.com/">DIY vakjavítás: Cserealkatrészekkel és oktatóvideókkal könnyen megjavíthatod a redőnyöket.</a></h2>
<ul>
<li>A weboldal barkácsárnyékoló-javítási szolgáltatást kínál, cserealkatrészeket és oktatóvideókat biztosít.</li>
<li>Több mint 1 millió embernek segítettek már a redőnyök javításában a weboldal segítségével.</li>
<li>Az ügyfelek nagyra értékelik a részletes alkatrészlistát és a gyors szállítást, valamint a redőnyök működésének megértéséhez szükséges forrásokat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38844274">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A megbeszélések olyan témákat érintenek, mint a redőnyök, a redőnyök és a készülékjavításhoz szükséges pótalkatrészek elérhetősége.</li>
<li>A résztvevők megosztják tapasztalataikat a barkácsjavításokkal kapcsolatban, és kifejezik csalódottságukat a modern készülékek miatt.</li>
<li>A beszélgetés során szó esik a készülékjavítás értékéről is, szemben az újak vásárlásával, és olyan konkrét weboldalakat említ, mint a fixmyblinds.com és a motoros vakok lehetőségei.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/">A Dillo Browser feltámasztása: Felhasználó újraéleszti a projektet a domain lejárta után</a></h2>
<ul>
<li>A dillo.org tárhely 2022 közepén lejárt, ami a Dillo weboldal, a mercurial repo, a levelezőlista és a Dillo fejlesztők e-mail szervere leállásához vezetett.</li>
<li>Egy felhasználó lépett közbe, hogy megakadályozza a projekt halálát azzal, hogy feltöltötte a repo egy másolatát a GitHubra, kódkarbantartást végzett, és létrehozott egy új weboldalt.</li>
<li>A felhasználó fejlesztéseket hajtott végre a Dillón, például több protokoll támogatását és a megfelelő CI megvalósítását a renderelési tesztekkel. A tesztelés után a 3.1-es verzió kiadását tervezik, és várják a felhasználók visszajelzéseit és hozzájárulásait.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38847613">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A Dillo böngészőt, amelyet korábban levettek, egy fejlesztő újjáélesztette, aki feltöltötte a kódot a GitHubra.</li>
<li>A fejlesztő fejlesztéseket végzett a böngészőn, beleértve az OpenSSL és az mbedTLS támogatást, és várja a felhasználók visszajelzéseit és hozzájárulásait.</li>
<li>A felhasználók értékelik a Dillo hatékonyságát és gyorsaságát a kis teljesítményű gépeken, de a korlátokat, például a videolejátszási problémákat és a kód sebezhetőségét is megvitatják. A könnyű böngészők különböző operációs rendszerekkel való kompatibilitását is megvitatják.</li>
</ul>
<h2><a href="http://antirez.com/news/140">Az LLM-ek és a programozás felemelkedése 2024-ben</a></h2>
<ul>
<li>Az LLM (Master of Laws) programok és a programozási készségek egyre népszerűbbek 2024 elején.</li>
<li>A cikk az LLM és a programozási készségek iránti fokozott érdeklődés okait tárgyalja.</li>
<li>Betekintést nyújt az e tanulmányi területekhez kapcsolódó előnyökbe és potenciális karrierlehetőségekbe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38840626">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók különböző tapasztalatokat szereztek a kódsegítő nyelvi modellekkel kapcsolatban: hasznosnak találták őket a kódgenerálás és automatizálás szempontjából, de a lefedettség és a megbízhatóság tekintetében korlátokat is észleltek.</li>
<li>Vita folyik arról, hogy az automatizált kódsegítség milyen hatással van a munkahelyek kiszorulására, az előnyökről és a munkahelyek megszűnésével kapcsolatos aggodalmakról eltérő véleményekkel.</li>
<li>Az együttműködésben és a kódszerkesztő eszközökben használt nyelvi modellekről a felhasználók megosztják tapasztalataikat és javaslatokat tesznek a fejlesztésekre. Összességében a nyelvi modellek javítják a programozás termelékenységét és hatékonyságát, de a felhasználók hangsúlyozzák az emberi szakértelem fontosságát, és óva intenek a mesterséges intelligencia eszközeire való túlzott hagyatkozástól.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842977">Felhívás minden álláskeresőnek: Távmunka, gyakornoki állás és vízumtámogatás lehetséges</a></h2>
<ul>
<li>A nyilatkozat arra kéri az egyéneket, hogy osszák meg az álláslehetőségeket, és tegyék közzé, ha távmunka, szakmai gyakorlat vagy vízumtámogatás áll rendelkezésre.</li>
<li>Azt tanácsolja, hogy ne panaszkodjunk álláshirdetésekre, és linkeket kínál álláskereső platformokra.</li>
<li>Megemlít más témákat is a munkát vagy szabadúszási lehetőségeket keresők számára.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842977">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Ez a bejegyzés különböző iparágak különböző vállalatainak állásajánlatait gyűjti össze, többek között a szoftverfejlesztés, a mesterséges intelligencia, a gépi tanulás és az adatelemzés területén.</li>
<li>Az említett vállalatok közül sokan lehetőséget kínálnak távmunkára, és versenyképes juttatásokat biztosítanak.</li>
<li>A listán például olyan vállalatok szerepelnek, mint az Apple, a JP Morgan Chase &amp; Co, a Datadog és az AngelList.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/01/02/mozilla_in_2024_ai_privacy/">A Mozilla vezérigazgatója 20%-os emelést kapott a csökkenő bevételek ellenére, az AI-ra való összpontosítás kérdéseket vet fel</a></h2>
<ul>
<li>A Mozilla vezérigazgatója, Mitchell Baker a csökkenő bevételek ellenére magasabb díjazásban részesült, ami a vállalat részéről gyorsabb tempót követelt.</li>
<li>A jelentés szerint a Mozilla jövőbeli tervei között kiemelt helyen szerepel a mesterséges intelligencia, különösen az egészségügyi ágazatban.</li>
<li>Aggályok merülnek fel azzal kapcsolatban, hogy a mesterséges intelligenciára helyezett hangsúly valódi innovációt eredményez-e, vagy csupán a vállalat kínálatának felszínes kiegészítését jelenti. A jelentés hangsúlyozza továbbá a Mozilla elkötelezettségét a magánélet, a titkosítás és az adatbiztonság iránt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38849580">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a Mozillával és a vezérigazgatóval kapcsolatos számos kérdés körül forog, mint például a menedzsmentet ért kritikák, a csökkenő bevételekkel kapcsolatos aggodalmak, a Firefox funkcióival való elégedetlenség, a vezérigazgatói javadalmazási viták és a böngészőpiac jövője.</li>
<li>A Mozillával és kínálatával kapcsolatban vegyes a vélemény, egyesek támogatják, mások csalódottságuknak adnak hangot, és változtatásokat követelnek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.daemonology.net/blog/2023-12-31-Canadian-payroll-dependency-chart.html">A bérlevonások egyszerűsítése egy eltartási táblázattal: Egy kanadai cégtulajdonos tapasztalatai</a></h2>
<ul>
<li>Az író megosztja tapasztalatait a Canada Revenue Agency &quot;Payroll Deductions Formulas&quot; dokumentumának használatával a kanadai kisvállalkozásuk bérlevonásainak kiszámításához.</li>
<li>A dokumentumot bonyolultnak írják le, és a szükséges számítások megtalálása érdekében folyamatosan lapozgatni kell a szakaszok között.</li>
<li>A folyamat egyszerűsítése érdekében az író a GraphViz segítségével egy függőségi diagramot készített 79 csomóponttal, amely lehetővé tette a számítások hatékonyabb priorizálását.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38843388">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Az online beszélgetés különböző témákat érint, például a bérszámfejtés, a jelzáloghitelek kifizetése, a nyílt banki ügyintézés, az adótörvények, az adóbevallás, a nyugdíjtervek és a kormányzati rendszerek.</li>
<li>A résztvevők frusztrációjukat fejezik ki a pénzügyi folyamatok - például a bérszámfejtés és a bankszámlaadatokhoz való hozzáférés - bonyolultsága és az átláthatóság hiánya miatt.</li>
<li>Szó lesz az adótörvények, a független vállalkozóként történő adóbevallás és a munkáltatói hozzájárulások megértésének kihívásairól.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.greg.technology/2024/01/02/how-do-you-ocr-on-a-mac.html">OCR elvégzése Mac számítógépen CLI vagy Python segítségével ingyenesen</a></h2>
<ul>
<li>A szerző megoszt egy útmutatót arról, hogyan lehet OCR-t végezni Mac számítógépen a parancssori felület vagy a Python segítségével, mindenféle költség nélkül.</li>
<li>Lépésről-lépésre útmutatást adunk a helyi OCR-szolgáltatás beállításához a parancsikonok alkalmazás segítségével, és a létrehozott parancsikon segítségével a képfelismerés futtatásához egy képen.</li>
<li>A bejegyzés tartalmaz egy Python kódrészletet is az OCR fájlon történő végrehajtásához.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38844943">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A felhasználók megvitatják az OCR (optikai karakterfelismerés) különböző platformokon, például Mac, iOS és macOS platformokon, megosztva tapasztalataikat az olyan eszközökkel, mint az Apple Vision és a Tesseract.</li>
<li>A tárgyalt témakörök között szerepel a pontosság, a nyelvi támogatás, a táblázatkivonatolás, a kézírásfelismerés és a gyorsbillentyűk használata.</li>
<li>Megemlíti az OCR bizonyos karakterek esetében fennálló korlátait, valamint a Python fejlett feladatokhoz való használatának lehetőségeit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/01/02/the-i-in-llm-stands-for-intelligence/">Az AI visszaélése a curl és libcurl hibajuttatási programban hamis biztonsági jelentésekhez vezet</a></h2>
<ul>
<li>A mesterséges intelligenciával (AI) visszaélnek a curl és a libcurl hibajutalom-programjában, hamis biztonsági jelentéseket generálva.</li>
<li>A szerző példákat hoz olyan mesterséges intelligencia által generált jelentésekre, amelyek legitimnek tűntek, de végül tévesek voltak.</li>
<li>Jobb eszközökre van szükség a mesterséges intelligencia által generált jelentések észleléséhez, és a szerző emberi ellenőrzés hozzáadását javasolja a pontosság javítása érdekében.</li>
<li>A szerző azt jósolja, hogy az AI által generált szemét egyre több hibajelentés érkezik a beérkező hibajelentések postaládájába.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38845878">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A mesterséges intelligencia által generált biztonsági jelentések használata aggályokat vet fel a nem emberhez hasonló nyelvezet és a hiteles kommunikáció szükségessége miatt.</li>
<li>Vita folyik a mesterséges intelligencia által generált válaszok helytelen használatáról és lustaságáról, ami potenciálisan csökkentheti a hibajuttatási programok minőségét.</li>
<li>A megbeszélések rávilágítottak az automatizált jelentésekkel kapcsolatos csalódottságra, valamint arra, hogy az egyének nem értik a sebezhetőséget és nem adnak megfelelő kontextust a sebezhetőségi jelentésekhez.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/01/the-web-is-the-app-store/">A böngészők megzavarhatják a mobil duopóliumot</a></h2>
<ul>
<li>A technológiai újságírók nem számolnak be megfelelően a mobilalkalmazások duopóliumának a böngészők által okozott potenciális zavaráról.</li>
<li>Az Apple és a Google akadályozza a progresszív webes alkalmazások terjedését, hangsúlyozva a böngészőválasztás és a verseny szükségességét.</li>
<li>Szó lesz a szabályozó hatóságok szerepéről a jogszabályok kialakításában, a nem Chrome böngészők előtt álló kihívásokról, valamint az Apple web feletti ellenőrzéséről és annak a fejlesztőkre gyakorolt hatásáról.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38847719">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A cikk az Apple és a Google dominanciáját vizsgálja a mobiliparban, valamint az alkalmazások fejlesztésére és terjesztésére gyakorolt hatásukat.</li>
<li>Kitér a webböngészők korlátjaira a natív alkalmazásokhoz képest, valamint a webes alkalmazások pénzzé tételének kihívásaira.</li>
<li>A cikk olyan kérdésekkel is foglalkozik, mint az adatvédelem, a felhasználói ellenőrzés, valamint az alternatív platformok és piacterek szükségessége a mobiliparban.</li>
</ul>
<h2><a href="http://avherald.com/h?article=5132b9fe">JAL A350-es ütközött a parti őrség DH8C gépével, tüzet okozva a tokiói kifutópályán</a></h2>
<ul>
<li>A Japan Airlines Airbus A350-es repülőgépe a tokiói Haneda repülőtér kifutópályáján összeütközött a japán parti őrség Dash 8-300-asával, ami tüzet okozott és halálos áldozatokat követelt.</li>
<li>Az A350-es mind a 379 utasát biztonságosan kimenekítették, de sajnos a Dash 8-as gép 6 utasából 5 nem élte túl.</li>
<li>A baleset okát még vizsgálják, és megbeszéléseket kezdeményeztek a légiforgalmi irányítás hibáiról, a repülőgépek biztonságáról és az erőforrások elosztásáról.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38841708">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A vita a repülésbiztonság körül forog, kitérve a tokiói repülőtéren történt incidensekre, a légiforgalmi irányítással kapcsolatos kommunikációs problémákra és az evakuálási protokollok jelentőségére.</li>
<li>Megvizsgálja a kényelmetlenségek és a biztonsági intézkedések közötti egyensúlyt, például az elektronikus eszközök repülés közbeni használatát és a laptopok használatának korlátozását.</li>
<li>A beszélgetés kiemeli az önvezető autók megbízhatóságát és korlátait, valamint az automatizált rendszerek légi közlekedésben való integrálásának lehetőségét, miközben hangsúlyozza a folyamatos fejlesztések és a kockázatcsökkentés fontosságát a repülőgépiparban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/addyosmani/status/1739052802314539371">Cselekvés: A sikerhez vezető út</a></h2>
<ul>
<li>Az idézet rávilágít a kezdeményezőkészség jelentőségére, és arra, hogy a siker felé vezető úton induljunk el, még akkor is, ha az nem hibátlan.</li>
<li>Ez azt jelenti, hogy az előrehaladás során kiigazításokat és fejlesztéseket lehet végrehajtani.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38845461">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A megbeszélés a szoftverfejlesztés témáinak széles körét öleli fel, például a folyamatok priorizálását, a hozzáférhetőségi funkciókat, valamint az Electron és a natív alkalmazások közötti választást.</li>
<li>Kiemeljük a szoftverek optimalizálásának fontosságát és a döntéshozatal kihívásait.</li>
<li>A tiszta és karbantartható kód és a szoftverfejlesztés különböző megközelítései kerülnek megvitatásra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sergey.substack.com/p/thomas-cochrane">A tengeri farkas: Thomas Cochrane kalandjai a haditengerészeti parancsnokság és a politikai aktivizmus terén</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Cochrane, Dundonald tizedik grófja figyelemre méltó karriert futott be haditengerészeti parancsnokként és politikai aktivistaként.</li>
<li>Annak ellenére, hogy pályafutása elején hadbíróság elé került, Cochrane az ellenséges hajók elfoglalásában alkalmazott okos taktikáiról és merész manővereiről vált ismertté.</li>
<li>Cochrane politikai tevékenységet is folytatott, kampányolt a korrupció ellen, és parlamenti képviselőként is tevékenykedett.</li>
<li>Cochrane jelentős szerepet játszott különböző függetlenségi háborúkban, többek között Chile, Brazília és Görögország függetlenségi háborúiban.</li>
<li>A viták, a bebörtönzés és a személyes kudarcok ellenére Cochrane rettenthetetlen jelleme maradandó örökséget hagyott maga után.</li>
<li>Cochrane története két kulcsfontosságú tanulsággal szolgál: a robbanóanyagok bölcs használatával és a reménytelennek tűnő erőfeszítésekben rejlő siker lehetőségével.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842571">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>Ez a bejegyzés Thomas Cochrane oktatással és politikával kapcsolatos döntéseit vizsgálja, szembeállítva azokat a bulizással, és megvitatja a korrupt körzetekben folytatott kampánystratégiáját.</li>
<li>Megemlíti az 1832-es reformtörvényt és annak hatását a parlamentre, valamint az 1833-as rabszolgaság eltörléséről szóló törvényt és Lord Cochrane kapcsolatát a chilei haditengerészettel.</li>
<li>A beszélgetés kitér az ír diaszpóra szerepére a függetlenségi mozgalmakban, és a haditengerészet történetéről szóló könyvekbe is belemerül, beleértve a Hornblower- és az Aubrey/Maturin-sorozat összehasonlítását, a karakterek ábrázolásáról és a történelmi pontosságról szóló vitákat, valamint a Cochrane által hordozott fegyverek méretének és súlyának megemlítését.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biia.com/japan-goes-all-in-copyright-doesnt-apply-to-ai-training/">Japán felkarolja a mesterséges intelligencia fejlesztését: A szerzői jogok nem vonatkoznak a képzésre</a></h2>
<ul>
<li>A japán kormány nem fogja érvényesíteni az AI-képzésben használt adatok szerzői jogait, hogy elősegítse az AI-technológia fejlődését.</li>
<li>A lépés célja, hogy Japán vezető szerepet töltsön be a mesterséges intelligencia területén, és potenciálisan 50%-kal vagy még nagyobb mértékben növelje a GDP-t.</li>
<li>A művészek és az alkotók aggódnak, míg a tudományos és az üzleti szektor az adattörvények enyhítését szorgalmazza az előnyök kihasználása érdekében. Japán arra is törekszik, hogy a G7-ek keretében befolyásolja a globális mesterséges intelligencia szabályozását, és képzési célokra hozzáférjen a nyugati adatforrásokhoz, hozzájárulva ezzel a globális szabályozásról és a mesterséges intelligencia fejlesztésével kapcsolatos versenyről szóló vitához.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842788">Reakciók</a></h3>
<ul>
<li>A beszélgetés a szerzői jogi törvények különböző aspektusait és a mesterséges intelligenciára gyakorolt hatásait vizsgálja, beleértve a mesterséges intelligencia által generált tartalmakat, a képzési adatokat, a művészi stílusok másolását, a szerzői jogok ellenőrzését és még sok mást.</li>
<li>A szerzői jogról és a mesterséges intelligenciáról szóló, nemrégiben hozott japán döntést esettanulmányként emeljük ki.</li>
<li>Eltérő vélemények léteznek arról, hogy a szerzői jogi törvényeket hogyan kell alkalmazni a mesterséges intelligenciára, és hogy szükség van-e a szerzői jogi törvények esetleges reformjára.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="A Tetris játékos új világrekordot állít fel, 34 év után játékösszeomlást vált ki" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=A%20Tetris%20j%C3%A1t%C3%A9kos%20%C3%BAj%20vil%C3%A1grekordot%20%C3%A1ll%C3%ADt%20fel%2C%2034%20%C3%A9v%20ut%C3%A1n%20j%C3%A1t%C3%A9k%C3%B6sszeoml%C3%A1st%20v%C3%A1lt%20ki&subheading=2024.%20janu%C3%A1r%203.%2C%20szerda%3A%20Hacker%20News%20%C3%96sszefoglal%C3%B3" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/hu/2024/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>