<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 10:09:10 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/11&#39;</h2>
<h1>2024-03-11</h1>
<h2><a href="https://github.com/dbeaver/dbeaver">DBeaver: Klien Basis Data Sumber Terbuka Utama Anda</a></h2>
<ul>
<li>DBeaver adalah alat basis data lintas platform gratis yang kompatibel dengan basis data apa pun yang memiliki driver JDBC, menawarkan fitur-fitur seperti editor metadata, editor SQL, dan editor data, dengan dukungan plugin untuk berbagai basis data.</li>
<li>Pengguna bisa mendapatkan alat ini dari situs resmi atau GitHub, yang membutuhkan Java (disediakan sebagai Open JDK 17).</li>
<li>DBeaver mendorong kontribusi pengguna untuk laporan bug, permintaan fitur, dan permintaan pull, sementara versi komersial menawarkan dukungan basis data NoSQL, ekstensi, dan bantuan online. DBeaver memiliki klien desktop dan varian web bernama CloudBeaver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39660592">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>DBeaver adalah klien basis data sumber terbuka yang menawarkan opsi kustomisasi melalui plugin Eclipse, yang dipuji karena fitur-fiturnya seperti penampil diagram ER.</li>
<li>Para pengguna memiliki pengalaman yang beragam dengan DBeaver, sebagian memuji fungsionalitasnya sementara yang lain menyoroti masalah stabilitas dan kompatibilitas, terutama pada Linux.</li>
<li>Terlepas dari beberapa bug UI, DBeaver dihargai karena keserbagunaan dan fungsionalitasnya dalam tugas-tugas manajemen basis data sehari-hari, menghasilkan diskusi tentang Eclipse, Theia, estetika dalam alat bantu pemrograman, perangkat lunak berbasis Java, dan dukungan untuk para pengembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md">Mengungkap Inovasi Pencarian Grafik Monte-Carlo</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas Monte-Carlo Graph Search (MCGS), sebuah turunan dari Monte-Carlo Tree Search (MCTS) yang digunakan pada graf berarah, mengatasi tantangan dalam mengadaptasi MCTS pada graf dan mengajukan solusi untuk bias dalam algoritma.</li>
<li>Ini juga mencakup strategi untuk memperbarui nilai Q, pentingnya memahami prinsip-prinsip dasar untuk meningkatkan MCTS, pertimbangan implementasi untuk MCGS, dan dampak pengulangan ketiga kalinya dalam catur.</li>
<li>Selain itu, ia membahas tantangan jaringan saraf dalam MCTS seperti overfitting dan overconfidence, menekankan perlunya utilitas playout yang tepat dan memanfaatkan distribusi kunjungan untuk hasil yang lebih baik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662698">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pencarian grafik Monte-Carlo meningkatkan penalaran AI dengan memanfaatkan eksplorasi grafik, menekankan hashing yang efisien untuk deskripsi status berbasis bahasa.</li>
<li>Jaringan saraf diintegrasikan ke dalam algoritme pencarian untuk menggantikan keacakan dengan evaluasi heuristik, sehingga meningkatkan akurasi hasil.</li>
<li>Pendekatan ini merupakan versi khusus dari Monte-Carlo Tree Search, yang menggarisbawahi pentingnya memahami nuansa algoritme dan penggunaan praktisnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus">Tenstorrent memperkenalkan Grayskull: Alternatif GPU RISC-V</a></h2>
<ul>
<li>Tenstorrent, di bawah kepemimpinan Jim Keller, meluncurkan Grayskull, perangkat keras perdananya, sebagai pengganti RISC-V untuk GPU, yang menargetkan tugas-tugas AI.</li>
<li>Grayskull DevKits, yang disajikan dalam model e75 dan e150, melayani pengembangan AI, menawarkan keserbagunaan dengan berbagai model dan berharga $599 dan $799.</li>
<li>Kolaborasi Tenstorrent dengan pusat semikonduktor Jepang ditujukan untuk meningkatkan kemampuan pemrosesan AI, menandai lompatan yang signifikan dalam kinerja AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39658787">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan tersebut mengulas prosesor baru seperti prosesor Grayskull RISC-V dari Tenstorrent untuk AI, GPU Nvidia, dan chip khusus untuk tugas-tugas AI, membahas arsitektur, performa, memori, skalabilitas, dan implikasi bisnis.</li>
<li>Ini mempelajari desain prosesor, fitur unik, arsitektur network on chip, persyaratan sistem, dan perbandingan teknologi/perusahaan di sektor AI dan pembelajaran mesin.</li>
<li>Secara keseluruhan, buku ini mengeksplorasi inovasi dan tantangan dalam lanskap chip AI yang semakin maju.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/best.html">Membuat Esai yang Tak Lekang oleh Waktu: Memprioritaskan Keumuman dan Kebaruan</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mempelajari cara menulis esai yang menarik dengan memulai dengan pertanyaan yang terfokus untuk mendorong eksplorasi dan perbaikan.</li>
<li>Memprioritaskan pemikiran yang inovatif dan umum sambil membuang konten yang tidak efektif dan mempertahankan minat yang tulus pada topik adalah aspek penting yang disoroti.</li>
<li>Memperluas pengetahuan, berpartisipasi dalam berbagai kegiatan, dan pentingnya mengajukan pertanyaan dan menyempurnakan jawaban adalah hal yang penting untuk menghasilkan ide esai yang berharga, bersama dengan memilih topik-topik yang tak lekang oleh waktu yang penting namun belum banyak diintegrasikan ke dalam budaya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662615">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup penulisan esai, dokumentasi, keahlian, etika, dan pengambilan keputusan, yang menekankan pada pengetahuan yang mendalam, konsep diri, dampak sosial, dan inovasi.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi tantangan seperti orisinalitas, pertanyaan filosofis, keberlanjutan, dan kebenaran dalam menulis, dengan merujuk pada tokoh-tokoh berpengaruh seperti Paul Graham, dan para kritikus menyuarakan keprihatinan mereka mengenai esai-esai yang tidak memiliki substansi dan condong ke arah konten yang memuji diri sendiri.</li>
<li>Dialog ini melintasi spektrum yang luas dari konsep-konsep tentang penulisan, kreativitas, dan nilai-nilai sosial, menawarkan eksplorasi yang komprehensif dari berbagai aspek yang terkait dengan bidang tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym">LlamaGym: Menyederhanakan Penyempurnaan Agen LLM dengan RL Online</a></h2>
<ul>
<li>LlamaGym menyederhanakan penyempurnaan agen Large Language Model (LLM) melalui pembelajaran penguatan online, yang menawarkan abstraksi untuk mengelola tugas-tugas RL di lingkungan Gym.</li>
<li>Pengguna dapat secara efisien menyesuaikan petunjuk agen dan hiperparameter, memfasilitasi iterasi dan eksperimen yang cepat.</li>
<li>Untuk menggunakan LlamaGym, pengguna harus mengimplementasikan metode abstrak, menentukan LLM dasar, dan mengembangkan perulangan RL untuk pelatihan agen; alat ini adalah proyek yang sedang berlangsung dan menerima kontribusi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39658610">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>LlamaGym adalah alat yang dirancang untuk menyempurnakan agen LLM melalui pembelajaran penguatan online.</li>
<li>Para pengguna terlibat dalam percakapan tentang kemungkinan penggunaan dan keuntungan dari alat ini, serta bertukar sumber daya dan proyek dalam domain pembelajaran mesin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.04652">Memperkenalkan Yi: Model Bahasa dan Multimodal yang Kuat</a></h2>
<ul>
<li>Rangkaian model Yi adalah seperangkat model bahasa dan multimodal yang dikenal dengan kemampuan multidimensi yang kuat.</li>
<li>Model-model ini memanfaatkan model bahasa yang sudah terlatih dan menampilkan performa yang mengesankan di berbagai tolok ukur.</li>
<li>Makalah ini menyebutkan potensi pengembangan model ini untuk memasukkan aspek bahasa visi dan konteks yang lebih panjang, dengan fokus pada peningkatan kekuatan model melalui peningkatan penskalaan parameter di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39659781">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Model Yi telah mencapai kesuksesan dalam tolok ukur model bahasa, menunjukkan kemampuan mereka dalam penalaran dan memecahkan teka-teki logis.</li>
<li>Masalah etika termasuk masalah lisensi data dan peraturan Tiongkok, serta keraguan tentang metode pelatihan yang digunakan oleh perusahaan teknologi Tiongkok.</li>
<li>Diskusi ini juga membahas perbandingan antara berbagai LLM, potensi propaganda dalam model-model dari budaya yang berbeda, dan dampak propaganda pemerintah Tiongkok di media sosial, membandingkannya dengan efektivitas propaganda Rusia/Uni Soviet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timelock.dev/">Timelock.dev: Enkripsi dan Kirim Rahasia ke Masa Depan</a></h2>
<ul>
<li>Antarmuka web memanfaatkan sistem enkripsi timelock yang dibuat oleh Cloudflare, seperti yang diuraikan dalam posting blog baru-baru ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39661482">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Timelock.dev adalah antarmuka web yang memanfaatkan enkripsi timelock Cloudflare untuk mengirim rahasia ke masa depan dengan aman.</li>
<li>Diskusi ini membahas pengukuran waktu yang akurat, enkripsi data, penggunaan blockchain, dan keamanan data, menyoroti tantangan, kerentanan, metode penyimpanan kunci yang kreatif, dan enkripsi menggunakan lintasan pesawat ruang angkasa.</li>
<li>Menekankan nilai dari jaringan terdesentralisasi dan enkripsi berlapis untuk keamanan data jangka panjang yang kuat, dengan memperhatikan keterbatasan dalam platform kontrak pintar saat ini untuk penguncian waktu kriptografi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/">Mengoptimalkan Pilihan Basis Data di Luar Metrik Kinerja</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menekankan pentingnya mempertimbangkan faktor-faktor di luar metrik kinerja ketika memilih database, seperti kemudahan penggunaan, ekosistem, pembaruan, dan integrasi alur kerja, untuk pengalaman pelanggan yang lebih baik.</li>
<li>Menekankan dampak kinerja yang buruk pada pengalaman pengguna dan menyarankan untuk melihat potensi masa depan dan peningkatan kinerja database yang berkelanjutan, daripada hanya mengandalkan tolok ukur saat ini.</li>
<li>Fitur &quot;SQL yang Lebih Ramah&quot; dari DuckDB dipamerkan sebagai ilustrasi untuk memprioritaskan pengalaman pengguna, menyoroti sifat subjektif dari evaluasi kinerja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662234">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Menekankan pentingnya performa dalam database dan layanan cloud, dengan menyatakan bahwa tolok ukur tidak hanya mencerminkan kecepatan dan efisiensi.</li>
<li>Menekankan pentingnya para insinyur berkomunikasi dengan pelanggan untuk memahami kebutuhan mereka, mengatasi tantangan organisasi di perusahaan.</li>
<li>Membahas wawasan tentang teknologi database yang berbeda seperti DuckDB dan BigQuery, memeriksa faktor-faktor yang memengaruhi kinerja, skalabilitas, kompatibilitas, dan pengalaman pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PaperMC/Paper">Perintis Server PaperMC Meningkatkan Performa Minecraft</a></h2>
<ul>
<li>Paper adalah server Minecraft berkinerja tinggi yang berfokus pada penanganan ketidakkonsistenan gameplay dan mekanik, menawarkan dukungan forum dan Discord.</li>
<li>Admin server dapat menggunakan Paperclip, sementara pengembang plugin memiliki akses ke patch API dan dokumentasi untuk pengembangan.</li>
<li>Paper mempertahankan diri melalui donasi dan menerima dukungan dari YourKit dan JetBrains untuk dukungannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662079">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Berbagai opsi untuk menjalankan server Minecraft Java Edition dibahas, seperti vanilla server.jar, Fabric Loader, Forge, dan perangkat lunak Bukkit/Spigot/Paper/Purpur.</li>
<li>Paper dipuji karena kinerjanya yang tinggi pada peladen publik, sementara Fabric direkomendasikan untuk peladen teknis atau pribadi; Pterodactyl dikenal sebagai perangkat lunak hosting peladen yang ramah pengguna.</li>
<li>Server kertas memberikan kinerja dan kompatibilitas mod yang lebih baik dibandingkan dengan server Vanilla, dan plugin seperti Geyser membantu menghubungkan edisi Java dan Bedrock.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html">Mengungkap Performa Sistem dengan Teknologi eBPF</a></h2>
<ul>
<li>Situs web Brendan Gregg berfokus pada kinerja sistem, menyoroti teknologi dan alat eBPF.</li>
<li>Postingan terbaru membahas dokumenter, konferensi, dan pengalaman teknologi pribadi, menawarkan sumber daya untuk analisis dan pemantauan kinerja.</li>
<li>Situs web ini berfungsi sebagai sumber yang berharga bagi mereka yang tertarik dengan wawasan mendalam tentang kinerja sistem dan teknologi eBPF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39663135">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News menyelidiki evolusi dan kritik terhadap eBPF, dibandingkan dengan WebAssembly, untuk meningkatkan kinerja pada kernel Linux.</li>
<li>Keunggulan eBPF dibandingkan alat jaringan userland, kemiripannya dengan DTrace, dan peran penting keamanan dalam pengembangan perangkat lunak disoroti.</li>
<li>Diskusi meluas ke keterbatasan kode mesin, tantangan keamanan di browser web, tren distribusi perangkat lunak berbasis sumber, dan permintaan akan keamanan yang lebih tinggi dalam sistem perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grondilu.github.io/memchess/">Menghidupkan kembali MemChess: Menguasai Bukaan Catur dengan Pengulangan Spasi</a></h2>
<ul>
<li>MemChess adalah alat yang memanfaatkan pengulangan spasi untuk mengajarkan bukaan dan variasi catur populer, membantu pemain belajar dengan cepat.</li>
<li>Ini berkonsentrasi pada jalur utama dan respons terhadap bukaan, menggabungkan wawasan dari pemain catur Master untuk meningkatkan pengalaman belajar.</li>
<li>Para pemain diminta untuk melakukan gerakan optimal saat mereka belajar dan mengasah berbagai celah melalui latihan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39661497">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna grondilu menghidupkan kembali situs web memchess.com menggunakan kode dari archive.org, sekarang tanpa memerlukan login dan menyimpan progres melalui API penyimpanan web HTML5.</li>
<li>Para pengguna menyarankan untuk mencoba pelatih pengulangan spasi pembukaan catur lainnya seperti listudy.org dan chessdriller.org sebagai pengganti memchess.</li>
<li>Diskusi meliputi pengalaman dengan pengulangan jarak untuk taktik catur, saran-saran perbaikan, dan sumber-sumber pembelajaran alternatif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028">Studi: Timbal dalam Bensin Menurunkan IQ Setengah Populasi AS</a></h2>
<ul>
<li>Paparan bensin bertimbal sebelum pelarangan tahun 1996 telah menurunkan IQ sekitar setengah dari populasi AS, yang mengakibatkan hilangnya sekitar 824 juta poin IQ.</li>
<li>Anak-anak yang lahir pada tahun 1960-an dan 1970-an secara signifikan terkena dampak paparan timbal, yang juga terkait dengan masalah jantung dan ginjal dan secara tidak proporsional mempengaruhi individu berkulit hitam.</li>
<li>Paparan timbal, yang menyebabkan masalah kesehatan jangka panjang seperti penyakit kardiovaskular dan demensia, masih menjadi masalah kesehatan masyarakat yang penting, terutama di masyarakat yang kurang beruntung dengan sumber air yang tercemar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39662988">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Paparan timbal memiliki efek yang merugikan pada tingkat IQ, yang secara historis terlihat pada bensin bertimbal dan pipa di AS, dengan Thomas Midgley Jr. yang dikenal karena menganjurkan bensin bertimbal meskipun ada risikonya.</li>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi kemungkinan hubungan antara paparan timbal dan perilaku kriminal, yang berdampak pada kesehatan dan fungsi kognitif, sementara upaya-upaya sedang dilakukan untuk beralih ke opsi bebas timbal.</li>
<li>Meskipun ada kemajuan, tantangan tetap ada dalam memahami dan mengatasi konsekuensi paparan timbal, yang menekankan pentingnya penelitian dan tindakan yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abelard.org/asimov.php">Menjelajahi Pendidikan dan Karier dalam &#39;Profesi&#39; Isaac Asimov</a></h2>
<ul>
<li>Cerpen fiksi ilmiah &quot;Profession&quot; karya Isaac Asimov menggali tema-tema seperti pendidikan, norma-norma masyarakat, dan spesialisasi karier melalui tokoh utama George Platen.</li>
<li>Keinginan awal George untuk menjadi seorang Programmer Komputer bergeser ketika sebuah analisis pikiran mengarahkannya ke jalur yang berbeda sebagai Pekerja Terdaftar, mendorongnya untuk menantang ekspektasi masyarakat dengan bantuan Ingenescu, seorang sejarawan dan ilmuwan sosial.</li>
<li>Narasi ini menggarisbawahi pentingnya memahami perilaku manusia, kemajuan masyarakat, dan wawasan sejarah dalam membentuk nasib individu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39659729">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan tersebut mencakup upaya Perang Dunia II, program Apollo, pengaruh teknologi pendinginan pada kehidupan sehari-hari dan logistik militer, kreativitas, dan tantangan dalam industri teknologi.</li>
<li>Buku ini menekankan potensi setiap orang untuk menjadi pencipta dan membahas dampak hukum hak cipta, menyentuh pendidikan, pertumbuhan pribadi, dan seluk-beluk industri.</li>
<li>Dengan mengaitkan referensi buku dan narasi, diskusi ini menggarisbawahi pentingnya pembelajaran berkelanjutan dan menyoroti nuansa di berbagai sektor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DBeaver: Klien Basis Data Sumber Terbuka Utama Anda" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DBeaver%3A%20Klien%20Basis%20Data%20Sumber%20Terbuka%20Utama%20Anda&subheading=Senin%2C%2011%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/10&#39;</h2>
<h1>2024-03-10</h1>
<h2><a href="https://www.usebruno.com/">Bruno: Klien API ramah Git generasi berikutnya</a></h2>
<ul>
<li>Bruno adalah klien API yang cepat dan bersumber terbuka yang menantang alat bantu seperti Postman dan Insomnia.</li>
<li>Ini menggunakan bahasa markup teks untuk menyimpan data permintaan API pada sistem berkas, memungkinkan kolaborasi melalui Git dan sistem serupa.</li>
<li>Fokusnya adalah pada privasi data, menawarkan pendekatan hanya offline tanpa sinkronisasi cloud, dengan pre-order terbuka untuk Edisi Emas yang didiskon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653718">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Frustrasi pengguna berpusat pada klien API seperti Postman yang mewajibkan akun cloud, sementara yang lain seperti Insomnia memiliki keterbatasan.</li>
<li>Bruno, sebuah klien API sumber terbuka, dipuji karena kecepatan dan kompatibilitas Git, berbeda dengan tekanan monetisasi dari perusahaan.</li>
<li>Diskusi mencakup kelebihan dan kekurangan alat pengujian API seperti Bruno, Postman, dan Insomnia, serta menyoroti tantangan dalam berkolaborasi dalam dokumentasi API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monodraw.helftone.com/">Monodraw: Editor Seni ASCII Mac dengan Fitur Canggih</a></h2>
<ul>
<li>Monodraw adalah editor seni ASCII untuk Mac, memfasilitasi pembuatan berbagai desain dengan teks biasa, seperti diagram dan spanduk, menawarkan uji coba gratis dan opsi pembelian seharga $9,99.</li>
<li>Perangkat lunak ini menyediakan alat gambar, fitur seperti panduan pengelompokan dan penyelarasan, dan antarmuka baris perintah, yang kompatibel dengan macOS 11 Big Sur dan seterusnya, dan memastikan privasi pengguna dengan tidak melakukan pengumpulan data.</li>
<li>Pengguna bisa mendapatkan keuntungan dari diskon edukasi, dan umpan balik dapat diterima melalui email atau Twitter, sehingga meningkatkan keterlibatan pengguna dan opsi dukungan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651796">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna Hacker News mendiskusikan alat bantu teks ke diagram berbasis web, menyoroti popularitas Monodraw karena kesederhanaan dan fungsionalitasnya dalam menciptakan seni ASCII untuk meningkatkan dokumentasi dan menjelaskan konsep-konsep yang rumit.</li>
<li>Percakapan mencakup topik-topik seperti rendering font, simbol Unicode, dan keterbatasan karakter ASCII dalam gambar, dengan beberapa pengguna yang memilih ASCII untuk dokumentasi, sementara yang lain memperdebatkan keefektifan penggunaan file gambar untuk diagram.</li>
<li>Pengembang Monodraw berencana untuk beralih ke mode pemeliharaan dengan pembaruan terbatas, mempertimbangkan untuk membuka sumber kode, memicu perdebatan tentang alternatif alat seperti Mermaid dan Sigma5, serta kekhawatiran tentang pengabaian aplikasi dan kualitas aplikasi yang ada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://selfassemblylab.mit.edu/4d-knit-dress">Gaun Rajut 4D yang Revolusioner: Perpaduan Teknologi dan Mode</a></h2>
<ul>
<li>Gaun Rajut 4D merupakan kolaborasi antara MIT Self-Assembly Lab dan Ministry of Supply, yang menggabungkan benang yang diaktifkan dengan panas, rajutan terkomputerisasi, dan teknologi robotik untuk menghasilkan garmen yang dapat disesuaikan dengan bentuk atau gaya tubuh apa pun.</li>
<li>Proyek inovatif ini menstandarisasi pembentukan 3D dalam konstruksi pakaian, mengatasi keterbatasan garmen tradisional untuk kesesuaian yang lebih personal dan efisien, menampilkan perpaduan antara teknologi dan mode.</li>
<li>Kolaborasi ini menunjukkan potensi untuk merevolusi kreasi dan kustomisasi pakaian melalui integrasi teknologi canggih dalam industri fashion.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651710">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Metode produksi pakaian yang inovatif menggunakan benang yang diaktifkan dengan panas untuk garmen inovatif seperti gaun rajut 4D dan gaun poliester yang dapat dihancurkan dan didaur ulang.</li>
<li>Dampak lingkungan, penyesuaian, dan pembentukan batu bara merupakan perhatian utama seputar proses revolusioner ini.</li>
<li>Diskusi industri melibatkan merek-merek tingkat menengah yang menyediakan pilihan yang dibuat sesuai ukuran, konstruksi bahu yang mulus, pemindaian 3D untuk pakaian sesuai permintaan, dan potensi penipuan persepsi warna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fingerprint.com/blog/bypassing-safari-17-audio-fingerprinting-protection/">Melewati perlindungan sidik jari audio Safari 17</a></h2>
<ul>
<li>Apple menerapkan perlindungan sidik jari yang disempurnakan di Safari 17 untuk melawan sidik jari audio dengan memasukkan noise acak dalam sampel audio untuk mengurangi akurasi.</li>
<li>Artikel ini mengeksplorasi pengoptimalan algoritme sidik jari audio, secara efisien menciptakan beberapa sampel berderau, dan mengembangkan algoritme baru untuk stabilitas dan keunikan.</li>
<li>Safari dan Brave melakukan pendekatan sidik jari audio secara berbeda, dengan Safari menggunakan noise dan Brave memperkenalkan noise yang unik, sementara FingerprintJS bekerja untuk meningkatkan presisi sidik jari peramban dengan menonjolkan perbedaan sidik jari audio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653431">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokusnya adalah melewati perlindungan sidik jari audio Safari 17 menggunakan teknik seperti sidik jari GPU, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang privasi, penggunaan daya, dan efektivitas.</li>
<li>Diskusi menyoroti strategi pelacakan web, pelanggaran privasi, dan dilema etika yang terkait dengan sidik jari, mengusulkan solusi untuk masalah pelacakan online, pencegahan penipuan, keamanan peramban, dan menemukan keseimbangan antara keamanan dan privasi pengguna.</li>
<li>Dialog ini juga mengeksplorasi kompleksitas peningkatan kinerja web, memanfaatkan kode hash khusus untuk pelacakan, dan mengelola pertukaran antara identifikasi pengguna dan pertimbangan privasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.millersbookreview.com/p/jamie-kreiner-how-to-focus">Mengungkap Kekuatan Fokus: Wawasan dari Para Biksu</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menekankan pentingnya fokus dan konsentrasi, dengan mengambil contoh historis dari para biksu yang menghadapi gangguan dalam rutinitas mereka.</li>
<li>Ini menggarisbawahi kekuatan transformatif dari membaca imersif, yang menunjukkan bahwa berinteraksi dengan buku dapat memengaruhi pikiran dan sudut pandang kita.</li>
<li>Merefleksikan keuntungan dari menjelajahi teks-teks klasik dan kuno, penulis mendorong para pembaca untuk menghargai pencerahan dan pengembangan pribadi yang diperoleh dari keterlibatan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653517">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membandingkan teknik fokus dan konsentrasi para biksu Kristen dan Buddha, yang menekankan keuntungan dari membaca dan perhatian penuh.</li>
<li>Buku ini memperdebatkan pro dan kontra dari buku fisik versus buku audio, menekankan pentingnya membaca dan meditasi untuk pertumbuhan kognitif.</li>
<li>Mengkritik sifat debat yang bias dan menggarisbawahi kekecewaan dalam mengharapkan konten yang lebih berkualitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.00045">Membuka Jalan untuk Komputasi Semua-Optik: CPU dan Arsitektur Serbaguna</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini mengeksplorasi komputasi serba optik sebagai solusi untuk masalah efisiensi energi pada prosesor elektronik, memanfaatkan optik untuk interkoneksi dan tugas-tugas komputasi.</li>
<li>Penulis menyarankan CPU serba guna yang efisien dan arsitektur yang meniadakan kebutuhan konversi elektro-optik, menampilkan sirkuit terpadu fotonik (PIC) yang mengimplementasikan arsitektur URISC untuk pemrosesan data serba optik.</li>
<li>Penelitian ini bertujuan untuk mendorong kemajuan dalam bidang komputasi semua optik, yang ingin melampaui keterbatasan elektronik saat ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651926">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi di arxiv.org membahas versi 2-bit SUBLEQ dalam CPU yang semuanya optik, memperdebatkan kelayakan komputasi optik, keuntungan seperti paralelisme dan efisiensi energi, batasan ukuran, dan tantangan panjang gelombang.</li>
<li>Percakapan ini membahas tentang penyimpanan, gerbang logika, struktur memori, dan model AI dalam komputasi optik, menyoroti masalah kualitas tinjauan sejawat dan informasi yang salah dalam publikasi akademis.</li>
<li>SUBLEQ diusulkan sebagai komputer optik dasar dengan kurang dari 100 gerbang logika, yang mengilustrasikan aplikasinya dalam sistem komputasi optik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/ai-generated-data-can-poison-future-ai-models/">Kontaminasi Konten AI Mengancam Model Masa Depan</a></h2>
<ul>
<li>Konten yang dihasilkan oleh AI memenuhi internet, berdampak pada data pelatihan model AI di masa depan dan berpotensi menyebabkan &quot;keruntuhan model&quot;.</li>
<li>Para peneliti telah mengidentifikasi &quot;keruntuhan model&quot; pada model AI yang berbeda, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang bias, keragaman, dan kinerja model AI di masa depan.</li>
<li>Para insinyur mencari solusi untuk melindungi data pelatihan dari konten yang dihasilkan oleh AI untuk mengurangi kekhawatiran ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39652262">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi risiko yang terkait dengan penggunaan data yang dihasilkan AI untuk melatih model AI di masa depan, termasuk kekhawatiran seperti keruntuhan model, konsekuensi yang tidak diinginkan, dan potensi kurangnya kreativitas dan keragaman dalam konten yang dihasilkan.</li>
<li>Hal ini menekankan pentingnya untuk tidak hanya mengandalkan output yang dihasilkan AI untuk pelatihan, menyentuh dampaknya pada evolusi model, inovasi, proses kognitif, dan pengambilan keputusan.</li>
<li>Diskusi ini juga menyoroti tantangan dalam koreksi kesalahan, pentingnya perspektif yang beragam dalam pelatihan AI, dan keterbatasan data internet dalam pengembangan AI, yang pada akhirnya menekankan perlunya penilaian yang cermat terhadap sumber data untuk pelatihan model AI guna menjaga integritas dan kinerja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kristiandupont/react-geiger">React Geiger: Mengidentifikasi Masalah Performa dengan Klik Audio</a></h2>
<ul>
<li>React Geiger adalah sebuah alat yang mengidentifikasi masalah performa React dengan membuat isyarat audio untuk render ulang komponen yang sering dilakukan.</li>
<li>Ini dapat dengan mudah diinstal menggunakan npm dan membantu dengan melacak waktu render komponen saat dibungkus.</li>
<li>Pengguna memiliki fleksibilitas untuk menyesuaikan pengaturan seperti waktu ambang batas dan fase rendering untuk fokus pada aspek performa tertentu, tetapi perlu diingat React Geiger membutuhkan React.Profiler, yang dinonaktifkan secara default pada build produksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653625">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>React Geiger adalah alat bantu profil kinerja yang menggunakan suara untuk mendeteksi render ulang yang tidak perlu dalam kode, mengumpulkan pujian dan mendorong diskusi tentang proyek serupa seperti pemantauan aktivitas jaringan.</li>
<li>Para pengguna telah mengusulkan penyempurnaan pada desain suara dan menyebutkan gagasan untuk membuat lagu di sekitar profil performa.</li>
<li>Alat ini dianggap kreatif dan bermanfaat bagi para pengembang, menawarkan perspektif baru dalam mengoptimalkan efisiensi kode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thunderseethe.dev/posts/bet-on-cbpv/">Menjelajahi Kekuatan Nilai Panggilan-demi-Panggilan</a></h2>
<ul>
<li>Call-by-Push-Value (CBPV) adalah strategi evaluasi baru yang menggabungkan fitur-fitur dari Call-by-Value (CBV) dan Call-by-Name/Need (CBN), yang menawarkan pembuatan kode yang lebih efisien dan kemampuan bahasa pemrograman yang diperluas.</li>
<li>CBPV membedakan nilai dari komputasi, meningkatkan inferensi tipe, mengelola efek samping, dan mengoptimalkan fungsi tingkat tinggi, sehingga memperkenalkan perspektif baru untuk analisis program dan peningkatan bahasa.</li>
<li>Pemisahan eksplisit antara nilai dan komputasi dalam CBPV membuka jalan untuk meningkatkan pemahaman program dan inovasi dalam desain bahasa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653895">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan ini membahas tentang call-by-push-value (CBPV) dalam kalkulus lambda, membandingkannya dengan evaluasi malas dan aplikasinya dalam bahasa-bahasa seperti Haskell dan PureScript.</li>
<li>Ini mencakup topik-topik seperti thunking, rantai fungsi, dan aritas fungsi, menyoroti keuntungan dan tantangan yang terkait dengan konsep-konsep ini dalam bahasa pemrograman.</li>
<li>Eksplorasi ini memberikan wawasan tentang implementasi CBPV dan signifikansinya dalam paradigma pemrograman fungsional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20240307733599/en/MindMed-Receives-FDA-Breakthrough-Therapy-Designation-and-Announces-Positive-12-Week-Durability-Data-From-Phase-2B-Study-of-MM120-for-Generalized-Anxiety-Disorder">FDA Memberikan Status Terobosan kepada MM120 untuk Gangguan Kecemasan</a></h2>
<ul>
<li>Program MM120 dari MindMed untuk Gangguan Kecemasan Umum (GAD) menerima Penunjukan Terapi Terobosan FDA dan melaporkan data daya tahan yang positif dari studi Fase 2B, yang menunjukkan peningkatan klinis yang berkelanjutan selama 12 minggu dengan tingkat respons 65% dan tingkat remisi 48%.</li>
<li>Rencana tersebut mencakup pertemuan Akhir Fase 2 dengan FDA pada paruh pertama tahun 2024 yang diikuti dengan inisiasi uji klinis Fase 3 pada paruh kedua tahun yang sama.</li>
<li>Hasil penelitian ini akan dipresentasikan pada pertemuan tahunan American Psychiatric Association pada bulan Mei 2024, yang menawarkan pilihan pengobatan baru yang potensial bagi jutaan orang yang terkena dampak GAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39653125">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FDA mengakui MM120 (LSD) sebagai terapi terobosan untuk Gangguan Kecemasan Umum, meskipun ada keraguan tentang efektivitas halusinogen seperti ketamin dalam mengobati kecemasan dan depresi.</li>
<li>Kekhawatiran yang muncul adalah masalah kebutaan, efek samping, dan kemanjuran terkait ketamin dan zat lain yang digunakan untuk gangguan kesehatan mental dibandingkan dengan plasebo.</li>
<li>Artikel ini mencakup mekanisme kerja, biaya, aksesibilitas, dan potensi manfaat ketamin sebagai obat bius dan antidepresan, bersama dengan anekdot pribadi tentang terapi psikedelik dan advokasi untuk dekriminalisasi dan akses yang diatur untuk psikedelik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calpaterson.com/s3.html">Amazon S3: Lebih dari sekadar Toko Objek</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 bukan sekadar penyimpan objek, melainkan sebuah sistem berkas awan untuk penyimpanan file, seperti yang dibahas dalam artikel.</li>
<li>Membandingkan API file Unix yang mendalam dengan API S3 yang sederhana, artikel ini menyoroti keterbatasan S3, seperti ketidakmampuan untuk menimpa sebagian dan operasi pencatatan file yang lambat.</li>
<li>Artikel ini menekankan kerumitan Amazon S3, menyanggah persepsi sederhana yang diciptakan oleh namanya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39656657">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 adalah sistem penyimpanan objek, bukan sistem file tradisional, sehingga menimbulkan tantangan ketika digunakan dalam pengembangan aplikasi.</li>
<li>Artikel ini menggambarkan perbedaan dalam semantik, organisasi folder, dan metode kueri antara S3 dan sistem file standar.</li>
<li>Ini menyebutkan alat, layanan, dan solusi untuk meningkatkan fungsionalitas saat menggunakan S3 untuk penyimpanan file, menggarisbawahi pentingnya memahami perbedaan antara penyimpanan objek dan sistem file tradisional dalam pengembangan aplikasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/reidjs/schedule-texts-from-txt">Jadwalkan Teks iMessage dari File Teks Menggunakan Skrip Python</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menyoroti ketiadaan fitur bawaan untuk menjadwalkan pesan pada iPhone.</li>
<li>Mereka mengusulkan solusi menggunakan skrip Python untuk menjadwalkan teks iMessage dari file teks di komputer.</li>
<li>Pembaca didorong untuk bereksperimen dengan solusi ini dan berbagi umpan balik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39652422">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan ini mengeksplorasi berbagai metode untuk menjadwalkan dan mengotomatiskan pesan pada perangkat iOS, seperti memanfaatkan skrip Python di GitHub, Shortcuts.app + Calendar.app, AppleScript, dan alat Data Jar.</li>
<li>Para pengguna saling bertukar pengalaman dengan penjadwalan pesan dan mengatasi solusi untuk kendala yang terkait dengan relay iMessage/SMS.</li>
<li>Diskusi ini juga menyebutkan bias terhadap produk Apple dan lebih memilih skrip Python daripada AppleScript di macOS, yang mengarah pada resolusi untuk meningkatkan readme untuk pemahaman yang lebih baik dan percakapan yang lebih luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.04582">Mengungkap Daftar Lompatan dalam Sistem Big Data</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini mensurvei skiplist dan aplikasinya dalam sistem data besar, yang dikenal karena kesederhanaannya, kemudahan implementasinya, dan kompleksitasnya yang setara dengan struktur berbasis pohon.</li>
<li>Berbagai varian skiplist dieksplorasi, menyoroti kegunaannya dalam berbagai skenario seperti ruang multi-dimensi, algoritme overlay jaringan, dan indeks basis data.</li>
<li>Sistem yang menggabungkan skiplist dan mengintegrasikan pola lompatan probabilistik dibahas, menunjukkan implementasi praktisnya dalam desain dunia nyata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39651356">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Daftar luncur dipuji karena kesederhanaan dan efisiensinya, terutama di Java untuk peta yang dapat dinavigasi secara bersamaan, di tengah diskusi tentang implementasi dan analisisnya.</li>
<li>Perdebatan seputar skiplist mencakup perbandingan dengan struktur data terkait seperti pohon zip dan pohon pencarian biner, yang mempertanyakan kepraktisan dan kinerjanya dalam sistem perangkat lunak yang berbeda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://airlive.net/reports/2024/03/09/report-both-pilots-of-an-a320-fall-asleep-in-the-cockpit-for-28-minutes/">Pilot Tidur di Kokpit: A320 Menyimpang, Mendarat dengan Selamat</a></h2>
<ul>
<li>Kedua pilot dalam penerbangan Batik Air Airbus A320 dari Jakarta menuju Kendari dilaporkan tertidur selama 28 menit, bergantian beristirahat, yang menyebabkan terjadinya penyimpangan dari jalur penerbangan.</li>
<li>Meskipun pilot tidur siang yang tidak disengaja menyebabkan pesawat berbelok arah, pesawat berhasil mendarat dengan selamat di Jakarta.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39655783">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pilot yang tertidur di kokpit menggarisbawahi perjuangan untuk tetap waspada selama shift yang panjang, yang mengarah pada saran seperti menggunakan autopilot dan sakelar mati untuk mencegah insiden yang berhubungan dengan kelelahan.</li>
<li>Perdebatan ini membahas kekurangan dan risiko dari sistem penerbangan yang sepenuhnya otonom, dengan para pendukung mengusulkan fungsi semi-otonom sebagai jalan tengah.</li>
<li>Selain itu, diskusi mencakup pentingnya cuti wajib bagi ayah dan kebijakan ramah keluarga yang kuat bagi pilot, yang menekankan peran mereka sebagai cadangan untuk sistem otonom.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bruno: Klien API ramah Git generasi berikutnya" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bruno%3A%20Klien%20API%20ramah%20Git%20generasi%20berikutnya&subheading=Minggu%2C%2010%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/09&#39;</h2>
<h1>2024-03-09</h1>
<h2><a href="https://linuxblog.io/home-lab-beginners-guide-hardware/">Membangun Lab Rumah yang Aman: Panduan Penting</a></h2>
<ul>
<li>Artikel blog ini menyoroti pentingnya membangun laboratorium di rumah untuk eksperimen teknologi yang aman.</li>
<li>Ini mencakup pemilihan perangkat keras, menyiapkan lokasi, memilih perangkat jaringan, dan server untuk lab.</li>
<li>Rekomendasi diberikan untuk peralatan seperti modem, sistem UPS, kipas pendingin, router, sakelar, dan merek server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39640992">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas cara membuat lab di rumah dengan komputer ringkas seperti NUC atau Dell SFF untuk efisiensi ruang dan pengoperasian yang tenang.</li>
<li>Para pengguna menyarankan OptiPlex PC dan Odroid SBC untuk laboratorium rumahan, membahas tentang jaringan, penyimpanan, orkestrasi kontainer, opsi OS, dan pemulihan bencana.</li>
<li>Ini menggali pengalaman dengan perangkat keras, perangkat lunak, dan bantuan komunitas untuk mengelola VM dan kontainer di rumah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hatchet-dev/hatchet">Memperkenalkan Hatchet: Antrian Tugas Sumber Terbuka yang Baru</a></h2>
<ul>
<li>Gabe dan Alexander menciptakan Hatchet, sebuah antrian tugas terdistribusi sumber terbuka, sebagai pesaing Celery dan BullMQ, yang menekankan keandalan dan kemampuan pengamatan, dengan Postgres sebagai fondasi antrian.</li>
<li>Hatchet bertujuan untuk enqueueing transaksional penuh dan pengamatan tugas yang disederhanakan untuk pengembang, menjalankan pekerja di berbagai VM, cluster, dan wilayah.</li>
<li>Proyek ini mencakup pengoptimalan untuk latensi, bersama dengan peningkatan seperti percobaan ulang, batas waktu, dan jadwal cron, dengan umpan balik pada platform yang didorong.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643136">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berfokus pada Hatchet, sebuah antrian tugas terdistribusi sumber terbuka yang menggunakan Postgres, yang dikenal karena keandalan dan observabilitasnya.</li>
<li>Para pengguna menghargai Hatchet karena fitur-fiturnya yang unik dan infrastrukturnya yang sederhana dibandingkan dengan alat-alat seperti RabbitMQ, Oban, dan Graphile Worker.</li>
<li>Pembicaraan mencakup peningkatan UI manajemen Graphile Worker, mengeksplorasi klaim perusahaan rintisan AI, pengaturan backend alternatif untuk Celery, dan tantangan dalam penjadwalan pekerjaan dan alur kerja terdistribusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bruhbruhroblox/wallstreetlocal">Wallstreetlocal Sumber Terbuka Remaja untuk Pengarsipan SEC yang Transparan</a></h2>
<ul>
<li>Anonyo, seorang remaja berusia tujuh belas tahun dari Michigan Tenggara, telah membuka sumber proyeknya, wallstreetlocal, yang berfokus pada membuat pengajuan SEC, khususnya formulir 13F, menjadi lebih transparan dan dapat diakses secara gratis.</li>
<li>Tujuan proyek ini adalah untuk mendemokratisasi akses ke pengajuan SEC dan meningkatkan transparansi, menampilkan semangat Anonyo untuk pemrograman komputer dan ambisi untuk menjadi bagian dari perusahaan rintisan di masa depan.</li>
<li>Anonyo mendorong umpan balik dan saran untuk penyempurnaan situs, menyoroti keterbukaannya terhadap masukan yang konstruktif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643833">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Anonyo, seorang remaja berusia tujuh belas tahun dari Michigan Tenggara, mengembangkan wallstreetlocal untuk menawarkan akses gratis ke pengarsipan SEC 13F untuk perusahaan dengan kepemilikan melebihi $100 juta.</li>
<li>Proyek ini bertujuan untuk mendemokratisasi pengajuan SEC, menerima umpan balik positif dan saran untuk penyempurnaan, seperti perangkat lunak pemetaan/GIS untuk kepemilikan properti dan mengatasi perbedaan antara perusahaan dan manajer aset dalam pengajuan SEC.</li>
<li>Perluasan proyek dengan fitur-fitur baru sedang berlangsung, mendorong kontribusi pengguna untuk meningkatkan aksesibilitas dan kegunaan pengajuan SEC, yang melibatkan umpan balik mengenai data tambahan, fitur, tantangan hosting, dan strategi investasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://today.ucsd.edu/story/having-self-control-leads-to-power">Kontrol Diri Kunci untuk Kekuatan dan Kesuksesan yang Dirasakan</a></h2>
<ul>
<li>Individu dengan kontrol diri yang tinggi dipandang sebagai orang yang kuat dan lebih mungkin menerima kekuasaan dari rekan-rekan mereka, menurut penelitian Rady School of Management UC San Diego.</li>
<li>Penelitian yang mencakup tujuh eksperimen dengan 3.500 peserta dan diterbitkan dalam Journal of Personality and Social Psychology ini menunjukkan bahwa mereka yang memiliki kontrol diri yang tinggi dianggap lebih cocok untuk posisi-posisi kekuasaan.</li>
<li>Tidak mencapai tujuan yang ambisius dapat menyebabkan persepsi kekuatan yang lebih rendah, bahkan jika kinerja menyamai rekan-rekannya, menggarisbawahi pentingnya kontrol diri dalam mencapai kesuksesan dan kekuatan dalam tujuan yang berbeda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39640647">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini menggali hubungan antara pengendalian diri dan kekuasaan, mengevaluasi kembali kebijaksanaan konvensional dalam menahan godaan dan mempertimbangkan faktor-faktor seperti status sosial ekonomi.</li>
<li>Kisah-kisah pribadi tentang penurunan berat badan dan pengobatan menggarisbawahi pentingnya perilaku kebiasaan dalam pengendalian diri, menekankan perannya dalam mencapai kesuksesan dan pengembangan pribadi.</li>
<li>Percakapan meluas ke pengaruh sosial, diskriminasi, dan penetapan tujuan perusahaan yang berdampak pada pengendalian diri, dan hubungan yang rumit antara pengendalian diri, kekuasaan, dan perilaku eksekutif seperti konsumsi alkohol ditelaah, dengan mengutip tokoh-tokoh seperti Elon Musk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/tests-show-high-temperature-superconducting-magnets-fusion-ready-0304">Terobosan: Magnet Superkonduktor Suhu Tinggi Mengubah Fusi</a></h2>
<ul>
<li>MIT dan Commonwealth Fusion Systems telah menguji magnet superkonduktor suhu tinggi untuk pembangkit listrik fusi ringkas, mencetak rekor dunia dengan kekuatan medan magnet 20 tesla.</li>
<li>Penggunaan bahan superkonduktor baru REBCO memungkinkan elemen desain yang inovatif, seperti tidak ada isolasi di sekitar pita superkonduktor, membuat produksi energi fusi lebih efisien.</li>
<li>Pengujian yang berhasil ini menunjukkan potensi membangun pembangkit listrik fusi yang menghasilkan lebih banyak energi daripada yang dikonsumsinya, menyoroti peran penting dari kolaborasi dan keahlian dari Plasma Science and Fusion Center MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39647331">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Magnet superkonduktor suhu tinggi cocok untuk fusi, tetapi mengalami masalah pada mesin MRI karena pendinginan helium dan kerapuhan.</li>
<li>Tantangan seperti kelayakan ekonomi, kendala pasokan, dan kebisingan dari kumparan gradien membatasi penggunaan yang lebih luas.</li>
<li>Desain reaktor Sparc/Arc MIT dan tantangan retrofit di ITER dibahas, bersama dengan masalah regulasi, pengelolaan limbah, keselamatan, dan potensi produksi tritium berlebih dalam perdebatan energi fusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/3/8/24094234/ny-times-wordle-clones-files-dmca-copyright-takedowns-knockoffs">New York Times Membela Penghapusan Kloningan Wordle</a></h2>
<ul>
<li>The New York Times mengirimkan permintaan penghapusan secara hukum kepada para pengembang di GitHub untuk kloningan Wordle, dengan alasan kepemilikan nama dan gameplay.</li>
<li>Beberapa pengembang menghapus kloningan mereka untuk menghindari perselisihan hukum dengan Times, meskipun dibuat sebelum Times mengakuisisi Wordle.</li>
<li>Situasi ini menggarisbawahi tantangan pelanggaran hak cipta yang ada di sektor game dan pentingnya melindungi hak kekayaan intelektual.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39645991">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>New York Times mengirimkan penghapusan DMCA ke kloningan Wordle, dengan alasan pelanggaran merek dagang dan hak cipta.</li>
<li>Perdebatan sedang berlangsung tentang apakah gameplay memiliki hak cipta, dengan tuduhan penindasan oleh NYT.</li>
<li>Kesuksesan Wordle, perbandingannya dengan permainan kata lain, dan potensi masalah hukum tentang mekanisme permainan dan daftar kata sedang dibahas, dengan kritik yang ditujukan kepada NYT atas tindakan hukum dan keputusan konten mereka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1766158416093798866">Apple Mengembalikan Akun Epic di Uni Eropa</a></h2>
<ul>
<li>Digital Markets Act (DMA) menghadapi rintangan yang signifikan ketika Apple menghapus Epic Games dari App Store.</li>
<li>Selanjutnya, DMA meraih kemenangan penting ketika investigasi Komisi Eropa mendorong Apple untuk menarik kembali tindakannya.</li>
<li>Acara ini menyoroti peran DMA dalam mengatur pasar digital dan perilaku raksasa teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643685">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Apple telah memulihkan akun Epic di Uni Eropa, yang mengindikasikan adanya potensi resolusi terhadap konflik mereka sebelumnya.</li>
<li>Informasi dan diskusi yang lebih mendalam mengenai pengembangan ini tersedia di halaman khusus untuk konteks tambahan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Mayuresh1611/Paper-Piano">Piano di atas Kertas: Bermain dengan Webcam dan Tuts Kertas</a></h2>
<ul>
<li>Proyek Paper Piano memungkinkan pengguna untuk bermain piano di atas kertas melalui webcam dan dua kertas putih berukuran A4, yang saat ini mendukung dua jari.</li>
<li>Menyiapkan proyek memerlukan Python 3.11, kloning repositori, dan menginstal persyaratan, sementara menggunakannya memerlukan posisi dan pencahayaan webcam yang tepat.</li>
<li>Melatih model ini termasuk menyesuaikan kamera, menggerakkan jari dengan sengaja, dan membedakan antara jari yang tersentuh dan tidak tersentuh, dengan kontribusi yang didorong untuk meningkatkan aksesibilitas alat musik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39643958">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna GitHub menjelajahi simulasi piano virtual berbasis browser yang melacak posisi jari dengan mediapipe, mendiskusikan aksi piano digital kelas atas, kemiripan dengan aksi piano akustik, miniaturisasi aksi grand piano, dan mengintegrasikan teknologi VR.</li>
<li>Percakapan tersebut menyoroti pentingnya bobot dan umpan balik haptic pada tuts piano, metode pembelajaran (di atas kertas vs. keyboard asli), dan potensi antarmuka otak-komputer dalam lingkungan VR.</li>
<li>Para pengguna mengevaluasi efisiensi dan biaya keyboard laser virtual, mengusulkan peningkatan melalui teknologi pencetakan 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00716-2">Penipuan Terbongkar: Skandal Superkonduktivitas Mengguncang Laboratorium Fisika</a></h2>
<ul>
<li>Klaim fisikawan Ranga Dias yang menemukan superkonduktor suhu ruang dicabut karena manipulasi data dan tuduhan pelanggaran, sehingga berdampak pada karier ilmuwan muda dan mendorong pertanyaan tentang pengawasan institusional.</li>
<li>Makalah penelitian Dias tentang superkonduktivitas menghadapi pengawasan karena kurangnya transparansi dan manipulasi data, yang mengarah pada investigasi oleh beberapa jurnal dan keraguan yang terus-menerus tentang validitas penelitian.</li>
<li>Dampaknya termasuk tindakan personel, hilangnya akses laboratorium, dan potensi dampak hibah NSF untuk Dias, dengan penelitian terkait yang menghadapi pencabutan atau koreksi, sehingga menimbulkan kekhawatiran di komunitas ilmiah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39642135">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang penipuan dan dinamika kekuasaan di dunia akademis, dengan fokus pada skandal laboratorium fisika dan kurangnya akuntabilitas pembimbing untuk mahasiswa PhD.</li>
<li>Buku ini menyoroti tantangan seperti berurusan dengan penasihat yang buruk, keamanan kerja, dan undang-undang imigrasi, menekankan transparansi dalam penelitian ilmiah dan pentingnya reproduktifitas dan ketersediaan data.</li>
<li>Kasus-kasus spesifik seperti fusi dingin dan superkonduktor suhu ruangan dibahas, menekankan pentingnya mereplikasi dan memvalidasi temuan penelitian untuk menjaga integritas dan kredibilitas dalam penelitian ilmiah.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Membangun Lab Rumah yang Aman: Panduan Penting" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Membangun%20Lab%20Rumah%20yang%20Aman%3A%20Panduan%20Penting&subheading=Sabtu%2C%209%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/08&#39;</h2>
<h1>2024-03-08</h1>
<h2><a href="https://eloquentjavascript.net/">Fasih JavaScript Edisi ke-4: Panduan Komprehensif untuk JavaScript dan Pemrograman</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Eloquent JavaScript 4th edition&quot; adalah buku karya Marijn Haverbeke yang mencakup JavaScript, pemrograman, dan konsep digital, tersedia secara online atau dalam bentuk buku di bawah lisensi Creative Commons.</li>
<li>Buku ini mempelajari bahasa, browser, Node.js, dengan ilustrasi dari beragam seniman, menawarkan sumber daya seperti sandbox kode, solusi latihan, dan beberapa versi buku.</li>
<li>Buku ini telah diterbitkan dalam berbagai edisi dan diterjemahkan ke dalam berbagai bahasa, menjadikannya sumber daya yang berharga bagi para pelajar yang tertarik dengan JavaScript dan dunia digital.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39629044">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Eloquent JavaScript edisi ke-4 dipuji karena aksesibilitas dan keterjangkauannya, menjadikannya pilihan utama untuk menyelami JavaScript lebih dalam.</li>
<li>&#39;You Don&#39;t Know JavaScript&#39; oleh Kyle Simpson direkomendasikan meskipun ada ulasan beragam tentang nada tulisannya, yang menawarkan wawasan berharga bagi para pelajar.</li>
<li>Kiat-kiat untuk belajar secara efektif dari buku-buku pemrograman akan dibagikan, dengan penekanan pada pembuatan catatan, manajemen waktu, dan keterlibatan aktif, di samping diskusi tentang pengikatan variabel dalam JavaScript dan perdebatan antara TypeScript dan JavaScript dalam pengembangan web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.government.se/press-releases/2024/03/sweden-is-a-nato-member/">Swedia Bergabung dengan NATO untuk Pertahanan Kolektif</a></h2>
<ul>
<li>Swedia bergabung dengan NATO sebagai anggota ke-32 pada tanggal 7 Maret 2024, dengan menyerahkan instrumen aksesi kepada Pemerintah Amerika Serikat.</li>
<li>Sebagai bagian dari pertahanan kolektif NATO, keanggotaan Swedia akan berimplikasi pada kebijakan luar negeri dan keamanannya.</li>
<li>Kantor Perdana Menteri dan Kementerian Luar Negeri Swedia telah mengeluarkan berbagai pernyataan dan siaran pers yang membahas keanggotaan Swedia di NATO.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39631139">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas berbagai topik mengenai NATO, Rusia, Ukraina, Swedia, Finlandia, Hungaria, Turki, dan Amerika Serikat, dengan fokus pada konflik historis, peran keamanan global NATO, kekhawatiran agresi Rusia, potensi keanggotaan NATO Ukraina, dan promosi nilai-nilai demokrasi.</li>
<li>Pengaruh para pemimpin seperti Putin, Orban, dan Erdogan, implikasi perluasan NATO, kemampuan militer, industri pertahanan, skenario konflik potensial, dan peran AS di NATO merupakan poin-poin penting dalam pembicaraan tersebut.</li>
<li>Menekankan kompleksitas aliansi internasional, ancaman ekspansi Rusia, dan perlunya persatuan dan kerja sama untuk menegakkan perdamaian dan stabilitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronraimist/DontFuckWithPaste">Lewati Pembatasan Salin-Tempel dengan Ekstensi Chrome 2.0</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini membahas rasa frustrasi saat menghadapi pembatasan salin dan tempel dalam aplikasi web.</li>
<li>Ekstensi Google Chrome telah diperkenalkan untuk mem-bypass pemblokiran salin dan tempel, dengan pembaruan versi 2 terbaru yang menawarkan kontrol yang lebih baik atas situs yang didukung dan peningkatan transparansi terkait penanganan data.</li>
<li>Rilis ini bertujuan untuk memberdayakan pengguna dengan lebih banyak opsi untuk mengatasi keterbatasan copy dan paste di berbagai situs web secara efisien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39636470">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi GitHub membahas keamanan kata sandi, pengalaman pengguna, dan kendala input pengguna, yang mencakup topik-topik seperti keamanan aplikasi, izin ekstensi Chrome, pencarian peramban, rintangan salin/tempel, pintasan keyboard, dan rasa frustasi terhadap fitur-fitur keamanan situs web.</li>
<li>Pengguna mengeksplorasi pemanfaatan alat dan ekstensi peramban untuk meningkatkan kegunaan dan melewati kontrol keamanan.</li>
<li>Percakapan tersebut juga menyinggung tentang pengaruh bahasa dan keragaman budaya pada interaksi online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lisyarus.github.io/blog/programming/2023/02/21/exponential-smoothing.html">Menjelajahi Perataan Eksponensial untuk Animasi UI yang Halus</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini membahas tentang pemanfaatan pemulusan eksponensial untuk menghasilkan animasi yang mulus, khususnya pada elemen UI seperti tombol sakelar, menjelaskan konsep matematisnya dan membandingkannya dengan fungsi pemulusan lainnya.</li>
<li>Ini memberikan contoh praktis dalam mengimplementasikan penghalusan eksponensial dan menyentuh tantangan seperti jitter animasi dan presisi floating-point.</li>
<li>Penghalusan eksponensial muncul sebagai teknik yang berharga untuk menciptakan animasi yang mulus dan seperti aslinya, menawarkan pengalaman pengguna yang mulus dalam desain UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39637487">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali peran animasi dalam antarmuka pengguna, menekankan pentingnya persepsi dan interaksi pengguna.</li>
<li>Ada perdebatan tentang kegunaan animasi, dengan para pendukung yang percaya bahwa animasi meningkatkan pengalaman pengguna dan para pengkritik menganggapnya mengganggu.</li>
<li>Elemen-elemen kunci dalam desain UI seperti konsistensi, kejelasan, dan aksesibilitas disorot, mendorong pengembang untuk menyeimbangkan efisiensi teknis dan masukan dari pengguna untuk antarmuka yang menarik secara visual dan fungsional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vin01.github.io/piptagole/security-tools/soar/urlscan/hybrid-analysis/data-leaks/urlscan.io/cloudflare-radar%22/2024/03/07/url-database-leaks-private-urls.html">Waspadalah: Potensi Pemaparan Data dari Tautan Pribadi</a></h2>
<ul>
<li>Platform analisis malware/url seperti urlscan.io, Hybrid Analysis, dan Cloudflare Radar menyimpan banyak tautan pribadi yang dikirimkan oleh pengguna, termasuk file penyimpanan cloud dan tautan pengaturan ulang kata sandi.</li>
<li>Kekhawatiran muncul karena tautan-tautan ini dapat diakses secara publik melalui mesin pencari, yang berpotensi membahayakan privasi dan keamanan data.</li>
<li>Pengguna menghadapi tantangan dalam mencegah kebocoran dan melindungi informasi sensitif, meskipun beberapa platform menawarkan opsi untuk menandai dan menghapus tautan semacam itu. Berhati-hatilah saat mengakses tautan ini untuk mengurangi risiko phishing dan malware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39630985">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berpusat pada bahaya keamanan dari berbagi tautan aman pribadi secara publik, menyoroti risiko bocornya tautan dan penggunaan dorking untuk mengekspos data rahasia.</li>
<li>Saran yang diberikan termasuk menggunakan token autentikasi dalam URL, menyeimbangkan keamanan dengan kenyamanan pengguna, dan menerapkan langkah-langkah keamanan seperti URL yang lebih pendek atau header autentikasi.</li>
<li>Penekanan diberikan pada pentingnya otentikasi, otorisasi, kontrol akses, dan praktik-praktik yang aman saat berbagi informasi sensitif melalui URL atau kata sandi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/china-google-justice-department-63156ade1e564d15d92adbef91e9c5da">Mantan Insinyur Google Menghadapi Penjara karena Pencurian AI</a></h2>
<ul>
<li>Mantan insinyur perangkat lunak Google, Linwei Ding, menghadapi tuntutan karena mencuri rahasia dagang AI dari Google ketika berkolaborasi dengan perusahaan-perusahaan Tiongkok, yang dapat dihukum hingga 10 tahun penjara.</li>
<li>Google mendeteksi pencurian tersebut, mendorong keterlibatan penegak hukum, yang berujung pada penangkapan Ding dan penyitaan perangkat elektronik yang menyimpan data curian.</li>
<li>Departemen Kehakiman menyoroti kekhawatiran tentang keamanan nasional karena entitas asing yang berpotensi mengeksploitasi teknologi AI untuk kegiatan jahat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39628842">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokusnya adalah pada rahasia dagang dan pencurian kekayaan intelektual, terutama oleh warga negara Tiongkok di bidang teknologi, membahas kasus-kasus spionase, motivasi, dan konsekuensi hukum.</li>
<li>Kekhawatiran muncul mengenai pengaruh perusahaan-perusahaan Tiongkok, Partai Komunis Tiongkok, dan keseimbangan antara hubungan ekonomi global, spionase, dan keamanan nasional.</li>
<li>Dialog ini juga membahas kewarganegaraan ganda, bias, dan dinamika hubungan internasional yang rumit dalam pengembangan AI dan upaya spionase.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pile.eleuther.ai/">Tumpukan: Dataset Pemodelan Bahasa Sumber Terbuka 800GB (2020)</a></h2>
<ul>
<li>The Pile adalah dataset pemodelan bahasa sumber terbuka berukuran 800GB yang diselenggarakan oleh The Eye, menggabungkan 22 dataset yang lebih kecil dalam format jsonlines, meningkatkan pengetahuan lintas domain dan generalisasi model.</li>
<li>Ini berfungsi sebagai tolok ukur untuk mengevaluasi model, dengan kinerja yang baik pada Pile BPB yang mengindikasikan pemahaman terhadap beragam domain, yang mengarah pada peningkatan tolok ukur pemodelan bahasa.</li>
<li>GPT-3 dan GPT-2 telah menunjukkan kinerja yang kuat pada dataset The Pile, yang menunjukkan dampak dataset tersebut pada pelatihan dan evaluasi model.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39631516">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berpusat pada legalitas dan etika penggunaan set data yang luas untuk melatih model AI, menyoroti pelanggaran hak cipta, penggunaan yang adil, dan dampaknya pada sektor kreatif.</li>
<li>Kekhawatiran yang muncul adalah akses tidak sah ke materi berhak cipta, rintangan hukum, dan dampaknya terhadap penulis dan artis, di samping argumen tentang konten yang dihasilkan oleh AI dan keterbatasan teknologi Text-to-Speech.</li>
<li>Diskusi juga membahas tantangan akuisisi data, kepatuhan terhadap peraturan hak cipta, dan menemukan keseimbangan antara inovasi dan perlindungan hak kekayaan intelektual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2024-03-06-fsdp-qlora.html">Answer.AI Meluncurkan Proyek untuk Memanfaatkan Beberapa GPU untuk Pelatihan QLoRA</a></h2>
<ul>
<li>Answer.AI, yang dipimpin oleh Jeremy, meluncurkan proyek pertama mereka setelah meluncurkan laboratorium R&amp;D, yang menekankan pemanfaatan beberapa GPU untuk pelatihan QLoRA.</li>
<li>Inisiatif ini berawal dari permintaan utama para pembuat model sumber terbuka, dengan dukungan dari Tim Dettmers untuk memulai proyek ini.</li>
<li>Jeremy mendorong keterlibatan dengan menerima pertanyaan dan umpan balik tentang proyek ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39635483">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Laboratorium R&amp;D Answer.AI memprakarsai sebuah proyek untuk mengoptimalkan 70 miliar model bahasa menggunakan beberapa GPU di rumah dengan pelatihan QLoRA, sebuah upaya yang sangat banyak diminta oleh para pengembang model sumber terbuka.</li>
<li>Signifikansi QLoRA digarisbawahi dalam Tantangan Efisiensi NeurIPS, yang memicu minat dan ulasan positif.</li>
<li>Proyek ini membahas kendala perangkat keras, sparsifikasi, teknik pelatihan yang bervariasi, dan kemajuan di masa depan, yang berusaha untuk meningkatkan aksesibilitas dan efisiensi dalam melatih model bahasa yang luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flydelabs/flyde">Pemrograman visual yang futuristik: Flyde merevolusi pengkodean</a></h2>
<ul>
<li>Flyde adalah bahasa pemrograman visual sumber terbuka yang dibuat untuk meningkatkan pengkodean tradisional dengan memungkinkan eksekusi diagram yang kompleks tanpa perlu penerjemahan kode secara manual.</li>
<li>Ini terintegrasi dengan mulus dengan kode TypeScript/JavaScript, kompatibel dengan Node.js dan browser web, menawarkan jembatan antara pengkodean berbasis visual dan teks.</li>
<li>Gabriel meramalkan masa depan di mana AI menangani tugas-tugas pengkodean, menekankan orkestrasi dan penyelesaian masalah tingkat tinggi, sambil mengundang masukan tentang arah pengembangan Flyde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39628285">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna mendiskusikan Flyde, sebuah bahasa pemrograman visual sumber terbuka yang dimaksudkan untuk meningkatkan praktik pengkodean tradisional.</li>
<li>Percakapan ini membahas pro dan kontra bahasa pemrograman visual versus pengkodean berbasis teks, dengan mempertimbangkan efektivitas dan evolusi mereka di masa depan.</li>
<li>Pengguna menghargai fitur-fitur yang berbeda dari alat pemrograman visual seperti Flyde, Luna Park, dan Node Red, mengakui kenyamanan dan fleksibilitas yang ditawarkan oleh pengkodean berbasis teks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.datadesk.eco/p/sky-lapse-in-two-tone">Memantau Sistem Energi Global dari Luar Angkasa</a></h2>
<ul>
<li>Satelit Sentinel-1 milik Badan Antariksa Eropa menggunakan citra radar untuk melacak pergeseran di sektor energi global di laut, seperti perubahan pada ladang angin lepas pantai, rute pelayaran, dan infrastruktur minyak dan gas lepas pantai.</li>
<li>Artikel ini menyoroti bagaimana sanksi Eropa terhadap minyak Rusia membentuk kembali pergerakan minyak mentah global, di samping dampak kekeringan di Terusan Panama dan dampaknya terhadap pasar LNG di seluruh dunia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39627443">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokusnya adalah pada citra satelit dari Space-Eye, sebuah LSM Jerman yang terlibat dalam operasi pencarian dan penyelamatan, membahas pencitraan SAR dan pembangkit energi lepas pantai.</li>
<li>Pertanyaan teknis tentang pencitraan SAR, tata letak ladang angin, dan kepadatan jalur pelayaran di Selat Inggris menjadi pusat pembicaraan.</li>
<li>Dialog ini mencakup topik-topik seperti pembuatan citra SAR dan penempatan turbin angin yang efisien di ladang angin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abortretry.fail/p/the-berkley-software-distribution">Evolusi UNIX: Sebuah Kisah tentang Perangkat Lunak Berkeley.</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menggali sejarah dan perkembangan sistem operasi UNIX, dengan penekanan pada distribusinya ke institusi akademis dan pusat penelitian oleh AT&amp;T pada tahun 1970-an.</li>
<li>Tokoh-tokoh kunci seperti Bill Joy dan Ken Thompson disorot, bersama dengan kemajuan UNIX di University of California, Berkeley, dan rintangan hukum serta dampak BSD pada sistem kontemporer seperti macOS dan FreeBSD.</li>
<li>Buku ini merujuk pada &quot;Abort Retry Fail&quot; oleh Bradford Morgan White sebagai sumber daya yang berharga untuk mendokumentasikan sejarah industri komputasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39630457">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas aplikasi komersial awal BSD Unix di Ford Aerospace, yang menekankan pada kompleksitas lisensi dan kemajuan TCP/IP.</li>
<li>Buku ini membahas tantangan dalam mencapai kompatibilitas jaringan, evolusi teknologi TCP/IP, dan konsekuensi hukum bagi perusahaan seperti Apple.</li>
<li>Artikel ini juga membahas sistem kontrol versi, perbedaan lisensi seperti GPL vs BSD, pengaruh Richard Stallman, dan pergeseran industri yang didorong oleh Linux dan Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://androidcalculator.com/how-do-calculators-compute-sine/">Bagaimana Komputer Menghitung Fungsi Sinus</a></h2>
<ul>
<li>Postingan blog ini menjelaskan bagaimana kalkulator menghitung fungsi sinus melalui langkah-langkah reduksi, perkiraan, dan rekonstruksi.</li>
<li>Hal ini kontras dengan pendekatan seri Taylor yang kurang tepat dengan metode perkiraan minimax yang lebih akurat yang digunakan oleh prosesor Intel.</li>
<li>Memahami teknik-teknik ini memberikan gambaran sekilas tentang komputasi matematika yang mendukung simulasi komputer dan alat komputasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39633172">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi penggunaan tabel pencarian dan fungsi trigonometri dalam pemrograman grafis, terutama pada sistem yang lebih tua seperti SNES, dengan fokus pada teknik pengoptimalan dan tantangan dalam pembulatan angka transendental.</li>
<li>Ini membahas perbedaan dalam perhitungan floating-point di seluruh arsitektur CPU dan efisiensi algoritme seperti CORDIC untuk komputasi trigonometri.</li>
<li>Percakapan juga menyentuh pada presisi dan keterbatasan angka floating-point, dampak dari instruksi FMA, dan potensi penggunaan tabel pencarian pada CPU dan GPU modern untuk kalkulasi matematika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ProjectDreamland/area51">Area 51 (2005) Kode Sumber Digali di Garage Sale</a></h2>
<ul>
<li>Rilis tidak resmi dari kode sumber video game Area 51 (2005) ditujukan untuk melestarikan kultus klasik nostalgia dari awal tahun 2000-an.</li>
<li>Cuplikan kode sumber dari bulan Maret 2005 berisi mesin Entropy, logika permainan, dan target lintas platform, mencari kontributor untuk mengkompilasi, melakukan debug, dan berpotensi mem-porting permainan ke sistem yang ada saat ini.</li>
<li>Mereka yang tertarik dapat berpartisipasi dengan melakukan forking pada repositori dan terlibat dengan komunitas pada platform seperti Discord dan Diskusi GitHub untuk membantu proyek restorasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39629213">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kode sumber untuk game &quot;Area 51&quot; tahun 2005 oleh Midway Studios ditemukan di sebuah garage sale dan dibagikan di Github, dengan David Duchovny dan Marilyn Manson sebagai pengisi suara.</li>
<li>Diskusi ini membahas perbandingan dengan game engine lain, penggunaan kembali engine di game FPS awal, optimasi dan masalah performa di game yang lebih baru, dan inovasi yang sedang berlangsung dalam pengembangan game.</li>
<li>Menemukan kode sumber lama seperti ini mencerminkan era awal pengembangan game, dengan diskusi tentang masalah hak cipta dan nilai menemukan media yang hilang.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fasih JavaScript Edisi ke-4: Panduan Komprehensif untuk JavaScript dan Pemrograman" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fasih%20JavaScript%20Edisi%20ke-4%3A%20Panduan%20Komprehensif%20untuk%20JavaScript%20dan%20Pemrograman&subheading=Jumat%2C%208%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/07&#39;</h2>
<h1>2024-03-07</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/06/apple-terminates-epic-games-developer-account-calling-it-a-threat-to-the-ios-ecosystem/">Apple Akhiri Akun Pengembang Epic Games di Tengah Kontroversi Ancaman iOS</a></h2>
<ul>
<li>Apple telah menutup akun pengembang Epic Games, dengan alasan bahwa hal tersebut merupakan ancaman bagi ekosistem iOS setelah Epic menantang dominasi Apple dalam ekonomi aplikasi.</li>
<li>Epic percaya bahwa Apple melakukan pembalasan karena mengkritik aturan yang diusulkannya dan berusaha untuk bersaing, sementara Apple menyatakan bahwa Epic melanggar kewajiban kontrak.</li>
<li>Perseteruan ini menyoroti dinamika kekuasaan dan konflik antara raksasa teknologi, yang menjelaskan kompleksitas pasar toko aplikasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39618673">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Konflik antara Apple dan Epic Games mengangkat isu-isu tanggung jawab perusahaan, persaingan, dan dampaknya terhadap masyarakat.</li>
<li>Tindakan Apple, termasuk penghentian akun pengembang Epic Games, memicu diskusi tentang kepercayaan, perilaku perusahaan, dan implikasi dari Undang-Undang Pasar Digital.</li>
<li>Perdebatan ini menggarisbawahi pentingnya mengatur perusahaan untuk menegakkan kepentingan masyarakat, menavigasi pertarungan hukum, dan menjaga keseimbangan antara motif keuntungan dan kesejahteraan masyarakat dalam ekosistem toko aplikasi yang terus berkembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-clears-first-over-counter-continuous-glucose-monitor">FDA Menyetujui Sistem Biosensor Glukosa Dexcom Stelo untuk Penggunaan Bebas</a></h2>
<ul>
<li>FDA menyetujui monitor glukosa kontinu pertama yang dijual bebas, Sistem Biosensor Glukosa Dexcom Stelo, untuk individu berusia di atas 18 tahun yang tidak menggunakan insulin, yang memungkinkan pemantauan glukosa darah secara kontinu melalui sensor dan aplikasi ponsel cerdas.</li>
<li>Perangkat ini tidak cocok untuk mereka yang memiliki masalah gula darah rendah, karena bertujuan untuk memberikan informasi kesehatan secara independen dari penyedia layanan kesehatan, membantu memajukan kesetaraan kesehatan dengan memungkinkan perawatan kesehatan di rumah.</li>
<li>Uji klinis menunjukkan hasil yang serupa dengan monitor lain, tetapi efek samping yang dilaporkan termasuk infeksi lokal dan iritasi kulit, yang menunjukkan dukungan FDA untuk solusi perawatan kesehatan rumah yang inovatif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39618822">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FDA telah mengesahkan monitor glukosa kontinu pertama yang tersedia secara bebas, yang membantu penderita prediabetes dan penderita diabetes, yang berpotensi menimbulkan kekhawatiran bagi mereka yang tidak memiliki masalah gula darah.</li>
<li>Hal ini menekankan pentingnya pemantauan glukosa secara terus menerus untuk menyesuaikan kebiasaan makan demi kesehatan yang lebih baik, dengan fokus pada bagaimana pilihan makanan dapat memengaruhi kadar gula darah.</li>
<li>Diskusi ini membahas dampak dari berbagai jenis makanan terhadap gula darah, keunggulan perangkat seperti Freestyle Libre 3 dalam manajemen diabetes, dan masalah lingkungan yang terkait dengan alat medis sekali pakai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/classvsoftware/under-new-management">Ekstensi Chrome Memperingatkan Perubahan Kepemilikan</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Under New Management&quot; adalah ekstensi Chrome yang memberi tahu pengguna tentang perubahan kepemilikan pada ekstensi yang mereka pasang, yang bertujuan untuk meningkatkan keamanan dengan mendeteksi potensi risiko.</li>
<li>Pengguna dapat memperoleh ekstensi dari Toko Web Chrome atau dengan mengunduh rilis prebuilt, memanfaatkan teknologi seperti Parcel, React, Typescript, dan TailwindCSS.</li>
<li>Ekstensi ini beroperasi dengan memanfaatkan server eksternal, ExBoost API, untuk memantau modifikasi di Toko Web Chrome.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620060">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan ini membahas tantangan yang dihadapi pengembang dalam mengubah kepemilikan ekstensi Chrome, menyoroti kekhawatiran tentang kepercayaan pengguna, risiko keamanan, dan potensi niat jahat.</li>
<li>Ini membahas masalah etika, lisensi perangkat lunak sumber terbuka, manfaat pembaruan otomatis, dan keseimbangan antara kenyamanan dan keamanan di sektor teknologi.</li>
<li>Contoh spesifik seperti perangkat lunak pengawasan ujian HonorLock dan ekstensi &quot;bypass paywalls&quot; mengilustrasikan seluk-beluk pengelolaan ekstensi di berbagai peramban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yolken.net/blog/end-of-airplanedev">Airtable Mengakuisisi Pesawat Terbang: Sebuah Refleksi tentang Proses Akuisisi</a></h2>
<ul>
<li>Mantan perusahaan penulis, Airplane, diakuisisi oleh Airtable, yang menyebabkan penutupan produk mereka setelah hampir dua tahun bekerja.</li>
<li>Faktor-faktor seperti penurunan pertumbuhan pendapatan, keluarnya karyawan, dan pergeseran kepemimpinan disoroti sebagai pendahulu akuisisi.</li>
<li>Penulis dan beberapa rekan kerja menolak tawaran pekerjaan dari Airtable karena komunikasi yang tidak jelas dan ketidakpuasan terhadap proses akuisisi, merefleksikan dampak terhadap pelanggan dan mengusulkan hasil potensial yang berbeda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39619041">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi penutupan Airplane.dev, menunjukkan bahwa tekanan CEO dari investor mempengaruhi keputusan tersebut, menyelami perebutan kekuasaan dan dampak finansial pada pengguna dan karyawan perusahaan teknologi.</li>
<li>Buku ini menekankan risiko dan imbalan dari posisi startup, nilai transparansi, dan kesulitan dalam mempertahankan perangkat lunak sumber terbuka.</li>
<li>Akuisisi Airplane oleh Airtable, kekhawatiran tentang perangkat lunak berpemilik, dan opsi untuk aplikasi internal diperiksa, termasuk diskusi tentang kurangnya transparansi perusahaan, potensi konsekuensi hukum bagi karyawan, dan dampaknya terhadap konsumen SaaS, di samping pengamatan tentang tren nama produk yang tidak jelas di sektor teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/03/06/1236277058/boeing-737-max-9-alaska-airlines-door-plug-removed-ntsb-commerce-cantwell-cruz">NTSB Menyuarakan Keprihatinan Atas Detail Penahanan Boeing pada Steker Pintu</a></h2>
<ul>
<li>Boeing tidak membagikan rincian penting kepada Dewan Keselamatan Transportasi Nasional tentang insiden panel steker pintu pada pesawat Boeing 737 Max 9.</li>
<li>NTSB menghadapi tantangan dalam mengidentifikasi siapa yang menangani sumbat pintu, karena Boeing belum memberikan dokumen atau informasi karyawan yang dibutuhkan.</li>
<li>FAA telah menetapkan tenggat waktu hingga akhir Mei bagi Boeing untuk memperbaiki masalah kontrol kualitas yang lebih luas, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang prosedur jaminan kualitas perusahaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39622787">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Boeing berada di bawah pengawasan karena dokumentasi dan transparansi yang tidak memadai terkait masalah keselamatan, terutama dengan 737 MAX, yang mendorong penyelidikan NTSB terhadap suku cadang yang rusak, kesalahan pemeliharaan, dan dokumentasi yang tidak memadai.</li>
<li>Kekhawatiran tentang akuntabilitas, keselamatan, dan potensi konsekuensi hukum untuk Boeing muncul, menekankan perlunya transparansi, akuntabilitas, dan dampak yang lebih besar untuk menegakkan standar keselamatan dalam penerbangan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dada-lang.org/">Memperkenalkan Dada: Bahasa Pemrograman Baru</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39614433">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi topik-topik bahasa pemrograman seperti desain bahasa, metode debug, dan pemrograman asinkronisasi, membandingkan bahasa-bahasa seperti Rust, Dada, OCaml, Scala, Kotlin, dan Swift.</li>
<li>Hal ini menekankan pentingnya memilih bahasa yang tepat untuk sebuah proyek, mengelola operasi input-output, dan memanfaatkan fitur-fitur canggih seperti asinkronisasi/tunggu dan smart pointer.</li>
<li>Percakapan ini menjelaskan seluk-beluk dan trade-off dalam desain dan implementasi bahasa pemrograman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/NilsIrl/dockerc">Kompiler Gambar Docker untuk Eksekusi Portabel</a></h2>
<ul>
<li>Dockerc mengkompilasi citra Docker menjadi binari mandiri untuk menjalankan eksekusi tanpa menggunakan perintah instalasi docker run atau paket.</li>
<li>Menawarkan fitur-fitur seperti kompiler, kontainer tanpa root, MacOS, Windows, x86_64, dan dukungan arm64, dengan opsi untuk menentukan argumen, variabel lingkungan, dan volume.</li>
<li>Skopeo digunakan untuk pemuatan gambar, dan alat ini dapat dibangun dari sumber dengan Zig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620540">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi GitHub berpusat pada &quot;dockerc,&quot; yang mengonversi citra Docker menjadi eksekusi statis untuk meningkatkan portabilitas.</li>
<li>Para pengguna memperdebatkan berbagai implikasi seperti versi yang berbeda untuk arsitektur dan potensi penggunaan WASM untuk portabilitas universal, yang memicu kegembiraan dan beberapa kekhawatiran tentang kerumitan dan penyalahgunaan.</li>
<li>Pembicaraan menguraikan manajemen izin, pengemasan aplikasi, dan tantangan dalam distribusi aplikasi Linux ke Windows, mempromosikan alat seperti Apptainer, Singularity, dan Nix untuk membuat eksekusi mandiri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/leadership-is-a-hell-of-a-drug/">Kepemimpinan: Keaslian Dibanding Jargon Perusahaan</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengkritik rapat kepemimpinan wajib di tempat kerja mereka, menyoroti kurangnya kepemimpinan yang tulus dan banyaknya jargon perusahaan.</li>
<li>Mereka menekankan pentingnya keaslian dan empati dibandingkan retorika kosong dalam peran manajemen.</li>
<li>Penulis merefleksikan pengalaman mereka dengan berbagai pemimpin, mempertanyakan peran kepemimpinan tradisional, dan mengeksplorasi ketertarikan mereka pada Extreme Programming dan Pivotal Software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39624842">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengkritik penggunaan kata &quot;kepemimpinan&quot; yang berlebihan dalam bisnis, menyoroti pentingnya kepemimpinan yang otentik daripada manajerialisme birokratis.</li>
<li>Artikel ini mengeksplorasi implikasi dari jabatan seperti &quot;Pemimpin&quot; dan &quot;Pemimpin Pemikiran&quot; di LinkedIn, dengan berbagai pandangan mengenai signifikansi jabatan tersebut di ranah korporat.</li>
<li>Percakapan ini menekankan perlunya kualitas kepemimpinan yang efektif, dampak pergantian pada dinamika tim, dan menghargai waktu dan moral karyawan di tempat kerja, membedakan antara kepemimpinan dan manajemen sambil menggarisbawahi kompetensi teknis dalam peran kepemimpinan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.landh.tech/blog/20240304-google-hack-50000/">Peretas Dapatkan Hadiah $50.000 dari Google untuk Kerentanan AI</a></h2>
<ul>
<li>Tim ini menemukan metode injeksi kode dalam SVG untuk menghindari filter CSP, memungkinkan eksfiltrasi email, yang berujung pada laporan yang berhasil ke Google dan hadiah bounty.</li>
<li>Selain temuan mereka, peserta lain juga mengidentifikasi eksploitasi serupa selama acara berlangsung, sehingga menghasilkan total pendapatan sebesar $50.000 dan posisi penting dalam kompetisi.</li>
<li>Dengan bekerja sama dengan tim VRP Google, tim ini mendapatkan wawasan tentang peretasan AI, sehingga dapat mengantisipasi peluang peretasan di masa depan dengan Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39620608">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas peretasan A.I. Google dan menyoroti kerentanan yang dapat dieksploitasi dengan mudah.</li>
<li>Hal ini menekankan pentingnya keamanan pada alat AI dan potensi risiko yang terkait dengan serangan injeksi yang cepat.</li>
<li>Percakapan ini juga mencakup topik-topik seperti metode peretasan yang berbeda, penggunaan GraphQL, desain situs web, dan keamanan menyeluruh dari sistem AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reasonstobecheerful.world/green-corridors-medellin-colombia-urban-heat/">Keberhasilan Pendinginan di Medelln: Koridor Hijau Memerangi Perubahan Iklim</a></h2>
<ul>
<li>Medelln, Kolombia secara efektif mengurangi suhu kotanya sebesar 2C dalam tiga tahun dengan menciptakan &quot;Koridor Hijau&quot; dengan area yang dipenuhi pepohonan dan infrastruktur hijau, yang meningkatkan pendinginan kota, kualitas udara, dan keanekaragaman hayati.</li>
<li>Inisiatif ini tidak hanya menurunkan tingkat CO2 dan polusi udara, tetapi juga meningkatkan tingkat bersepeda, yang menarik perhatian kota-kota lain yang ingin mengatasi masalah perubahan iklim dan pulau panas perkotaan.</li>
<li>Meskipun menghadapi kendala pemeliharaan, Medelln berdedikasi untuk meningkatkan dan memperbaiki proyek infrastruktur hijaunya demi manfaat jangka panjang yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39617325">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas biaya dan manfaat koridor hijau di Medelln, Kolombia, yang kontras dengan tantangan yang dihadapi di kota-kota seperti Los Angeles.</li>
<li>Penekanan diberikan pada penggunaan flora yang sesuai dengan daerah setempat dan memperhitungkan paritas daya beli.</li>
<li>Laporan ini menyoroti upaya-upaya di Medelln untuk meningkatkan kualitas udara, memanfaatkan tenaga kerja di penjara untuk proyek-proyek komunitas, dan mengatasi masalah lingkungan seperti perubahan iklim dan polusi melalui peningkatan infrastruktur hijau di ruang kota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dekuNukem/bob_cassette_rewinder">Buka Tabungan dengan Bob Cassette Rewinder</a></h2>
<ul>
<li>Bob Cassette Rewinder menawarkan metode yang ramah anggaran untuk mem-bypass sistem DRM Bob Dishwasher yang mahal dari Daan Tech, sehingga menghemat 98% biaya deterjen.</li>
<li>Dengan menganalisis sirkuit kaset, penulis mengatur ulang penghitung, mengukur konsentrasi deterjen, dan mengusulkan penggunaan kartrid isi ulang yang ramah lingkungan, dengan meneliti model langganan Daan Tech.</li>
<li>Artikel ini membahas masalah keberlanjutan dan alternatif yang hemat biaya sambil mempertanyakan strategi lingkungan perusahaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39623128">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna di GitHub memperdebatkan ironi pemasaran Bob_cassette_rewinder sebagai &quot;mesin pencuci piring ramah lingkungan&quot; sementara mesin ini membutuhkan kaset plastik sekali pakai, meskipun kaset tersebut dapat dikembalikan dan digunakan kembali.</li>
<li>Diskusi mencakup aspek DRM dan perbandingan terhadap kartrid tinta yang mahal dan Juicero, yang memicu berbagai pendapat mengenai posisi pasar produk ini.</li>
<li>Selain itu, para pengguna saling bertukar kiat mengenai desain papan sirkuit dan alat bantu bilas DIY untuk mesin pencuci piring, sehingga memperluas percakapan di luar produk itu sendiri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bananaml/fructose">Memperkenalkan Fruktosa: Panggilan LLM yang Diketik dengan Kuat</a></h2>
<ul>
<li>Fructose adalah paket Python oleh Erik dari Banana, yang memanfaatkan LLM sebagai fungsi yang diketik dengan kuat untuk memastikan keluaran yang diketik dengan benar melalui tanda tangan tipe fungsi.</li>
<li>Saat ini, pustaka ini merupakan pustaka khusus klien yang memanggil gpt-4 dalam mode json, dengan rencana untuk memperkenalkan model pemformatan yang ringan untuk meningkatkan akurasi dan meminimalkan pembakaran token.</li>
<li>Tujuan Fructose adalah untuk memfasilitasi pembuatan aplikasi yang lebih rumit dengan mengintegrasikan kode dengan LLM secara efektif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39619053">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi pengembangan paket Fructose oleh Banana, yang memungkinkan pemanggilan model bahasa yang besar sebagai fungsi yang diketik dengan kuat, memfasilitasi pembuatan aplikasi yang rumit dengan struktur keluaran yang akurat.</li>
<li>Berbagai bahasa pemrograman, termasuk F# dan Haskell, digunakan dalam proyek-proyek yang melibatkan Language Model Libraries (LLM), yang menunjukkan potensi startup dalam domain ini.</li>
<li>Topik-topiknya berkisar dari sintesis program di Haskell dan menggunakan pemecah SAT/SMT hingga diskusi tentang format JSON dalam pipeline data, berkontribusi pada proyek-proyek yang sudah ada, dan lanskap yang terus berkembang dari pustaka LLM seperti LMQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/food-diet/pfas-forever-chemicals-to-officially-be-removed-from-food-packaging-fda-says">FDA Melarang &#39;Bahan Kimia Selamanya&#39; PFAS dari Kemasan Makanan AS</a></h2>
<ul>
<li>FDA telah menyatakan bahwa PFAS, &quot;bahan kimia yang berbahaya untuk selamanya&quot;, akan dihilangkan dari kemasan makanan baru di AS, termasuk wadah untuk dibawa pulang dan bungkus makanan cepat saji.</li>
<li>Produsen kemasan makanan AS telah secara sukarela menghapus PFAS untuk mengurangi paparan konsumen terhadap bahan kimia yang tahan lama ini, yang bertujuan untuk meningkatkan keamanan pangan.</li>
<li>Tindakan ini merupakan langkah positif untuk melindungi konsumen dengan mengurangi sumber paparan PFAS yang signifikan, meskipun outlet lingkungan lainnya untuk bahan kimia ini masih ada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39623857">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FDA menghilangkan PFAS &quot;bahan kimia selamanya&quot; dari kemasan makanan, untuk mengatasi kekhawatiran akan potensi pengganti dan reaksi yang lambat terhadap zat berbahaya.</li>
<li>Diskusi melibatkan alternatif untuk produksi popcorn, kekhawatiran tentang lapisan teflon pada air popper, dan perlunya mengatur bahan kimia berbahaya.</li>
<li>Isu-isu yang muncul meliputi distribusi kekuasaan di antara cabang-cabang pemerintahan, keterlibatan badan-badan federal dalam pengambilan keputusan, dan tidak adanya demokrasi langsung di AS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-alpha">Meningkatkan Tailwind CSS v4.0 dengan Rust Engine untuk Meningkatkan Kinerja</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS meluncurkan versi 4.0, menampilkan mesin yang telah dirubah di Rust untuk meningkatkan performa dan memperkecil ukuran.</li>
<li>Fungsi baru seperti manajemen @import yang lebih baik, prefiksasi vendor, dan elemen asli CSS seperti variabel CSS diperkenalkan.</li>
<li>Pembaruan ini mencakup penghapusan kelas-kelas yang sudah usang, konfigurasi JavaScript yang akan datang, dan CLI mandiri yang sedang dikembangkan untuk rilis berikutnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39617953">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini menyoroti pro dan kontra dalam mengadopsi Tailwind CSS v4.0, menampilkan reaksi beragam dari para pengguna mengenai keefektifan dan keramahannya dalam pengembangan web.</li>
<li>Pengguna juga menyinggung tentang perbandingan berbagai kerangka kerja pengembangan web seperti Rust, Svelte, Vue, dan Tailwind, di samping tantangan seperti nama kelas yang digabungkan secara dinamis dan penelusuran mendalam dalam file SCSS.</li>
<li>Manfaat Tailwind CSS, termasuk pemeliharaan, keterbacaan kode, dan kompatibilitas lintas kerangka kerja, ditekankan, dengan wawasan tentang praktik terbaik yang disarankan untuk mengelola keseimbangan HTML/CSS dan peningkatan Tailwind v4 yang menangani masalah konfigurasi dan solusi komunitas untuk varian komponen, penggantian, dan tema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nikon.com/company/news/2024/0307_01.html">Nikon Akuisisi RED.com, Tingkatkan Inovasi Kamera Bioskop</a></h2>
<ul>
<li>Nikon Corporation telah mengakuisisi RED.com, LLC, produsen kamera sinema terkemuka di Amerika Serikat yang dikenal akan kamera sinema digitalnya yang canggih.</li>
<li>Kemitraan ini berupaya menggabungkan pengembangan produk Nikon dan kemahiran pemrosesan gambar dengan keahlian RED dalam kamera sinema untuk memperkenalkan produk inventif ke sektor kamera sinema digital profesional.</li>
<li>Akuisisi ini memungkinkan kedua perusahaan untuk meningkatkan kehadiran mereka di pasar dan memajukan bidang produksi film dan video, dengan memanfaatkan reputasi dan komitmen RED yang terhormat untuk menjadi yang terbaik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39625919">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nikon mengakuisisi RED, yang dapat menghasilkan fitur video yang disempurnakan pada kamera Nikon, kemungkinan memperkenalkan ProRes RAW dan in-body RAW karena paten video mentah terkompresi milik RED.</li>
<li>Spekulasi muncul mengenai dampaknya pada industri, karena RED sebelumnya menggugat Nikon atas kompresi video mentah, yang berpotensi mengubah pasar kamera dan memperluas kehadiran Nikon di pasar film.</li>
<li>Akuisisi ini dipandang sebagai upaya strategis oleh Nikon untuk meningkatkan kemampuan videonya dan bersaing dengan para pesaing utama, seperti Canon dan Sony.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple Akhiri Akun Pengembang Epic Games di Tengah Kontroversi Ancaman iOS" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20Akhiri%20Akun%20Pengembang%20Epic%20Games%20di%20Tengah%20Kontroversi%20Ancaman%20iOS&subheading=Kamis%2C%207%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/06&#39;</h2>
<h1>2024-03-06</h1>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-wolfram">Kagi Meningkatkan Pencarian dengan Integrasi Wolfram|Alpha</a></h2>
<ul>
<li>Kagi bertujuan untuk meningkatkan hasil mesin pencari menggunakan AI alih-alih menghasilkannya, berfokus pada konten otentik dan berkolaborasi dengan WolframAlpha untuk meningkatkan kemampuan.</li>
<li>Integrasi dengan Wolfram|Alpha menawarkan akses cepat ke matematika, waktu, dan konversi satuan, di samping widget grafik pengetahuan dan kotak rangkuman instan.</li>
<li>Pengguna dapat memberikan umpan balik tentang integrasi dan mengantisipasi fitur-fitur yang akan datang seperti widget kalkulator yang disempurnakan, skor olahraga, dan API widget pencarian yang dapat disesuaikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39606048">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna mengagumi mesin pencari Kagi karena memberikan hasil pencarian terbaik dengan secara otomatis menurunkan halaman dengan iklan dan pelacakan, dan menikmati pengalaman bebas iklan dan fitur-fitur yang ramah pengguna, termasuk opsi pencarian yang dapat disesuaikan.</li>
<li>Diskusi ini mencakup kekhawatiran tentang penutupan Kagi, masalah kinerja, dan rekomendasi untuk peningkatan, membandingkannya dengan pesaing seperti Google dan WolframAlpha, dan membahas manfaat langganan berbayar dan keanggotaan seumur hidup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metastatus.com/">Memantau Pemadaman Produk Bisnis Meta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604590">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna menghadapi pemadaman yang meluas pada platform online, menghadapi masalah dengan login, otentikasi, pesan kesalahan, dan risiko keamanan.</li>
<li>Kekhawatiran termasuk pesan kesalahan yang tidak jelas, ketakutan akan upaya peretasan, dan kekhawatiran tentang keamanan akun, yang memicu perdebatan tentang keampuhan alat pelaporan pemadaman seperti Downdetector.</li>
<li>Dampak pemadaman ini pada peristiwa penting seperti pemilihan umum Super Tuesday menyoroti risiko hanya mengandalkan platform online untuk layanan penting.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/openai-elon-musk">Misi dan Tantangan Kemitraan OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI didedikasikan untuk memastikan bahwa Artificial General Intelligence (AGI) bermanfaat bagi umat manusia, menghadapi tantangan dalam pendanaan dan kemitraan dengan Elon Musk.</li>
<li>Ringkasan ini menunjukkan komitmen OpenAI untuk memajukan teknologi AI demi kepentingan masyarakat, dengan contoh-contoh alat yang digunakan di berbagai bidang.</li>
<li>Meskipun ada perbedaan pendapat dengan Elon Musk mengenai jalur pengembangan AGI, OpenAI tetap fokus pada misi mereka, yang berujung pada keputusan mereka untuk berpisah sambil terus membuat kemajuan yang signifikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39611484">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ada banyak pendapat tentang OpenAI dan Elon Musk yang menyimpang dari misi utama mereka untuk mendapatkan keuntungan, risiko open-sourcing AI, dan dampak sosial dari AI generatif.</li>
<li>Perdebatan ini mencakup diskusi tentang etika dalam teknologi, membandingkan individualisme dengan kolektivisme, dan potensi penyalahgunaan model AI.</li>
<li>Kompleksitas dalam menyeimbangkan kemajuan AI dengan etika dan perjuangan untuk keterbukaan dan transparansi dalam industri teknologi adalah topik utama.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cgchannel.com/2024/02/open-source-project-zluda-lets-cuda-apps-run-on-amd-gpus/">ZLUDA: Menjalankan Aplikasi CUDA pada GPU AMD dengan Proyek Sumber Terbuka</a></h2>
<ul>
<li>ZLUDA adalah proyek sumber terbuka oleh Andrzej Janik, yang memungkinkan aplikasi CUDA untuk GPU NVIDIA berjalan pada GPU AMD, khususnya menargetkan versi 3 untuk memungkinkan migrasi aplikasi yang tidak dimodifikasi ke perangkat keras baru.</li>
<li>Awalnya ditujukan untuk GPU Intel, ZLUDA telah digunakan kembali untuk GPU AMD dan diuji dengan perangkat lunak seperti Blender, aplikasi fotogrametri, dan renderer Arnold, yang menawarkan performa yang hampir mendekati performa asli untuk aplikasi CUDA di GPU AMD, meskipun ada keterbatasan seperti performa yang lebih lambat di beberapa aplikasi dan dukungan OptiX yang tidak lengkap.</li>
<li>Janik menyebutkan perlunya dukungan dari produsen GPU utama untuk pengembangan ZLUDA lebih lanjut, menekankan ketersediaannya bagi para pengembang meskipun merupakan solusi non-universal dengan potensi keberhasilan yang terbatas untuk aplikasi CG tertentu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604745">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar pada ZLUDA, sebuah proyek sumber terbuka yang memfasilitasi aplikasi CUDA untuk berfungsi pada GPU AMD, yang mendorong perdebatan mengenai legalitas, kepraktisan, dan dampak penggunaan lapisan terjemahan untuk perangkat lunak CUDA pada GPU non-Nvidia.</li>
<li>Para pengguna menekankan pentingnya bagi pengguna AMD dan perlunya library yang disesuaikan untuk beragam model GPU, menjelaskan upaya GPGPU AMD, keterbatasan relatif terhadap CUDA NVIDIA, dan kesulitan dalam menciptakan kompiler mirip CUDA untuk GPU AMD.</li>
<li>Percakapan tersebut berujung pada kesepakatan mengenai peran penting perangkat lunak berkualitas untuk mendampingi perangkat keras dalam perusahaan teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://texts.blog/2024/02/20/cracking-metas-messenger-certificate-pinning-on-macos/">Memecahkan Pin Sertifikat Messenger Meta pada macOS</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas cara memecahkan pin sertifikat Meta&#39;s Messenger di macOS untuk mem-bypass intersepsi permintaan jaringan.</li>
<li>Berbagai metode seperti penambalan biner dibahas untuk menonaktifkan penyematan sertifikat dan mencegat permintaan dengan sukses.</li>
<li>Pendekatan ini termasuk memodifikasi kode biner untuk menonaktifkan penyematan sertifikat, dengan versi yang dimodifikasi dibagikan di antara anggota tim untuk diterapkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39609336">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang cara meretas Pinning Sertifikat Messenger Meta di macOS dan mengatasi tantangan dalam meretas aplikasi seperti Snapchat.</li>
<li>Aplikasi ini mempelajari cara mem-bypass pemeriksaan sertifikat, mencegah rekayasa balik di aplikasi seluler, dan meningkatkan keamanan aplikasi di macOS.</li>
<li>Diskusi ini menyoroti pentingnya kontrol pengguna, privasi, desain platform untuk keamanan, penyematan sertifikat, pengecekan integritas, dan modifikasi file dalam keamanan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metro.co.uk/2024/03/03/spend-8-500-a-year-live-a-train-20388001/">Gaya Hidup Unik Programmer Remaja: Tinggal di Kereta Api di Jerman</a></h2>
<ul>
<li>Remaja Jerman, Lasse Stolley, seorang pengembara digital, melakukan perjalanan sejauh 600 mil setiap hari dengan kereta api di Jerman menggunakan railcard tahunan, bekerja sebagai programmer dan tidur di kereta api malam.</li>
<li>Awalnya harus membujuk orang tuanya, kini mereka mendukung keputusannya, karena ia menikmati kebebasan untuk menjelajahi berbagai bagian negara sambil menjalani gaya hidup minimalis karena keterbatasan ruang kereta api.</li>
<li>Berkaca pada gaya hidupnya yang tidak konvensional dan menenangkan, Lasse menghabiskan sekitar 10.000 (8.500) setiap tahunnya untuk mempertahankan gaya hidupnya yang tinggal di dalam kereta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39601538">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi petualangan, perjalanan dengan kereta api, gaya hidup nomaden digital, dan kesulitan hidup tanpa alamat tetap.</li>
<li>Laporan ini mengevaluasi efisiensi sistem kereta api secara global, kehidupan di kereta api secara praktis, dan aspek hukum dan keuangan dari kehidupan nomaden.</li>
<li>Percakapan ini juga meneliti pengaruh gaya hidup terhadap hubungan pribadi, ikatan sosial, dan gagasan tentang kebebasan versus perbudakan dalam masyarakat kontemporer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papereditor.app/internals">Menguraikan Editor Teks Kertas Apple</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini mempelajari fungsionalitas editor teks Apple, Paper, dengan menekankan pada kelas TextView dan elemen-elemen utamanya: NSTextStorage, NSTextContainer, NSLayoutManager, dan ScrollView.</li>
<li>Ini menguraikan bagaimana komponen-komponen ini bekerja bersama untuk memberikan pengalaman pengeditan teks yang lancar di seluruh perangkat Apple, mencakup topik-topik seperti penataan teks, atribut tata letak, pemilihan teks, Uniform Type Identifiers (UTI), berbagi teks di iOS, dan hambatan yang terkait dengan transfer data antar aplikasi.</li>
<li>Selain itu, artikel ini juga membahas pengoptimalan yang meningkatkan kecepatan pengetikan, menyimpan objek bernilai rumit, dan memanfaatkan atribut meta untuk menyusun dan memformat teks secara efisien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39603087">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas fitur teknis editor teks Paper Editor untuk Apple, dengan penekanan pada pemanfaatan Cocoa dan TextKit.</li>
<li>Pengguna mengevaluasi aplikasi pengeditan teks di iOS dan Android, mendiskusikan berbagai keterbatasan, dan preferensi fitur.</li>
<li>Hal-hal lain termasuk penanganan metadata khusus, editor teks alternatif, penggunaan WebView, CodeMirror, dan pentingnya standar dokumen HTML teks kaya lintas platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/facing-reality-in-the-eu-and-tech/">Merangkul Realitas Uni Eropa: Kunci untuk Manajemen yang Efektif</a></h2>
<ul>
<li>Memahami Pasar Tunggal Eropa sangat penting bagi para manajer dan eksekutif untuk menyusun strategi manajemen yang efektif dan membuat keputusan yang tepat di dalam UE.</li>
<li>Peraturan seperti Digital Markets Act dan Digital Services Act bertujuan untuk mempertahankan pasar tunggal digital di Uni Eropa, yang menekankan pentingnya kepatuhan untuk mencegah dampak keuangan bagi perusahaan.</li>
<li>Adaptasi proaktif terhadap peraturan Uni Eropa sangat penting untuk menghindari kesalahan yang merugikan dan mencapai kesuksesan di pasar Eropa, yang mempromosikan perdamaian, integrasi, dan liberalisasi perdagangan melalui standardisasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602417">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali kesalahpahaman Apple tentang keterlibatannya dalam politik dengan Uni Eropa dan memuji sikap positif Eropa terhadap peraturan pemerintah, terutama dalam melindungi hak-hak konsumen dan privasi.</li>
<li>Orang Eropa lebih condong menerapkan peraturan untuk perlindungan konsumen daripada menghapusnya, berbeda dengan pendekatan AS.</li>
<li>Percakapan diperluas untuk mencakup undang-undang GDPR di Uni Eropa, dengan fokus pada isu-isu seperti spanduk cookie di situs web, menarik perbandingan antara peraturan Uni Eropa dan Amerika Serikat, serta mengeksplorasi berbagai aspek pengawasan pemerintah dan sistem ekonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tylerhou.com/posts/datalog-go-brrr/">Datalog: Solusi yang Menjanjikan untuk Algoritma Graf</a></h2>
<ul>
<li>Bahasa pemrograman modern tidak memiliki dukungan bawaan untuk graf dan algoritma graf, sehingga membutuhkan representasi graf yang eksplisit, seperti yang didiskusikan pada artikel Hillel Wayne.</li>
<li>Datalog, bahasa deklaratif yang didasarkan pada aljabar relasional, disarankan sebagai solusi mahir untuk mengekspresikan dan mengeksekusi algoritme grafik secara efektif, menampilkan kinerja tinggi, representasi sederhana, dan kompatibilitas dengan bahasa konvensional.</li>
<li>Proposal Datalog menyoroti potensinya sebagai opsi yang layak untuk bahasa pemrograman yang akan datang, dengan menekankan efisiensi dan kemampuan integrasinya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39606885">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Graf dapat direpresentasikan menggunakan matriks atau daftar sisi, yang memicu perdebatan tentang efisiensi setiap pendekatan dalam berbagai struktur data dan bahasa pemrograman.</li>
<li>Datalog dipertimbangkan untuk permintaan grafik, sementara aljabar relasional diperiksa untuk manipulasi data, menggarisbawahi perlunya mesin pengolah grafik yang inovatif.</li>
<li>Kurangnya tipe data grafik universal dalam pemrograman ditekankan, bersama dengan kesulitan dalam membujuk orang lain untuk merangkul teknologi baru seperti Datalog, menunjukkan eksplorasi yang mendalam terhadap beragam metode untuk analisis grafik dan pemrosesan kueri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/firewall-for-ai">Cloudflare Memperkenalkan AI Firewall untuk Keamanan Model yang Ditingkatkan</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare telah memperkenalkan Firewall untuk AI, lapisan keamanan khusus untuk Large Language Models (LLM) untuk mendeteksi kerentanan dan menawarkan wawasan kepada pemilik model.</li>
<li>Perangkat ini terdiri dari alat seperti Pembatasan Kecepatan dan Deteksi Data Sensitif untuk mengatasi tantangan unik yang dihadapi oleh LLM, mengatasi kerentanan utama yang diidentifikasi oleh yayasan OWASP.</li>
<li>Menekankan pentingnya menjaga model, data, dan pengguna, Firewall Cloudflare untuk AI bertujuan untuk meningkatkan keamanan model AI, memerangi serangan input pengguna seperti injeksi yang cepat, dan mencegah eksfiltrasi data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602023">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare memperkenalkan firewall AI untuk memerangi penyalahgunaan model, memicu perdebatan tentang penyensoran, akurasi, dan dampak bisnis, bersama dengan diskusi tentang Firewall Aplikasi Web (WAF) untuk keamanan siber dan utang teknis.</li>
<li>Perusahaan ini meluncurkan alat keamanan baru, seperti perlindungan chatbot, untuk meningkatkan keamanan siber dan menggagalkan ancaman AI, mengatasi kekhawatiran seputar keamanan data, scraping, dan injeksi kode.</li>
<li>Meskipun ada beberapa keraguan tentang pertahanan dan daya saing AI, Cloudflare, yang secara aktif terlibat dalam meningkatkan keamanan internet, terus berlanjut sebagai perusahaan terkemuka yang terlibat dengan pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gitclear.com/blog/linux_touchpad_like_macbook_2023_update_smooth_scroll">Pembaruan 2023: Kemajuan Menuju Pengguliran Halus Seperti MacBook di Linux</a></h2>
<ul>
<li>Posting blog GitClear membahas tentang metrik rekayasa perangkat lunak, tinjauan kode, aktivitas komit, dan strategi untuk tinjauan kode yang lebih cepat.</li>
<li>Menekankan pentingnya mengukur dan menangani utang teknologi, membandingkan berbagai metrik rekayasa perangkat lunak, dan meluncurkan alat &quot;Analisis Pengembang&quot; yang baru.</li>
<li>Memberikan wawasan tentang kemajuan untuk mencapai pengguliran yang mulus pada touchpad Linux yang mirip dengan MacBook pada tahun 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39607747">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan ini berfokus pada peningkatan fungsionalitas touchpad di Linux agar sesuai dengan touchpad MacBook, yang mencakup masalah scrolling, tanggung jawab driver, opsi konfigurasi, dan perbedaan kinerja dibandingkan dengan macOS.</li>
<li>Para pengguna mengungkapkan rasa frustrasi, preferensi, dan saran mengenai penggunaan trackpad, teknik menyeret, dan pengaturan aksesibilitas, memuji integrasi perangkat keras-perangkat lunak Apple yang mulus sambil membandingkannya dengan sistem Windows dan Linux.</li>
<li>Preferensi pengguna yang berbeda untuk trackpad, trackpoint, dan perangkat eksternal diperiksa, dengan menekankan pengalaman pengguna, ergonomi, dan tantangan kompatibilitas perangkat keras-perangkat lunak, menggarisbawahi nilai preferensi yang dipersonalisasi dan manfaat sistem perangkat keras-perangkat lunak yang terintegrasi secara erat seperti Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/elliptic-curve-murmurations-found-with-ai-take-flight-20240305/">AI menyingkap &#39;gumaman&#39; dalam kurva elips</a></h2>
<ul>
<li>Para ahli matematika telah menemukan pola yang mengejutkan, yang disebut &quot;murmurations&quot;, dalam kurva elips dengan menggunakan kecerdasan buatan, dengan implikasi untuk teori bilangan dan kriptografi.</li>
<li>Koneksi telah diidentifikasi antara kurva elips, fungsi L, dan bentuk modular, yang meningkatkan pemahaman dalam matematika.</li>
<li>Algoritme pembelajaran mesin telah menunjukkan harapan dalam meramalkan karakteristik kurva elips, yang berpotensi memicu kemajuan dalam teori bilangan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39604600">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para peneliti menggunakan AI untuk menganalisis data kurva elips dari basis data LMFDB, dengan fokus pada koefisien Dirichlet dan perkalian kompleks untuk mengungkap pola dan wawasan tentang koefisien Euler.</li>
<li>Diskusi ini membahas penerapan pembelajaran mesin dalam kombinatorika dan teori bilangan, yang menunjukkan potensinya untuk heuristik dan prediksi.</li>
<li>Potensi AI dalam mentransformasi penelitian ilmiah, yang berpotensi menghasilkan penemuan fisika baru, dan dampaknya terhadap ilmu pengetahuan dan penalaran manusia dalam kemajuan teknologi, dieksplorasi, di samping mengkritisi kepercayaan diri dalam diskusi tentang AGI dan mengakui keterbatasan pembelajaran mesin dibandingkan dengan kemampuan manusia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/05/encryption-eu-human-rights-privacy-ruling/">Pengadilan Eropa Menegakkan Hak Privasi dengan Putusan Enkripsi</a></h2>
<ul>
<li>Pengadilan Eropa untuk Hak Asasi Manusia memutuskan bahwa Rusia tidak dapat memaksa Telegram untuk memberikan akses ke pesan terenkripsi, menyoroti pentingnya enkripsi yang kuat untuk melindungi hak-hak privasi.</li>
<li>Keputusan ini dapat mengurangi tekanan pada perusahaan media sosial di AS untuk memungkinkan akses ke pesan terenkripsi untuk tujuan penegakan hukum.</li>
<li>Keputusan ini juga berdampak pada Inggris, di mana undang-undang yang akan datang mungkin memiliki ekspektasi yang sebanding dengan perusahaan teknologi, yang memperkuat hak atas privasi dan mendukung enkripsi end-to-end sebagai pertahanan terhadap pelanggaran terkait TI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39609846">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengadilan Hak Asasi Manusia Eropa telah menjunjung tinggi pentingnya enkripsi yang kuat, dengan menekankan perannya dalam melindungi hak-hak privasi.</li>
<li>Keputusan ini bersifat wajib bagi negara-negara penandatangan, dengan potensi dampak pada pendekatan legislatif; Inggris dapat menyesuaikan undang-undang yang tertunda setelah keputusan tersebut, sementara yang lain dapat memilih untuk mematuhi sebagian atau mengabaikannya.</li>
<li>Di dalam Uni Eropa, diskusi terus berlanjut tentang hak privasi dan regulasi teknologi, yang mencerminkan kegelisahan dan pertimbangan yang meluas di bidang ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shenlanguage.org/">Kekuatan Shen: Merevolusi Bahasa Pemrograman</a></h2>
<ul>
<li>Shen Group berdedikasi untuk menerapkan teknologi Shen di berbagai platform pemrograman untuk mengatasi hambatan bahasa, menekankan pemrograman fungsional dengan fitur-fitur seperti pencocokan pola, konsistensi kalkulus lambda, dan makro.</li>
<li>Mereka menawarkan materi edukasi, publikasi, dan alat bantu seperti pembuktian teorema THORN dan proyek Yggdrasil, yang bertujuan untuk menyatukan bahasa pemrograman.</li>
<li>Shen Technology, yang dikembangkan oleh Mark Tarver pada September 2021, menjanjikan pengalaman pemrograman yang kuat dan serbaguna bagi para pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39602472">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi karakteristik khas dan kemungkinan hambatan bahasa pemrograman Shen, seperti sistem tipe dan dokumentasinya.</li>
<li>Para pengguna menunjukkan tingkat ketertarikan dan dukungan yang berbeda untuk proyek ini, menekankan eksplorasi dan kreativitas yang berkelanjutan dalam pemrograman.</li>
<li>Percakapan ini juga menyentuh pentingnya pengumpulan sampah dalam pengembangan perangkat lunak, bersama dengan perkembangan metodologi dan alat pemrograman, dalam konteks peserta di Hacker News yang merefleksikan asal-usul dan dampak Shen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kagi Meningkatkan Pencarian dengan Integrasi Wolfram|Alpha" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kagi%20Meningkatkan%20Pencarian%20dengan%20Integrasi%20Wolfram%7CAlpha&subheading=Rabu%2C%206%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/05&#39;</h2>
<h1>2024-03-05</h1>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/claude-3-family">Keluarga Model Claude 3: Cerdas, Cepat, dan Serbaguna</a></h2>
<ul>
<li>Rangkaian model Claude 3 terdiri dari tiga model: Haiku, Soneta, dan Opus, yang masing-masing memiliki kecerdasan dan kecepatan yang semakin meningkat, unggul dalam analisis, peramalan, pembuatan konten, pembuatan kode, dan percakapan multi-bahasa dengan respons yang nyaris instan.</li>
<li>Haiku adalah yang tercepat dan paling ekonomis, Soneta menyeimbangkan antara kecerdasan dan kecepatan, sementara Opus memimpin dalam hal kecerdasan. Keduanya memberikan visi yang canggih, akurasi yang tinggi, pemrosesan konteks yang luas, dan fitur keamanan yang tinggi untuk otomatisasi, pemrosesan data, penjualan, dukungan pelanggan, dan manajemen konten.</li>
<li>Pengguna dapat mengakses model-model ini di platform seperti claude.ai, Amazon Bedrock, dan Google Cloud, dengan pembaruan yang akan datang yang ditujukan untuk meningkatkan fungsi perusahaan dan protokol keamanan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39590666">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi membahas berbagai model AI seperti ChatGPT, Mixtral, Llama, GPT-4, dan Opus, dengan fokus pada peran mereka dalam teka-teki logika dan tugas-tugas bahasa.</li>
<li>Pengguna mengevaluasi pembuatan teks, resolusi kueri, dan penalaran model-model ini, dengan menekankan pada akurasi, ketidaksesuaian, dan tantangan yang dihadapi.</li>
<li>Perdebatan menyentuh dampak AI terhadap keamanan pekerjaan, kebutuhan akan alat pemecahan masalah tambahan, dan pertimbangan etis dari kemajuan AI sembari menyoroti platform seperti Double dan Codium untuk dukungan pengkodean.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/HeyPuter/puter">Puter: Lingkungan Desktop Berbasis Peramban Tingkat Lanjut</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Puter&quot; adalah lingkungan desktop sumber terbuka yang canggih yang dapat diakses melalui peramban web, yang menekankan pada fitur yang kaya, cepat, dan dapat disesuaikan.</li>
<li>Ini berfungsi sebagai pengganti platform penyimpanan cloud atau bertindak sebagai desktop jarak jauh untuk server, dibuat dengan vanilla JavaScript dan jQuery untuk kinerja optimal dan manajemen stack.</li>
<li>Proyek ini menargetkan pengembangan web, komputasi awan, dan sistem terdistribusi, menawarkan beberapa aplikasi, dapat digunakan secara lokal maupun di lingkungan langsung, dan membina komunitas yang ramah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597030">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan ini membahas berbagai topik, termasuk open-sourcing platform &quot;Internet OS&quot; dan tantangan JavaScript.</li>
<li>Pengguna memeriksa manfaat dari framework seperti DOM virtual React dan mendiskusikan potensi dampak kinerja dari TypeScript.</li>
<li>Proyek-proyek seperti anuraOS dan Puter dianalisis, bersama dengan perdebatan tentang pilihan desain, membandingkan pengembangan front-end dengan React dan jQuery.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/graph-types/">Mengungkap Teka-teki Jenis Graf</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang ketiadaan jenis graf asli dalam bahasa pemrograman populer, seluk-beluk pengembangan pustaka graf, dan pentingnya memilih representasi graf internal yang sesuai.</li>
<li>Ini menyoroti kompleksitas algoritme grafik, keseimbangan antara kinerja dan konsumsi memori, dan bagaimana representasi yang berbeda mempengaruhi operasi grafik.</li>
<li>Selain itu, disebutkan juga bahasa query graf, bahasa utama yang mendukung graf, dan beragam aplikasi graf, menggarisbawahi pentingnya mengoptimalkan operasi graf dan mengeksplorasi solusi khusus untuk pemecahan masalah graf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39592444">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah tim di hillelwayne.com mengembangkan pustaka grafik modular dan efisien di C++, menghadapi tantangan dengan kompleksitas dan menerima umpan balik dari para pencipta C++ terkenal.</li>
<li>Kemajuan dibuat dalam alat visualisasi grafik, menekankan pentingnya jenis grafik khusus dalam pustaka dan struktur data grafik yang efisien dengan API yang jelas.</li>
<li>Diskusi ini menyoroti penggunaan aljabar linier untuk operasi graf, tantangan dalam menjalankan algoritma pada graf yang besar, dan manfaat alat seperti GraphBLAS untuk optimasi dalam bahasa pemrograman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/apple-hit-with-over-18-bln-euro-eu-antitrust-fine-spotify-case-2024-03-04/">Apple didenda 1,8 miliar euro oleh Uni Eropa atas kasus antimonopoli dalam kasus Spotify</a></h2>
<ul>
<li>Situs web reuters.com menampilkan animasi dengan efek fade-in 1,5 detik, yang mengharuskan JavaScript diaktifkan dan pemblokir iklan dinonaktifkan untuk melihatnya.</li>
<li>Selain itu, situs ini menggabungkan skrip pengiriman captcha untuk tujuan keamanan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39589483">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berpusat pada perilaku anti-persaingan Apple, terutama mengenai Spotify dan dominasi mereka atas App Store.</li>
<li>Para pengguna mempertanyakan keampuhan penerapan denda terhadap raksasa teknologi seperti Apple untuk mencegah tindakan anti-persaingan.</li>
<li>Perbandingan dibuat antara ekosistem tertutup Apple dan praktik historis Microsoft, yang menekankan tantangan interoperabilitas dan pentingnya kesadaran konsumen dalam keamanan online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/cars/2024/03/carmakers-must-bring-back-buttons-to-get-good-safety-scores-in-europe/">Seruan untuk Mengembalikan Kontrol Fisik pada Mobil pada Tahun 2026</a></h2>
<ul>
<li>Euro NCAP menganjurkan produsen mobil untuk memperkenalkan kembali kontrol fisik untuk fungsi-fungsi mendasar pada kendaraan pada tahun 2026 untuk memerangi gangguan mengemudi yang disebabkan oleh penggunaan layar sentuh yang berlebihan.</li>
<li>Organisasi ini menyarankan kontrol fisik yang terpisah untuk lampu sein, lampu hazard, wiper kaca depan, klakson, dan fitur darurat untuk meningkatkan keselamatan.</li>
<li>Meskipun Euro NCAP tidak memiliki wewenang untuk menegakkan penggunaan kontrol fisik, peringkat keselamatan bintang lima dari mereka memiliki bobot yang signifikan dan dapat memberikan insentif kepada produsen untuk menerapkan perubahan yang disarankan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39598189">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Euro NCAP mendesak produsen mobil untuk mengembalikan kontrol fisik untuk fungsi-fungsi penting seperti lampu sein dan wiper untuk meningkatkan keselamatan.</li>
<li>Diskusi ini menekankan risiko yang terkait dengan layar sentuh, terutama untuk kontrol vital, dan menggarisbawahi pentingnya kontrol yang ramah pengguna dan mudah diakses di dalam kendaraan.</li>
<li>Kekhawatiran yang dikemukakan oleh para pengguna termasuk gangguan dan kecelakaan yang disebabkan oleh layar sentuh, yang menekankan perlunya keseimbangan antara kontrol digital dan fisik selama mengemudi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/oatmealdome/status/1764704580724576465">Gugatan Nintendo Diselesaikan: Pengembang Emulator Yuzu Bayar $2,4 Juta</a></h2>
<ul>
<li>Yuzu menyelesaikan gugatan dengan Nintendo, setuju untuk membayar ganti rugi sebesar $2,4 juta, dan kedua belah pihak saling menerima kesepakatan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39593647">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengembang emulator Yuzu menyelesaikan gugatan dengan Nintendo, membayar ganti rugi sebesar $2,4 juta, yang memicu diskusi tentang pembajakan, akses ke game-game lama, dan model bisnis Nintendo.</li>
<li>Perdebatan ini membahas aspek-aspek etis seperti taktik anti-konsumen, DRM, dan pentingnya pelestarian game di era digital.</li>
<li>Percakapan tersebut menyoroti persimpangan rumit antara kekayaan intelektual, undang-undang hak cipta, dan keseimbangan antara keuntungan perusahaan dan hak-hak konsumen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bytesizego.com/blog/keeping-alive-with-go">Mengelola Diabetes Tipe 1 dengan Golang: Alat Bantu dan Kiat Inovatif</a></h2>
<ul>
<li>Artikel blog ini membahas kesulitan-kesulitan dalam menangani diabetes tipe 1, dengan menekankan pada pemantauan terus-menerus yang diperlukan, yang diambil dari perjalanan pribadi penulisnya.</li>
<li>Buku ini membahas kemajuan teknologi dalam manajemen diabetes, yang sejajar dengan manajemen insiden di tempat kerja, dengan memanfaatkan solusi sumber terbuka untuk melacak glukosa dan insiden.</li>
<li>Penulis berbagi metode inventif untuk mengumpulkan data glukosa dan memanfaatkan incident.io untuk alur kerja insiden, menunjukkan bagaimana pengkodean membantu dalam mengelola kesehatan mereka, mengadvokasi orang lain untuk membuat proyek untuk perawatan diri yang lebih baik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597131">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para peserta mendiskusikan pengelolaan diabetes melalui teknologi seperti microinfusors dan NightScout, serta berbagi pengalaman dengan sistem pengelolaan gula darah otomatis.</li>
<li>Percakapan tersebut mencakup tantangan di tempat kerja, masalah hukum tentang kepemilikan data, dan penggunaan mesin CPAP dalam manajemen diabetes.</li>
<li>Topik-topiknya mencakup perangkat pemantauan, pengembangan perangkat lunak, dan metode perawatan pribadi untuk diabetes tipe 1, bersama dengan perbandingan bahasa pemrograman dan kerangka kerja di Go, serta wawasan tentang penyebab dan manajemen diabetes tipe 2.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/03/apple-unveils-the-new-13-and-15-inch-macbook-air-with-the-powerful-m3-chip/">Apple Luncurkan MacBook Air Baru dengan Chip M3</a></h2>
<ul>
<li>Apple meluncurkan model MacBook Air 13 dan 15 inci baru yang ditenagai oleh chip M3, memberikan kinerja yang lebih baik, masa pakai baterai yang lebih lama, dan fungsi AI yang ditingkatkan.</li>
<li>Laptop ini memiliki desain yang ramping, tampilan yang cerah, dan ditawarkan dalam empat variasi warna, melayani pengguna yang mencari gaya dan fungsionalitas.</li>
<li>Dilengkapi dengan dukungan untuk monitor eksternal, konektivitas Wi-Fi 6E, fitur kamera yang disempurnakan, mikrofon, dan speaker, MacBook Air memberikan pilihan yang beragam dan dapat dipercaya bagi mereka yang membutuhkan efisiensi, portabilitas, dan fitur-fitur canggih.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39589924">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup beragam topik tentang laptop Apple, seperti peluncuran model MacBook Air baru yang menampilkan chip M3 dan umpan balik dari pengguna mengenai berbagai model MacBook, kapasitas RAM, dan perbandingan dengan ThinkPad.</li>
<li>Pengguna mengekspresikan preferensi dan kritik mereka pada merek laptop yang berbeda, menekankan pentingnya memilih laptop yang sesuai dengan kebutuhan dan selera individu.</li>
<li>Perdebatan ini menyoroti kekuatan dan keterbatasan laptop yang berbeda-beda, memberdayakan pengguna untuk memilih opsi yang paling sesuai dengan kebutuhan mereka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opus-codec.org/demo/opus-1.5/">Opus 1.5: Pembelajaran Mesin Meningkatkan Kualitas Audio</a></h2>
<ul>
<li>Opus 1.5 telah dirilis, membawa peningkatan dalam kualitas audio, seperti Deep REDundancy (DRED) untuk menyembunyikan kehilangan paket menggunakan teknologi ML.</li>
<li>Fitur baru seperti DRED, LACE, dan NoLACE untuk meningkatkan kualitas suara dimatikan secara default, sehingga perlu diaktifkan secara manual.</li>
<li>Pembaruan ini membahas keseimbangan antara kehilangan dan latensi, bertujuan untuk standarisasi DRED, dan menggunakan model generatif untuk skenario kehilangan data yang realistis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39593256">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rilis Opus 1.5 mengintegrasikan peningkatan pembelajaran mesin untuk efisiensi CPU dan kualitas audio, memicu dialog tentang bias algoritme ML, etika teknologi, dan representasi yang beragam.</li>
<li>Diskusi meluas ke dampak netralitas identitas dalam codec, masalah paten dalam codec Opus, dan membedakan AI dari ML, mengeksplorasi peran AI dalam aspek kreatif.</li>
<li>Ada banyak pendapat mengenai teknologi Opus, dukungan Bluetooth, dan codec baru seperti LC3, yang memicu perdebatan mengenai performa dan kualitas codec di tengah-tengah gegap gempita Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/nvidia-bans-using-translation-layers-for-cuda-software-to-run-on-other-chips-new-restriction-apparently-targets-zluda-and-some-chinese-gpu-makers">Nvidia membatasi lapisan penerjemahan dalam perangkat lunak CUDA di luar chipnya</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia memperbarui persyaratan lisensinya untuk melarang penggunaan lapisan terjemahan untuk menjalankan perangkat lunak berbasis CUDA pada perangkat keras non-Nvidia, sebagai tanggapan atas upaya ZLUDA dan pembuat GPU Tiongkok.</li>
<li>Langkah ini bertujuan untuk menjaga kepemimpinan Nvidia dalam komputasi yang dipercepat, terutama dalam aplikasi AI, yang memungkinkan kompilasi ulang program CUDA secara legal, tetapi mendorong alat porting dari pesaing seperti AMD dan Intel.</li>
<li>Penyesuaian ini dapat mendorong perubahan di kubu Nvidia di sektor GPGPU karena para pesaing meningkatkan perangkat keras sementara pengembang perangkat lunak mengeksplorasi platform alternatif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39592689">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia telah memperbarui persyaratan lisensi CUDA mereka, melarang penggunaan lapisan terjemahan untuk menjalankan perangkat lunak CUDA pada perangkat keras non-NVIDIA, yang memicu perdebatan tentang interoperabilitas dan konsekuensi hukum di berbagai wilayah.</li>
<li>Diskusi berkisar pada dampak Nvidia pada pengembangan AI/ML, tantangan vendor lock-in, kompetisi, dan munculnya alternatif seperti WebGPU, dengan merujuk pada kasus hukum seperti Google vs Oracle.</li>
<li>Terdapat beragam pendapat mengenai eksklusivitas CUDA Nvidia, kekhawatiran akan penguncian vendor, analogi dengan perbudakan, dan spekulasi mengenai AMD dan Intel yang menawarkan solusi saingan, yang mendiskusikan pergeseran potensial dari CUDA ke WebGPU, serta pengawasan terhadap praktik-praktik Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://astro.sshh.io/">Memperkenalkan Aplikasi Astro: Alat Bantu Perencanaan Objek Langit yang Komprehensif</a></h2>
<ul>
<li>Pembicara mengembangkan alat pribadi yang terinspirasi dari atlas langit NINA dan Robinhood untuk mengatasi kurangnya fitur perencanaan objek langit yang spesifik di Stellarium dan SkySafari.</li>
<li>Alat yang baru dibuat ini memungkinkan pengguna untuk mengakses grafik ketinggian, menyusun daftar objek favorit, memeriksa ketinggian harian maksimum dan minimum tahunan, dan memanfaatkan data cloud secara real-time.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39591529">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Aplikasi Astro, yang dikembangkan oleh sshh12, adalah aplikasi astronomi baru yang memadukan perencanaan objek langit dengan data cuaca spesifik lokasi, yang terinspirasi dari Stellarium dan SkySafari.</li>
<li>Pengguna dapat mengakses grafik ketinggian, menyusun daftar objek, dan memantau cakupan awan secara real-time, dengan umpan balik yang menyarankan peningkatan seperti pelacakan arah awan dan rekomendasi objek langit dalam.</li>
<li>Aplikasi ini menggunakan data dari SIMBAD Astronomical Database dan pembaruan cuaca dari open-meteo.com, dengan beberapa pengguna menyoroti masalah keterbacaan teks dan konfigurasi lokasi, meskipun secara umum dipuji karena fungsionalitas dan prospek pertumbuhannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mainlymiles.com/2024/03/03/singapore-airlines-concorde-full-story/">Layanan Concorde Singapore Airlines yang bermasalah: Sejarah Singkat</a></h2>
<ul>
<li>Singapore Airlines mengoperasikan Concorde antara Singapura dan London pada akhir 1970-an dan awal 1980-an, berurusan dengan izin terbang dan masalah politik.</li>
<li>Layanan Concorde menghadapi kerugian finansial dan insiden seperti penusukan di dalam pesawat, yang menyebabkan operasinya hanya berlangsung singkat sebelum akhirnya dihentikan.</li>
<li>Penerbangan Concorde terakhir yang dioperasikan bersama berangkat dari Singapura pada bulan Oktober 1980; G-BOAD, pesawat tersebut, akhirnya mencatat rekor dan dipensiunkan pada tahun 2003, yang kini dipamerkan di Intrepid Sea, Air &amp; Space Museum di New York.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39588830">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan ini mencakup beragam tema perjalanan udara: efisiensi rute, penerbangan non-stop versus penerbangan singgah, pesawat ikonik seperti Concorde, tantangan penerbangan supersonik, dan perbandingan perjalanan mewah.</li>
<li>Para peserta mendiskusikan dampak pendanaan pemerintah terhadap proyek-proyek kedirgantaraan, evolusi teknologi, dan prospek desain pesawat baru, yang menunjukkan inovasi dan kompleksitas penerbangan.</li>
<li>Menekankan upaya berkelanjutan dari industri ini untuk meningkatkan pengalaman perjalanan melalui peningkatan efisiensi dan kenyamanan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fundablestartups.com/blog/half-a-billion">Akuisisi Startup: Kesepakatan $ 465 Juta Membuat Para Pendiri Tidak Memiliki Apa-apa</a></h2>
<ul>
<li>Akuisisi FanDuel oleh Paddy Power Betfair senilai $465 juta membuat para pendiri dan karyawan tidak memiliki apa-apa karena hak preferensi likuidasi yang kuat yang dipegang oleh dua investor utama.</li>
<li>Preferensi likuidasi, yang menentukan siapa yang dibayar lebih dulu dan berapa banyak dalam akuisisi, memainkan peran penting dalam hasil ini.</li>
<li>Membangun startup yang sehat dan dapat didanai sangat penting untuk menarik investor dan bernegosiasi untuk mendapatkan persyaratan yang lebih menguntungkan, menyoroti pentingnya memahami dan menavigasi perjanjian investasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39598903">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini berfokus pada membangun startup yang kuat untuk menarik investor, bernegosiasi dengan baik, dan memahami metrik keuangan untuk pendanaan.</li>
<li>Topiknya meliputi risiko investasi VC, strategi optimalisasi laba, persyaratan ekuitas, efek pajak, dan tantangan pendiri.</li>
<li>Diskusi menyoroti jebakan dalam kesepakatan pendanaan, perbedaan antara dunia startup di Pantai Timur dan Pantai Barat, dan dampak ekuitas swasta terhadap kemenangan bisnis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esquire.com/entertainment/music/a46871755/james-kaplan-miles-davis-3-shades-of-blue-excerpt/">Rekaman Album Jazz Miles Davis &#39;Kind of Blue&#39; pada tahun 1959</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi album jazz legendaris &quot;Kind of Blue&quot; yang direkam pada tahun 1959 oleh Miles Davis, John Coltrane, dan Bill Evans, dengan fokus khusus pada lagu &quot;So What&quot;.</li>
<li>Ini menggali latar belakang budaya dan sosial pada saat itu, menampilkan gaya bermain yang unik dari para musisi dan pendekatan inovatif mereka.</li>
<li>Selain itu, secara singkat menyebutkan struktur lagu-lagu populer di abad ke-20 dan buku yang akan datang oleh James Kaplan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39597525">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokusnya adalah pada album Miles Davis &quot;Kind of Blue,&quot; terutama lagu &quot;Blue in Green,&quot; yang membahas dampak dan kecemerlangannya di dunia jazz.</li>
<li>Para peserta berbagi hubungan pribadi dengan jazz, menyarankan album, tempat, dan musisi favorit, serta wawasan tentang struktur jazz dan pengaruh Miles Davis terhadap genre ini.</li>
<li>Perasaan campur aduk diungkapkan tentang eksklusivitas yang dirasakan oleh komunitas jazz, dengan beberapa orang merasa frustrasi sementara yang lain menunjukkan kecintaan dan penghargaan yang mendalam terhadap musik jazz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2311.05063">Karat untuk Sistem Tertanam: Manfaat, Tantangan, Solusi</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini mengeksplorasi penggunaan bahasa pemrograman Rust untuk mengembangkan perangkat lunak tertanam dalam sistem yang sangat penting bagi keselamatan seperti perangkat medis dan kendaraan otonom.</li>
<li>Ini menekankan fitur keamanan memori Rust dan kompatibilitasnya dengan basis kode C yang ada, tetapi juga menunjukkan tantangan seperti dukungan yang tidak memadai, keterbatasan alat Pengujian Keamanan Aplikasi Statis, dan kesulitan dalam merekayasa kode yang dapat dioperasikan.</li>
<li>Para pengembang menghadapi berbagai kendala saat memanfaatkan Rust untuk sistem tertanam, sehingga membutuhkan wawasan dan rekomendasi yang diuraikan dalam makalah ini untuk mengatasi tantangan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39591694">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti tantangan dalam menggunakan Rust untuk sistem tertanam, terutama dalam perdagangan dan permainan frekuensi tinggi, menekankan pentingnya keamanan memori untuk mencegah bug dan taktik curang.</li>
<li>Ini membahas masalah seperti mempercayai ketergantungan Rust, mengelola masalah terkait memori, dan menghubungkan Rust dengan C dalam pengembangan tertanam, menunjukkan minat pada Rust untuk penggunaan tertanam meskipun ada kekhawatiran tentang kendala ekosistem dan kemudahan integrasi.</li>
<li>Rust mendapatkan daya tarik untuk aplikasi yang disematkan, tetapi masih ada kekhawatiran terkait keterbatasan ekosistem, kesederhanaan integrasi, dan kepercayaan pada alat konversi kode.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Keluarga Model Claude 3: Cerdas, Cepat, dan Serbaguna" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Keluarga%20Model%20Claude%203%3A%20Cerdas%2C%20Cepat%2C%20dan%20Serbaguna&subheading=Selasa%2C%205%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/04&#39;</h2>
<h1>2024-03-04</h1>
<h2><a href="https://voussoir.net/writing/css_for_printing">Mengoptimalkan CSS untuk Mencetak Halaman Web</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menjelaskan cara menulis CSS untuk mencetak halaman web, dengan fokus pada pembuatan generator cetak untuk formulir dan menggunakan @page dalam CSS untuk mengatur preferensi pencetakan.</li>
<li>Ini mencakup pengaturan ukuran halaman, margin, kueri media, model kotak untuk margin dan padding, dan memformat artikel untuk dicetak, serta menghasilkan beberapa halaman dengan elemen khusus menggunakan JavaScript.</li>
<li>Selain itu, ini membahas rendering halaman pada situs web, memanipulasi elemen halaman dengan JavaScript, mengatur orientasi cetak, dan menyertakan fitur interaksi pengguna seperti kotak centang, dengan contoh lembar contekan untuk hal-hal penting HTML dan cuplikan kode CSS untuk menata halaman web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39584654">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas strategi CSS untuk mencetak di atas kertas dan hambatan dalam mengonversi HTML ke PDF, membahas tantangan pipeline PDF, tipografi Jepang, konversi markdown ke PDF, dan alat bantu seperti InDesign dan Paged.js.</li>
<li>Ini mengatasi tantangan pencetakan browser seperti kecepatan lambat, dukungan catatan kaki, dan merender grafik kanvas, menyarankan penggunaan beragam alat bantu (misalnya, printer termal, perpustakaan JS) dan teknik untuk membuat dokumen siap cetak.</li>
<li>Para pengguna memperdebatkan penggunaan JavaScript atau CSS untuk header/footer halaman, masalah format PDF, dan format alternatif seperti EPUB, berbagi kiat untuk meningkatkan fitur cetak dengan CSS dan HTML.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heathermeeker.com/2024/02/17/french-court-issues-damages-award-for-violation-of-gpl/">Pengadilan Prancis Memerintahkan Orange untuk Membayar 650.000 atas Pelanggaran GPL</a></h2>
<ul>
<li>Pengadilan Banding Paris memerintahkan Orange, sebuah perusahaan telekomunikasi Prancis, untuk memberikan kompensasi sebesar 500.000 untuk kerugian aktual dan 150.000 untuk kerugian moral karena melanggar GPL dengan melanggar hak cipta perangkat lunak Lasso milik Entr&#39;Ouvert.</li>
<li>Orange menggunakan perangkat lunak Lasso di portal pemerintah tanpa mematuhi ketentuan lisensi GPL, yang mengakibatkan sengketa hukum yang berujung pada putusan ganti rugi baru-baru ini oleh Pengadilan Banding Paris.</li>
<li>Pembatalan putusan Pengadilan Kasasi atas putusan sebelumnya menjadi awal dari sanksi moneter yang dijatuhkan kepada Orange setelah proses pengadilan yang berlangsung selama bertahun-tahun terkait kasus ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39587344">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah kasus pengadilan di Prancis mencontohkan pentingnya penegakan GPL, yang memicu diskusi tentang kompleksitas lisensi sumber terbuka dan preferensi untuk lisensi MIT oleh para pengacara perusahaan karena kesederhanaannya.</li>
<li>Perdebatan meliputi pemahaman klausul GPL, aturan distribusi, dan penggunaan plugin dengan lisensi XGPL, sementara tantangan dalam menegakkan penilaian hukum dalam proyek sumber terbuka ditekankan dalam sistem hukum Prancis.</li>
<li>Variasi dalam undang-undang hak cipta antara Eropa dan Amerika Serikat terkait perlindungan hak penulis dan penegakan lisensi sumber terbuka menyoroti perlunya kejelasan dan kepatuhan dalam pengembangan dan distribusi perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.emilydamstra.com/please-enough-dead-butterflies/">Kritik terhadap Penggambaran Kupu-Kupu Mati</a></h2>
<ul>
<li>Emily S. Damstra mengkritik penggambaran kupu-kupu yang keliru secara umum dalam karya seni dan produk, dengan menekankan perlunya penggambaran yang akurat dalam pose yang alami dan seperti aslinya, daripada posisi tradisional yang disematkan.</li>
<li>Diskusi ini membahas simbolisme kupu-kupu dalam seni, tren penggunaan karya seni berbasis kupu-kupu hidup dalam panduan lapangan, dan perdebatan yang sedang berlangsung mengenai penggambaran kupu-kupu di berbagai media.</li>
<li>Artikel ini menawarkan wawasan ke dalam proyek-proyek penulis yang sedang berlangsung dan mendorong pembaca untuk berlangganan pembaruan di masa mendatang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39585207">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan ini meneliti tren penilaian emoji berdasarkan tema, menganalisis pengaruhnya terhadap persepsi orang.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi bagaimana konteks budaya membentuk elemen visual dalam seni dan memperdebatkan keakuratan representasi artistik dari realitas.</li>
<li>Selain itu, diskusi mencakup penggambaran dan simbolisme kupu-kupu dalam seni dan ikon, menekankan pentingnya penggambaran yang realistis dalam klasifikasi ilmiah dan menyarankan cara-cara untuk merepresentasikannya secara lebih otentik dalam budaya visual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/cpp/comments/1b55686/maybe_possible_bug_in_stdshared_mutex_on_windows/">Bug dalam Kunci Pembaca/Penulis API Windows</a></h2>
<ul>
<li>Pengguna diblokir karena kebijakan jaringan dan diminta untuk masuk atau membuat akun dengan Agen-Pengguna yang berbeda.</li>
<li>Jika pengguna yakin bahwa pemblokiran tersebut merupakan sebuah kesalahan, mereka dapat mengirimkan tiket dengan alamat IP dan detail akun Reddit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581664">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas masalah-masalah terkait kunci pembaca/penulis di API Windows, yang mencakup potensi bug, mekanisme konkurensi, penguncian bersarang, dan jaminan sinkronisasi memori.</li>
<li>Ini mengatasi tantangan dalam melaporkan bug ke raksasa teknologi seperti Microsoft, di samping rasa frustrasi dengan sistem dukungan dan penyedia layanan email.</li>
<li>Disebutkan kerentanan keamanan pada MacOS dan kritik terhadap Outlook klasik dan Office 365, yang menekankan kerumitan dalam mengelola bug, konkurensi, dan praktik pengembangan perangkat lunak dalam industri teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/3/interesting-ideas-in-observable-framework/">Observable Framework 2.0 Merevolusi Pengembangan Aplikasi Data</a></h2>
<ul>
<li>Mike Bostock memperkenalkan Observable Framework 2.0, sebuah generator situs statis sumber terbuka untuk mengembangkan aplikasi data, dasbor, dan laporan yang menarik secara visual.</li>
<li>Kerangka kerja ini memungkinkan integrasi JavaScript di Markdown, menyediakan pemuatan ulang, dan menekankan reaktivitas, menyederhanakan komunikasi dan presentasi data.</li>
<li>Observable Framework menargetkan para pengembang yang ingin membuat dasbor dan laporan yang berdampak, menampilkan potensinya untuk membuat dasbor interaktif dan mengisyaratkan aplikasi di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39582745">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi Observable Framework yang terintegrasi dengan d3, Observable Plot, HTL, dan potensi integrasi AI, yang menawarkan pengalaman yang lebih sederhana daripada JavaScript tradisional.</li>
<li>Pengguna memiliki sumber daya untuk mengonversi JS rasa Observable ke JS vanila, mengelola ketergantungan, lingkungan virtual, pemuat data, dan eksekusi kode peramban juga dibahas.</li>
<li>Beberapa pengguna mengungkapkan kekhawatiran tentang Observable yang berpotensi membajak D3, yang mencerminkan berbagai perspektif tentang integrasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulbutler.org/2024/the-haters-guide-to-kubernetes/">Wawasan Strategis untuk Pemanfaatan Kubernetes yang Efektif</a></h2>
<ul>
<li>Paul Butler membahas manfaat menggunakan Kubernetes di Jamsocket, dengan fokus pada kesederhanaan dan memanfaatkan sebagian dari fitur-fiturnya secara efektif.</li>
<li>Dia menyoroti menjalankan banyak proses, redundansi, dan konfigurasi berbasis kode sebagai aspek-aspek kunci dalam menggunakan Kubernetes secara efisien.</li>
<li>Paul menyebutkan solusi alternatif seperti Railway dan Render, menekankan penggunaan Kubernetes yang strategis dengan pemahaman yang jelas tentang tujuannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581976">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi kompleksitas dan trade-off dalam mengimplementasikan Kubernetes (k8) dan implikasi budaya dari penyedia layanan cloud versus infrastruktur lokal.</li>
<li>Ini menekankan pada keuntungan dan rintangan Kubernetes, perdebatan antara outsourcing dan manajemen mandiri, dan sudut pandang yang berbeda tentang pentingnya Kubernetes dalam lingkungan bisnis yang beragam.</li>
<li>Selain itu, ia membahas kesulitan-kesulitan dalam menggunakan solusi khusus, kritik terhadap kerumitan Kubernetes, dan membandingkannya dengan alat-alat seperti NixOS dan Terraform, yang mengindikasikan bahwa pilihan untuk mengadopsi Kubernetes bergantung pada kebutuhan dan preferensi tertentu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gemini.google.com/share/238032386438?hl=en">Saran Pakar tentang Energi Matahari, Peraturan Rugby, dan Kekaisaran Bizantium</a></h2>
<ul>
<li>Teks tersebut mencakup beragam topik seperti energi panel surya, peraturan rugby, dan Kekaisaran Bizantium.</li>
<li>Di dalamnya terdapat panduan untuk menata lemari, kiat berbicara di depan umum, penjelasan bahasa gaul di internet, dan cuplikan kode untuk suatu fungsi.</li>
<li>Pesan juga membahas penyesalan karena melewatkan pernikahan, mengucapkan selamat kepada seorang profesor atas penghargaan, dan meminta maaf atas ketidakhadiran di suatu acara.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39583473">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar dari mengekspos anak-anak pada pemrograman hingga bias dalam model AI, termasuk kinerja LLM Google dan upaya untuk mengatasi bias.</li>
<li>Topik-topik yang dibahas meliputi pentingnya C dan Unix, teknologi AI, pengkodean, implikasi sosial dari teknologi, sensor, dan etika AI.</li>
<li>Para peserta terlibat dalam perdebatan tentang pelatihan model AI, praktik Google, dan keseimbangan antara kebebasan dan pembatasan dalam teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calbryant.uk/blog/better-pc-cooling-with-python/">Meningkatkan Pendinginan PC dengan Python dan Grafana</a></h2>
<ul>
<li>Meningkatkan ke CPU 5950X membuat penulis mengatasi perilaku kipas yang keras dengan membuat skrip Python sebagai layanan systemd untuk mengelola kecepatan kipas dan pompa berdasarkan data suhu.</li>
<li>Penyelesaian masalah ini melibatkan penggunaan sysfs dengan modul kernel nct6775 untuk kontrol kipas dan k10temp untuk pembacaan suhu CPU, memilih solusi yang lebih sederhana daripada Liquidctl dan lm-sensor.</li>
<li>Penulis meningkatkan efisiensi pendinginan sistem mereka dan mengurangi tingkat kebisingan dengan mengimplementasikan pengaturan kontrol baru ini, di samping mendiskusikan integrasi Grafana dan InfluxDB untuk pemantauan sembari menyebutkan peningkatan dan tantangan di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39582116">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Python dan Grafana sedang didiskusikan untuk meningkatkan pendinginan PC dengan mengimplementasikan kontrol PID untuk pengendali kipas, mengeksplorasi berbagai metode seperti opsi perangkat lunak dan aplikasi thermal paste.</li>
<li>Percakapan mencakup topik-topik seperti efisiensi energi dalam bahasa pemrograman, tantangan konfigurasi perangkat keras, dan keuntungan memanfaatkan pendingin berukuran besar untuk manajemen suhu.</li>
<li>Para pengguna juga berbagi pengalaman mereka dengan berbagai solusi pendinginan, termasuk pendingin AIO dan CPU ARM, yang berkontribusi pada diskusi yang beragam mengenai pengoptimalan sistem pendinginan PC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win32subsystem.live/supermium/">Supermium: Peramban Berbasis Chromium untuk Sistem Windows Lama</a></h2>
<ul>
<li>Supermium adalah peramban web berbasis Chromium yang dirancang untuk Windows XP, 2003, Vista, 7, 8.x, dan versi OS yang lebih baru, yang menawarkan privasi dan kegunaan yang lebih baik dibandingkan dengan Google Chrome.</li>
<li>Dikembangkan oleh Win32, peramban sumber terbuka ini mendukung ekstensi Chrome, fitur tab khusus, dan langkah-langkah keamanan tingkat lanjut, yang berusaha untuk meniru kemampuan Chrome dengan peningkatan privasi tambahan.</li>
<li>Supermium menargetkan pengguna yang mencari alternatif yang berfokus pada privasi sambil menikmati fungsionalitas Chrome pada berbagai sistem operasi Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39580439">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan ini membahas tentang penggunaan sistem operasi yang sudah ketinggalan zaman seperti Windows XP dengan peramban web kontemporer, dengan menekankan pada kerentanan keamanan, kelemahan kinerja, dan kemungkinan keuntungannya.</li>
<li>Topik yang dibahas mulai dari memanfaatkan akselerasi perangkat keras untuk pemrosesan video hingga masalah backdoor dan spyware, menganjurkan penggunaan mesin virtual seperti Supermium untuk mempertahankan kompatibilitas OS yang lebih lama.</li>
<li>Diskusi ini menggarisbawahi pentingnya pembaruan perangkat lunak secara teratur dan kerumitan dalam menangani ekosistem perangkat lunak yang rumit, yang pada akhirnya berfokus pada keseimbangan antara kenyamanan dan keamanan dalam memilih sistem operasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/02/how-french-artists-in-1899-envisioned-what-life-would-look-like-in-the-year-2000.html">Prediksi Kehidupan Seniman Prancis Tahun 1899 untuk Tahun 2000</a></h2>
<ul>
<li>Seniman Prancis pada tahun 1899 secara akurat meramalkan pertanian otomatis dan perangkat robotik dalam kartu pos yang membayangkan kehidupan di tahun 2000, yang dapat dilihat secara online.</li>
<li>Artikel ini menggali prediksi masa depan, menyoroti kontribusi Ted Mills terhadap seni.</li>
<li>Open Culture, yang menyediakan sumber daya pendidikan gratis seperti kursus dan buku audio, bergantung pada donasi pembaca dan dikuratori oleh pendirinya, Dan Colman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39584566">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi prediksi para seniman Prancis pada tahun 2000 tentang teknologi masa depan, yang menekankan pada eksplorasi bawah air dan evolusi teknologi secara keseluruhan.</li>
<li>Ini membandingkan tantangan dan biaya eksplorasi bawah air dengan eksplorasi ruang angkasa, menyoroti pemanfaatan teknologi kapal selam oleh militer dan industri minyak.</li>
<li>Selain itu, buku ini juga membahas kemajuan dalam bidang biologi, kedokteran, termasuk menumbuhkan kembali gigi dan anggota tubuh, di samping topik-topik seperti sejarah pembangunan jalan, AI dalam fiksi ilmiah, teknologi AR/VR, dan potensi antarmuka otak-komputer, tenaga fusi, mobil terbang, dan konservasi paus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.osar.fr/notes/motionblur/">Buram Gerakan dalam Animasi: Menciptakan Efek yang Realistis</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas buram gerakan dalam animasi, menyoroti pentingnya menghasilkan penampilan yang wajar dengan menyelaraskannya dengan penglihatan dan persepsi manusia.</li>
<li>Ini menjelaskan tentang penggunaan fungsi rana untuk menciptakan efek yang lebih mulus pada objek yang bergerak cepat, menekankan animasi buram gerakan tanpa batas waktu nyata dengan shader untuk objek seperti lingkaran yang mengorbit.</li>
<li>Teks ini mencakup kalkulasi matematis dan teknik untuk objek berputar yang diburamkan gerakannya dan metode alternatif untuk keburaman gerakan dalam rendering ray-traced, mengatasi tantangan dengan normal permukaan dan keterbatasan metode multisampel pada kecepatan tinggi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39586828">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi perkembangan motion blur dalam teknologi rendering, menyoroti pergeseran dari rana kotak dasar ke metode canggih, mengutip makalah utama dan implementasi VFX.</li>
<li>Buku ini menggali rintangan praktis dan nuansa artistik dalam menciptakan efek buram gerakan yang nyata, menawarkan wawasan ke dalam prosesnya.</li>
<li>Selain itu, ini membahas efek kecepatan refresh rate tinggi pada persepsi visual, memberikan tinjauan komprehensif pada aspek teknologi tampilan yang terus berkembang ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computer.org/publications/tech-news/research/dame-stephanie-steve-shirley-computer-pioneer">Seorang Wanita Bernama &quot;Steve&quot;: Pelopor TI, Pengusaha, Filantropis</a></h2>
<ul>
<li>Dame Stephanie Shirley, yang juga dikenal sebagai &quot;Steve&quot;, adalah seorang pelopor TI, wirausahawan, dan filantropis terkenal di Inggris, yang terkenal karena mendirikan &quot;Freelance Programmer&quot; pada tahun 1960-an.</li>
<li>Perusahaan teknologi Shirley berfokus pada perekrutan wanita yang kembali memasuki pasar kerja setelah memiliki anak, berkembang hingga mempekerjakan lebih dari 8.500 orang dan mencapai valuasi $3 miliar.</li>
<li>Kontribusinya dalam pengembangan perangkat lunak termasuk pemrograman untuk kotak hitam Concorde dan berkolaborasi dengan NATO, dengan kisah pribadinya yang melarikan diri dari Nazi Eropa dan kemudian menjadi tokoh yang berpengaruh di sektor TI, kemudian beralih mendukung penelitian autisme di bidang filantropi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39585527">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel dan diskusi ini berfokus pada tantangan yang dihadapi perempuan di sektor teknologi, seperti seksisme halus dan bias gender, yang menggarisbawahi pentingnya keragaman gender dalam tim teknologi.</li>
<li>Buku ini menyoroti tokoh-tokoh penting dan peristiwa bersejarah dalam sejarah komputasi sambil berbagi anekdot dan strategi untuk memerangi ketidaksetaraan gender dan mendukung keterlibatan perempuan dalam bidang teknologi.</li>
<li>Percakapan ini membahas pengaruh norma gender terhadap perempuan di bidang teknologi dan sejarah marjinalisasi perempuan di dunia kerja teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joplinapp.org/">Joplin: Aplikasi Pencatatan yang Aman dan Serbaguna</a></h2>
<ul>
<li>Joplin adalah aplikasi pencatatan sumber terbuka yang memungkinkan pengguna membuat catatan multimedia, berkolaborasi, menyimpan halaman web, menyesuaikan, dan mengakses catatan di seluruh perangkat.</li>
<li>Aplikasi ini memprioritaskan privasi dan keamanan, menawarkan enkripsi ujung ke ujung dan beroperasi di bawah peraturan privasi Uni Eropa yang ketat dari markasnya di Prancis.</li>
<li>Umpan balik positif menyoroti antarmuka Joplin yang ramah pengguna dan fitur-fiturnya yang tangguh, mengukuhkan posisinya sebagai alat pencatat favorit di pasar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39581855">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna mendiskusikan aplikasi pencatatan seperti Joplin dan Obsidian, dengan fokus pada fitur, performa, dan preferensi pengguna.</li>
<li>Kekhawatiran termasuk frustrasi dengan integrasi PDF, preferensi untuk catatan teks biasa, metode sinkronisasi, dan kebutuhan untuk meningkatkan pengaturan file di dalam aplikasi.</li>
<li>Aplikasi alternatif seperti Plume, Qownnote, dan Typora disarankan, dengan penekanan pada fleksibilitas, kesederhanaan, dan keamanan pada aplikasi pilihan pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/sre-book/table-of-contents/">Kuasai Prinsip dan Praktik Terbaik SRE Google</a></h2>
<ul>
<li>Buku ini menawarkan eksplorasi terperinci tentang prinsip dan praktik Site Reliability Engineering (SRE) yang digunakan di Google, mempelajari berbagai bidang seperti manajemen risiko, otomatisasi, manajemen insiden, dan banyak lagi.</li>
<li>Ini memberikan wawasan berharga tentang strategi manajemen, kolaborasi, dan pelajaran lintas industri yang dipelajari, memperkaya pemahaman tentang penerapan layanan produksi yang andal.</li>
<li>Lampiran menampilkan alat bantu dan templat yang ditujukan untuk meningkatkan manajemen layanan produksi yang efektif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39580346">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini menyoroti pentingnya komunikasi yang jelas antara pengembang fitur dan peran keandalan, dengan fokus pada perbedaan antara DevOps dan pendekatan Site Reliability Engineering (SRE) dalam pengembangan perangkat lunak modern.</li>
<li>Buku ini membahas tanggung jawab yang terus berkembang dari SRE, sysadmin, dan insinyur perangkat lunak, menggarisbawahi pentingnya jabatan dan pengakuan industri.</li>
<li>Percakapan tersebut juga menyentuh penerapan praktik SRE Google, dampak buku SRE terhadap keandalan sistem, dan konvergensi peran SRE, Production Engineering (PE), dan DevOps.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mengoptimalkan CSS untuk Mencetak Halaman Web" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mengoptimalkan%20CSS%20untuk%20Mencetak%20Halaman%20Web&subheading=Senin%2C%204%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/03&#39;</h2>
<h1>2024-03-03</h1>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/business-guidance/blog/2024/03/price-fixing-algorithm-still-price-fixing">Ambang Batas dan Biaya HSR Baru untuk Tahun 2024 Diumumkan</a></h2>
<ul>
<li>Ambang batas HSR baru dan biaya pengajuan untuk tahun 2024 telah diumumkan, yang menekankan persaingan di pasar.</li>
<li>Perubahan ini akan diimplementasikan pada tanggal 5 Februari 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39575803">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas algoritme seperti YieldStar dari RealPage, yang digunakan untuk menentukan harga sewa, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang potensi penetapan harga dan kolusi di antara para tuan tanah, yang dapat melanggar undang-undang antimonopoli.</li>
<li>Implikasi etika dan hukum dari penetapan harga algoritmik terhadap tarif sewa, daya tawar penyewa, persaingan pasar, dan pengawasan industri diteliti, dengan menekankan pada isu-isu terkait penetapan harga, kolusi, pengawasan peraturan, pertimbangan pajak, dan pengaruh pasar.</li>
<li>Perbandingan dengan sektor lain, seperti asuransi mobil, dibuat untuk menggambarkan efek yang lebih luas dari strategi penetapan harga pada pilihan konsumen dan perilaku pasar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-03-01-listening-in-on-the-neighborhood.html">Pengawasan SoundThinking Meningkatkan Kekhawatiran Hak-hak Sipil</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah spreadsheet yang bocor pada tahun 2024 mengungkap bahwa ShotSpotter (sekarang SoundThinking) menggunakan sensor akustik di kota-kota untuk mendeteksi tembakan untuk penegakan hukum, yang memicu kritik atas kerahasiaan dan implikasi hak-hak sipil.</li>
<li>Konsentrasi sensor di Albuquerque menunjukkan adanya hubungan antara tingkat pendapatan dan pengawasan, sehingga menimbulkan kekhawatiran seputar privasi dan penyalahgunaan teknologi pengawasan di tengah-tengah manipulasi bukti oleh ShotSpotter dan kurangnya akuntabilitas publik.</li>
<li>Terlepas dari pernyataan ketepatannya, terdapat penilaian independen yang terbatas pada keampuhan sistem ini, yang menyoroti perlunya transparansi dan pengawasan dalam teknologi pengawasan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39576974">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali kontroversi seputar penggunaan teknologi ShotSpotter oleh Departemen Kepolisian Albuquerque untuk memerangi kejahatan bersenjata api, menyoroti masalah efektivitas, transparansi, privasi, dan akuntabilitas.</li>
<li>Masalahnya meliputi volume panggilan prioritas yang tinggi, potensi manipulasi data, kekhawatiran privasi, penyalahgunaan data pengawasan, bias kepolisian, dan dampak hak-hak sipil.</li>
<li>Kritik berfokus pada penggunaan ShotSpotter di daerah berpenghasilan rendah tanpa pengawasan yang memadai, bersama dengan keraguan tentang akurasi data, pelanggaran privasi di bawah Undang-Undang Penyadapan, dan potensi over-policing serta bias rasial dalam aplikasi pengawasan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IvUU8joBb1Q">Musik Mesin Marmer yang Memukau dari Wintergatan</a></h2>
<ul>
<li>Video ini menampilkan sebuah mesin marmer yang memainkan musik Wintergatan, menggabungkan suara dan instrumen yang berbeda untuk menghasilkan sebuah karya yang khas.</li>
<li>Dimulai dengan mesin menyala, kelereng menggelinding, instrumen bermain, dan musik berkembang, yang berujung pada kesimpulan yang bertahap.</li>
<li>Video diakhiri dengan kelereng yang berhenti, mesin dimatikan, dan hening sejenak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39573093">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mesin Marmer Wintergatan, sebuah proyek alat musik oleh pencipta Wintergatan, telah menghadapi tantangan karena terlalu banyak rekayasa dan perfeksionisme, yang berdampak pada kesehatan mental penciptanya.&quot;</li>
<li>Pergeseran Wintergatan dalam mendesain gerbang marmer menyoroti kreativitas, yang menginspirasi komunitas pembuatnya meskipun terdapat perbedaan pendapat tentang kemajuan.&quot;</li>
<li>Proyek ini merangsang diskusi tentang menyeimbangkan inovasi, perfeksionisme, dan kenikmatan dalam kegiatan kreatif, bersama dengan perbandingan dengan upaya kreatif lainnya dan dampak algoritme rekomendasi pada platform online.&quot;</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/go-1brc/">Mengoptimalkan Kode dalam Tantangan Satu Miliar Baris</a></h2>
<ul>
<li>Ben Hoyt mengoptimalkan kode Go untuk mengatasi One Billion Row Challenge, mencapai waktu pemrosesan yang luar biasa yaitu 3,99 detik untuk data stasiun cuaca, dengan meminimalkan alokasi memori dan meningkatkan teknik penguraian.</li>
<li>Pendekatannya mengungguli alat bantu UNIX tradisional, menampilkan manfaat dari metode kustom, paralelisasi, dan penghindaran selektif dari fungsi pustaka standar untuk meningkatkan efisiensi.</li>
<li>Penekanan pada pengoptimalan kode tidak hanya meningkatkan pengalaman pengguna, tetapi juga mengarah pada penghematan biaya dalam alur kerja pemrosesan data, seperti yang disoroti oleh pengalaman Hoyt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578501">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para peserta mendiskusikan pengoptimalan kinerja untuk menangani dataset besar, dengan fokus pada One Billion Row Challenge di Go.</li>
<li>Mereka membandingkan Java, Go, Python, dan .NET, dengan mempertimbangkan batasan memori, pemrosesan file, kinerja goroutine, dan menggunakan database untuk kecepatan.</li>
<li>Penekanan diberikan pada struktur bahasa, pustaka, dan dampak teknologi kompiler terhadap kinerja, menyoroti pentingnya pengoptimalan kode daripada peningkatan perangkat keras untuk kinerja yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sdomi.pl/weblog/15-witchcraft-minecraft-server-in-bash/">Membuat Server Minecraft di Bash: Mengatasi Tantangan dan Solusi Kreatif</a></h2>
<ul>
<li>Penulis berbagi pengalaman mereka dalam membuat server Minecraft di Bash, mengatasi tantangan seperti penguraian data biner dan mengoptimalkan kinerja.</li>
<li>Proyek ini, Witchcraft, menghadapi keterbatasan dengan angka desimal dan fungsionalitas multipemain, sehingga membutuhkan versi BusyBox terbaru untuk pengoperasiannya.</li>
<li>Postingan tersebut telah mendapatkan pujian atas penggunaan skrip Bash yang inovatif di Minecraft, yang memicu diskusi tentang penanganan angka floating point, NUL, dan pengaturan server waktu nyata di berbagai forum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572858">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti pembuatan server Minecraft dari awal menggunakan Bash, yang memicu diskusi tentang aspek teknis dan potensi proyek semacam itu.</li>
<li>Komentar-komentar yang ada membahas pentingnya Minecraft dalam komunitas modding dan pengembangan game, serta topik-topik terkait seperti modding game Unity dan sifat sumber terbuka Minecraft.</li>
<li>Juga disebutkan peran server khusus dalam game, menambah kedalaman diskusi tentang server game dan opsi penyesuaian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-03-mathematicians-plya-conjecture-eigenvalues-disk.html">Matematikawan Membuktikan Dugaan Plya tentang Nilai Eigen Disk</a></h2>
<ul>
<li>Para ahli matematika di University of Montreal telah memecahkan dugaan Plya untuk nilai eigen dari sebuah cakram, masalah matematika berusia 70 tahun yang sebelumnya tidak terpecahkan.</li>
<li>Mereka menggunakan geometri spektral untuk mempelajari perambatan gelombang, menawarkan solusi teoritis dengan implikasi untuk matematika komputasi.</li>
<li>Terobosan ini menggarisbawahi pentingnya dan keserbagunaan temuan matematika di berbagai disiplin ilmu, yang menekankan keanggunan dan pentingnya matematika dalam aplikasi praktis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572106">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para matematikawan telah membuktikan dugaan Plya untuk nilai eigen dari sebuah cakram, dengan fokus pada pengurutan dan pengurutan nilai eigen.</li>
<li>Teorema Gerschgorin menyatakan bahwa setiap nilai eigen dari sebuah matriks berada dalam sebuah cakram pada bidang kompleks, dengan implikasi untuk menentukan nilai eigen pada matriks dengan nilai riil dan mendiskusikan simetri matriks.</li>
<li>Diskusi meliputi dugaan Plya untuk domain Euclidean, oval Brauer dari Cassini untuk pendekatan nilai eigen, dan aplikasi praktis nilai eigen dalam simulasi dan teknik berbantuan komputer, dengan komentar lucu tentang SSD dan nilai eigennya.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rafalab.dfci.harvard.edu/dsbook-part-1/">Pengantar Ilmu Data: Catatan Kelas HarvardX (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Pengantar Ilmu Data berasal dari catatan kelas untuk HarvardX Data Science Series, yang kini tersedia di GitHub di bawah lisensi Creative Commons.</li>
<li>Buku ini berterima kasih kepada para pengembang R dan paket-paket lainnya, para kontributor, asisten pengajar, dan dukungan dari hibah NIH R25GM114818.</li>
<li>Apresiasi disampaikan kepada semua orang yang telah berkontribusi melalui permintaan atau saran dari GitHub, dengan tautan yang disediakan ke buku, pembaruan, dan sumber daya tambahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39571439">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah thread di Reddit membandingkan R dan Python dalam ilmu data, menekankan kekuatan R dalam eksplorasi data yang cepat dan analisis statistik.</li>
<li>Diskusi mencakup tantangan dalam penanganan kesalahan, build yang dapat direproduksi, dan manajemen paket, dengan saran untuk perbaikan dan paket premium.</li>
<li>Potensi Julia sebagai penerus R telah dipertimbangkan, dengan memuji keunggulan R dalam analisis data eksploratif (EDA) dan ilmu data statistik, yang menimbulkan perdebatan tentang efektivitasnya dalam visualisasi data, pemodelan keuangan, penelitian ilmiah, dan pembelajaran mesin jika dibandingkan dengan Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/courses/cs6120/2023fa/self-guided/">CS 6120: Kompiler Tingkat Lanjut - Tinjauan Umum Pelajaran 1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39577878">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>CS 6120 adalah kursus online tingkat PhD dari Cornell University tentang kompiler tingkat lanjut yang diajarkan oleh Adrian Sampson, yang mencakup implementasi bahasa pemrograman, pengumpulan sampah, pengujian kompiler, dan desain.</li>
<li>Para peserta terlibat dalam diskusi tentang evolusi bidang ini, kebutuhan akan konten baru untuk bahasa fungsional, dan bagaimana teknologi yang lebih baru seperti SIMD mempengaruhi pengembangan kompiler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/mobile-technology/minimal-phone-eink-keyboard/">Ponsel Minimal Merangkul Kesederhanaan dengan Layar E Ink &amp; Keyboard QWERTY</a></h2>
<ul>
<li>Ponsel Minimal adalah handset minimalis yang menampilkan layar E Ink dan keyboard QWERTY fisik untuk meminimalkan gangguan.</li>
<li>Berjalan pada platform MnmlOS, versi modifikasi dari Android, ia akan menawarkan akses terbatas ke aplikasi pihak ketiga, menekankan fungsi dasar seperti menelepon, mengirim pesan, dan email untuk produktivitas dan hiburan sederhana.</li>
<li>Privasi dan keamanan pengguna diutamakan dalam desainnya, dengan kampanye crowdfunding yang direncanakan untuk produksi, dengan harga ritel $400, dan dukungan jangka panjang dengan pembaruan selama lebih dari lima tahun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39574397">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ponsel minimalis dengan layar e-ink dan keyboard fisik dipuji karena kesederhanaan dan daya tahan baterai yang lama, tetapi menghadapi masalah kelambatan dan fungsionalitas yang terbatas.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan pertukaran antara minimalis dan kepraktisan, memperdebatkan penggunaan teknologi yang ada dengan kemampuan offline versus perangkat butik.</li>
<li>Perusahaan seperti Mudita, Punkt, dan Light dikritik karena tidak memiliki keahlian untuk membuat perangkat yang berfungsi penuh, dengan saran untuk memodifikasi teknologi saat ini untuk pengalaman telepon yang lebih sederhana, dengan menekankan perlunya menyeimbangkan antara minimalis, fungsionalitas, dan privasi pada perangkat genggam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.arrl.org/news/bob-heil-k9eid-silent-key">Pionir Teknik Audio dan Ikon Radio Amatir, Bob Heil K9EID, Meninggal Dunia</a></h2>
<ul>
<li>Bob Heil, K9EID, pelopor rekayasa audio untuk musik rock live dan penggemar radio amatir yang berdedikasi, meninggal dunia pada usia 83 tahun setelah berjuang melawan kanker, meninggalkan warisan yang tak lekang oleh waktu di kedua industri tersebut.</li>
<li>Pendiri Heil Sound, beliau terkenal akan keahlian teknis dan bimbingannya dalam komunitas radio amatir, yang dengan murah hati mendukung organisasi seperti ARRL.</li>
<li>Komunitas radio amatir menghormati Dr. Heil dengan penghormatan yang tulus, menekankan pencapaian teknis dan sifat welas asihnya; situs web ARRL menampilkan galeri foto dan berita untuk mengenang kehidupannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39573756">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Komunitas radio amatir dan industri rekayasa suara berduka atas meninggalnya Bob Heil, seorang tokoh terkenal yang dikenal dengan keahliannya dalam bidang radio, mikrofon, dan sistem tata suara konser.</li>
<li>Bob dirayakan atas kemurahan hatinya dalam berbagi pengetahuan dan mendukung orang lain di industri ini, meninggalkan warisan kontribusi yang tidak akan terlupakan.</li>
<li>Dampaknya di lapangan bergema melalui kenangan yang menyentuh hati yang dibagikan oleh banyak orang yang mengagumi dan belajar dari karyanya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1764032892663906313">SpaceX mencapai kecepatan 17Mb/s dari satelit ke ponsel Samsung</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX mencapai kecepatan unduh tinggi 17Mb/s dari satelit ke ponsel Android Samsung yang tidak dimodifikasi, yang dibagikan oleh Elon Musk pada tanggal 2 Maret 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578416">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX mencapai kecepatan 17Mb/s saat mentransmisikan dari satelit ke ponsel Android, dengan cakupan pancaran yang luas dan ideal untuk daerah terpencil.</li>
<li>Teknologi ini menggabungkan antena yang dapat digunakan sejauh 45 meter untuk memastikan jangkauan yang luas, dengan fokus untuk melengkapi jaringan seluler tradisional dan bukan menggantikannya, terbukti bermanfaat untuk keadaan darurat dan komunikasi SMS.</li>
<li>Kemajuan Starlink, yang melebihi saingannya seperti Iridium, dimanfaatkan di berbagai sektor seperti operasi militer, aplikasi komersial, dan situasi pascabencana, yang menunjukkan potensinya untuk siaran darurat multicast dan fungsi IP.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/competing-wikipedia-editors-only-about-roads-aaroads-1851298769">Editor Wikipedia Nakal Buat Situs Web Khusus Jalan Raya</a></h2>
<ul>
<li>US Roads Project, sebuah kelompok editor Wikipedia yang berfokus pada jalan raya di Amerika Serikat, berpisah dari Wikipedia ke AARoads karena ketidaksepakatan mengenai standar sumber.</li>
<li>Konflik muncul dalam mendefinisikan sumber-sumber yang valid, dengan beberapa pihak mendukung aturan yang lebih ketat dan pihak lain mendukung pedoman yang lebih fleksibel.</li>
<li>Kepergian Proyek Jalan AS dari Wikipedia mengakibatkan pengunduran diri beberapa editor; anggota dapat mempertimbangkan untuk kembali ke Wikipedia di masa mendatang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39572441">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berkisar pada pembuatan platform yang berbeda di Wikipedia untuk konten yang kurang formal atau kurang menonjol melalui ide-ide seperti versi Wikipedia paralel atau menggabungkan platform yang sudah ada.</li>
<li>Diskusi meliputi mengutip sumber, memisahkan wiki minat khusus dari Wikipedia umum, rintangan bagi kontributor pemula, dan memanfaatkan Wikipedia sebagai sumber tersier.</li>
<li>Topik-topiknya meliputi penyensoran, moderasi, penanganan hal-hal yang tidak sesuai, dan dampak dari penyunting tertentu terhadap konten, menekankan pentingnya wiki non-fandom, perpustakaan digital yang tepat, dan menjelaskan kendala-kendala yang ada di Wikipedia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/layerdiffusion/sd-forge-layerdiffusion">Menghasilkan Gambar Transparan dengan Transparansi Laten di SD WebUI</a></h2>
<ul>
<li>Dokumen ini memperkenalkan ekstensi yang sedang dalam proses untuk SD WebUI yang menghasilkan gambar dan lapisan transparan dengan transparansi laten.</li>
<li>Ini termasuk rilis model untuk SDXL, petunjuk tentang cara menghasilkan gambar transparan dengan menggunakan model tertentu, dan rencana untuk mengoptimalkan serta meluncurkan model baru.</li>
<li>Rekomendasi mencakup modifikasi sampler dan pengaturan model, bersama dengan pembaruan pada penyesuaian sampler untuk model.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39577164">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna mendiskusikan penggunaan Stable Diffusion XL untuk menciptakan gambar transparan, menyoroti keefektifannya pada bahan tembus cahaya dan potensi aplikasinya dalam inpainting dan rotoscoping AI.</li>
<li>Penulisnya, Lvmin Zhang, yang dikenal dengan karyanya dalam pembuatan gambar dan AI, berada di balik perangkat lunak ini, dengan proyek-proyek sebelumnya ControlNet dan Fooocus yang mendapat penghargaan.</li>
<li>Aspek sumber terbuka dari perangkat lunak ini dipuji, dengan para pengguna yang membuat perbandingan dengan teknik lain dan mengakui keserbagunaannya dalam berbagai aktivitas pemrosesan gambar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/03/us-prescription-market-hamstrung-for-9-days-so-far-by-ransomware-attack/">Pemroses Pembayaran Kesehatan AS Terkena Ransomware, Pasar Resep Terkena Dampaknya</a></h2>
<ul>
<li>AlphV, sebuah kelompok ransomware berbahasa Rusia, menargetkan pemroses pembayaran layanan kesehatan terbesar di Amerika Serikat, yang menyebabkan perjuangan selama sembilan hari bagi apotek, penyedia layanan kesehatan, dan pasien untuk mengakses obat-obatan yang dapat menyelamatkan nyawa.</li>
<li>Beroperasi sebagai model ransomware-as-a-service, AlphV telah mengumpulkan lebih dari $300 juta pembayaran tebusan di masa lalu.</li>
<li>Insiden ini menggarisbawahi konsekuensi parah yang dapat ditimbulkan oleh serangan ransomware terhadap infrastruktur penting, menyusul serangan sebelumnya terhadap entitas seperti Colonial Pipeline dan jaringan rumah sakit, dengan penegak hukum yang menghadapi kesulitan untuk mengganggu operasi AlphV, yang menimbulkan ancaman berkelanjutan bagi organisasi AS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39578248">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Serangan ransomware telah secara signifikan mengganggu pasar resep di Amerika Serikat selama 9 hari, yang berdampak pada kelayakan, pengajuan klaim, dan akses ke resep untuk dokter, pasien, dan staf admin.</li>
<li>Diskusi menekankan pentingnya meningkatkan langkah-langkah keamanan siber, mengatasi kerentanan dalam sistem perawatan kesehatan, dan menerapkan protokol keamanan yang lebih efektif untuk mengatasi ancaman siber di masa depan.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai keterlibatan perusahaan asuransi dalam keputusan perawatan kesehatan dan kritik terhadap monopoli industri, menggarisbawahi perlunya peraturan yang lebih ketat, model keamanan yang lebih baik, dan peningkatan investasi dalam langkah-langkah keamanan untuk mencegah aktivitas kejahatan siber di masa depan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ambang Batas dan Biaya HSR Baru untuk Tahun 2024 Diumumkan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ambang%20Batas%20dan%20Biaya%20HSR%20Baru%20untuk%20Tahun%202024%20Diumumkan&subheading=Minggu%2C%203%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/02&#39;</h2>
<h1>2024-03-02</h1>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/24/03/01/apple-reverses-course-on-death-of-progressive-web-apps-in-eu">Apple akan Mendukung Aplikasi Web Progresif di Uni Eropa dalam iOS 17.4</a></h2>
<ul>
<li>Apple telah memutuskan untuk mendukung Aplikasi Web Progresif di Uni Eropa pada iOS 17.4 menyusul umpan balik dari konsumen dan Undang-Undang Pasar Digital Uni Eropa.</li>
<li>Perubahan ini menjawab tantangan keamanan dan privasi pada aplikasi web dan termasuk notaris aplikasi iOS, mengurangi biaya, dan memungkinkan dukungan beberapa mesin peramban.</li>
<li>Perusahaan seperti Spotify dan Epic Games telah menyatakan ketidakpuasannya dengan modifikasi ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39563618">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Apple awalnya menonaktifkan dukungan untuk Progressive Web Apps (PWA) pada Safari di Uni Eropa, tetapi kemudian berbalik arah karena adanya ancaman hukum terkait biaya komisi toko aplikasi.</li>
<li>Ada kecurigaan bahwa Apple lebih menyukai aplikasi asli daripada PWA untuk mendapatkan keuntungan dan kontrol potensial, sehingga menimbulkan pertanyaan tentang komitmen mereka terhadap dukungan PWA.</li>
<li>Perdebatan ini mencakup kepatuhan Apple terhadap peraturan Uni Eropa, kekhawatiran tentang dukungan mesin peramban pihak ketiga untuk PWA di iOS, dan dampak dari pendekatan walled garden pada pengembang dan pengguna, yang memicu diskusi tentang transparansi dan pilihan dalam ekosistem aplikasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theins.ru/en/politics/269612">Buronan COO Wirecard Jan Marsalek Terungkap sebagai Mata-mata GRU Selama Satu Dekade</a></h2>
<ul>
<li>COO Wirecard, Jan Marsalek, diungkapkan telah bekerja sebagai mata-mata untuk GRU Rusia selama sepuluh tahun, seperti yang dilaporkan oleh Roman Dobrokhotov, Christo Grozev, dan Michael Weiss pada tanggal 1 Maret 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39561021">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas skandal Wirecard, yang melibatkan perusahaan audit seperti EY dan KPMG, serta kecurigaan terhadap hubungan Jan Marsalek dengan intelijen Rusia.</li>
<li>Topiknya berkisar dari politik Rusia, Gereja Ortodoks Rusia, hingga implikasi tokoh-tokoh seperti Alexei Navalny di wilayah tersebut, menyentuh berbagai masalah yang saling berhubungan seperti keamanan, kebijakan energi, dan dinamika geopolitik di Eropa.</li>
<li>Laporan ini menyoroti berbagai masalah dan topik yang luas, dengan menekankan keterkaitan yang kompleks antara penipuan keuangan, spionase, politik, dan pengaruh regional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/02/27/1234271434/4-day-workweek-successful-a-year-later-in-uk">Perusahaan-perusahaan di Inggris Menerapkan 4 Hari Kerja dalam Seminggu, Melaporkan Manfaat yang Lebih Besar</a></h2>
<ul>
<li>Banyak perusahaan yang telah menerapkan empat hari kerja dalam seminggu, yang mengarah pada karyawan yang lebih bahagia, berkurangnya pergantian karyawan, dan peningkatan efisiensi, serta manfaat jangka panjang dalam hal kesehatan dan keseimbangan kehidupan kerja.</li>
<li>Keberhasilan bervariasi berdasarkan kebutuhan spesifik perusahaan dan efisiensi rencana implementasi, dengan beberapa perusahaan membuat kebijakan tersebut menjadi permanen sementara yang lain menilai dampaknya.</li>
<li>Tantangannya termasuk menyeimbangkan ekspektasi klien, mempertahankan kemampuan beradaptasi selama situasi yang menantang, dan memastikan fleksibilitas dalam tenaga kerja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562760">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Menerapkan 4 hari kerja dalam seminggu di 61 perusahaan di Inggris menghasilkan peningkatan retensi karyawan, peningkatan kesehatan mental, dan kualitas kerja yang lebih baik, tetapi dampaknya terhadap efisiensi dan produktivitas masih belum pasti.</li>
<li>Tantangan yang dibahas termasuk masalah kerja jarak jauh, dukungan TI, masalah organisasi, dan motivasi pekerja, sementara argumen yang mendukung dan menentang minggu kerja yang lebih pendek untuk pekerja pengetahuan masih diperdebatkan.</li>
<li>Percakapan tersebut menyentuh kekhawatiran tentang serikat pekerja, kelayakan kerja jarak jauh, dan penolakan untuk mengubah model kerja tradisional, yang mendorong perdebatan tentang menyeimbangkan jam kerja, produktivitas, dan kesejahteraan dalam lanskap kerja yang terus berkembang saat ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/whatsapp-finally-forces-pegasus-spyware-maker-to-share-its-secret-code/">WhatsApp Mendapatkan Kode Spyware Pegasus dalam Kemenangan Hukum</a></h2>
<ul>
<li>WhatsApp telah memperoleh akses ke kode spyware Pegasus milik NSO Group setelah adanya sengketa hukum, yang memungkinkan mereka untuk mempelajari fungsi lengkap spyware tersebut.</li>
<li>Pengadilan menolak upaya NSO untuk hanya memberikan rincian tentang lapisan instalasi, memberikan akses yang lebih luas kepada WhatsApp untuk mengeksplorasi kemampuan spyware.</li>
<li>NSO tidak diwajibkan untuk mengungkapkan pelanggan atau struktur servernya, dengan uji coba yang dijadwalkan akan dimulai pada tahun 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39566766">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>WhatsApp sedang dalam pertarungan hukum dengan pembuat spyware Pegasus terkait pembagian kode rahasianya, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang keamanan nasional dan pengawasan dalam sistem pengadilan FISA.</li>
<li>Diskusi tentang tata bahasa, pengaruh AS dalam perbankan global, mata uang kripto yang menghindari kontrol pemerintah, dan yurisdiksi sistem hukum Amerika atas entitas asing juga dibahas.</li>
<li>Percakapan ini membahas dilema etika dalam keamanan siber dan pekerjaan kontroversial Project Zero dalam mengidentifikasi kerentanan di berbagai sistem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chriscoyier.net/2024/02/28/where-im-at-on-the-whole-css-tricks-thing/">Trik CSS: Kebangkitan, Kejatuhan, dan Peluang yang Hilang</a></h2>
<ul>
<li>Penulis, yang menjual CSS-Tricks ke DigitalOcean, melihat konten dan komunitas situs ini dibongkar setelah awal yang penuh harapan.</li>
<li>Meskipun mencoba untuk mendapatkan kembali kepemilikan untuk menghidupkan kembali situs ini, DigitalOcean menolak proposal penulis.</li>
<li>Rencana yang diajukan oleh penulis untuk meluncurkan kembali situs ini tidak ditindaklanjuti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39560705">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Akuisisi DigitalOcean atas CSS-Tricks, sebuah situs web populer bagi para pengembang frontend, menerima reaksi beragam dari komunitas.</li>
<li>Beberapa memuji CSS-Tricks karena sumber dayanya yang berharga, sementara yang lain mengkritik DigitalOcean karena menghapus konten yang penting dan kurangnya komunikasi dengan pendirinya.</li>
<li>Kekhawatiran muncul tentang efek dari penjualan blog pengembang independen ke perusahaan besar, dengan kekhawatiran tentang potensi kehilangan kualitas dan konten, bersama dengan kritik terhadap Tailwind CSS dan kekhawatiran tentang dampak dari jalan pintas pengembangan web pada prospek jangka panjang industri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wabe.org/the-atlanta-magnet-man-is-saving-our-car-tires-one-bike-ride-at-a-time/">Manusia Magnet Atlanta: Menjaga Jalanan Tetap Aman, Satu Perjalanan dalam Satu Waktu</a></h2>
<ul>
<li>Alex Benigno, yang dikenal sebagai &quot;Atlanta Magnet Man&quot;, membersihkan jalanan Atlanta dengan menggunakan trailer yang dilengkapi dengan magnet, mengumpulkan lebih dari 410 pon logam untuk mencegah kerusakan ban mobil.</li>
<li>Inisiatifnya, yang diakui di media sosial, menunjukkan pentingnya menjaga ruang publik yang aman, karena layanan publik gagal dalam aspek ini.</li>
<li>Organisasi seperti PropelATL memuji upaya Benigno, yang menekankan perlunya kota berinvestasi dalam pemeliharaan infrastruktur publik untuk keselamatan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39561356">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>&#39;Atlanta Magnet Man&#39; menggambarkan pengaruh positif yang dapat diberikan oleh individu dengan membersihkan sampah di jalan, mendorong keterlibatan masyarakat.</li>
<li>Tindakan kebaikan kecil, tantangan motivasi, dan pentingnya welas asih, empati, dan tindakan kolektif disorot dalam mengatasi masalah sosial seperti membuang sampah sembarangan.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup topik-topik seperti korupsi di daerah perkotaan, keamanan ban, dan pentingnya infrastruktur transportasi yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562986">Pedoman Pekerjaan Teknologi: Lokasi, Jarak Jauh, Magang, Visa - Hanya untuk Perusahaan yang Mempekerjakan.</a></h2>
<ul>
<li>Panduan untuk posting pekerjaan di platform tertentu termasuk detail lokasi, opsi jarak jauh, dan preferensi untuk kandidat magang atau visa.</li>
<li>Hanya perusahaan perekrutan yang diizinkan untuk memposting lowongan pekerjaan, dan pembaca disarankan untuk mengirim email jika tertarik.</li>
<li>Sumber daya pencarian kerja tambahan disediakan untuk bantuan lebih lanjut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562986">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perusahaan teknologi di seluruh dunia merekrut untuk berbagai peran seperti insinyur perangkat lunak, manajer produk, insinyur AI, dan ilmuwan data, yang membutuhkan pengetahuan tentang berbagai bahasa pemrograman dan teknologi.</li>
<li>Posisi terbuka baik dari jarak jauh maupun di lokasi tertentu di berbagai industri seperti fintech, perawatan kesehatan, dan manufaktur, yang menekankan pada inovasi, teknologi canggih, dan pertumbuhan di masa depan.</li>
<li>All Iron Ventures di Bilbao, Radartech di NYC, dan Trustle di Amerika Serikat adalah beberapa perusahaan yang secara aktif memperbesar tim mereka, menawarkan kesempatan bagi individu yang mahir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hullworks.com/wood/">Kayu Tua vs Kayu Pertumbuhan Baru: Perbandingan Kualitas dan Umur Panjang</a></h2>
<ul>
<li>Kayu pertumbuhan tua, yang dipanen dari pohon berusia 100 tahun atau lebih, lebih stabil dan tahan lama karena cincin pertumbuhan yang lebih rapat, lebih banyak inti kayu, dan lebih sedikit simpul.</li>
<li>Sebaliknya, kayu pertumbuhan baru dari pohon yang tumbuh lebih cepat kurang tahan lama, mudah melengkung dan membusuk, sehingga kayu pertumbuhan lama lebih unggul dalam hal kualitas.</li>
<li>Jendela bersejarah yang terbuat dari kayu tua dapat bertahan lebih dari 100 tahun dengan perawatan yang tepat, menyoroti nilai pelestarian dan restorasi daripada menggantinya dengan alternatif kayu baru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562530">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan antara kayu pertumbuhan lama dan kayu pertumbuhan baru dalam konstruksi mencakup aspek keberlanjutan, kualitas, dan daya tahan.</li>
<li>Diskusi menyoroti dampak dari praktik kehutanan terhadap ketersediaan kayu serta tantangan dan manfaat dari penggunaan kayu yang sudah tua.</li>
<li>Pembicaraan tersebut juga menyinggung pentingnya praktik konstruksi yang tepat dan pelestarian hutan tanaman tua untuk keberlanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.trailofbits.com/2024/03/01/toward-more-effective-curl-fuzzing/">Meningkatkan Keamanan cURL dengan Teknik Fuzzing Tingkat Lanjut</a></h2>
<ul>
<li>Trail of Bits melakukan penilaian keamanan terhadap cURL dan libcurl, meningkatkan teknik fuzzing untuk meningkatkan cakupan kode untuk OSTIF. Mereka menunjukkan area kode yang terlewatkan, menambahkan file seed baru, dan memperluas jangkauan protokol yang dikaburkan.</li>
<li>Rekomendasi diberikan untuk menambah cakupan penanganan HSTS dan Alt-Svc. Saran untuk membuat kamus untuk protokol yang didukung dan mengimplementasikan structure-aware fuzzing diusulkan untuk meningkatkan efisiensi pendeteksian bug.</li>
<li>Cakupan yang rendah dalam file keamanan penting telah ditangani berdasarkan laporan cakupan, dengan pembaruan yang akan datang diharapkan setelah audit tahun 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39562467">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teknik fuzzing diterapkan pada perangkat lunak cURL untuk meningkatkan efektivitas pengujian dan deteksi bug, yang menekankan pentingnya pengujian komprehensif untuk program yang digunakan secara luas.</li>
<li>Artikel ini menggarisbawahi pentingnya pengujian, verifikasi formal, dan pengujian otomatis dalam pengembangan perangkat lunak untuk menjamin stabilitas dan keandalan kode.</li>
<li>Rekomendasi diberikan untuk meningkatkan praktik keamanan saat menggunakan cURL, dengan menekankan bahwa pengujian yang ketat, termasuk fuzzing, sangat penting untuk menegakkan keandalan perangkat lunak yang lazim seperti cURL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cgad.ski/blog/where-is-noethers-principle-in-machine-learning.html">Mengungkap Prinsip Noether dalam TPPU: Kaitannya dengan Hukum Konservasi</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini mempelajari aplikasi prinsip Noether dalam fisika dan pembelajaran mesin, dengan menekankan hukum konservasi dan invarian di kedua bidang tersebut.</li>
<li>Transformasi kelompok data dapat mempertahankan gradien dan nilai lainnya, mirip dengan hukum konservasi yang ditemukan dalam fisika.</li>
<li>Simetri memainkan peran penting dalam menegakkan stabilitas dan optimalitas dalam sistem, seperti yang disoroti dalam diskusi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39560862">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas prinsip Noether dalam pembelajaran mesin, menarik kesejajaran dengan hukum konservasi dalam fisika dan jaringan saraf.</li>
<li>Poin-poin penting termasuk hubungan antara simetri dan invarian pembelajaran, peran waktu dalam menentukan kuantitas yang dikonservasi, dan menerapkan aliran informasi dan hukum konservasi dari fisika ke pembelajaran mesin.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi kemunculan sifat-sifat fisik dalam jaringan saraf, pentingnya simetri dalam model pembelajaran mesin, dan hubungan potensial antara teorema Noether dan jaringan saraf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/03/01/that-time-i-accidentally-deleted-a-game-from-mame/">Penghapusan yang Tidak Disengaja Mengungkap Pelajaran tentang Kelemahan Basis Data</a></h2>
<ul>
<li>Penulis keliru menghapus sebuah game dari MAME ketika mencoba menambahkan dump yang tepat untuk Martial Masters versi Taiwan, menyadari bahwa game tersebut bukanlah revisi yang berbeda dan menyoroti perlunya verifikasi data secara menyeluruh.</li>
<li>Insiden ini menggarisbawahi pentingnya memeriksa data dua kali dan tiga kali dalam database untuk mendeteksi informasi yang rusak tanpa disadari.</li>
<li>Pengalaman ini menjadi pelajaran berharga tentang pengembangan dan ketidaksempurnaan database.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39560887">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas teknik-teknik untuk menghindari pemeriksaan salinan pada konsol game seperti PS1 dan PS2 untuk memainkan game bajakan atau game khusus, seperti menggunakan blu-tack atau pertukaran disk.</li>
<li>Ini membahas keamanan CD hit-swapping, checksum dalam file ROM game retro, dan tantangan dengan dump yang tidak akurat dalam pengawetan perangkat lunak.</li>
<li>Pembahasan juga mencakup kesulitan dalam reverse engineering, emulasi video, dan memperbarui ROM untuk emulator MAME dan NES/SNES untuk mempertahankan dan meningkatkan akurasi permainan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsr.io">Memperkenalkan JSR: Registri JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>JSR adalah registri paket sumber terbuka yang dirancang untuk JavaScript dan TypeScript modern, menyediakan dokumen API, file .d.ts, dan transpiling untuk kompatibilitas lintas waktu.</li>
<li>Kompatibel dengan Node, Deno, dan Cloudflare Workers, JSR berkolaborasi dengan manajer paket JavaScript apa pun dan meningkatkan npm dengan menawarkan modul-modul yang diketik dengan baik dan dukungan editor.</li>
<li>JSR tidak menggantikan npm tetapi berfungsi sebagai alat pelengkap, memastikan pengembang memiliki pengalaman yang mulus dengan pengetikan yang kuat dan kemampuan lintas waktu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39561594">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>JavaScript Registry (JSR) memperkenalkan registri paket baru yang berfokus pada fitur-fitur seperti membuat dokumen API, file .d.ts, dan kompatibilitas lintas waktu melalui transpiling, yang bertujuan untuk melengkapi npm dan bukan menggantikannya.</li>
<li>Meskipun ada keraguan tentang fragmentasi dalam ekosistem JavaScript (JS), JSR menawarkan manfaat seperti kompatibilitas dengan TypeScript dan JavaScript, pembuatan repositori paket pusat, dan manajemen cakupan dan domain, yang membedakannya dari npm, Deno, dan Node.</li>
<li>Perdebatan seputar JSR menyoroti perbedaan pendapat tentang kegunaannya, dengan beberapa pihak menekankan keuntungan bagi penulis paket dan konsumen sementara yang lain mempertanyakan kompatibilitas dan potensi kelemahannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pydantic/FastUI">FastUI: Pembuatan UI Web Cepat Bertenaga Python</a></h2>
<ul>
<li>FastUI adalah alat yang akan datang untuk membangun antarmuka aplikasi web menggunakan kode Python deklaratif, yang memungkinkan pengembang membuat aplikasi web berbasis React tanpa JavaScript.</li>
<li>Ini menekankan pemisahan yang jelas antara logika backend dan desain UI front-end, mempromosikan penggunaan ulang komponen dan arsitektur RESTful.</li>
<li>FastUI merampingkan komunikasi antara backend dan frontend dengan membuat skema yang seragam, memfasilitasi fleksibilitas untuk mengintegrasikan berbagai teknologi secara mulus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39566732">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FastUI memungkinkan pengembang backend untuk mengembangkan aplikasi tanpa memerlukan pengembangan frontend, mirip dengan GraphQL, memfasilitasi pengiriman nilai bisnis yang cepat.</li>
<li>Para pengguna memperdebatkan efisiensinya dibandingkan dengan alat bantu seperti Streamlit, menekankan peran TypeScript dalam pengembangan web dan UI yang mudah digunakan untuk individu non-teknis.</li>
<li>Diskusi meluas ke strategi tim FastAPI, rintangan benchmarking, dan pentingnya alat seperti Streamlit dalam menyajikan model pembelajaran mesin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2021/12/28/Dont-use-Discord-for-FOSS.html">Memilih Alat Obrolan FOSS yang Etis Daripada Discord</a></h2>
<ul>
<li>Discord dikritik karena mengecualikan pengguna tertentu, membatasi kontrol atas log obrolan dan moderasi, dan bertentangan dengan nilai-nilai FOSS, menurut penulisnya.</li>
<li>Artikel ini mempromosikan alternatif FOSS seperti SourceHut, Matrix, dan Zulip, mengadvokasi pilihan perangkat lunak yang etis untuk mempertahankan ekosistem FOSS.</li>
<li>Masalah aksesibilitas pada Discord telah diatasi, dengan beberapa kemajuan yang disoroti untuk pengguna tunanetra dalam beberapa tahun terakhir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39569843">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi peran Discord dalam proyek-proyek sumber terbuka, membandingkan keterbatasannya dengan platform seperti GitHub dalam hal keterbukaan dan kemampuan pencarian.</li>
<li>Laporan ini mempelajari prinsip-prinsip perangkat lunak bebas dan sumber terbuka (FOSS), mengadvokasi praktik-praktik yang lebih baik, tata kelola, dan keterlibatan non-pengembang yang lebih luas.</li>
<li>Para pengguna memperdebatkan dampak dari penggabungan perangkat lunak tidak bebas dalam proyek-proyek FOSS dan mendiskusikan penggunaan platform seperti Discord untuk interaksi komunitas, menimbang pro dan kontra yang berkaitan dengan kegunaan, keberlanjutan, dan inklusivitas. Saran untuk platform alternatif dan preferensi untuk alat sumber terbuka lazim dalam wacana tersebut.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apple akan Mendukung Aplikasi Web Progresif di Uni Eropa dalam iOS 17.4" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apple%20akan%20Mendukung%20Aplikasi%20Web%20Progresif%20di%20Uni%20Eropa%20dalam%20iOS%2017.4&subheading=Sabtu%2C%202%20Maret%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/03/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>