<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 10:12:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/31&#39;</h2>
<h1>2023-10-31</h1>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/">Saya tidak sengaja menyelamatkan perusahaan saya setengah juta dolar</a></h2>
<ul>
<li>Penulis tanpa sadar telah menyelamatkan perusahaan mereka sebesar $500.000 hanya dalam waktu lima menit dengan mengidentifikasi dan menyelesaikan inefisiensi dalam platform analitik mereka.</li>
<li>Platform ini digambarkan sebagai platform yang kacau dan tidak efisien dengan utang teknis dan proses yang rumit; platform ini pada awalnya tidak dimaksudkan untuk menghasilkan pendapatan bagi organisasi.</li>
<li>Meskipun telah memberikan dampak positif yang signifikan, penulis merasa tidak dihargai dan dihukum oleh manajemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069710">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi Hacker News terutama berfokus pada isu-isu di tempat kerja, termasuk budaya kerja yang beracun dan kurangnya pengakuan atas hasil kerja.</li>
<li>Ada banyak pengalaman, frustrasi, dan saran untuk perbaikan yang datang dari individu di berbagai industri.</li>
<li>Poin diskusi lainnya juga membahas tentang inefisiensi dalam organisasi besar dan biaya tinggi yang terkait dengan beberapa sistem manajemen basis data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/">Apple meluncurkan M3, M3 Pro, dan M3 Max</a></h2>
<ul>
<li>Apple telah merilis chip M3, M3 Pro, dan M3 Max yang baru, yang secara khusus didesain untuk MacBook Pro dan iMac, dengan kemampuan komputer pribadi yang paling canggih.</li>
<li>Chip ini menawarkan peningkatan performa CPU dan GPU, dukungan memori, serta memiliki fitur pemrosesan AI dan video yang telah disempurnakan.</li>
<li>Menggambar lompatan dalam arsitektur grafis, keluarga M3 juga menegaskan kembali pengabdian Apple terhadap keberlanjutan dan efisiensi energi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38078063">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini terutama berfokus pada prosesor M3 baru Apple, membandingkan kinerjanya dengan versi sebelumnya dan merek pesaing sambil mengeksplorasi kendala dalam spesifikasi perangkat keras MacBook Pro.</li>
<li>Percakapan ini menganalisis nilai moneter dari perangkat Apple, menimbang keputusan apakah akan meningkatkan ke model yang lebih baru atau tetap menggunakan yang sekarang.</li>
<li>Selain itu, laporan ini juga membahas kinerja bisnis Apple, ekspansi ke produk non-hardware, potensi masalah keamanan, dan keraguan di antara pengguna tertentu untuk mengadopsi teknologi baru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/">Gmail, Yahoo mengumumkan persyaratan otentikasi baru tahun 2024 untuk pengirim massal</a></h2>
<ul>
<li>Gmail memperkenalkan persyaratan baru bagi pengirim massal untuk mengautentikasi email, mengaktifkan opsi berhenti berlangganan yang mudah, dan tetap berada dalam ambang batas Spam yang dilaporkan sebagai upaya untuk meningkatkan keamanan email dan mengurangi email yang tidak diinginkan.</li>
<li>Mulai Februari 2024, perubahan baru ini akan diberlakukan dengan panduan yang disediakan untuk membantu pengirim mematuhinya.</li>
<li>Penyesuaian ini didukung oleh mitra industri, yang menyoroti perlunya upaya kolaboratif untuk memastikan lingkungan email yang aman dan bebas spam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38074992">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik yang dibahas adalah masalah email spam, kesulitan untuk berhenti berlangganan dari milis, dan potensi risiko yang terkait dengan email spam.</li>
<li>Ada perdebatan seputar keefektifan berbagai cara untuk berhenti berlangganan, legalitas email spam, dan tantangan seputar filter email dan masalah persetujuan.</li>
<li>Beberapa pengguna menyatakan ketidakpuasannya dengan sistem penyaringan spam dari penyedia layanan email mereka, menyoroti tantangan yang dihadapi oleh pengguna dan pengirim massal yang sah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://youglish.com/">Gunakan YouTube untuk meningkatkan pengucapan bahasa Inggris Anda</a></h2>
<ul>
<li>YouGlish adalah alat inovatif yang meningkatkan pengucapan bahasa Inggris dengan memanfaatkan video YouTube sebagai contoh praktis.</li>
<li>Platform ini menampilkan penggunaan bahasa Inggris dalam berbagai situasi dan konteks dari orang-orang asli, memberikan pengalaman dunia nyata.</li>
<li>Aplikasi ini mendukung banyak bahasa dan menawarkan fitur pencarian canggih, memperluas kegunaan dan keterlibatan pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38074701">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti kesulitan yang dihadapi penutur asing dalam pengucapan bahasa Inggris dan merekomendasikan penggunaan alat bantu seperti YouTube, Youglish, dan BoldVoice untuk meningkatkan kemampuan pengucapan.</li>
<li>Dalam diskusi, para pengguna memperdebatkan keefektifan sumber daya ini dan pengucapan kata-kata tertentu dan nama-nama tempat.</li>
<li>Poin penting yang diperdebatkan dalam percakapan ini adalah pentingnya pengucapan dan aksen yang benar dalam pembelajaran bahasa dibandingkan dengan keakuratan tata bahasa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/">Ekuitas swasta melahap ekonomi AS</a></h2>
<ul>
<li>Tren yang berkembang dari perusahaan ekuitas swasta yang membeli perusahaan publik dan mengubahnya menjadi entitas swasta menimbulkan kekhawatiran karena hal ini membuat sebagian besar pasar menjadi kurang transparan bagi investor, regulator, dan media.</li>
<li>Pergeseran ke arah ekuitas swasta ini didorong oleh deregulasi, yang mengarah pada hasil yang berpotensi merugikan seperti pemutusan hubungan kerja, penurunan kualitas layanan, dan kebangkrutan, namun pada dasarnya menguntungkan mitra perusahaan.</li>
<li>Pemerintah telah mengusulkan amandemen untuk meningkatkan persyaratan pengungkapan informasi bagi para penasihat ekuitas swasta, tetapi langkah-langkah yang lebih kuat mungkin diperlukan untuk menangani potensi risiko sistemik dan memverifikasi klaim imbal hasil yang lebih tinggi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069197">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Munculnya ekuitas swasta di AS memicu masalah seperti minimnya akses ke perusahaan-perusahaan dengan pertumbuhan tinggi bagi investor biasa, lebih sedikitnya peluang bagi para wirausahawan, dan konsentrasi kekayaan.</li>
<li>Poin-poin utama perdebatan termasuk moralitas dan legalitas tindakan tertentu, pandangan tentang perumahan sebagai investasi, kekurangan dalam rencana pensiun 401k, tantangan bagi investor ritel, dan kecukupan tabungan pensiun.</li>
<li>Kekhawatiran juga berfokus pada kompleksitas perencanaan pensiun, kepercayaan terhadap program 401k, keterjangkauan kontribusi, dan dampak biaya perumahan dan perawatan kesehatan terhadap tabungan pensiun, yang sering dianggap tidak memadai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grugbrain.dev/">Pengembang Berotak Grug (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menekankan pentingnya kesederhanaan dalam pengembangan perangkat lunak, menghindari fitur yang tidak perlu, dan menerapkan solusi yang efisien.</li>
<li>Topik-topik yang dibahas antara lain adalah organisasi kode, pengujian, metodologi Agile, alat dan debugger, sistem tipe, DRY (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC (Separation of Concerns), penutupan, pencatatan, konkurensi, pengoptimalan, API (Antarmuka Pemrograman Aplikasi), dan penguraian dalam konteks pengembangan perangkat lunak.</li>
<li>Penulis mengkritik praktik pengembangan front-end tertentu, menyoroti bahwa meskipun menjadi semakin kompleks, sangat penting untuk melakukan pendekatan terhadap ide-ide baru dengan hati-hati, menghargai proses pembelajaran, dan tidak takut membuat kesalahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38076886">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas masalah rekayasa berlebihan dalam pengembangan perangkat lunak, menyajikan tantangan dan kekurangannya, yang dipengaruhi oleh berbagai aspek.</li>
<li>Hal ini memicu perdebatan seputar bahasa yang diketik dan bahasa yang diketik secara dinamis, memperkenalkan HTMX untuk pengembangan web dan mendiskusikan kompleksitas dalam pengembangan perangkat lunak.</li>
<li>Penulis menyarankan untuk memprioritaskan kesederhanaan daripada kerumitan, memperingatkan agar tidak terlalu rumit, namun tetap mengenali nuansa dan sudut pandang yang berbeda mengenai masalah ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/">Biaya layanan mikro (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menimbang pro dan kontra dari penerapan arsitektur layanan mikro, mencatat peningkatan kecepatan pengembangan dan skalabilitas sebagai manfaat, tetapi juga menunjukkan kompleksitas dan tantangan seperti komunikasi dan penyediaan sumber daya.</li>
<li>Gaya arsitektur layanan mikro membawa hambatan operasional; oleh karena itu, keahlian dan infrastruktur sebelumnya sangat penting untuk mengatasi tantangan ini.</li>
<li>Artikel ini menyarankan untuk memulai dengan struktur monolitik dan bertransisi ke layanan mikro sesuai kebutuhan, sebagai pendekatan yang lebih layak dalam banyak kasus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069915">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik utama diskusi adalah penggunaan layanan mikro dalam pengembangan perangkat lunak, sambil memeriksa manfaat terkait seperti skalabilitas, fleksibilitas, dan peningkatan kualitas kode.</li>
<li>Beberapa kekhawatiran muncul termasuk peningkatan kompleksitas, potensi masalah ketergantungan, dan duplikasi data yang dapat muncul dengan layanan mikro.</li>
<li>Poin-poin tambahan yang diperdebatkan termasuk ukuran dan jumlah layanan yang ideal, pentingnya kepatuhan yang ketat terhadap desain arsitektur, peran tinjauan kode, pendekatan alternatif seperti meningkatkan abstraksi dan API, dan kebutuhan untuk mempertimbangkan konteks organisasi ketika mengadopsi layanan mikro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz">Pendiri Google Brain mengatakan teknologi besar berbohong tentang bahaya AI</a></h2>
<ul>
<li>Andrew Ng, pendiri Google Brain, mengkritik perusahaan teknologi besar yang menyebarkan narasi palsu tentang AI yang menimbulkan risiko eksistensial bagi manusia dalam upaya untuk memohon regulasi yang lebih ketat.</li>
<li>Menurut Ng, perusahaan-perusahaan ini bertujuan untuk memanfaatkan peraturan yang keras untuk menguntungkan diri mereka sendiri dengan menghambat persaingan di pasar kecerdasan buatan.</li>
<li>Daripada memberlakukan persyaratan lisensi yang sulit, Ng menganjurkan transparansi di bidang AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072218">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dialog ini terutama berkisar pada regulasi AI, dengan argumen untuk transparansi, pengungkapan diri, dan pengembangan AI yang bertanggung jawab.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup potensi risiko dari konten yang dihasilkan oleh AI, pengaruh Tiongkok terhadap industri AI, dan perlunya pemahaman yang jelas tentang kemampuan AI.</li>
<li>Selain itu, perdebatan juga berfokus pada dampak sosial AI, pengaruhnya terhadap pasar kerja, dan perlindungan konsumen yang diperlukan, yang mencerminkan beragam sudut pandang tentang manfaat dan risiko AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055">Raspberry Pi 5 tidak memiliki pengkodean video perangkat keras dan hanya decoding HEVC</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Foundation telah mengumumkan perilisan Raspberry Pi 5, sebuah komputer papan tunggal dengan peningkatan yang signifikan termasuk prosesor yang lebih cepat, kemampuan grafis yang lebih baik, dan opsi konektivitas yang ditingkatkan.</li>
<li>OS Raspberry Pi yang baru, bernama &#39;Bookworm&#39;, menyertai rilis perangkat kerasnya, menimbulkan banyak diskusi seputar fitur-fitur sistem dan potensi peningkatan.</li>
<li>Para pengguna telah menyatakan keprihatinan mereka tentang tidak adanya keamanan TrustZone dan dukungan USB-C pada Pi 5 yang baru, yang saat ini sedang diklarifikasi dan ditangani oleh staf Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38068801">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 tidak memiliki kemampuan pengkodean video perangkat keras, yang menyebabkan kekecewaan di antara para pengguna yang membutuhkan tugas-tugas yang berhubungan dengan video. Para kritikus menyuarakan keprihatinan atas fokus pada model-model baru yang lebih mahal daripada membuat model yang sudah ada menjadi lebih ekonomis dan mudah diakses.</li>
<li>Raspberry Pi Foundation tampaknya memprioritaskan pengguna bisnis industri di atas pendidikan dan penghobi, memicu diskusi tentang komputer papan tunggal alternatif seperti Beaglebone Black dan Orange Pi.</li>
<li>Poin-poin yang diperdebatkan termasuk penggunaan port HDMI mini, dukungan perangkat keras yang dihapus untuk pengkodean video HEVC yang diduga karena biaya bisnis dan lisensi, dan perbandingan kinerja daya antara Raspberry Pi 5 dan pesaing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960">Pelukis paling populer di dunia mengirimkan pengikutnya kepada saya karena ulasan saya</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menghadapi reaksi keras dari para penggemar artis Devon Rodriguez setelah mengulas secara kritis karya Rodriguez.</li>
<li>Penulis menekankan perlunya analisis kritis, terutama bagi seniman yang memiliki banyak pengikut, di tengah-tengah ekonomi perhatian yang terus berkembang di bidang seni.</li>
<li>Artikel ini juga menantang keaslian Rodriguez di media sosial dan mendiskusikan pengaruh hubungan parasosial terhadap kritik seni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38077684">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi dampak ulasan negatif terhadap karier seorang artis dan bagaimana hal tersebut sejalan dengan konsep ekonomi perhatian, yang menekankan pengaruh media sosial terhadap ketenaran dan pengakuan seorang artis.</li>
<li>Gagasan tentang hubungan parasosial dan kedangkalan beberapa artis terkemuka dibahas, bersama dengan pentingnya kehadiran media sosial untuk kesuksesan, dengan menyoroti kasus artis TikTok.</li>
<li>Lebih lanjut membahas evolusi komunikasi melalui media sosial, tantangan dalam menangani kritik, reaksi yang diterima oleh para seniman, dan potensi bias pemasaran terhadap seniman tertentu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.co2levels.org/">Tingkat CO2 Global</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini menjelaskan grafik interaktif yang menggambarkan tingkat CO2 di atmosfer dari 800.000 tahun yang lalu hingga saat ini.</li>
<li>Grafik yang dapat disesuaikan, diperbesar, dan dicetak ini menggunakan data dari pengukuran inti es Antartika dan pengukuran udara in situ dari Mauna Loa, Hawaii.</li>
<li>Alat bantu gratis ini merupakan proyek dari 2 Degrees Institute, sebuah lembaga nirlaba yang berkomitmen untuk memobilisasi aksi melawan perubahan iklim.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072267">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembicaraan tersebut mencakup berbagai topik perubahan iklim seperti efek sulfur dioksida terhadap tingkat karbon dioksida dan injeksi sulfur sebagai pendekatan geo-rekayasa, baik risiko maupun potensi dampak lingkungannya.</li>
<li>Yang dibahas adalah fasilitas penangkapan karbon dan pembangkit listrik tenaga surya, dengan fokus pada efektivitas dan tantangannya. Dialog ini menunjukkan inovasi manusia dan penyerapan karbon secara alami sebagai cara untuk memerangi perubahan iklim.</li>
<li>Wacana ini juga mencakup penyangkalan perubahan iklim, tanggung jawab individu terhadap pengurangan emisi, dan validitas data perubahan iklim, bersama dengan referensi ke zaman es dan skenario gas rumah kaca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quic.video/blog/replacing-webrtc/">Mengganti WebRTC: latensi waktu nyata dengan WebTransport dan WebCodec</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengevaluasi WebRTC, sebuah alat untuk komunikasi media real-time di web. Meskipun efektif untuk konferensi, alat ini kurang dalam pengiriman video karena terbatasnya kemampuan penyesuaian dan kualitas yang dikorbankan.</li>
<li>WebCodec dan WebTransport disajikan sebagai alternatif yang memungkinkan untuk WebRTC, memberikan kontrol dan keserbagunaan yang lebih baik. Namun, sebelum mereka dapat sepenuhnya menggantikan WebRTC, perbaikan seperti kontrol kemacetan yang ditingkatkan dan opsi pengodean tambahan diperlukan.</li>
<li>Tulisan ini diakhiri dengan menekankan prosedur yang panjang dan rumit untuk mengganti WebRTC dengan standar yang baru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069974">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tim Chrome WebCodecs berfokus pada peningkatan latensi waktu nyata dengan WebTransport dan WebCodecs serta mengeksplorasi solusi seperti frame non-referensi, SVC, dan pemotongan frame yang efisien.</li>
<li>Pengguna telah melaporkan adanya komplikasi dengan metode copyTo VideoFrame pada ponsel dan telah mengusulkan fitur-fitur seperti pengkodean alfa dan pencarian frame demi frame. Lebih jauh lagi, mengintegrasikan rana bergulir dan informasi IMU ke dalam webcam dapat memfasilitasi pengembangan webcam latensi rendah.</li>
<li>Ada diskusi tentang keterbatasan dan kompleksitas WebRTC, yang dirancang untuk mengurangi serangan DDoS situs web, dan kemungkinan alternatif yang lebih efektif seperti desain yang bersih dengan tujuan yang terfokus. Menyeimbangkan batasan keamanan dan kemampuan merupakan tantangan yang signifikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html">Android dan RISC-V: Apa yang perlu Anda ketahui untuk bersiap-siap</a></h2>
<ul>
<li>Google telah mengumumkan penambahan dukungan untuk arsitektur RISC-V, sebuah set instruksi terbuka, ke sistem operasi Android, menerima patch dan menguraikan fitur-fitur penting untuk arsitektur tersebut.</li>
<li>Para pengembang sekarang dapat membangun, menguji, dan menjalankan Android di RISC-V menggunakan dukungan Cuttlefish Virtual Device, dengan emulator untuk menguji aplikasi pada faktor bentuk perangkat yang berbeda yang diharapkan tersedia untuk umum pada tahun 2024.</li>
<li>Google juga meningkatkan ketersediaan perangkat lunak untuk core RISC-V melalui usaha kolaboratif dengan proyek RISE dan investasi di RISC-V International, menawarkan sumber daya melalui GitHub dan AOSP bagi pengembang yang tertarik untuk berkontribusi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38077889">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas integrasi arsitektur RISC-V ke dalam sistem operasi Android, menyoroti keuntungan dan tantangan potensial yang mungkin ditawarkan oleh transisi tersebut.</li>
<li>Hal ini menunjukkan kesamaan antara pendekatan Google dan Apple dalam mengadopsi arsitektur baru, menggarisbawahi bahwa transisi yang mulus sangatlah penting.</li>
<li>Artikel ini membangkitkan pembicaraan tentang daya saing RISC-V di dunia mobile, ketertarikan perusahaan-perusahaan Tiongkok terhadap ponsel RISC-V, dan pentingnya perangkat lunak dan perangkat keras sumber terbuka dalam lanskap teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin">Pengadilan Jerman menyatakan bahwa Do Not Track memiliki kekuatan hukum yang mengikat</a></h2>
<ul>
<li>Federasi Konsumen Jerman (vzbv) muncul sebagai pemenang dalam gugatan terhadap LinkedIn, menuduh mereka melanggar peraturan privasi data.</li>
<li>Putusan tersebut menyatakan bahwa LinkedIn tidak boleh memberi tahu pengguna bahwa mereka mengabaikan sinyal &quot;Jangan-Lacak&quot;, yang memungkinkan individu untuk memilih keluar dari pelacakan perilaku penjelajahan mereka.</li>
<li>Keputusan ini juga melarang LinkedIn untuk mengisi profil pengguna secara otomatis di berbagai situs web tanpa persetujuan dan juga membatasi mereka untuk mengirim email yang tidak diminta kepada non-anggota.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38081633">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Keputusan pengadilan baru-baru ini di Jerman secara hukum telah mengakui sinyal &quot;Jangan Lacak&quot; (DNT), yang melarang LinkedIn untuk mengabaikannya atau mengatur profil pengguna di platform lain.</li>
<li>Keputusan ini dapat berdampak pada situs web lain dan berpotensi menghilangkan kebutuhan akan pemberitahuan cookie unik di setiap situs web, sehingga dapat meredakan kekecewaan pengguna terhadap cookie pelacakan.</li>
<li>Pembicaraan seputar DNT melibatkan implementasi, efektivitas, serta persyaratan hukum bagi situs web untuk menghormati sinyal, yang mengarah pada perdebatan tentang apakah DNT harus dilihat sebagai penolakan pelacakan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads">Threads Software Limited memberikan waktu 30 hari kepada Meta untuk berhenti menggunakan nama Threads</a></h2>
<ul>
<li>Threads Software Limited yang berbasis di Inggris memperingatkan Instagram Meta untuk berhenti menggunakan nama &quot;Threads&quot; untuk layanan mereka di Inggris dalam waktu 30 hari atau menghadapi potensi tindakan hukum.</li>
<li>Threads Software Limited, yang memegang merek dagang dan telah mempromosikan layanan hub perpesanannya secara global sejak tahun 2014, melihat penggunaan Instagram sebagai ancaman bagi bisnisnya.</li>
<li>Meta, yang mengumumkan platform media sosial &#39;threads&#39; miliknya sendiri pada Juli 2023, telah melakukan upaya yang gagal untuk membeli domain &#39;threads.app&#39; dari Threads Software Ltd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072495">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Threads Software Limited, sebuah perusahaan perangkat lunak, telah menggugat Meta, dengan tuduhan pelanggaran merek dagang atas penggunaan nama &quot;Threads&quot; untuk platform media sosial Meta.</li>
<li>Threads Software Limited mengatakan bahwa mereka mendaftarkan merek dagang nama tersebut pada tahun 2012 dan memiliki produk bernama Threads yang beroperasi sejak tahun 2014. Upaya Meta untuk membeli nama domain &quot;threads.app&quot; dari Threads Software tidak berhasil.</li>
<li>Meta memulai debut platform media sosial &quot;Threads&quot; pada bulan Juli 2023 dan kemudian menghapus Threads Software Limited dari platform Facebook-nya. Hasil dari perselisihan hukum ini belum diputuskan dan sangat bergantung pada taktik dan sumber daya hukum kedua entitas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Saya tidak sengaja menyelamatkan perusahaan saya setengah juta dolar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Saya%20tidak%20sengaja%20menyelamatkan%20perusahaan%20saya%20setengah%20juta%20dolar&subheading=Selasa%2C%2031%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/30&#39;</h2>
<h1>2023-10-30</h1>
<h2><a href="https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin">Anti-Adblock dan uBlock Asal YouTube</a></h2>
<ul>
<li>YouTube telah mengintensifkan upayanya untuk menangkal adblocker, memulai tarik-menarik antara dirinya sendiri dan pengembang adblocker, termasuk menargetkan ekstensi privasi lain dan pengaturan perlindungan pelacakan.</li>
<li>Pengguna Reddit menghadapi kesulitan dalam mencari informasi yang berguna, dengan beberapa di antaranya terpaksa berbagi filter yang merugikan yang dapat mengakibatkan adblocker mereka diblokir sepenuhnya.</li>
<li>Tekanan pada pengembang adblocker telah menyebabkan pengurangan anggota tim dan penghapusan akun, mengisyaratkan potensi masa depan di mana adblocker mungkin akan setuju.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38061187">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik-topik di Hacker News berfokus pada penerapan langkah-langkah anti-adblock YouTube dan perdebatan yang terjadi pada pertimbangan etika pemblokiran iklan.</li>
<li>Beberapa pengguna mengungkapkan ketidakpuasan mereka terhadap layanan berlangganan bebas iklan YouTube, tantangan yang dihadapi oleh para pengembang perangkat lunak bebas, dan mendiskusikan berbagai sikap terhadap perangkat lunak sumber terbuka dan layanan online gratis.</li>
<li>Kekhawatiran muncul tentang pelanggaran privasi, pengaruh pemblokiran iklan di YouTube, masalah yang terkait dengan pemeliharaan proyek sumber terbuka, efek pada pembuat konten, dan keampuhan pemeriksaan iklan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/">Saya tidak sengaja menyelamatkan perusahaan saya setengah juta dolar</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menceritakan pengalaman penulis dalam menghemat $500.000 bagi perusahaan mereka dengan mengoptimalkan platform analitik dan mengatasi inefisiensi operasional.</li>
<li>Hal ini menggarisbawahi kendala yang dihadapi, termasuk utang teknis, proses penganggaran yang tidak memadai, dan resistensi departemen, meskipun telah mencapai penghematan biaya yang signifikan.</li>
<li>Penulis menyuarakan ketidakpuasan atas kurangnya pengakuan atau penghargaan meskipun kontribusi finansial mereka yang besar kepada perusahaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069710">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas masalah-masalah dengan proses perusahaan yang berbelit-belit dan tidak efisien, terutama yang terlihat ketika didorong oleh metode pengembangan yang berpusat pada resume atau iteratif-StackOverflow, yang menunjukkan bahwa penyederhanaan dapat mengarah pada kesuksesan.</li>
<li>Bagian komentar berkonsentrasi pada masalah dalam pengaturan berbasis klien, kekecewaan terhadap lingkungan kerja di perusahaan FAANG (Facebook, Amazon, Apple, Netflix, Google), dan kurangnya penghargaan terhadap karyawan yang menghasilkan keuntungan.</li>
<li>Laporan ini menyimpulkan advokasi untuk budaya kerja yang mendorong tindakan dan efisiensi sambil mengkritik konsep teknologi yang tunduk pada departemen keuangan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html">π di Alam Semesta Lain</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas penentuan nilai pi, konstanta matematika fundamental, dan bagaimana hal ini dipengaruhi oleh definisi jarak.</li>
<li>Ini memperkenalkan konsep seperti jarak Euclidean dan Manhattan, metrik yang mempengaruhi perhitungan pi.</li>
<li>Disebutkan bahwa nilai terendah dari pi adalah 3,14159 di semua metrik, tetapi banyak metrik lain yang menunjukkan nilai pi berkisar antara 3 dan 4. Hal ini menunjukkan bahwa nilai pi tidak mutlak, tetapi tergantung pada faktor-faktor seperti metrik yang dipilih.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38063536">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar pada berbagai aspek matematika, menampilkan interpretasinya sebagai permainan logika dan penerapan serta skalabilitasnya.</li>
<li>Percakapan ini menyoroti asal-usul matematika dan hubungannya yang saling terkait dengan sains, serta navigasi konsep-konsep matematika yang baru dan esoterik.</li>
<li>Dialog ini juga merefleksikan sifat kebijaksanaan dari aksioma matematika, implikasi pi, gagasan tentang konstanta lingkaran yang beragam, dan pertimbangan untuk membaca risalah yang komprehensif tentang teori ukuran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean">Samudra Biru Apple</a></h2>
<ul>
<li>Penulis memperkenalkan strategi &quot;samudra biru&quot;, yang diilustrasikan melalui kemenangan Nintendo dengan konsol Wii. Strategi samudra biru mengacu pada penciptaan ruang pasar baru yang membuat persaingan menjadi tidak relevan.</li>
<li>Penulis menyarankan peluang besar Apple berikutnya atau &quot;samudra biru&quot; dapat memperkenalkan kembali baterai yang dapat dilepas dan dapat diakses oleh pengguna di gadgetnya, karena kemajuan teknologi dan kebutuhan konsumen yang terus berkembang.</li>
<li>Gagasan yang diusulkan ini memberikan manfaat potensial seperti peningkatan daya tahan baterai dan pengurangan limbah elektronik, membuat Apple, pemimpin desain elektronik konsumen, mampu mengatasi tantangan yang dapat diperkirakan terkait dengan inisiatif ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062297">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan tersebut menyoroti keterbatasan dan kekurangan perangkat Apple, termasuk RAM yang tidak dapat diupgrade dan penyimpanan yang disolder, serta kurangnya fitur seperti dukungan MST dan baterai yang dapat dilepas.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan keandalan dan masa pakai lampu LED dan baterai, pro dan kontra pengisian daya nirkabel, dan potensi Apple mengembangkan ponsel super tipis dengan masa pakai baterai yang lebih singkat.</li>
<li>Diskusi juga berkisar pada pilihan desain Apple, konsep baterai yang dapat diganti oleh pengguna, dan pengaruh masalah keberlanjutan pada industri perangkat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/">Penyintesis Web FM dibuat dengan HTML5</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini membahas tentang synthesizer FM web yang dibangun menggunakan HTML5, yang menampilkan kemajuan dan kemungkinan dalam teknologi musik berbasis web.</li>
<li>Buku ini juga memberikan referensi alat dan sumber daya terkait lainnya, yang menyoroti luasnya dukungan dan ketersediaan di lapangan.</li>
<li>Teks tersebut menyinggung tentang synthesizer DXi FM yang dibuat untuk iPhone/iPad antara tahun 2010-2014 oleh Takashi Mizuhiki dan studio kreatif CUE, yang mengungkapkan preseden bersejarah dalam teknologi musik seluler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38064856">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah synthesizer FM berbasis web, yang dibuat menggunakan HTML5, telah diperkenalkan dan dibagikan di Hacker News, dan menerima umpan balik yang sebagian besar positif.</li>
<li>Beberapa pengguna telah mengalami artefak klik di browser mereka saat menggunakan synthesizer, yang mengindikasikan potensi masalah kompatibilitas.</li>
<li>Ada diskusi yang sedang berlangsung tentang gaya pemformatan bahasa pemrograman Haskell dan SQL, dan banyak pengguna berbagi proyek dan sumber daya yang terkait dengan sintesis audio berbasis peramban, yang menunjukkan partisipasi komunitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pikvm/pikvm">IP-KVM DIY Berbasis Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>PiKVM adalah sistem IP-KVM DIY sumber terbuka dan hemat biaya yang memanfaatkan Raspberry Pi untuk mengelola server atau workstation dari jarak jauh. Sistem ini membantu dalam pemecahan masalah, konfigurasi BIOS, dan penginstalan ulang OS.</li>
<li>Proyek ini menyediakan berbagai versi perangkat, dengan panduan dan bantuan yang dapat diakses melalui situs web dan komunitas Discord.</li>
<li>PiKVM memiliki persyaratan khusus untuk model Raspberry Pi tertentu dan komponen tambahan yang diperlukan untuk konfigurasi tertentu. Inisiatif ini menerima donasi dan menyediakan penyesuaian untuk penggunaan komersial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062923">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik utamanya adalah pengembangan versi perangkat akses jarak jauh yang terjangkau dan disederhanakan yang dikenal sebagai Pi-KVM.</li>
<li>Pengalaman pengguna, saran solusi, dan alternatif dibahas dalam thread ini, bersama dengan tanggapan dari pendiri proyek serupa tentang tantangan penjualan perangkat keras.</li>
<li>Diskusi ini juga menampilkan opsi DIY untuk membangun atau membeli perangkat keras dan menguraikan fungsi yang ditawarkan oleh DASH untuk manajemen di luar band.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/">Aturan Carl Sagan untuk Menghancurkan Omong Kosong dan Berpikir Kritis</a></h2>
<ul>
<li>Penulis The Marginalian, sebuah situs web gratis dan bebas iklan, mencari dukungan pembaca untuk mempertahankan situs web ini.</li>
<li>Penulis membahas buku Carl Sagan yang menggarisbawahi pentingnya berpikir kritis dan menawarkan metode untuk membedakan kebenaran dan kepalsuan.</li>
<li>Untuk menavigasi dunia yang penuh dengan propaganda dan pseudosains, penulis menggarisbawahi perlunya evaluasi kritis terhadap klaim, menghindari kekeliruan logika, dan penggunaan alat seperti &quot;alat pendeteksi omong kosong.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38060912">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyentuh berbagai topik seperti prinsip-prinsip Carl Sagan untuk berpikir kritis, pentingnya falsifikasi dalam sains, dan hambatan dalam membedakan sains di era pasca-kebenaran.</li>
<li>Ia mengangkat diskusi tentang model perubahan iklim, keberadaan Tuhan dan kepercayaan agama, teori keputusan, pengujian hipotesis statistik, dan perlunya berpikir kritis dalam jurnalisme.</li>
<li>Pada akhirnya, artikel ini menggarisbawahi pentingnya pemikiran rasional, diskusi yang penuh pertimbangan, dan informasi yang berakar pada bukti-bukti yang kuat di masyarakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055">Raspberry Pi 5 tidak memiliki pengkodean video perangkat keras dan hanya decoding HEVC</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Foundation sedang bersiap untuk meluncurkan Raspberry Pi 5, yang mencakup desain in-house dan fitur-fitur yang telah ditingkatkan seperti CPU Arm Cortex-A76 64-bit quad-core 2.4GHz, GPU VideoCore VII, dan output layar 4Kp60 HDMI ganda.</li>
<li>Tersedia pre-order untuk model baru ini, dengan harga $60 untuk varian 4GB dan $80 untuk versi 8GB.</li>
<li>Pengumuman ini telah mendorong reaksi beragam dari para pengguna; beberapa sangat senang dengan fitur-fitur baru dan proyek-proyek potensial, sementara yang lain menyuarakan kekhawatiran tentang ketersediaan produk dan perbedaan biaya. Tim Raspberry Pi mengatasi masalah ini melalui komunikasi aktif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38068801">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 dikritik karena tidak adanya pengkodean video perangkat keras, menyebabkannya kurang menarik jika dibandingkan dengan alternatif seperti Banana Pi dan Orange Pi 5.</li>
<li>Ketidakpuasan pengguna berasal dari fokus Raspberry Pi Foundation pada pengembangan model baru alih-alih meningkatkan keterjangkauan dan ketersediaan model yang sudah ada, dan ketergantungannya pada Broadcom dengan seruan untuk mempertimbangkan Qualcomm sebagai gantinya.</li>
<li>Kurangnya instruksi modern dan dukungan 64-bit pada Pi Zero 2 W menambah kekurangannya, sehingga mempengaruhi daya tarik pasar Raspberry Pi 5.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z">Seberapa dalam otak kita? Hipotesis otak dangkal</a></h2>
<ul>
<li>Artikel-artikel tersebut menyentuh beragam topik terkait fungsi otak seperti organisasi jaringan kortikal, pemrosesan saraf di berbagai wilayah otak, pentingnya bagian otak tertentu dalam kognisi dan persepsi, kemampuan beradaptasi sirkuit saraf, dan peran neurotransmiter dalam aktivitas dan perilaku otak.</li>
<li>Sudut pandang konvensional tentang pemrosesan hirarkis di otak dipertanyakan oleh artikel-artikel tersebut, menggarisbawahi pentingnya daerah subkortikal dan loop thalamo-kortikal dalam pemrosesan saraf.</li>
<li>Pemanfaatan metode statistik dan model komputasi untuk memahami fungsi otak juga dibahas dalam artikel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38064287">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel dan diskusi selanjutnya berfokus pada hubungan antara jaringan saraf tiruan dan kompleksitas otak manusia.</li>
<li>Ada perdebatan yang sedang berlangsung mengenai nilai mempelajari otak manusia untuk meningkatkan pengembangan dan pemahaman teknologi jaringan saraf.</li>
<li>Diskusi ini juga menggarisbawahi perbedaan arsitektur antara otak dan komputer, kendala penelitian ilmu saraf saat ini, dan penerapan metafora dan analogi dalam ilmu saraf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/">Ekuitas swasta melahap ekonomi AS</a></h2>
<ul>
<li>Industri ekuitas swasta yang berkembang pesat, yang kini bernilai $12 triliun, memicu kekhawatiran tentang transparansi, akuntabilitas, dan potensi risiko sistemik, karena meningkatnya perusahaan-perusahaan yang diperdagangkan secara terbuka menjadi perusahaan swasta.</li>
<li>Praktik membawa perusahaan ke ranah privat oleh perusahaan-perusahaan ini membebaskan perusahaan dari kewajiban pengungkapan publik, sehingga mengurangi pengawasan dan potensi penyalahgunaan seperti pemutusan hubungan kerja (PHK), penghindaran peraturan, dan kebangkrutan perusahaan, sekaligus memastikan pembayaran yang tinggi bagi mitra perusahaan.</li>
<li>Meskipun peraturan pemerintah telah diusulkan untuk meminta lebih banyak informasi dari reksa dana ekuitas swasta, tindakan tambahan diperlukan untuk mengatasi masalah-masalah intrinsik yang mengganggu industri ini, untuk mencegah potensi krisis keuangan yang dipicu oleh utang yang tidak terkelola dan gagal bayar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069197">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Munculnya perusahaan ekuitas swasta di AS dan akuisisi bisnis kecil mereka mengarah pada konsentrasi kekayaan, mengubah pemilik rumah menjadi penyewa, memperparah ketidaksetaraan pendapatan, dan memengaruhi rencana pensiun.</li>
<li>Dialog ini menyoroti perlunya mendiversifikasi tabungan pensiun di luar program 401(k) dan mengkritisi program pensiun, mengatasi tantangan yang ditimbulkan oleh sistem pensiun.</li>
<li>Konsolidasi industri, seperti praktik kedokteran hewan, oleh perusahaan ekuitas swasta menghadirkan tantangan bagi bisnis independen, dengan potensi hasil yang merugikan termasuk pemotongan biaya, informasi yang salah, harga yang lebih tinggi, dan kesejahteraan yang terganggu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/">Berapa miliar transistor dalam prosesor iPhone?</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tren peningkatan jumlah transistor dalam prosesor iPhone Apple selama bertahun-tahun, dengan menekankan pada tingkat pertumbuhan dan waktu penggandaannya.</li>
<li>Hal ini menunjukkan bahwa meskipun kompleksitas chip semakin meningkat, harga iPhone relatif tetap sama.</li>
<li>Tulisan ini diakhiri dengan komentar tentang komputasi kuantum, yang menunjukkan bahwa komputasi kuantum mungkin tidak memenuhi ekspektasi tinggi yang ditetapkan oleh para pemasar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38061096">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup berbagai topik termasuk kerumitan chip komputer, perdebatan yang sedang berlangsung antara memprioritaskan pangkalan di bulan dan misi Mars, dan peran penting distribusi sumber daya dalam eksplorasi ruang angkasa.</li>
<li>Buku ini juga mengeksplorasi pengaruh teknologi terhadap kebahagiaan secara umum dan membandingkan kemampuan berbagai model iPhone.</li>
<li>Selain itu, konsep keabadian dan fungsi penting transistor dalam desain chip juga disorot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/">Alan Wake 2 adalah keajaiban visual yang tak terduga bahkan pada GPU yang lebih tua</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini mendokumentasikan kinerja Alan Wake 2 yang sukses di PC, menyoroti kemampuannya beradaptasi dengan konfigurasi perangkat keras yang berbeda, termasuk GPU kelas bawah.</li>
<li>Terlepas dari kekhawatiran awal tentang persyaratan sistem yang tinggi, game ini telah mendapatkan ulasan positif dan dipuji karena daya tarik visual dan kinerjanya yang luar biasa pada sistem kelas atas dan kelas bawah.</li>
<li>Ini juga mengakui bug kecil dalam game dan mengantisipasi pembaruan yang akan datang untuk memperbaikinya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38063112">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana ini mencakup berbagai aspek permainan, seperti pengoperasian &quot;Alan Wake 2&quot; pada beragam GPU dan pentingnya resolusi dalam permainan.</li>
<li>Ini menggambarkan hambatan dalam mengoperasikan game terbaru pada perangkat keras yang sudah ketinggalan zaman dan terpaku pada tolok ukur.</li>
<li>Ulasan singkat ini memberikan ulasan mengenai &quot;Starfield&quot;, komentar mengenai penggunaan raytracing pada &quot;Alan Wake 2&quot;, dan berbagai sudut pandang mengenai peningkatan dan pembaruan game.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/">Biaya layanan mikro (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi manfaat dari arsitektur layanan mikro, termasuk peningkatan kecepatan pengembangan, pengurangan hambatan komunikasi, skalabilitas, dan kemampuan untuk bereksperimen dengan teknologi yang berbeda.</li>
<li>Ini menyoroti kelemahan dari arsitektur tersebut, termasuk peningkatan kompleksitas, kebutuhan untuk manajemen penyediaan sumber daya, mengartikulasikan tantangan komunikasi, dan kebutuhan untuk otomatisasi.</li>
<li>Hal ini menekankan pada peran penting dari integrasi, pengujian, dan pemantauan yang berkelanjutan dalam lingkungan seperti itu, sementara juga menggarisbawahi tantangan operasional dan debugging. Penulis menyarankan untuk memulai dengan pendekatan monolitik dan beralih ke layanan mikro jika diperlukan dan dengan pengalaman yang memadai serta platform yang mapan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069915">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembicaraan ini berfokus pada trade-off penggunaan layanan mikro dibandingkan dengan arsitektur monolitik, dengan faktor-faktor yang mencakup alat teknis seperti Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD), potensi kesulitan basis data, dan kebutuhan akan perencanaan yang tepat.</li>
<li>Telah dibahas bahwa meskipun layanan mikro menawarkan manfaat seperti peningkatan kontrol untuk tim individu dan kecepatan pengembangan perangkat lunak yang lebih cepat, layanan ini juga dapat menghadirkan tantangan yang membutuhkan pemahaman substansial tentang ketergantungan sistem yang ada.</li>
<li>Diskusi ini menekankan bahwa keputusan untuk mengadopsi arsitektur layanan mikro harus dibuat setelah evaluasi menyeluruh dan di bawah kepemimpinan yang kuat untuk mengelola kompleksitas yang terlibat secara efektif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/">Kubernetes merilis alat ingress2gateway untuk GA API Gateway yang akan datang</a></h2>
<ul>
<li>Blog Kubernetes memperkenalkan &quot;ingress2gateway,&quot; sebuah alat yang membantu transisi dari Ingress ke API Gateway yang lebih fungsional dan fleksibel untuk mengelola akses layanan eksternal dalam cluster Kubernetes.</li>
<li>Blog ini menyebarkan keunggulan Gateway API dibandingkan Ingress - strategi yang berorientasi pada peran, portabilitas, ekspresif, dan ekspansif.</li>
<li>Blog ini juga menyediakan tutorial untuk menginstal dan memanfaatkan ingress2gateway untuk migrasi. Blog ini diakhiri dengan mengakui pengembangan API Gateway yang berkelanjutan dan komunitas yang mendukungnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062269">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kubernetes telah meluncurkan alat ingress2gateway sebagai bagian dari persiapan untuk Ketersediaan Umum (GA) API Gateway, yang bertujuan untuk membuat penggunaan API lebih mudah bagi para profesional DevOps dan SRE.</li>
<li>Alat ini, yang dikembangkan oleh Kong - penyedia Ingress yang terkenal, mendukung Ingress dan Gateway API yang menyediakan transisi yang mulus di antara keduanya.</li>
<li>Langkah ini disebabkan oleh keterbatasan yang dihadapi dengan Ingress API dalam menangani fitur-fitur canggih seperti perutean string kueri dan penyeimbangan beban tertimbang, yang diyakini dapat diatasi oleh Gateway API.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly">Migrasi backend kami dari Vercel ke Fly.io</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menceritakan migrasi backend OpenStatus dari Vercel ke Fly.io, yang dimotivasi oleh kebutuhan akan server yang lebih ringan dan kekhawatiran akan harga Vercel.</li>
<li>Transisi ini menghadapi berbagai tantangan, seperti mengoptimalkan citra Docker dalam monorepo, menangani waktu habisnya waktu penerapan di Fly.io, dan memecahkan masalah dengan runtime Bun.</li>
<li>Terlepas dari rintangan ini, migrasi ke Fly.io berhasil, dan penulis tetap menghargai produk Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062649">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar pada pengalaman dan pendapat pengguna tentang migrasi backend mereka dari Vercel ke Fly.io, menyoroti masalah dengan penerapan, fungsionalitas, dan harga Vercel yang tidak dapat diandalkan.</li>
<li>Dampak Vercel pada React, efektivitas biaya dari fungsi edge dan lambda, dan stabilitas platform Fly.io adalah subtopik penting dalam wacana ini.</li>
<li>Perdebatan ini juga mencakup penyebutan platform alternatif seperti DigitalOcean, Render, dan Hetzner, dan membahas pertukaran antara keuntungan jangka pendek dan biaya pemeliharaan jangka panjang dalam menerapkan infrastruktur.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Anti-Adblock dan uBlock Asal YouTube" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Anti-Adblock%20dan%20uBlock%20Asal%20YouTube&subheading=Senin%2C%2030%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/29&#39;</h2>
<h1>2023-10-29</h1>
<h2><a href="https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign">OpenSign - Alternatif sumber terbuka untuk DocuSign</a></h2>
<ul>
<li>OpenSign adalah alternatif sumber terbuka untuk platform penandatanganan elektronik dokumen komersial seperti DocuSign, PandaDoc, dan SignNow.</li>
<li>Fitur-fitur yang ditawarkan oleh OpenSign termasuk penandatanganan dokumen yang aman, antarmuka yang mudah digunakan, dukungan multi-platform, fasilitas kolaborasi, jejak audit, sertifikat penyelesaian, dan integrasi API.</li>
<li>Dikembangkan oleh OpenSignLabs, OpenSign dilisensikan di bawah Lisensi AGPL, menerima kontribusi komunitas, dan telah mendapatkan dukungan dan umpan balik dari pengguna dan kontributor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052344">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenSign Labs telah memperkenalkan OpenSign, sebuah alternatif sumber terbuka untuk DocuSign, yang memicu perdebatan tentang legalitas tanda tangan digital dan kedalaman penelitian hukum OpenSign.</li>
<li>Pembicaraan juga berpusat pada kebutuhan akan persyaratan yang seragam untuk tanda tangan digital di seluruh wilayah, dengan mengutip IT Act 2000 di India dan eIDAS di Eropa.</li>
<li>Di samping itu, diskusi tentang keamanan dan keandalan OpenSign, pro dan kontra perangkat lunak sumber terbuka, serta peran kepercayaan dan kelayakan jangka panjang dalam produk bisnis yang mengelola dokumen yang ditandatangani juga disoroti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio">FCC ingin mendukung radio amatir</a></h2>
<ul>
<li>Komisi Komunikasi Federal (FCC) bermaksud untuk memodernisasi pita radio amatir dengan mengganti batasan baud rate (kecepatan transmisi data) dengan batasan bandwidth, yang bertujuan untuk mendorong inovasi dan meningkatkan komunikasi selama keadaan darurat.</li>
<li>American Radio Relay League (ARRL), sebuah badan untuk penggemar radio amatir, mendukung inisiatif ini.</li>
<li>FCC juga sedang mempertimbangkan untuk menghapus pembatasan baud rate di seluruh pita frekuensi lainnya dan terbuka untuk menerima umpan balik mengenai penetapan batas bandwidth yang sesuai. Pembaruan ini diantisipasi untuk secara signifikan menguntungkan operator radio amatir dan mendukung komunikasi data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052577">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Komisi Komunikasi Federal (FCC) sedang merevisi peraturan radio amatir setelah adanya petisi dari American Radio Relay League (ARRL), yang mungkin akan meningkatkan eksperimen dan teknik modulasi baru.</li>
<li>Topik-topik penting yang menjadi pertimbangan FCC meliputi kode Morse, batas baud rate, enkripsi, potensi manfaat enkripsi dalam radio amatir, dan frekuensi yang diperluas dan kecepatan transmisi data untuk operator.</li>
<li>Meskipun perbaikan ini membawa kegembiraan di masyarakat, kekhawatiran tentang kemungkinan gangguan dan pembatasan kegiatan radio non-komersial dan eksperimental juga telah diungkapkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ephtracy.github.io/">MagicaVoxel - Editor seni voxel gratis dan perender penelusuran jalur interaktif</a></h2>
<ul>
<li>MagicaVoxel adalah editor dan perender seni voxel gratis yang menyajikan berbagai fungsi dan pintasan yang dirancang untuk membuat model dan animasi 3D. Namun, aplikasi ini tidak dapat dijual secara komersial atau dibundel dengan perangkat lunak lain.</li>
<li>Pembaruan terbaru telah mengoptimalkan kreasi animasi, rendering, penyuntingan transformasi, sistem material, dan opsi kuas. Versi terbaru menghadirkan sejumlah perbaikan, termasuk mode pemilihan baru, opsi kuas yang dapat disesuaikan, dan kualitas rendering yang disempurnakan.</li>
<li>Alat ini menggabungkan fitur unik tambahan seperti kontrol kamera, paket pola, terjemahan bahasa, dan mendukung ekspor model voxel dalam format yang berbeda dengan fitur-fitur seperti penyebaran kabut dan voxel shader.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050106">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>MagicaVoxel adalah editor seni voxel gratis yang populer dan renderer penelusuran jalur yang digunakan secara luas dalam membuat model dan lanskap voxel, seperti dalam MMORPG voxel sumber terbuka, Veloren.</li>
<li>Meskipun bukan open-source, namun memiliki pengikut yang kuat karena kesederhanaannya, pengalaman pengguna yang menyenangkan, dan kompatibilitas dengan pencetakan 3D. Bahkan telah memacu pengembangan alat yang serupa.</li>
<li>Beberapa pengguna telah menyatakan keinginan mereka untuk mendapatkan dukungan di masa depan untuk Linux dan Apple Silicon, yang mengindikasikan area potensial perangkat lunak ini untuk pertumbuhan dan ekspansi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/">Memasukkan kartu perpustakaan ke ponsel dengan cara yang sulit</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menceritakan pengalaman mereka dalam mendigitalkan kartu perpustakaan untuk menyimpannya di aplikasi Wallet iPhone, mempelajari hal-hal teknis seperti format barcode dan penandatanganan kriptografi.</li>
<li>Artikel ini memberikan panduan komprehensif untuk membuat kartu akses perpustakaan virtual menggunakan spesifikasi kartu akses dan membahas berbagai aplikasi pembuat kartu akses.</li>
<li>Sebuah saran dibuat untuk menyertakan dukungan Codabar (format barcode yang digunakan oleh banyak perpustakaan) ke Apple Wallet, untuk memperluas fungsinya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050535">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali kompleksitas dan hambatan yang terkait dengan penggunaan ponsel untuk kartu perpustakaan dan transit, dengan fokus khusus pada kekurangan teknologi di Seattle.</li>
<li>Hal ini menimbulkan kekhawatiran tentang privasi saat menggunakan kartu kredit untuk transit, juga membahas manfaat kartu kredit versus kartu transit, dan tantangan dalam mempertahankan sistem transit yang tidak berguna.</li>
<li>Para pengguna menunjukkan beberapa kebingungan tentang downvotes di Hacker News untuk mengembangkan solusi dan menulis skrip, yang mengarah ke perdebatan yang lebih luas tentang penyimpanan kartu digital di ponsel pintar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/">Memperbaiki volume pada earbud Bluetooth saya</a></h2>
<ul>
<li>Penulis berbagi proses mereka dalam memperbaiki masalah volume pada earbud Tozo T6, yang melibatkan penelitian, diagnosis, dan flashing firmware menggunakan aplikasi Android.</li>
<li>Artikel ini merinci bagaimana penulis menyiapkan proxy penyadapan untuk menganalisis lalu lintas jaringan dan menemukan file firmware, mengatasi tantangan enkripsi dan kompresi.</li>
<li>Pada akhirnya, penulis berhasil memodifikasi volume file suara sistem dalam firmware dan mem-flash-nya ke perangkat, menyajikan upaya ini sebagai proyek yang menyenangkan dan menganjurkan kontrol volume suara sistem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38051488">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar pada masalah perangkat Bluetooth yang memberitahukan peringatan baterai lemah pada volume maksimum, masalah konektivitas, dan kontrol volume pada perangkat iOS.</li>
<li>Masalah utama lainnya yang menjadi bahan diskusi adalah kurangnya kewenangan pengguna atas suara sistem pada perangkat Bluetooth.</li>
<li>Pengguna berbagi pengalaman pribadi mereka dengan masalah ini, bersama dengan solusi potensial dan mendiskusikan kerumitan teknis Bluetooth.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y">Elektroreduksi nitrogen dengan efisiensi arus-ke-amonium hampir 100% (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah penelitian terbaru, yang diterbitkan di Nature, berfokus pada elektroreduksi nitrogen menjadi amonia, yang dapat diterapkan di berbagai sektor seperti energi terbarukan, transportasi, dan produksi pupuk.</li>
<li>Para peneliti, yang berbasis di Monash University, menemukan bahwa elektrolit lithium-garam berbasis imida konsentrasi tinggi memungkinkan tingkat hasil amonia yang tinggi dengan efisiensi arus-ke-amonia yang mendekati 100%.</li>
<li>Inovasi-inovasi ini dapat menghasilkan metode produksi amonia yang lebih efisien dan ramah lingkungan, yang mungkin memiliki aplikasi komersial melalui Jupiter Ionics.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38053586">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah makalah penelitian baru menekankan terobosan dalam elektroreduksi nitrogen, menghasilkan efisiensi tinggi dalam produksi amonia melalui disosiasi multiphoton yang diinduksi laser dari litium oksida.</li>
<li>Metode ini membuka jalan bagi produksi amonia lokal dan alternatif bahan bakar bebas karbon meskipun harus menghadapi masalah konsumsi energi yang tinggi dan masalah keamanan.</li>
<li>Studi ini juga mengeksplorasi konversi listrik yang efisien menjadi amonia untuk penyimpanan energi, pupuk, dan produksi bahan bakar, sambil membahas kepraktisan dan pertimbangan keamanan, dengan diskusi tentang skalabilitas, toksisitas, dan potensi penggunaan amonia untuk pembuatan bahan peledak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM">Samsung menonaktifkan ponsel pelanggan dari jarak jauh, menyandera data [video]</a></h2>
<ul>
<li>Ringkasan ini menyoroti bagaimana produsen, terutama Samsung, menonaktifkan perangkat milik pelanggan, yang pada dasarnya mengunci pengguna dari data mereka kecuali mereka membeli produk baru.</li>
<li>Banyak konsumen di Meksiko yang tidak mampu membeli dari toko resmi memperoleh perangkat ini melalui pasar gelap, dan pemerintah Meksiko telah melakukan intervensi, dengan menyatakan bahwa tindakan ini melanggar hak-hak konsumen.</li>
<li>Ketidaksetujuan besar-besaran ditujukan kepada Samsung, terutama karena menonaktifkan perangkat dan menahan data pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050381">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut menyoroti kekhawatiran tentang kemampuan Samsung untuk menonaktifkan ponsel dari jarak jauh, yang dapat menyebabkan penyanderaan data pelanggan, yang berdampak negatif pada citra dan penjualannya.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi berbagai smartphone yang aman dan membahas sistem operasi open-source alternatif, membahas masalah keamanan ponsel, ketersediaan pasar, dan hak-hak konsumen.</li>
<li>Artikel ini menekankan pentingnya privasi dan kontrol atas data pribadi, dan mengkritik raksasa teknologi seperti Samsung, Apple, Microsoft, dan Google atas ketidakkonsistenan mereka dalam hal ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt">Alokasi Arena di SBCL</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini memberikan gambaran umum tentang repositori kode untuk proyek sumber terbuka bernama sbcl.</li>
<li>Repositori ini mencakup berbagai file penting yang terkait dengan internal proyek, termasuk dokumentasi dan file kode.</li>
<li>Di sini juga disebutkan tip yang berguna, yaitu menekan Alt+F1 untuk mengakses menu operasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052564">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Utas diskusi di Hacker News berkisar pada Alokasi Arena, fitur baru SBCL (Steel Bank Common Lisp), yang memungkinkan pengguna mengalokasikan memori di arena tertentu dan menghancurkannya dengan melewati pengumpul sampah.</li>
<li>Manfaat potensial dan skenario yang dapat diterapkan dari alokasi arena dieksplorasi dalam thread ini.</li>
<li>Thread ini juga membahas kemungkinan relevansi fitur ini untuk perusahaan besar seperti Google dan ITA Software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com">Apakah kolonoskopi sepadan?</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah uji coba yang mempelajari keampuhan kolonoskopi dalam mencegah kanker kolorektal menunjukkan hasil positif dan negatif, yang mengarah ke berbagai tanggapan.</li>
<li>Meskipun terjadi penurunan insiden kanker yang nyata, namun penurunan angka kematian hanya sedikit, sehingga memicu perdebatan tentang efektivitas biaya.</li>
<li>Para pengkritik berpendapat bahwa penelitian ini memiliki kekurangan, oleh karena itu penelitian lebih lanjut sangat penting untuk mengeksplorasi sepenuhnya keuntungan dan kerugian dari kolonoskopi dalam pencegahan kanker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38055711">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada keuntungan dan kerugian penggunaan kolonoskopi sebagai teknik skrining untuk kanker kolorektal.</li>
<li>Ada berbagai pendapat, termasuk pengalaman individu dengan tes alternatif dan kekhawatiran mengenai kemungkinan kepentingan finansial yang terkait dengan kolonoskopi reguler.</li>
<li>Pembicaraan ini juga mencakup efektivitas, keterbatasan, dan kemungkinan metode skrining non-invasif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56">Chandler dari teman, Matthew Perry, meninggal dunia pada usia 54 tahun</a></h2>
<ul>
<li>Bintang &quot;Friends&quot; Matthew Perry, yang terkenal karena memerankan Chandler Bing, telah meninggal dunia pada usia 54 tahun, dengan penyebab kematian yang saat ini belum diketahui, meskipun tidak ada kecurigaan adanya kecurangan.</li>
<li>Perry sebelumnya pernah berjuang melawan kecanduan, tetapi baru-baru ini beralih ke menulis sebagai bentuk terapi.</li>
<li>Banyak penghormatan yang diterima dari kolega, teman, dan penggemarnya; Perry telah menyatakan keinginannya untuk dikenang sebagai seseorang yang menjalani kehidupan yang baik dan membantu orang lain.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38054860">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Matthew Perry, yang dikenal karena perannya dalam Friends, telah meninggal dunia pada usia 54 tahun, sehingga memicu diskusi tentang pengaruh kematian selebriti dan penuaan.</li>
<li>Percakapan ini juga mencakup respons emosional terhadap kejadian tersebut dan pentingnya mencari bantuan profesional jika diperlukan.</li>
<li>Sebuah diskusi sampingan membahas peran potensial teknologi dalam mengantisipasi kejadian fatal, di samping pandangan yang berbeda tentang kehidupan pinggiran kota vs perkotaan, dan bagaimana ketenaran dapat menyebabkan kecanduan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/elnardu/react-use-c">Bereaksi menggunakan C</a></h2>
<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; adalah sebuah repositori di GitHub yang menyediakan antarmuka untuk menggunakan bahasa pemrograman C di dalam kerangka kerja React.</li>
<li>Repositori ini populer dengan 163 bintang dan telah bercabang dua kali, yang menunjukkan kegunaannya dan minat yang dikumpulkannya dalam komunitas.</li>
<li>Dibangun menggunakan kode JavaScript, HTML, dan Makefile, menampilkan beragam bahasa pengkodean dalam konstruksinya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052416">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan Hacker News adalah perdebatan seputar perubahan terbaru dalam ekosistem React, khususnya berfokus pada Next.js dan rendering sisi server.</li>
<li>Diskusi ini juga mengeksplorasi pemilihan chip dengan sumber daya terbatas untuk pengembangan embedded dan menyeimbangkannya dengan kompleksitas dan penggunaan JavaScript.</li>
<li>Postingan tersebut juga menyebutkan kerangka kerja alternatif untuk React, yang mengindikasikan keragaman pendapat dalam komunitas teknologi mengenai penggunaan dan kompleksitas JavaScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/">Elixir dan Phoenix dapat melakukan semuanya</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menganjurkan penggunaan Elixir dan Phoenix dalam pengembangan web, memuji fitur-fiturnya seperti dukungan untuk konkurensi, distribusi, dan pemanggilan fungsi jarak jauh, yang dapat dicapai melalui mesin virtual BEAM.</li>
<li>Hal ini semakin menggarisbawahi keunggulan bahasa pemrograman Elixir - seperti manajemen ketergantungan, alat pengujian, dan pustaka standar yang menyeluruh - meningkatkan fungsionalitasnya.</li>
<li>Laporan ini diakhiri dengan menyarankan Fly.io sebagai platform yang cocok untuk menjalankan aplikasi Phoenix, yang mendukung keefektifannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052864">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas keuntungan menggunakan Elixir dan Phoenix untuk pengembangan infrastruktur yang kompleks, menyoroti kemudahan dan fleksibilitas dalam mengelola berbagai layanan dalam basis kode yang sama.</li>
<li>Perdebatan besar di antara para pengembang dan pengguna Hacker News berkisar pada ketiadaan pengetikan statis di Elixir, dengan beberapa orang menganggap fitur ini tidak perlu sementara yang lain menganggapnya penting.</li>
<li>Diskusi lain pada postingan tersebut melibatkan masalah dengan materi pembelajaran dan database tertentu, di samping pujian untuk ekosistem dan peralatan, dengan adopsi terbatas dari Elixir yang sebagian besar disebabkan oleh kurangnya dukungan perusahaan besar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/">Fantasi Kejam dari Orang yang Cukup Makan</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengkritik buku Chris Smaje &quot;A Small Farm Future,&quot; khususnya pandangannya tentang ketidakberlanjutan hasil panen yang tinggi dan kehidupan perkotaan.</li>
<li>Penulis artikel ini melihat keyakinan-keyakinan ini sebagai penyebab kemiskinan dan kelaparan, dan mendorong pendekatan yang lebih saling terkait untuk mengatasi tantangan global dan mencegah keruntuhan masyarakat.</li>
<li>Artikel ini menyoroti pentingnya memprioritaskan kesejahteraan manusia dan planet ini di atas kepentingan pribadi, mendorong keterbukaan pikiran dan pendekatan yang beragam terhadap solusi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050236">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan tersebut menyentuh beberapa isu terkait produksi dan keberlanjutan pangan, termasuk dampak berbahaya dari peternakan, tantangan dalam beralih ke pola makan vegan, dan pentingnya metode pertanian tradisional.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup aspek-aspek seperti produksi pangan lokal perkotaan, pertanian berkelanjutan, pola makan sehat yang mudah diakses dan terjangkau, penyebab obesitas, biaya dan ketersediaan pangan secara global, dan krisis pertanian yang mengancam.</li>
<li>Tulisan ini menyarankan solusi seperti transisi pertanian industri ke energi terbarukan, meminimalkan ketergantungan pada produk hewani, dan mengendalikan pertumbuhan populasi. Topik-topik lain seperti peternakan negara, konsumsi daging, pengalaman bertani, dan peran kapitalisme juga dibahas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/">Undang-Undang Keamanan Online Inggris yang Kontroversial Kini Menjadi Undang-Undang</a></h2>
<ul>
<li>Undang-undang Keamanan Online pemerintah Inggris sekarang menjadi undang-undang, yang bertujuan untuk melindungi individu, terutama anak-anak, di internet.</li>
<li>Akan tetapi, para kritikus berpendapat bahwa tindakan ini tidak efisien dalam menangkal informasi yang salah, melanggar privasi, dan menyerahkan kontrol yang luas kepada perusahaan swasta. Bahkan dapat membahayakan enkripsi dengan mengharuskan pemindaian pesan pengguna.</li>
<li>Kemiripan undang-undang ini dengan Investigatory Powers Act telah membuat beberapa perusahaan mempertimbangkan untuk keluar dari Inggris. Sementara itu, ancaman komisioner Uni Eropa terhadap Elon Musk dan perusahaannya dianggap tidak masuk akal oleh para kritikus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38048811">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Undang-Undang Keamanan Online di Inggris telah memicu perdebatan seputar privasi, perlindungan data, kebebasan informasi, dan keefektifan metode verifikasi usia.</li>
<li>Para kritikus menyatakan bahwa undang-undang tersebut dapat mengakibatkan tuduhan komunikasi berdasarkan informasi palsu dan pembelaan hukum yang tidak merata; beberapa bahkan mempertimbangkan untuk memblokir pengunjung Inggris ke situs web mereka sebagai bentuk protes.</li>
<li>Undang-undang tersebut memulai diskusi yang lebih luas tentang penanganan misinformasi online dan dampaknya terhadap kebebasan berekspresi; perdebatan pinggiran juga muncul yang melibatkan perencanaan kota, transportasi publik, dan otoritarianisme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826">Penginstal Windows dari ImageMagick tidak akan lagi ditandatangani</a></h2>
<ul>
<li>Penginstal Windows dari ImageMagick tidak akan ditandatangani lagi karena berakhirnya sertifikat penandatanganan kode mereka, yang tidak dapat diekspor dan digunakan dalam tindakan GitHub lagi.</li>
<li>Tim saat ini sedang mempertimbangkan solusi cloud, dengan Digicert sebagai satu-satunya pilihan saat ini, dengan biaya $629 untuk satu tahun.</li>
<li>Meskipun mereka mengundang sponsor untuk mendapatkan sertifikat penandatanganan kode, beberapa pengguna telah menyarankan alternatif seperti SignPath dan Azure KeyVault.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38055816">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dialog ini berpusat pada kesulitan yang dihadapi proyek-proyek sumber terbuka dalam memperoleh dan memperbarui sertifikat penandatanganan kode untuk perangkat lunak mereka, dengan kritik atas biaya tinggi dan ketidakefisienan.</li>
<li>Diskusi mengenai keberlanjutan keuangan, kebutuhan akan pendanaan dan sistem keamanan yang lebih baik, serta solusi alternatif seperti Azure Key Vault, sebuah layanan cloud untuk menyimpan dan mengakses kunci kriptografi dengan aman, juga banyak dilakukan.</li>
<li>Penekanan diberikan pada pentingnya verifikasi identitas, kepercayaan terhadap kode, dan kekhawatiran seputar perangkat lunak berpemilik dan sertifikat yang ditandatangani sendiri. Nilai dan kelemahan ImageMagick, paket perangkat lunak sumber terbuka untuk pengeditan gambar, juga dicatat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenSign - Alternatif sumber terbuka untuk DocuSign" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenSign%20-%20Alternatif%20sumber%20terbuka%20untuk%20DocuSign&subheading=Minggu%2C%2029%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/28&#39;</h2>
<h1>2023-10-28</h1>
<h2><a href="https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment">&#39;Tidak memiliki kualitas fakultas&#39;: Bagaimana Penn memperlakukan Katalin Karikó</a></h2>
<ul>
<li>Delapan orang yang pernah bekerja dengan peraih Nobel Katalin Karikó menuduh bahwa University of Pennsylvania secara konsisten memperlakukannya secara tidak adil dan mengabaikan penelitiannya yang penting tentang teknologi mRNA.</li>
<li>Terlepas dari kontribusi penting Karikó terhadap ilmu pengetahuan, termasuk perannya dalam mengembangkan vaksin COVID-19, ia menghadapi skeptisisme, hambatan pendanaan, dan penolakan pengakuan dari administrasi Penn, yang mengakibatkan kepergiannya ke BioNTech di Jerman.</li>
<li>Pengalaman Karikó menggarisbawahi perlunya reformasi dalam hal pendistribusian dana akademik dan pengakuan terhadap para ilmuwan berbakat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040468">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas berbagai masalah yang merebak di kalangan akademisi, termasuk salah tangkap seorang ilmuwan kunci dalam pengembangan vaksin COVID-19, pendanaan hibah yang bermasalah, biaya overhead, dan perekrutan birokrasi.</li>
<li>Ini membahas pengaruh administrator di universitas, beban keuangan untuk mahasiswa pascasarjana, manipulasi dana hibah oleh universitas, dan kelemahan dalam metrik akademik, yang menggambarkan stres yang terkait dengan mendapatkan pendanaan.</li>
<li>Laporan ini juga membahas ketidaksesuaian di antara fakultas dan staf, maladministrasi keuangan, kekhawatiran tentang kualitas akademik, peluang yang hilang, dan kasus uji coba medis yang tidak ditangani dengan baik oleh perusahaan farmasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/">Kematian perlahan keaslian dalam ekonomi perhatian</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengkritik pergeseran Twitter yang mendorong konten yang dirancang khusus untuk keterlibatan alih-alih mendorong komunikasi yang otentik.</li>
<li>Mereka menunjukkan bahwa mengejar pertumbuhan dan popularitas di Twitter sering kali mengarah pada interaksi dan konten yang tidak otentik.</li>
<li>Profesionalisasi Twitter dan migrasi beberapa pengguna ke platform lain diindikasikan, dengan penulis menyatakan bahwa mereka mungkin akan meninggalkan Twitter jika bukan karena manfaat karier dan bisnisnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38037851">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berpusat pada penurunan keaslian di platform media sosial, terutama Twitter, dan efek yang merugikan pada keterlibatan pengguna dan percakapan yang bermakna.</li>
<li>Para peserta mengkhawatirkan clickbait, konten yang digerakkan oleh algoritme, influencer, praktik monetisasi, penyebaran informasi yang salah, dan kurangnya regulasi, yang semuanya menghambat visibilitas konten asli.</li>
<li>Percakapan ini menganjurkan untuk mengembalikan keaslian dan interaksi yang terarah di media sosial, mengeksplorasi alternatif seperti grup pribadi atau platform lain, dan mempertanyakan tantangan dalam mendefinisikan dan mempertahankan keaslian dalam konteks sosial yang berbeda karena pengaruh teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to">Temuan bahwa emisi timbal dari mesin pesawat terbang berkontribusi terhadap polusi udara</a></h2>
<ul>
<li>Akses ke FederalRegister.gov dan eCFR.gov dibatasi karena penggalian otomatis yang agresif, dan karenanya hanya pengguna manusia yang bisa masuk dengan mengisi CAPTCHA dan meminta akses ke alamat IP mereka.</li>
<li>Akses ini berlaku selama tiga bulan dan dapat diperpanjang jika diperlukan.</li>
<li>Untuk akses rentang IP yang lebih besar, pengguna harus terlebih dahulu memanfaatkan akses untuk IP mereka saat ini dan kemudian menggunakan tombol &quot;Umpan Balik Situs&quot; untuk permintaan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38039133">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ringkasan ini berfokus pada meningkatnya kekhawatiran dan wacana tentang penggunaan bahan bakar bertimbal (avgas) dalam penerbangan, dengan menekankan bahaya lingkungan dan kesehatan yang ditimbulkannya.</li>
<li>Perusahaan ini mengakui adanya tantangan dalam transisi menuju bahan bakar tanpa timbal, seperti proses regulasi yang lambat dan terbatasnya ketersediaan alternatif.</li>
<li>Perdebatan masih terus berlangsung mengenai dampak peraturan, prioritas FAA, dan kekhawatiran akan meningkatnya biaya dan terbatasnya akses ke bahan bakar tanpa timbal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/">Pelajaran yang Dipetik dari Dua Puluh Tahun Rekayasa Keandalan Lokasi</a></h2>
<ul>
<li>Artikel tersebut menjabarkan sebelas pelajaran utama yang diperoleh Google dari dua dekade Rekayasa Keandalan Situs (SRE), yang berasal dari insiden dan pemadaman di platform seperti YouTube dan Google Calendar.</li>
<li>Beberapa pelajaran yang patut dicatat termasuk perlunya upaya mitigasi skala berdasarkan tingkat keparahan pemadaman, implementasi pengujian kenari dan &quot;Tombol Merah Besar&quot; untuk krisis, pentingnya pengujian integrasi, dan perlunya saluran komunikasi cadangan.</li>
<li>Pelajaran penting lainnya termasuk menetapkan mode kinerja yang menurun, mengotomatiskan mitigasi, meminimalkan waktu antara peluncuran, dan menghilangkan satu titik kegagalan untuk meningkatkan ketahanan dan pemulihan bencana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38037141">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Utas Hacker News ini membahas peran multifaset dari Rekayasa Keandalan Situs (SRE) dan pengembangan perangkat lunak.</li>
<li>Topik-topiknya meliputi pentingnya saluran komunikasi cadangan, tim SRE khusus, strategi pencegahan pemadaman dan bug, dan menguji mekanisme pemulihan sebelum keadaan darurat.</li>
<li>Para peserta diskusi berbagi pengalaman dan pendapat, menjelaskan perkembangan peran SRE dalam industri teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goose.icu/introducing-shadow/">Shadow: Mesin peramban baru yang dibuat hampir seluruhnya menggunakan JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Mesin peramban baru bernama goose.icu, yang dikembangkan dalam JavaScript terutama untuk tujuan pendidikan dan kesenangan, sekarang tersedia tetapi mungkin tidak kompatibel dengan sebagian besar situs.</li>
<li>Pengembang mendukung pembelajaran sumber terbuka dengan membagikan kode sumber goose.icu, mengundang orang lain untuk mengeksplorasi, belajar dari, dan menemukan aspek-aspek menarik dari desainnya.</li>
<li>Proyek ini menantang persepsi konvensional bahwa membuat mesin peramban baru adalah tugas yang sangat besar, bahkan mustahil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043033">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup beberapa topik termasuk mesin peramban, pemblokiran iklan, etika periklanan, WebAssembly, dan keterbatasan peramban.</li>
<li>Ada perdebatan tentang potensi penghentian layanan gratis berkualitas tinggi dan implikasi iklan pada individu.</li>
<li>Ini menyoroti pengalaman pengguna dengan qutebrowser, dengan fokus pada GUI (Graphical User Interface) minimal dan desain yang berpusat pada keyboard, dan mengeksplorasi risiko dan manfaat WebAssembly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038713">Deteksi penipuan otomatis membuat hidup saya menjadi neraka</a></h2>
<ul>
<li>Individu tersebut telah pindah ke India untuk sementara waktu karena kebutuhan medis keluarga dan mengandalkan layanan online untuk penghematan biaya, tetapi menghadapi kesulitan karena tindakan anti-penipuan dan pembatasan akun.</li>
<li>Mereka frustrasi dengan kerumitan tugas yang seharusnya mudah, seperti mengunduh aplikasi khusus wilayah dan kecewa dengan sikap acuh tak acuh perusahaan.</li>
<li>Orang tersebut menganggap bahwa desain produk terutama ditujukan untuk menguntungkan pemangku kepentingan dan pemerintah, yang menyebabkan frustrasi dan ketidakpuasan pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038713">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Individu mengalami kesulitan dengan layanan online dan transaksi keuangan internasional seperti sistem deteksi penipuan yang tidak dapat diandalkan dan langkah-langkah keamanan yang terbatas.</li>
<li>Ada juga masalah dengan pembatasan akses, diskriminasi dalam perekrutan, transaksi internasional, dan hambatan budaya dan peraturan, yang menyerukan perbaikan sistem pembayaran, keamanan, dan peraturan.</li>
<li>Para peserta berbagi pengalaman pribadi, menyarankan alternatif dan solusi untuk meminimalisir tantangan-tantangan tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite">Mengapa Anda mungkin harus menggunakan SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas kesesuaian SQLite sebagai basis data aplikasi web, menggarisbawahi fitur-fitur seperti latensi nol, penyebaran tertanam, replikasi multi-instance, skalabilitas, dan proses pengembangan dan pengujian yang disederhanakan.</li>
<li>Terlepas dari keterbatasannya seperti tidak adanya dukungan untuk langganan, koneksi klien eksternal, plugin khusus seperti TimescaleDB, dan enum, SQLite sering kali disukai.</li>
<li>Kesimpulannya, SQLite dipandang sebagai pilihan yang kuat bagi banyak pengembang web karena kinerjanya, keramahan pengguna, dan keefektifan biaya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38036921">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik utama diskusi berkisar pada penggunaan SQLite untuk pengembangan aplikasi, kelebihan, dan kekurangannya dibandingkan dengan solusi database lain seperti PostgreSQL.</li>
<li>Para peserta berbagi pengalaman dan pendapat mereka tentang SQLite, dengan mempertimbangkan faktor-faktor seperti skalabilitas, keramahan pengguna, keterbatasan operasional, dan kebutuhan akan skalabilitas web.</li>
<li>Kesesuaian SQLite diperdebatkan di antara para peserta, dengan beberapa menyarankan database alternatif dan yang lain menemukan SQLite sesuai untuk kasus penggunaan tertentu. Konsensus menunjukkan bahwa pilihannya sangat bergantung pada kebutuhan dan kendala proyek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/">Sepertiga produk cokelat mengandung logam berat yang tinggi</a></h2>
<ul>
<li>Consumer Reports menguji berbagai produk cokelat dan produk yang mengandung cokelat, dan menemukan bahwa 16 di antaranya melebihi tingkat keamanan untuk logam berat seperti timbal dan kadmium.</li>
<li>Cokelat hitam batangan, campuran cokelat panas, dan campuran brownies/kue tertentu diidentifikasi sebagai produk yang biasanya memiliki kadar logam berat yang lebih tinggi dibandingkan dengan cokelat susu batangan.</li>
<li>Laporan tersebut menyarankan konsumen untuk membatasi konsumsi produk semacam itu, memilih produk dengan tingkat kontaminasi yang lebih rendah, dan produsen untuk mengambil dari daerah dengan kontaminasi yang lebih rendah, serta menyarankan pengujian rutin dan penolakan lot yang terkontaminasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038465">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah penelitian terbaru menunjukkan bahwa sepertiga produk cokelat mengandung logam berat seperti timbal dan kadmium yang tinggi, yang dapat ditelusuri kembali ke tanah tempat biji kakao ditanam.</li>
<li>Perusahaan cokelat besar biasanya menguji logam berat, sedangkan perusahaan yang lebih kecil membeli biji cokelat dari distributor yang berkualitas tinggi; California khususnya memiliki pedoman yang lebih ketat untuk tingkat logam berat yang dapat diterima dalam makanan.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang sedang berlangsung mengenai risiko kesehatan akibat mengonsumsi logam-logam ini dalam produk cokelat, dan apakah tindakan pencegahan harus diberlakukan untuk meminimalisir risiko tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scratchdata/ScratchDB">ScratchDB - Snowflake Sumber Terbuka di ClickHouse</a></h2>
<ul>
<li>Ilustrator ini telah mengembangkan gudang data yang dikelola sepenuhnya, ScratchDB, berdasarkan Clickhouse, yang bertujuan untuk merampingkan proses pemeliharaan basis data OLAP (Pemrosesan Analitik Online) dalam produksi dan meningkatkan pengalaman pengembang.</li>
<li>ScratchDB secara mandiri menghasilkan tabel dan kolom berdasarkan struktur JSON, mengelola streaming data dan pemuatan massal, dan secara otomatis menangani pecahan dan replika. Ini dapat beroperasi pada server biasa dan telah memproses data dalam jumlah besar.</li>
<li>ScratchDB merupakan sumber terbuka, tetapi ada juga versi hosting berbayar. Pengembang saat ini sedang mencari umpan balik tentang basis data analitik dan cara-cara untuk meningkatkan pengalaman pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038239">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ScratchDB, sebuah gudang data sumber terbuka, secara signifikan meningkatkan pengalaman pengembang dengan mengotomatiskan banyak tugas, menangani 4.000 permintaan per detik dan mengelola 2 TB data dengan biaya server yang sangat rendah.</li>
<li>Penulis membedakan ScratchDB dari proyek-proyek lain, menekankan keunggulan perangkat lunak sumber terbuka dan pilihan infrastruktur praktis, seperti Hetzner, untuk efisiensi biaya.</li>
<li>Tujuan penulis adalah untuk menyederhanakan interaksi pengembang dengan data kolom dan mendorong umpan balik untuk perbaikan proyek yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac">Menghasilkan gambar dalam satu detik di Mac Anda menggunakan model konsistensi laten</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini memberikan panduan tentang cara menggunakan model konsistensi laten (LCM) - berdasarkan Stable Diffusion - untuk menghasilkan gambar dengan cepat pada Mac dalam 4 hingga 8 langkah.</li>
<li>Ini menawarkan instruksi terperinci untuk menyiapkan Python, mengkloning skrip LCM dari Github, dan menginstal dependensi yang diperlukan untuk menjalankan skrip dengan sukses.</li>
<li>Buku ini diakhiri dengan saran untuk pemecahan masalah dan eksplorasi lebih lanjut, merekomendasikan pembaca untuk mencari bantuan di Discord dan menelusuri repositori Github untuk informasi lebih lanjut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040702">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Model konsistensi laten memungkinkan pengguna Mac menghasilkan gambar dengan cepat, meskipun waktu start-up awal dan pemuatan beban dari disk dapat memengaruhi kinerja.</li>
<li>Saran telah dibuat mengenai pengoptimalan model ini secara khusus untuk laptop Mac, tetapi ada kekhawatiran mengenai kualitas gambar.</li>
<li>Poin diskusi lainnya termasuk penghapusan pemeriksa keamanan untuk penggunaan lokal, perbandingan kinerja Mac seri M Apple dengan perangkat pesaing, dan pertimbangan seperti penggunaan daya, pendinginan, dan ketersediaan perangkat lunak pada platform Windows dan Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/">Reflektor Balon Besar: desain antena yang berpotensi mengubah permainan</a></h2>
<ul>
<li>NASA telah memperkenalkan desain antena baru, Large Balloon Reflector (LBR), yang menggunakan perangkat tiup untuk memfasilitasi lubang pengumpulan yang lebar.</li>
<li>LBR, yang didukung oleh program Innovative Advanced Concepts (NIAC) NASA, terkenal karena bobotnya yang ringan dan dapat dilipat secara ringkas, sehingga memungkinkan penggunaan yang lebih mudah di ruang angkasa.</li>
<li>Setelah diuji coba di balon stratosfer, LBR akan segera menjalani uji coba di CubeSat di orbit Bumi yang rendah, yang mengindikasikan potensi penggunaan untuk misi bulan dan ruang angkasa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043955">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>NASA telah merancang desain antena Reflektor Balon Besar yang berpotensi untuk mengubah teleskop luar angkasa dan komunikasi satelit, meskipun ada beberapa tantangan.</li>
<li>Antena tiup dengan reflektor bulat sedang dikembangkan, menawarkan bidang pandang yang lebih luas, ringan, dan mudah digunakan dengan aplikasi di ruang angkasa dan di Bumi.</li>
<li>Program NIAC NASA berinvestasi dalam penelitian antena bola tiup untuk komunikasi antar-kendaraan, dengan penekanan pada daya tahannya terhadap serpihan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the">Microsoft gagal mengirimkan email yang menyebutkan newclimate.org</a></h2>
<ul>
<li>Kesalahan Microsoft atau potensi serangan eksternal telah mengganggu komunikasi email dalam komunitas perubahan iklim, terutama yang melibatkan email yang menyertakan URL NewClimate.</li>
<li>Meskipun masalah pemblokiran email telah diatasi sebagian, lampiran PDF dengan URL NewClimate masih diblokir, dan pemulihan email yang hilang masih belum pasti. Hal ini berdampak pada berbagai organisasi iklim pemerintah dan non-pemerintah.</li>
<li>Para insinyur Microsoft secara aktif menangani masalah ini, tetapi penyebab utamanya belum diketahui, dan email yang hilang pada minggu-minggu sebelumnya mungkin tidak dapat dipulihkan. Situasi ini berpotensi berdampak pada persiapan COP28.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38042114">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Layanan email Microsoft Outlook 365 memblokir email yang merujuk ke situs web newclimate.org, sehingga menyebabkan gangguan bagi organisasi-organisasi perubahan iklim, termasuk menghambat penyebaran laporan-laporan penting.</li>
<li>Meskipun situs web ini tidak secara resmi masuk dalam daftar hitam Microsoft, perusahaan ini mengizinkan organisasi perorangan untuk membuka blokirnya untuk penggunaan mereka, sehingga menimbulkan pertanyaan tentang kontrol sensor otonom.</li>
<li>Terlepas dari penafian adanya penargetan yang disengaja atau infrastruktur yang disusupi, insiden ini telah memicu kekhawatiran atas potensi pengaruh perusahaan teknologi besar terhadap penyebaran informasi, yang mendorong pengguna untuk mempertanyakan sejauh mana perusahaan-perusahaan ini dapat mengontrol atau menekan informasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion">Google membayar $26,3 miliar pada tahun 2021 untuk menjadi mesin pencari default</a></h2>
<ul>
<li>Selama persidangan antimonopoli AS v. Google, terungkap bahwa Google menghabiskan $26,3 miliar pada tahun 2021 untuk menjadi mesin pencari default di berbagai peramban, ponsel, dan platform.</li>
<li>Pengeluaran ini mewakili sekitar 16% dari pendapatan pencarian Google dan 29% dari keuntungannya, dengan sebagian besar dibayarkan kepada Apple untuk status default di Safari.</li>
<li>Persidangan berpusat pada pengaruh gagal bayar dan pertanyaan apakah pengeluaran yang signifikan untuk mempertahankan status gagal bayar menghambat persaingan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38041335">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Google mengalokasikan $26,3 miliar pada tahun 2021 untuk mempertahankan posisinya sebagai mesin pencari default, menyoroti dominasinya di pasar peramban dan pengaruhnya pada platform seluler.</li>
<li>Para pengguna mengungkapkan kesulitan mereka beralih dari Firefox ke Chrome dan menyesuaikan pengaturan default, di samping diskusi tentang potensi keuntungan dan kerugian menggunakan Kagi, mesin pencari alternatif.</li>
<li>Kekhawatiran muncul tentang sifat anti-kompetitif dari pembayaran untuk penempatan default dan implikasinya terhadap konsumen, terutama dipicu oleh pembayaran Google kepada Apple untuk menjadi mesin pencari default di Safari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes">Remaja berusia 18 tahun membuat monitor komputer yang tidak membuat mata Anda lelah</a></h2>
<ul>
<li>Teks berisi kode untuk animasi situs web dan fungsi JavaScript, khususnya untuk &quot;fastcompany.com.&quot;</li>
<li>Ini juga mencakup objek JavaScript dengan parameter yang berkaitan dengan pemblokiran iklan dan penggunaan situs web.</li>
<li>Karena ini adalah kode teknis, kode ini menawarkan wawasan tentang bagaimana fungsionalitas situs web dikembangkan dan diimplementasikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040164">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana ini berkisar pada masalah ketegangan mata yang terkait dengan monitor tradisional dan eksplorasi solusi potensial.</li>
<li>Saran termasuk menyesuaikan kecerahan monitor agar sesuai dengan cahaya sekitar - seperti yang biasa dilakukan pada layar ponsel dan menjajaki penggunaan layar LCD reflektif daripada LCD standar.</li>
<li>Faktor-faktor lain yang berkontribusi terhadap kelelahan mata, seperti keseimbangan warna, desain lampu latar, dan kepekaan pribadi, memerlukan investigasi dan eksperimen lebih lanjut. Faktor-faktor lain yang dibahas termasuk preferensi monitor, ergonomi, dan bagaimana dukungan orang tua mempengaruhi inovator muda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/">Bug data profil pengguna Android 14</a></h2>
<ul>
<li>Terdapat bug penyimpanan dalam fitur &quot;multiple profiles&quot; Android 14 yang menyebabkan hilangnya data dan membatasi akses ke penyimpanan perangkat, dengan dampak yang mirip dengan ransomware.</li>
<li>Awalnya dilaporkan pada Pixel 6, bug tersebut tampaknya memiliki implikasi yang lebih luas, yang memengaruhi berbagai perangkat.</li>
<li>Kritik telah menyasar sikap diam dan kelambanan Google, karena perusahaan ini belum mengakui atau menugaskan bug tersebut untuk diselidiki meskipun sudah ada lebih dari 350 balasan di pelacak masalah mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043574">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bug pada Android 14 menyebabkan hilangnya data profil pengguna dan ponsel yang diblokir, dengan solusi yang saat ini menyebabkan hilangnya data lebih lanjut dan memerlukan pengaturan ulang pabrik.</li>
<li>Keberadaan bug ini menggarisbawahi perlunya pencadangan data yang efektif dan menimbulkan ketidakpuasan di kalangan pengguna mengenai opsi pencadangan Android dan tanggapan Google terhadap masalah tersebut.</li>
<li>Para pengguna memperdebatkan tentang kontrol dan penyesuaian pada perangkat Android, termasuk potensi risiko kehilangan data, dengan GrapheneOS yang disarankan sebagai solusi potensial; perbandingan dengan ransomware dibuat, yang mengindikasikan kekhawatiran serius.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'Tidak memiliki kualitas fakultas': Bagaimana Penn memperlakukan Katalin Karikó" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title='Tidak%20memiliki%20kualitas%20fakultas'%3A%20Bagaimana%20Penn%20memperlakukan%20Katalin%20Karik%C3%B3&subheading=Sabtu%2C%2028%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/27&#39;</h2>
<h1>2023-10-27</h1>
<h2><a href="https://oxide.computer/blog/the-cloud-computer">Komputer Awan</a></h2>
<ul>
<li>Oxide mengumumkan ketersediaan umum dari apa yang mereka klaim sebagai komputer cloud komersial pertama di dunia, ditambah dengan pembiayaan Seri A sebesar $44 juta.</li>
<li>Visi perusahaan ini melibatkan komputer awan yang dapat dibeli daripada model penyewaan saat ini, yang menganjurkan paradigma tingkat rak di mana perangkat lunak dan perangkat keras dirancang bersama.</li>
<li>Komputer cloud Oxide bertujuan untuk mengurangi latensi dan kebisingan, menghilangkan kabel yang tidak perlu, dan menawarkan solusi sumber terbuka yang terintegrasi tanpa lisensi terpisah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38023891">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Oxide.computer adalah perusahaan yang menjual server yang digabungkan dengan perangkat lunak sumber terbuka, memposisikan dirinya sebagai jembatan antara vendor cloud tradisional dan perusahaan server mandiri. Mereka berencana untuk menggunakan seri chip AMD berikutnya pada produk yang akan datang.</li>
<li>Terlepas dari kekhawatiran seputar penggunaan server generasi sebelumnya dan menurunnya Solaris, Oxide telah mendapatkan reaksi positif dari AMD dan menunjukkan kemahiran mereka di pasar, memicu diskusi seputar potensi gangguan pasar.</li>
<li>Perdebatan ini juga menciptakan pertanyaan tentang keuntungan dari firmware sumber terbuka, dan memiliki versus menyewa perangkat keras. Pada akhirnya, Oxide berupaya menghadirkan lingkungan perangkat keras/perangkat lunak yang terintegrasi sebagai alternatif dari layanan cloud yang mahal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nngroup.com/articles/content-dispersion/">Dampak negatif dari desain web yang mengutamakan seluler pada desktop</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini berfokus pada kelemahan desain web yang mengutamakan seluler dalam hal kegunaan desktop, terutama karena &quot;penyebaran konten&quot; di mana halaman yang dioptimalkan untuk seluler ditampilkan dengan buruk pada layar yang lebih besar.</li>
<li>Temuan dari uji kegunaan mengungkapkan peningkatan beban kognitif, biaya interaksi, dan frustrasi pengguna yang lahir dari penyebaran konten.</li>
<li>Narasi ini menyarankan panduan untuk mengurangi masalah ini, menyoroti relevansi yang terus berlanjut dari desain yang mengutamakan seluler dan estetika minimalis di tengah meningkatnya lalu lintas web seluler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025767">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas berbagai aspek desain web, termasuk kelemahan desain yang mengutamakan mobile yang mempengaruhi pengguna desktop dan gagasan &quot;internet,&quot; yang bertujuan untuk pengalaman online yang lebih unggul dan inklusif.</li>
<li>Buku ini membahas preferensi dan kebutuhan pengguna, keterbatasan pasar, dan tantangan yang dihadapi oleh para insinyur frontend, yang menekankan tugas berat pengembangan frontend.</li>
<li>Kritik desain web modern, seperti opsi dan fungsionalitas yang dikaburkan, telah diatasi, memperkuat pentingnya desain yang berpusat pada pengguna, kegunaan, aksesibilitas, tinjauan sejawat dalam desain web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PurpleI2P/i2pd">I2P: Internet terenkripsi dan anonim dari ujung ke ujung</a></h2>
<ul>
<li>Repositori GitHub &quot;PurpleI2P/i2pd&quot; didedikasikan untuk implementasi C++ dari klien Invisible Internet Protocol (I2P), yang memungkinkan komunikasi anonim dan terenkripsi dengan aman.</li>
<li>Repositori ini menampilkan kode, dokumentasi, dan sumber daya untuk mengembangkan dan menggunakan klien i2pd.</li>
<li>Dilisensikan di bawah lisensi BSD 3-klausul, proyek ini menikmati pemeliharaan aktif oleh komunitas kontributor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38026736">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan ini berfokus pada I2P, sebuah proyek internet terenkripsi dan anonim yang dirancang untuk menghindari kontrol anonimitas pengguna oleh satu entitas. Meskipun demikian, I2P belum mendapatkan popularitas yang signifikan, sering kali diabaikan demi proyek Tor yang didanai dengan dana yang lebih besar.</li>
<li>Para pengguna menyarankan VPN tetap penting untuk konektivitas yang lebih baik hingga ISP berinvestasi lebih banyak pada perangkat keras dan peering. Laporan ini juga memeriksa peralihan dari peer-to-peer ke arsitektur terpusat dan kemungkinan kerugiannya.</li>
<li>Perbandingan kecepatan dan kegunaan I2P dalam melakukan torrent dibandingkan dengan alternatif seperti Tor dan VPN disoroti. Diskusi ini juga menyebutkan potensi kinerja dan kemampuan lintas platform dari Java dalam konteks sistem terdesentralisasi lainnya seperti Freenet, PerfectDark, dan Maidsafe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayerowitz.io/blog/a-journey-into-shaders">Pengenalan interaktif ke shader</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menguraikan proses penulis dalam mempelajari dan menciptakan shader, mencakup berbagai prinsip penting dan berbagai kemungkinan yang dihadirkannya.</li>
<li>Ini menjelaskan Signed Distance Functions (SDF) dan menyertakan contoh pengkodean untuk membentuk dan menggabungkan interaksi.</li>
<li>Penulis memuji eksperimen dengan shader dan memberikan arahan untuk pemahaman dan penelitian yang lebih mendalam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38032288">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis menyediakan tutorial interaktif mengenai shader, membuatnya dapat diakses dengan contoh-contoh praktis, yang telah diterima dengan baik oleh para pembaca.</li>
<li>Penulis juga merekomendasikan sumber daya dan seniman lain di bidang seni generatif, yang menunjukkan komitmen mereka terhadap blog yang jujur.</li>
<li>Sebagian pembaca menunjukkan keterbatasan shader untuk grafik non-3D, menambahkan perspektif yang beragam ke dalam diskusi seputar tutorial ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2023/oct/26/cold-war-satellite-images-hundreds-unknown-roman-forts">Citra satelit Perang Dingin mengungkap benteng Romawi yang tidak diketahui</a></h2>
<ul>
<li>Para arkeolog telah mengidentifikasi 396 benteng Romawi yang sebelumnya tidak diketahui di Suriah dan Irak, melalui citra satelit mata-mata yang telah dideklasifikasi dari era Perang Dingin.</li>
<li>Benteng-benteng ini, yang sebelumnya diyakini sebagai bagian dari garis pertahanan, kini dianggap telah mendukung perdagangan dan komunikasi lintas batas, menantang gagasan perbatasan Romawi yang kaku dan eksklusif.</li>
<li>Para peneliti menyoroti nilai citra satelit dalam mendokumentasikan artefak arkeologi sebelum menghilang, dan menantikan penemuan-penemuan tambahan seiring dengan semakin banyaknya gambar yang dapat diakses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38024665">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Citra satelit era Perang Dingin telah mengungkap benteng-benteng Romawi yang tidak diketahui, beberapa di antaranya telah hancur, yang menawarkan konteks dan makna sejarah yang penting.</li>
<li>Diskusi ini menyoroti penggunaan citra satelit historis untuk penelitian arkeologi, kesulitan dalam melestarikan artefak bersejarah, dan potensi memanfaatkan kecerdasan buatan dan penggalian data.</li>
<li>Selain itu, subjek seperti teknologi kamera, Kekaisaran Romawi, ketidakstabilan Mediterania Timur, dan sejarah perbudakan juga dieksplorasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chalmers.se/en/current/news/75-percent-of-exclusive-hardwood-may-be-illegally-harvested,c3863187/">Kayu keras eksklusif mungkin dipanen secara ilegal</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah studi dari Chalmers University of Technology mengungkapkan bahwa lebih dari 75% ipê, kayu tropis yang banyak dicari dan digunakan untuk geladak kapal, mungkin telah ditebang secara ilegal dari wilayah penghasil utama di Brasil.</li>
<li>Studi ini menemukan bahwa 16% dari ipê yang ada di pasaran ditebang tanpa izin yang sah, dan jumlah kayu yang beredar melebihi statistik produksi resmi.</li>
<li>Penelitian ini menyoroti peran penting yang dimainkan oleh konsumen dalam memastikan sumber kayu yang berkelanjutan, dengan mempertanyakan asal usul kayu dan meminta dokumentasi sebelum membeli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025998">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dialog ini mengeksplorasi penggunaan kayu yang berbeda dengan bahan alternatif dalam konstruksi dan lantai, dan menilai konsekuensi lingkungan dari penebangan liar.</li>
<li>Para pembahas juga mempertimbangkan potensi teknologi blockchain untuk melacak asal usul kayu, isu-isu penebangan kayu tanpa izin dan deforestasi, serta kelebihan dan kekurangan mengenai berbagai jenis lantai.</li>
<li>Penegakan peraturan seperti CITES (Konvensi Perdagangan Internasional Spesies Fauna dan Flora Liar yang Terancam Punah) disarankan untuk mengurangi permintaan kayu ilegal, dengan solusi-solusi seperti penanaman pohon dan pembuatan dokumentasi asal usul kayu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/10/26/us-gdp-grew-at-a-4point9percent-annual-pace-in-the-third-quarter-better-than-expected.html">PDB AS tumbuh pada laju tahunan 4,9% di kuartal ketiga, lebih baik dari yang diharapkan</a></h2>
<ul>
<li>Perekonomian AS mengalami tingkat pertumbuhan yang lebih tinggi dari yang diantisipasi sebesar 4,9% di kuartal ketiga karena beberapa faktor termasuk belanja konsumen yang kuat, peningkatan persediaan, ekspor, investasi perumahan, dan pengeluaran pemerintah.</li>
<li>Para ekonom memprediksi perlambatan pertumbuhan yang akan datang di bulan-bulan berikutnya.</li>
<li>Laporan ekonomi yang kuat dapat memberikan alasan bagi Federal Reserve untuk mempertahankan suku bunga tinggi, meskipun, ekspektasi kenaikan suku bunga pada pertemuan bank sentral yang akan datang masih rendah di antara para trader.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025177">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup spektrum yang luas seperti pertumbuhan PDB AS, keuntungan tinggal di AS, perbandingan sistem perawatan kesehatan antara AS dan Eropa, dan kebijakan imigrasi.</li>
<li>Berbagai perspektif tentang masyarakat Amerika, ekonomi AS, dan dampak kebijakan terhadap individu dan imigran ditekankan dalam diskusi ini.</li>
<li>Laporan ini juga menyebutkan perbandingan antara AS dan negara-negara maju lainnya terkait jaring pengaman sosial, kesempatan kerja, dan kemajuan ekonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://craigmod.com/ridgeline/170/">Takkyu-bin: Pengiriman bagasi di Jepang</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini memberikan tips perjalanan yang berguna bagi mereka yang bepergian di Jepang, memperkenalkan &quot;takkyu-bin&quot;, layanan pengiriman bagasi yang tersedia di hotel dan minimarket.</li>
<li>Layanan takkyu-bin menawarkan banyak sekali manfaat seperti meringankan beban pengangkutan bagasi yang berat dan memastikan bagasi Anda tiba di tempat tujuan berikutnya.</li>
<li>Selain layanan yang disebutkan di atas, artikel ini juga menyebutkan secara singkat mengenai buku yang akan diterbitkan oleh penulis dan menyampaikan rasa terima kasih atas dukungan yang telah diberikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030932">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis menceritakan sebuah pengalaman pribadi saat menggunakan layanan pengiriman bagasi di Jepang, yang dikenal dengan nama &quot;takkyu-bin.&quot;</li>
<li>Diskusi utama di bagian komentar berkisar pada pro dan kontra dari layanan tersebut, menyentuh kenyamanan dan jadwal pengiriman.</li>
<li>Topik diskusi tambahan termasuk pembelajaran bahasa, saran perjalanan, dan pentingnya membawa paspor, khususnya dalam konteks Jepang dan negara lain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dsogaming.com/pc-performance-analyses/cities-skylines-2-runs-with-20fps-on-an-nvidia-rtx4090-at-4k-high-even-on-an-empty-map/">Cities Skylines 2 berjalan dengan 20fps pada Nvidia RTX4090</a></h2>
<ul>
<li>Paradox Interactive telah meluncurkan Cities Skylines 2, sebuah game pembangun kota, yang saat ini berkinerja buruk di PC, bahkan dengan kartu grafis kelas atas seperti NVIDIA GeForce RTX 4090.</li>
<li>Meskipun tidak menggunakan efek visual canggih seperti Ray Tracing atau Path Tracing, game ini mengalami kesulitan dengan frame rate, berjalan pada sekitar 20fps pada pengaturan 4K/High.</li>
<li>Sementara pengembang game ini, Colossal Order, sedang mengupayakan pengoptimalan performa, solusi saat ini seperti menurunkan pengaturan Kualitas Kedalaman Bidang hanya menawarkan sedikit perbaikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38029479">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi utama berkisar pada masalah performa dan pengoptimalan dalam video game Cities Skylines 2, dengan para pengguna yang mengungkapkan rasa frustrasi mereka karena frame rate yang rendah dan pengoptimalan yang buruk.</li>
<li>Para pengguna memperdebatkan kemampuan perangkat keras, pengaturan grafis, dan dampak performa dari mesin game Unity, yang menyentuh pentingnya kecepatan simulasi dan ekspektasi para gamer.</li>
<li>Ada beragam sudut pandang di antara pengguna, dengan beberapa membela performa game dan yang lainnya mengkritik pengembang atas kekecewaan terhadap visual game. Gagasan untuk peningkatan atau perbaikan potensial juga dibahas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://komonews.com/news/local/uw-medicine-kidney-stone-breakthrough-procedure-treatment-nasa-mars-astronaut-research-patients-game-changer-seattle-clinical-trial-harborview-medical-center">Prosedur batu ginjal &quot;berpotensi untuk mengubah permainan&quot;</a></h2>
<ul>
<li>UW Medicine memelopori proses revolusioner yang dikenal sebagai burst wave lithotripsy untuk mengobati batu ginjal, sehingga tidak memerlukan pembiusan.</li>
<li>Prosedur ini menggunakan tongkat ultrasound dan gelombang suara untuk menghancurkan batu ginjal, yang menawarkan kelegaan dalam waktu kurang dari 10 menit. Prosedur ini dapat diakses oleh pasien di lingkungan perkantoran dalam waktu satu tahun ke depan.</li>
<li>Inovasi ini mungkin bermanfaat bagi para astronot yang melakukan perjalanan ke Mars yang memiliki kemungkinan lebih tinggi terkena batu ginjal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38026119">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Batu ginjal, yang diperparah dengan kondisi tanpa bobot dan demineralisasi tulang, merupakan risiko yang signifikan bagi para astronot, terutama untuk misi Mars.</li>
<li>NASA sedang meneliti cara-cara untuk mengurangi masalah ini, dengan salah satu kemungkinannya adalah gravitasi buatan.</li>
<li>Berbagai pengobatan untuk batu ginjal juga sedang diteliti, termasuk teknologi baru yang disebut burst wave lithotripsy dan teknik ultrasound baru. Pengalaman dan kekhawatiran pribadi yang berkaitan dengan perawatan ini juga disertakan dalam diskusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Oct/26/add-a-walrus/">Sekarang tambahkan seekor walrus: Rekayasa yang cepat di DALL-E 3</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengeksplorasi model pembangkitan gambar OpenAI, DALL-E 3, yang menawarkan wawasan tentang pengoperasiannya melalui ChatGPT.</li>
<li>Teknik yang digunakan dalam rekayasa cepat untuk memastikan konsistensi dan meminimalkan bias dalam gambar yang dibuat, juga dibahas.</li>
<li>Pengalaman yang dibagikan memberikan pemahaman yang mendalam tentang penerapan rekayasa cepat dalam model pembuatan gambar OpenAI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38031839">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang fitur-fitur terbaru dari DALL-E 3 dari OpenAI, seperti kemampuannya untuk menghasilkan karakter yang konsisten dan peningkatan kontrol atas gambar menggunakan petunjuk dari ChatGPT.</li>
<li>Ada kekhawatiran tentang privasi data, dan kekecewaan atas keterbatasan output. DALL-E 3 tersedia untuk pelanggan ChatGPT Pro.</li>
<li>Topik diskusi dalam komentar mencakup isu-isu seperti kepemilikan output, kualitas GPT-3, dan integrasi DALL-E ke dalam ChatGPT, bersama dengan pengalaman pengguna dengan model-model ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/GaijinEntertainment/DagorEngine">Kode sumber Dagor Engine dan Tools dari Gaijin Games KFT</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini membahas tentang Dagor Engine, sebuah mesin game sumber terbuka yang dibuat oleh Gaijin Entertainment. Mesin ini dihosting di sebuah repositori dengan pembaruan terbaru dari repositori dagor4 tertanggal 22 Oktober 3033.</li>
<li>Repositori ini berisi berbagai file dan alat untuk mengelola mesin. Bahasa pengkodean utama yang digunakan adalah C++ dan C.</li>
<li>Di GitHub, mesin ini telah mendapatkan pengakuan yang cukup besar, dengan 205 bintang, 18 fork, dan dua rilis, yang menunjukkan popularitasnya yang semakin meningkat di kalangan pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030050">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Gaijin Games telah membuka sumber kode sumber Dagor Engine, yang digunakan dalam game War Thunder, yang berpotensi memungkinkan perusahaan Rusia lainnya untuk mengembangkan kode tersebut tanpa memerlukan perjanjian lisensi.</li>
<li>Keputusan ini mungkin juga merupakan strategi untuk mengurangi ketergantungan pada mesin game Barat dan mendapatkan pendanaan dari pemerintah.</li>
<li>Langkah ini memicu perdebatan tentang keuntungan dan kerugian dari kode sumber terbuka, bersama dengan spekulasi tentang persyaratan untuk lisensi ITAR, yang diperlukan oleh kebocoran informasi rahasia dari forum game.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/historic-agreement-on-child-sexual-abuse-proposal-csar-european-parliament-wants-to-remove-chat-control-and-safeguard-secure-encryption/">Kesepakatan parlemen Uni Eropa untuk menghapus kontrol obrolan dan menjaga enkripsi yang aman</a></h2>
<ul>
<li>Parlemen Eropa telah membentuk kesepakatan bersejarah tentang usulan untuk memerangi pelecehan seksual anak, menggantikan kontrol obrolan tanpa pandang bulu dengan pengawasan yang ditargetkan terhadap individu dan kelompok yang dicurigai.</li>
<li>Proposal ini mempertahankan penggunaan enkripsi yang aman, yang bertujuan untuk melindungi kaum muda secara lebih efisien dan memastikan privasi digital dan keamanan komunikasi.</li>
<li>Komite Kebebasan Sipil akan mengkonfirmasi perjanjian ini, yang kemudian akan diadopsi dan dinegosiasikan secara lebih luas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38027346">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Parlemen Uni Eropa telah menyetujui untuk menghilangkan kontrol obrolan yang tidak dicentang dan melindungi enkripsi yang aman, memungkinkan pengawasan yang ditargetkan untuk kasus pelecehan seksual terhadap anak, tetapi mengecualikan pengirim pesan yang dienkripsi secara menyeluruh.</li>
<li>Proposal ini bertujuan untuk menyatukan legislasi dan melindungi individu-individu muda, namun kekhawatiran tentang lobi dan potensi jalan pintas tetap ada.</li>
<li>Meskipun merupakan langkah yang bertentangan dengan RUU yang diusulkan yang bertujuan untuk melarang enkripsi end-to-end, perjanjian ini menunggu konfirmasi dari komite kebebasan sipil Parlemen Eropa dan membutuhkan tahapan lebih lanjut sebelum disahkan menjadi undang-undang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/biology/bird-typhoon-ride/">Burung dengan GPS terbang ke dalam topan</a></h2>
<ul>
<li>Seekor burung laut jantan selamat dalam penerbangan 700 mil yang tidak biasa di atas topan, mencapai ketinggian 15.420 kaki dan kecepatan 106 mph yang sangat berbeda dari pola penerbangan mereka yang biasa.</li>
<li>Perjalanan burung tersebut, bersama dengan perjalanan 13 burung laut lainnya, dilacak menggunakan bio-logger GPS yang dipasang oleh para ilmuwan, yang menyoroti potensi dampak perubahan iklim dan cuaca ekstrem terhadap populasi burung laut.</li>
<li>Penelitian lebih lanjut sangat diperlukan untuk memahami bagaimana burung pelagis beradaptasi dengan perubahan iklim ini. Temuan penelitian ini diterbitkan dalam jurnal Ecology.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030705">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seekor burung yang dipasangi GPS berhasil melewati topan dan kembali ke tempat perkembangbiakannya, yang menunjukkan kemampuan navigasi burung dan potensi teknologi GPS dalam penelitian hewan.</li>
<li>Percakapan ini membahas berbagai topik, termasuk navigasi burung melalui medan magnet, fisiologi burung, formasi awan, perilaku dalam badai, dan implikasi untuk teknik transportasi masa depan yang terinspirasi oleh penerbangan burung.</li>
<li>Diskusi juga membahas penggunaan siklon untuk pembuangan sampah, tingkat kelangsungan hidup burung dalam topan, dampak perubahan iklim terhadap populasi burung laut, dan perdebatan mengenai apakah perubahan iklim secara langsung menyebabkan angin topan atau hanya meningkatkan frekuensi dan tingkat keparahannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theeyewall.com/trying-to-make-sense-of-why-otis-exploded-en-route-to-acapulco-this-week/">Mencoba memahami mengapa Otis meledak dalam perjalanan ke Acapulco</a></h2>
<ul>
<li>Badai Otis di Meksiko mengalami intensifikasi cepat yang tak terduga, disebabkan oleh geseran angin dan suhu permukaan laut yang hangat, yang menggambarkan sulitnya memprediksi perilaku badai secara akurat.</li>
<li>Badai Tammy telah bertransisi menjadi badai ekstratropis, dengan antisipasi banjir di dataran selatan dan hujan salju yang terus turun di AS bagian utara.</li>
<li>Ada spekulasi yang sedang berlangsung tentang korelasi antara gerhana baru-baru ini dan tingkat keparahan peristiwa cuaca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38032242">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengkritik keterbatasan model prakiraan cuaca saat ini dan menekankan perlunya asimilasi data yang lebih baik untuk memprediksi peristiwa iklim secara akurat.</li>
<li>Yang disoroti adalah kegagalan model untuk memprediksi kekuatan Badai Otis dengan tepat, yang menunjukkan tantangan yang ditimbulkan oleh perubahan iklim dalam memprediksi fenomena cuaca secara akurat.</li>
<li>Artikel ini juga membahas masalah akses informasi digital dan hambatan industri bahan bakar fosil dalam mengatasi perubahan iklim secara efektif.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Komputer Awan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Komputer%20Awan&subheading=Jumat%2C%2027%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/26&#39;</h2>
<h1>2023-10-26</h1>
<h2><a href="https://github.com/AndrewWalsh/openapi-devtools">OpenAPI DevTools - Ekstensi Chrome yang menghasilkan spesifikasi API</a></h2>
<ul>
<li>Ekstensi Chrome telah dikembangkan yang dapat menghasilkan spesifikasi OpenAPI untuk aplikasi atau situs web apa pun secara real time.</li>
<li>Alat ini menyederhanakan proses memahami perilaku API (Antarmuka Pemrograman Aplikasi).</li>
<li>Spesifikasi OpenAPI menyediakan format untuk mendeskripsikan, memproduksi, mengonsumsi, dan memvisualisasikan layanan web RESTful.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012032">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ekstensi Chrome OpenAPI DevTools memungkinkan pengguna untuk secara otomatis menghasilkan spesifikasi OpenAPI untuk situs web dan aplikasi secara real time.</li>
<li>Pengguna terlihat terlibat dalam diskusi tentang alat dan proyek terkait dalam manajemen API dan interoperabilitas web, dengan saran untuk perbaikan dan permintaan fitur tambahan.</li>
<li>Percakapan ini juga menyoroti pentingnya integrasi API dalam kasus-kasus di mana informasi antarmuka tidak tersedia untuk umum dan menunjukkan reverse engineering sebagai metode yang memungkinkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ileakage.com/">iLeakage: Serangan Eksekusi Spekulatif Tanpa Batas Waktu Berbasis Peramban pada Perangkat Apple</a></h2>
<ul>
<li>Serangan iLeakage adalah serangan saluran samping khusus peramban yang ditujukan pada peramban web Safari di perangkat Apple, mengeksploitasi eksekusi spekulatif untuk mengakses data sensitif.</li>
<li>Serangan ini mampu mengambil konten kotak masuk Gmail dan kata sandi yang terisi otomatis, menyoroti potensi kerentanan dalam keamanan penjelajahan web.</li>
<li>Penelitian ini didukung oleh berbagai organisasi dan hibah, dengan fokus tidak hanya pada efektivitas serangan tetapi juga pada potensi pertahanan terhadap serangan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38015277">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>iLeakage, sebuah serangan berbasis peramban baru yang mempengaruhi Safari pada perangkat Apple, telah terdeteksi. Serangan ini berpotensi mengakses kredensial yang terisi otomatis dari situs web.</li>
<li>Meskipun telah dilaporkan ke Apple lebih dari setahun yang lalu, kerentanan ini masih belum terselesaikan, berdampak pada iPhone, iPad, serta desktop dan laptop Apple terbaru, meskipun menggunakan pengelola kata sandi tidak meningkatkan kerentanan.</li>
<li>Situasi ini memicu diskusi tentang efektivitas isolasi situs di peramban lain, waktu yang dibutuhkan Apple untuk mengatasi kerentanan, dan kerumitan dalam mengurangi kerentanan tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0022103122001615">Pekerja yang loyal secara selektif dan ironisnya menjadi sasaran eksploitasi</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah penelitian terbaru menunjukkan bahwa karyawan yang diperingati atas kesetiaan mereka sering kali dipilih untuk dieksploitasi oleh para manajer, yang berpotensi menyebabkan hasil kerja yang buruk.</li>
<li>Asumsi di balik eksploitasi ini adalah kesediaan staf yang loyal untuk berkorban secara pribadi, dan menyetujui eksploitasi akan semakin memperkuat reputasi loyalitas mereka.</li>
<li>Studi ini menggarisbawahi bahaya yang dapat ditimbulkan oleh loyalitas dalam konteks pekerjaan tertentu, dan menekankan perlunya mengatasi praktik-praktik eksploitasi di tempat kerja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012263">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup berbagai topik yang berhubungan dengan pekerjaan, seperti eksploitasi pekerja yang loyal, tarif pajak, keseimbangan kehidupan kerja, dan persepsi tentang kerja keras versus kesuksesan.</li>
<li>Bidang lainnya termasuk kompensasi dan dinamika kekuasaan, kepuasan kerja, pentingnya peningkatan keterampilan, tantangan di tempat kerja, perspektif budaya dalam bekerja, dan konsep wirausaha universal dengan hak-hak pekerja.</li>
<li>Secara keseluruhan, tulisan ini menekankan sifat pekerjaan yang kompleks dan memiliki banyak sisi, menjelaskan nilai, makna, dan potensi keuntungan dan kerugiannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jina.ai/news/jina-ai-launches-worlds-first-open-source-8k-text-embedding-rivaling-openai/">Jina AI meluncurkan penyematan teks 8k sumber terbuka</a></h2>
<ul>
<li>Jina AI, perusahaan AI yang berbasis di Berlin, telah meluncurkan model penyematan teks generasi kedua, jina-embeddings-v2, yang bersifat open-source dan mendukung panjang konteks 8K, sebuah karakteristik yang menantang model milik OpenAI.</li>
<li>Model baru ini dilaporkan telah mengungguli OpenAI dalam berbagai tolok ukur, menawarkan konteks yang diperluas yang bermanfaat untuk aplikasi seperti pemeriksaan dokumen hukum, penelitian medis, dan AI percakapan.</li>
<li>Rencana masa depan Jina AI termasuk menerbitkan makalah akademis, mengembangkan platform API penyematan, dan meluncurkan model multibahasa untuk memperluas jangkauan dan keserbagunaannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38020109">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Jina AI memperkenalkan model penyematan teks 8k sumber terbuka, memicu perdebatan tentang konsep &quot;keterbukaan&quot; terkait pengungkapan spesifikasi pelatihan dan kegunaan model untuk tugas-tugas seperti pengambilan dan pembuatan teks.</li>
<li>Bersaing melawannya, OpenAI meluncurkan model penyematan teks baru dengan ukuran vektor yang lebih kecil, yang berkinerja efektif dan memastikan pencarian yang cepat, meskipun ada beberapa kontroversi seputar penamaan model dan hubungannya dengan model sebelumnya seperti GPT-3.</li>
<li>Wacana ini juga membahas keuntungan dan keterbatasan model baru, hubungan antara model OpenAI yang berbeda, dan efisiensi penyematan teks yang dirasakan secara umum.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/first-malaria-vaccine-slashes-early-childhood-deaths">Vaksin malaria pertama yang mengurangi angka kematian anak usia dini</a></h2>
<ul>
<li>Vaksin malaria pertama, Mosquirix (RTS,S), telah menunjukkan penurunan 13% pada angka kematian balita dan penurunan 22% pada malaria parah pada anak-anak selama hampir 4 tahun, sesuai dengan penelitian signifikan yang dilakukan di Afrika.</li>
<li>Terlepas dari masalah keamanan dan kemanjuran selama uji klinis, Organisasi Kesehatan Dunia (WHO) menyetujui Mosquirix untuk digunakan secara luas pada tahun 2021, dengan peluncuran dimulai pada tahun 2022 untuk 17 negara Afrika sub-Sahara, yang menegaskan potensi Mosquirix dalam menyelamatkan nyawa.</li>
<li>Masalah biaya dan implementasi di negara-negara dengan sumber daya terbatas menjadi perhatian, meskipun vaksin malaria kedua yang mungkin lebih terjangkau dan berlimpah, R-21, baru-baru ini telah menerima lampu hijau dari WHO.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012008">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Vaksin malaria pertama, RTS,S, dilaporkan dapat mengurangi angka kematian anak usia dini sebesar 13% menurut sebuah studi baru-baru ini, yang menyoroti kemajuan yang signifikan dalam pencegahan malaria.</li>
<li>Namun, para kritikus berpendapat bahwa perlu adanya penelitian tambahan sebelum penerapan secara luas, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang potensi efek samping dan keandalan penelitian karena adanya faktor dan bias yang tidak terkendali.</li>
<li>Postingan ini juga memicu diskusi tentang isu-isu yang lebih luas seperti integritas uji coba obat, krisis replikasi dalam penelitian ilmiah, dan perlunya peningkatan layanan kesehatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsoverson.medium.com/was-rust-worth-it-f43d171fb1b3">Apakah Karat Itu Sepadan?</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengungkapkan pengalaman mereka menggunakan Rust untuk pengembangan web selama tiga tahun, menyoroti sistem tipe yang kuat, pemeriksa pinjaman, dan kerangka kerja pengujian terintegrasi.</li>
<li>Namun, kelemahan Rust juga disebutkan, seperti kesenjangan dalam fungsionalitas, keterbatasan dalam peningkatan pustaka, tantangan penataan proyek, dan masalah dengan mengeksekusi kode asinkron.</li>
<li>Penulis menyimpulkan bahwa terlepas dari fitur-fitur berharga yang dimiliki Rust, mungkin tidak ideal untuk proyek-proyek yang membutuhkan iterasi cepat karena rintangan tertentu dan kecocokannya untuk proyek-proyek di mana biaya di muka dapat diakomodasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38019231">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana ini membahas berbagai topik bahasa pemrograman, termasuk produktivitas dan efektivitas Rust, mengelola referensi siklik, dan kontras antara Python dan Rust.</li>
<li>Pembicaraan ini membahas ekosistem, pustaka dari berbagai bahasa, ketiadaan ruang nama pada manajer paket Rust, dan masalah keamanan yang berkaitan dengan manajer paket Cargo.</li>
<li>Buku ini menggabungkan pro dan kontra dari berbagai sistem manajemen paket, penggunaan ketergantungan, penamaan paket, masalah namespacing di Go, perdebatan tentang namespace di registri paket Rust, dan keuntungan dan kerugian dari pustaka standar Rust yang kecil, bersama dengan kapasitas kompiler C++ untuk menghasilkan diagnostik kesalahan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/web-components-will-outlive-your-javascript-framework/">Komponen web akan hidup lebih lama dari kerangka kerja JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mempromosikan penggunaan komponen web dalam proyek blog, mengutip manfaat seperti portabilitas, umur panjang, dan kompatibilitas dengan berbagai generator situs web.</li>
<li>Preferensi penulis untuk komponen web didasarkan pada kemampuannya untuk dirender dalam lingkungan HTML apa pun dan sifatnya yang sederhana.</li>
<li>Penting untuk menggunakan HTML biasa dalam komponen web, menggunakan DOM bayangan untuk mengisolasi komponen, dan mengikuti standar web untuk aksesibilitas dan pemeliharaan di masa mendatang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012662">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi umur panjang, manfaat, dan kekurangan penggunaan komponen web dibandingkan dengan kerangka kerja JavaScript, menyentuh topik-topik seperti manajemen state, kinerja, dan penanganan objek yang kompleks.</li>
<li>Ini menguraikan tentang risiko, kompleksitas, dan keterbatasan berbagai kerangka kerja, perdebatan seputar peran spesialis front-end, dengan fokus khusus pada penggunaan React, dan perbandingan dengan komponen web.</li>
<li>Diskusi ini juga membahas masalah API dan dukungannya untuk komponen web, adopsi, penggunaan di seluruh situs dan framework, serta tantangan dengan debugging, styling, dan themeability.</li>
</ul>
<h2><a href="https://manas.tech/blog/2023/10/25/approaching-unconventional-problems/">Bagaimana cara menemukan ponsel yang hilang di lokasi berkemah tanpa sinyal?</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menceritakan kisah mereka menemukan ponsel yang salah tempat di daerah terpencil tanpa layanan seluler selama berkemah melalui penggunaan teknologi yang cerdas.</li>
<li>Dengan menggunakan fungsi tethering pada ponsel mereka sendiri, mereka mereplikasi jaringan wifi rumah dari ponsel yang hilang, memberikan nama dan kata sandi yang sama.</li>
<li>Mereka bergerak di sekitar area tersebut hingga koneksi ke hotspot terdeteksi, yang secara langsung membawa mereka ke ponsel yang hilang, yang mengindikasikan penerapan keahlian teknis yang cerdik dan praktis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38018917">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengulas pengalaman pribadi dalam menggunakan fitur &#39;Find My&#39; dari Apple untuk melacak barang yang dicuri, seperti AirPods dan MacBook, dengan penekanan pada upaya yang berhasil dan tidak berhasil.</li>
<li>Ini menggali aspek teknologi &#39;Find My&#39;, khususnya penggunaan Bluetooth dan WiFi, serta potensi pengembangan pelacak sumber terbuka untuk meningkatkan kemampuan pelacakan.</li>
<li>Meskipun memuji kemudahan yang ditawarkan oleh &#39;Find My&#39;, namun hal ini menunjukkan keterbatasan teknologi saat ini dan mengekspresikan rasa frustasi individu terhadap teknologi tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/internet-artifacts/">Museum Artefak Internet</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini merupakan kumpulan istilah dan bahasa gaul yang berhubungan dengan komputer yang umum digunakan di kalangan ilmuwan komputer.</li>
<li>Menawarkan garis waktu historis yang menyoroti tonggak-tonggak penting di internet, mulai dari awal situs web dan webcam pertama hingga email spam pertama.</li>
<li>Program ini menyajikan tinjauan umum tentang berbagai mata pelajaran seperti pemrograman, budaya peretas, dan praktik komunikasi internet awal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38013477">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Museum Artefak Internet menyajikan elemen interaktif dari sejarah internet, merangsang diskusi di antara para pengguna Hacker News tentang asal-usul dan konteks sejarahnya.</li>
<li>Percakapan semakin meluas dengan menyertakan referensi ke situs web dan permainan terkemuka di masa lalu, bersama dengan saran untuk lebih banyak artefak untuk dipamerkan.</li>
<li>Selain itu, forum ini juga membahas perdebatan seputar transformasi web dari waktu ke waktu dan peran perusahaan teknologi dalam evolusi ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ucdavis.edu/climate/news/adding-crushed-rock-farmland-pulls-carbon-out-air">Menambahkan batu yang dihancurkan ke lahan pertanian akan menarik karbon dari udara</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti dari University of California, Davis, dan Cornell University telah menemukan bahwa batuan vulkanik yang dihancurkan yang ditambahkan ke lahan pertanian dapat menyerap karbon dioksida, bahkan di daerah beriklim kering.</li>
<li>Metode ini disebut pelapukan batuan, yang memerangkap karbon di dalam tanah. Proses ini dipercepat dengan menghancurkan batuan menjadi debu halus.</li>
<li>Selama musim kemarau yang hebat di California, sebuah studi lapangan mengungkapkan bahwa area dengan batuan yang hancur menyimpan 0,15 ton karbon dioksida per hektar, yang menunjukkan bahwa pelapukan batuan yang lebih baik merupakan instrumen yang produktif untuk menangkap dan mengurangi karbon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38015169">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bagian ini membahas potensi penggunaan batuan yang dihancurkan, seperti olivin atau basal, untuk menghilangkan karbon dioksida dari atmosfer, yang dapat membantu memerangi perubahan iklim.</li>
<li>Namun demikian, terdapat kekhawatiran mengenai emisi karbon yang dihasilkan selama penambangan dan pengangkutan batu-batuan ini, efektivitas jangka panjang dari metode ini, dan kemungkinan dampaknya terhadap kesehatan tanah.</li>
<li>Teks tersebut memperdebatkan kelayakan, skalabilitas, dan kelayakan ekonomi dari pendekatan ini, bersama dengan implikasinya terhadap sumber energi terbarukan, industri, dan struktur masyarakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehistoryoftheweb.com/postscript/wait-whats-a-bookmarklet/">Tunggu, apa itu bookmarklet?</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini merinci sejarah dan evolusi URL JavaScript, yang juga disebut sebagai bookmarklet, dan bagaimana URL tersebut diimplementasikan ke dalam browser web.</li>
<li>Ini menjelaskan bagaimana URL JavaScript pada awalnya digunakan untuk memanipulasi dan mengubah konten halaman web, dan alat berbagi yang luas membuatnya populer di kalangan pengguna.</li>
<li>Artikel ini lebih jauh mengeksplorasi kemunculan ekstensi peramban sebagai alternatif dari bookmarklet, yang menandakan bahwa ekstensi ini semakin populer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38014069">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini terutama berfokus pada bookmarklet, yang merupakan potongan kode JavaScript kecil yang dapat disimpan sebagai penanda untuk berbagai fungsi di browser web.</li>
<li>Para komentator menyoroti bookmarklet favorit mereka dan mendiskusikan penerapannya dalam tugas-tugas seperti penyesuaian, peningkatan produktivitas, dan perubahan situs web.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup potensi risiko dan kendala penggunaan bookmarklet, beserta sumber daya untuk menemukan dan membuat bookmarklet. Oleh karena itu, bookmarklet dipandang sebagai alat yang berharga untuk memperkaya pengalaman penjelajahan web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nandovillalba.medium.com/why-i-think-gcp-is-better-than-aws-ea78f9975bda">Menurut saya, GCP lebih baik daripada AWS (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menyajikan pengalaman pribadi penulis dengan Google Cloud Platform (GCP) dan Amazon Web Services (AWS), memuji GCP karena keramahan penggunanya, implementasi Kubernetes tingkat lanjut, keamanan, dan skalabilitasnya.</li>
<li>Meskipun mengakui jangkauan fitur AWS yang lebih luas, penulis menganggap GCP lebih dapat diandalkan dan inovatif, sambil mengkritik AWS karena antarmukanya yang kompleks dan kurangnya otomatisasi.</li>
<li>Penulis secara singkat menyebutkan ketidaksukaan mereka terhadap Microsoft Azure, membahas transformasi DevOps ke dalam Platform Engineering, dan memperkenalkan alat baru yang dikenal sebagai Azure Analytics Architecture Advisor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38016849">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membandingkan berbagai fitur Google Cloud Platform (GCP) dan Amazon Web Service (AWS), termasuk penawaran layanan, dukungan, keandalan, kemudahan penggunaan, biaya, dokumentasi, komitmen jangka panjang, dan pengalaman pengguna.</li>
<li>Para peserta telah menyuarakan kekhawatiran mereka mengenai potensi penghentian layanan GCP tertentu dan keandalan komitmen Google.</li>
<li>Pendapatnya beragam: beberapa pengguna lebih memilih GCP karena fitur-fiturnya yang unik dan antarmuka yang ramah pengguna, sementara yang lain lebih condong ke AWS karena dukungan dan stabilitasnya yang andal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03272-3">&#39;Terobosan&#39; AI: jaringan saraf memiliki kemampuan seperti manusia untuk menggeneralisasi bahasa</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti telah menciptakan jaringan saraf yang dapat menggeneralisasi bahasa yang mirip dengan manusia, melampaui chatbot ChatGPT dalam menggabungkan kata-kata yang baru diperoleh ke dalam kosakata yang sudah ada dan konteks yang berbeda-beda.</li>
<li>Kemajuan teknologi ini dapat berujung pada interaksi yang lebih organik antara manusia dan mesin.</li>
<li>Studi ini menunjukkan bahwa jaringan saraf dapat mencapai generalisasi sistematis, sebuah komponen penting dari kognisi manusia, yang sebelumnya telah menjadi subjek yang diperdebatkan dalam bidang kecerdasan buatan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38017146">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para ilmuwan menciptakan jaringan saraf dengan pemahaman dan produksi bahasa seperti manusia, yang membanggakan keampuhan 85% dalam menciptakan urutan warna berdasarkan instruksi.</li>
<li>Para kritikus berpendapat bahwa keberhasilan ini mungkin merupakan hasil dari rekayasa yang cepat, dan ada diskusi yang sedang berlangsung tentang rintangan pengujian, bias, keadilan, dan reproduktifitas dalam model bahasa.</li>
<li>Postingan tersebut menjelaskan GPT-4, mencatat kosakata yang lebih kecil dan potensi penskalaannya, dan menyebutkan model bahasa baru yang dapat membuat dan memahami kata-kata baru, yang dilatih dengan lebih dari 8 juta kata dalam bahasa Inggris.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thenile.dev/blog/introducing-nile">Nil: Postgres tanpa server untuk SaaS modern</a></h2>
<ul>
<li>Nile, database Postgres tanpa server, dirancang untuk aplikasi SaaS, yang berusaha menyederhanakan pengembangan dan penskalaan dengan menyediakan isolasi penyewa, cadangan per penyewa, dan pengalaman tanpa server.</li>
<li>Fitur ini memiliki penekanan pada database penyewa virtual untuk isolasi data di seluruh pelanggan yang berbeda dan mencakup fungsi seperti merutekan kueri untuk mengoreksi database penyewa dan berbagi data di antara penyewa.</li>
<li>Nile adalah AI-native dan menyediakan dukungan kelas satu untuk manajemen pengguna dalam konteks penyewa, dengan otentikasi bawaan dan manajemen izin. Nile menawarkan sumber daya untuk pengguna dan mendorong komunitas pengembang yang berkembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38014812">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nile adalah database Postgres tanpa server yang dirancang untuk aplikasi SaaS (Software as a Service) modern, menawarkan multi-tenancy, kemampuan perutean, dan virtualisasi penyewa untuk meningkatkan skalabilitas.</li>
<li>Nile menekankan portabilitas dan migrasi yang mudah, memberikan pencegahan terhadap penguncian vendor. Sistem ini memungkinkan kontrol yang cermat terhadap penyewa dan menyertakan tabel bersama untuk replikasi data.</li>
<li>Saat ini, Nile hanya tersedia melalui dokumentasi dan contoh-contoh, dengan potensi opsi Do-It-Yourself (DIY) dari perusahaan di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.faa.gov/space/stakeholder_engagement/spacex_starship">Proyek Pesawat Luar Angkasa Super Berat SpaceX di Lokasi Peluncuran Boca Chica</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38013955">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Garis besar ini mencakup berbagai masalah terkait Elon Musk dan SpaceX, menyentuh perdebatan seputar keselamatan peluncuran, dampak lingkungan, klaim ambisius, dan roket Starship milik SpaceX.</li>
<li>Konvergensi teleskop luar angkasa dan satelit Starlink dibahas, bersama dengan berbagai pendapat tentang gaya manajemen Musk dan penggunaan Twitter yang kontroversial.</li>
<li>Diskusi dan perdebatan mendalam berfokus pada dampak aktivitas SpaceX terhadap lahan basah yang dilindungi, keberlanjutan dan kebutuhan misi luar angkasa, dan potensi penggunaan Starship untuk tujuan militer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAPI DevTools - Ekstensi Chrome yang menghasilkan spesifikasi API" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAPI%20DevTools%20-%20Ekstensi%20Chrome%20yang%20menghasilkan%20spesifikasi%20API&subheading=Kamis%2C%2026%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/25&#39;</h2>
<h1>2023-10-25</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/california-suspends-gm-cruises-driverless-autonomous-vehicle-permits-2023-10-24/">California menangguhkan penggunaan kendaraan otonom Cruise</a></h2>
<ul>
<li>Departemen Kendaraan Bermotor California (DMV) telah mengamanatkan divisi kendaraan otonom General Motors, Cruise, untuk menarik mobil tanpa sopirnya dari jalan-jalan negara bagian, dengan alasan masalah keselamatan.</li>
<li>Cruise dituduh oleh DMV telah salah mengartikan keamanan teknologinya dan diberi kesempatan untuk menentang penangguhan tersebut dalam waktu lima hari.</li>
<li>Penangguhan ini merupakan hambatan yang signifikan bagi sektor bisnis swakemudi GM, yang dipandang sebagai jalan pertumbuhan yang signifikan. Para kritikus yang menyatakan keprihatinannya terhadap keselamatan kendaraan otonom menyatakan persetujuannya atas keputusan ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38002752">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembicaraan terutama berkisar pada kendaraan otonom termasuk keamanan, kinerja, biaya, dan persepsi publik.</li>
<li>Topik khusus termasuk penangguhan kendaraan otonom Cruise karena masalah keamanan, pro dan kontra kendaraan Waymo dibandingkan dengan taksi tradisional, pembatasan transportasi kereta api, serta kepercayaan dan persepsi seputar otomatisasi.</li>
<li>Selain itu, diskusi ini juga membahas keandalan jarak tempuh yang dikutip Tesla untuk mobil swakemudi, metode evaluasi untuk keselamatan kendaraan otonom, dan kinerja mobil swakemudi Waymo dalam berbagai skenario. Penggunaan dan penetapan harga kendaraan otonom di San Francisco dibandingkan dengan Uber dan Lyft juga disebutkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://animatedai.github.io/">AI animasi</a></h2>
<ul>
<li>Penulis memproduksi animasi dan video edukasi mengenai jaringan saraf, termasuk topik-topik seperti konvolusi, padding, langkah, kelompok, konvolusi kedalaman, konvolusi yang dapat dipisahkan menurut kedalaman, dan pengacakan piksel.</li>
<li>Pembaca diundang untuk menjelajahi lebih dalam di Patreon dan saluran YouTube penulis untuk konten yang lebih komprehensif.</li>
<li>Konten yang disediakan dilisensikan di bawah Lisensi MIT, sebuah lisensi perangkat lunak bebas permisif yang mengizinkan perangkat lunak untuk digunakan, dimodifikasi, dan dibagikan secara bebas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37999035">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Animated AI adalah situs web yang menawarkan animasi informatif secara visual yang merinci cara kerja convolutional neural network (CNN), jenis kecerdasan buatan (AI) yang digunakan untuk pengenalan gambar dan video.</li>
<li>Platform ini juga menyediakan sumber daya dan tautan ke alat visualisasi AI lainnya, menjadikannya pusat pendidikan yang berharga untuk memahami konsep-konsep AI yang kompleks.</li>
<li>Pengguna situs web telah menghargai kualitas dan nilai pendidikannya, dan telah menunjukkan ketertarikan pada animasi serupa untuk subsistem AI lainnya seperti attention dan transformer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brilliant.org/challenges/halfsies/">Halfsies</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000551">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi di Brilliant.org berfokus pada permainan bernama Halfsies, di mana pengguna membagi bentuk menjadi dua bagian yang sama, dan berbagi skor, ketepatan, dan strategi untuk membuat potongan yang sempurna.</li>
<li>Para pengguna berspekulasi tentang ketepatan permainan dan kemungkinannya untuk berfungsi sebagai CAPTCHA, yang merupakan jenis tes tantangan-respons yang digunakan dalam komputasi untuk membedakan input manusia dan mesin.</li>
<li>Meskipun ada beberapa masalah teknis, sentimen keseluruhan terhadap game ini positif dengan pujian yang ditujukan pada desainnya, dan tiga pengguna bahkan mengklaim persentase akurasi yang tinggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2023/10/incredibly-i-face-investigation-for-terrorism-defence-funds-appeal/">Saya menghadapi investigasi atas kasus terorisme</a></h2>
<ul>
<li>Craig Murray, seorang sejarawan dan aktivis hak asasi manusia, sedang diselidiki atas tuduhan terorisme, yang menyebabkan penyitaan perangkat elektronik dan rincian rekening banknya selama penahanan.</li>
<li>Murray tidak didampingi oleh pengacara selama wawancara yang dilakukan di bawah Undang-Undang Terorisme dan diwajibkan untuk mengungkapkan kata sandinya.</li>
<li>Tim kuasa hukumnya telah mengajukan keluhan kepada Komite Hak Asasi Manusia PBB dan sedang mempertimbangkan peninjauan kembali, sementara Murray secara aktif mencari donasi untuk pembelaannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37997246">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-24/meta-sued-by-california-states-over-harmful-youth-marketing">Meta digugat oleh negara bagian atas pemasaran anak muda yang berbahaya</a></h2>
<ul>
<li>Jaringan komputer pengguna telah mengidentifikasi aktivitas yang mencurigakan, sehingga perlu memverifikasi bahwa pengguna bukan robot.</li>
<li>Pengguna harus memeriksa apakah browser mereka mendukung JavaScript dan cookie dan memastikan bahwa browser mereka tidak memblokir fitur-fitur ini.</li>
<li>Jika ada pertanyaan yang muncul, pengguna disarankan untuk menghubungi tim dukungan, dengan menggunakan ID referensi yang diberikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000843">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana tersebut menguraikan pengaruh media sosial, terutama Meta, terhadap kesehatan mental, khususnya di kalangan anak muda.</li>
<li>Hal ini melibatkan diskusi tentang gugatan yang dilayangkan kepada Meta atas teknik pemasaran yang berbahaya, potensi peraturan media sosial, batasan usia, pertanggungjawaban orang tua dan individu, dan perbandingan dengan praktik atau produk berbahaya lainnya.</li>
<li>Para peserta umumnya mengungkapkan kekhawatiran mereka akan sifat adiktif dari platform media sosial, dan menekankan perlunya peningkatan regulasi dan langkah-langkah keamanan pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mchap.io/that-time-the-city-of-seattle-accidentally-gave-me-32m-emails-for-40-dollars4997.html">Kota Seattle secara tidak sengaja memberi saya 32 juta email seharga $40 (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menceritakan pengalaman mereka dalam memperoleh metadata email dari Kota Seattle, yang mengelola permintaan dengan buruk dengan awalnya memberikan perkiraan yang tidak masuk akal dan kemudian secara keliru menambahkan data sensitif.</li>
<li>Menghadapi ancaman hukum namun pada akhirnya mendapatkan metadata tersebut, penulis bertujuan untuk menggunakannya untuk mempelajari undang-undang arsip publik dengan harapan ketersediaannya dapat meningkatkan aksesibilitas.</li>
<li>Blog tersebut menyertakan referensi tentang gugatan hukum yang sedang berlangsung terhadap Kantor Manajemen dan Anggaran Gedung Putih (OMB) terkait metadata email.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38001784">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi forum online terutama berpusat pada penyebaran jutaan email yang tidak disengaja oleh Pemerintah Kota Seattle, yang mengangkat masalah hak privasi dan peraturan hukum seputar penyimpanan data.</li>
<li>Diskusi lebih lanjut menyentuh pada kerumitan dalam memperoleh catatan publik, masalah dengan sistem TI pemerintah, dan keseimbangan antara transparansi pemerintah dan privasi individu.</li>
<li>Rekomendasi untuk layanan email yang menawarkan alamat alias unik juga merupakan bagian dari percakapan, yang menunjukkan pencarian solusi untuk menjaga privasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/24/eu-csam-scanning-edps-seminar/">Rencana pemindaian CSAM di Eropa merupakan titik kritis bagi hak-hak demokrasi, para ahli memperingatkan</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah proposal di Eropa untuk memindai komunikasi pengguna untuk mencari materi pelecehan seksual terhadap anak (CSAM) sedang dalam pengawasan karena potensi dampaknya terhadap privasi dan demokrasi.</li>
<li>Para ahli memperingatkan pemindaian otomatis terhadap komunikasi pribadi dapat menimbulkan konsekuensi yang tidak diinginkan dan menimbulkan lebih banyak korban, bersamaan dengan kekhawatiran mengenai transparansi dan verifikasi independen dari alat pemindaian.</li>
<li>Mereka mengadvokasi strategi terfokus yang menekankan pada pencegahan, pendidikan, dan kerja sama internasional. Proposal tersebut saat ini terbuka untuk didiskusikan, memberikan kesempatan kepada para anggota parlemen untuk meninjaunya kembali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38002026">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para ahli menyuarakan keprihatinan bahwa rencana pemindaian CSAM (Materi Pelecehan Seksual Anak) di Eropa dapat melanggar hak-hak demokratis dengan potensi efek samping yang berbahaya, dan berisiko disalahgunakan oleh pemerintah serta pengawasan yang berlebihan.</li>
<li>Para kritikus menyoroti contoh-contoh sebelumnya di mana tindakan serupa mengarah pada pelanggaran hak asasi manusia dan mengungkapkan kekhawatiran tentang tuduhan palsu, hilangnya akses ke akun, dan tekanan yang dipicu oleh investigasi.</li>
<li>Diskusi kemudian dilakukan mengenai metode alternatif untuk memerangi kekerasan terhadap anak, erosi privasi, efektivitas tindakan yang diusulkan, dan potensi manipulasi isu untuk mengadvokasi pengawasan yang lebih luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.hms.harvard.edu/articles/covids-damage-lingers-heart">Kerusakan akibat Covid masih membekas di dalam hati</a></h2>
<ul>
<li>COVID-19 berpotensi membahayakan sistem kardiovaskular, yang menyebabkan kondisi seperti serangan jantung, miokarditis, dan peningkatan kadar troponin; risiko komplikasi meningkat ketika faktor risiko jantung yang sudah ada sebelumnya.</li>
<li>Virus ini secara tidak langsung dapat merusak jantung dengan menyebabkan peradangan dan pembekuan darah, yang dapat menyebabkan stroke dan kegagalan organ. Selain itu, gejala jangka panjang dapat berupa kerusakan mikrovaskular dan sindrom takikardia ortostatik postural (POTS).</li>
<li>Perawatan saat ini berfokus pada olahraga dan latihan ketahanan untuk sindrom mirip COVID dan POTS yang berlangsung lama. Para peneliti sedang meneliti antikoagulan dan anticytokines untuk masalah kardiovaskular, tetapi dengan hati-hati karena potensi risikonya. Vaksin memberikan harapan, namun kewaspadaan yang terus menerus sangat penting mengingat virus ini tidak dapat diprediksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37999349">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi dan artikel ini menyelidiki dampak COVID-19 terhadap kesehatan individu, menampilkan contoh-contoh gejala yang berhubungan dengan jantung setelah pemulihan dan menyoroti tantangan dalam sistem perawatan kesehatan.</li>
<li>Percakapan ini mengeksplorasi potensi perangkat yang dapat dikenakan untuk pelacakan kesehatan, keterbatasan, kebutuhan akan perawatan yang dipersonalisasi, serta masalah privasi data yang terkait dengan perangkat tersebut.</li>
<li>Topik yang lebih luas mencakup dampak jangka panjang COVID-19, kebutuhan akan data yang akurat, skeptisisme terhadap data COVID-19, potensi pengobatan, dan implikasi pandemi terhadap produktivitas dan kesehatan individu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/parameters/">Mengapa kami tidak membuat kurva elips setiap hari</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini secara kritis membahas penggunaan parameter khusus, terutama kurva elips, dalam kriptografi, menunjukkan bahwa parameter yang dibuat oleh pengguna ini mungkin tidak memberikan manfaat yang substansial dan dapat menimbulkan risiko keamanan.</li>
<li>Penulis merekomendasikan untuk menggunakan parameter standar yang dapat diandalkan daripada parameter khusus, dengan alasan bahwa membuat dan memvalidasi parameter ini menambah kerumitan yang tidak perlu dan dapat menimbulkan potensi kerentanan.</li>
<li>Buku ini juga mengeksplorasi masalah yang dihadapi selama negosiasi parameter dalam protokol dan manfaat menggunakan set parameter tetap, dengan kesimpulan akhir yang mendukung penggunaan set parameter tetap dalam kriptografi modern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000154">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali kesulitan dan risiko dalam menciptakan kurva elips yang andal untuk keamanan digital, khususnya apabila menggunakan parameter standar.</li>
<li>Ini mengusulkan strategi alternatif seperti upacara publik menggunakan protokol pembangkitan angka acak untuk pemilihan parameter, menekankan pentingnya menghindari penggunaan ulang nonce dan menyoroti kemungkinan ancaman manipulasi nilai atau kunci backdooring.</li>
<li>Teks tersebut menyebutkan serangan yang diketahui pada rutinitas pengujian primality, yang mengindikasikan kekhawatiran untuk mempercayai algoritma enkripsi tanpa validasi yang tepat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/csar-chat-scan-proposal-european-commission-ads/">Rencana Uni Eropa untuk memindai pesan pribadi untuk pelecehan anak menimbulkan skandal baru</a></h2>
<ul>
<li>Komisi Eropa dituduh menggunakan kampanye disinformasi untuk mempengaruhi opini publik tentang proposal yang sedang diperdebatkan yang disebut Kontrol Obrolan atau Peraturan CSA, yang bermaksud memindai pesan pribadi untuk mencari materi pelecehan anak.</li>
<li>Taktik Komisi termasuk mengiklankan hasil survei yang miring di platform X (penerus Twitter), yang secara selektif ditujukan kepada mereka yang menentang undang-undang tersebut.</li>
<li>Proposal tersebut telah menuai kritik tajam dari aktivis hak-hak digital dan regulator privasi, yang percaya bahwa hal tersebut dapat mengakibatkan pengawasan massal terhadap warga negara Uni Eropa. Penyelidikan awal terhadap kampanye iklan tersebut sedang dilakukan oleh pengawas perlindungan data Eropa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38001361">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rencana Uni Eropa untuk memindai pesan pribadi untuk eksploitasi anak memicu kontroversi dan kekhawatiran yang signifikan karena sifatnya yang mengganggu dan potensi pengawasan pemerintah.</li>
<li>Para kritikus meragukan keefektifan rencana tersebut dalam meminta pertanggungjawaban pihak-pihak yang bertanggung jawab, dan menyerukan reformasi demokratis di dalam Uni Eropa untuk sistem pemerintahan yang lebih tidak bias.</li>
<li>Pengaruh perusahaan teknologi AS terhadap undang-undang tersebut ditanggapi dengan skeptis, menyoroti tantangan untuk menyeimbangkan hak privasi dengan pencegahan kejahatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investors.biontech.de/news-releases/news-release-details/biontech-presents-positive-phase-12-data-update-car-t-cell/">BioNTech menyajikan data fase 1/2 yang positif untuk kandidat terapi sel CAR-T</a></h2>
<ul>
<li>BioNTech telah melaporkan hasil positif dari uji coba fase 1/2 untuk kandidat terapi sel CAR-T, BNT211, pada Kongres ESMO 2023. Terapi ini menggunakan sel CAR-T (sel T Reseptor Antigen Chimeric Antigen) autologus, atau yang berasal dari pasien, yang menargetkan antigen tumor spesifik, Claudin-6 (CLDN6).</li>
<li>BNT211 dikombinasikan dengan vaksin RNA penguat sel CAR-T yang mengkode CLDN6 yang disebut CARVac untuk meningkatkan kegigihan sel CAR-T, yang pada dasarnya meningkatkan efektivitas terapi dalam memerangi tumor padat stadium lanjut yang positif CLDN6.</li>
<li>Data menunjukkan tingkat respons keseluruhan (ORR) sebesar 59% dan tingkat pengendalian penyakit (DCR) sebesar 95% pada pasien yang menerima terapi, yang menunjukkan aktivitas anti tumor yang menjanjikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37998739">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>BioNTech telah memberikan data Fase 1/2 yang menggembirakan untuk terapi Chimeric Antigen Receptor T-cell (CAR-T) yang menargetkan dan membasmi sel kanker yang menampilkan antigen tertentu, yang menunjukkan harapan dalam mengobati kanker yang sulit.</li>
<li>Terapi kanker semi-personalisasi BioNTech telah menunjukkan potensi dalam menstabilkan atau membalikkan kasus kanker yang tidak dapat disembuhkan, meskipun penelitian lebih lanjut diperlukan untuk memastikan keefektifannya.</li>
<li>Potensi menggabungkan terapi sel CAR-T dengan vaksin herpes sedang dieksplorasi dalam penelitian terbaru, yang memberikan harapan untuk mengembangkan pengobatan tumor padat mengingat tingginya angka kematian akibat kanker dan terbatasnya pilihan yang tersedia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/server-side-sandboxing-containers-and-seccomp/#j1WRe">Kotak pasir sisi server: Kontainer dan seccomp</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang penerapan server-side sandboxing, khususnya menggunakan kontainer dan seccomp, untuk memastikan isolasi keamanan di Figma.</li>
<li>Ini menggarisbawahi perbedaan antara kontainer dan mesin virtual (VM), sembari mendiskusikan tantangan dan pertimbangan dalam mengimplementasikan isolasi keamanan tingkat kontainer.</li>
<li>Ini membahas tentang trade-off dan kompleksitas yang terkait dengan keamanan dan kinerja kontainer dan seccomp dibandingkan dengan VM, dan berbagi kesulitan yang dihadapi saat melakukan sandboxing basis kode RenderServer Figma dan solusi yang diterapkan untuk meningkatkan keamanan dan kinerja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000824">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi Hacker News berpusat pada teknik sandboxing sisi server seperti kontainer dan seccomp, membahas manfaat dan tantangannya.</li>
<li>Para pengguna menyatakan perlunya alat dan kebijakan yang lebih baik untuk isolasi beban kerja dan perlindungan terhadap potensi serangan.</li>
<li>Alternatif seperti nsjail, landlock, dan systemd-nspawn diusulkan oleh pengguna untuk manajemen kontainer yang lebih baik dan langkah-langkah keamanan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcbayarea.com/investigations/googles-waymo-safety-study-on-driverless-cars/3311188/">Waymo mengatakan data asuransi menunjukkan mobil tanpa sopirnya lebih aman daripada manusia</a></h2>
<ul>
<li>Waymo, anak perusahaan Alphabet (perusahaan induk Google), merilis sebuah penelitian bersama dengan Swiss Re, yang menunjukkan bahwa mobil otonomnya memiliki catatan keselamatan yang lebih unggul daripada pengemudi manusia dengan kecelakaan yang menyebabkan kerusakan properti 76% lebih sedikit.</li>
<li>Para kritikus telah mempertanyakan validitas penelitian tersebut dengan mengutip rentang waktu yang singkat dan keterbatasan data yang dipertimbangkan, di tengah pengawasan dan pembatasan yang dihadapi oleh saingannya, produsen mobil swakemudi GM, Cruise, setelah mengalami kecelakaan.</li>
<li>Waymo bertujuan untuk meneliti lebih lanjut studinya dengan mengirimkannya ke jurnal ilmiah, menyiratkan upaya berkelanjutan untuk memvalidasi dan meningkatkan catatan keselamatan kendaraan otonom mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38004721">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berfokus pada keamanan dan efektivitas mobil swakemudi versus kendaraan yang dikemudikan manusia, dengan beberapa pendukung mengutip manfaat seperti berkurangnya kemacetan lalu lintas.</li>
<li>Skeptisisme muncul di sekitar klaim-klaim ini, menyoroti rintangan seperti kebutuhan infrastruktur, keinginan untuk kendaraan pribadi, dan kesulitan implementasi.</li>
<li>Ada juga kekhawatiran terkait peningkatan tarif asuransi, akuntabilitas hukum, dan potensi kebutuhan akan sistem transportasi umum yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38003544">Twillio segera menutup akun-akun yang mengandung kata Palestina?</a></h2>
<ul>
<li>Penulis melaporkan masalah dengan penutupan akun segera setelah pembuatan di sendgrid.com, ketika alamat email tertentu digunakan, dengan alasan pelanggaran persyaratan layanan.</li>
<li>Disarankan bahwa filter kasar semacam ini mencerminkan hal negatif pada Twilio, perusahaan pemilik Sendgrid.</li>
<li>Penulis belum memverifikasi apakah masalah ini ada di platform Twilio atau menerima tanggapan atas pertanyaan tentang masalah ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38003544">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Laporan-laporan menyebutkan bahwa Twilio, perusahaan induk dari sendgrid.com, menutup akun-akun yang mengandung kata &quot;Palestina&quot; dalam alamat emailnya.</li>
<li>Pengguna telah mengonfirmasi hal ini dengan membuat akun baru dengan alamat email seperti &quot;<a href="mailto:palestine@mydomain.com">palestine@mydomain.com</a>&quot;, yang mengarah pada penghentian akun secara langsung.</li>
<li>Alasan di balik langkah ini masih belum jelas, dengan spekulasi yang berkisar dari potensi pencegahan penipuan tol hingga kepatuhan terhadap sanksi terhadap Hamas dan Hizbullah. Namun, para kritikus berpendapat bahwa penyaringan ini tidak murni dan tidak adil bagi individu yang tidak bersalah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/30/the-mysteries-bill-watterson-book-review">Kehidupan Setelah &quot;Calvin dan Hobbes&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Bill Watterson, pencipta &quot;Calvin and Hobbes,&quot; telah menulis buku baru berjudul &quot;The Mysteries,&quot; yang berfokus pada tema transformasi dan rahasia, yang menghasilkan kegembiraan di antara para penggemarnya.</li>
<li>Artikel yang direferensikan meneliti &quot;Calvin dan Hobbes&quot; di bawah lensa pesona dan masa kanak-kanak, bersinggungan dengan realitas dan imajinasi, yang selanjutnya menarik kesejajaran dengan kisah-kisah seperti &quot;Don Quixote&quot; dan &quot;Peter Pan.&quot;</li>
<li>Buku ini juga menganalisis pengertian komik strip tentang waktu dan musim, pilihan Watterson untuk berhenti menerbitkan, dan interaksi antara kehidupan pencipta komik strip dan karya mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38006512">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ringkasan ini membahas dampak non-komersialisasi terhadap integritas dan nilai artistik strip komik &quot;Calvin and Hobbes.&quot;</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi perbedaan antara buku dan adaptasi film, menyentuh peran hukum hak cipta dalam melindungi karya artistik dan efek komersialisasi terhadap integritas artistik.</li>
<li>Diskusi ini mencakup potensi penggunaan AI bagi para penggemar untuk membuat buku &quot;Calvin and Hobbes&quot; mereka sendiri dan tantangan dalam mencari informasi tentang sang pencipta, Bill Watterson.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="California menangguhkan penggunaan kendaraan otonom Cruise" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=California%20menangguhkan%20penggunaan%20kendaraan%20otonom%20Cruise&subheading=Rabu%2C%2025%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/24&#39;</h2>
<h1>2023-10-24</h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/disenchantment/">Kekecewaan perangkat lunak</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengkritik ketidakefisienan dalam industri perangkat lunak, menunjuk pada masalah perangkat lunak yang lambat dan membengkak. Mereka mengungkapkan keprihatinan atas praktik memprioritaskan perangkat keras yang lebih cepat daripada mengoptimalkan perangkat lunak.</li>
<li>Penulis menganjurkan arsitektur perangkat lunak dan praktik pemrograman yang lebih baik, dengan penekanan pada stabilitas dan kualitas, sebagai respons terhadap kesalahan dan ketidakstabilan yang diamati dalam aplikasi web.</li>
<li>Ditujukan untuk memulai diskusi dan peningkatan dalam industri, penulis mendukung kontribusi dan adopsi proyek sumber terbuka untuk solusi perangkat lunak yang lebih baik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985176">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengajukan pertanyaan mengenai dampak insentif keuangan, tekanan pasar, dan pendanaan VC terhadap kualitas perangkat lunak, dalam konteks mendorong rilis produk yang cepat.</li>
<li>Ini membahas pertukaran antara profitabilitas dan kualitas perangkat lunak, dengan penekanan pada aspek-aspek seperti kompleksitas, kinerja, prevalensi bug, dan tantangan menggunakan bahasa seperti C++.</li>
<li>Karya ini juga menantang prioritas efisiensi pengembang di atas efisiensi pengguna, dengan menyebutkan secara spesifik kurangnya motivasi finansial untuk tidak menggunakan Docker untuk penyebaran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/">Google meningkatkan upaya untuk membuka internet, mendorong regulasi inkonstitusional</a></h2>
<ul>
<li>Google telah menetapkan kerangka kerja kebijakan baru yang ditujukan untuk melindungi anak-anak secara online, dengan memperkenalkan langkah-langkah seperti verifikasi usia dan peningkatan pengawasan orang tua.</li>
<li>Para kritikus menyatakan bahwa kebijakan ini dapat berdampak buruk pada bisnis yang lebih kecil dan membatasi kebebasan berinternet, yang mencerminkan kekhawatiran tentang motivasi perusahaan dan potensi pengaruh politik.</li>
<li>Percakapan juga meluas ke topik-topik seperti konten NSFW, peraturan pemerintah, dan penyensoran di media sosial, sementara berita teknologi lainnya melaporkan penyelesaian gugatan merek dagang, pembatalan denda, dan rencana broadband di seluruh kota.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990031">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan ini merinci topik-topik yang terkait dengan regulasi web dan keamanan anak, menyoroti kekhawatiran seputar tindakan Google yang berpotensi menimbulkan kecaman melalui peramban yang aman.</li>
<li>Saran untuk melindungi anak-anak secara online termasuk inisiasi pengaturan &quot;konten aman&quot; pada sistem operasi, mandat filter internet orang tua, dan verifikasi keamanan situs web anak-anak.</li>
<li>Tantangan-tantangan penting dalam mengimplementasikan solusi-solusi ini juga dikemukakan, mencakup aspek-aspek yang berkaitan dengan langkah-langkah verifikasi usia, sertifikasi situs web, dan menyeimbangkan teknologi dengan faktor-faktor sosial lainnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf">Pembaca SumatraPDF</a></h2>
<ul>
<li>SumatraPDF adalah pembaca sumber terbuka yang mendukung berbagai format file seperti PDF, EPUB, MOBI, CBZ, dan banyak lagi.</li>
<li>Tersedia untuk Windows, aplikasi ini beroperasi di bawah lisensi (A)GPLv3 dan BSD.</li>
<li>Ia membanggakan kehadirannya yang signifikan di GitHub dengan lebih dari 11 ribu bintang, 1,6 ribu fork, dan kontribusi dari 48 kontributor yang beragam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993575">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Thread ini berfokus pada kelebihan dan kekurangan SumatraPDF Reader, memposisikannya sebagai alternatif dari Adobe Acrobat untuk pemrosesan PDF. Ini termasuk kompatibilitas platformnya, jejak yang ringan, dan peningkatan terbaru.</li>
<li>Percakapan ini juga mencakup kebutuhan akan alat pengeditan PDF sumber terbuka yang lancar dan tantangan dalam mengurai dan merender file PDF, yang mengindikasikan kerumitan alur kerja PDF.</li>
<li>Meskipun SumatraPDF dipuji karena kinerjanya dan kemudahannya dalam menavigasi halaman, pengguna mengalami masalah dengan pencetakan dan pembekuan pada Mac. Fitur tambahan seperti kemampuan untuk menyeret tab ke jendela baru juga diinginkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration">Mazda menampar pengembang dengan penghentian dan penghentian untuk integrasi rumah pintar DIY</a></h2>
<ul>
<li>Mazda mengeluarkan perintah penghentian dan penghentian kepada pengembang yang membuat kode sumber terbuka yang meningkatkan fungsionalitas mobil Mazda, yang menyatakan bahwa kode tersebut melanggar hak cipta dan mereplikasi fitur yang ada.</li>
<li>Pengembang mematuhi perintah tersebut untuk menghindari tindakan hukum, yang menyebabkan kekecewaan di antara para pemilik Mazda yang menggunakan kode tersebut untuk meningkatkan pengalaman berkendara mereka.</li>
<li>Insiden ini memicu perdebatan mengenai keseimbangan antara keamanan siber, undang-undang hak cipta, dan konsep penggunaan yang adil, serta potensi pengabaian produsen mobil terhadap preferensi pelanggan untuk kustomisasi dan otonomi pada kendaraan mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990990">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mazda telah menghadapi insiden kontroversi karena keengganan mereka untuk mengizinkan kustomisasi dan akses pihak ketiga ke kendaraan mereka, dengan mengirimkan surat penghentian dan penghentian dan pemberitahuan penghapusan DMCA kepada para pengembang yang membuat berbagai integrasi.</li>
<li>Perusahaan otomotif ini membenarkan tindakannya dengan mengutip alasan hukum, keamanan, dan hak cipta, tetapi para kritikus berpendapat bahwa perusahaan ini membatasi penyesuaian demi keuntungan dan tanggung jawab.</li>
<li>Diskusi tersebut menggarisbawahi kesulitan interoperabilitas dan berkurangnya rasa kepemilikan di dunia digital, dengan para komentator yang menyatakan ketidaksenangannya terhadap DMCA dan menyarankan cara-cara alternatif untuk melindungi para pengembang dan kode sumber terbuka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954">Seorang wanita memenangkan gugatan hukum selama 12 tahun melawan Google</a></h2>
<ul>
<li>Janice Duffy dari Adelaide mengakhiri perjuangan hukumnya selama 12 tahun melawan Google, setelah memenangkan dua gugatan pencemaran nama baik terhadap raksasa teknologi tersebut.</li>
<li>Kasus ini berpusat pada penerbitan konten yang memfitnah oleh Google dari sebuah situs web ke halaman mesin pencarinya, bahkan setelah Duffy meminta penghapusan konten tersebut.</li>
<li>Meskipun rincian penyelesaiannya bersifat rahasia, kasus ini menekankan ketegangan emosional dan finansial dari proses tersebut dan dapat menyebabkan tanggung jawab yang lebih besar bagi perusahaan mesin pencari untuk memantau konten mereka dengan lebih waspada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37983903">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang wanita telah memenangkan gugatan selama 12 tahun terhadap Google atas saran pelengkapan otomatis yang memfitnah, menentukan tanggung jawab Google atas saran tersebut dan menetapkan preseden untuk menghapusnya setelah ada pemberitahuan.</li>
<li>Berbagai kasus, termasuk satu kasus di Australia, mencerminkan perdebatan yang sedang berlangsung mengenai tanggung jawab mesin pencari untuk konten yang memfitnah, &quot;hak untuk dilupakan&quot;, dan keseimbangan antara kebebasan berbicara dan perlindungan reputasi.</li>
<li>Diskusi meluas ke masalah catatan kriminal publik dan privasi, yang selanjutnya mempertanyakan tanggung jawab dan regulasi mesin pencari dalam menangani konten yang berpotensi memfitnah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mthiim/dilithium-java">Implementasi Java dari algoritma kriptografi yang tahan terhadap komputasi kuantum</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini membahas implementasi Java dari algoritma Dilithium, sebuah alternatif kriptografi pasca-kuantum untuk RSA (Rivest-Shamir-Adleman) dan ECC (kriptografi kurva eliptik).</li>
<li>Implementasi ini mendukung tiga tingkat keamanan dan mencakup fungsi untuk menghasilkan kunci, menandatangani, memverifikasi, serta serialisasi/pengalihan kunci.</li>
<li>Secara eksplisit dinyatakan bahwa implementasi ini tidak dimaksudkan untuk penggunaan produksi dan tidak memiliki jaminan, tetapi kode ini dapat diakses secara bebas di bawah lisensi Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37984404">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini berfokus pada pengembangan algoritma kriptografi yang tahan terhadap kuantum di Java, dengan penekanan pada ketiadaan pustaka yang siap produksi saat ini dan prospek yang menjanjikan.</li>
<li>Tantangan perlindungan data jangka panjang dan potensi risiko yang terkait dengan penerapan algoritme baru ini karena kemajuan komputasi kuantum dibahas.</li>
<li>Enkripsi hibrida, sebuah kombinasi dari kriptografi pasca-kuantum dan tradisional, disarankan sebagai sebuah solusi yang potensial, meskipun dengan kekhawatiran tentang keandalan dan efeknya pada mata uang digital seperti Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians">Pemerintah Inggris mengawasi media sosial para asisten pengajar</a></h2>
<ul>
<li>Departemen Pendidikan pemerintah Inggris telah memantau dan mendokumentasikan aktivitas media sosial para pendidik yang menyuarakan kritik terhadap kebijakan pendidikan.</li>
<li>Catatan ini dapat memiliki dampak potensial terhadap karier profesional asisten pengajar, pustakawan, dan tenaga pendidik lainnya.</li>
<li>Langkah-langkah pengawasan tidak hanya ditujukan kepada para pendidik, namun juga kepada para pengkritik kebijakan pemerintah. Departemen belum mengomentari kasus-kasus individual.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37987573">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pemerintah Inggris dilaporkan memantau akun media sosial para asisten pengajar, yang memicu perdebatan seputar masalah privasi dan kebebasan berekspresi.</li>
<li>Para kritikus menganggap pengawasan dan dugaan tindakan hukuman terhadap mereka yang mengkritik kebijakan pemerintah sebagai tindakan yang berlebihan.</li>
<li>Diskusi dalam thread ini juga menyentuh sikap negara terhadap privasi dan hak-hak kebebasan berbicara versus penekanan pengawasannya, dan perlunya kamera pengintai untuk keamanan nasional, yang mencerminkan perbedaan pendapat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/">Cleveland meluncurkan rencana untuk menyediakan broadband murah</a></h2>
<ul>
<li>Cleveland menginvestasikan $20 juta dalam pendanaan bantuan COVID untuk broadband yang terjangkau dan telah bermitra dengan SiFi Networks untuk membangun jaringan serat senilai $500 juta secara gratis bagi pembayar pajak.</li>
<li>Inisiatif ini bertujuan untuk menantang dominasi ISP besar, seperti AT&amp;T dan Charter, yang sering kali mengabaikan daerah berpenghasilan rendah dan minoritas.</li>
<li>Meskipun jaringan broadband milik masyarakat berpotensi menurunkan biaya dan meningkatkan persaingan, namun ada beberapa rintangan yang mungkin terjadi, termasuk tuntutan hukum dari penyedia layanan yang sudah ada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37988483">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Cleveland telah memprakarsai layanan broadband berkecepatan tinggi yang terjangkau dan baru, yang berkontribusi pada pembicaraan yang lebih luas tentang inisiatif broadband kota dan kontrol pemerintah atas koneksi jaringan.</li>
<li>Inisiatif ini telah memicu perdebatan seputar keuntungan dan kerugian dari kontrol jaringan pemerintah, di mana beberapa pihak melihatnya sebagai sarana untuk meningkatkan layanan dan transparansi, sementara yang lain mengungkapkan kekhawatiran tentang potensi penyalahgunaan kekuasaan.</li>
<li>Diskusi ini menggarisbawahi perlunya peningkatan kompetisi di pasar broadband dan peran pemerintah dalam menjamin akses broadband yang terjangkau, seperti yang dibuktikan oleh rasa frustasi di Baltimore dengan harga tinggi Comcast dan kurangnya kompetisi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/">Bagaimana macOS mengelola inti virtual di Apple Silicon?</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang pengelolaan inti virtual oleh macOS pada chip silikon Apple, yang memperkenalkan dua jenis inti CPU: Inti Efisiensi (E) dan inti Performa (P).</li>
<li>macOS mengalokasikan inti ini sesuai dengan pengaturan Kualitas Layanan (QoS) aplikasi, menentukan bagaimana inti dapat digunakan untuk mengoptimalkan kinerja aplikasi.</li>
<li>Ini membahas tantangan dalam menggunakan mesin virtual (VM) pada host silikon Apple, yaitu ketidakmampuan untuk mengalokasikan inti secara efektif dan kurangnya manfaat efisiensi energi yang terkait.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991295">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini meneliti bagaimana macOS mengelola inti virtual pada Apple Silicon dan bagaimana AMD dan ARM mengimplementasikan pemrosesan besar-kecil, yang menunjukkan diskusi tentang kesiapan industri teknologi untuk komputasi heterogen.</li>
<li>Ini menekankan peran penting penjadwal Sistem Operasi (OS) dalam menentukan alokasi inti; hal ini dapat dikaitkan dengan masalah seperti performa gaming dan masalah Docker pada macOS.</li>
<li>Artikel ini juga membahas afinitas thread dalam program userspace, manajemen bookmark dan tab di browser web, penggunaan grup tab Chrome, dan kapasitas FPGA dalam prosesor khusus, yang menyoroti efisiensi arsitektur inti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950">Cara berlari 50% lebih cepat tanpa energi eksternal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah penelitian menunjukkan bahwa perangkat eksoskeleton seperti ketapel dapat meningkatkan kecepatan lari lebih dari 50%, yang menandakan potensi eksoskeleton robotik yang tidak bertenaga dalam meningkatkan kinerja manusia.</li>
<li>Para peneliti menyarankan pendekatan inovatif dengan pegas kekakuan variabel yang dipasang pada anggota badan, yang berpotensi memungkinkan manusia untuk melampaui kecepatan lari alami.</li>
<li>Diskusi tentang persyaratan fisik dan keterbatasan augmented running mengindikasikan adanya kebutuhan akan lebih banyak inovasi teknik untuk menjalankan exoskeleton. Lebih lanjut, berbagai artikel dan paten yang disebutkan memberikan banyak sumber untuk penelitian lebih lanjut tentang teknologi ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37989875">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali ide penggunaan perangkat pegas untuk meningkatkan kecepatan dan efektivitas lari, membahas model-model populer seperti sepatu Nike Vaporfly dan Alphafly.</li>
<li>Ini membahas perawatan potensial untuk plantar fasciitis, kondisi kaki yang menyakitkan yang mempengaruhi banyak atlet.</li>
<li>Artikel ini lebih lanjut memperdebatkan validitas menarik pedal untuk meningkatkan performa bersepeda dan merujuk pada sebuah studi tentang peningkatan efisiensi berlari dengan memasang pegas pada kaki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/">1Password mendeteksi &quot;aktivitas mencurigakan&quot; di akun Okta internalnya</a></h2>
<ul>
<li>1Password, pengelola kata sandi, telah melihat aktivitas mencurigakan pada akun internal yang disediakan oleh Okta, sebuah layanan identitas dan otentikasi yang baru-baru ini mengalami pelanggaran keamanan.</li>
<li>Terlepas dari aktivitas yang mencurigakan, 1Password mengonfirmasi bahwa tidak ada pembobolan data pengguna atau sistem yang rentan; investigasi sedang dilakukan untuk memastikan bagaimana penyerang mengakses akun tersebut.</li>
<li>Insiden ini adalah serangan kedua yang diketahui ditargetkan pada pelanggan Okta dan mengisyaratkan kemungkinan lebih banyak pelanggan yang terlibat dalam waktu dekat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993702">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ringkasan tersebut membahas tentang pelanggaran keamanan di akun internal Okta, yang memicu kekhawatiran tentang langkah-langkah keamanan yang diterapkan oleh perusahaan.</li>
<li>Percakapan ini membahas secara menyeluruh tentang kelebihan dan kekurangan manajemen kata sandi melalui layanan online, kerumitan dalam kerentanan perangkat lunak, dan menimbang-nimbang antara hosting mandiri versus menggunakan penyedia identitas pihak ketiga.</li>
<li>Hal ini membawa perhatian pada pelanggaran keamanan melalui Okta yang mempengaruhi 1Password, sebuah pengelola kata sandi yang digunakan secara luas, mendorong diskusi tentang perlunya brankas terdesentralisasi untuk pengelolaan kata sandi dan kritik terhadap otentikasi terpusat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marceltheshell.org">Marcel si Kerang</a></h2>
<ul>
<li>Marcel adalah shell kontemporer yang meningkatkan komposisi dengan menyalurkan nilai Python, bukan string.</li>
<li>Ini memungkinkan pengguna untuk berpindah di antara perintah tipe bawaan dan objek yang merupakan singkatan dari file dan proses.</li>
<li>Informasi lebih lanjut dan panduan pengguna dapat diperoleh dari tutorial mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Komunitas teknologi secara aktif memperdebatkan perlunya shell baru di Linux, dengan saran-saran seperti PowerShell dan Marcel yang muncul ke permukaan.</li>
<li>Marcel muncul sebagai titik fokus dalam diskusi; Marcel adalah shell berbasis Python yang dikenal karena atributnya yang ramah pengguna dan kompatibilitasnya dengan objek-objek Python.</li>
<li>Para pengguna menunjukkan keingintahuan mereka terhadap pengemasan Marcel untuk Nix dan memberikan saran perbaikan untuk situs web Marcel, yang mengindikasikan partisipasi aktif dan ketertarikan bersama terhadap pengembangan proyek ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/">MSW 2.0 - Pekerja Layanan Tiruan</a></h2>
<ul>
<li>Penulis memperkenalkan MSW 2.0, sebuah pembaruan penting pada pustaka Mock Service Worker, yang mencakup peningkatan signifikan seperti API publik yang telah disempurnakan bersama dengan dukungan primitif Fetch API.</li>
<li>Pembaruan ini membuat kebutuhan akan polyfill menjadi tidak diperlukan lagi dan meningkatkan kompatibilitas Node.js, membuat penangan permintaan MSW lebih dapat digunakan kembali dan mudah beradaptasi.</li>
<li>Rilis ini tidak hanya mencakup perbaikan bug dan peningkatan, tetapi juga beberapa perubahan yang melanggar; namun, panduan migrasi yang terperinci juga disediakan. Penulis mengucapkan terima kasih kepada para kontributor dan mendorong sponsor lebih lanjut untuk meningkatkan pengembangan proyek di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985777">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan ini membahas tentang pengalaman yang bermanfaat dengan MSW (Mock Service Worker) dan OpenAPI dalam pengembangan web, termasuk peningkatan produktivitas dan proses pengembangan yang disederhanakan.</li>
<li>Para pengguna memuji kemampuan MSW untuk menghasilkan kode dan membuat API tiruan, merampingkan alur kerja mereka.</li>
<li>Fitur unik lainnya yang patut dihargai adalah kemampuan MSW untuk menjalankan server tiruan di lingkungan peramban dan server.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Apakah ada postmortem Starfighter yang pernah diterbitkan?</a></h2>
<ul>
<li>Starfighter, sebuah perusahaan rintisan yang didirikan oleh para veteran HN, menggunakan tes gaya KKP/Mikrokorupsi untuk tujuan perekrutan.</li>
<li>Sayangnya, perusahaan ini telah ditutup. Alasan di balik penutupan ini masih belum diketahui karena tidak ada analisis post-mortem yang ditulis.</li>
<li>Penggunaan tes gaya Capture The Flag (CTF) atau Microcorruption dalam rekrutmen merupakan pendekatan inovatif, yang menunjukkan perspektif unik perusahaan dalam proses perekrutan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berkisar pada tantangan proses perekrutan di industri teknologi, dengan mengutip masalah keandalan kredensial dan ketidakefektifan metode penyaringan tertentu.</li>
<li>Para peserta menekankan perlunya metode evaluasi alternatif, dengan menekankan pentingnya rekomendasi pribadi dan pengalaman sebelumnya dalam penilaian kandidat.</li>
<li>Diskusi ini mengangkat kemungkinan program magang dan perubahan pada proses perekrutan agar lebih sesuai dengan peran senior, merefleksikan kesulitan yang dihadapi perusahaan rintisan di industri ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/">NASA baru saja mengirimkan pembaruan perangkat lunak ke pesawat ruang angkasa yang berjarak 12 miliar mil</a></h2>
<ul>
<li>NASA telah mengirimkan pembaruan perangkat lunak ke Voyager 2, yang terletak lebih dari 12 miliar mil dari Bumi, dengan harapan dapat menghindari masalah yang sama dengan yang dihadapi Voyager 1 tahun lalu.</li>
<li>Pembaruan, yang memakan waktu 18 jam untuk menyelesaikannya, dimaksudkan sebagai polis asuransi untuk memperpanjang masa pakai probe.</li>
<li>NASA memiliki rencana untuk menggunakan Voyager 2 sebagai uji coba. Jika berhasil, tambalan yang sama akan diterapkan pada Voyager 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37995119">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>NASA telah berhasil mengirimkan pembaruan perangkat lunak ke pesawat ruang angkasa Voyager 2, yang terletak 12 miliar mil dari Bumi, yang menunjukkan kecakapan teknik dan kerja sama tim yang terlibat dalam misi yang telah berlangsung selama 50 tahun ini.</li>
<li>Sifat spesifik pembaruan dan ukurannya tidak diungkapkan, tetapi dicatat bahwa Voyager 2 beroperasi pada komputer yang dibuat khusus dengan memori terbatas, yang mengindikasikan tantangan teknis yang signifikan.</li>
<li>Tulisan ini menggarisbawahi pemeliharaan berkelanjutan yang mengesankan dari pesawat ruang angkasa Voyager 2 setelah 40 tahun dan memperkenalkan diskusi terkait ruang angkasa yang lebih luas, termasuk kemampuan NASA dan perbandingannya dengan entitas lain seperti SpaceX.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kekecewaan perangkat lunak" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kekecewaan%20perangkat%20lunak&subheading=Selasa%2C%2024%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/23&#39;</h2>
<h1>2023-10-23</h1>
<h2><a href="https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system">Siapa yang paling diuntungkan dari sistem perawatan kesehatan Amerika yang membingungkan?</a></h2>
<ul>
<li>Sistem perawatan kesehatan Amerika bergulat dengan kesulitan seperti kekurangan staf dan biaya tinggi.</li>
<li>Kompleksitas sistem ini tidak hanya memberikan keuntungan yang sangat besar bagi beberapa perantara, tetapi juga berkontribusi secara signifikan terhadap tantangan-tantangan ini, seperti yang diilustrasikan oleh peristiwa-peristiwa seperti pemogokan karyawan Kaiser Permanente dan negosiasi harga obat Medicare.</li>
<li>Meskipun pengeluaran untuk perawatan kesehatan di AS cukup tinggi, namun hasil kesehatannya dilaporkan masih tertinggal dibandingkan dengan negara-negara makmur lainnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976309">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Thread diskusi ini mencakup berbagai aspek sistem perawatan kesehatan Amerika, dengan topik-topik yang menyentuh kompleksitas, inefisiensi, dan biaya yang tinggi.</li>
<li>Di antara perdebatan tersebut adalah perbandingan antara kecanduan narkoba dan tembakau, penegakan peraturan FDA, proses pengesahan undang-undang nasional, dan perbandingan antara sistem perawatan kesehatan AS dan Eropa.</li>
<li>Para peserta mengakui bahwa sistem layanan kesehatan memiliki kekurangan yang signifikan yang perlu diatasi, dengan pendapat yang berbeda mengenai solusi, termasuk reformasi layanan kesehatan, dampak peraturan, kurangnya transparansi harga, dan peran perusahaan asuransi, rumah sakit, dan perusahaan farmasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archmission.org/nanofiche">Nanofiche: Penyimpanan Kecil, untuk Selamanya</a></h2>
<ul>
<li>Arch Mission Foundation telah mengadopsi Nanofiche, film berbasis nikel yang didesain oleh Stamper Technology, untuk kebutuhan pengarsipan mereka karena daya tahan dan efisiensinya di lingkungan yang ekstrem seperti luar angkasa.</li>
<li>Nanofiche dapat menyimpan data analog dalam jumlah besar tanpa degradasi, menawarkan daya tahan dan efisiensi ruang yang lebih baik daripada pendahulunya, microfiche, yang sensitif terhadap lingkungan dan membutuhkan biaya perawatan yang mahal.</li>
<li>Terlepas dari kekokohan dan ukurannya yang ringkas, Nanofiche dibedakan dari resolusinya yang tinggi, fitur keamanan yang dipatenkan, dan masa pakai yang diperkirakan mencapai miliaran tahun jika tidak terganggu di luar angkasa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978483">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada berbagai metode untuk penyimpanan dan pelestarian data jangka panjang, termasuk namun tidak terbatas pada teks analog, pengkodean digital, disk optik media kaca, buku, teknologi Nanofiche, dan teknologi Silika Microsoft.</li>
<li>Ada kekhawatiran tentang kepraktisan, biaya, dan aksesibilitas dari metode penyimpanan ini, bersama dengan para skeptis yang mempertanyakan kelangsungannya.</li>
<li>Teknologi penyimpanan baru yang mencakup pola skala nano pada logam, cakram yang diukir secara mikroskopis, dan penyimpanan di luar bumi di bulan juga dibahas, dengan isu-isu mengenai sifat kepemilikan, biaya tinggi, keterbacaan, daya tahan, dan kelayakannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide">Panduan pemula untuk membangun lab peretasan perangkat keras</a></h2>
<ul>
<li>Panduan yang disebutkan di atas menawarkan rekomendasi untuk membuat lab sistem tertanam, termasuk konten seperti meja kerja, perlindungan ESD, peralatan solder, stasiun udara panas, dan banyak lagi.</li>
<li>Panduan yang dapat diakses melalui repositori GitHub ini fleksibel untuk berbagai anggaran dan juga mendorong kontribusi pengguna untuk perbaikan lebih lanjut.</li>
<li>Selain pengaturan laboratorium dasar, juga merinci tentang alat untuk menyolder, osiloskop, penganalisis logika, bersama dengan utilitas khusus untuk injeksi kesalahan dan penilaian keamanan RF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977502">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan ini menekankan pentingnya menyiapkan laboratorium peretasan perangkat keras, yang terdiri dari peralatan berkualitas tinggi seperti solder, mikroskop, dan multimeter.</li>
<li>Tulisan ini mencakup praktik dalam mengukur voltase, teknik penyolderan, pencegahan kerusakan listrik statis, dan membahas pro dan kontra solder bebas timah.</li>
<li>Buku ini juga menyertakan saran dari penulis mengenai alat dan sumber daya penting untuk pemula dalam peretasan perangkat keras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/">Cara Membuat CPU - Penjelasan Berbasis Gambar Sederhana</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menawarkan panduan yang disederhanakan untuk membuat Central Processing Unit (CPU) menggunakan elemen dasar seperti batu dan pasir; artikel ini menyajikan langkah-langkah termasuk memurnikan silikon dioksida, membuat monokristal silikon, dan mendoping wafer silikon secara strategis.</li>
<li>Penulis mengakui kompleksitas yang tinggi dan sifat eksklusif dari produksi CPU modern, menawarkan sumber daya penelitian lebih lanjut, dan menjelaskan risiko yang terkait dengan penggunaan bahan kimia dalam proses ini.</li>
<li>Tulisan ini diakhiri dengan mempertanyakan kelayakan produksi chip amatir dan memperkenalkan konsep produksi chip khusus sebagai bisnis hobi yang potensial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976894">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti proses pembuatan CPU secara rinci, langkah demi langkah, dilengkapi dengan gambar ilustrasi.</li>
<li>Bagian komentar memperluas hal ini dengan diskusi tentang topik terkait seperti mendapatkan sumber daya yang diperlukan untuk membangun CPU.</li>
<li>Selanjutnya, dialog komparatif dipicu pada perbedaan antara CPU kontemporer dan CPU dari dua dekade lalu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation">Penyerahan Diri Pria yang Agung</a></h2>
<ul>
<li>The Great Male Renunciation adalah pergeseran historis dalam fesyen pria Barat pada akhir abad ke-18 dari warna-warna cerah dan desain yang penuh hiasan menjadi kesederhanaan dan kegunaan.</li>
<li>Perubahan ini, yang pertama kali diidentifikasi oleh John Flügel pada tahun 1930, terutama dipengaruhi oleh cita-cita Pencerahan, Revolusi Prancis, dan persepsi masyarakat bahwa pria adalah rasional dan wanita adalah emosional.</li>
<li>Gerakan ini menetapkan pakaian berwarna gelap, pantalon, dan jas sebagai standar berpakaian pria, meninggalkan sepatu hak tinggi dan celana panjang ketat, yang bertahan hingga gerakan tandingan di tahun 1960-an.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978118">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengulas transisi bersejarah dalam fesyen pria dari pakaian yang semarak dan rumit ke pakaian yang lebih sederhana pada abad ke-19, dan bagaimana transisi ini beresonansi dengan tren gaya kontemporer.</li>
<li>Buku ini menekankan perbedaan budaya dalam pemilihan pakaian, pentingnya setelan jas di berbagai kota, dan hubungan antara mode, otoritas, dan kedudukan sosial.</li>
<li>Para peserta berbagi perspektif mereka tentang pola gaya dan potensi untuk mengembangkan budaya yang tidak hanya berorientasi pada kemakmuran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/">Hari Enkripsi Global: Peran Penting Enkripsi dalam Melindungi Hak Asasi Manusia</a></h2>
<ul>
<li>Hari ini adalah Hari Enkripsi Global, sebuah acara yang dikoordinasikan oleh Koalisi Enkripsi Global, yang menghitung Proyek Tor sebagai salah satu anggotanya. Mereka merefleksikan pekerjaan mereka untuk melindungi enkripsi dan melawan upaya pemerintah untuk melemahkannya.</li>
<li>Tor Project baru-baru ini menjadi tuan rumah bersama sebuah lokakarya yang berjudul &#39;Peran Penting Enkripsi dalam Melindungi Hak Asasi Manusia&#39; di Forum Tata Kelola Internet, yang menggarisbawahi pentingnya kerja sama tim internasional dan ketaatan pada prinsip-prinsip hak asasi manusia.</li>
<li>Para panelis mengadvokasi pendidikan, pelatihan, dan peningkatan keterampilan para pembuat kebijakan dalam enkripsi dan moderasi konten, yang memperkuat seruan Tor Project untuk bertindak dalam melindungi teknologi yang menjaga privasi. Mereka mengundang orang-orang untuk mendukung misi mereka dengan memberikan kontribusi atau mendaftar sebagai anggota.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977530">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Premis utama dari artikel ini adalah pentingnya enkripsi dalam melindungi hak asasi manusia, terutama dalam platform komunikasi seperti email, dengan mencatat kekuatan dan kelemahan dari langkah-langkah keamanan tersebut.</li>
<li>Artikel ini menyarankan alternatif untuk platform komunikasi tradisional, seperti Signal, sementara juga membahas keterbatasan enkripsi end-to-end dalam pengaturan bisnis dan hukum, ditambah dengan tidak adanya standar kepercayaan khusus domain.</li>
<li>Artikel ini menyoroti perdebatan tentang peran enkripsi dalam privasi dan keamanan, menyentuh sudut pandang yang berbeda mengenai kebutuhan dan kemungkinan penyalahgunaannya, serta peran pemerintah dan perusahaan teknologi besar dalam diskusi ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality">Anak-anak dari orang tua yang menikah lebih baik, tetapi Amerika bergerak ke arah lain</a></h2>
<ul>
<li>Dalam bukunya, The Two-Parent Privilege, ekonom Melissa Kearney menyajikan data yang mendukung korelasi antara kesuksesan anak-anak yang dibesarkan oleh orang tua yang sudah menikah, dibandingkan dengan ibu tunggal.</li>
<li>Dukungan Kearney terhadap pernikahan telah menimbulkan beragam reaksi, dengan kaum konservatif yang merasa yakin akan keyakinan mereka, sementara kaum progresif menganggapnya sebagai stigmatisasi terhadap ibu tunggal.</li>
<li>Selain itu, Kearney menunjukkan kesulitan ekonomi ibu tunggal dan tidak adanya bantuan dari ayah atau orang dewasa lainnya, terutama berdampak pada anak laki-laki dengan berkontribusi pada perjuangan pendidikan dan potensi interaksi dengan sistem peradilan pidana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975090">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi berbagai komponen pernikahan, termasuk implikasinya terhadap anak-anak, norma-norma masyarakat, variasi budaya, akibat perceraian, dan menurunnya tingkat pernikahan.</li>
<li>Topik-topik seperti peran gender, pengasuhan anak bersama, kesenjangan kekayaan, rintangan ekonomi bagi ibu tunggal, dan pentingnya stabilitas keuangan dalam keputusan pernikahan juga dibahas.</li>
<li>Hal ini menggarisbawahi perlunya penelitian dan pendekatan tambahan untuk mengatasi masalah-masalah ini dan mendorong masyarakat yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/">Produsen tembaga terbesar di Eropa menjadi korban penipuan logam senilai $198 juta</a></h2>
<ul>
<li>Aurubis AG, produsen tembaga terbesar di Eropa, telah melaporkan pencurian logam yang cukup besar dengan nilai sekitar $198 juta, sehingga menimbulkan kecurigaan adanya keterlibatan orang dalam.</li>
<li>Pencurian tersebut, yang terdeteksi melalui pemeriksaan inventaris, diyakini telah diatur melalui faktur besi tua yang digelembungkan dan sampel yang dimanipulasi. Perusahaan telah menegaskan bahwa mereka tidak berpartisipasi dalam kegiatan terlarang apa pun.</li>
<li>Kerugian tersebut sebagian telah dimitigasi melalui pembayaran asuransi dan penyitaan aset-aset para penjahat. Investigasi yang sedang dilakukan oleh Kantor Investigasi Kriminal Jerman menggarisbawahi kerentanan dan masalah keamanan dalam industri perdagangan logam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975944">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Produsen tembaga terkemuka di Eropa menghadapi kekurangan persediaan yang substansial, yang memicu penipuan logam senilai $198 juta, yang mengindikasikan potensi manipulasi di sektor pergudangan logam.</li>
<li>Insiden ini menekankan kurangnya akuntabilitas dalam sistem yang ada saat ini, yang mengarah pada diskusi tentang pelanggaran dan penipuan dalam organisasi besar seperti JPMorgan.</li>
<li>Dialog ini juga mencakup topik-topik tentang pencurian dan penggelapan di tempat kerja dan ketidaksetaraan upah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aperturerobotics/bifrost">Bifrost: Mesin komunikasi peer-to-peer dengan transportasi yang dapat dicolokkan</a></h2>
<ul>
<li>Bifrost adalah mesin komunikasi peer-to-peer multifaset, yang menampilkan multiplexing, enkripsi, dan kompatibilitas dengan pustaka lain, mengakomodasi berbagai transportasi, protokol, dan teknik perutean.</li>
<li>Bifrost dilengkapi dengan alat untuk pengujian dan simulasi. Pengguna bisa berinteraksi dengannya melalui API, antarmuka baris perintah, dan daemonnya, memfasilitasi operasi seperti mengelola peer, meneruskan aliran, dan berlangganan saluran pubsub.</li>
<li>Bifrost dapat diatur untuk membuat koneksi antara rekan-rekan dan mengelola lalu lintas jaringan, menekankan kegunaannya dalam menangani beragam tugas jaringan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37974879">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bifrost adalah mesin jaringan peer-to-peer yang ditujukan untuk menyederhanakan pengembangan aplikasi internet dengan menghilangkan kebutuhan untuk mengintegrasikan protokol komunikasi tertentu. Aplikasi berkisar dari sistem obrolan terdesentralisasi hingga perangkat lunak berbagi file.</li>
<li>Diskusi online mengungkapkan kurangnya kejelasan tentang tujuan Bifrost, target audiens, konfigurasi komponen dinamis, dan integrasi dengan pustaka libp2p - sekelompok protokol untuk aplikasi peer-to-peer.</li>
<li>Para komentator terbagi; beberapa menganggap Bifrost membingungkan dan tidak memiliki dokumentasi yang memadai, sementara yang lain melihatnya sebagai alternatif potensial untuk teknologi yang sudah ada. Jaringan tanpa salinan - cara yang efisien untuk mentransfer data - dan masalah antrian data adalah poin yang diperdebatkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html">Pelajaran dari Habitat karya Lucasfilm (1990)</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini mengulas pembuatan Habitat dari Lucasfilm, sebuah lingkungan virtual multi-pengguna berskala besar yang menjadi perintis, yang berfokus pada interaksi dan perilaku pengguna lebih dari aspek teknologinya.</li>
<li>Ini mempelajari komponen teknis Habitat (seperti grafis, avatar, wilayah, objek, dan ekonomi dalam game), tantangan yang dihadapi dalam pengembangannya, dan pentingnya mengamati dan mendukung tindakan pemain.</li>
<li>Penulis menekankan kehati-hatian terkait akses pengguna ke tingkat infrastruktur, mempromosikan model dunia yang berorientasi pada objek bersama dengan pendekatan evolusioner yang terdesentralisasi, dan menggarisbawahi perlunya diskusi dan standar dalam pengembangan dunia maya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977632">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi Hacker News berfokus pada video game Habitat dan tema pelestarian game, merenungkan keberlanjutan dan konservasi proyek-proyek tersebut.</li>
<li>Perdebatan meluas ke kualitas narasi dan karakterisasi dalam acara TV &quot;Halt and Catch Fire,&quot; yang mencerminkan perpaduan budaya teknologi dan hiburan.</li>
<li>Dialog ini membahas sejarah dan evolusi dunia virtual, integrasi IRC (Internet Relay Chat) ke dalam berbagai platform, dan atribut ideal dari game multipemain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/">Uber memigrasikan layanan mikro ke platform multi-cloud yang menjalankan Kubernetes dan Mesos</a></h2>
<ul>
<li>Uber telah meningkatkan penyebaran, manajemen kapasitas, kepatuhan, dan operasi harian dengan merampingkan dan mengkonsolidasikan layanan mikronya, bertransisi dari satu aplikasi besar menjadi aplikasi yang lebih kecil dan saling terhubung.</li>
<li>Dengan menggunakan platform yang dikembangkan sendiri yang disebut &#39;Up&#39;, Uber telah mengotomatiskan penyebaran layanan tanpa kewarganegaraan dan membuatnya portabel di semua zona ketersediaan dan penyedia cloud publik.</li>
<li>Perusahaan ini telah secara efektif memigrasikan lebih dari 4.000 layanan ke cloud menggunakan &#39;Up&#39;, yang menghasilkan penghematan biaya dan efisiensi yang signifikan. Rencana ke depan mencakup migrasi cloud lebih lanjut, mengotomatiskan pengiriman kode, meningkatkan keamanan penerapan, dan mengatur semua layanan tanpa kewarganegaraan di bawah satu platform.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975276">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Uber telah mengalihkan layanan mikronya ke platform multi-cloud dengan memanfaatkan Kubernetes dan Mesos, sehingga menghadirkan portabilitas yang lebih baik.</li>
<li>Diskusi ini mencakup tantangan dan keuntungan menggunakan layanan mikro, di samping kerumitan dalam mengoperasikan usaha global seperti Uber. Topik-topik seperti pencatatan, penelusuran, dan respons API rintisan akan dibahas.</li>
<li>Postingan tersebut juga menekankan pentingnya komunikasi dan kolaborasi yang efektif dan berspekulasi tentang masa depan dari tumpukan teknologi Uber dan jumlah layanan mikro yang digunakan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/">Rivian R1T adalah mobil listrik pertama yang memenangkan kompetisi off-road terpanjang di AS</a></h2>
<ul>
<li>Rivian R1T, sebuah kendaraan listrik (EV), menjadi EV pertama yang meraih kemenangan di Rebelle Rally, balapan off-road terpanjang di Amerika.</li>
<li>Reli yang kini memasuki tahun kedelapan ini memiliki peran ganda: sebagai kompetisi bagi tim yang seluruhnya beranggotakan perempuan, dan sebagai ajang uji coba bagi Rivian, di mana mereka mendapatkan masukan dari para peserta yang sangat berharga untuk menyempurnakan teknologi dan fitur-fitur kendaraan mereka.</li>
<li>Upaya bersama untuk menyediakan infrastruktur pengisian daya kendaraan listrik di daerah terpencil untuk reli ini juga luar biasa, yang melibatkan kemitraan dengan berbagai perusahaan untuk memasok pengisi daya hidrogen ramah lingkungan di sepanjang perjalanan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980323">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rivian R1T, sebuah kendaraan listrik, berjaya dalam kompetisi off-road di AS, memicu perdebatan tentang manfaat dan keterbatasan SUV dan truk listrik untuk off-road.</li>
<li>Ada kekhawatiran tentang biaya perbaikan yang tinggi pada kendaraan listrik seperti Rivian R1T; diskusi ini membahas potensi inovasi dan munculnya kompetisi kendaraan listrik khusus wanita.</li>
<li>Ada perbedaan pendapat mengenai perlunya mobil baru yang menarik dan kurangnya variasi pada kendaraan umum, dengan fokus khusus pada opsi penyesuaian yang tersedia untuk kendaraan Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/">OpenTelemetri dalam Skala Besar: Menggunakan Kafka untuk menangani lalu lintas yang padat</a></h2>
<ul>
<li>SigNoz, sebuah platform sumber terbuka untuk memantau dan melacak kinerja aplikasi, telah mendapatkan pendanaan sebesar $6,5 juta.</li>
<li>Perusahaan menggarisbawahi keuntungan menggunakan beberapa kolektor OpenTelemetri untuk meningkatkan skalabilitas, meminimalkan lalu lintas jaringan, dan melakukan pemfilteran data.</li>
<li>SigNoz juga merekomendasikan penggunaan Apache Kafka, sebuah platform streaming yang menangani data secara real-time, sebagai perantara yang dapat diandalkan untuk konsumsi dan buffering data, menyediakan konfigurasi YAML untuk mengimplementasikan strategi ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978060">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas bagaimana perusahaan seperti Datadog dan New Relic memanfaatkan Kafka untuk mengelola lalu lintas konsumsi yang besar.</li>
<li>Ini menguraikan masalah ketiadaan pembatas kecepatan pada komponen OpenTelemetri, yang mengarah ke potensi penyimpanan backend yang berlebihan. Penggunaan memcached Grafana untuk caching disarankan sebagai solusi untuk mengurangi dampak ini.</li>
<li>Berbagai metodologi dan alternatif untuk mencapai pemrosesan semantik yang tepat-sekali dan mengelola Kafka diperiksa, dengan mempertimbangkan faktor-faktor seperti skalabilitas, kinerja, biaya, penyimpanan data, dan kemampuan untuk menangani lonjakan lalu lintas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/">Cara Membuat Gambar Mata Ajaib Seram Anda Sendiri (Autostereogram)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel blog ini menawarkan panduan komprehensif mengenai cara membuat gambar autostereogram dengan menggunakan kode C++, termasuk petunjuk dan saran yang mendetail untuk mengoptimalkan prosesnya.</li>
<li>Ini menguraikan bagaimana warna dan kedalaman gambar dapat dikombinasikan untuk mendapatkan efek 3D, yang berpotensi berguna dalam pengembangan game.</li>
<li>Penulis mengenali tantangan utama, seperti mencapai gradien yang halus, dan mengundang diskusi seputar solusi yang mungkin. Para komentator bergabung dalam percakapan dengan pengalaman dan wawasan pribadi mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977938">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar pada autostereogram, atau gambar Magic Eye, dengan para pengguna yang berbagi pengalaman dan teknik untuk melihat gambar 3D yang tersembunyi.</li>
<li>Beberapa topik pembicaraan termasuk tantangan dalam memahami gambar dan perbandingan dengan metode visualisasi 3D lainnya.</li>
<li>Para peserta juga mengeksplorasi potensi mengintegrasikan stereogram ke dalam video game dan subjek terkait seperti gambar Magic Eye dan pelebar stereo dalam audio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics">Pembunuhan di AS menurun pada tingkat yang bersejarah</a></h2>
<ul>
<li>Tingkat pembunuhan di AS telah menurun drastis, namun persepsi publik masih tertinggal karena kurangnya pelaporan dan narasi kejahatan yang berulang.</li>
<li>Terlepas dari politik yang digerakkan oleh rasa takut, para pemilih bergeser ke arah strategi kejahatan yang berpusat pada pencegahan.</li>
<li>Artikel ini membahas berbagai aktivitas politik di California, termasuk penunjukan Laphonza Butler sebagai anggota Senat dan berbagai kampanye penggalangan dana oleh individu-individu seperti Adam Schiff, Katie Porter, Barbara Lee, dan tawaran untuk menjadi anggota Senat oleh Christina Pascucci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980609">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas ketidaksesuaian antara tren penurunan tingkat pembunuhan di AS dan persepsi publik terhadap kejahatan, mengeksplorasi berbagai perspektif untuk menjelaskan ketidaksesuaian ini.</li>
<li>Laporan ini menyebutkan faktor-faktor seperti pencatatan dan pelaporan jenis kejahatan lainnya, dampak dari kepolisian yang kurang agresif, tren historis penurunan kejahatan dengan kekerasan, dan bagaimana elemen-elemen ini membentuk persepsi masyarakat.</li>
<li>Peran media, perbandingan antara tingkat kejahatan di Seattle dan kota-kota lain, pengaruh presiden terhadap kejahatan, dan konsep hukuman kolektif merupakan beberapa topik yang disinggung, yang mengisyaratkan kompleksitas persepsi kejahatan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Siapa yang paling diuntungkan dari sistem perawatan kesehatan Amerika yang membingungkan?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Siapa%20yang%20paling%20diuntungkan%20dari%20sistem%20perawatan%20kesehatan%20Amerika%20yang%20membingungkan%3F&subheading=Senin%2C%2023%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/22&#39;</h2>
<h1>2023-10-22</h1>
<h2><a href="https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing">Apa yang harus diketahui oleh setiap pengembang tentang komputasi GPU</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini merinci perbedaan antara CPU (Central Processing Unit) dan GPU (Graphics Processing Unit), arsitektur, tujuan desain, dan signifikansinya dalam aplikasi seperti deep learning.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup hukum Little-sebuah prinsip penting dalam teori antrian-dan perbedaan performa yang semakin meningkat antara GPU dan CPU.</li>
<li>Arsitektur GPU yang kompleks dan kebutuhan akan pengoptimalan kode ditekankan, bersama dengan hal-hal penting dalam alokasi sumber daya yang efektif untuk kinerja yang optimal. Terminologi utama seperti kernel CUDA, blok thread, dan penyalinan data diklarifikasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967126">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas kompleksitas komputasi GPU, menekankan pentingnya memahami CPU, penggunaan memori, dan pengoptimalan kode yang efisien dalam bidang ini.</li>
<li>Konsep-konsep seperti perbedaan antara quadcopter dan drone, arsitektur GPU Apple Silicon vs Nvidia, dan penggunaan float dalam pembelajaran mesin juga dieksplorasi.</li>
<li>Hal ini menekankan manfaat dari pembelajaran berkelanjutan dalam industri perangkat lunak, dampak yang semakin besar dari perusahaan Tiongkok di pasar GPU, dan pentingnya mempertimbangkan opsi perangkat keras alternatif untuk pembelajaran mesin dan komputasi GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.ultrafp64.com/">FPGA N64</a></h2>
<ul>
<li>Konsol rumah ULTRA FP64 FPGA N64, yang telah dikembangkan selama lima tahun, hampir selesai. Komponen utama seperti CPU, TLB, FPU, desain cache dan bus, antara lain, telah didesain dan diuji dengan sukses.</li>
<li>Konsol ini memiliki fitur peningkatan seperti peningkatan akses memori melalui desain bus, dan aliran data yang lebih baik yang diaktifkan oleh pengontrol RAM dengan throughput 2,2 gbit. Inti video memiliki unit penskalaan dan output HDMI, dengan audio yang juga dikirimkan melalui port HDMI.</li>
<li>Proyek ini telah mendapatkan dukungan dari N64Brew dan berbagai tim decompiler, menyoroti komunitas yang aktif dan terlibat di balik pengembangan konsol. Beberapa masalah kecil, terutama dengan inti RDP, masih ditangani.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967936">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokus utama dari pembicaraan ini adalah pada proyek yang mengoptimalkan Super Mario 64 untuk menjalankan romhack pada perangkat keras Nintendo 64 (N64) yang asli.</li>
<li>Diskusi juga mencakup sistem game retro lainnya, termasuk sistem MiSTer, proyek-proyek yang akan datang seperti klon FPGA N64 Analog, konsol MARSFPGA, dan emulasi FPGA.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan bahasa pengembangan game (C) untuk konsol Nintendo, berbagi saran untuk papan pengembangan FPGA, dan menyinggung sumber daya pendidikan seperti nand2tetris dan proyek Ben Eater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook">Buku Pegangan CTO Startup</a></h2>
<ul>
<li>&quot;The Startup CTO&#39;s Handbook&quot; adalah buku sumber terbuka yang membahas topik kepemimpinan, manajemen, dan rekayasa perangkat lunak untuk para pemimpin di perusahaan rintisan teknologi.</li>
<li>Buku ini sedang dikonversi ke dalam format markdown dan tersedia untuk dilihat dan disunting di GitHub, sehingga meningkatkan aksesibilitas dan potensi kolaborasi.</li>
<li>Penulis mengundang kontribusi dan memberikan aturan untuk lisensi dan penggunaan konten, mempromosikan proses kreasi yang terbuka dan inklusif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37971795">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana ini terutama memperdebatkan pro dan kontra perekaman rapat di lingkungan startup, dengan para pendukung yang mengutip potensi peningkatan produktivitas dan transparansi, sementara para penentang mengungkapkan kekhawatiran tentang persetujuan dan kesesuaian.</li>
<li>Peran dan tantangan Chief Technology Officer (CTO) dan skeptisisme umum terhadapnya, serta definisi dan interpretasi DevOps, sebuah praktik yang menggabungkan pengembangan perangkat lunak dan operasi TI, merupakan poin penting lainnya dalam diskusi ini.</li>
<li>Topik lain yang relevan termasuk utang teknologi, sebuah istilah yang mewakili biaya tersirat dari pengerjaan ulang tambahan yang disebabkan oleh memilih solusi yang mudah sekarang alih-alih menggunakan pendekatan yang lebih baik yang akan memakan waktu lebih lama, saran manajemen startup, dan pentingnya dokumentasi yang komprehensif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance">Pengawasan adtech dan pengawasan pemerintah sering kali sama</a></h2>
<ul>
<li>Batas antara pengawasan perusahaan dan pemerintah semakin memudar dengan pemerintah yang membeli data pribadi dari pialang data; data ini awalnya bersumber dari industri periklanan yang ditargetkan.</li>
<li>Praktik ini memungkinkan badan-badan pemerintah untuk mengakses informasi pada miliaran perangkat tanpa memerlukan surat perintah; pengembang aplikasi ponsel pintar sering kali menjual data pengguna, bahkan kepada pemerintah, yang membuat orang lebih rentan terhadap pengawasan dan penargetan.</li>
<li>Langkah-langkah sedang dilakukan untuk menutup celah pialang data dan memberlakukan undang-undang privasi data konsumen yang komprehensif yang akan memastikan privasi individu terlindungi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969248">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas kesamaan antara adtech dan pengawasan pemerintah, meningkatkan kekhawatiran tentang eksploitasi data pribadi dan menyerukan langkah-langkah regulasi terhadap penjualan data lokasi oleh operator seluler.</li>
<li>Menekankan pentingnya enkripsi, akuntabilitas, edukasi pengguna tentang risiko, dan langkah-langkah privasi yang lebih baik, artikel ini memperkenalkan &quot;AdInt,&quot; sebuah contoh praktik pengawasan, untuk mengkritik raksasa teknologi Meta dan Google atas peran mereka dalam adtech dan mengambil untung dari penjualan data pengguna.</li>
<li>Laporan ini juga menyoroti potensi dampak buruk dari pengawasan, penyalahgunaan teknologi canggih, perlunya regulasi data pribadi, persetujuan pengguna secara eksplisit, dan kolaborasi antara perusahaan teknologi dan pialang data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination">Mod Reddit membuang token beberapa jam sebelum penghentian program blockchain</a></h2>
<ul>
<li>Reddit telah menghentikan program poin komunitas berbasis blockchain karena masalah skalabilitas.</li>
<li>Ada dugaan bahwa sekitar tiga moderator Reddit menjual token mereka sebelum pengumuman, mungkin menggunakan info orang dalam.</li>
<li>Meskipun terjadi penurunan di pasar kripto, Tether, organisasi di balik stablecoin USDT, telah mengalami pertumbuhan aset dan pinjamannya pada tahun 2023. Tether berencana untuk mulai membagikan data cadangan secara real-time mulai tahun 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969387">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokus utama dari teks ini adalah percakapan di Reddit tentang moderator yang diduga terlibat dalam perdagangan orang dalam dengan menjual token, yang memicu perdebatan tentang regulasi sekuritas dalam pasar mata uang kripto.</li>
<li>Teks ini juga membahas masalah lain yang berkaitan dengan mata uang kripto, seperti penipuan, pencurian, dan pertanyaan tentang keabsahannya sebagai mata uang.</li>
<li>Ini mencakup kritik terhadap berbagai sistem mata uang, diskusi tentang korupsi, dan menyebutkan penurunan yang dirasakan Reddit sebagai platform sambil menyoroti masalah aktivitas perdagangan gelap oleh anggota kongres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html">Tensor G3 Pixel 8 Pro tidak memuat semua tugas AI generatif ke cloud</a></h2>
<ul>
<li>YouTuber @Mrwhosetheboss mengkritik prosesor Tensor G3 Google Pixel 8 Pro, dengan alasan bahwa berlawanan dengan pemasaran Google, perangkat ini membutuhkan koneksi internet yang konstan untuk fungsi AI tertentu, menyiratkan bahwa perangkat ini melepaskan tugas AI ke cloud.</li>
<li>YouTuber ini menunjukkan bahwa kinerja chip Tensor G3 lebih lambat dari yang diharapkan dan sebanding dengan prosesor kelas menengah, sehingga mempertanyakan klaim unggulan Google.</li>
<li>Google juga dikritik karena mencegah pengulas menggunakan aplikasi benchmark selama periode embargo ulasan, yang seharusnya memungkinkan penilaian kinerja yang objektif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966569">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembahasan utamanya adalah tentang kesiapan dan kemampuan AI generatif pada perangkat seluler, terutama berkonsentrasi pada Google Pixel 8 Pro dan chip Tensor G3.</li>
<li>Ada keraguan mengenai efisiensi chip, klaim Google tentang kinerjanya, dan kekhawatiran tentang pembebanan tugas-tugas AI ke cloud yang berdampak pada privasi pengguna.</li>
<li>Ia juga menyebutkan penghentian dukungan Qualcomm untuk chipset lama dan keterbatasan pemrosesan AI pada perangkat, sambil mengkritik Google karena tidak memenuhi janji dan menuntut lebih banyak transparansi dan dukungan jangka panjang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171">Kanada memiliki lebih sedikit wirausahawan saat ini dibandingkan 20 tahun yang lalu</a></h2>
<ul>
<li>Laporan Business Development Bank of Canada (BDC) menunjukkan penurunan yang nyata dalam kewirausahaan selama 20 tahun terakhir, dengan 100.000 lebih sedikit wirausahawan meskipun jumlah penduduk terus bertambah.</li>
<li>BDC menyarankan perlunya mengembangkan &quot;soft skill&quot; seperti pemasaran, keuangan, dan kepemimpinan untuk mengatasi tantangan dalam memulai dan mengoperasikan bisnis.</li>
<li>Faktor-faktor yang berkontribusi terhadap penurunan ini termasuk menurunnya demografi para pendiri potensial, rendahnya tingkat pengangguran dengan upah yang tinggi, dan beberapa faktor yang menghambat dalam lingkungan bisnis. Proposal untuk membalikkan tren penurunan ini termasuk beasiswa untuk kewirausahaan dan keterlibatan pengusaha yang lebih tua dan berpengalaman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970484">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana ini berpusat pada penurunan kewirausahaan di Kanada, karena faktor-faktor seperti terbatasnya pemahaman dan peluang investasi, lingkungan bisnis yang menindas, dan kecenderungan penghindaran risiko.</li>
<li>Biaya hidup yang tinggi, khususnya biaya perumahan, dipandang sebagai penghalang bagi calon pekerja muda; inefisiensi pemerintah juga dibahas, beserta dampaknya terhadap produktivitas.</li>
<li>Tema-tema yang diangkat adalah peningkatan pertumbuhan sektor publik, citra Kanada sebagai lokasi tempat tinggal yang ideal, serta masalah imigrasi dan perpajakan, yang menunjukkan perlunya campur tangan pemerintah dalam masalah perumahan dan konstruksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7">Mitos dan kesalahpahaman tentang mikrobioma manusia</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menargetkan mitos dan kesalahpahaman umum tentang penelitian mikrobioma manusia, termasuk keyakinan bahwa ini adalah bidang baru dan angka-angka yang salah tentang sel bakteri dalam kotoran manusia.</li>
<li>Buku ini membahas keterbatasan dalam penelitian mikrobioma, menantang gagasan populer tentang peran mikrobioma dalam penyakit, dan mendukung klaim berbasis bukti.</li>
<li>Tujuan akhirnya adalah untuk memberikan perspektif yang lebih akurat kepada para pembaca tentang mikrobioma manusia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967748">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengupas kesalahpahaman tentang mikrobioma manusia, menekankan sifat multifaset dari perannya dalam menjaga kesehatan.</li>
<li>Ini menyoroti pentingnya penelitian lebih lanjut untuk mengeksplorasi dampak potensial penuh dari mikrobioma dan menjawab kritik terhadap penelitian mikrobioma saat ini.</li>
<li>Efek menguntungkan dari makanan fermentasi pada kesehatan pencernaan, seperti mengurangi peradangan, ditekankan, didukung oleh pengalaman pribadi mengenai perubahan pola makan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit">Refactoring ada harganya, tidak melakukan refactoring ada biayanya</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menekankan peran penting refactoring dalam pengembangan, yang menunjukkan bahwa tidak melakukan refactoring berkorelasi dengan peningkatan biaya pemeliharaan.</li>
<li>Mereka berpendapat bahwa kurangnya refactoring yang berkelanjutan menyebabkan basis kode yang memburuk dan sulit untuk dipelihara, membuat penambahan fitur menjadi berisiko karena adanya potensi kerusakan.</li>
<li>Artikel ini menyimpulkan dengan gagasan bahwa baik memilih refactoring biasa atau membiarkan akumulasi cruft, keduanya menarik biaya - namun, biaya penulisan ulang yang lengkap lebih tinggi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966485">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menekankan konsekuensi dari kelalaian memperbarui teknologi yang sudah ketinggalan zaman, menekankan pentingnya menangani utang teknologi dan peran kepemimpinan senior dalam memahami perlunya memprioritaskan pembaruan tersebut.</li>
<li>Keterlibatan tim keamanan siber direkomendasikan untuk membantu mengatasi kerentanan, menunjukkan perlunya keseimbangan antara menghadirkan fitur bisnis baru dan fokus pada tugas-tugas teknologi.</li>
<li>Diskusi berkisar pada nilai desain dan refactoring dalam pengembangan perangkat lunak, termasuk perspektif dalam menggunakan alat bantu eksternal seperti IDE, implikasi penulisan ulang sistem, dan potensi kebutuhan akan teori formal organisasi program.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrefine.org/">OpenRefine</a></h2>
<ul>
<li>OpenRefine adalah alat bantu sumber terbuka gratis untuk membersihkan dan mengubah data yang tidak terorganisir, dengan fitur-fitur seperti faceting, pengelompokan, rekonsiliasi, dan undo/redo tanpa batas.</li>
<li>Alat ini memprioritaskan privasi dengan membersihkan data secara lokal dan memungkinkan ekstensi data dengan layanan web dan sumber eksternal lainnya.</li>
<li>Pengguna juga dapat berkontribusi ke Wikidata dan mengakses sumber daya dan dokumen tambahan, meningkatkan kegunaan dan sifat kolaboratifnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970800">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenRefine adalah alat yang dipuji karena kemampuan pembersihan dan konsolidasi datanya, terutama menangani sumber data yang berbeda dan terstruktur secara longgar sambil melacak prosesnya.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan alat alternatif seperti Exploratory.io dan kemungkinan pengembangan ulang OpenRefine dengan teknologi yang berbeda.</li>
<li>Evolusi OpenRefine dicatat, dari asalnya sebagai Freebase Gridworks, ke Google Refine, dan akhirnya ke kondisi saat ini sebagai OpenRefine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext">Penurunan komputer sebagai teknologi tujuan umum (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti perlambatan kemajuan dalam CPU tujuan umum, yang mengarah ke pergeseran ke prosesor khusus seperti GPU untuk manfaat kinerja dan efisiensi daya.</li>
<li>Namun, pergeseran ini memiliki kekurangan seperti biaya yang lebih tinggi, kompleksitas pemrograman, dan kemungkinan hambatan terhadap pengembangan keseluruhan dalam komputasi dan ekonomi produksi prosesor universal.</li>
<li>Lebih lanjut, artikel ini membahas tantangan dan implikasi dari tren ini, termasuk peningkatan biaya, fragmentasi, efek potensial pada pasar kerja, dan persaingan, yang menekankan perlunya model komputasi baru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970572">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas penurunan penggunaan komputer sebagai teknologi universal, dengan mengutip kegagalan perangkat lunak untuk menciptakan alat yang efektif bagi mereka yang tidak memiliki keterampilan pemrograman.</li>
<li>Ada fokus pada potensi pergeseran ke arah otomatisasi, pendidikan yang lebih baik di sekitar skrip dan analisis data, dan tren yang muncul ke arah prosesor khusus daripada Central Processing Unit (CPU) universal.</li>
<li>Juga dibahas mengenai sifat perangkat lunak yang kompleks, kemungkinan fragmentasi platform komputasi, dan tantangan pekerjaan dalam industri yang semakin otomatis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju">Keju, tes pegawai negeri sipil yang sulit di Tiongkok</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini berfokus pada dampak historis dari Keju, ujian pegawai negeri Tiongkok, yang menunjukkan bahwa ujian ini mendorong penghormatan kepada otoritas dan kolektivisme; penghapusannya pada tahun 1905 menyebabkan pemberontakan regional dan runtuhnya dinasti Qing.</li>
<li>Penulis membandingkan sistem Keju dengan ujian pegawai negeri sipil di Barat dan menyatakan bahwa otokrasi Tiongkok di bawah Presiden Xi Jinping lebih kuat daripada Rusia di bawah Vladimir Putin.</li>
<li>Dikatakan bahwa sistem Keju memonopoli waktu dan energi para kandidat, mempromosikan nilai-nilai pro-otokrasi, dan menekan kreativitas. Artikel ini menduga bahwa keberhasilan otokrasi Tiongkok bisa jadi sebagian disebabkan oleh penggunaan teks-teks Konfusianisme dalam sistem Keju.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967751">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas pengaruh ujian pegawai negeri di Tiongkok, Keju, terhadap mobilitas sosial dan investasi keluarga, dan membuat perbandingan dengan sistem ujian serupa di Korea Selatan kuno dan modern.</li>
<li>Buku ini menyoroti prestise dan sejarah ujian di India, kemiripannya dengan sistem pendidikan Inggris, dan membahas kesulitan-kesulitan untuk masuk ke lembaga-lembaga bergengsi seperti Harvard.</li>
<li>Tulisan ini diakhiri dengan perdebatan tentang pentingnya kegiatan kuliah dan ekstrakurikuler dalam industri teknologi, termasuk isu-isu bias, jaringan, dan jalan yang tidak konvensional untuk meraih kesuksesan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/">Dibutuhkan 12 orang untuk menggunakan kamera Sphere 18k</a></h2>
<ul>
<li>Pembuat film terkenal, Darren Aronofsky menggunakan kamera sinema 18K, yang disebut &#39;Big Sky&#39;, untuk film barunya, &#39;Postcard From Earth&#39;. Kamera yang membutuhkan sekitar 12 operator ini menawarkan resolusi 40 kali lebih besar dari kamera 4K standar.</li>
<li>Film diputar pada 60 frame per detik, dua kali lipat kecepatan film pada umumnya, dengan kecepatan data sekitar 32GB per detik dan ukuran total setengah petabyte.</li>
<li>&#39;Postcard From Earth&#39; akan diputar secara eksklusif di tempat pemutaran film Sphere di Las Vegas selama dua tahun. Aronofsky melaporkan keheranannya atas reaksi penonton terhadap film tersebut di layar yang luar biasa di tempat tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966367">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti berbagai fitur canggih kamera Sphere 18k, seperti resolusi tinggi, frame rate, bandwidth, dan ukuran data.</li>
<li>Ini mengeksplorasi bagaimana kamera ini dapat merevolusi pembuatan film, virtual reality (VR), dan pengalaman menonton di rumah.</li>
<li>Pembahasan juga mencakup kerumitan dan kompromi yang terkait dengan konversi antara frame rate video yang berbeda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/">Penjualan bahan bakar motor yang merosot di Norwegia menunjukkan spiral kematian yang dapat mengakhiri minyak</a></h2>
<ul>
<li>Penurunan penjualan bahan bakar minyak yang signifikan di Norwegia disebabkan oleh tingginya penjualan kendaraan listrik (EV), dengan lebih dari 90% pembelian kendaraan baru adalah kendaraan listrik.</li>
<li>Penurunan konsumsi minyak menggambarkan potensi kejatuhan bagi industri minyak seiring dengan meningkatnya penjualan EV secara global dan dapat memberikan manfaat lingkungan dengan menghalangi perusahaan minyak untuk mengeksplorasi teknik ekstraksi baru.</li>
<li>Penetapan harga minyak yang tepat, seperti yang diterapkan di Norwegia, dapat mendorong konsumen untuk mengambil keputusan yang lebih cerdas secara finansial dan ramah lingkungan, yang mungkin akan membuat industri minyak menjadi usang jika pasar terus berkembang secara organik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966767">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Poin-poin penting yang dibahas termasuk peningkatan penggunaan kendaraan listrik (EV) di Norwegia, yang menyebabkan penurunan penjualan bahan bakar minyak dan penutupan pom bensin, yang berpotensi berdampak pada industri minyak.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai EV yang terjangkau, ketersediaan dan kelayakan stasiun pengisian daya EV, khususnya di Manhattan dan Brooklyn, pencapaian lingkungan perkotaan yang berkelanjutan, dan manfaat peningkatan kepadatan perumahan.</li>
<li>Topik-topik seperti dampak lingkungan dari EV, potensi daur ulangnya, perbandingannya dengan mesin pembakaran, dan peran subsidi dan insentif pajak dalam mempopulerkan EV di Norwegia juga dibahas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict">Google berutang pada eksekutifnya sebesar $1 juta setelah kalah dalam gugatan bias gender</a></h2>
<ul>
<li>Dalam gugatan yang diajukan oleh Ulku Rowe, seorang eksekutif wanita, Google dinyatakan bersalah atas diskriminasi seksual, karena lebih memilih rekan kerja pria yang kurang berpengalaman dengan gaji yang lebih tinggi dan tidak memberikan promosi kepadanya karena menyuarakan keluhan.</li>
<li>Juri menghadiahkan Rowe $1,1 juta dalam bentuk ganti rugi, yang menandai putusan tersebut sebagai validasi atas tuduhan penganiayaan terhadap Google, yang menandakan bahwa diskriminasi dan pembalasan dendam di tempat kerja tidak akan ditoleransi.</li>
<li>Gugatan ini muncul setelah protes massal pada tahun 2018 ketika lebih dari 20.000 karyawan Google melakukan aksi mogok kerja untuk menuntut perubahan setelah adanya tuduhan pelecehan seksual terhadap seorang eksekutif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970325">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Google diwajibkan untuk membayar $1 juta kepada mantan eksekutif wanita yang menuduh adanya bias gender, dengan menyatakan bahwa ia diabaikan untuk promosi jabatan.</li>
<li>Gugatan ini telah memicu wacana tentang prasangka gender dalam lingkungan kerja, potensi bagi para eksekutif untuk menggugat keputusan promosi, dan sulitnya membuktikan kerugian dalam kasus-kasus semacam itu.</li>
<li>Perdebatan ini juga menginterogasi definisi seksisme dan rasisme, kemungkinan laki-laki untuk mengajukan tuntutan hukum yang sama, menyuarakan keprihatinan bahwa individu yang berbicara tentang kesetaraan akan dicap sebagai orang yang terlalu sensitif, dan menekankan perlunya pembuktian yang obyektif dalam diskusi tentang ketidaksetaraan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apa yang harus diketahui oleh setiap pengembang tentang komputasi GPU" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apa%20yang%20harus%20diketahui%20oleh%20setiap%20pengembang%20tentang%20komputasi%20GPU&subheading=Minggu%2C%2022%20Oktober%202023%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
