<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 19:10:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/24&#39;</h2>
<h1>2024-10-24</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Oct/21/claude-artifacts/">Segala sesuatu yang saya bangun dengan Claude Artifacts minggu ini</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willison mengeksplorasi fitur Artifacts dari Claude untuk membuat 14 Aplikasi Halaman Tunggal interaktif, menunjukkan potensinya untuk pembuatan prototipe cepat dan pemecahan masalah.</li>
<li>Proyek-proyek tersebut mencakup konverter URL ke Markdown, demo SQLite dalam WebAssembly (WASM), dan Dekoder Kode QR, yang menyoroti fleksibilitas dari Artifacts.</li>
<li>Meskipun mudah digunakan, Willison mencatat keterbatasan seperti ketidakmampuan untuk melakukan panggilan API dan berencana mengembangkan alternatifnya sendiri, mendorong orang lain untuk mengeksplorasi Artifacts untuk proyek berbasis LLM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929174">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Integrasi alat AI seperti Claude Artifacts ke dalam basis kode yang ada menantang karena kebutuhan untuk mempertahankan standar dan konvensi profesional.</li>
<li>Pengembang sering kali lebih suka menulis kode sendiri untuk memastikan kualitas dan kompatibilitas, meskipun alat AI semakin banyak digunakan untuk tugas-tugas seperti pembuatan kode, refactoring, dan integrasi API.</li>
<li>Tingkat keandalan dan ketepatan kode yang dihasilkan oleh AI masih menjadi perhatian, terutama untuk aplikasi yang kompleks atau kritis, meskipun ada potensi peningkatan produktivitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jetbrains.com/rider/">Rider sekarang gratis untuk penggunaan non-komersial</a></h2>
<ul>
<li>JetBrains Rider adalah lingkungan pengembangan terintegrasi (IDE) yang dirancang khusus untuk pengembang .NET dan game, menawarkan dukungan luas untuk berbagai kerangka kerja dan mesin game.</li>
<li>Itu mendukung kerangka kerja .NET seperti ASP.NET Core dan MAUI, serta mesin game populer seperti Unity, Unreal Engine, dan Godot.</li>
<li>Ini menjadikan JetBrains Rider sebagai alat yang serbaguna bagi pengembang yang bekerja di berbagai platform dan teknologi dalam ekosistem .NET dan pengembangan game.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41936001">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rider, sebuah Integrated Development Environment (IDE) oleh JetBrains, kini gratis untuk penggunaan non-komersial, bertepatan dengan penghentian Visual Studio untuk Mac oleh Microsoft.</li>
<li>Rider dikenal baik karena integrasinya dengan platform pengembangan game seperti Godot, Unity, dan Unreal, serta dicatat karena kecepatan dan fiturnya dibandingkan dengan Visual Studio, meskipun beberapa pengguna melaporkan masalah dengan intellisense dalam proyek besar.</li>
<li>Tersedianya Rider secara gratis, bersama dengan WebStorm dan RustRover, bertujuan untuk menarik minat pelajar dan penggemar, yang berpotensi memperluas basis pengguna JetBrains untuk lisensi komersial di masa depan, meskipun ada beberapa kekhawatiran tentang telemetri dan pengumpulan data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benjdd.com/aws/">Latensi pusat data AWS, divisualisasikan</a></h2>
<ul>
<li>Ada laporan bahwa latensi pusat data AWS melebihi 200 milidetik, yang merupakan penundaan signifikan untuk layanan cloud.</li>
<li>Data latensi ini disediakan oleh Ben dan bersumber dari CloudPing, sebuah alat yang digunakan untuk mengukur latensi ke pusat data AWS.</li>
<li>Latensi tinggi dapat mempengaruhi kinerja aplikasi dan layanan yang bergantung pada infrastruktur AWS, menjadikannya masalah kritis bagi pengembang dan bisnis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931572">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>AWS pusat data latensi dipetakan untuk menunjukkan waktu perjalanan data antar wilayah, yang penting untuk arsitektur sistem dan migrasi cloud.</li>
<li>Diskusi mencakup batasan teoretis transmisi data, seperti kecepatan cahaya dalam serat optik, dan penggunaan tautan satelit untuk mengurangi latensi.</li>
<li>Usulan untuk meningkatkan visualisasi peta termasuk menambahkan mode buta warna dan opsi peta datar, sambil menyoroti tantangan infrastruktur regional dalam mencapai latensi rendah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthieulc.com/posts/pablonet/">Mirror difusi yang dipasang di dinding yang mengubah pantulan menjadi lukisan</a></h2>
<ul>
<li>Diskusi tentang kreativitas AI sering mengabaikan bahwa seni adalah tentang mengekspresikan dunia batin seseorang, bukan hanya keterampilan teknis.</li>
<li>Form seni yang didorong oleh AI memungkinkan orang yang bukan seniman untuk mengeksplorasi kreativitas, seperti yang ditunjukkan oleh penggunaan StreamDiffusion oleh penulis untuk mengubah umpan webcam menjadi visual artistik.</li>
<li>Penulis meningkatkan pengaturan seni AI mereka dengan membangun bingkai LCD untuk tampilan permanen dan meningkatkan kinerja menggunakan TensorRT, serta membagikan detail pengaturan tersebut bagi orang lain yang tertarik dengan proyek serupa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929804">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah cermin difusi yang dipasang di dinding mengubah pantulan menjadi lukisan artistik tetapi menghadapi tantangan dengan tingkat bingkai yang rendah.</li>
<li>Usulan untuk perbaikan meliputi penggunaan protokol Websocket untuk transfer data yang efisien, menghilangkan kompresi JPEG, dan mengelompokkan frame input.</li>
<li>Teks tersebut memuji proyek ini karena inovasinya, memicu diskusi tentang seni, teknologi, dan potensi perkembangan seperti pengalaman bersama, sambil juga menimbulkan kekhawatiran tentang privasi dan perangkat keras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/RamboRogers/rfhunter">RF Hunter – Temukan kamera tersembunyi dan perangkat lainnya</a></h2>
<ul>
<li>The project involves creating an RF Signal Scanner using an ESP32 microcontroller and an AD8317 RF detector to detect and measure radio frequency signals. Sinyal yang terdeteksi ditampilkan pada layar OLED, membuatnya praktis untuk menemukan kamera tersembunyi dan perangkat penyadapan. Proyek ini menonjol karena aplikasinya dalam privasi dan keamanan, menawarkan solusi DIY untuk mendeteksi peralatan pengawasan yang tidak sah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41930628">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>RF Hunter adalah sebuah proyek yang memanfaatkan mikrokontroler ESP32 dan detektor RF AD8317 untuk memindai sinyal RF, membantu dalam mendeteksi kamera tersembunyi dan perangkat penyadapan.</li>
<li>Proyek ini telah memunculkan diskusi tentang metode deteksi alternatif, seperti kamera termal dan detektor sambungan nonlinier, serta efektivitasnya di lingkungan yang banyak menggunakan elektronik.</li>
<li>Ada minat terhadap versi yang sudah dirakit sebelumnya dan potensi peningkatan, termasuk aplikasi untuk deteksi drone dan penggunaan array bertahap untuk meningkatkan kemampuan deteksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aartaka/pretty.c">Pretty.c</a></h2>
<ul>
<li>Pretty C adalah bahasa skrip baru yang dirancang untuk meningkatkan pemrograman C dengan menambahkan pengetikan dinamis, iterasi generik, dan pelacakan sumber daya, sambil mempertahankan kompatibilitas dengan C dan perpustakaannya.</li>
<li>Diinspirasi oleh bahasa seperti Lua, Python, JavaScript, dan Lisp, Pretty C memperkenalkan fitur-fitur seperti inferensi tipe, pencetakan generik, dan perulangan for yang ditingkatkan untuk menyederhanakan pemrograman C.</li>
<li>Bahasa ini mudah diintegrasikan ke dalam proyek C yang sudah ada, hanya memerlukan satu file header, dan menawarkan utilitas seperti alias tipe, operator baru, dan makro untuk operasi umum dan penanganan kesalahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931507">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pretty.c adalah proyek GitHub oleh aartaka yang memperkenalkan sintaksis gula ke dalam C, membuatnya lebih mirip dengan bahasa seperti ALGOL, dengan tujuan menyederhanakan kode C untuk pemula. Proyek ini mencakup makro dan fungsi untuk menjaga kompatibilitas dengan pustaka C yang ada, memicu diskusi tentang bahasa skrip, pengetikan, dan penggunaan makro dalam C. Sementara beberapa pengguna menemukan proyek ini menarik, yang lain mempertanyakan kepraktisannya untuk proyek serius, karena proyek ini mengambil inspirasi dari bahasa seperti Lisp untuk menawarkan cara alternatif yang menyenangkan untuk menulis kode C.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.copetti.org/writings/consoles/playstation-vita/">Arsitektur Playstation Vita (Bagian 1)</a></h2>
<ul>
<li>PlayStation Vita, yang dirilis antara Desember 2011 dan Februari 2012, menggabungkan permainan video dengan teknologi seluler, bersaing dengan perangkat multifungsi.</li>
<li>Sony memperkenalkan tiga varian: PSVita asli, model Slim dengan layar LCD, dan PlayStation TV, masing-masing dengan fitur yang berbeda.</li>
<li>Tidak ada teks yang disediakan untuk diterjemahkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41928529">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The PlayStation Vita, meskipun memiliki fitur perangkat keras canggih seperti layar OLED dan stik analog ganda, terhambat oleh keputusan Sony, termasuk kartu memori berpemilik yang mahal dan dukungan game yang tidak memadai.</li>
<li>Konsol tersebut menghadapi persaingan ketat dari smartphone dan Nintendo 3DS, yang menyebabkan kegagalan komersialnya, namun tetap dicintai oleh para penggemar karena portabilitas dan penawarannya yang unik.</li>
<li>Tetap berkembang, komunitas homebrew menyediakan emulasi dan firmware kustom, dan banyak pengguna mengakui Vita dan pendahulunya, PSP, sebagai pemicu minat mereka dalam pemrograman dan permainan homebrew.</li>
</ul>
<h2><a href="https://play2048.co">2048 berusia 10 tahun tahun ini, saya membuat versi terbaru untuk merayakannya</a></h2>
<ul>
<li>Gabriele Cirulli, pencipta permainan viral 2048, telah memutuskan untuk fokus memperbarui permainan tersebut secara penuh waktu, meninggalkan pekerjaannya sebelumnya. Pembaruan baru termasuk penambahan powerup bekerja sama dengan Prime Gaming, sambil tetap mempertahankan mode Klasik untuk pemain tradisional. Cirulli mengungkapkan rasa terima kasihnya atas popularitas permainan yang terus berlanjut dan mencari masukan dari komunitas mengenai perkembangan ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41934746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Gabriele Cirulli, pencipta permainan viral 2048, merayakan ulang tahun ke-10 dengan versi yang diperbarui, menambahkan fitur baru seperti power-up sambil mempertahankan mode klasik.</li>
<li>Awalnya dikembangkan hanya dalam lima hari, 2048 menjadi sensasi yang menenangkan bagi banyak orang, meskipun ada perdebatan mengenai orisinalitasnya dibandingkan dengan permainan Threes.</li>
<li>Cirulli mengungkapkan rasa terima kasih kepada komunitas atas dukungan mereka dan mengundang masukan tentang versi baru, menyoroti popularitas abadi dan identitas unik dari permainan tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://netguard.me/">NetGuard – firewall OSS per-aplikasi Android tanpa root, mirip dengan LittleSnitch</a></h2>
<ul>
<li>NetGuard adalah aplikasi firewall Android yang memungkinkan pengguna untuk memblokir akses internet berdasarkan aplikasi tanpa memerlukan akses root. Aplikasi ini bersifat open-source, mendukung Android 5.1 dan versi yang lebih baru, serta menekankan privasi dengan tidak melacak data pengguna. Fitur pro, seperti log lalu lintas dan penyaringan jaringan, dapat diakses melalui pembelian dalam aplikasi atau donasi, tanpa ketergantungan pada layanan Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931035">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>NetGuard adalah firewall Android tanpa root yang memblokir koneksi aplikasi, menyoroti pelacakan ekstensif yang dilakukan oleh aplikasi dan memungkinkan pengguna untuk memblokir koneksi ke server Google.</li>
<li>Pengguna mencatat keterbatasan seperti persyaratan untuk layanan VPN Android, yang dapat mempengaruhi masa pakai baterai dan konflik dengan VPN lain, mendorong diskusi tentang alternatif seperti RethinkDNS dan izin jaringan LineageOS.</li>
<li>Beberapa pengguna lebih memilih solusi yang di-root seperti AFWall+, dan ada diskusi tentang alternatif iOS serta ketiadaan API firewall bawaan Android.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lore.kernel.org/netdev/2m53bmuzemamzc4jzk2bj7tli22ruaaqqe34a2shtdtqrd52hp@alifh66en3rj/T/#u">Selamat tinggal dari seorang Relawan Komunitas Linux</a></h2>
<ul>
<li>Serge Semin, seorang relawan komunitas Linux, mengumumkan pengunduran dirinya setelah dihapus dari daftar pemelihara kernel resmi oleh Greg Kroah-Hartman, dengan alasan persyaratan kepatuhan tanpa penjelasan rinci.</li>
<li>Kurangnya penjelasan atas penghapusan tersebut telah menyebabkan frustrasi dan kekecewaan di kalangan pengembang, menyoroti kekhawatiran tentang penanganan situasi semacam itu dan potensi dampak negatifnya terhadap komunitas.</li>
<li>Meskipun telah pergi, Serge mengungkapkan rasa terima kasih kepada rekan-rekannya, membagikan kontribusi masa lalunya, dan menawarkan bantuan kepada mereka yang membutuhkan informasi tentang pekerjaannya, sambil juga menyebutkan rencana masa depannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41932225">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang relawan komunitas Linux dari Baikal Electronics, yang terkait dengan militer Rusia, dihapus dari daftar pemelihara kernel Linux karena kepatuhan terhadap sanksi.</li>
<li>Tindakan ini telah memicu perdebatan mengenai implikasi hukum dan etika, mempertanyakan keselarasan dengan prinsip-prinsip sumber terbuka.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti ketegangan antara kewajiban hukum dan nilai-nilai komunitas sumber terbuka, menimbulkan kekhawatiran tentang dampak pada kontribusi dari negara-negara yang terkena sanksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/tsmc-cuts-off-client-after-discovering-chips-diverted-to-huawei">TSMC memutuskan hubungan dengan klien setelah menemukan chip dikirim ke Huawei</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41931392">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>TSMC telah mengakhiri hubungan dengan klien setelah menemukan bahwa chip dikirim ke Huawei, melanggar sanksi internasional.</li>
<li>Insiden ini telah memulai diskusi tentang kelayakan pelacakan chip dan kesulitan dalam menerapkan sanksi di pasar global.</li>
<li>Situasi ini menyoroti kompleksitas perdagangan internasional dan ketegangan geopolitik yang melibatkan ekspor teknologi, terutama di antara AS, China, dan Taiwan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/10/23/ios-18-2-eu-delete-apps/">iOS 18.2 Memungkinkan Pengguna UE Menghapus App Store, Safari, Pesan, Kamera, dan Foto</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18.2 memperkenalkan fitur yang memungkinkan pengguna di Uni Eropa untuk sepenuhnya menghapus aplikasi inti seperti App Store, Safari, Pesan, Kamera, dan Foto, sejalan dengan Undang-Undang Pasar Digital Uni Eropa.</li>
<li>Tetap tidak dapat dihapus, aplikasi Telepon dan Pengaturan, tetapi aplikasi yang dihapus dapat diinstal ulang melalui bagian &quot;Pemasangan Aplikasi&quot; di Pengaturan.</li>
<li>Dalam perbandingan, pengguna di AS dan negara-negara lain hanya dapat menyembunyikan aplikasi inti ini, bukan menghapusnya sepenuhnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929826">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18.2 memperkenalkan fitur yang memungkinkan pengguna di Uni Eropa untuk menghapus aplikasi bawaan seperti App Store, Safari, dan Pesan, sesuai dengan peraturan Uni Eropa.</li>
<li>Pembaharuan ini memicu perdebatan tentang mengapa peraturan serupa tidak diterapkan pada konsol game seperti Xbox dan PlayStation, menekankan peran akses digital dan pengaruh perusahaan teknologi besar.</li>
<li>Opini terbagi, dengan beberapa pihak melihat tindakan UE sebagai dorongan untuk peluang ekonomi dan pilihan konsumen, sementara yang lain khawatir tentang potensi efek negatif pada pengalaman pengguna dan dinamika pasar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929822">Satoshi9000 generator kunci analog BTC (mekanis)</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah mesin telah dikembangkan untuk menghasilkan kunci Bitcoin yang dapat dipercaya dengan menggunakan keacakan analog, yang kemudian dikonversi ke digital, memastikan keamanan dan keandalan yang tinggi.</li>
<li>Tetapan mesin ini adalah air-gapped, yang berarti mesin ini terisolasi dari jaringan untuk mencegah akses yang tidak sah, dan dirancang agar sederhana dan mekanis untuk kemudahan penggunaan.</li>
<li>Potensi aplikasi termasuk uji klinis acak, manajemen non-teknis, perencanaan warisan, dan skenario apa pun yang memerlukan pemahaman intuitif tentang keacakan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41929822">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The Satoshi9000 adalah generator kunci Bitcoin mekanis yang dirancang untuk menghasilkan kunci yang aman menggunakan keacakan analog, memastikan keandalan.</li>
<li>Itu terisolasi dari jaringan, yang berarti beroperasi tanpa koneksi langsung ke internet, meningkatkan keamanan dengan mencegah akses jarak jauh.</li>
<li>Tampilan sederhana dan desain intuitif perangkat ini membuatnya dapat diakses untuk berbagai aplikasi di luar cryptocurrency, seperti uji klinis acak dan perencanaan warisan, menarik bagi pengguna dari segala usia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://animalbodyfatmatch.netlify.app/">Binatang Mana yang Memiliki Persentase Lemak Tubuh yang Sama dengan Anda?</a></h2>
<ul>
<li>Teks tersebut menjelaskan bahwa penulis membuat proyek yang membandingkan persentase lemak tubuh mereka dengan berbagai hewan, menggunakan data yang diubah menjadi file JSON. Mereka memanfaatkan ChatGPT untuk mengembangkan antarmuka pengguna (UI) dan menerapkan proyek tersebut di Netlify, menunjukkan kemudahan membangun proyek dengan model bahasa besar (LLM). Proyek ini menyoroti kemampuan pengembangan cepat yang dimungkinkan oleh alat AI modern, bahkan untuk proyek yang spontan dan pribadi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41935166">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengguna mengembangkan proyek yang membandingkan persentase lemak tubuh manusia dengan hewan, menggunakan gambar yang dihasilkan AI dan menampilkannya di Netlify, terinspirasi oleh video YouTube. Proyek ini memicu diskusi tentang akurasi data lemak tubuh dan teknik pengukurannya, dengan beberapa pengguna menyarankan penggunaan foto hewan asli untuk meningkatkan keterkaitan. Pencipta proyek ini membuat repositori GitHub proyek tersebut tersedia untuk kontribusi lebih lanjut, mendorong keterlibatan komunitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Skyvern-AI/Skyvern">Skyvern (YC S23) – agen AI sumber terbuka untuk otomatisasi peramban</a></h2>
<ul>
<li>Skyvern adalah alat sumber terbuka yang dirancang untuk mengotomatisasi alur kerja berbasis peramban menggunakan Model Bahasa Besar (LLM), menawarkan alternatif untuk solusi tradisional seperti UI-Path atau Selenium.</li>
<li>Alat ini telah ditingkatkan dengan fitur-fitur seperti tampilan aksi secara real-time, streaming langsung instance browser, sesi terautentikasi, dan alur kerja yang di-cache, serta telah mengalami pengurangan biaya token sebesar 80%.</li>
<li>Skyvern telah berhasil mengonboarding pelanggan untuk berbagai aplikasi, termasuk menghasilkan penawaran asuransi, aplikasi pekerjaan, dan mengotomatisasi pembelian e-commerce, serta menawarkan kredit senilai $5 bagi pengguna baru untuk menjelajahi kemampuannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41936745">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Skyvern, sebuah startup Y Combinator Summer 2023, menawarkan alat AI sumber terbuka yang mengotomatisasi alur kerja peramban menggunakan Model Bahasa Besar (LLM), membantu dalam tugas-tugas seperti membuat penawaran dan mengambil faktur.</li>
<li>Fitur utama meliputi pelacakan tindakan secara real-time, livestreaming instance browser, dan penghubungan alur kerja, dengan fleksibilitas untuk memilih model yang diinginkan karena sifatnya yang open-source.</li>
<li>Meskipun biaya token berkurang, Skyvern tetap mahal, tetapi pengguna baru menerima kredit $5 untuk menjelajahi kemampuannya, dan informasi lebih lanjut dapat diakses di GitHub dan situs web mereka.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Segala sesuatu yang saya bangun dengan Claude Artifacts minggu ini" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Segala%20sesuatu%20yang%20saya%20bangun%20dengan%20Claude%20Artifacts%20minggu%20ini&subheading=Kamis%2C%2024%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/23&#39;</h2>
<h1>2024-10-23</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/arm-to-cancel-qualcomm-chip-design-license-in-escalation-of-feud">Arm membatalkan lisensi desain chip Qualcomm</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41920401">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Arm telah mencabut lisensi desain chip Qualcomm, memicu konflik hukum yang berpotensi diselesaikan melalui penyelesaian.</li>
<li>Tindakan pembatalan tersebut membatasi kemampuan Qualcomm untuk membuat inti ARM kustom, meskipun mereka masih dapat menggunakan desain referensi standar ARM.</li>
<li>Qualcomm mungkin mempertimbangkan untuk berinvestasi dalam RISC-V, sebuah arsitektur alternatif, tetapi transisi ini melibatkan kompleksitas dan biaya yang signifikan, yang berpotensi mempengaruhi posisi pasarnya dan ekosistem teknologi yang lebih luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hai.stanford.edu/news/tech-coup-new-book-shows-how-unchecked-power-companies-destabilizing-governance">Sebuh buku baru menunjukkan bagaimana kekuatan perusahaan-perusahaan menggoyahkan pemerintahan</a></h2>
<ul>
<li>Marietje Schaake, seorang Stanford HAI Policy Fellow, telah menerbitkan sebuah buku berjudul &#39;The Tech Coup: How to Save Democracy from Silicon Valley,&#39; yang membahas pengaruh perusahaan teknologi terhadap pemerintahan dan demokrasi.</li>
<li>Buku tersebut berpendapat untuk meningkatkan kejelasan hukum dan akuntabilitas dalam industri teknologi, menekankan perlunya ahli teknologi independen untuk melawan lobi dan memastikan outsourcing yang bertanggung jawab.</li>
<li>Schaake menyerukan transparansi dalam penggunaan energi oleh perusahaan teknologi dan menganjurkan prinsip kehati-hatian untuk mengevaluasi dampak sosial dari teknologi baru, mendesak warga untuk menuntut pengawasan lebih guna melindungi nilai-nilai demokrasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919907">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah buku baru membahas efek destabilisasi kekuatan korporasi terhadap pemerintahan, dengan fokus pada &quot;teknofeodalisme&quot; dan erosi hak milik melalui penyewaan perangkat lunak. Buku ini meneliti pengaruh perusahaan teknologi, hak kekayaan intelektual, dan keseimbangan antara menyewa dan memiliki barang digital, serta mengangkat kekhawatiran tentang monopoli, privasi, dan demokrasi. Buku ini menyoroti tantangan dalam mengatur teknologi dan menekankan perlunya akuntabilitas di ranah digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-22/meta-bans-accounts-tracking-private-jets-for-zuckerberg-musk">Meta Melarang Akun yang Melacak Jet Pribadi untuk Zuckerberg, Musk</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919173">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Meta telah melarang akun-akun yang melacak jet pribadi Mark Zuckerberg dan Elon Musk, memicu perdebatan tentang privasi dan data publik.</li>
<li>Administrasi Penerbangan Federal (FAA) mewajibkan jet untuk menyiarkan lokasi mereka demi keselamatan, membuat data ini dapat diakses publik, yang menurut para kritikus tidak mengungkapkan informasi sensitif.</li>
<li>Situasi ini menimbulkan pertanyaan etis tentang privasi, terutama mengenai tokoh masyarakat yang mendapatkan keuntungan dari data pengguna, dan apakah pelacakan jet setara dengan pelacakan data pribadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backpacker.com/news-and-events/news/us-forest-service-job-eliminations-trail-workers/">Pelayanan Kehutanan Kehilangan 2.400 Pekerjaan–Termasuk Sebagian Besar Pekerja Jalurnya</a></h2>
<ul>
<li>The U.S. Forest Service mengurangi tenaga kerjanya sebanyak 2.400 pekerjaan, yang terutama mempengaruhi pekerja jalur musiman, karena keterbatasan anggaran. Pengurangan ini akan berdampak pada pemeliharaan lahan publik, karena lembaga ini mengawasi 193 juta hektar, dan akan memperburuk tumpukan pekerjaan pemeliharaan jalur yang sudah ada. Pembekuan perekrutan tidak berlaku untuk petugas pemadam kebakaran tetapi mempengaruhi peran lain seperti ahli biologi dan staf rekreasi, menimbulkan kekhawatiran tentang peluang karir di masa depan dan kemitraan dengan organisasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41920127">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The U.S. Forest Service menghadapi pengurangan 2.400 pekerjaan, yang terutama mempengaruhi pekerja jalur, akibat pemotongan anggaran.</li>
<li>Situasi ini telah memicu diskusi tentang dampak penurunan anggaran lembaga dan pergeseran dana menuju pemadaman kebakaran hutan.</li>
<li>Teks ini mencakup isu-isu yang lebih luas mengenai prioritas pendanaan pemerintah, termasuk keseimbangan antara investasi layanan publik dan tanggung jawab fiskal, serta peran privatisasi dan nilai intrinsik barang publik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bernsteinbear.com/blog/row-poly/">Menambahkan polimorfisme baris ke Damas-Hindley-Milner</a></h2>
<ul>
<li>Tulisan blog tersebut mengeksplorasi integrasi polimorfisme baris ke dalam sistem tipe Damas-Hindley-Milner, khususnya dalam Algoritma J milik Scrapscript, yang meningkatkan kemampuan sistem untuk menangani catatan.</li>
<li>Itu memperkenalkan baris sebagai metode untuk memodelkan catatan, memetakan nama ke tipe dan menyertakan bidang &quot;sisa&quot; untuk bidang tambahan, serta membahas proses yang mudah untuk menyatukan baris dengan menyamakan tipe.</li>
<li>Tulisan tersebut meninjau kembali polimorfisme let, yang memungkinkan fungsi menjadi generik atas variabel tipe, dan mencatat bahwa Scrapscript menghindari penanganan label duplikat karena tidak adanya operasi penyamaran.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41922081">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Polimorfisme baris meningkatkan sistem tipe Damas-Hindley-Milner dengan memungkinkan fungsi untuk menangani catatan dengan bidang tambahan tanpa subtipe eksplisit, tidak seperti Pemrograman Berorientasi Objek (OOP) tradisional.</li>
<li>Integrasi polimorfisme baris dengan subtipe memperkenalkan kompleksitas, memerlukan pemahaman tentang konsep seperti subtipe lebar dan dalam, kontravarians, dan kovarians, yang dapat mempersulit pemeriksaan tipe.</li>
<li>Walaupun polimorfisme baris dihargai karena fleksibilitasnya, seperti yang terlihat dalam bahasa seperti PureScript, adopsinya terbatas dibandingkan dengan TypeScript, yang menyediakan kemampuan serupa melalui pengetikan struktural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/corbt/agent.exe">Agent.exe, sebuah aplikasi lintas platform untuk membiarkan 3.5 Sonnet mengendalikan mesin Anda</a></h2>
<ul>
<li>Agent.exe adalah aplikasi Electron baru yang memungkinkan Claude 3.5 Sonnet untuk mengontrol komputer Anda menggunakan API baru, dengan proses pengaturan yang sederhana.</li>
<li>Tetapan ini mendukung MacOS dan secara teoritis mendukung Windows dan Linux, mengharuskan pengguna untuk mengkloning repositori, menginstal dependensi, dan menambahkan Kunci API Anthropic.</li>
<li>Pembatasan yang diketahui termasuk operasi hanya pada tampilan utama dan memberikan AI kendali penuh atas komputer, dengan preferensi menggunakan Firefox untuk kinerja yang optimal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41926770">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Agent.exe adalah aplikasi lintas platform yang menggunakan API Anthropic untuk melakukan tugas-tugas dasar, seperti mencari penerbangan, tetapi mungkin membuat kesalahan seperti memesan tanggal yang salah.</li>
<li>Tetap memiliki keterbatasan, termasuk ketidakmampuan untuk mengirim pesan atas nama pengguna, dan beberapa pengguna merekomendasikan menjalankannya di mesin virtual (VM) untuk keamanan tambahan.</li>
<li>Teks &#39;.exe&#39; mungkin menimbulkan kewaspadaan karena asosiasinya dengan file yang dapat dieksekusi dan potensi risiko keamanan, mendorong pengguna untuk mempertimbangkan implikasi keamanan sebelum menggunakannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eukaryotewritesblog.com/2024/10/21/i-got-dysentery-so-you-dont-have-to/">Saya terkena disentri agar Anda tidak perlu mengalaminya</a></h2>
<ul>
<li>Penulis berpartisipasi dalam uji coba tantangan manusia di Universitas Maryland untuk menguji pengobatan berbasis fag untuk shigellosis, suatu bentuk disentri yang disebabkan oleh bakteri Shigella. Shigella semakin resisten terhadap antibiotik, menjadikan pengobatan alternatif seperti terapi bakteriofag sangat penting untuk memerangi penyakit ini. Uji coba tersebut bertujuan untuk mengeksplorasi terapi fag sebagai alternatif potensial untuk antibiotik, menyoroti kebutuhan akan lebih banyak penelitian karena ketidakstabilan fag dibandingkan dengan antibiotik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919365">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah posting blog berjudul &#39;Saya terkena disentri agar Anda tidak perlu mengalaminya&#39; memulai diskusi tentang kesehatan, kebersihan, dan sistem perawatan kesehatan.</li>
<li>Percakapan tersebut mencakup pengalaman pribadi dengan shigellosis, sebuah infeksi bakteri, dan perdebatan yang membandingkan sistem kesehatan AS dan Eropa, dengan fokus pada biaya, waktu tunggu, dan asuransi.</li>
<li>Diskusi juga mencakup risiko penyakit yang ditularkan oleh hewan dan pentingnya menghargai kemudahan perawatan kesehatan modern, menyoroti kompleksitas dan pertukaran dalam biaya dan sistem perawatan kesehatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/simone-giertz">Simone Giertz berbicara tentang penemuan</a></h2>
<ul>
<li>Simone Giertz, yang terkenal dengan &quot;robot tidak berguna&quot; komedinya di YouTube, kini merambah ke pembuatan produk komersial.</li>
<li>Peralihannya dari konten berbasis humor ke pengembangan produk menyoroti perpaduan antara humor dan ketahanannya dalam upaya barunya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919717">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Simone Giertz, seorang YouTuber terkenal, berbagi pengalamannya dalam pengembangan produk, menekankan tantangan keuangan dari produksi skala kecil meskipun memiliki jangkauan pemasaran yang signifikan.</li>
<li>Dia menyoroti pentingnya menciptakan produk yang memecahkan masalah pribadi, dengan menyarankan bahwa pendekatan ini dapat menghasilkan penemuan yang sukses.</li>
<li>Giertz&#39;s journey, yang ditandai dengan mengatasi kanker otak, menunjukkan ketahanan dan kreativitasnya, memberikan inspirasi kepada para calon penemu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/10/the-global-surveillance-free-for-all-in-mobile-ad-data/">Pengawasan global yang bebas untuk semua dalam data iklan seluler</a></h2>
<ul>
<li>Kasus hukum di New Jersey melibatkan Atlas Data Privacy Corp. dan Babel Street, yang berfokus pada dugaan pelanggaran Daniel&#39;s Law, yang melindungi data petugas penegak hukum.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kekhawatiran tentang ketersediaan yang luas dan potensi penyalahgunaan data lokasi ponsel, termasuk pelacakan individu atau pelecehan terhadap pegawai negeri.</li>
<li>Meskipun ada upaya privasi oleh perusahaan teknologi besar seperti Apple dan Google, pialang data terus menjual data lokasi yang terperinci, yang memicu seruan untuk regulasi yang lebih ketat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41923931">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengawasan global terhadap data iklan seluler menimbulkan kekhawatiran privasi yang signifikan karena minimnya regulasi, memungkinkan akses ke data pribadi yang terperinci bagi mereka yang mampu membayarnya.</li>
<li>Pengumpulan dan penjualan data pengguna secara luas oleh aplikasi berkontribusi pada meningkatnya ketidakpercayaan terhadap aplikasi seluler, karena pengguna seringkali tidak membaca atau memahami syarat layanan.</li>
<li>Ada kebutuhan mendesak untuk regulasi guna melindungi konsumen, karena sistem saat ini secara tidak proporsional menguntungkan perusahaan dibandingkan individu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/10/23/huaweis_harmonyos_next_launch/">Huawei secara resmi berpisah dari Android dengan peluncuran HarmonyOS NEXT</a></h2>
<ul>
<li>Huawei telah, meluncurkan HarmonyOS NEXT, sistem operasi miliknya sendiri, menandai pergeseran dari Android, dan saat ini sedang dalam versi beta publik untuk perangkat Huawei tertentu.</li>
<li>OS tersebut tidak mendukung aplikasi Android, tetapi aplikasi utama Tiongkok seperti Meituan dan Alipay telah mengembangkan versi asli untuk HarmonyOS NEXT.</li>
<li>Huawei mengklaim bahwa OS baru ini meningkatkan kinerja perangkat sebesar 30% dan memperpanjang masa pakai baterai, serta berencana menggunakan HarmonyOS pada PC masa depan, menjauh dari Windows, sebagai bagian dari strategi kemandirian teknologi China.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41923387">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Huawei telah meluncurkan HarmonyOS NEXT, sebuah sistem operasi baru yang tidak mendukung aplikasi Android, menandai pergeseran signifikan dari ketergantungan sebelumnya pada Android.</li>
<li>Perkembangan ini mengikuti penambahan Huawei ke dalam daftar entitas AS, yang membatasi perusahaan AS untuk berbisnis dengan mereka, mendorong Huawei untuk mengembangkan sistem operasinya sendiri.</li>
<li>HarmonyOS NEXT, sebuah sistem operasi dengan mikrokernel dan multiserver, saat ini hanya tersedia di China dan bertujuan untuk berkembang ke PC, yang berpotensi meningkatkan persaingan di pasar OS mobile dan menantang sistem yang berbasis di AS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/995186/">Beberapa pengembang Rusia kehilangan status pemeliharaan kernel</a></h2>
<ul>
<li>Beberapa pengembang Rusia dicopot dari peran mereka sebagai pemelihara kernel Linux karena &quot;berbagai persyaratan kepatuhan,&quot; yang kemungkinan terkait dengan sanksi.</li>
<li>Perubahan yang diterapkan oleh Greg Kroah-Hartman ini diam-diam dimasukkan dalam permintaan tarik tanpa penjelasan publik, memicu diskusi tentang pengaruh hukum AS terhadap proyek internasional.</li>
<li>Keputusan tersebut telah menimbulkan kekhawatiran tentang dampak sanksi terhadap kontribusi sumber terbuka dan potensi ketegangan geopolitik yang dapat mempengaruhi kolaborasi global.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919670">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Beberapa pengembang Rusia telah dicopot dari peran pemeliharaan kernel Linux mereka, diduga karena perusahaan tempat mereka bekerja adalah perusahaan yang dikenai sanksi di Rusia.</li>
<li>Keputusan ini telah memicu perdebatan, dengan pendapat yang terbagi mengenai apakah hal ini dapat menyebabkan bakat berkembang di tempat lain atau jika ini adalah langkah kepatuhan yang diperlukan karena sanksi.</li>
<li>Situasi ini menyoroti implikasi yang lebih luas untuk proyek-proyek sumber terbuka dan ketegangan geopolitik, dengan menarik perbandingan historis terhadap pergeseran budaya seperti kebangkitan musik Argentina pasca perang Falklands.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.micron.com/about/blog/memory/dram/how-dram-changed-the-world">Bagaimana DRAM mengubah dunia</a></h2>
<ul>
<li>Micron Technology menyediakan beragam produk dan layanan, termasuk DRAM (Dynamic Random-Access Memory), NAND (sejenis memori flash), SSD (Solid State Drives), dan alat desain. Perusahaan ini melayani berbagai sektor seperti AI (Kecerdasan Buatan), otomotif, dan pusat data, berkolaborasi dengan mitra untuk meningkatkan pemberdayaan teknologi. Micron menekankan inovasi, keberlanjutan, dan keragaman, dengan komitmen kuat terhadap dukungan pelanggan dan kualitas, sambil menghormati Robert Dennard, penemu DRAM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919262">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>DRAM (Dynamic Random-Access Memory) mengubah komputasi dengan menyediakan solusi memori yang lebih hemat biaya dan lebih padat dibandingkan dengan SRAM (Static Random-Access Memory), yang menggunakan lebih banyak transistor per bit.</li>
<li>Meskipun memerlukan penyegaran terus-menerus dan menghadapi masalah seperti kerentanan rowhammer, DRAM tetap penting dalam komputasi karena keterjangkauan dan efisiensinya.</li>
<li>Tentang evolusi RAM, termasuk kemajuan seperti DDR5, menggambarkan upaya berkelanjutan untuk menyeimbangkan kecepatan, biaya, dan keterbatasan teknologi, meskipun skala DRAM melambat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/interactive/2024/10/politics/political-fundraising-elderly-election-invs-dg/">Elderly dementia patients tanpa disadari mendukung kampanye politik</a></h2>
<ul>
<li>Investigasi CNN telah mengungkap bahwa platform penggalangan dana politik WinRed dan ActBlue telah mengeksploitasi pasien demensia lanjut usia dengan menyesatkan mereka untuk memberikan donasi.</li>
<li>Platform-platform ini menggunakan taktik agresif, seperti kotak centang yang sudah terisi untuk donasi berulang, yang sering kali tidak disadari oleh banyak donor lanjut usia, sehingga menyebabkan kerugian finansial yang signifikan.</li>
<li>Meskipun ada banyak keluhan, tindakan regulasi yang diambil terbatas, sehingga keluarga harus menangani konsekuensi finansialnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41918383">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Eksploitasi pasien demensia lanjut usia untuk berkontribusi pada kampanye politik, seringkali melalui taktik manipulatif, menimbulkan kekhawatiran etis.</li>
<li>Teks: Perdebatan tentang reformasi pendanaan kampanye terus berlanjut, dengan beberapa pihak mendukung pendanaan publik untuk mengurangi pengaruh swasta, tetapi Mahkamah Agung telah menolaknya dengan alasan hak Amandemen Pertama.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kerentanan lansia terhadap penipuan, menekankan perlunya perlindungan dan kesadaran yang lebih baik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://science.nasa.gov/missions/chandra/the-dawn-of-a-new-era-for-supernova-1987a/">The Dawn of a New Era for Supernova 1987a (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Supernova 1987A, yang diamati tiga dekade lalu, tetap menjadi peristiwa penting untuk mempelajari siklus hidup bintang, dengan data baru yang dirilis dari observatorium Hubble, Chandra, dan ALMA milik NASA. Pengamatan terbaru menyoroti perubahan pada cincin-cincin di sekitar supernova dan pergerakan gelombang kejutnya melampaui cincin gas padat, menunjukkan fase baru dalam evolusinya. Meskipun neutrino telah terdeteksi, para astronom belum menemukan bukti adanya lubang hitam atau bintang neutron yang dihasilkan dari ledakan tersebut, yang terus menambah daya tarik dalam penelitian supernova.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41919711">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The James Webb Space Telescope (JWST) memberikan wawasan baru tentang Supernova 1987A, dengan fokus pada cincin material yang sudah ada sebelumnya yang diberi energi oleh ejekta ledakan tersebut. Bentuk jam pasir supernova ini dikaitkan dengan rotasi bintang asli, dan para peneliti sedang menyelidiki kemungkinan sisa-sisa, seperti bintang neutron atau lubang hitam. Spekulasi tentang peristiwa kosmik sebagai konstruksi alien disebutkan, mengambil inspirasi dari penulis fiksi ilmiah seperti Arthur C. Clarke dan Alastair Reynolds.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/federal-lawsuit-challenges-virginia-citys-use-of-over-170-cameras-to-conduct-prolonged-warrantless-surveillance-of-entire-driving-population/">Laporan hukum menantang penggunaan kamera oleh Kota Virginia untuk pengawasan tanpa surat perintah</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41926472">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah gugatan sedang menentang penggunaan sistem kamera Flock Safety oleh sebuah kota di Virginia untuk pengawasan tanpa surat perintah, yang menangkap dan menyimpan gambar mobil yang lewat selama 30 hari. Para kritikus berpendapat bahwa praktik ini melanggar hak privasi, sementara para pendukung percaya bahwa ini membantu dalam upaya pemecahan kejahatan. Kasus ini menyoroti isu yang lebih luas mengenai pengawasan massal dan kebutuhan untuk menyeimbangkan keselamatan publik dengan hak privasi individu.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Arm membatalkan lisensi desain chip Qualcomm" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Arm%20membatalkan%20lisensi%20desain%20chip%20Qualcomm&subheading=Rabu%2C%2023%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/22&#39;</h2>
<h1>2024-10-22</h1>
<h2><a href="https://dlmultimedia.esa.int/download/public/videos/2024/10/023/orig-2410_023_AR_EN.mp4">Foto pertama dari Euclid telah diterima</a></h2>
<ul>
<li>Misil Euclid oleh Badan Antariksa Eropa (ESA) berfokus pada pembuatan peta 3D alam semesta untuk mempelajari efek materi gelap dan energi gelap.</li>
<li>Tugas ini melibatkan survei kosmik yang ekstensif dan pengamatan terperinci, dengan berbagai file gambar dan klip video yang mendokumentasikan kemajuannya.</li>
<li>Prakarsa ini penting untuk memajukan pemahaman kita tentang struktur alam semesta dan kekuatan misterius yang membentuknya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41908075">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Euclid, teleskop luar angkasa, telah merilis gambar pertamanya, memperlihatkan banyak galaksi dan menekankan luasnya alam semesta.</li>
<li>Foto-foto ini memicu diskusi tentang tempat umat manusia di alam semesta, kemungkinan adanya kehidupan cerdas, dan kemajuan teknologi yang memungkinkan eksplorasi kosmik.</li>
<li>Tugas misi Euclid adalah untuk mengembangkan peta 3D alam semesta, memberikan wawasan tentang materi gelap dan energi gelap, dan merupakan hasil dari kerja kolaboratif selama puluhan tahun oleh para ilmuwan dan insinyur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/srinivasa-ramanujan-was-a-genius-math-is-still-catching-up-20241021/">Matematika masih berusaha mengejar kejeniusannya Ramanujan</a></h2>
<ul>
<li>Srinivasa Ramanujan, seorang matematikawan otodidak dari India kolonial, memberikan dampak signifikan pada matematika, meskipun tidak memiliki pendidikan formal.</li>
<li>Kerjanya, yang terinspirasi oleh mimpi, telah mempengaruhi bidang-bidang seperti geometri aljabar, teori bilangan, dan fisika statistik, dengan identitas partisinya mengungkapkan hubungan tak terduga di berbagai disiplin ilmu.</li>
<li>Matematikawan, termasuk Hussein Mourtada, terus menemukan wawasan baru dari karya Ramanujan, menyoroti relevansinya yang abadi dan kesatuan yang dibawanya ke berbagai bidang matematika.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41909564">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi tersebut membahas tantangan dalam sistem pendidikan dalam mengidentifikasi dan mendukung bakat-bakat luar biasa, dengan menggunakan Ramanujan sebagai contoh.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai apakah sistem pendidikan luas saat ini dapat menghambat potensi jenius yang unggul dalam bidang tertentu tetapi kesulitan dalam bidang lainnya.</li>
<li>Percakapan tersebut mempertanyakan tujuan pendidikan yang lebih luas: apakah untuk menghasilkan individu yang berpengetahuan luas atau untuk mengembangkan bakat-bakat khusus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/3-5-models-and-computer-use">Penggunaan komputer, Soneta Claude 3.5 yang baru, dan Haiku Claude 3.5</a></h2>
<ul>
<li>Pengumuman tersebut memperkenalkan Claude 3.5 Sonnet yang ditingkatkan dan model baru Claude 3.5 Haiku, dengan peningkatan signifikan dalam pengkodean dan kemampuan interaksi komputer baru dalam versi beta publik.</li>
<li>Perusahaan seperti Replit dan The Browser Company sedang menjajaki potensi model-model ini, yang dapat diakses melalui Anthropic API, Amazon Bedrock, dan Vertex AI dari Google Cloud.</li>
<li>Claude 3.5 Haiku, yang akan diluncurkan akhir bulan ini, menjanjikan peningkatan kinerja tanpa biaya tambahan atau perubahan kecepatan dibandingkan pendahulunya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41914989">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terdapat kebingungan mengenai tingkat kemajuan model AI Anthropic, Sonnet dan Opus, dengan pesan yang tidak jelas dari perusahaan.</li>
<li>Pengguna sedang memperdebatkan potensi dan kepraktisan AI dalam penggunaan komputer, terutama terkait masalah privasi dan kontrol.</li>
<li>Branding Anthropic dipersepsikan sebagai hangat dan ramah, dan ada preferensi di antara beberapa pengguna untuk Claude dibandingkan ChatGPT untuk tugas pemrograman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ChatGPTCoding/comments/1g8xrub/microsoft_is_introducing_hidden_apis_to_vs_code/">Microsoft memperkenalkan API tersembunyi ke VS Code yang hanya diaktifkan untuk Copilot?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41907350">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft mengaktifkan API tersembunyi di Visual Studio Code (VS Code) untuk meningkatkan Copilot, yang memicu diskusi tentang potensi perilaku anti-persaingan. Sementara beberapa orang melihat ini sebagai strategi untuk meningkatkan produktivitas tim, yang lain percaya bahwa ini memanfaatkan kepemilikan Microsoft untuk menguntungkan Copilot dibandingkan pesaing. Kritikus menyoroti bahwa meskipun VS Code bersifat open source, pembatasan di pasar ekstensi resmi dan beberapa ekstensi Microsoft membatasi persaingan, menimbulkan kekhawatiran tentang praktik anti-persaingan Microsoft di masa lalu dan dampaknya pada komunitas pengembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/10/take-the-near-impossible-literacy-test-louisiana-used-to-suppress-the-black-vote.html">Tes literasi yang hampir mustahil digunakan Louisiana untuk menekan suara kulit hitam</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41908701">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Louisiana menggunakan tes literasi dengan pertanyaan yang ambigu untuk menekan suara orang kulit hitam, dengan setiap paroki memiliki versinya sendiri, yang mengakibatkan kurangnya keseragaman.</li>
<li>Tingkat keaslian dan penggunaan luas dari tes tersebut diperdebatkan, dengan beberapa pihak mengklaim bahwa tes tersebut digunakan pada tahun 1964, namun verifikasi sulit dilakukan.</li>
<li>Tes ini merupakan bagian dari upaya diskriminatif yang lebih luas untuk mencabut hak pilih pemilih kulit hitam, dan warisannya terus mempengaruhi hak suara hingga hari ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/24275178/apple-airpods-pro-hearing-aid-test-protection-preview">Fitur kesehatan pendengaran AirPods Pro dari Apple</a></h2>
<ul>
<li>AirPods Pro 2 dari Apple akan memperkenalkan fitur kesehatan pendengaran, termasuk fungsi alat bantu dengar, tes pendengaran, dan perlindungan pendengaran yang ditingkatkan, dengan iOS 18.1. Fitur-fitur ini dapat memposisikan AirPods Pro 2 sebagai alat bantu dengar yang dijual bebas, berpotensi mengurangi stigma dan menawarkan opsi yang lebih terjangkau untuk gangguan pendengaran ringan hingga sedang. Pengembangan ini menandakan langkah besar dalam mengintegrasikan fungsi alat bantu dengar ke dalam teknologi konsumen, yang mungkin mempengaruhi perusahaan lain untuk mengadopsi inovasi serupa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41909967">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>AirPods Pro dari Apple kini menyertakan fitur kesehatan pendengaran, memungkinkan mereka berfungsi sebagai alat bantu dengar, yang telah diterima dengan baik oleh pengguna dengan gangguan pendengaran.</li>
<li>Mode transparansi dan pembatalan kebisingan pada AirPods Pro sangat bermanfaat di lingkungan yang bising, seperti konser, sehingga meningkatkan pengalaman mendengarkan.</li>
<li>Persetujuan FDA terhadap AirPods sebagai alat bantu dengar berpotensi mengurangi stigma yang terkait dengan alat bantu dengar tradisional dan mempengaruhi pasar alat bantu dengar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/US/wireStory/ftcs-rule-banning-fake-online-reviews-effect-115009298">Aturan FTC yang melarang ulasan online palsu mulai berlaku</a></h2>
<ul>
<li>Aturan federal baru oleh Komisi Perdagangan Federal (FTC) melarang penjualan atau pembelian ulasan online palsu, yang berlaku sejak Agustus.</li>
<li>Aturan ini bertujuan untuk melindungi konsumen dan memastikan persaingan yang adil dengan melarang ulasan dari individu yang tidak ada, konten yang dihasilkan oleh AI, atau mereka yang tidak memiliki pengalaman nyata.</li>
<li>Bisnis yang terlibat dalam pembuatan, penjualan, atau pembelian ulasan palsu akan menghadapi hukuman, dan pelanggaran dapat dilaporkan ke FTC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41915187">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FTC telah menerapkan aturan baru yang melarang ulasan online palsu, menargetkan bisnis yang membuat, membeli, atau menjual ulasan semacam itu, termasuk yang dihasilkan oleh AI atau individu tanpa pengalaman produk yang sebenarnya.</li>
<li>Aturan tersebut juga membahas praktik penekanan ulasan, yang bertujuan untuk mengurangi praktik menipu dalam ulasan online.</li>
<li>Efektivitas aturan ini akan sangat bergantung pada penegakan dan kepatuhan oleh platform utama, meskipun ada potensi celah dan tantangan dalam mengatur ulasan yang diberi insentif atau daftar produk yang dimanipulasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/levkk/rwf">Kerangka Kerja Web Rust</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah kerangka kerja web baru untuk Rust, mirip dengan Ruby on Rails, telah dikembangkan, menampilkan MVC (Model-View-Controller), ORM (Object-Relational Mapping), template, pekerjaan latar belakang, autentikasi, websockets, dan migrasi.</li>
<li>Kerangka kerja yang dinamai Rwf ini mencakup server WSGI (Web Server Gateway Interface), yang memungkinkan integrasi aplikasi Django atau Flask, memfasilitasi migrasi bertahap ke Rust.</li>
<li>Perkembangan ini menyoroti potensi Rust untuk prototyping dan produksi, menawarkan kerangka kerja tambahan bagi pengembang untuk dieksplorasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41914544">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengembang bernama levkk telah memperkenalkan kerangka kerja web baru untuk Rust, yang terinspirasi oleh Rails, menggabungkan arsitektur MVC (Model-View-Controller), ORM (Object-Relational Mapping) miliknya sendiri, dan template. Kerangka kerja ini mendukung migrasi bertahap dari kerangka kerja Python seperti Django dengan memanfaatkan server WSGI (Web Server Gateway Interface), bertujuan untuk menjadi solusi pengembangan web yang komprehensif dalam Rust. Proyek ini telah menarik minat dan diskusi mengenai praktik terbaik dalam pengembangan web, terutama terkait penempatan logika bisnis dan tantangan dalam mengembangkan ORM dan bahasa template baru dalam Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevin.the.li/posts/learning-to-learn/">Belajar untuk Belajar</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah melakukan lebih dari 300 wawancara dalam tiga tahun terakhir, dengan fokus pada penilaian kandidat untuk sebuah startup tahap awal.</li>
<li>Pertanyaan wawancara yang menonjol meminta kandidat untuk berbagi sesuatu yang telah mereka pelajari yang memberi mereka keunggulan, dengan jawaban yang menonjol menekankan pentingnya strategi pembelajaran yang efisien.</li>
<li>Pendekatan kandidat melibatkan identifikasi cepat pengetahuan dasar, pembuatan kurikulum pribadi, dan menyeimbangkan pembelajaran awal yang intensif dengan kecepatan yang lebih lambat, menekankan perlunya memperbarui model pembelajaran untuk efisiensi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41909827">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Belajar sebaiknya dilakukan dengan usaha yang konsisten, mirip dengan rutinitas gym yang teratur, daripada hanya berfokus pada sesi yang intens dan sporadis.</li>
<li>Metode &#39;greasing the groove&#39; menekankan pentingnya latihan secara teratur, dengan menyarankan bahwa upaya kecil dan konsisten dapat menghasilkan peningkatan yang signifikan seiring waktu.</li>
<li>Menyeimbangkan usaha, konsistensi, dan kesenangan adalah kunci untuk pembelajaran yang efektif, dengan alat seperti ChatGPT membantu dalam menciptakan kurikulum yang terstruktur.</li>
</ul>
<h2><a href="http://cr.yp.to/writing/ieee.html">Jangan Menerbitkan dengan IEEE (2005)</a></h2>
<ul>
<li>D. J. Bernstein mengkritik IEEE karena tidak menerima makalah domain publik, kecuali dari penulis pemerintah, dan membagikan insiden yang melibatkan seorang mahasiswa pascasarjana UIC yang ditekan untuk mengalihkan hak cipta.</li>
<li>Bernstein menunjukkan kontradiksi dalam kebijakan IEEE dan mempertanyakan motif mereka, dengan menyarankan bahwa mereka berusaha mengendalikan distribusi informasi ilmiah.</li>
<li>Dia merekomendasikan para penulis untuk mempertimbangkan penerbit alternatif seperti Springer atau AMS, yang lebih terbuka terhadap makalah domain publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41912625">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Publikasi akademik dikritik karena mahal dan menawarkan nilai minimal, yang mendorong peneliti untuk berbagi karya di platform gratis seperti arxiv.org. Meskipun demikian, universitas terus membayar biaya signifikan kepada penerbit karena kebijakan yang mengakar yang menghargai jurnal tertentu, yang memperpetuasi sistem ini. Upaya reformasi termasuk institusi seperti MIT yang membatalkan kontrak dengan penerbit dan mengeksplorasi model akses terbuka, meskipun mengubah budaya akademik tetap menjadi tantangan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andypiper.co.uk/2024/10/22/mqtt-turns-25-heres-how-it-has-endured/">MQTT berusia 25 tahun</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41912787">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>MQTT, sebuah protokol pesan yang ringan, menandai ulang tahunnya yang ke-25, menyoroti perannya yang sudah lama dalam IoT (Internet of Things) dan aplikasi industri karena efisiensi dan kesederhanaannya.</li>
<li>Pengguna melaporkan pengalaman yang beragam dengan klien MQTT, khususnya perpustakaan Eclipse Paho, dengan menyebutkan masalah pada dokumentasi dan bug, namun protokol ini tetap populer karena keserbagunaannya.</li>
<li>Meskipun beberapa menjelajahi alternatif seperti NATS dan ZeroMQ untuk kebutuhan spesifik, MQTT tetap menjadi alat penting dalam komunikasi data, terutama di lingkungan dengan sumber daya terbatas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SysSec-KAIST/LTESniffer">LTESniffer: Sebuah Penyadap Downlink/Uplink LTE Sumber Terbuka</a></h2>
<ul>
<li>LTESniffer adalah alat sumber terbuka yang dirancang untuk memantau lalu lintas downlink dan uplink LTE, mendekode saluran kontrol dan berbagi untuk menangkap lalu lintas data. Alat ini mendukung API keamanan untuk pemetaan identitas dan pemprofilan kemampuan tetapi tidak dapat mendekripsi pesan terenkripsi, hanya menganalisis bagian yang tidak terenkripsi. Dibangun di atas perpustakaan FALCON dan srsRAN, LTESniffer memerlukan perangkat keras dan perangkat lunak tertentu, termasuk CPU berkinerja tinggi dan Radio Terdefinisi Perangkat Lunak (SDR) yang kompatibel, dan mengeluarkan data dalam file pcap untuk analisis dengan WireShark.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41910084">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>LTESniffer adalah alat sumber terbuka untuk penyadapan LTE (Long-Term Evolution), tersedia di GitHub, mendukung Frequency Division Duplex (FDD) dan terbatas pada 20MHz untuk beberapa dekoding waktu nyata.</li>
<li>Teks tersebut menekankan kompleksitas akronim jaringan seluler dan tingginya biaya perangkat keras yang diperlukan, dengan alternatif seperti Radio Terdefinisi Perangkat Lunak (SDR) yang lebih murah dan modem smartphone disebutkan tetapi memiliki keterbatasan.</li>
<li>Pengguna berbagi pengalaman dengan laboratorium keamanan jaringan, mencatat tantangan dalam menggunakan modem smartphone untuk debugging jaringan karena desain yang dioptimalkan untuk baterai dan firmware yang bersifat tertutup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/t-mobile-att-oppose-unlocking-rule-claim-locked-phones-are-good-for-users/">T-Mobile, AT&amp;T menentang aturan pembukaan kunci, klaim ponsel terkunci baik untuk pengguna</a></h2>
<ul>
<li>T-Mobile dan AT&amp;T menentang aturan yang diusulkan oleh FCC yang mewajibkan pembukaan kunci ponsel 60 hari setelah aktivasi, dengan alasan bahwa hal ini dapat mengurangi subsidi perangkat dan berdampak negatif pada konsumen dengan membuat perangkat menjadi lebih mahal.</li>
<li>Kelompok konsumen mendukung aturan tersebut, dengan menyarankan bahwa hal itu akan memberikan lebih banyak pilihan dan menurunkan biaya bagi konsumen, sementara Verizon mendukung kebijakan pembukaan kunci yang seragam.</li>
<li>FCC sedang mengevaluasi dampak aturan tersebut terhadap subsidi telepon dan menegaskan kewenangan hukumnya untuk menegakkan aturan pembukaan kunci, meskipun T-Mobile menantang hal ini dengan merujuk pada keputusan Mahkamah Agung baru-baru ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41908231">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>T-Mobile dan AT&amp;T menentang aturan yang mewajibkan pembukaan kunci ponsel, dengan alasan bahwa ponsel yang terkunci mendukung penawaran bersubsidi yang menguntungkan konsumen.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa ponsel yang terkunci terutama melayani operator dengan membatasi pilihan dan mobilitas pelanggan.</li>
<li>Dalam Kanada, penguncian ponsel adalah ilegal, namun operator terus menawarkan paket yang kompetitif, menunjukkan bahwa membuka kunci mungkin tidak selalu menyebabkan harga yang lebih tinggi atau masalah penegakan kontrak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/data-formulator">Data Formulator – Visualisasi data bertenaga AI dari Microsoft Research</a></h2>
<ul>
<li>Data Formulator mengintegrasikan interaksi antarmuka pengguna dengan bahasa alami untuk mempermudah proses pembuatan visualisasi data, mengurangi kebutuhan akan percakapan dan perintah yang panjang.</li>
<li>Itu memungkinkan pengguna untuk membuat visualisasi yang mendetail, mengubah data, dan menyempurnakan desain menggunakan alur data, meningkatkan efisiensi dan kreativitas.</li>
<li>Tersedia video demo untuk memamerkan kemampuannya, mengundang pengguna untuk menjelajahi dan memberikan umpan balik tentang alat tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41907719">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Data Formulator adalah alat visualisasi data yang didorong oleh AI yang dikembangkan oleh Microsoft Research, dirancang untuk menggabungkan interaksi antarmuka pengguna dengan bahasa alami untuk membuat visualisasi.</li>
<li>Tol ini bersifat open source dan bertujuan untuk menyederhanakan transformasi dan visualisasi data bagi analis pengguna akhir, meskipun pengguna tingkat lanjut mungkin menghadapi keterbatasan desain.</li>
<li>Perbaikan di masa depan diantisipasi, seperti integrasi dengan basis data SQL dan peningkatan interaksi pengguna, meskipun ada tantangan saat ini dengan keandalan AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ieeecs-media.computer.org/media/education/swebok/swebok-v4.pdf">Software Engineering Body of Knowledge (SWEBOK) v4.0 telah dirilis [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41907412">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rilis SWEBOK v4.0 telah memulai diskusi tentang perlunya pengetahuan dan sertifikasi yang terstandarisasi dalam rekayasa perangkat lunak untuk memastikan keterampilan dasar yang konsisten di antara para insinyur.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa SWEBOK sudah ketinggalan zaman dan terlalu menekankan manajemen dibandingkan keterampilan teknik praktis, sehingga gagal menangkap sifat dinamis dan beragam dari bidang tersebut.</li>
<li>Meskipun ada kritik, beberapa orang menghargai SWEBOK sebagai titik acuan untuk praktik rekayasa perangkat lunak, menyoroti perannya dalam memformalkan disiplin tersebut.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Foto pertama dari Euclid telah diterima" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Foto%20pertama%20dari%20Euclid%20telah%20diterima&subheading=Selasa%2C%2022%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/21&#39;</h2>
<h1>2024-10-21</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cm2yl8pjgn2o">Mesir dinyatakan bebas malaria setelah upaya selama 100 tahun</a></h2>
<ul>
<li>Organisasi Kesehatan Dunia (WHO) telah menyatakan Mesir bebas malaria setelah hampir satu abad upaya pemberantasan, menandai pencapaian signifikan dalam kesehatan masyarakat.</li>
<li>Mesir adalah negara ketiga di Wilayah Mediterania Timur WHO yang mencapai status ini, setelah Uni Emirat Arab dan Maroko.</li>
<li>Persyaratan sertifikasi memerlukan bukti terputusnya penularan malaria selama setidaknya tiga tahun berturut-turut, dan WHO menekankan pentingnya kewaspadaan berkelanjutan untuk mempertahankan status ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41903616">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mesir telah disertifikasi bebas malaria oleh Organisasi Kesehatan Dunia (WHO) setelah upaya selama satu abad, menekankan pentingnya pemahaman tentang penularan penyakit dan ekologi.</li>
<li>Tercapainya prestasi tersebut melibatkan strategi seperti pemantauan, pengujian, dan kolaborasi dengan negara-negara tetangga, serta teknik seperti penggunaan insektisida dan pengendalian biologis yang menargetkan larva nyamuk.</li>
<li>WHO sertifikasi memerlukan bukti terputusnya penularan malaria selama tiga tahun dan langkah-langkah untuk mencegah pembentukan kembali, dengan sistem pengawasan yang kuat di Mesir memainkan peran penting.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/10/17/microsoft-said-it-lost-weeks-of-security-logs-for-its-customers-cloud-products/">Microsoft mengatakan bahwa mereka kehilangan catatan keamanan selama berminggu-minggu untuk produk cloud pelanggan mereka</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft mengalami bug pada agen pemantauan internalnya, yang mengakibatkan hilangnya log keamanan selama lebih dari dua minggu untuk produk cloud tertentu dari tanggal 2 September hingga 19 September.</li>
<li>Produk yang terpengaruh meliputi Microsoft Entra, Sentinel, Defender for Cloud, dan Purview, yang mempengaruhi kemampuan pembela jaringan untuk mendeteksi intrusi.</li>
<li>Microsoft telah menyelesaikan masalah tersebut dan memberi tahu pelanggan yang terkena dampak, di tengah kritik sebelumnya karena menahan log keamanan dari departemen pemerintah AS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41898723">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft mengalami kehilangan log keamanan selama beberapa minggu untuk produk cloud-nya, memicu kekhawatiran tentang keandalan Azure, layanan komputasi awan Microsoft.</li>
<li>Pengguna telah mengkritik Azure karena antarmuka, keamanan, masalah login, dan kinerja yang tidak konsisten, menunjukkan bahwa layanan cloud Microsoft mungkin kurang terintegrasi dengan baik.</li>
<li>Insiden tersebut menimbulkan kekhawatiran yang lebih luas tentang fokus Microsoft pada penjualan dibandingkan kualitas produk dan kemampuannya untuk menyediakan layanan cloud yang aman dan andal, meskipun harga Azure bersaing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2004-October/000003.html">Hari ini adalah Ulang Tahun ke-20 Ubuntu</a></h2>
<ul>
<li>Ubuntu 4.10 &quot;The Warty Warthog Release&quot; menandai debut distribusi Linux baru, menawarkan kombinasi fitur-fitur luas dari Debian dengan proses instalasi yang ramah pengguna dan pembaruan rutin.</li>
<li>Rilis ini mendukung prosesor x86, amd64, dan ppc, serta mencakup fitur-fitur utama seperti GNOME 2.8, Firefox 0.9, Evolution 2.0, dan OpenOffice.org 1.1.2, bersama dengan dukungan perangkat keras yang ditingkatkan.</li>
<li>Ubuntu menekankan komitmennya terhadap perangkat lunak bebas, menyediakan distribusi tanpa biaya, dengan opsi untuk mengunduh atau meminta CD gratis, dan mendorong keterlibatan komunitas untuk rilis di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41898736">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ubuntu menandai ulang tahunnya yang ke-20, menyoroti perannya yang signifikan dalam membuat Linux lebih mudah diakses melalui proses instalasi yang ramah pengguna.</li>
<li>Terlepas dari beberapa kritik mengenai perubahan terbaru seperti snaps (sistem pengemasan dan penyebaran perangkat lunak) dan iklan Ubuntu Pro, Ubuntu masih dihargai atas kontribusinya dalam mempopulerkan Linux.</li>
<li>Distribusi awal CD gratis oleh Ubuntu memainkan peran penting dalam memungkinkan pengguna dengan akses internet terbatas untuk menjelajahi Linux, mengukuhkan statusnya sebagai pilihan yang direkomendasikan untuk pengguna baru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maoserr/epublifier">Epublifier – mengunduh halaman (buku, manual) untuk dibaca secara offline</a></h2>
<ul>
<li>Epublifier adalah alat yang mengubah situs web menjadi buku ePub, membuatnya dapat diakses untuk eReader dengan mengekstrak halaman HTML dan menyusunnya ke dalam format ePub.</li>
<li>Itu memungkinkan pengguna tingkat lanjut untuk menyesuaikan proses parsing menggunakan JavaScript dan mendukung situs populer seperti Novel Update dan Wuxia World, serta situs kustom dengan elemen spesifik.</li>
<li>Alat ini memerlukan lingkungan Windows 10 dan NPM 8.1.2 untuk pembangunan, dan mengakui penggunaan jEpub dalam pengembangannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41903864">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Epublifier adalah alat yang dirancang untuk mengikis halaman web, seperti buku dan manual, untuk memungkinkan pembacaan offline, dipuji karena antarmuka pengguna grafis (GUI) yang ramah pengguna yang meningkatkan fleksibilitas ekstraksi konten.</li>
<li>Itu mampu menangani situs web yang kompleks dan menghapus pop-up, menawarkan mode untuk menjelajah dan mengambil halaman, yang membedakannya dari pengikis web biasa.</li>
<li>Walaupun masalah hukum bervariasi tergantung lokasi, salinan pribadi umumnya diperbolehkan, dan alat ini dihargai karena meningkatkan fungsi e-reader dan pengalaman membaca offline.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aotakeda/learn-thing">Gunakan peta pikiran untuk mempelajari hal-hal baru dengan menggunakan AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41898076">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ada alat AI baru yang memungkinkan pengguna membuat peta pikiran dengan memasukkan topik, menghasilkan peta pembelajaran dengan tautan untuk setiap subtopik.</li>
<li>Tombol ini dapat digunakan dengan model lokal maupun eksternal, dan umpan balik dari pengguna sangat dianjurkan.</li>
<li>Walaupun dipuji karena potensinya dalam pembelajaran, beberapa pengguna menyarankan perbaikan, seperti validasi tautan yang lebih baik dan integrasi dengan platform lain, dengan mencatat bahwa peta yang dihasilkan AI mungkin berbeda dari peta pikiran tradisional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-team-takes-major-step-toward-fully-3d-printed-active-electronics-1015">Sebuah langkah menuju elektronik aktif yang sepenuhnya dicetak 3D</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti MIT telah menciptakan gerbang logika tanpa semikonduktor menggunakan polimer yang dicetak 3D dengan tembaga, yang berpotensi menyederhanakan pembuatan elektronik.</li>
<li>Inovasi ini dapat mendemokratisasi produksi elektronik dengan memungkinkan pembuatan perangkat keras pintar di luar pusat manufaktur tradisional, meskipun belum dapat menyamai kinerja semikonduktor.</li>
<li>Proyek ini dibangun berdasarkan pekerjaan dengan kumparan magnetik dan memanfaatkan sifat resistansi unik dari polimer yang didoping tembaga, dengan tujuan masa depan untuk mencetak elektronik yang sepenuhnya fungsional dan mengeksplorasi lebih banyak fungsionalitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41899873">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para peneliti MIT telah memajukan teknologi pencetakan 3D dengan menciptakan sekering yang dapat diatur ulang dan perangkat mirip transistor menggunakan filamen PLA (Polylactic Acid) yang diinfus tembaga.</li>
<li>Terdapat inovasi yang signifikan karena penggunaan satu bahan, namun belum mencapai elektronik aktif yang sepenuhnya fungsional.</li>
<li>Penemuan efek Koefisien Suhu Positif (PTC) dari filamen adalah penting, meskipun teknologinya masih dalam tahap awal dan belum siap untuk diterapkan secara luas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nolanlawson.com/2024/10/20/why-im-skeptical-of-rewriting-javascript-tools-in-faster-languages/">Skeptis terhadap penulisan ulang alat JavaScript dalam bahasa yang &#39;lebih cepat&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nolan Lawson mempertanyakan tren penulisan ulang alat JavaScript dalam bahasa seperti Rust, Zig, dan Go, dengan menyarankan bahwa JavaScript sering kali sudah cukup cepat.</li>
<li>Dia menunjukkan bahwa peningkatan kinerja dapat dilakukan dengan mengoptimalkan alat JavaScript saat ini, memanfaatkan cache bytecode dan kompilator JIT (Just-In-Time).</li>
<li>Lawson memperingatkan bahwa penggunaan bahasa pemrograman yang lebih baru mungkin menciptakan kesenjangan, membatasi aksesibilitas dan kemampuan debug, serta berpotensi mengasingkan pengembang rata-rata dari berkontribusi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41898603">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berpusat pada apakah menulis ulang alat JavaScript dalam bahasa yang lebih cepat seperti Rust atau Go bermanfaat, dengan beberapa orang berpendapat bahwa kecepatan JavaScript sudah cukup sementara yang lain melihat peningkatan kinerja dalam menggunakan bahasa yang diketik secara statis.</li>
<li>Menulis ulang dalam bahasa seperti Rust atau Go dapat menghasilkan peningkatan kinerja yang signifikan, seperti yang ditunjukkan oleh alat-alat seperti esbuild.</li>
<li>Diskusi tersebut juga mempertimbangkan kemudahan dalam memodifikasi dependensi JavaScript dan tingkat familiaritas terhadap bahasa tersebut, dengan menimbang hal ini terhadap potensi manfaat penggunaan bahasa yang lebih cepat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mesir dinyatakan bebas malaria setelah upaya selama 100 tahun" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mesir%20dinyatakan%20bebas%20malaria%20setelah%20upaya%20selama%20100%20tahun&subheading=Senin%2C%2021%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/20&#39;</h2>
<h1>2024-10-20</h1>
<h2><a href="https://aworkinglibrary.com/writing/accountability-sinks">Akuntabilitas tenggelam</a></h2>
<ul>
<li>Dan Davies memperkenalkan konsep &quot;accountability sinks,&quot; di mana organisasi menyamarkan konsekuensi dari keputusan, sehingga sulit untuk meminta pertanggungjawaban siapa pun. Accountability sinks ini lazim ditemukan di industri seperti perhotelan, asuransi kesehatan, maskapai penerbangan, dan lembaga pemerintah, di mana asal-usul keputusan menjadi tidak jelas, memutuskan loop umpan balik. Penggunaan AI dapat memperburuk accountability sinks dengan lebih menyamarkan tanggung jawab, menyoroti kebutuhan akan strategi baru untuk memastikan organisasi tetap bertanggung jawab atas keputusan mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41891694">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Organisasi, termasuk pemerintah, sering kali menciptakan &quot;penampung akuntabilitas,&quot; yang mengaburkan tanggung jawab atas keputusan, sehingga mempersulit akuntabilitas. Sistem otomatis meminimalkan interaksi manusia, yang mengarah pada pengalaman pelanggan yang mengecewakan dan kurangnya akuntabilitas langsung. Kompleksitas sistem modern mengakibatkan keputusan dibuat secara kolektif atau melalui otomatisasi, meninggalkan individu tanpa jalan yang jelas untuk menangani masalah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.09423">QUIC tidak cukup cepat di internet yang cepat</a></h2>
<ul>
<li>Studi &quot;QUIC is not Quick Enough over Fast Internet&quot; mengungkapkan bahwa tingkat data QUIC bisa hingga 45,2% lebih rendah dibandingkan dengan TCP+TLS+HTTP/2 tradisional pada jaringan berkecepatan tinggi. Kesenjangan kinerja antara QUIC dan TCP+TLS+HTTP/2 meningkat dengan bandwidth yang lebih tinggi, mempengaruhi transfer file, streaming video, dan penjelajahan web. Makalah ini mengidentifikasi overhead pemrosesan di sisi penerima yang tinggi sebagai penyebab utama, karena paket data yang berlebihan dan pengakuan (ACK) di ruang pengguna dalam QUIC, dan memberikan rekomendasi untuk perbaikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41890784">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>QUIC, sebuah protokol yang bertujuan untuk meningkatkan kecepatan internet, menghadapi tantangan dengan koneksi cepat, di mana beberapa implementasi menunjukkan tingkat data yang lebih rendah dibandingkan dengan TCP (Transmission Control Protocol) tradisional.</li>
<li>Tantangan kinerja disebabkan oleh implementasi QUIC saat ini yang terikat pada CPU, terutama di peramban, daripada kekurangan dalam protokol itu sendiri.</li>
<li>Meskipun menawarkan keuntungan seperti pengurangan latensi dan peningkatan manajemen kehilangan paket, kinerja QUIC pada koneksi berkecepatan tinggi dibatasi oleh optimasi perangkat keras dan perangkat lunak yang ada, menggambarkan kompleksitas dalam mengembangkan protokol internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.syncthing.net/t/discontinuing-syncthing-android/23002">Syncthing Aplikasi Android Dihentikan</a></h2>
<ul>
<li>Tidak akan ada lagi pengembangan untuk aplikasi Syncthing Android, dengan rilis terakhirnya dijadwalkan pada Desember 2024 di Github dan F-Droid.</li>
<li>Tindakan untuk menghentikan aplikasi ini berasal dari tantangan dengan penerbitan di Google Play dan kurangnya pemeliharaan aktif.</li>
<li>Tidak ada perkembangan signifikan pada aplikasi tersebut baru-baru ini, yang menyebabkan kurangnya motivasi untuk melanjutkan pemeliharaannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41895718">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tidak ada lagi aplikasi Syncthing untuk Android di Google Play Store karena tuntutan yang tidak jelas dan pekerjaan tambahan yang diberlakukan oleh persyaratan Google.</li>
<li>Kehilangan motivasi pengembang menyoroti kekhawatiran tentang meningkatnya kontrol Google atas Android, yang mempengaruhi fungsionalitas aplikasi dan pilihan pengguna.</li>
<li>Pengguna masih dapat mengakses fork dari aplikasi tersebut di F-Droid, sebuah platform distribusi aplikasi alternatif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/internet-archive-breached-again-through-stolen-access-tokens/">Internet Archive kembali diretas melalui token akses yang dicuri</a></h2>
<ul>
<li>Internet Archive mengalami pelanggaran keamanan akibat token akses yang dicuri pada platform dukungan email Zendesk mereka, yang mempengaruhi lebih dari 800.000 tiket dukungan.</li>
<li>Tembusan terjadi karena Internet Archive tidak mengganti token otentikasi GitLab yang terekspos, meskipun telah ada peringatan sebelumnya.</li>
<li>Tindakan penyerangan tersebut didorong oleh keinginan untuk mendapatkan kredibilitas di dunia maya, dengan data yang dicuri, termasuk ID pribadi, kemungkinan besar diperdagangkan di komunitas pelanggaran data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41895764">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Internet Archive mengalami pelanggaran keamanan lagi akibat token akses yang dicuri, memicu diskusi tentang perlunya penyimpanan terdesentralisasi untuk menghindari titik kegagalan tunggal.</li>
<li>Alternatif yang disarankan termasuk sistem seperti LOCKSS (Lots of Copies Keep Stuff Safe), yang menggunakan protokol konsensus, sementara IPFS (InterPlanetary File System) menghadapi kritik karena ketidakefisienan.</li>
<li>Pelanggaran tersebut menyoroti kerentanan keamanan Arsip, dengan seruan untuk perbaikan manajemen, strategi pendanaan, dan perdebatan mengenai praktik hak cipta dan keamanannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ribbonfarm.com/2024/10/10/ribbonfarm-is-retiring/">Ribbonfarm Akan Pensiun</a></h2>
<ul>
<li>Ribbonfarm, sebuah blog oleh Venkatesh Rao, akan berhenti pada 13 November 2024, mengakhiri perjalanan selama 17 tahun, meskipun situs tersebut akan tetap dapat diakses tanpa konten baru.</li>
<li>Rao merefleksikan evolusi blogging, mencatat pergeseran ke platform seperti Substack dan munculnya era &quot;cozyweb&quot;, yang menunjukkan perubahan dalam konsumsi konten digital.</li>
<li>Dia berencana untuk beralih ke media lain, dengan fokus pada tren teknologi dan proyek berseri, sambil mengungkapkan rasa terima kasih kepada pembaca dan mempertimbangkan upaya di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41889876">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ribbonfarm, sebuah blog oleh Venkatesh Rao, akan ditutup setelah 17 tahun, menandai akhir yang dipersepsikan dari era blogosfer yang berkembang pesat selama Web 2.0.</li>
<li>Penurunan blog terkait dengan kenaikan suku bunga dan pergeseran menuju model distribusi berbayar, mencerminkan perubahan budaya yang lebih luas.</li>
<li>Rao memperkenalkan istilah &quot;cozyweb&quot; untuk menggambarkan ruang online yang intim yang muncul sebagai alternatif untuk blog publik dan media sosial, dan berencana untuk menyusun volume setebal buku dari arsip blog tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.takeourword.com/TOW146/page4.html">Awal Mula &#39;Daemon&#39; dalam Komputasi</a></h2>
<ul>
<li>Istilah &quot;daemon&quot; dalam komputasi, yang digunakan oleh tim Profesor Corbato di Proyek MAC pada tahun 1963, terinspirasi oleh daemon Maxwell dalam fisika, bukan sebuah akronim.</li>
<li>Diskusi tersebut juga mengeksplorasi nuansa bahasa dan etimologi, termasuk istilah seperti &#39;au jus,&#39; &#39;golf,&#39; dan &#39;piri piri.&#39;</li>
<li>Kontribusi pembaca dan klarifikasi tentang bahasa dan etimologi disertakan dalam diskusi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41891953">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam komputasi, &quot;daemon&quot; merujuk pada proses latar belakang yang mengelola tugas sistem, yang berasal dari sistem operasi *nix (seperti Unix).</li>
<li>Istilah ini berakar dari mitologi Yunani, di mana &quot;daimon&quot; berarti roh penuntun, dan dalam budaya teknologi, sering dikaitkan dengan humor yang unik dan gelap.</li>
<li>Pengucapan &quot;daemon&quot; bervariasi, dengan beberapa orang mengucapkannya sebagai &quot;day-mon&quot; dan yang lain sebagai &quot;demon,&quot; mencerminkan pengaruh mitologis dan budaya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bitwarden/clients/issues/11611">Bitwarden tidak lagi merupakan perangkat lunak gratis</a></h2>
<ul>
<li>Versi desktop Bitwarden 2024.10.0 tidak lagi dianggap sebagai perangkat lunak bebas karena adanya ketergantungan baru, @bitwarden/sdk-internal, yang membatasi penggunaannya hanya untuk aplikasi Bitwarden.</li>
<li>Perubahan ini telah menimbulkan kekhawatiran di kalangan pengguna karena bertentangan dengan prinsip-prinsip sumber terbuka, mendorong beberapa orang untuk mempertimbangkan alternatif atau memisahkan versi sebelumnya.</li>
<li>Bitwarden telah mengakui masalah tersebut dan berniat untuk menanganinya, dengan menekankan bahwa SDK dan klien adalah program yang berbeda, mencerminkan tren yang lebih luas dari model perangkat lunak sumber terbuka ke perangkat lunak berpemilik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41893994">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bitwarden menghadapi kritik karena beralih dari sepenuhnya open-source, menyebabkan kekhawatiran di antara pengguna yang menghargai komitmennya terhadap open-source.</li>
<li>Langkah ini dianggap sebagai kemungkinan pendahulu akuisisi, menarik paralel dengan tindakan sebelumnya oleh CEO Michael Crandell, meskipun ada jaminan dari CTO tentang menjaga kompatibilitas GPL (General Public License).</li>
<li>Pengguna sedang menjajaki alternatif seperti KeePassXC dan Proton Pass, yang mencerminkan tantangan dan kritik yang lebih luas yang dihadapi perusahaan ketika beralih dari model sumber terbuka ke model kepemilikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wpfusion.com/business/regarding-our-cease-and-desist-letter-to-automattic/">Perihal surat Penghentian dan Pengabaian kami kepada Automattic</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41891799">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Automattic menanggapi surat perintah penghentian dan penghentian terkait daftar WPFusion dengan mengklaim penggunaan wajar, meskipun itu merupakan bagian dari rencana berbayar mereka, memicu perdebatan tentang perangkat lunak sumber terbuka dan masalah merek dagang.</li>
<li>Kritikus berpendapat bahwa tindakan Automattic mengaburkan perbedaan antara WordPress.org (sumber terbuka) dan WordPress.com (komersial), menimbulkan kekhawatiran tentang niat Matt Mullenweg, tokoh kunci dalam komunitas WordPress.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti ketegangan yang terus berlanjut dalam komunitas sumber terbuka terkait penggunaan korporat dan penegakan merek dagang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thetransmitter.org/spectrum/untangling-biological-threads-from-autisms-phenotypic-patchwork-reveals-four-core-subtypes/">Empat Subtipe Inti Autisme</a></h2>
<ul>
<li>Suatu studi mengkategorikan individu autistik ke dalam empat subkelompok berdasarkan ciri-ciri yang sama dan varian genetik, menggunakan data dari lebih dari 5.000 anak autistik.</li>
<li>Setiap subkelompok terkait dengan jalur biologis yang berbeda, dengan tantangan yang bervariasi dalam ciri-ciri autisme, mulai dari kesulitan ringan hingga berat, tantangan sosial, atau keterlambatan perkembangan.</li>
<li>Teks tersebut menunjukkan bahwa profil genetik dapat membantu memprediksi tonggak klinis, dan data lebih lanjut dapat memperbaiki subtipe ini, seperti yang dilaporkan di medRxiv.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41889990">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Studi oleh Troyanskaya dan rekan-rekannya menganalisis sifat dan perilaku dari 5.392 individu autistik, mengidentifikasi empat subtipe autisme menggunakan model statistik yang mirip dengan pengelompokan dalam analisis data.</li>
<li>Temuan tersebut menunjukkan bahwa memahami kompleksitas autisme melalui subtipe mungkin bermanfaat, meskipun ada perdebatan tentang apakah diagnosis psikologis secara efektif dapat menangkap keunikan individu.</li>
<li>Diskusi tersebut mencakup luasnya diagnosis autisme, penggabungan autisme dan Asperger, serta tantangan dalam menciptakan kategori yang valid secara ilmiah dan berguna secara praktis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://martin.kleppmann.com/2016/02/08/how-to-do-distributed-locking.html">Bagaimana cara melakukan penguncian terdistribusi (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Martin Kleppmann mengkritik algoritma Redlock untuk penguncian terdistribusi pada Redis, menyoroti ketidakcocokannya untuk skenario yang menuntut ketepatan karena ketergantungannya pada asumsi waktu dan ketiadaan token pagar.</li>
<li>Dia menyarankan untuk menggunakan satu instance Redis untuk efisiensi kunci dan sistem konsensus seperti ZooKeeper untuk kunci yang memerlukan ketepatan, karena asumsi waktu Redlock dapat menyebabkan kerentanan seperti penundaan jaringan dan jeda proses.</li>
<li>Kleppmann menekankan pentingnya memahami keterbatasan Redis dan memilih alat yang tepat untuk kebutuhan penguncian tertentu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41894451">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dalam tahun 2018, sebuah tim memilih Postgres daripada Redis untuk penguncian terdistribusi dalam alokasi tiket, menghargai keandalannya dan kesederhanaannya.</li>
<li>TIm menggunakan pernyataan UPDATE komposit untuk kunci terdistribusi, yang meningkatkan akurasi dan kinerja.</li>
<li>Teks tersebut menekankan bahwa banyak sistem terdistribusi dapat mengandalkan transaksi basis data tradisional, dan tidak semua masalah memerlukan solusi terdistribusi yang kompleks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/Triplets.ipynb">Bahasa Inggris, Matematika, dan Pemrograman</a></h2>
<ul>
<li>Teks: Repositori Norvig/pytudes adalah proyek publik di GitHub dengan keterlibatan komunitas yang signifikan, dibuktikan dengan 2.4k fork dan 22.8k bintang.</li>
<li>Itu mencakup berbagai sumber daya seperti kode, masalah, permintaan tarik, dan wawasan keamanan, yang menunjukkan pengembangan dan kolaborasi yang aktif.</li>
<li>File yang menonjol dalam repositori, &quot;Triplets.ipynb,&quot; terdiri dari 584 baris dan berukuran 19,3 KB, menunjukkan jumlah kode atau data yang cukup besar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41890158">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut menyoroti efektivitas bahasa Inggris, Matematika, dan bahasa Pemrograman dalam pemecahan masalah dengan Model Bahasa Besar (LLM), menekankan sifat terstruktur Python untuk mengekspresikan masalah. Disarankan bahwa LLM mungkin berkinerja lebih baik dengan bahasa pemrograman karena pelatihan yang luas pada contoh-contoh dalam bahasa ini, meskipun mereka menghadapi keterbatasan dalam penalaran dan perhitungan. Perdebatan mencakup apakah matematika dan pemrograman harus diklasifikasikan sebagai bahasa, mencatat karakteristik bahasa formal mereka dan dampak pilihan bahasa pada efisiensi pemecahan masalah LLM.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Akuntabilitas tenggelam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Akuntabilitas%20tenggelam&subheading=Minggu%2C%2020%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/19&#39;</h2>
<h1>2024-10-19</h1>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/994322/45aa5211a50bc63a/">Jalan panjang menuju preemption malas dalam penjadwal CPU Linux</a></h2>
<ul>
<li>Penjadwal CPU kernel Linux memperkenalkan &quot;lazy preemption,&quot; sebuah konsep baru yang dirancang untuk menyederhanakan penjadwalan dan meningkatkan kinerja sistem.</li>
<li>Lazy preemption bertujuan untuk menggantikan mode yang ada, yaitu PREEMPT_NONE dan PREEMPT_VOLUNTARY, dengan PREEMPT_LAZY, menggunakan bendera baru, TIF_NEED_RESCHED_LAZY, untuk memungkinkan tugas berjalan lebih lama kecuali jika preemption segera diperlukan.</li>
<li>Perubahan ini bertujuan untuk membuat kernel lebih kecil dan lebih sederhana, dengan latensi yang lebih dapat diprediksi, meskipun memerlukan pengujian dan penyesuaian yang ekstensif sebelum implementasi penuh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41886256">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penjadwal CPU Linux sedang menjajaki preemption malas untuk menyederhanakan kernel dan mencapai latensi yang lebih dapat diprediksi, mirip dengan model EEVDF (Earliest Eligible Virtual Deadline First).</li>
<li>Preemption, yang memungkinkan sistem merespons peristiwa dengan cepat, dapat berdampak negatif pada throughput keseluruhan dan meningkatkan persaingan kunci, sehingga diperlukan keseimbangan antara mode preemption yang berbeda untuk berbagai beban kerja.</li>
<li>Pengujian awal menunjukkan bahwa preemption malas sedikit mengurangi throughput dibandingkan dengan mode PREEMPT_VOLUNTARY yang ada, menyoroti kompleksitas dalam mengelola prioritas acara dan tingkat preemption di kernel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nhtsa-opens-probe-into-24-mln-tesla-vehicles-over-full-self-driving-collisions-2024-10-18/">AS menyelidiki perangkat lunak Full Self-Driving Tesla pada 2,4 juta mobil setelah kecelakaan fatal</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41884740">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>The United States sedang melakukan penyelidikan terhadap perangkat lunak Full Self-Driving (FSD) Tesla, yang terpasang di 2,4 juta kendaraan, akibat kecelakaan fatal.</li>
<li>Penelitian ini menyoroti kekhawatiran yang terus berlanjut mengenai keamanan dan keandalan teknologi mengemudi otonom.</li>
<li>Telaah terhadap perangkat lunak FSD Tesla dapat memiliki implikasi signifikan bagi masa depan regulasi dan pengembangan mobil otonom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://expressjs.com/2024/10/15/v5-release.html">Express v5</a></h2>
<ul>
<li>Express v5 telah dirilis, menandai pembaruan signifikan untuk kerangka kerja Node.js, dengan fokus pada stabilitas, keamanan, dan penyederhanaan pemeliharaan.</li>
<li>Perubahan utama mencakup penghentian dukungan untuk versi Node.js yang lebih lama, peningkatan pencocokan jalur, peningkatan keamanan, dukungan promise, dan perubahan pada body parser.</li>
<li>Penandatanganan metode yang tidak lagi digunakan telah dihapus untuk API yang konsisten, dan panduan migrasi yang terperinci tersedia bagi mereka yang meningkatkan dari v4.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41882955">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Express v5 telah dirilis setelah satu dekade, menampilkan pembaruan besar seperti peningkatan keamanan dan dukungan untuk penangan asinkron. Rilis ini ditunda untuk memprioritaskan audit keamanan dan memastikan versi yang stabil, mencerminkan komitmen tim terhadap keandalan. Meskipun beberapa pengguna menghadapi tantangan dalam peningkatan, tim Express dipuji atas upaya mereka, dan perbandingan dibuat dengan kerangka kerja lain seperti Fastify dan Koa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/business/2024/03/25/have-mckinsey-and-its-consulting-rivals-got-too-big">Apakah McKinsey dan pesaing konsultan lainnya sudah terlalu besar?</a></h2>
<ul>
<li>Memo anonim dari mantan mitra McKinsey mengkritik konsultan tersebut karena pertumbuhannya yang cepat dan kurangnya fokus strategis, menunjukkan bahwa reputasinya berisiko.</li>
<li>Memo ini menyoroti kekhawatiran industri yang lebih luas tentang apakah perusahaan konsultan besar, seperti McKinsey, telah berkembang terlalu banyak.</li>
<li>Topik bisnis yang sedang tren lainnya termasuk kesuksesan pemasaran Nike, strategi kecerdasan buatan dari perusahaan teknologi besar, dan peningkatan penggunaan AI dalam layanan pelanggan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41888061">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi tersebut mengkritik perusahaan konsultan besar seperti McKinsey karena memprioritaskan keuntungan jangka pendek, mendorong lingkungan kerja yang beracun, dan terlibat dalam praktik etika yang dipertanyakan.</li>
<li>Keprihatinan muncul mengenai pengaruh signifikan perusahaan-perusahaan ini dalam pengambilan keputusan korporat, yang sering kali bertindak sebagai pelindung tanggung jawab bagi eksekutif dan memberikan perlindungan politik daripada nilai strategis.</li>
<li>Kritik meluas pada keterlibatan mereka dalam proyek-proyek kontroversial, dengan saran bahwa ukuran dan pengaruh mereka berkontribusi pada kurangnya akuntabilitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anthropics/anthropic-quickstarts/tree/main/financial-data-analyst">Bagaimana memanfaatkan kemampuan Claude dengan visualisasi interaktif</a></h2>
<ul>
<li>Claude Financial Data Analyst adalah aplikasi Next.js yang memanfaatkan AI Claude untuk analisis data keuangan interaktif melalui obrolan, menampilkan analisis data yang cerdas dan dukungan file multi-format.</li>
<li>App ini mendukung berbagai visualisasi data, termasuk grafik garis, batang, area, area bertumpuk, dan lingkaran, serta memerlukan Node.js 18+ dan kunci API Anthropic untuk pengaturan.</li>
<li>Ini dibangun dengan tumpukan teknologi yang terdiri dari Next.js, React, TailwindCSS, dan Recharts untuk frontend, serta Next.js API Routes dan Anthropic SDK untuk backend, menawarkan kasus penggunaan di berbagai bidang seperti data lingkungan dan analitik media sosial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41885231">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perusahaan tersebut beralih dari Claude ke ChatGPT untuk backend Model Bahasa Besar (LLM) mereka karena perubahan tak terduga dalam respons Claude, menyoroti pentingnya keluaran API yang konsisten.</li>
<li>Diskusi muncul seputar tantangan dan potensi pengembangan aplikasi dengan Claude, dengan beberapa orang mempertanyakan nilai dari menciptakan lapisan minimal di atasnya dan yang lain melihat peluang khusus.</li>
<li>Percakapan tersebut menekankan perlunya respons API yang andal, minat pada proyek open-source, dan permintaan untuk fitur dasar yang lebih kuat di Claude.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jalan panjang menuju preemption malas dalam penjadwal CPU Linux" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jalan%20panjang%20menuju%20preemption%20malas%20dalam%20penjadwal%20CPU%20Linux&subheading=Sabtu%2C%2019%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/18&#39;</h2>
<h1>2024-10-18</h1>
<h2><a href="https://cosmowenman.substack.com/p/secret-3d-scans-in-the-french-supreme">Pemindaian 3D rahasia di Mahkamah Agung Prancis</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41877513">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mahkamah Agung Prancis telah memutuskan bahwa publik berhak mengakses pemindaian 3D dari museum, menentang argumen museum bahwa akses tersebut akan berdampak negatif pada pendapatan mereka.</li>
<li>Keputusan ini sejalan dengan kasus sebelumnya yang melibatkan Museum Mesir Berlin, di mana kekhawatiran tentang kehilangan pendapatan dari merilis pemindaian 3D patung Nefertiti dianggap menyesatkan.</li>
<li>Putusan tersebut menekankan bahwa pendanaan publik untuk proyek digitalisasi menyiratkan kewajiban untuk menyediakan akses publik, meskipun museum lambat untuk mematuhinya, mencerminkan ketegangan antara akses publik dan kontrol institusional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google-deepmind/searchless_chess">Permainan catur tingkat grandmaster tanpa pencarian</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini menjelaskan bahwa repositori tersebut mengimplementasikan model transformer yang dilatih pada 10 juta permainan catur, mencapai Elo blitz Lichess sebesar 2895, melampaui jaringan AlphaZero tanpa menggunakan Monte Carlo Tree Search (MCTS). Ini mencakup skrip untuk pelatihan, evaluasi, dan pemecahan teka-teki, memerlukan Python 3.10, JAX dengan CUDA, Stockfish, dan Leela Chess Zero. Perangkat lunak ini dilisensikan di bawah Apache 2.0, dengan bobot model di bawah CC-BY 4.0, dan menyediakan petunjuk instalasi serta tautan unduhan dataset.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41872813">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas tentang pengembangan mesin catur yang bermain pada tingkat yang bukan Grandmaster, dengan tujuan menciptakan pengalaman yang lebih mirip manusia daripada permainan yang tidak realistis dari mesin tradisional. Alternatif seperti Maia dan KataGo disebutkan karena kemampuannya memberikan pengalaman catur yang lebih mirip manusia, menyoroti potensi jaringan saraf dalam meningkatkan mesin catur. Percakapan ini mengakui kompleksitas catur dan keterbatasan teknologi saat ini dalam sepenuhnya memecahkan permainan, menyarankan kombinasi algoritma pencarian dan jaringan saraf untuk meningkatkan kinerja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2024/p3477r0.html">Teks C++: Ada tepat 8 bit dalam satu byte</a></h2>
<ul>
<li>Teks tersebut mengusulkan bahwa C++ seharusnya secara resmi mensyaratkan byte 8-bit, sejalan dengan praktik perangkat keras dan perangkat lunak saat ini.</li>
<li>Secara historis, makro CHAR_BIT memungkinkan variasi ukuran byte, tetapi sebagian besar sistem dan kompilator utama seperti GCC, LLVM, dan MSVC sekarang menggunakan byte 8-bit secara default.</li>
<li>Menyesuaikan C++ dengan standar byte 8-bit akan menyederhanakan dukungan bahasa dan perpustakaan, karena arsitektur non-8-bit sebagian besar tidak relevan dengan pengembangan C++ modern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41874394">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Telah diajukan sebuah proposal untuk menstandarkan definisi byte sebagai 8 bit dalam bahasa pemrograman C++, yang saat ini sedang dalam pembahasan.</li>
<li>Tawaran tersebut mencakup diskusi tentang standar floating-point IEEE dan semantiknya, menyoroti pentingnya representasi data yang konsisten.</li>
<li>Konteks historis disediakan, mencatat bahwa sistem lama seperti UNIVAC dan Digital Signal Processors (DSPs) menggunakan byte yang bukan 8-bit, memicu perdebatan tentang relevansi modern dan potensi dampaknya terhadap standar C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.kagi.com/kagi/features/exclude-ai-images.html">Kagi Pembaruan: Filter Gambar AI untuk Hasil Pencarian</a></h2>
<ul>
<li>Kagi telah memperkenalkan Filter Gambar AI untuk membantu pengguna mengelola gambar yang dihasilkan AI dalam hasil pencarian dengan menurunkan peringkat dan memberi label pada gambar tersebut.</li>
<li>Filter tersebut menggunakan reputasi situs web alih-alih analisis gambar yang tepat, yang berarti beberapa konten AI mungkin masih muncul, tetapi pengguna dapat memblokir situs melalui personalisasi pencarian.</li>
<li>Tampilan ini dikembangkan berdasarkan umpan balik pengguna dan filosofi AI Kagi, dengan perbaikan yang berkelanjutan dan umpan balik pengguna yang didorong untuk peningkatan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41873204">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kagi telah meluncurkan filter gambar AI untuk hasil pencarian, yang menurunkan peringkat gambar dari situs web dengan persentase tinggi konten yang dihasilkan oleh AI.</li>
<li>Pengguna memiliki opsi untuk menggunakan umpan uBlacklist guna mengecualikan situs gambar AI, sehingga meningkatkan pencarian konten yang autentik.</li>
<li>Walaupun beberapa pengguna menghargai fitur-fitur Kagi, yang lain memperdebatkan efektivitas biaya dan ketergantungan filter AI pada reputasi situs daripada analisis gambar individu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/diabetes-breakthrough-new-treatment-eliminates-insulin-for-86-of-patients/">Diabetes tipe 2: Pengobatan baru menghilangkan insulin untuk 86% pasien</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41873606">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengobatan baru untuk diabetes tipe 2, yang menggabungkan prosedur endoskopi dan semaglutide, telah menunjukkan hasil yang menjanjikan, menghilangkan kebutuhan akan insulin pada 86% pasien.</li>
<li>Studi tersebut, meskipun dibatasi oleh ukuran sampel kecil yang terdiri dari 14 peserta, menunjukkan manfaat potensial, yang mungkin dipengaruhi oleh penurunan berat badan dan perubahan pola makan.</li>
<li>Tingkat keberlanjutan jangka panjang dan dampak dari perawatan ini terhadap perubahan gaya hidup masih harus ditentukan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexwlchan.net/2024/static-websites/">Penggunaan situs web statis untuk arsip kecil</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menggunakan situs web statis untuk mengatur arsip digital, menemukan bahwa situs web tersebut lebih efisien daripada sistem file tradisional seperti macOS Finder.</li>
<li>Metode ini melibatkan pembuatan situs HTML sederhana untuk berbagai koleksi file, memungkinkan penjelajahan yang mudah dan penambahan metadata serta tag.</li>
<li>Inspirasi dari platform seperti ekspor akun Twitter, pendekatan ini menekankan keberlanjutan, fleksibilitas, dan pemeliharaan minimal, dengan sumber daya seperti &quot;HTML for People&quot; oleh Blake Watson direkomendasikan bagi mereka yang tertarik mengadopsi sistem ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41876750">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berfokus pada penggunaan situs web statis untuk pengarsipan, menyoroti metode untuk mengorganisir dan menyimpan data, seperti file HTML dengan gambar yang disematkan dan Markdown untuk kesederhanaan dan ketahanan di masa depan.</li>
<li>Alat seperti Obsidian dan Syncthing disukai untuk menyinkronkan dan mengelola catatan, dengan skrip yang digunakan untuk mengonversi data menjadi Markdown atau HTML agar mudah diakses.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti keuntungan dari teks biasa dan situs statis untuk pengelolaan data pribadi, menekankan kesederhanaan dan aksesibilitas jangka panjang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rmondello.com/2024/10/07/apple-passwords-generated-strong-password-format/">Format kata sandi kuat yang dihasilkan oleh Apple Passwords</a></h2>
<ul>
<li>Format kata sandi kuat Apple menggunakan &quot;kata&quot; dua suku kata untuk membuat kata sandi seperti &quot;hupvEw-fodne1-qabjyg,&quot; sehingga lebih mudah untuk diketik dan diingat.</li>
<li>Password ini memiliki panjang 20 karakter, termasuk huruf kecil, tanda hubung, angka, dan memiliki entropi 71 bit, memastikan keamanan dan kompatibilitas dengan banyak situs web.</li>
<li>Tata letak ini menghindari istilah yang menyinggung dan dijelaskan dalam sebuah pembicaraan tahun 2018 oleh Ricky Mondello, menyoroti fokus Apple pada langkah-langkah keamanan yang ramah pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41878290">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Generator kata sandi Apple memprioritaskan kegunaan dengan membuat kata sandi yang kuat tanpa karakter khusus, sehingga lebih mudah untuk diketik di berbagai keyboard.</li>
<li>Perdebatan yang sedang berlangsung berpusat pada menyeimbangkan kompleksitas kata sandi dengan kenyamanan pengguna, karena aturan kata sandi yang ketat dapat menyebabkan frustrasi pengguna dan berpotensi menurunkan keamanan.</li>
<li>Entropi, yang mengukur keacakan, lebih penting untuk keamanan kata sandi daripada variasi karakter, menantang anggapan bahwa kata sandi yang kompleks secara inheren lebih aman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neon.tech/blog/why-does-everyone-run-ancient-postgres-versions">Kenapa semua orang menjalankan versi Postgres yang kuno?</a></h2>
<ul>
<li>Banyak pengguna Postgres enggan untuk meningkatkan ke versi terbaru, seperti Postgres 17, karena kompleksitas dan waktu yang terlibat, meskipun versi yang lebih lama dapat diandalkan. Peningkatan menawarkan peningkatan kinerja dan fitur baru, tetapi bisa menjadi tantangan karena potensi masalah kompatibilitas, yang memerlukan perencanaan dan pelaksanaan yang hati-hati. Alat seperti pgversions.com dan inisiatif oleh perusahaan seperti Neon, yang menawarkan fitur seperti replikasi logis dan opsi peningkatan satu klik, bertujuan untuk menyederhanakan proses peningkatan dan mendorong pengguna untuk tetap mengikuti peningkatan kinerja dan kompatibilitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41873957">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Memperbarui Postgres sering dihindari karena kompleksitasnya, potensi kesalahan, dan waktu henti yang signifikan yang dapat ditimbulkannya.</li>
<li>Tahap peningkatan memerlukan versi sebelumnya untuk diinstal, yang dapat bertentangan dengan kebijakan sistem, terutama di lingkungan Docker.</li>
<li>Pengguna biasanya hanya melakukan upgrade ketika diperlukan, seperti saat sebuah versi mencapai akhir masa pakainya, meskipun versi yang lebih baru menawarkan perbaikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/groups/-/m/t/1793319">Factorio – Memvisualisasikan ketergantungan bahan konstruksi</a></h2>
<ul>
<li>Teks: Komunitas Wolfram adalah platform bagi pengguna untuk terhubung, memecahkan masalah, dan berbagi ide tentang topik seperti pengembangan game dan grafik Mathematica.</li>
<li>Sebuah postingan oleh Sander Huisman menyoroti penggunaan Mathematica untuk memvisualisasikan ketergantungan dalam permainan Factorio, yang melibatkan otomatisasi proses untuk menciptakan item-item kompleks.</li>
<li>Komunitas menyediakan sumber daya seperti dokumentasi Wolfram Language dan mendorong partisipasi dalam diskusi untuk mengeksplorasi produk dan layanan Wolfram.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41876821">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penggemar Factorio sedang mendiskusikan alat seperti YAFC dan Foreman2 untuk memvisualisasikan ketergantungan bahan konstruksi, yang sangat penting untuk permainan yang efisien.</li>
<li>Ekspansi DLC Factorio 2.0 yang dinantikan diharapkan menambah kompleksitas, memicu antusiasme di kalangan pemain yang membandingkannya dengan permainan strategi lain seperti Civilization.</li>
<li>Komunitas dengan antusias menantikan mekanik baru dalam ekspansi, dengan diskusi yang menyoroti sifat adiktif dari permainan dan dampaknya terhadap produktivitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pehringer.info/go_plan9_memo.html">Pergi Memo Plan9</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mencapai peningkatan kinerja yang signifikan sebesar 450% dalam perhitungan dengan mengeksplorasi assembly Plan9 saat mengembangkan paket SIMD (Single Instruction, Multiple Data) untuk bahasa pemrograman Go.</li>
<li>Ini menyoroti potensi penggunaan assembly Plan9 untuk mengoptimalkan kinerja dalam pengembangan perangkat lunak, terutama dalam tugas-tugas komputasi.</li>
<li>Tulisan tersebut menekankan pentingnya mengeksplorasi berbagai teknik dan alat pemrograman untuk meningkatkan efisiensi dan kinerja perangkat lunak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41879854">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pengembang melaporkan peningkatan kinerja yang signifikan sebesar 450% dalam perhitungan SIMD (Single Instruction, Multiple Data) dengan menggunakan assembly Plan9 bersama bahasa pemrograman Go.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti bahasa assembly unik Go, yang dipengaruhi oleh Plan9, dan keuntungannya untuk kompilasi silang di berbagai platform.</li>
<li>Teks tersebut juga membahas hubungan historis Go dengan Plan9 dan kompleksitas yang terlibat dalam memasukkan operasi SIMD ke dalam pustaka standar Go.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/10/17/technology/microsoft-openai-partnership-deal.html">Kerja sama erat antara Microsoft dan OpenAI menunjukkan tanda-tanda keretakan</a></h2>
<ul>
<li>Kerja sama OpenAI dengan Microsoft mengalami ketegangan akibat tekanan finansial dan ketidaksepakatan, meskipun Microsoft telah menginvestasikan $13 miliar.</li>
<li>OpenAI berupaya untuk merundingkan kembali kesepakatannya dengan Microsoft untuk mendapatkan lebih banyak daya komputasi dan mengurangi biaya, sementara Microsoft sedang mendiversifikasi investasinya dalam usaha AI lainnya.</li>
<li>OpenAI juga sedang menjajaki investasi dari perusahaan lain, termasuk kesepakatan komputasi senilai $10 miliar dengan Oracle, dan memiliki klausul kontrak dengan Microsoft yang memungkinkan renegosiasi jika mencapai kecerdasan umum buatan (AGI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41878281">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kerja sama antara Microsoft dan OpenAI dilaporkan sedang mengalami ketegangan, dengan para kritikus mempertanyakan kepercayaan terhadap OpenAI dan definisi kesuksesannya.</li>
<li>Terdapat perdebatan yang sedang berlangsung mengenai apakah OpenAI memiliki keunggulan kompetitif yang signifikan dibandingkan perusahaan seperti Google, Meta, dan Anthropic, bersamaan dengan kekhawatiran tentang keberlanjutan dan biaya model AI.</li>
<li>Diskusi mencakup skeptisisme tentang AI yang mencapai Kecerdasan Umum Buatan (AGI) dan ketakutan bahwa ketergantungan pada AI dapat menyebabkan atrofi keterampilan, dengan artikel tersebut mengandalkan banyak sumber anonim untuk klaimnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/992055/">Pointer pintar untuk kernel</a></h2>
<ul>
<li>Proyek Rust-for-Linux sedang mengeksplorasi integrasi manfaat smart-pointer Rust ke dalam kernel Linux, yang memerlukan pointer khusus agar sesuai dengan model memori kernel.</li>
<li>Diskusi Xiangfei Ding menyoroti kemampuan penunjuk pintar kustom untuk meniru penunjuk bawaan, dengan fokus pada fitur eksperimental seperti pengubahan ukuran dan pengiriman dinamis, serta adanya RFC (Request for Comments) untuk menstabilkannya.</li>
<li>Artikel tersebut membandingkan pendekatan Rust yang berfokus pada keamanan dengan ketergantungan C pada dokumentasi untuk menangani invarian dan model memori, menekankan relevansi model memori kernel Linux dan interaksinya dengan atomik Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41875792">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Proposal plugin GitHub untuk GCC (GNU Compiler Collection) sedang dibahas untuk smart pointers di kernel Linux, dengan saran untuk secara resmi mengusulkannya kepada tim kernel.</li>
<li>Percakapan tersebut membandingkan fitur keamanan Rust, seperti penggunaan <code>unsafe</code>, dengan manajemen memori C, menyoroti keseimbangan antara keamanan dan fleksibilitas dalam pemrograman.</li>
<li>Diskusi tersebut menekankan pentingnya memahami baik abstraksi tingkat tinggi maupun operasi tingkat rendah, serta menganjurkan pengetahuan dasar dalam sistem tertanam untuk meningkatkan pengembangan kernel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tilde.town/~dozens/sofa/">SOFA - Mulai Sering Selesai Jarang</a></h2>
<ul>
<li>SOFA adalah kolektif hacker/seni yang mendorong memulai proyek tanpa tekanan untuk menyelesaikannya, dengan fokus pada pengalaman dan pengembangan keterampilan.</li>
<li>Kelompok ini mempromosikan fleksibilitas dalam identitas dan minat, memungkinkan individu untuk menghentikan aktivitas seperti membaca atau pemrograman kapan pun mereka mau.</li>
<li>SOFA menantang norma-norma masyarakat dengan menganjurkan untuk melepaskan proyek-proyek yang tidak lagi bermanfaat bagi Anda, menekankan nilai perjalanan dibandingkan penyelesaian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41875108">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Konsep &quot;Mulai Sering Selesai Jarang&quot; (SOFA) mendorong untuk memulai banyak proyek tanpa kewajiban untuk menyelesaikannya, mempromosikan eksplorasi daripada penyelesaian.</li>
<li>Filosofi ini dikontraskan dengan pernikahan tradisional, menyoroti pandangan yang berbeda tentang komitmen dan kebahagiaan pribadi.</li>
<li>Pendapat bervariasi mengenai apakah SOFA mendorong pertumbuhan pribadi dan eksplorasi minat atau merusak disiplin dan komitmen jangka panjang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ndepend.com/net-9-0-linq-performance-improvements/">Perbaikan Kinerja LINQ di Net 9.0</a></h2>
<ul>
<li>.NET 9.0 memperkenalkan peningkatan kinerja yang signifikan untuk LINQ (Language Integrated Query), meningkatkan efisiensi dalam berbagai skenario. Peningkatan utama termasuk penggunaan Span untuk iterasi yang lebih cepat dan metode TryGetSpan(), mengoptimalkan iterasi atas array dan daftar. Penggunaan iterator khusus dan SIMD (Single Instruction, Multiple Data) meningkatkan operasi seperti Count(), First(), Last(), dan penjumlahan bilangan bulat, membuat LINQ lebih cepat dan lebih efisien di .NET 9.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41878095">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ekstensi IEnumerable dari LINQ memungkinkan C# ditulis dalam gaya fungsional, menawarkan optimasi kinerja yang mirip dengan yang ada di Haskell, tetapi dapat menghasilkan kode yang kompleks jika tidak digunakan dengan bijaksana.</li>
<li>Beberapa pengembang memilih Dapper daripada Entity Framework karena masalah kinerja, dan ada seruan bagi Microsoft untuk meningkatkan sintaks dan kinerja LINQ, terutama terkait alokasi lambda.</li>
<li>Meskipun memiliki kemampuan, LINQ dapat menjadi tantangan bagi tim yang kurang berpengalaman dalam pemrograman fungsional, dan ekosistem .NET kadang-kadang dikritik karena kompleksitasnya dan dokumentasi yang kurang komprehensif dibandingkan dengan bahasa lain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/plaintext-you-can-now-see-the-code-that-ended-apartheid/">Teks yang Membantu Mengakhiri Apartheid</a></h2>
<ul>
<li>John Graham-Cumming, Chief Technology Officer Cloudflare, berhasil mendekripsi sebuah file terenkripsi berusia 30 tahun yang terkait dengan upaya anti-apartheid di Afrika Selatan.</li>
<li>Teks tersebut adalah bagian dari sistem komunikasi aman yang dikembangkan oleh Tim Jenkin untuk Kongres Nasional Afrika (ANC) menggunakan metode enkripsi one-time pad, yang penting untuk komunikasi aman selama Operasi Vula.</li>
<li>Teks yang telah didekripsi sekarang bersifat sumber terbuka di GitHub, menampilkan peran signifikan teknologi dalam aktivisme sejarah dan perjuangan melawan apartheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41879072">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan di Wired menyoroti penggunaan kode oleh Tim Jenkin, termasuk one-time pads dan komputer 8-bit, dalam perjuangan melawan apartheid di Afrika Selatan.</li>
<li>Ini mengeksplorasi dampak historis dari teknologi-teknologi ini, bersama dengan peran protes dan tokoh-tokoh seperti Nelson Mandela, dalam mencapai transisi yang damai.</li>
<li>Artikel tersebut dibatasi aksesnya oleh paywall, tetapi tautan arsip tersedia bagi mereka yang tertarik untuk mengakses konten lengkapnya.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Pemindaian 3D rahasia di Mahkamah Agung Prancis" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Pemindaian%203D%20rahasia%20di%20Mahkamah%20Agung%20Prancis&subheading=Jumat%2C%2018%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/17&#39;</h2>
<h1>2024-10-17</h1>
<h2><a href="https://github.com/usefulsensors/qc_npu_benchmark">PC AI Tidak Baik dalam AI: CPU Mengalahkan NPU</a></h2>
<ul>
<li>Pengujian Neural Processing Unit (NPU) Qualcomm pada Tablet Microsoft Surface menunjukkan kinerja hanya 1,3% dari 45 Teraops/detik yang diiklankan, hanya mencapai 573 miliar operasi per detik.</li>
<li>Tes tersebut, yang mencakup perkalian matriks mirip dengan yang ada dalam model transformer, menunjukkan bahwa NPU bekerja lebih lambat daripada CPU, meskipun menggunakan alat seperti Python, Cmake, dan Visual Studio.</li>
<li>Berbagai faktor seperti pengaturan daya, topologi model, dan kesalahan konfigurasi dipertimbangkan, menunjukkan bahwa kinerja NPU jauh di bawah potensi yang dipasarkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41863061">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>PC AI yang menggunakan Neural Processing Unit (NPU) dari Qualcomm tidak memenuhi ekspektasi kinerja, dengan CPU sering kali mengungguli NPU.</li>
<li>Teks: NPU dirancang untuk efisiensi energi daripada kecepatan, yang mengarah pada kesenjangan kinerja minimal antara CPU dan GPU, menunjukkan potensi ketidakefisienan.</li>
<li>Tata laksana NPU saat ini mungkin belum sepenuhnya dioptimalkan, menekankan perlunya dukungan dan optimasi yang lebih baik untuk memanfaatkan manfaat penghematan daya yang dimaksudkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.creativebloq.com/design/adobes-new-image-rotation-tool-is-one-of-the-most-impressive-ai-concepts-weve-seen">Alat rotasi gambar baru dari Adobe adalah salah satu alat AI paling mengesankan yang pernah dilihat</a></h2>
<ul>
<li>Adobe memperkenalkan &#39;Project Turntable&#39; di konferensi MAX, sebuah alat berbasis AI yang memungkinkan pengguna untuk memutar seni vektor 2D dalam 3D sambil mempertahankan tampilan 2D-nya.</li>
<li>Alat ini dapat dengan cerdas mengisi detail yang hilang, seperti menambahkan kaki pada kuda ketika gambar diputar, menunjukkan kemampuan AI yang canggih.</li>
<li>Adobe telah meluncurkan lebih dari 100 fitur baru minggu ini, menyoroti lompatan signifikan dalam teknologi AI, meskipun belum jelas apakah &#39;Project Turntable&#39; akan tersedia secara komersial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41870040">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Adobe telah memperkenalkan alat rotasi gambar AI baru yang memungkinkan grafik vektor 2D untuk diputar dalam ruang 3D, memenuhi kebutuhan praktis pengguna.</li>
<li>Tol ini dipuji karena inovasinya, berbeda dengan perusahaan teknologi lainnya yang sering kali berfokus pada AI untuk menarik investor daripada manfaat bagi pengguna.</li>
<li>Meskipun ada beberapa kritik terhadap praktik bisnis Adobe, alat ini dianggap sebagai langkah cerdas, terutama bermanfaat bagi ilustrator, menekankan keseimbangan antara inovasi dan desain yang berpusat pada pengguna dalam pengembangan AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrss.org/blog/using-cloudflare-on-your-website-could-be-blocking-rss-users">Penggunaan Cloudflare pada situs web Anda dapat memblokir pengguna RSS</a></h2>
<ul>
<li>Fitur Bot Fight Mode dan pemblokiran AI scraper dari Cloudflare dapat secara tidak sengaja memblokir pembaca RSS yang sah, mempengaruhi fungsionalitas mereka. Pengguna dapat memasukkan pembaca RSS ke daftar putih dengan mengidentifikasi agen pengguna atau alamat IP mereka di dasbor Cloudflare, meskipun proses ini merepotkan dan tidak dapat diandalkan. Open RSS, sebuah organisasi nirlaba, menyarankan donasi untuk mendukung layanan mereka, menyoroti perlunya Cloudflare untuk meningkatkan sistemnya guna mencegah pemblokiran pembaca RSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41864632">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Langkah-langkah keamanan Cloudflare secara tidak sengaja memblokir pengguna RSS, yang berdampak pada layanan seperti NewsBlur, pembaca RSS sumber terbuka, dengan menyebabkan kesalahan 403.</li>
<li>Meski berada dalam daftar bot terverifikasi Cloudflare, NewsBlur dan pembaca RSS lainnya menghadapi tantangan akibat perlindungan bot Cloudflare, yang sering kali memblokir lalu lintas RSS yang sah.</li>
<li>Solusi yang disarankan termasuk memasukkan URL RSS ke dalam daftar putih atau menonaktifkan pemeriksaan bot untuk umpan RSS, tetapi pengaturan default Cloudflare terus menimbulkan masalah, menimbulkan kekhawatiran tentang privasi web dan aksesibilitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ading.dev/blog/posts/chrome_sandbox_escape.html">Melarikan Diri dari Sandbox Chrome Melalui DevTools</a></h2>
<ul>
<li>Dua kerentanan, CVE-2024-6778 dan CVE-2024-5836, ditemukan dalam peramban web Chromium, memungkinkan pelarian dari sandbox dari ekstensi peramban dan memungkinkan eksekusi perintah shell pada PC pengguna.</li>
<li>Kerentanan ditemukan dalam sistem WebUI dan kebijakan perusahaan Chromium, yang melibatkan manipulasi halaman chrome://policy dan fitur Browser Switcher, serta melewati pembatasan menggunakan API chrome.devtools.inspectedWindow.</li>
<li>Google mengklasifikasikan kerentanan ini sebagai tingkat keparahan tinggi, memberikan penghargaan sebesar $20,000 kepada peneliti, dan menerapkan perbaikan, menekankan perlunya pemeriksaan keamanan menyeluruh terhadap kode lama dan fitur yang tidak terdokumentasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41866802">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang siswa sekolah menengah mengidentifikasi kerentanan di DevTools Chrome, yang memungkinkan pelarian dari sandbox browser, yaitu mekanisme keamanan untuk mengisolasi konten web.</li>
<li>Tindakan eksploitasi ini memerlukan interaksi pengguna, seperti menginstal ekstensi dan membuka DevTools, dan hanya mempengaruhi Chromium dan Chrome Canary, bukan versi Chrome yang stabil.</li>
<li>Insiden tersebut memicu perdebatan tentang program bug bounty, dengan beberapa pihak menganjurkan pembayaran yang lebih tinggi untuk mencegah penjualan eksploitasi di pasar gelap, sementara yang lain menekankan risiko etis dari menjual kepada penjahat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/993895/c0438e0ee9382c5f/">Retaliasi WordPress berdampak pada komunitas</a></h2>
<ul>
<li>Konflik antara Automattic dan WP Engine menyebabkan gangguan di komunitas WordPress, dengan CEO Automattic, Matt Mullenweg, membalas WP Engine dengan membuat fork bermusuhan dari sebuah plugin.</li>
<li>WP Engine telah mengajukan gugatan terhadap Automattic, yang mengarah pada suasana yang memecah belah di mana para kontributor harus memilih pihak, dan beberapa menghadapi larangan karena mempertanyakan kebijakan.</li>
<li>Situasi ini menyoroti tantangan tata kelola dan komersialisasi dalam proyek sumber terbuka, menimbulkan kekhawatiran tentang masa depan WordPress dan dinamika komunitasnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41866328">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Terdapat keresahan dalam komunitas WordPress akibat tuduhan terhadap Matt Mullenweg yang diduga menggunakan Yayasan WordPress untuk proyek pribadi alih-alih menjaga independensinya.</li>
<li>Langkah-langkah kontroversial oleh Mullenweg, seperti mengambil alih plugin populer dan melarang WP Engine dari WordPress.org, telah menyebabkan reaksi keras yang signifikan.</li>
<li>Automattic, perusahaan di balik WordPress, menawarkan pembelian kepada karyawan yang tidak setuju dengan tindakan Mullenweg, memicu diskusi tentang tata kelola sumber terbuka dan hubungan WordPress-Automattic.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.com/lockie/cl-fast-ecs/-/wikis/tutorial-2">Pengembangan game dalam Lisp. Bagian 2: Penjara Bawah Tanah dan Antarmuka</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41869460">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel &#39;Gamedev in Lisp Part 2: Dungeons and Interfaces&#39; di GitLab dipuji karena kejelasan, kedalaman, dan tutorialnya yang komprehensif, termasuk contoh kode dan bantuan visual.</li>
<li>Teks ini mencakup pengelolaan build di berbagai sistem operasi dan memberikan wawasan tentang sejarah Lisp serta aplikasinya dalam pengembangan game.</li>
<li>Diskusi seputar artikel tersebut menyoroti fleksibilitas dan kompleksitas Lisp, dengan pembaca berbagi proyek dan pengalaman mereka, serta beberapa menyatakan apresiasi baru terhadap bahasa tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pudding.cool/2024/10/crokinole/">Crokinole</a></h2>
<ul>
<li>Dalam bulan Oktober 2024, Connor Reinman dan Jason Slater, pemain Crokinole terkenal, mencapai putaran sempurna ganda di semifinal Kejuaraan Dunia Crokinole, sebuah prestasi langka dengan peluang 1 dalam 277 putaran.</li>
<li>Crokinole adalah permainan meja dari Ontario, Kanada, mirip dengan shuffleboard dan curling, di mana pemain memantulkan cakram ke area penilaian, dengan tujuan memasukkan ke lubang tengah yang bernilai 20 poin.</li>
<li>Permainan ini semakin populer secara internasional, meskipun belum diakui sebagai olahraga Olimpiade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41871375">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Crokinole adalah permainan papan tradisional dengan sejarah yang kaya, terutama populer di Kanada, dan sering dimainkan di papan buatan tangan yang diwariskan dari generasi ke generasi.</li>
<li>Teks: Permainan ini bersifat taktil dan sosial, mirip dengan shuffleboard atau curling, dan dapat dimainkan di meja kecil, membuatnya dapat diakses dan dinikmati oleh semua usia.</li>
<li>Versi digital dan adaptasi, seperti Crokicurl, campuran antara Crokinole dan curling, telah muncul, memperluas jangkauan dan daya tariknya dalam komunitas permainan papan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cell.com/iscience/fulltext/S2589-0042(24)02024-8">Kucing (hampir) cair</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41868683">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kucing memiliki tingkat adaptabilitas yang tinggi, memungkinkan mereka untuk bergerak melalui ruang sempit dengan mudah, tidak seperti anjing.</li>
<li>Tanduk sensitif mereka, yang dikenal sebagai vibrissae, dan tulang belakang yang fleksibel membantu kelincahan mereka dan kemampuan untuk bergerak melalui ruang sempit.</li>
<li>Kebiasaan dan ciri fisik kucing dibentuk oleh peran ganda mereka sebagai pemangsa dan mangsa, mencari ruang tertutup untuk keamanan dan berburu, yang berkontribusi pada gerakan mereka yang cair dan seperti cairan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2024/10/should-we-chat-too-security-analysis-of-wechats-mmtls-encryption-protocol/">Haruskah Kita Mengobrol Juga? Analisis Keamanan Protokol Enkripsi Mmtls WeChat</a></h2>
<ul>
<li>The report adalah analisis publik pertama dari protokol enkripsi MMTLS WeChat, yang mengidentifikasi kelemahan keamanan signifikan akibat modifikasi kriptografi khusus. Masalah seperti Vektor Inisialisasi (IV) deterministik dan kurangnya kerahasiaan ke depan disorot, menunjukkan kegagalan dalam mengadopsi praktik terbaik kriptografi dalam aplikasi Tiongkok. Para penulis merekomendasikan transisi ke protokol enkripsi standar seperti TLS atau QUIC+TLS untuk meningkatkan keamanan dan menyediakan alat serta dokumentasi untuk penelitian lebih lanjut tentang keamanan WeChat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41863278">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan tersebut menyoroti kekhawatiran keamanan terkait protokol enkripsi Mmtls milik WeChat, dengan menunjukkan kelemahan dan potensi kerentanannya.</li>
<li>Teks tersebut menunjukkan bahwa kerentanan ini kemungkinan disebabkan oleh pengembang yang terlalu banyak bekerja daripada mandat pemerintah, meskipun pemerintah Tiongkok memiliki akses langsung ke backend WeChat.</li>
<li>Diskusi tersebut menyoroti isu-isu yang lebih luas tentang penggunaan protokol enkripsi non-standar dan tantangan dalam menjaga komunikasi yang aman di tengah potensi pengawasan pemerintah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/openvmm">OpenVMM – Sebuah VMM Baru untuk Windows dan Linux, Ditulis dalam Rust</a></h2>
<ul>
<li>OpenVMM adalah Monitor Mesin Virtual (VMM) yang modular dan lintas platform yang dikembangkan dalam bahasa pemrograman Rust.</li>
<li>Kontribusi untuk OpenVMM didorong, tetapi sebagian besar memerlukan penandatanganan Perjanjian Lisensi Kontributor (CLA), yang difasilitasi oleh bot CLA selama permintaan tarik.</li>
<li>The project mematuhi Kode Etik Sumber Terbuka Microsoft, dan pertanyaan dapat diarahkan ke <a href="mailto:opencode@microsoft.com">opencode@microsoft.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41866742">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenVMM adalah Monitor Mesin Virtual (VMM) baru untuk Windows dan Linux, dikembangkan dalam Rust, menekankan fitur keamanan dibandingkan dengan bahasa tradisional seperti C/C++.</li>
<li>Teks tersebut berfokus pada OpenHCL sebagai paravisor tetapi kurang halus dalam konteks host tradisional dan tidak menjamin stabilitas API.</li>
<li>OpenVMM digunakan oleh karyawan Microsoft dan diintegrasikan ke dalam infrastruktur Azure, menyoroti pentingnya dalam lingkungan komputasi awan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hugohadfield/kalmangrad">Turunan otomatis orde ke-N yang halus dari data berisik</a></h2>
<ul>
<li>Tugas proyek ini adalah membedakan data sensor untuk analisis menggunakan filter Kalman, yang dikenal untuk melakukan resampling ke tingkat yang konsisten dan meratakan outlier.</li>
<li>Kalmangrad, sebuah perpustakaan penyaringan/pemulusan Bayesian berbasis numpy yang baru, telah dikembangkan dan tersedia di GitHub.</li>
<li>Pengembang terbuka terhadap masukan, permintaan fitur, dan laporan bug untuk lebih meningkatkan perpustakaan tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41863398">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut berfokus pada membedakan data sensor yang bising menggunakan filter Kalman, yang lebih disukai untuk penghalusan dan pengambilan sampel ulang.</li>
<li>Sebuah perpustakaan penyaringan Bayesian dikembangkan untuk mengatasi tantangan ini, dengan potensi untuk pengembangan fitur berdasarkan umpan balik pengguna.</li>
<li>Teks ini berlaku dalam bidang seperti pemantauan kualitas udara dan mobil self-driving, dan berguna untuk menghitung turunan dalam data yang bising dan diambil sampelnya secara tidak seragam.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="PC AI Tidak Baik dalam AI: CPU Mengalahkan NPU" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=PC%20AI%20Tidak%20Baik%20dalam%20AI%3A%20CPU%20Mengalahkan%20NPU&subheading=Kamis%2C%2017%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/16&#39;</h2>
<h1>2024-10-16</h1>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/10/federal-trade-commission-announces-final-click-cancel-rule-making-it-easier-consumers-end-recurring">FTC mengumumkan aturan &quot;klik-untuk-batal&quot; yang mempermudah pembatalan langganan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41858665">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FTC telah memperkenalkan aturan &quot;klik-untuk-membatalkan&quot; untuk menyederhanakan proses pembatalan langganan, membuatnya semudah mendaftar.</li>
<li>Aturan ini menangani masalah dengan perusahaan yang membuat pembatalan menjadi sulit dan merupakan bagian dari upaya yang lebih luas untuk melindungi konsumen dari praktik predator.</li>
<li>Meski beberapa orang percaya bahwa hal ini seharusnya diatur oleh Kongres, aturan tersebut diperkirakan akan menghadapi tantangan hukum, dengan negara bagian seperti California yang sudah memiliki undang-undang serupa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://graphite.rs/">Graphite, sebuah aplikasi desain prosedural 2D terinspirasi Blender yang dibuat dengan Rust</a></h2>
<ul>
<li>Alat desain 2D dan pengeditan gambar baru sedang dikembangkan untuk bersaing dengan Adobe, dengan kemajuan signifikan yang dicapai dalam pembaruan Q3 terbaru.</li>
<li>Proyek ini berpartisipasi dalam Google Summer of Code (GSoC), sebuah program yang mendukung pengembangan open-source, dan sedang mencari pengembang Rust untuk partisipasi di masa depan.</li>
<li>Pengembang yang tertarik didorong untuk meninjau laporan kemajuan Q3 dan mempertimbangkan untuk melamar magang dalam siklus GSoC berikutnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41853810">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Graphite adalah aplikasi desain prosedural 2D yang terinspirasi oleh Blender, dikembangkan dalam Rust, dan bertujuan untuk menawarkan alternatif bagi alat desain 2D Adobe.</li>
<li>T proyek ini, bersifat open-source dan mencari kontribusi dari pengembang Rust, telah dikembangkan selama tiga tahun dan baru-baru ini berpartisipasi dalam Google Summer of Code.</li>
<li>Graphite saat ini berfokus pada pengeditan vektor dan berencana untuk memperluas ke pengeditan raster tahun depan, dengan menekankan pada jalur pemrosesan data programatik menggunakan kode khusus dan pengeditan berbasis node.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/macos-sometimes-leaks-traffic-after-system-updates">MacOS terkadang membocorkan lalu lintas setelah pembaruan sistem</a></h2>
<ul>
<li>Setelah pembaruan sistem, macOS mungkin membocorkan lalu lintas jaringan, yang berpotensi memungkinkan beberapa aplikasi melewati terowongan VPN karena masalah firewall.</li>
<li>Masalah ini telah diamati sejak macOS versi 14.6, mempengaruhi aplikasi, termasuk yang dibuat oleh Apple, dan me-reboot mungkin dapat menyelesaikannya sementara.</li>
<li>Pengguna dapat menguji kebocoran dengan menambahkan aturan firewall untuk memblokir semua lalu lintas; jika lalu lintas melewati VPN, berarti ada kebocoran, dan perbaikan diharapkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41856883">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembaruan MacOS dapat menyebabkan kebocoran lalu lintas, terutama pada perangkat Apple, karena mereka mungkin melewati VPN untuk layanan tertentu seperti App Store. Pembaruan dapat mengatur ulang pengaturan, termasuk firewall, dan mungkin memerlukan akses internet, yang berpotensi mengirim data ke server AI, mendorong beberapa pengguna untuk menonaktifkan router selama pembaruan. Meskipun ada kekhawatiran ini, MacOS masih disukai oleh beberapa orang karena perangkat keras dan fiturnya, sementara yang lain merekomendasikan Linux modern sebagai alternatif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://capibarazero.github.io/docs/">CapibaraZero: Alternatif murah untuk FlipperZero berbasis ESP32-S3</a></h2>
<ul>
<li>CapibaraZero diperkenalkan sebagai alternatif yang hemat biaya untuk FlipperZero™, dengan memanfaatkan papan Espressif yang dikenal karena kemampuan komunikasi nirkabelnya.</li>
<li>Terdapat dokumentasi dan unduhan firmware yang ditawarkan oleh proyek ini, menunjukkan adanya pengembangan aktif dan dukungan bagi pengguna yang tertarik untuk menjelajahi alternatif ini.</li>
<li>Rilis ini penting bagi para penggemar teknologi yang mencari opsi ramah anggaran untuk fungsi serupa yang disediakan oleh perangkat FlipperZero™.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41852821">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>CapibaraZero diperkenalkan sebagai alternatif yang hemat biaya untuk FlipperZero, dengan memanfaatkan chip ESP32-S3 untuk mengatasi keterbatasan seperti harga yang tinggi dan kurangnya WiFi bawaan.</li>
<li>Teks tersebut menarik minat karena potensinya ketika digabungkan dengan komputer papan tunggal dan didukung oleh baterai lipo, dengan diskusi mengenai integrasi LoRa untuk kemampuan di luar jaringan.</li>
<li>Antusiasme mengelilingi CapibaraZero, didukung oleh desain PCB yang tersedia dan file STL untuk pencetakan 3D, meskipun komunitas perangkat lunak FlipperZero yang kuat masih merupakan keuntungan yang signifikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://floss.fund/blog/announcing-floss-fund/">FLOSS/dana untuk proyek sumber terbuka dan gratis</a></h2>
<ul>
<li>CTO Zerodha, Kailash Nadh, mengumumkan peluncuran FLOSS/fund, dana tahunan sebesar $1 juta untuk mendukung proyek Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka (FOSS) di seluruh dunia.</li>
<li>Tunjangan tersebut akan memberikan antara $10,000 hingga $100,000 per penerima, dengan total $1 juta didistribusikan setiap tahun, bertujuan untuk mendukung proyek FOSS dan menginspirasi bisnis lain untuk berkontribusi.</li>
<li>Sebuah file funding.json baru akan digunakan untuk membantu proyek-proyek mengkomunikasikan kebutuhan finansial mereka, dan aplikasi dibuka secara global, dikelola oleh tim khusus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41857032">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>FLOSS/fund memberikan dukungan finansial untuk proyek-proyek gratis dan sumber terbuka, dengan proses aplikasi yang sederhana yang memerlukan file funding.json di repositori proyek. Dana ini menawarkan hingga $100,000 per proyek setiap tahun, memprioritaskan proyek-proyek yang banyak digunakan dan memiliki dampak signifikan. Inisiatif ini didukung oleh Zerodha, sebuah platform investasi terkemuka di India, dan telah memicu diskusi tentang keberlanjutan pendanaan dan model inovatif untuk mendukung proyek dan kontributor sumber terbuka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thecraftsmanblog.com/why-dont-we-use-awnings-anymore/">Kenapa kita tidak lagi menggunakan tenda (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Awnings secara historis digunakan untuk menghalangi penyerapan panas matahari, memberikan pemanasan pasif di musim dingin dan pendinginan di musim panas, tetapi mulai tidak disukai dengan munculnya pendingin udara pada pertengahan abad ke-20.</li>
<li>Terkurangnya penggunaan kanopi disebabkan oleh biaya energi yang rendah dan fokus pada isolasi, yang mengakibatkan penggunaannya saat ini terutama untuk papan nama dan penutup teras.</li>
<li>Naiknya harga energi dapat menyebabkan kebangkitan popularitas tenda sebagai metode hemat biaya untuk mengurangi pengeluaran pemanasan dan pendinginan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41853637">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Awnings menjadi kurang populer karena prevalensi pendingin udara dan kemajuan dalam teknologi jendela seperti kaca beremisi rendah (low-e).</li>
<li>Mereka sering dianggap memerlukan perawatan dan memiliki penampilan yang ketinggalan zaman, mendorong banyak orang untuk memilih alternatif seperti tirai atau gorden.</li>
<li>Meskipun ada tren ini, kanopi tetap bermanfaat untuk efisiensi energi dan masih digunakan di daerah di mana pendinginan alami menjadi prioritas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/the-internet-archive-and-its-916-billion-saved-webpages-are-back-online/">The Internet Archive kembali online</a></h2>
<ul>
<li>The Internet Archive&#39;s Wayback Machine kembali online dalam mode hanya-baca setelah sebelumnya diturunkan oleh serangan DDoS (Distributed Denial of Service).</li>
<li>Pendiri Brewster Kahle menyatakan bahwa meskipun Wayback Machine beroperasi, mungkin memerlukan pemeliharaan tambahan, dan layanan lainnya, termasuk fitur &quot;Save Page Now&quot;, tetap offline.</li>
<li>The Internet Archive, yang telah mengarsipkan 916 miliar halaman web sejak 1996, kini memfokuskan pada keamanan data setelah terjadi pelanggaran data yang mempengaruhi 31 juta catatan pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41857754">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks: Internet Archive telah melanjutkan operasinya setelah serangan peretas, menyoroti signifikansinya dan memicu diskusi tentang desentralisasi untuk mencegah gangguan di masa depan.</li>
<li>Pengguna memperdebatkan tantangan desentralisasi, seperti kurangnya penyebar, dan risiko hukum yang terkait dengan hosting konten.</li>
<li>Insiden tersebut mendorong diskusi tentang keterlibatan Cloudflare dan potensi teknologi terdesentralisasi untuk memperkuat Arsip, dengan beberapa pengguna menyatakan dukungan yang meningkat melalui donasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://digipres.club/@foone/113313955144323780">Redbox meninggalkan PII pada mesin yang dinonaktifkan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41854405">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ketidakmampuan Redbox untuk menghapus informasi pribadi dari mesin yang dinonaktifkan telah memicu perdebatan tentang overengineering dalam pengembangan perangkat lunak, dengan fokus pada kesederhanaan versus abstraksi.</li>
<li>Teks tersebut menekankan pentingnya menyeimbangkan pengkodean praktis dengan kebutuhan untuk sistem yang dapat diuji dan diskalakan.</li>
<li>Insiden tersebut menimbulkan kekhawatiran yang signifikan tentang keamanan data dan penonaktifan aset teknologi secara bertanggung jawab, terutama dalam skenario yang melibatkan kebangkrutan perusahaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://azadux.blog/2024/10/08/traveling-with-apple-vision-pro/">Bepergian dengan Apple Vision Pro</a></h2>
<ul>
<li>Blog Azad mengulas Apple Vision Pro untuk perjalanan, mencatat pengalaman menonton film yang imersif dan ruang kerja MacBook yang diperluas sebagai manfaat utama. Mode Perjalanan Vision Pro mengatasi masalah pelacakan di kendaraan yang bergerak, dan masa pakai baterainya dapat diatur dengan sumber daya eksternal. Meskipun ada tantangan kenyamanan ergonomis dan sosial, Azad melihat potensi dalam iterasi Vision Pro di masa depan untuk pelancong yang sering bepergian, menekankan interaksi antarmuka pengguna yang tidak mencolok dan fungsionalitasnya dalam kegelapan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41859012">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tampilan Apple Vision Pro menawarkan pengalaman perjalanan yang unik tetapi dianggap besar, mahal, dan memiliki masa pakai baterai yang terbatas, membuatnya kurang praktis untuk perjalanan dibandingkan dengan alternatif seperti kacamata Xreal Air.</li>
<li>Beberapa pelancong lebih memilih perangkat tradisional, seperti iPad, untuk hiburan selama penerbangan karena kepraktisan dan penerimaan sosialnya.</li>
<li>Potensi Vision Pro untuk perbaikan di masa depan diakui, tetapi dalam bentuknya saat ini tidak banyak diterima untuk tujuan perjalanan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.sweeting.me/s/archivebox-plugin-ecosystem-announcement">ArchiveBox sedang berkembang: masa depan arsip internet yang di-host sendiri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41860909">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ArchiveBox sedang mengalami pengembangan signifikan untuk meningkatkan arsip internet yang di-hosting sendiri, dengan fokus pada keberlanjutan dan keandalan.</li>
<li>The project sedang menjajaki pembentukan organisasi pengembangan atau yayasan dan sedang mempertimbangkan untuk merekrut lebih banyak anggota tim guna meningkatkan dukungan.</li>
<li>Fitur-fitur baru, seperti penandatanganan kriptografi arsip dan sistem plugin untuk kompatibilitas situs yang lebih baik, sedang dalam proses pengembangan, dengan masukan dari komunitas didorong untuk ketahanan lebih lanjut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://geek.sg/blog/how-i-self-hosted-llama-32-with-coolify-on-my-home-server-a-step-by-step-guide">Saya Menjalankan Llama 3.2 Secara Mandiri dengan Coolify di Server Rumah Saya</a></h2>
<ul>
<li>Postingan tersebut menjelaskan panduan untuk self-hosting aplikasi Next.js dan menjalankan Llama 3.2 menggunakan Ollama pada server rumah, yang didorong oleh tren migrasi dari Vercel karena masalah harga. Komponen utama dari pengaturan ini termasuk menggunakan Coolify untuk deployment, akselerasi GPU dengan toolkit CUDA, dan mengonfigurasi Cloudflare Tunnel untuk manajemen domain. Panduan ini menyoroti peningkatan signifikan dalam waktu inferensi dan menyediakan proses langkah demi langkah yang terperinci untuk menyiapkan aplikasi AI dengan dukungan GPU pada server rumah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41855886">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan tersebut membahas tentang self-hosting Llama 3.2, sebuah model bahasa, pada server rumah menggunakan Coolify, menyoroti manfaat kontrol dan privasi dibandingkan layanan pihak ketiga.</li>
<li>Cloudflare direkomendasikan untuk hosting situs web statis karena waktu responsnya yang cepat, tetapi pengguna harus menyadari aturan ketat dalam penyajian media dan mempertimbangkan opsi koneksi aman seperti Cloudflare Tunnels atau Tailscale.</li>
<li>Coolify dicatat sebagai alat yang berguna untuk penerapan aplikasi, dengan versi beta v4 yang akan datang menunjukkan potensi untuk pengembangan di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/jackrusher/5139396">Hofstadter tentang Lisp (1983)</a></h2>
<ul>
<li>Lisp, dikembangkan oleh John McCarthy pada akhir 1950-an, adalah bahasa pemrograman yang menjadi pusat penelitian AI, dikenal karena keanggunan, fleksibilitas, dan sifat interaktifnya. Berbeda dengan bahasa lain, Lisp memungkinkan umpan balik langsung dan pengembangan program secara bertahap, menggunakan notasi Polandia yang unik dan berfokus pada manipulasi daftar dan atom. Pengenalan Douglas Hofstadter terhadap Lisp dalam Scientific American menyoroti kekuatan dan keserbagunaannya, menampilkan latihan dan contoh yang menunjukkan fitur inti seperti fungsi car dan cdr, serta kemampuan untuk mendefinisikan fungsi baru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41858975">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Hofstadter dalam artikel tahun 1983 tentang Lisp menekankan sifatnya yang abadi dan penghapusannya dari bukunya &quot;Gödel, Escher, Bach&quot; (GEB), memicu diskusi tentang keanggunan matematis Lisp dan penerapannya dalam kecerdasan buatan (AI).</li>
<li>Artikel dan diskusi selanjutnya mengeksplorasi evolusi Lisp, fitur uniknya seperti homoikonicitas (kode sebagai data) dan pemrosesan simbolik, serta relevansinya dalam pemrograman modern, termasuk AI, desain berbantuan komputer (CAD), dan layanan web.</li>
<li>Pembaca juga merenungkan penurunan penulisan ilmiah mendalam dalam publikasi kontemporer, dengan membandingkannya dengan diskusi mendetail yang ditemukan dalam karya-karya lama.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.the-fence.com/plots-major-authors/">Semua plot yang mungkin oleh penulis utama (2020)</a></h2>
<ul>
<li>The Fence, sebuah majalah yang berbasis di Inggris, memberikan perspektif satir tentang tema-tema berulang dalam plot sastra oleh penulis-penulis besar.</li>
<li>Itu mencakup berbagai bagian seperti Sorotan, Fitur, Investigasi, Budaya, dan Fiksi, yang melayani beragam minat pembaca.</li>
<li>Tersedia opsi langganan, termasuk langganan hadiah, dengan akses digital mulai dari £1,66 per bulan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41852009">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah thread ringan di Hacker News dengan humor mengeksplorasi gaya penulisan penulis dan pemrogram terkenal, termasuk Dan Brown, Terry Pratchett, dan Stephen King.</li>
<li>Pengguna memberikan pengamatan cerdas tentang bagaimana programmer seperti Linus Torvalds dan Grace Hopper mendekati pemrograman, menggabungkan kiasan sastra dengan humor pemrograman.</li>
<li>Diskusi tersebut menampilkan lelucon tentang bahasa pemrograman dan keunikan jejaring sosial, dengan peserta menambahkan wawasan komedi dan referensi ke konten humor lainnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/winamp-really-whips-open-source-coders-into-frenzy-with-its-source-release/">Winamp menghapus seluruh repositori kode sumber GitHub setelah beberapa minggu yang penuh gejolak</a></h2>
<ul>
<li>Winamp menghapus repositori kode sumber GitHub-nya setelah rilis bermasalah yang menyertakan kode tidak sah dan paket proprietary.</li>
<li>Rilis tersebut, di bawah &quot;Lisensi Kolaboratif Winamp,&quot; menghadapi kritik karena manajemen yang buruk, yang mengakibatkan masalah hukum dan komunitas.</li>
<li>Mantan karyawan menyoroti kurangnya audit dan tinjauan hukum yang tepat, sementara pemilik asal Belgia, Llama Group, belum memberikan komentar mengenai situasi tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41861056">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Winamp menghapus repositori kode sumbernya di GitHub setelah mendapat reaksi keras terkait ketidakjelasan ketentuan lisensi, yang mencakup pembatasan pada forking dan distribusi versi yang dimodifikasi.</li>
<li>Respon negatif dari komunitas terhadap masalah perizinan ini menyebabkan penghapusan repositori, yang menggambarkan kesulitan dalam membuka sumber perangkat lunak warisan.</li>
<li>Insiden ini menyoroti kompleksitas perizinan dan keterlibatan komunitas dalam proyek sumber terbuka, dengan beberapa pihak berpendapat bahwa reaksi komunitas dapat menghalangi inisiatif sumber terbuka di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/googles-chrome-browser-starts-disabling-ublock-origin">Peramban Chrome Google Mulai Menonaktifkan uBlock Origin</a></h2>
<ul>
<li>Google sedang menghapus ekstensi &quot;Manifest V2&quot; yang lebih lama, yang mungkin menyebabkan uBlock Origin berhenti berfungsi di Chrome, seiring dimulainya transisi ke kerangka kerja Manifest V3 yang lebih aman.</li>
<li>Pengembang Raymond Hill mengonfirmasi penghentian tersebut, dan pengguna menerima pemberitahuan untuk menghapus pemblokir iklan, meskipun beberapa masih dapat mengunduhnya.</li>
<li>Meski Google menyatakan bahwa Manifest V3 mendukung pemblokir iklan seperti uBlock Origin Lite, namun fitur lengkap dari versi aslinya tidak ada, mendorong beberapa pengguna untuk mempertimbangkan beralih ke peramban alternatif seperti Brave atau Firefox.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41853411">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Peramban Chrome dari Google menonaktifkan uBlock Origin karena peralihannya dari Manifest V2 ke V3, yang membatasi kemampuan pemblokiran iklan.</li>
<li>Keputusan ini telah memicu perdebatan tentang motif Google, dengan para kritikus menyarankan bahwa hal ini dipengaruhi oleh kepentingan pendapatan iklannya.</li>
<li>Pengguna sedang mendiskusikan alternatif, seperti beralih ke Firefox, untuk mempertahankan fungsi pemblokiran iklan dan mengatasi kekhawatiran tentang privasi internet serta dominasi pasar oleh Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC mengumumkan aturan 'klik-untuk-batal' yang mempermudah pembatalan langganan" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20mengumumkan%20aturan%20%22klik-untuk-batal%22%20yang%20mempermudah%20pembatalan%20langganan&subheading=Rabu%2C%2016%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/15&#39;</h2>
<h1>2024-10-15</h1>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/energy-oil/google-nuclear-power-artificial-intelligence-87966624">Google berkomitmen untuk membeli daya yang dihasilkan oleh perusahaan rintisan energi nuklir Kairos Power</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41840769">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Google telah setuju untuk membeli tenaga dari Kairos Power, sebuah startup yang berfokus pada pengembangan reaktor modular kecil (SMR) dengan kapasitas masing-masing 75 megawatt.</li>
<li>Rencana tersebut mencakup membawa SMR pertama online pada tahun 2030, dengan lebih banyak reaktor yang berpotensi menambah hingga 500 megawatt daya bebas karbon pada tahun 2035.</li>
<li>Inisiatif ini adalah bagian dari strategi Google untuk mengamankan energi bersih, meskipun efektivitas biaya dan kelayakan SMR dibandingkan dengan energi terbarukan dan penyimpanan baterai masih dalam pembahasan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://browser.engineering/index.html">Rekayasa Peramban Web</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Web Browser Engineering&quot; oleh Pavel Panchekha &amp; Chris Harrelson adalah sebuah buku yang membimbing pembaca dalam membangun peramban web dasar menggunakan Python, memberikan wawasan tentang cara kerja peramban web.</li>
<li>Buku tersebut, diterbitkan oleh Oxford University Press, mencakup topik-topik penting seperti jaringan, JavaScript, dan cara kerja peramban modern, menjadikannya sumber daya yang berharga untuk memahami teknologi web.</li>
<li>Itu mencakup bagian praktis tentang memuat halaman, melihat dokumen, dan menjalankan aplikasi, menawarkan pengalaman belajar yang komprehensif bagi mereka yang tertarik pada pengembangan web dan rekayasa peramban.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41846780">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Web Browser Engineering&quot; adalah sebuah buku yang membahas kompleksitas pengembangan peramban, terutama berfokus pada tantangan tata letak CSS dan dekoding video. Buku ini menggunakan Python untuk menggambarkan konsep peramban, membuatnya dapat diakses oleh para pembelajar dan mendorong inovasi dalam teknologi peramban. Buku ini menekankan pemahaman tentang bagian dalam peramban dan mengeksplorasi potensi untuk teknologi antarmuka pengguna yang baru.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emoji.build/deal-with-it-generator/">Saya membuat generator emoji Deal With It yang paling terlalu direkayasa</a></h2>
<ul>
<li>Seorang pengembang menciptakan &quot;Generator Emoji Deal With It&quot; yang canggih untuk wawancara kerja, yang menggunakan pembelajaran mesin untuk menempatkan kacamata pada wajah dan menawarkan opsi kustomisasi yang luas. Alat ini beroperasi sepenuhnya di sisi klien, memastikan tidak ada data yang keluar dari peramban pengguna, dan mencakup fitur seperti pengaturan output GIF. Meskipun tidak mendapatkan pekerjaan tersebut, pengembang merilis alat ini secara gratis di GitHub, memamerkan keterampilan mereka dan mengundang peluang kerja potensial sebagai Pengembang Fullstack dengan pengalaman lebih dari 14 tahun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41848150">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah proyek pribadi dikembangkan untuk membuat generator emoji &quot;Deal With It&quot;, memanfaatkan pembelajaran mesin untuk menempatkan kacamata pada wajah dan menawarkan opsi kustomisasi yang luas. Alat ini beroperasi sepenuhnya di sisi klien, memungkinkan output GIF, dan menyertakan Easter egg, yang menunjukkan kreativitas dan keterampilan teknis pengembang. Dirilis secara gratis, proyek ini tersedia di GitHub, dan pengembang mencari umpan balik serta peluang baru sebagai Pengembang Fullstack.</li>
</ul>
<h2><a href="https://how-i-experience-web-today.com">Bagaimana Saya Mengalami Web Hari Ini (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41840931">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna semakin frustrasi dengan pengalaman web saat ini, yang didominasi oleh elemen mengganggu seperti permintaan login, permintaan lokasi, dan hasil pencarian yang sarat iklan, terutama dari Google Chrome.</li>
<li>Alternatif seperti Kagi dan Brave semakin populer karena mereka menawarkan pengalaman menjelajah yang lebih bersih dan ramah pengguna.</li>
<li>Alam web yang berantakan, dipenuhi dengan pop-up dan iklan, mendorong diskusi tentang membayar untuk konten guna menghindari iklan dan kerinduan akan era web yang lebih sederhana dan bersih.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut">Juara dunia conker ditemukan dengan kastanye baja, dibebaskan dari tuduhan curang</a></h2>
<ul>
<li>The World Conker Championships sedang menyelidiki tuduhan kecurangan setelah pemenang kategori pria, David Jakins, ditemukan dengan buah kastanye baja di sakunya.</li>
<li>Jakins, seorang pesaing lama dan juri utama acara tersebut, menyangkal menggunakan conker logam selama kompetisi, mengklaim itu dimaksudkan sebagai lelucon.</li>
<li>Tournament tersebut menanggapi klaim tersebut dengan serius, terutama karena Jakins bertanggung jawab untuk menyiapkan conkers, dan penyelidikan masih berlangsung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41844545">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang juara dunia conker ditemukan dengan buah kastanye baja tetapi dibebaskan dari tuduhan kecurangan.</li>
<li>Conkers adalah permainan tradisional di Britania dan Irlandia di mana para pemain berusaha memecahkan buah kastanye lawan yang diikat pada seutas tali.</li>
<li>Insiden tersebut menimbulkan pertanyaan tentang integritas permainan dan persiapan conkers, namun acara tersebut tetap menjadi kompetisi yang menyenangkan dan tradisional.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2024/10/do-you-really-need-those-routine-dental-x-rays-probably-not/">Rontgen gigi rutin tidak didukung oleh bukti</a></h2>
<ul>
<li>Para ahli menganjurkan pengurangan penggunaan sinar-X gigi secara rutin, karena tidak didukung oleh bukti dan dapat menimbulkan risiko yang tidak perlu, terutama bagi anak-anak.</li>
<li>American Dental Association (ADA) merekomendasikan rontgen setiap dua hingga tiga tahun untuk orang dewasa tanpa peningkatan risiko karies gigi, dengan menekankan perlunya meminimalkan paparan dan memastikan justifikasi klinis.</li>
<li>Penggunaan berlebihan sinar-X gigi menjadi perhatian global, sering kali didorong oleh insentif finansial dan kurangnya pengawasan, mendorong seruan untuk praktik berbasis bukti dan penelitian lebih lanjut mengenai kebutuhan dan risikonya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41842294">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rontgen gigi rutin, terutama setiap tahun, tidak memiliki bukti kuat untuk keperluannya, dengan sekolah-sekolah kedokteran gigi sekarang menganjurkan rontgen setiap 2-3 tahun untuk pasien berisiko rendah.</li>
<li>Beberapa praktik kedokteran gigi mungkin masih merekomendasikan rontgen yang sering karena insentif keuangan atau kepemilikan ekuitas swasta, yang menyoroti pentingnya kesadaran pasien.</li>
<li>Pasien disarankan untuk memilih dokter gigi yang mematuhi pedoman terbaru berbasis bukti dan transparan tentang rekomendasi perawatan mereka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zyphra.com/post/zamba2-7b">Zamba2-7B</a></h2>
<ul>
<li>Zyphra telah memperkenalkan Zamba2-7B, sebuah model bahasa kecil yang mengungguli model-model terkenal seperti Mistral, Gemma dari Google, dan Llama3 dari Meta dalam hal kualitas dan kinerja. Zamba2-7B dioptimalkan untuk penggunaan di perangkat dan GPU konsumen, memberikan generasi token yang lebih cepat dan penggunaan memori yang lebih rendah, berkat peningkatan arsitektur seperti blok Mamba2 dan blok perhatian bersama ganda. Model ini bersifat open-source di bawah lisensi Apache 2.0, mendorong komunitas AI untuk mengeksplorasi fiturnya, dan dilatih menggunakan 128 GPU H100 selama 50 hari, menunjukkan kinerja tinggi dengan tim kecil dan anggaran moderat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41842975">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Zamba2-7B adalah model AI yang baru dirilis dengan bobot sumber terbuka di Hugging Face, menggunakan arsitektur shared-attention baru untuk meningkatkan kinerja dengan lebih sedikit token pelatihan. Model ini dilisensikan di bawah Apache, yang menurut beberapa pengguna lebih cocok untuk perangkat lunak daripada data, memicu diskusi tentang efisiensi dan potensinya dibandingkan dengan model seperti Phi-3.5 dan Qwen2.5. Meskipun ada antusiasme tentang peluncurannya, beberapa pengguna mempertanyakan peningkatan kinerja yang sederhana meskipun ada kemajuan teoretis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://play.ht/news/introducing-play-3-0-mini/">Play 3.0 mini – Model TTS Multibahasa yang ringan, andal, dan hemat biaya</a></h2>
<ul>
<li>Play 3.0 mini adalah model teks-ke-ucapan multibahasa yang baru diperkenalkan yang mendukung lebih dari 30 bahasa, menawarkan keandalan dan kualitas audio yang lebih baik.</li>
<li>Itu dirancang untuk menjadi model yang paling cepat dan paling percakapan, mendukung streaming teks-masuk dan audio-keluar melalui API (Antarmuka Pemrograman Aplikasi) atau SDK (Perangkat Pengembangan Perangkat Lunak).</li>
<li>Tetapannya lebih efisien dan hemat biaya, dengan penurunan harga untuk penggunaan volume yang lebih tinggi, menjadikannya menarik bagi bisnis dan pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41840872">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Play 3.0 mini adalah model Text-to-Speech (TTS) multibahasa baru yang dipuji karena kecepatannya, keandalannya, dan efisiensi biayanya, dengan kemampuan kloning suara yang kuat.</li>
<li>Itu beroperasi dengan kurang dari 3 GB Video RAM (VRAM) dan dioptimalkan untuk Chrome, meskipun pengguna telah melaporkan masalah kompatibilitas dengan Firefox.</li>
<li>Model ini tidak bersifat open-source, memicu diskusi tentang penggunaannya dibandingkan dengan alternatif seperti OpenAI, terutama mengingat optimasinya yang berkelanjutan untuk aplikasi waktu nyata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-14/tesla-s-optimus-robots-were-remotely-operated-at-cybercab-event">Tesla Optimus Bots Dioperasikan dari Jarak Jauh di Acara Cybercab</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41842060">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Robot Optimus Tesla dipamerkan pada acara terbaru, tetapi mereka dioperasikan dari jarak jauh daripada sepenuhnya otonom, menimbulkan skeptisisme tentang klaim Tesla.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kesulitan dalam mengembangkan robot yang sepenuhnya otonom dan menyoroti kekhawatiran tentang kecenderungan Tesla untuk berlebihan dalam pemasarannya.</li>
<li>Situasi ini memicu diskusi yang lebih luas tentang bagaimana perusahaan teknologi menggunakan hype untuk menarik minat dan mempengaruhi harga saham, dengan menarik paralel ke demonstrasi terencana perusahaan lain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Snowiiii/Pumpkin">Pumpkin – Server Minecraft Modern yang ditulis dalam Rust</a></h2>
<ul>
<li>Pumpkin Pumpkin adalah server Minecraft yang dikembangkan dalam Rust, memprioritaskan kecepatan, efisiensi, dan kustomisasi sambil mempertahankan mekanika inti permainan.</li>
<li>Terver adalah dirancang untuk kinerja tinggi dan kompatibilitas dengan versi Minecraft terbaru, menawarkan keamanan, fleksibilitas, dan ekstensibilitas untuk pengembangan plugin.</li>
<li>Itu saat ini sedang dalam pengembangan, dengan fitur-fitur seperti konfigurasi, status server, pengaturan pemain, dan manajemen dunia, serta mengundang kontribusi dan keterlibatan komunitas melalui Discord dan sponsor GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41846636">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pumpkin adalah server Minecraft yang dikembangkan dalam Rust, berfokus pada peningkatan kinerja dan efisiensi dibandingkan dengan server tradisional.</li>
<li>Meskipun saat ini belum memiliki fitur seperti pembuatan dunia dan pencahayaan, ini mendukung fungsi dasar seperti penempatan dan pemecahan blok.</li>
<li>Terver tidak secara langsung menggantikan server vanilla, karena tidak mendukung konfigurasi atau plugin yang ada, tetapi bertujuan untuk kompatibel dengan klien vanilla dan mekanik permainan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/101675/bike-manufacturers-are-making-bikes-less-repairable">Produsen Sepeda Membuat Sepeda Menjadi Kurang Dapat Diperbaiki</a></h2>
<ul>
<li>Produsen sepeda semakin sering menggunakan suku cadang khusus dalam sepeda listrik, membuatnya kurang dapat diperbaiki dan mendorong konsumen untuk membeli model baru daripada memperbaiki yang sudah ada.</li>
<li>Tren ini berkontribusi pada peningkatan limbah elektronik (e-waste) dan menantang keberlanjutan e-bike sebagai opsi transportasi, mirip dengan praktik yang terlihat di industri otomotif dan elektronik.</li>
<li>Langkah-langkah legislatif potensial dan inisiatif seperti Baterai Tak Terbatas bertujuan untuk mempromosikan solusi yang lebih dapat diperbaiki dan memastikan ketersediaan suku cadang untuk perbaikan mandiri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41840971">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Produsen sepeda semakin banyak menggunakan suku cadang dan desain khusus, membuat sepeda listrik menjadi kurang dapat diperbaiki dan berkontribusi pada perencanaan usang.</li>
<li>Gouach berinovasi dengan mengembangkan baterai e-bike yang dapat diperbaiki dan dirakit hanya dengan obeng, dan mereka sedang mempertimbangkan untuk membuka sebagian dari perangkat lunak mereka.</li>
<li>Percakapan tersebut menyoroti kompleksitas perbaikan sepeda, termasuk berbagai standar bottom bracket, dan tantangan dalam merawat sepeda listrik modern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.greptile.com/blog/how-we-engineer">Memisahkan tim teknik menjadi pertahanan dan penyerangan</a></h2>
<ul>
<li>Greptile, yang didirikan bersama oleh Daksh, mengembangkan alat AI untuk memahami basis kode yang besar, membantu dalam tinjauan kode yang didukung AI dan mendiagnosis gangguan.</li>
<li>Tim tersebut terdiri dari empat insinyur, dan meskipun produk tersebut memiliki kemampuan yang luas, produk tersebut mengalami bug karena ukuran tim yang kecil.</li>
<li>Untuk mengelola produktivitas, tim dibagi: setengahnya fokus pada proyek jangka panjang, sementara setengah lainnya menangani dukungan dan perbaikan bug, meminimalkan gangguan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41841366">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut mengeksplorasi konsep pembagian tim teknik menjadi peran &quot;pertahanan&quot; dan &quot;penyerangan&quot;, di mana &quot;pertahanan&quot; menangani masalah-masalah mendesak dan &quot;penyerangan&quot; berfokus pada proyek jangka panjang.</li>
<li>Strategi ini lazim digunakan dalam tim kecil yang memiliki tingkat kepercayaan tinggi, tetapi mungkin menghadapi kesulitan seiring bertambahnya ukuran tim, yang berpotensi menyebabkan kualitas kerja yang buruk dan kebencian.</li>
<li>Untuk menjaga keseimbangan dan akuntabilitas, artikel tersebut merekomendasikan rotasi peran dan menyoroti pentingnya komunikasi proaktif dan jaminan kualitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gustedt.wordpress.com/2024/10/15/the-c23-edition-of-modern-c/">Modern C edisi C23</a></h2>
<ul>
<li>Tersedia untuk diunduh gratis, edisi C23 dari Modern C kini sejalan dengan standar C23 baru setelah publikasi ISO-nya.</li>
<li>Compiler utama mendukung sebagian besar fitur baru, seperti tipe bit-presisi, tipe enumerasi yang ditingkatkan, dan header pustaka C yang baru.</li>
<li>C23 memperkenalkan konsep seperti nullptr (konstanta penunjuk null), inferensi tipe, inisialisasi default, dan constexpr (ekspresi konstan), dengan materi tambahan tentang ekspresi majemuk, lambda, dan internasionalisasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41850017">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan blog tersebut membahas edisi C23 dari Modern C, menekankan pentingnya untuk tidak mencampur C dan C++ karena masalah kompatibilitas.</li>
<li>Pengguna berbagi pengalaman mengintegrasikan C dalam proyek C++, menyoroti tantangan dan manfaatnya, seperti saran dari Microsoft di masa lalu untuk menggunakan kompiler C++ untuk kode C.</li>
<li>Percakapan tersebut membahas fitur berorientasi objek dalam C++, seperti Resource Acquisition Is Initialization (RAII) dan namespace, serta kesulitan menggunakan C++ dalam sistem tertanam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattferraro.dev/posts/caustics-engineering">Fisika Jendela Ajaib (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah persegi akrilik transparan dibuat untuk membentuk gambar menggunakan cahaya dan fenomena yang dikenal sebagai caustics, yang melibatkan pengarahan cahaya melalui manipulasi permukaan.</li>
<li>Teks tersebut mencakup proses pembuatan peta ketinggian, pembentukan sel grid, dan penerapan Hukum Snell untuk pembiasan cahaya, dengan pembuatan dilakukan melalui pemotongan CNC dan pemolesan.</li>
<li>Teks ini didasarkan pada makalah tahun 2014 oleh Yue et al., dan kodenya tersedia di bawah lisensi MIT, mendorong orang lain untuk membuat versi mereka sendiri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41842775">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi tersebut meneliti pemodelan lensa menggunakan jaring quad dan mempertimbangkan apakah grid dengan ketinggian yang bervariasi mungkin menawarkan alternatif yang lebih sederhana.</li>
<li>Ini membedakan antara kaustik dan hologram, menyoroti kurangnya efek fase pada yang pertama, yang ada dalam hologram sejati.</li>
<li>Referensi dibuat untuk &quot;cermin ajaib&quot; historis dari Jepang dan China, serta konsep terkait seperti &quot;Jendela Piksel.&quot;</li>
</ul>
<h2><a href="https://projecteuler.net/problem=912">Proyek Euler #912: Di Mana Peluangnya?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41841581">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Platform seperti Project Euler, LeetCode, dan Advent of Code menekankan pada matematika, struktur data, dan algoritma, yang mungkin tidak optimal untuk mempelajari bahasa pemrograman baru. Ada saran untuk platform yang berfokus pada tugas pengembangan perangkat lunak praktis, seperti pengaturan server, penanganan file, dan kueri basis data, untuk lebih membiasakan pengguna dengan pemrograman sehari-hari. Meskipun beberapa platform seperti Exercism.io dan Rosetta Code menawarkan tantangan khusus bahasa, konsep situs yang didedikasikan untuk tugas pemrograman praktis masih dianggap menarik dan berpotensi bermanfaat.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google berkomitmen untuk membeli daya yang dihasilkan oleh perusahaan rintisan energi nuklir Kairos Power" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20berkomitmen%20untuk%20membeli%20daya%20yang%20dihasilkan%20oleh%20perusahaan%20rintisan%20energi%20nuklir%20Kairos%20Power&subheading=Selasa%2C%2015%20Oktober%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/10/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
