<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 10:08:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/18&#39;</h2>
<h1>2024-04-18</h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/centering/">Tantangan Memusatkan Elemen dalam Desain Web</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini mengeksplorasi tantangan dalam memusatkan elemen dalam desain web, dengan menekankan isu-isu seperti perataan teks, tinggi garis, ikon, dan metrik font.</li>
<li>Ini mengatasi masalah perataan yang umum terjadi pada aplikasi yang berbeda dan memberikan solusi seperti mengubah metrik font dan memanfaatkan format gambar untuk ikon.</li>
<li>Hal utama yang dapat diambil adalah pentingnya memprioritaskan perataan yang tepat untuk meningkatkan daya tarik visual antarmuka pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40069599">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi mencakup tantangan dalam ilmu komputer, pengembangan web, dan desain, dengan penekanan pada topik-topik seperti perataan, penggunaan apostrof, tata letak tabel vs. CSS, elemen-elemen pemusatan, dan perataan teks dalam desain web.</li>
<li>Para peserta mempelajari visibilitas kursor, keruntuhan margin CSS, dan CSS di JavaFX untuk desain GUI, menggarisbawahi pentingnya elemen desain kecil pada pengalaman pengguna dan persepsi kualitas.</li>
<li>Dialog ini juga membahas masalah privasi dan gangguan dalam desain web, termasuk pelacakan kursor, yang mencerminkan wacana yang sedang berlangsung tentang fungsionalitas dan efisiensi CSS dalam pengembangan web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bawolf.substack.com/p/embeddings-are-a-good-starting-point">Penyematan: Mendalami AI untuk Para Pengembang Aplikasi</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini menyajikan gaya CSS untuk skema warna terang dan gelap, bersama dengan elemen seperti tombol dan gambar yang disesuaikan untuk pesan keberhasilan dan kesalahan.</li>
<li>Ini menawarkan kode untuk meningkatkan situs web dengan gambar latar belakang, warna, transisi, dan desain responsif melalui kueri media.</li>
<li>Selain itu, ini mencakup panduan untuk parameter waktu pengunjung, penyematan konten, dan data yang dikodekan, di samping elemen skrip untuk platform tantangan yang merinci sumber skrip, stempel waktu, dan manipulasi riwayat halaman web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067486">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada pemanfaatan penyematan dalam aplikasi AI, khususnya dalam pemrosesan data teks, menyoroti metode seperti kemunculan kata dan normalisasi dengan pro dan kontranya.</li>
<li>Para pengguna memperdebatkan perbedaan antara penyematan kata dan model bag-of-words, mendiskusikan aplikasi praktis, dan tantangan dalam mengelola kumpulan data yang luas menggunakan alat bantu seperti Numpy, Postgres, dan basis data vektor khusus.</li>
<li>Pengalaman yang dibagikan mengenai penyimpanan dan permintaan penyematan, menekankan pentingnya memahami nuansa dan batasan ketika menerapkan penyematan dalam lingkungan produksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-takes-action-against-coding-boot-camp-bloomtech-and-ceo-austen-allred-for-deceiving-students-and-hiding-loan-costs/">CFPB Menghukum Coding Boot Camp BloomTech karena Praktik Penipuan</a></h2>
<ul>
<li>CFPB menghukum kamp pelatihan coding BloomTech dan CEO Austen Allred karena menyesatkan para siswa mengenai biaya pinjaman dan tingkat penempatan kerja.</li>
<li>BloomTech secara keliru melabeli perjanjian bagi hasil sebagai bukan pinjaman, salah mengartikan tingkat penempatan, dan menggunakan strategi pemasaran yang menipu.</li>
<li>Sebagai hasil dari tindakan CFPB, BloomTech harus menghentikan praktik-praktik tertentu, merevisi perjanjian pinjaman, mengizinkan penarikan bebas penalti untuk siswa, dan membayar lebih dari $164.000 dalam bentuk denda perdata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067939">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Biro Perlindungan Keuangan Konsumen telah melakukan intervensi terhadap kamp pelatihan coding, seperti BloomTech dan Lambda School, terkait data penempatan kerja dan rincian program yang tidak akurat, sehingga mendorong diskusi tentang dampak hukum.</li>
<li>Isu-isu yang dibahas termasuk kesalahan perusahaan, konsekuensi dari praktik penipuan, pelaporan penempatan kerja yang transparan, dan pengaruh pemasaran yang menyesatkan terhadap keberhasilan siswa.</li>
<li>Kekhawatiran meluas ke klausul arbitrase dalam kontrak siswa, perlunya pengawasan peraturan, dan rintangan bagi individu yang mengalami kesulitan ekonomi untuk memerangi tindakan eksploitatif dalam pendidikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mixtral-8x22b/">Mistral AI Merilis Mixtral 8x22B: Model UKM Berkinerja Tinggi</a></h2>
<ul>
<li>Tim AI Mistral telah meluncurkan model Mixtral 8x22B, sebuah model Mixture-of-Experts (SMoE) yang dikenal dengan performa dan efisiensinya yang tinggi.</li>
<li>Model multibahasa ini, yang dirilis di bawah lisensi Apache 2.0, unggul dalam penalaran, pengetahuan, dan tugas-tugas multibahasa sekaligus menawarkan efisiensi biaya yang luar biasa.</li>
<li>Para pengembang didorong untuk memanfaatkan Mixtral 8x22B di La Plateforme untuk meningkatkan komunitas AI, karena model ini melampaui model terbuka lainnya dalam hal pengkodean dan tolok ukur matematika.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40064736">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mistral telah meluncurkan model Mixtral 8x22B Instruct, yang menggunakan strategi Mixture of Experts (MoE) untuk meningkatkan kinerja dan menurunkan biaya komputasi.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan ketergantungan model, kebutuhan memori, dan efektivitas biaya, bersama dengan transisi dari API OpenAI ke Mistral.</li>
<li>Dialog ini mencakup tantangan dalam melakukan benchmarking model AI dan kekurangan dari hanya mengandalkan benchmark untuk mengevaluasi kinerja, di samping mengeksplorasi beragam aplikasi model AI dalam pengkodean, produktivitas, kontrol suara, dan proyek-proyek pribadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnhawks.net/weblog/how-many-bathrooms-have-neandertals-in-the-tile/">Rahang Manusia Purba Ditemukan di Lantai Travertine</a></h2>
<ul>
<li>Seorang pengguna Reddit menemukan rahang manusia di lantai travertine baru milik orang tua mereka, yang membuat para antropolog penasaran dan memicu diskusi seputar penemuan tersebut.</li>
<li>Travertine, sejenis batu kapur, umumnya menyimpan fosil, termasuk sisa-sisa manusia purba, menyoroti potensi lebih banyak fosil yang tersembunyi dalam bahan bangunan.</li>
<li>Mengungkap sisa-sisa manusia purba seperti tengkorak Kocabaş dalam proses industri memberikan cahaya pada populasi manusia purba, menggarisbawahi perlunya kolaborasi antara industri, pekerja terlatih, dan peneliti untuk penemuan-penemuan semacam itu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40063367">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel di johnhawks.net mengeksplorasi kunjungan ke situs penggalian Bilzingsleben di Jerman, menarik perbandingan dengan Grube Messel.</li>
<li>Diskusi ini membahas penggunaan material komposit dalam konstruksi, pelestarian bentuk-bentuk unik, dan sintesis elemen-elemen super berat, di samping perdebatan mengenai fosil, definisi manusia melalui fosil, kondisi interseks, dan nasib Neanderthal.</li>
<li>Singgungan dan interpretasi yang lucu menambahkan lapisan yang menarik pada percakapan, memperkaya eksplorasi bahan yang dihemat untuk furnitur oleh seorang individu dengan latar belakang sekolah seni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://european-pirateparty.eu/chatcontrol-eu-ministers-want-to-exempt-themselves/">Para Menteri Uni Eropa Mendorong Pengecualian dalam Peraturan Kontrol Obrolan</a></h2>
<ul>
<li>Para menteri dalam negeri Uni Eropa sedang membicarakan proposal Peraturan Pelecehan Seksual Anak Uni Eropa yang kontroversial, yang mencakup pemindaian wajib atas obrolan dan pesan.</li>
<li>Ada dorongan untuk mengecualikan akun profesional badan intelijen, polisi, dan militer dari pemindaian bersama dengan data rahasia yang akan dikecualikan.</li>
<li>Para kritikus memandang pengecualian ini sebagai tanda ketidakpercayaan pada algoritme pemantauan, dan menunjukkan bahwa RUU tersebut memprioritaskan pengawasan massal daripada perlindungan anak; pemerintah Uni Eropa bertujuan untuk mengimplementasikan undang-undang kontrol obrolan pada awal Juni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40063025">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para menteri Uni Eropa mendorong pengecualian dari undang-undang yang mengizinkan pemantauan komunikasi pribadi mereka, yang memicu diskusi tentang transparansi dan akuntabilitas di antara para pejabat.</li>
<li>Kekhawatiran termasuk kesenjangan komunikasi antara lembaga-lembaga Uni Eropa dan negara-negara anggota, tantangan dalam proses pengambilan keputusan, dampak pengawasan pemerintah terhadap privasi, dan efek dari peraturan enkripsi data yang diusulkan.</li>
<li>Skeptisisme menyelimuti sikap Uni Eropa terhadap privasi dan pengawasan, memicu perdebatan tentang pembatasan kebebasan berbicara, keterlibatan negara dalam komunikasi pribadi, dan risiko terhadap demokrasi, yang menyoroti seruan untuk melakukan pengawasan dan keseimbangan masyarakat terhadap penyalahgunaan kekuasaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bostondynamics.com/blog/electric-new-era-for-atlas/">Merevolusi Inspeksi Industri dengan Robot Seluler</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40064105">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup beragam topik dalam bidang robotika, mulai dari pensiunnya robot humanoid Boston Dynamics hingga perdebatan tentang kemampuan perbaikan dan robot yang dapat mereplikasi diri.</li>
<li>Topiknya meliputi variasi kapitalisme, sistem hidrolik, kepatuhan, kemajuan teknologi, persenjataan, penggunaan sistem pertahanan, dampak sosial AI, robot humanoid berkaki dua, kepraktisan dan efisiensi bentuk robot, otomatisasi di bidang manufaktur, dan tantangan terhadap model-model robot sebelumnya.</li>
<li>Percakapan ini membahas detail teknis dan konsekuensi sosial, menawarkan pandangan komprehensif tentang lanskap industri robotika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/loopj/short-stack">Wii Mungil: Konsol Mini Bertenaga USB-C dan Berkemampuan Bluetooth</a></h2>
<ul>
<li>Nintendo Wii Terkecil di Dunia adalah versi miniatur yang didukung oleh USB-C, Bluetooth, penyimpanan microSD, dan port pengontrol GameCube.</li>
<li>Ini membanggakan desain modular khusus dengan bentuk ringkas yang menuntut keterampilan penyolderan tingkat lanjut dan perakitan pitch yang halus.</li>
<li>Proyek ini dibuat oleh komunitas BitBuilt dan tersedia di bawah Lisensi Perangkat Keras Solderpad v2.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40071826">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah proyek yang bertujuan untuk membuat Nintendo Wii terkecil di dunia, menggunakan konektor headphone TRRS, bukan konektor GameCube, memicu diskusi mengenai risiko korsleting dan modifikasi desain.</li>
<li>Para pengguna bertukar pikiran tentang usaha serupa dengan konsol game alternatif dan mengeksplorasi kepraktisan menggunakan System on a Chip (SoC) smartphone untuk tujuan emulasi.</li>
<li>Inisiatif ini menerima pujian atas kecerdikan dan kemahiran teknisnya, yang memicu sentimen nostalgia terhadap sistem Wii orisinil di antara beberapa peserta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asciinema.org/a/piP22yYwcaohu5cA2gyuv1W61">Mempercepat Inferensi LLM dengan Algoritma Baru</a></h2>
<ul>
<li>Algoritme baru memungkinkan penyesuaian waktu nyata selama inferensi model LLM, mengurangi penggandaan bobot sekaligus mempertahankan kualitas inferensi.</li>
<li>Diimplementasikan pada GPU M1/M2/M3, algoritme ini meningkatkan kecepatan hingga 2x lipat tanpa mengorbankan kualitas output, sehingga berpotensi mempercepat inferensi dan berfungsi sebagai bentuk penyulingan model.</li>
<li>Menawarkan fleksibilitas dalam memilih kecepatan/akurasi model dan pemuatan memori, open-source, dengan dokumentasi terperinci yang tersedia di situs web pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067677">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Algoritme dan teknik baru bertujuan untuk mengoptimalkan model jaringan saraf untuk inferensi waktu nyata dan efisiensi memori dengan menggunakan matriks jarang, parameter pemangkasan, dan metode kuantisasi.</li>
<li>Pentingnya pemrograman GPU, menguji berbagai teknik optimasi, dan mengeksplorasi implikasi model open-source pada industri AI juga dibahas.</li>
<li>Metode inovatif seperti Mixtral dan Effort diperkenalkan dan dibandingkan efektivitasnya dalam meningkatkan kinerja jaringan syaraf sembari mempertimbangkan profitabilitas dan strategi lisensi dalam pengembangan perangkat lunak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cutlefish.substack.com/p/tbm-271-the-biggest-untapped-opportunity">Melepaskan Kekuatan Pengurangan Limbah dari Pragmatis yang Terampil</a></h2>
<ul>
<li>Kode ini mencakup gaya CSS untuk desain halaman web, seperti tata letak, keluarga font, dan skema warna untuk tema terang dan gelap, di samping gaya untuk tombol dan elemen teks yang unik.</li>
<li>Aplikasi ini juga menyertakan gambar SVG untuk pesan sukses dan pesan kesalahan, termasuk gambar SVG yang dikodekan dengan base64 untuk tujuan yang sama.</li>
<li>Selain itu, kode tersebut terdiri dari parameter untuk melacak waktu pengunjung, URL halaman web, dan pengidentifikasi unik, yang mungkin untuk membuat dan menyesuaikan konten situs web, yang menampilkan fungsi penggantian riwayat untuk platform tantangan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065704">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup tantangan di tempat kerja seperti PHK yang tidak terkait dengan kinerja, menempatkan karyawan pada peran yang sesuai, dan hambatan untuk masuk ke industri.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi pentingnya pekerjaan yang bermakna, dampak dari bos yang buruk dan tempat kerja yang beracun, dan promosi karyawan yang terampil.</li>
<li>Menekankan pentingnya karyawan mengambil kepemilikan, menunjukkan kinerja, dan bertujuan untuk pengembangan pribadi sambil mempertanyakan budaya kerja, kepemimpinan, pengambilan keputusan, produktivitas, dan pengakuan di lingkungan perusahaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/">Nestle dikritik karena memasarkan produk bergula kepada anak-anak</a></h2>
<ul>
<li>Nestlé diekspos oleh Public Eye dan IBFAN karena memasarkan makanan bayi dengan gula tambahan yang tinggi di negara-negara berpenghasilan rendah dan menengah, dengan menggunakan influencer dan taktik yang menipu meskipun ada klaim bahwa mereka telah melakukan pemasaran yang bertanggung jawab.</li>
<li>Meskipun ada peringatan dari para ahli kesehatan dan WHO, Nestlé menghadapi kritik karena tidak mengikuti pedoman WHO, menggunakan strategi pemasaran yang agresif, dan mempromosikan produk yang tidak sehat dengan dalih mendukung pertumbuhan anak.</li>
<li>Sebuah laporan mendesak Nestlé untuk mematuhi pedoman WHO, menghentikan pemasaran eksploitatif terhadap para profesional kesehatan dan influencer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067575">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Nestlé mendapat sorotan karena menargetkan anak-anak di negara-negara berpenghasilan rendah dengan makanan manis, sehingga menimbulkan kekhawatiran akan masalah kesehatan, seperti diabetes.</li>
<li>Diskusi mencakup alternatif seperti isolat protein whey tanpa rasa, berbagai minuman berprotein, dan bubuk, serta membahas isu-isu seperti dampak soda terhadap kesehatan gigi, asupan gula di daerah berpenghasilan rendah, dan penggunaan pemanis buatan seperti aspartam.</li>
<li>Dialog ini mengeksplorasi dampak buruk produk bergula terhadap kesehatan, praktik-praktik Nestlé yang patut dipertanyakan, dan perdebatan yang sedang berlangsung seputar konsumsi gula, rasa, dan dampak kesehatan dari soda, di samping keprihatinan mengenai pengaruh perusahaan besar seperti Nestlé terhadap pasar dan kesehatan masyarakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kguttag.com/2023/12/06/humane-ai-pico-laser-projection-230m-ai-twist-on-an-old-scam/">AI Manusiawi: Proyeksi Laser Bertemu dengan AI - Peringatan Potensi Penipuan</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas skeptisisme terhadap Humane AI, teknologi baru yang menggabungkan proyeksi laser dan AI, meskipun telah berhasil mengumpulkan dana sebesar $230 juta, yang menimbulkan kekhawatiran akan keefektifannya.</li>
<li>Kritik termasuk kualitas gambar yang buruk, masalah akurasi, dan keraguan tentang keunggulannya terhadap smartphone, sehingga menimbulkan keraguan tentang kredibilitas perusahaan dan fokusnya pada perangkat keras daripada perangkat lunak.</li>
<li>Penulis menyarankan untuk berhati-hati saat berinvestasi dalam teknologi inovatif, dengan menekankan pentingnya evaluasi menyeluruh sebelum melakukan investasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40062552">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas pendekatan Humane AI yang kontroversial dalam menjual produk berkualitas rendah dengan harga penuh, yang memicu kritik pengguna dan perdebatan tentang keabsahannya.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi komitmen dan kesuksesan Elon Musk, pengaruh massa online, dan skeptisisme terhadap inovasi teknologi yang dibesar-besarkan.</li>
<li>Kritik dilontarkan pada pilihan investor, lingkungan perusahaan, dan efek dari perangkat ini di pasar, memeriksa kegunaan dan kendala dari berbagai gadget, termasuk teknologi yang dapat dikenakan dari Humane dan pistol tato / perangkat laser hibrida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-diffusion-3-api">API Diffusi Stabil 3 Menginovasi Pembuatan Teks-ke-Gambar</a></h2>
<ul>
<li>Stable Diffusion 3 dan Stable Diffusion 3 Turbo sekarang dapat diakses di API Stability AI Developer Platform yang berkolaborasi dengan Fireworks AI, menawarkan pembuatan teks-ke-gambar yang lebih baik daripada sistem lainnya.</li>
<li>Model ini menggunakan bobot yang berbeda untuk representasi gambar dan bahasa, dengan langkah-langkah keamanan yang membanggakan untuk mencegah penyalahgunaan dan rencana untuk memungkinkan hosting sendiri bobot model di masa mendatang.</li>
<li>Peningkatan berkelanjutan sedang dilakukan, menawarkan akses awal ke Stable Assistant Beta, dengan kemitraan Fireworks AI yang memastikan ketersediaan layanan yang dapat diandalkan untuk penggunaan perusahaan, dengan fokus pada praktik AI yang aman dan etis untuk membuka kemampuan kreatif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065114">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>API Stable Diffusion 3 telah keluar, menawarkan model gratis untuk usaha non-komersial, sementara biaya $ 20/bulan adalah wajib untuk proyek-proyek yang menghasilkan kurang dari $ 1 juta per tahun.</li>
<li>Kekhawatiran tentang transparansi harga dan persaingan yang tidak sehat muncul, karena beberapa pihak mempertanyakan mekanisme harga yang tidak diungkapkan di sektor teknologi.</li>
<li>Stability menghadapi kesulitan keuangan, dilaporkan berjuang untuk membayar tagihan dan diproyeksikan mengalami kerugian bulanan yang melebihi pendapatan tahunan mereka, namun berjanji untuk memberikan bobot model untuk hosting mandiri dengan Keanggotaan AI Stability segera.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/why-reddit-is-taking-over-google-right-now-2024-4">Kemitraan Google dengan Reddit Mempengaruhi Tren SEO</a></h2>
<ul>
<li>Penekanan Google dalam mempromosikan situs web yang ramah pengguna telah mendorong peningkatan lalu lintas yang signifikan pada platform seperti Reddit dan Quora, yang memicu kekhawatiran tentang spam dan manipulasi.</li>
<li>Kolaborasi antara Google dan Reddit untuk melatih model AI, bersamaan dengan meningkatnya visibilitas konten forum di hasil pencarian, membawa implikasi yang signifikan untuk strategi SEO dan operator situs web.</li>
<li>Pergeseran dalam memasukkan konten forum ke dalam hasil pencarian, sebagai respons terhadap preferensi pengguna, dapat memengaruhi ranah digital, menimbulkan tanda bahaya tentang spam, manipulasi, peringkat SEO, dan pengalaman pengguna secara keseluruhan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067605">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna Reddit mendiskusikan berbagai topik termasuk pengoptimalan SEO, masalah tampilan gambar, penggalian data, pengaruh bot, demografi pengguna, moderasi konten, penurunan kualitas, dan kekhawatiran tentang hasil pencarian Google.</li>
<li>Pengguna mengungkapkan rasa frustasi mereka terhadap gangguan teknis, perubahan platform, dan penurunan kualitas informasi dan interaksi.</li>
<li>Diskusi ini juga berfokus pada dampak AI, penggalian data, manipulasi konten, kekhawatiran tentang hasil pencarian Google, dan kemungkinan Reddit diakuisisi oleh Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mitchellh/libxev">Libxev: Event Loop Berkinerja Tinggi untuk Pengembangan Lintas Platform</a></h2>
<ul>
<li>Libxev adalah pustaka event loop lintas platform di Zig, menawarkan abstraksi event loop terpadu untuk IO, timer, sinyal, dan lainnya yang tidak memblokir, di macOS, Windows, Linux, dan WebAssembly.</li>
<li>Masih dalam versi alpha dengan fitur-fitur yang masih kurang dan potensi pengoptimalan, API ini bertujuan untuk menyediakan API platform-agnostik tingkat tinggi dan opsi kumpulan utas umum, tanpa ketergantungan dan dukungan untuk pengocokan pohon di Zig.</li>
<li>Dokumentasi termasuk halaman man, contoh, dan komentar kode; membangun dan menguji memerlukan Zig terbaru setiap malam, dan proyek ini terus berkembang dengan fitur dan peningkatan yang akan datang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065821">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Libxev, yang dikembangkan oleh Mitchell Hashimoto, adalah event loop lintas platform yang bebas alokasi dan berkinerja tinggi, yang berfungsi sebagai inti dari proyek terminal Ghostty.</li>
<li>Stabil selama satu tahun dalam penggunaan sehari-hari oleh ratusan penguji beta, aplikasi ini menawarkan kinerja yang lebih baik daripada libuv, menunjukkan peningkatan throughput sesuai umpan balik pengguna.</li>
<li>Meskipun Hashimoto menyarankan libuv untuk proyek-proyek umum, dia menganjurkan untuk mencoba event loop khusus seperti libxev, yang dipuji karena kode yang bersih, mendukung io_uring, polling WASI, dan memastikan kompatibilitas macOS dengan menggunakan port kqueue dan Mach.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tantangan Memusatkan Elemen dalam Desain Web" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tantangan%20Memusatkan%20Elemen%20dalam%20Desain%20Web&subheading=Kamis%2C%2018%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/17&#39;</h2>
<h1>2024-04-17</h1>
<h2><a href="https://pudding.cool/2024/03/teenagers/">Mengungkap Kehidupan Alex: Perjalanan Seorang Remaja Hispanik dari Tahun 1997 hingga 2021</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini mengisahkan perjalanan Alex, seorang remaja Hispanik, dari tahun 1997 hingga 2021, menyoroti tantangannya dalam pendidikan, pekerjaan, dan kesehatan mental karena pengalaman masa kecil yang buruk.</li>
<li>Hal ini menggarisbawahi bagaimana trauma masa kecil dapat secara signifikan memengaruhi status keuangan, pencapaian pendidikan, dan kesejahteraan umum seseorang dalam jangka panjang.</li>
<li>Penelitian ini menekankan pentingnya mengatasi trauma masa kecil dan menawarkan bantuan kepada mereka yang telah menghadapi kesulitan selama tahun-tahun awal mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40053774">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas berbagai topik seperti pengaruh pengalaman masa kecil terhadap hasil di masa dewasa, situasi keuangan, kemiskinan, Pendapatan Dasar Universal, pendidikan, dan kesejahteraan masyarakat.</li>
<li>Perspektif tentang hubungan yang saling mendukung, pendidikan, literasi keuangan, dan ketidaksetaraan sistemik disoroti untuk meningkatkan hasil bagi individu dan masyarakat secara kolektif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aliramadhan.me/2024/03/31/trillion-rows.html">Memuat Triliun Baris Data Cuaca di TimescaleDB: Efisiensi, Tantangan, dan Solusi</a></h2>
<ul>
<li>Ali Ramadhan mempelajari cara membangun gudang data cuaca di TimescaleDB untuk menganalisis data cuaca historis untuk mengetahui sinyal perubahan iklim menggunakan produk analisis ulang iklim ERA5.</li>
<li>Metode seperti sisipan baris tunggal, sisipan multi-baris, dan memanfaatkan psycopg3 untuk pemuatan data yang lebih cepat ke dalam PostgreSQL dibandingkan untuk efisiensi.</li>
<li>Teknik-teknik seperti menggunakan pg_bulkload dan timescaledb-parallel-copy untuk meningkatkan performa dalam memasukkan data ke dalam hypertable dan mengoptimalkan konfigurasi PostgreSQL digarisbawahi, untuk mengatasi tantangan seperti mencegah duplikasi dan mengelola kelebihan beban pada disk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051191">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas tentang cara mengelola dan menganalisis dataset cuaca yang luas dengan menggunakan alat bantu seperti BigQuery, Redshift, Clickhouse, dan TimescaleDB.</li>
<li>Topik-topik yang dibahas meliputi pengoptimalan biaya penyimpanan data, performa kueri, analisis geospasial, dan konfigurasi basis data untuk meningkatkan efisiensi saat menangani kumpulan data yang besar.</li>
<li>Penekanan diberikan pada pemahaman sistem referensi koordinat, sumber data, metode transformasi, dan dampak perubahan iklim ketika bekerja dengan data iklim dan cuaca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/04/16/1244962042/npr-editor-uri-berliner-suspended-essay">Editor NPR Diskors karena Mengkritik Bias Jaringan Televisi</a></h2>
<ul>
<li>NPR memberhentikan editor senior Uri Berliner karena mengkritik secara terbuka bias progresif dan masalah kepercayaan di jaringan tersebut, yang memicu kontroversi di internal mereka.</li>
<li>Rekan-rekan kerja terpecah, sebagian setuju dengan kekhawatiran Berliner dan sebagian lagi merasa dikhianati oleh tindakannya.</li>
<li>Kepala eksekutif NPR yang baru, Katherine Maher, menghadapi reaksi keras dari kalangan konservatif atas unggahan media sosial di masa lalu, sehingga mendorong dilakukannya tinjauan liputan internal bulanan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40050844">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kritik ditujukan kepada NPR karena menyajikan liputan dengan bias ideologis, mengasingkan audiens kanan-tengah, membuat mereka mencari analisis konservatif non-partisan di tempat lain.</li>
<li>Kekhawatiran termasuk bias, pemaksaan agenda, kurangnya keragaman sudut pandang, dan penurunan jumlah pemirsa media penyiaran.</li>
<li>Diskusi mencakup sejarah partai politik, dampak radio konservatif, kritik terhadap representasi media, fokus pada isu-isu sistemik seperti Teori Ras Kritis, dan skeptisisme terhadap inisiatif kualitas dan keragaman NPR.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.noemamag.com/we-need-to-rewild-the-internet/">Membangun kembali Internet: Merangkul Keragaman dan Demokrasi</a></h2>
<ul>
<li>Internet dikritik karena dikendalikan oleh segelintir raksasa teknologi, sehingga menghambat inovasi dan kompetisi.</li>
<li>Sebuah proposal untuk &quot;membebaskan&quot; internet menyarankan desentralisasi infrastruktur, mendorong kompetisi, dan membongkar monopoli demi ekosistem online yang berkelanjutan dan demokratis.</li>
<li>Merangkul prinsip-prinsip ekologi seperti keanekaragaman dan ketahanan adalah kunci untuk mentransformasi internet, dengan fokus pada peraturan pemerintah, tindakan antimonopoli, dan upaya kolaboratif untuk inklusivitas dan keanekaragaman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40055120">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Gerakan rewilding the internet bertujuan untuk menciptakan kembali suasana internet di masa lalu dengan konten yang unik, bebas dari media sosial, dengan fokus pada self-hosting.</li>
<li>Diskusi mencakup tantangan dan keuntungan dari situs web pribadi, keterbatasan mesin pencari, dan pergeseran dari komunitas online niche ke mainstream.</li>
<li>Para peserta menekankan untuk mendapatkan kembali ekspresi pribadi, komunitas, dan eksplorasi di ruang online untuk melepaskan diri dari pengaruh platform yang terpusat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ajkprojects.com/stopactinglikeyourefamous">Berhentilah Berpura-pura Menjadi Selebriti</a></h2>
<ul>
<li>Ketika terlibat dalam kegiatan rekreasi, fokuslah untuk menikmati kegiatan tersebut daripada mencoba untuk mengesankan audiens imajiner atau bertingkah seperti selebriti.</li>
<li>Kuasai keterampilan, bereksperimen, dan utamakan kesenangan daripada mengembangkan gaya pribadi atau hobi yang menghasilkan uang.</li>
<li>Cukup lakukan apa yang Anda sukai untuk kesenangan yang dihasilkannya tanpa tekanan ketenaran atau keuntungan finansial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40059887">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi di ajkprojects.com mengeksplorasi berbagai topik seperti motivasi di balik pembuatan konten yang dipoles dan tantangan yang dihadapi oleh programmer solo.</li>
<li>Penekanan ditempatkan pada menikmati kegiatan kreatif, menyeimbangkan proyek pribadi dan proyek yang digerakkan oleh audiens, dan nilai keaslian dalam upaya pribadi dan profesional.</li>
<li>Konsensus yang dicapai adalah bahwa berkarya harus berasal dari kesenangan pribadi dan pengembangan diri, daripada mencari validasi eksternal atau keuntungan finansial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/radio/quirks/long-covid-brain-1.7171918">Infeksi Covid-19 Terkait dengan Penurunan IQ dan Penuaan Otak</a></h2>
<ul>
<li>Penelitian menunjukkan bahwa infeksi COVID-19 dapat menyebabkan penurunan IQ, percepatan penuaan otak, dan masalah kognitif seperti kabut otak dan kejang.</li>
<li>Pasien COVID yang lama menghadapi gejala fisik dan psikologis, menyoroti perlunya program rehabilitasi yang disesuaikan.</li>
<li>Proses rehabilitasi gym khusus digunakan untuk membantu pasien COVID-19 dalam memulihkan diri dari gangguan fisik dan kognitif pasca infeksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40061068">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Studi menunjukkan adanya potensi hubungan antara infeksi Covid dan penurunan kognitif, meskipun penyebabnya belum pasti, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang dampak jangka panjang pada IQ.</li>
<li>Perdebatan meliputi penggunaan tes IQ untuk mengukur defisit kognitif pasca-Covid, efek kognitif dari paparan CO2 yang diinduksi masker, dan tumpang tindih antara ME/CFS dan COVID yang berkepanjangan.</li>
<li>Diskusi juga mencakup efektivitas vaksin, teori konspirasi, dampak vaksinasi berulang, kekurangan zinc, variasi budaya dalam tes IQ, dan korelasi tes IQ dengan pencapaian di berbagai bidang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mdturp.ch/posts/2024-04-05-visual_guide_to_vision_transformer.html">Membuka kunci Vision Transformers: Panduan Visual</a></h2>
<ul>
<li>Vision Transformers (ViTs) adalah model pembelajaran mendalam yang memanfaatkan arsitektur transformer untuk tugas klasifikasi gambar dengan membagi data ke dalam patch, meratakan, menyematkan, dan memprosesnya melalui beberapa tahap transformer.</li>
<li>Model ini dilatih dengan cross-entropy loss dan backpropagation, menggunakan token klasifikasi untuk prediksi label gambar, secara iteratif memperbarui parameter untuk meminimalkan loss.</li>
<li>Panduan ini menawarkan penjelasan visual tentang operasi yang terlibat dalam Vision Transformers, untuk meningkatkan pemahaman tentang fungsinya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051975">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Panduan visual yang memperkenalkan Vision Transformers (ViTs), model pembelajaran mendalam untuk tugas klasifikasi gambar.</li>
<li>Panduan ini menyederhanakan komponen utama ViT melalui visual dalam format cerita bergulir.</li>
<li>Hal ini juga membahas umpan balik mengenai gaya presentasi dan masalah aksesibilitas yang terkait dengan efek pemicu gulir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/04/16/redis-is-forked/">Jalur Percabangan: Perubahan Lisensi Redis 2024 dan Ketidakpastian di Masa Depan</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang fork Redis 2024, menekankan pengaruh perubahan lisensi terhadap masa depan perangkat lunak.</li>
<li>Ini menunjukkan pergeseran dari Redis asli yang berpusat pada pengembang ke versi baru yang berorientasi pada perusahaan, yang mengarah ke berbagai fork seperti Valkey dan Redict.</li>
<li>Ada ketidakpastian mengenai arah masa depan Redis dan tantangan dalam memilih fork yang cocok untuk proyek-proyek baru, namun penulis positif tentang evolusi Redis yang sedang berlangsung di dalam komunitas sumber terbuka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054326">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan ini membahas tentang perangkat lunak sumber terbuka, perubahan lisensi, fork komunitas, dan bagaimana penyedia cloud memengaruhi proyek-proyek seperti Terraform, Redis, MongoDB, dan Valkey.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi kesulitan-kesulitan dalam mempertahankan proyek open-source, pentingnya taktik perizinan, dan diskusi tentang mengelola keuntungan finansial seiring dengan kemajuan masyarakat.</li>
<li>Dialog ini juga membahas pemanfaatan database vektor untuk memproses data gambar dan teks, masalah privasi, dan efisiensi sistem ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cryptographyengineering.com/2024/04/16/a-quick-post-on-chens-algorithm/">Algoritma Kuantum Mengancam Keamanan Enkripsi</a></h2>
<ul>
<li>Penulis memperkenalkan algoritma kuantum baru dengan potensi untuk mengkompromikan skema enkripsi berbasis kisi tertentu, yang menimbulkan kekhawatiran tentang keamanan metode enkripsi saat ini.</li>
<li>Implikasi yang tepat dari algoritma ini sedang dalam pengawasan, menyoroti perlunya penelitian lebih lanjut untuk menilai dampaknya pada kriptografi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40056640">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokusnya adalah pada algoritma Chen dalam kriptografi pasca-kuantum, terutama ketidakmampuannya untuk diterapkan pada algoritma berbasis kisi yang disetujui NIST seperti Kyber.</li>
<li>Sebutkan skema PQC lainnya seperti Classic McEliece, Winternitz One-Time Signature, dan penggunaan kriptografi berbasis kisi dalam NTRU.</li>
<li>Perdebatan meliputi kompleksitas masalah kriptografi dalam pengaturan klasik (C) dan kuantum (Q), skema enkripsi, dampak algoritma kuantum, urgensi pemanasan global versus ancaman komputasi kuantum, efek potensial pada kriptografi, dan perlunya mengubah algoritma tanda tangan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/tonyzzhao/status/1780263497584230432">Aloha dari Google DeepMind Diluncurkan: Revolusi Ketangkasan Robot</a></h2>
<ul>
<li>Tony Z. Zhao meluncurkan Aloha Unleashed, mendemonstrasikan robot dengan harga terjangkau dan AI yang memajukan batas ketangkasan.</li>
<li>Robot yang sepenuhnya independen ditangkap dalam satu bidikan beruntun, dan videonya dirilis beberapa bulan kemudian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054019">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Aloha Unleashed dari Google DeepMind mendemonstrasikan ketangkasan robot dalam tugas-tugas seperti menggantung kemeja dan mengikat sepatu melalui pembelajaran imitasi, yang menampilkan kinerja superior dibandingkan dengan robot lainnya.</li>
<li>Diskusi mengeksplorasi keterbatasan robot saat ini, potensi dampak industri, dan kontroversi di sekitar perusahaan teknologi, menekankan pentingnya data, pengembangan AI, dan tantangan dalam meniru koordinasi seperti manusia.</li>
<li>Para peserta mengungkapkan kegembiraan mereka tentang teknologi robot canggih dan potensi aplikasinya, memperdebatkan keefektifan teknik pelatihan dan kebutuhan akan data yang lebih kuat, dengan beberapa di antaranya mengungkapkan keraguan akan aksesibilitas dan kepraktisan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/culture/24128560/amazon-trash-ebooks-mikkelsen-twins-ai-publishing-academy-scam">Mengungkap Sisi Gelap Pasar Ebook yang Dibanjiri Amazon</a></h2>
<ul>
<li>Amazon kewalahan dengan ebook di bawah standar yang dihasilkan melalui penggalian kata kunci dan AI, mengeksploitasi istilah pencarian yang sedang tren untuk produksi buku yang cepat dan murah, sehingga menghasilkan informasi yang salah dan materi daur ulang.</li>
<li>Lonjakan produksi ebook berkualitas rendah didorong oleh otomatisasi, strategi manipulasi, dan taktik pemasaran yang tidak etis yang diajarkan dalam kursus penerbitan mandiri, seperti program penerbitan ebook kontroversial dari si kembar Mikkelsen.</li>
<li>Tren ini merendahkan literatur berkualitas tinggi dan pengalaman membaca yang menarik, sehingga berdampak pada pasar buku yang digerakkan oleh teknologi dan meremehkan pentingnya memperkaya konten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40057289">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas masalah-masalah terkait kebijakan pengembalian barang, kualitas produk, dan etika Amazon, terutama menyoroti masalah barang palsu dan kualitas konten.</li>
<li>Ketidakpuasan terhadap praktik Amazon telah mendorong beberapa pelanggan untuk membatalkan keanggotaan Prime atau beralih ke layanan streaming lain untuk menghindari barang berkualitas rendah dan mendukung penerbit yang dapat dipercaya.</li>
<li>Percakapan ini juga membahas peran AI dalam penerbitan, menekankan pentingnya pengawasan manusia dalam menegakkan kualitas konten dan dampak teknologi pada pembuatan konten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mozilla.org/en-US/firefox/125.0.1/releasenotes/">Firefox 125: Fitur Baru dan Keamanan yang Ditingkatkan</a></h2>
<ul>
<li>Pembaruan Firefox versi 125.0.1 memperkenalkan dukungan untuk codec AV1, penyorotan teks di penampil PDF, dan peningkatan dalam manajemen tab dan pengisian otomatis alamat.</li>
<li>Perbaikan keamanan dan peningkatan pengembang juga disertakan seperti menonaktifkan Pause Debugger Overlay dan dukungan platform web baru.</li>
<li>Firefox ESR disediakan untuk sistem operasi yang lebih lama; namun, dukungan untuk Windows 8.1 dan macOS 10.14 telah dihentikan. Kontribusi komunitas ditekankan, mempromosikan keterlibatan pengguna dalam komunitas Firefox.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40053710">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pengguna terlibat dalam diskusi komprehensif tentang manajemen tab di Firefox, yang mencakup penggunaan tab sebagai penanda, perbedaan antara penanda dan riwayat, preferensi untuk pengaturan tab, dan tantangan yang terkait dengan kinerja browser.</li>
<li>Percakapan ini juga membahas rekomendasi untuk ekstensi manajemen tab, strategi penanganan tab dan bookmark yang efisien, masalah fungsionalitas Firefox dan pengembangan yang sedang berlangsung, serta perdebatan tentang keampuhan berbagai alat manajemen tab.</li>
<li>Selain itu, wacana ini juga menyentuh topik-topik tambahan seperti pemblokiran unduhan, pengisian otomatis formulir, dan keseimbangan antara perlindungan pemerintah dan keputusan perusahaan swasta terkait fungsi peramban.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spice-space.org/usbredir.html">usbredir: Mengirim Lalu Lintas Perangkat USB Melalui Jaringan</a></h2>
<ul>
<li>usbredir adalah protokol jaringan yang dirancang untuk mengirimkan data perangkat USB melalui koneksi jaringan, menampilkan pustaka penguraian, pustaka usbredirhost, dan utilitas implementasi protokol.</li>
<li>Protokol ini tidak bergantung pada rempah-rempah dan kompatibel dengan berbagai platform mesin virtual, menawarkan instruksi konfigurasi untuk mesin virtual, libvirt, QEMU, pengaturan klien, dan pemfilteran perangkat USB.</li>
<li>Versi usbredir yang disesuaikan untuk berbagai rilis QEMU dapat diakses untuk diunduh agar pengguna dapat memanfaatkan perangkat USB melalui koneksi jaringan secara efisien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054580">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas protokol pengalihan USB seperti usbredir, risiko keamanan USB nirkabel, dan VirtualHere untuk berbagi perangkat USB jaringan.</li>
<li>Topiknya juga mencakup peretasan Steam Deck untuk bermain game, mouse latensi rendah dan Bluetooth untuk bermain game, USB/IP untuk berbagi perangkat, dan kompatibilitas Plan 9 dengan perangkat USB.</li>
<li>Pengguna menyumbangkan pengalaman dan wawasan tentang konektivitas USB, kompatibilitas perangkat, dan penggunaan perangkat jarak jauh melalui solusi server USB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmf.firstround.com/levels">Mencapai Kesesuaian Produk-Pasar yang Kuat untuk Startup B2B</a></h2>
<ul>
<li>Kerangka kerja baru, program Metode Kesesuaian Produk-Pasar, membantu perusahaan rintisan B2B yang dipimpin oleh penjualan dalam mencapai Kesesuaian Produk-Pasar Ekstrim dengan berfokus pada dimensi kepuasan, permintaan, dan efisiensi.</li>
<li>Perusahaan rintisan yang sukses seperti Looker, Ironclad, Verkada, dan Plaid menunjukkan pentingnya memahami kebutuhan pelanggan, memberikan nilai, dan peningkatan berkelanjutan untuk berbagai tingkat kesesuaian produk dengan pasar.</li>
<li>Strategi seperti kerangka kerja 4P Putaran Pertama dan penyesuaian yang signifikan, bukan penyesuaian kecil, sangat penting untuk keberhasilan dalam kesesuaian produk-pasar, yang menekankan perjalanan pertumbuhan menuju kesesuaian produk-pasar yang kuat dan kesuksesan jangka panjang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051818">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mencapai kesesuaian produk-pasar (product-market fit/PMF) sangat penting bagi para pendiri B2B dengan memenuhi kebutuhan pelanggan, memecahkan masalah nyata, dan memanfaatkan teknologi.</li>
<li>Strategi seperti kerangka kerja 4 P, teori Pekerjaan yang Harus Diselesaikan, dan prinsip-prinsip Desain yang Berpusat pada Manusia disarankan untuk mencapai PMF secara efektif.</li>
<li>Menekankan pada kualitas konten, keterlibatan, dan memenuhi preferensi pelanggan, sambil memperingatkan tentang penskalaan yang cepat dan risiko yang tidak beralasan untuk mengoptimalkan kesuksesan startup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.abctaylor.com/what-would-happen-to-low-latency-trading-if-exchanges-moved-to-the-cloud/">Menganalisis Dampak Cloud pada Perdagangan Latensi Rendah</a></h2>
<ul>
<li>Dokumen ini membahas implikasi dari transisi bursa ke cloud pada perdagangan latensi rendah di pasar saham, FX, dan komoditas.</li>
<li>Laporan ini membahas tantangan dan manfaat bagi berbagai pemangku kepentingan seperti perusahaan perdagangan frekuensi tinggi dan pedagang skala kecil.</li>
<li>Diskusi ini mencakup pengaturan strategi perdagangan latensi rendah, risiko, dan hasil potensial, menyoroti pemenang dan pecundang, seperti bursa saham Inggris Aquis dan pengaruh AWS di sektor ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40050717">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Debat ini membahas tantangan dan manfaat perdagangan latensi rendah, dengan fokus pada layanan cloud dan dukungan multicast untuk data pasar.</li>
<li>Berbagai topik yang dibahas termasuk efek perdagangan frekuensi tinggi pada efisiensi pasar, masalah arbitrase latensi, keadilan dalam keuangan, dan solusi seperti perdagangan batch atau lelang.</li>
<li>Diskusi juga mencakup pemindahan bursa ke cloud, penggunaan kode FPGA dalam trading, dan strategi trading yang berbeda untuk trader frekuensi tinggi, yang menekankan pada sifat dinamika pasar yang rumit dalam trading berkecepatan tinggi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mengungkap Kehidupan Alex: Perjalanan Seorang Remaja Hispanik dari Tahun 1997 hingga 2021" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mengungkap%20Kehidupan%20Alex%3A%20Perjalanan%20Seorang%20Remaja%20Hispanik%20dari%20Tahun%201997%20hingga%202021&subheading=Rabu%2C%2017%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/16&#39;</h2>
<h1>2024-04-16</h1>
<h2><a href="https://github.com/kevinbentley/Descent3">Kode Sumber Descent 3 Dirilis untuk Kolaborasi</a></h2>
<ul>
<li>Kode sumber untuk Descent 3 akan dirilis dengan izin dari Matt Toschlog dari Outrage Entertainment.</li>
<li>Pencarian co-maintainer sedang dilakukan untuk membantu proses agar kode tersebut dapat beroperasi kembali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40048177">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para penggemar bernostalgia dengan game klasik seperti Descent, EarthSiege 2, dan Freespace, termasuk mengakses kode sumber dan memodifikasinya.</li>
<li>Diskusi juga mencakup realitas virtual, mabuk perjalanan, dan pengaruh game seperti Myst pada sektor game.</li>
<li>Disebutkan bahwa Descent 3 telah merilis kode sumber dan upaya yang akan datang untuk menghidupkan kembali game ini, yang memicu ketertarikan komunitas teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/wishlist/vuln-p521-bias.html">Kerentanan PuTTY Kritis Mengekspos Kunci Pribadi NIST P521</a></h2>
<ul>
<li>PuTTY versi 0.68 hingga 0.80 mengandung kerentanan kritis yang mengekspos kunci privat NIST P521 melalui pembuatan tanda tangan yang bias, yang memungkinkan penyerang memulihkan kunci dan memalsukan tanda tangan, sehingga membahayakan autentikasi server SSH.</li>
<li>Pengguna harus mencabut kunci yang terkena dampak, membuat kunci baru, dan meningkatkan ke versi 0.81, untuk menyelesaikan masalah ini. Kerentanan ini muncul dari pembuatan keacakan PuTTY untuk tanda tangan DSA, dengan solusi yang mengimplementasikan pendekatan yang lebih aman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40044665">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>PuTTY memiliki kerentanan karena pembuatan nonce yang bias dalam ECDSA, sehingga menimbulkan masalah keamanan dan menyarankan alternatif seperti EdDSA dan Schnorr.</li>
<li>Penekanannya adalah pada komunikasi yang jelas dalam kriptografi, token perangkat keras untuk autentikasi yang aman, dan mengatasi tantangan SSH pada sistem Windows, yang mendukung alat GUI seperti PuTTY.</li>
<li>Rekomendasi termasuk beralih ke algoritme yang lebih aman, mempertimbangkan risiko menghubungkan ke server yang disusupi, dan membandingkan ukuran kunci RSA dan EC untuk tingkat keamanan dalam penggunaan SSH perusahaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stimmel-law.com/en/articles/story-1-embezzlers-are-nice-people">Menelusuri Kepercayaan: Wawasan tentang Karisma Menipu Para Penipu</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menggali sifat dan niat para pelaku penggelapan, menyoroti kualitas seperti kecerdasan, pesona, dan keterampilan untuk menegakkan kepercayaan saat melakukan aktivitas penipuan.</li>
<li>Film ini menceritakan pertemuan dengan orang-orang seperti Eddie, yang mengeksploitasi kepercayaan yang mereka anggap dapat dipercaya untuk terlibat dalam perilaku menipu dan mencuri.</li>
<li>Menekankan pentingnya kepercayaan dan integritas dalam bisnis, film ini menunjukkan konsekuensi negatif yang dihadapi oleh orang-orang seperti Eddie yang memprioritaskan keuntungan jangka pendek di atas nilai-nilai etika.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40042616">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi motivasi penggelapan, tantangan peningkatan karier, kecanduan, pertimbangan etika, kinerja pekerjaan, dan dampak norma masyarakat. Studi kasus, pengalaman pribadi, dan perdebatan dilema etika menekankan kompleksitas perilaku manusia dan perlunya sistem untuk mencegah perilaku curang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tmo.report/2024/04/t-mobile-employees-across-the-country-receive-cash-offers-to-illegally-swap-sims/">Karyawan T-Mobile Ditawari Uang Tunai untuk Tukar Tambah SIM Ilegal</a></h2>
<ul>
<li>Karyawan T-Mobile tergoda dengan insentif uang tunai untuk melakukan penukaran kartu SIM yang tidak sah, sehingga mengancam akun dan dana pelanggan.</li>
<li>Kekhawatiran muncul dari dugaan akses data pribadi oleh pelaku di balik skema pertukaran SIM ilegal, sehingga menimbulkan kekhawatiran keamanan data yang signifikan.</li>
<li>Untuk melindungi akun mereka, pelanggan diimbau untuk mengadopsi langkah-langkah keamanan seperti otentikasi dua faktor berbasis non-SMS dan mengaktifkan proteksi SIM pada akun T-Mobile mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40045093">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas tentang pertukaran SIM, keamanan 2FA, dan metode otentikasi, menyoroti masalah keamanan berbasis SMS dan mengusulkan alternatif seperti TOTP dan token perangkat keras.</li>
<li>Rekomendasi yang diberikan termasuk melindungi dari pertukaran SIM dengan layanan yang aman seperti Efani dan menerapkan langkah-langkah keamanan yang lebih ketat.</li>
<li>Penekanan diberikan pada keseimbangan keamanan dan aksesibilitas dalam metode otentikasi, dengan memperingatkan tentang risiko hanya mengandalkan SMS untuk 2FA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/building-a-gps-receiver-part-1-hearing-whispers/">Membangun Penerima GPS DIY dengan SDR</a></h2>
<ul>
<li>Penulis membuat penerima GPS di rumah dengan Software-Defined Radio (SDR) standar dan sistem pemrosesan sinyal untuk menentukan lokasi dan waktu pengguna menggunakan data antena radio.</li>
<li>Detail dan wawasan proyek telah dibagikan oleh penulis, yang menyebutkan bahwa ini akan menjadi proyek publik terakhir mereka karena adanya kesempatan kerja baru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40041198">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas teknologi GPS, dengan penekanan pada teknologi SDR, pemrograman Python, dan numpy untuk pengembangan penerima GPS.</li>
<li>Topiknya meliputi metode penguncian sinyal, evolusi teknologi penerima, pergeseran ke penerima yang ditentukan oleh perangkat lunak, masalah GPS legal, peningkatan akses sinyal sipil, dan tantangan keamanan GPS.</li>
<li>Ini menggarisbawahi seluk-beluk GPS, kemampuan, dan risiko manipulasi sinyal dalam berbagai skenario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neon.tech/blog/neon-ga">Neon Merevolusi Pengembangan Pascasarjana</a></h2>
<ul>
<li>Neon, sebuah pendekatan pengembangan database yang baru, kini telah dirilis dan dapat diakses. Pendekatan ini menargetkan tantangan-tantangan Postgres seperti skalabilitas dan restorasi data, menyediakan pengaturan cluster yang cepat, penskalaan otomatis, dan percabangan basis data secara instan.</li>
<li>Neon membedakan dirinya dengan memisahkan penyimpanan dan komputasi untuk penskalaan otonom, penyebaran basis data yang cepat, dan kolaborasi pengembang yang lancar. Menawarkan dukungan API, driver tanpa server, integrasi Vercel, autoscaling, dan alat CLI.</li>
<li>Ini bertujuan untuk meningkatkan efisiensi pengembang, menampilkan paket gratis yang besar. Tujuan Neon adalah untuk meningkatkan pengalaman bagi para pengembang Postgres, menawarkan proses yang lebih efisien dan efisien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40040593">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Neon Serverless Postgres telah dirilis, menerima ulasan yang beragam yang berfokus pada gangguan, kinerja yang lambat, harga yang tinggi, dan keandalan, dengan pujian untuk kontribusi komunitas PostgreSQL perusahaan.</li>
<li>Para pengguna mengevaluasi fitur-fitur Neon, seperti autoscaling dan percabangan, di samping masalah harga, stabilitas basis data, dan perbandingan dengan penyedia lainnya.</li>
<li>Diskusi mencakup arsitektur Neon, manfaat, kekurangan, pengaturan penyimpanan, metode enkripsi, dan kehati-hatian komitmen jangka panjang, termasuk topik-topik seperti opsi hosting basis data, ekstensi PostgreSQL, penggabungan basis data, hosting mandiri, dan iklan Discord.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maphappenings.com/2024/04/11/story-of-etak/">Etak Navigator: Teknologi Navigasi Kendaraan Perintis</a></h2>
<ul>
<li>Etak Navigator, yang diluncurkan pada tahun 1985, merupakan sistem navigasi kendaraan praktis pertama yang menggunakan perhitungan mati yang diperluas dan tampilan peta yang bergerak, yang menjadi dasar teknologi navigasi modern.</li>
<li>Meskipun tidak memiliki petunjuk arah belokan demi belokan, aplikasi ini memperkenalkan fitur pencarian alamat dan tampilan peta waktu nyata, yang memengaruhi sistem pemetaan di masa depan.</li>
<li>Pendekatan inovatif Etak mengarah pada penciptaan simbol yang menggambarkan lokasi kendaraan di aplikasi navigasi saat ini, yang terinspirasi dari simbol pesawat luar angkasa Atari, dan akuisisi oleh News Corporation yang kemudian berkontribusi pada pengembangan TomTom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40047806">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berfokus pada sistem navigasi Etak yang bersejarah yang digunakan oleh para pelaut Mikronesia dan Polinesia, serta perusahaan teknologi modern Etak yang terkenal dengan perangkat lunak pemetaannya.</li>
<li>Buku ini membahas evolusi dan pentingnya teknologi navigasi awal pada tahun 1980-an, seperti teknologi MapBlast milik Vicinity yang diakuisisi oleh Microsoft.</li>
<li>Aplikasi navigasi modern menggunakan GPS dan berbagai sinyal untuk ketepatan, dengan anggukan pada penggunaan tampilan vektor dalam sistem navigasi dan game, yang berdampak pada antarmuka seperti PipBoy di Fallout dan sistem perekaman di dalam mobil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.barrons.com/articles/tesla-cybertruck-production-halted-ac750c17">Pengiriman Tesla Cybertruck dihentikan sementara selama 7 hari</a></h2>
<ul>
<li>Cuplikan kode menampilkan animasi 1,5 detik menggunakan keyframe opacity.</li>
<li>Ia meminta untuk mengaktifkan JavaScript dan menonaktifkan pemblokir iklan.</li>
<li>Variabel yang terkait dengan pengiriman captcha hadir untuk pelacakan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40040100">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mencakup kekhawatiran keselamatan terkait mobil Tesla, pendekatan manajemen Elon Musk, konsep desain mobil, dan metode pengembangan roket SpaceX yang efisien.</li>
<li>Topik khusus termasuk kekhawatiran tentang akselerator yang macet, perdebatan tentang desain model Tesla seperti Cybertruck, dan perbandingan biaya dan efisiensi antara SpaceX dan NASA dalam proyek-proyek luar angkasa.</li>
<li>Masalah yang diangkat melibatkan kecepatan produksi Tesla, kekhawatiran kualitas, dan kemampuan Elon Musk untuk menyelaraskan pilihan teknik dengan taktik bisnis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.orlandoweekly.com/news/phone-conversations-with-law-enforcement-can-be-recorded-without-their-consent-court-says-36640808">Merekam Panggilan Penegakan Hukum di Florida: Pengawasan Warga Negara Diperluas</a></h2>
<ul>
<li>The Best of Orlando® Readers&#39; Choice kini menerima nominasi dari berbagai kategori seperti seni, budaya, makanan, dan musik.</li>
<li>Keputusan pengadilan Florida baru-baru ini mengizinkan warga negara untuk merekam percakapan telepon dengan penegak hukum tanpa persetujuan, meningkatkan pengawasan sipil menyusul kasus yang menimpa Kantor Sheriff Citrus County.</li>
<li>Keputusan ini, yang membatalkan tuduhan penyadapan dan menekankan kurangnya ekspektasi privasi petugas saat bertugas, bertujuan untuk memastikan akuntabilitas polisi dan mencegah pelanggaran. Gubernur Ron DeSantis juga menandatangani dua RUU terkait pada hari yang sama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40044863">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas aspek hukum dan etika terkait perekaman panggilan telepon, praktik penegakan hukum, pengawasan warga negara terhadap polisi, dan evolusi historis kepolisian.</li>
<li>Perdebatan meliputi legalitas perekaman interaksi dengan penegak hukum, efektivitas dewan peninjau warga negara, perlunya polisi berseragam, dan menyeimbangkan transparansi dan privasi dalam rekaman.</li>
<li>Hal ini juga mencakup akuntabilitas polisi, contoh-contoh penegakan hukum historis, dan berbagai sudut pandang tentang peran dan fungsi kepolisian dalam masyarakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/04/15/1244501055/tinnitus-hearing-loss-ringing-ear-noise">Perangkat yang Disetujui FDA Menawarkan Bantuan untuk Tinnitus</a></h2>
<ul>
<li>Seorang musisi dengan tinnitus menemukan kelegaan dengan menggunakan perangkat yang disetujui FDA, Lenire, yang menstimulasi lidah untuk mengurangi gejala.</li>
<li>84% partisipan dalam uji klinis mengalami penurunan gejala tinnitus yang signifikan dengan bantuan Lenire, yang bekerja dengan mengalihkan fokus otak dari dering dengan stimulasi listrik dan suara yang menenangkan.</li>
<li>Meskipun efektivitas jangka panjang dan daya tahan efek Lenire masih dalam penelitian, pilihan manajemen tinitus lainnya termasuk alat bantu dengar dan terapi kesadaran, membuat banyak peserta uji klinis merekomendasikan perangkat ini terlepas dari biayanya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40041430">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Setiap orang mendiskusikan berbagai strategi untuk menangani tinitus, suatu kondisi yang ditandai dengan telinga berdenging, termasuk visualisasi, relaksasi, mengetuk kepala, dan menggunakan headphone peredam bising.</li>
<li>Beberapa merekomendasikan penerimaan dan penyesuaian gaya hidup, sementara yang lain mengeksplorasi pengobatan alternatif seperti terapi kraniosakral dan suplemen makanan tertentu.</li>
<li>Konsensus menyoroti bahwa beradaptasi dan mengakomodasi tinnitus, daripada bertujuan untuk menyembuhkan, dianggap sebagai pendekatan yang paling efektif untuk menangani kondisi ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/ga">Supabase Bersiap untuk Ketersediaan Umum</a></h2>
<ul>
<li>Database mengumumkan Ketersediaan Umumnya pada tanggal 15 April 2024, dengan kemampuan untuk mengelola lebih dari 1 juta database dengan aman dan skala hingga 99 juta, menyoroti kesiapan jangka panjangnya untuk mendukung pelanggan dari semua ukuran.</li>
<li>Platform ini menawarkan paket gratis untuk pengujian dan solusi perusahaan untuk perusahaan seperti Mozilla, PwC, dan Johnson &amp; Johnson, yang menekankan skalabilitas dan keramahan pengguna untuk pengembangan proyek yang cepat dan penskalaan ke basis pengguna yang besar.</li>
<li>Dengan kemitraan bersama Fly, Vercel, dan Cloudflare, Supabase memperkenalkan fitur-fitur baru seperti Supabase Index Advisor, Branching, dan akuisisi Oriole untuk merampingkan manajemen database secara terus menerus, yang bertujuan untuk meningkatkan produktivitas pengembang dan mengurangi waktu untuk mendapatkan nilai tambah bagi para pengguna dengan rencana pembaruan yang menarik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40039191">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna memiliki pengalaman yang beragam dengan Supabase, menyoroti pengaturannya yang cepat dan kemampuan Postgres di samping bug kritis dan koneksi yang lamban.</li>
<li>Perdebatan meliputi penguncian vendor, kerentanan keamanan, dan kendala perkakas, dengan saran untuk melakukan hosting sendiri untuk kontrol yang lebih besar.</li>
<li>Supabase dipuji karena tingkat gratisnya dengan fitur-fitur yang kuat, tetapi masih ada kekhawatiran tentang fungsi-fungsi lanjutan yang membutuhkan pembayaran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ramanujan%27s_lost_notebook">Ditemukan kembali: Permata Matematika Ramanujan</a></h2>
<ul>
<li>Buku catatan Ramanujan yang hilang berisi penemuan matematika oleh matematikawan India Srinivasa Ramanujan, yang ditemukan pada tahun 1976 oleh George Andrews, yang terdiri dari lebih dari 600 rumus.</li>
<li>Buku catatan ini menampilkan wawasan tentang deret-q, fungsi theta tiruan, persamaan modular, dan berbagai subjek matematika, dengan buku-buku karya Andrews dan Bruce C. Berndt yang menawarkan bukti-bukti temuan Ramanujan.</li>
<li>Penemuan kembali buku catatan ini telah memicu ketertarikan yang cukup besar dalam komunitas matematika, menyoroti kontribusi luar biasa Ramanujan di bidang ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40044901">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas matematika, buku catatan Ramanujan yang hilang, model-model AI, intuisi, inspirasi ilahi, dan sikap budaya terhadap Tuhan, dengan fokus pada agama Hindu, Budha, dan Tao.</li>
<li>Buku ini menyoroti perbedaan persepsi tentang Tuhan di berbagai budaya dan agama dan menyarankan bahan bacaan untuk pemahaman yang lebih dalam sambil mengkritik penggunaan teks-teks tertentu.</li>
<li>Selain itu, penelitian ini juga mengeksplorasi dampak matematis Ramanujan, formula, dan upaya untuk mereproduksi temuannya melalui kolaborasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40041954">Menciptakan Platform seperti IMDb untuk Proyek Open Source: Mencari Bantuan Perencanaan Produk</a></h2>
<ul>
<li>Individu tersebut ingin membangun aplikasi web yang mirip dengan IMDb tetapi untuk proyek-proyek sumber terbuka, dengan tujuan membuat direktori untuk menemukan proyek-proyek semacam itu dengan fitur pencarian.</li>
<li>Mereka mencari bantuan dalam merencanakan pengembangan platform.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40041954">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna mendiskusikan pengembangan platform seperti IMDb untuk proyek-proyek sumber terbuka, mengambil dari pengalaman dengan OpenHub dan Freshmeat.</li>
<li>Penekanan diberikan pada fungsionalitas, ulasan berbingkai waktu, dan kontribusi yang berarti dibandingkan popularitas dalam peringkat proyek.</li>
<li>Saran-saran yang diberikan meliputi peningkatan penemuan proyek, penilaian kualitas, model pendapatan, dan pertimbangan tata kelola serta menghindari penyalahgunaan dan pelecehan dalam pemeringkatan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kode Sumber Descent 3 Dirilis untuk Kolaborasi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kode%20Sumber%20Descent%203%20Dirilis%20untuk%20Kolaborasi&subheading=Selasa%2C%2016%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/15&#39;</h2>
<h1>2024-04-15</h1>
<h2><a href="https://www.3blue1brown.com/lessons/attention">Mengungkap Hati Seorang Transformator: Menjelajahi Pembelajaran Mendalam di Bab 6</a></h2>
<ul>
<li>Bab 6 dari &quot;Neural Networks Visualizing Attention, a Transformer&#39;s Heart&quot; menggali konsep pembelajaran mendalam oleh Grant Sanderson, yang diterbitkan pada 7 April 2024.</li>
<li>Postingan ini berterima kasih kepada para individu yang mendukung video awal dan para pelanggan saat ini yang mendukung proyek-proyek berkelanjutan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40035514">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mempelajari kesamaan antara model transformator dan mekanika kuantum, serta pentingnya dan kendala jaringan saraf.</li>
<li>Perhatian dalam model bahasa dieksplorasi, dengan penekanan pada penyederhanaan penjelasan karena tantangan yang dihadapi oleh para spesialis, dengan merujuk pada metode pengajaran Grant Sanderson yang jelas.</li>
<li>Pedagogi, empati, dan memahami data di balik jaringan saraf disoroti sebagai faktor penting selama diskusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nalgeon/redka">Memperkenalkan Redka: Redis Ditata Ulang dengan SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Redka adalah proyek yang menata ulang Redis dengan memanfaatkan SQLite, menyediakan fitur-fitur seperti penyimpanan data yang tahan lama, transaksi ACID, tampilan SQL, dan kompatibilitas dengan Redis API.</li>
<li>Mendukung tipe data dan perintah utama Redis, dengan fokus pada perintah yang berhubungan dengan string, menawarkan opsi server mandiri dan server dalam proses dengan Go API.</li>
<li>Meskipun 2-6 kali lebih lambat daripada Redis, Redka dapat mengelola operasi baca dan tulis yang signifikan, menjanjikan potensi peningkatan di masa depan dan kontribusi terbuka di bawah lisensi BSD-3-Clause.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40030746">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi GitHub berkisar pada Redka, sebuah proyek yang bertujuan untuk menggabungkan Redis dan SQLite untuk API yang mudah digunakan, menawarkan manfaat seperti jejak memori yang kecil, transaksi ACID, dan antarmuka SQL.</li>
<li>Para pengguna memuji kesederhanaan Redka tetapi mengungkapkan kekhawatiran mereka tentang fitur yang hilang seperti dukungan skrip Lua jika dibandingkan dengan Redis.</li>
<li>Alternatif seperti Garnet, Postgres, SSDB, dan KVrocks dibahas untuk caching, sharding, dan kinerja yang efisien, dengan saran TiKV atau FoundationDB untuk beban kerja produksi melalui SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://markdowndown.vercel.app/">Alat Otomatis Mengonversi Postingan Substack ke Blog Situs Web dengan Mudah</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah alat baru yang mengotomatiskan pemindahan postingan substack ke blog situs web, mengikis dan membersihkan konten untuk pengunggahan yang mulus.</li>
<li>Alat ini menawarkan bantuan kepada pengguna dan memungkinkan penyuntingan tambahan dengan memanfaatkan GPT, sehingga meningkatkan efisiensi proses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033490">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna memperdebatkan berbagai alat untuk mengonversi konten web ke Markdown, seperti Trafilatura, Newspaper4k, dan keterbacaan python, di samping opsi alternatif seperti url2text dan Urlbox.</li>
<li>Diskusi mencakup pilihan hosting seperti Vercel, ekstraksi teks dari PDF, dan memanfaatkan algoritme untuk web scraping, termasuk menyebutkan alat seperti KeenWrite, Pandoc, dan LLM untuk konversi format teks.</li>
<li>Tantangan dengan ekstraksi konten URL, seperti iframe, dan meningkatkan kinerja server, juga disoroti dalam percakapan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cullmann.io/posts/kate-on-all-platforms-2024/">Editor Teks Kate Didukung di Semua Platform</a></h2>
<ul>
<li>Postingan ini mencakup dukungan editor teks Kate pada sistem seperti Unix, Windows, macOS, dan platform lainnya, menekankan upaya untuk menawarkan Kate pada Windows dan macOS.</li>
<li>Ini menggarisbawahi perlunya bantuan untuk menghilangkan DBus untuk sistem yang tidak memerlukannya, menunjukkan pentingnya keterlibatan komunitas dalam pengembangan dan pengujian Kate di berbagai platform.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40032869">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas kelebihan dan keterbatasan editor teks Kate di Linux dan sistem lainnya, menyoroti kecepatan, efisiensi, dan integrasi komponen KDE.</li>
<li>Para pengguna memuji Kate karena kesederhanaan, kemampuan penyesuaian, dan fungsionalitasnya, terutama untuk tugas-tugas pengembangan, dan membandingkannya dengan Gedit dan Notepad++.</li>
<li>Kate dipuji oleh para pengguna karena keserbagunaannya, desainnya yang ringan, dan kompatibilitas lintas platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2024/04/14/nonprofit-hospitals-turn-profit-charity-care-tax-exempt-status/">Memajaki Rumah Sakit yang Menguntungkan: Memastikan Akuntabilitas dalam Layanan Kesehatan</a></h2>
<ul>
<li>Rumah sakit nirlaba yang menghasilkan keuntungan didesak untuk membayar pajak untuk memerangi eksploitasi pasien dan kesalahan keuangan, seperti yang disoroti dalam artikel tersebut.</li>
<li>Penulis mendesak Kongres untuk meninjau kembali status bebas pajak rumah sakit-rumah sakit ini dan memastikan akuntabilitas atas tindakan keuangan mereka.</li>
<li>Kritik ditujukan kepada IRS karena menghambat model perawatan kesehatan yang inovatif seperti perawatan primer langsung dan kurangnya transparansi, yang menekankan pentingnya rumah sakit untuk menyumbangkan pajak yang adil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40032233">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas perdebatan yang sedang berlangsung tentang apakah rumah sakit nirlaba harus diwajibkan membayar pajak, dengan menekankan pada mandat manfaat bagi masyarakat dan kelayakan finansial.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi rintangan yang dihadapi organisasi nirlaba di sektor perawatan kesehatan, termasuk dukungan perawatan kesehatan pemberi kerja, model penetapan harga, dan kerangka kerja asuransi yang memengaruhi biaya perawatan kesehatan.</li>
<li>Perdebatan berkisar pada perpajakan organisasi nirlaba, yang menekankan transparansi, akuntabilitas, dan sifat rumit dari perlindungan asuransi dan sistem penetapan harga layanan kesehatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dannyguo.com/blog/my-cat-alerted-me-to-a-ddos-attack">Kucing Memperingatkan Pemiliknya tentang Serangan DDoS</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah serangan DDoS menargetkan situs web startup penulis, terdeteksi berkat kucing mereka yang membangunkan mereka di tengah malam.</li>
<li>Tim menggunakan AWS Web Application Firewall untuk memitigasi serangan tersebut dan berhasil memulihkan fungsionalitas situs web.</li>
<li>Meskipun menerima email tebusan dari penyerang, tim memilih untuk tidak terlibat, menyoroti pentingnya langkah-langkah keamanan siber yang proaktif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40034045">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyelidiki serangan DDoS terhadap dannyguo.com dan mengeksplorasi bagaimana hewan seperti kucing dan anjing dapat mendeteksi gempa bumi dan memperingatkan manusia.</li>
<li>Berbagai konsekuensi dari pembayaran uang tebusan kepada penyerang, jenis-jenis serangan DDoS, dan strategi pertahanan tercakup di dalamnya, merekomendasikan perutean nol dan pembelajaran mesin untuk mengidentifikasi IP berbahaya.</li>
<li>Selain itu, kisah-kisah pribadi tentang sensitivitas elektromagnetik, tanggung jawab panggilan startup, perilaku hewan peliharaan dalam suasana hangat, dan taburan humor, lelucon teknologi, serta kritik terhadap konten promosi terjalin dalam percakapan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/the-wind-phone/discovering-my-roommates-death-on-facebook-3a060fc477ec">Menemukan Kematian Teman Sekamar Melalui Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Penulis berbagi pengalamannya saat mengetahui teman sekamarnya meninggal dunia melalui postingan Facebook, merefleksikan proses berduka mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033033">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Forum diskusi ini membahas berbagai topik mendalam yang dipicu oleh penemuan kematian teman sekamar di Facebook, termasuk kesedihan, nihilisme, dan tujuan keberadaan manusia.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi dilema etika seperti prokreasi, mengatasi kehilangan, pengaruh media sosial terhadap duka cita, dan tantangan dalam mengekspresikan kesedihan secara online.</li>
<li>Pembicaraan bergeser ke arah masalah keselamatan lalu lintas seperti mengemudi dalam keadaan mabuk, pengemudi yang terganggu, dan upaya-upaya seperti Vision Zero di New York dan San Francisco untuk mengurangi kematian akibat kecelakaan lalu lintas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/medical/sleep-apnea-mouthguard-cpap-blood-pressure/">Pelindung Mulut Cocok dengan CPAP dalam Mengobati Sleep Apnea</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah penelitian membandingkan mesin CPAP dan pelindung mulut untuk mengobati apnea tidur obstruktif dan tekanan darah tinggi.</li>
<li>Pelindung mulut terbukti sama efektifnya dengan CPAP dalam menurunkan tekanan darah, dengan tingkat kepatuhan yang lebih tinggi.</li>
<li>Penelitian ini terutama melibatkan partisipan keturunan Asia Timur, sehingga memerlukan penelitian lebih lanjut untuk menggeneralisasi hasil ke populasi yang lebih beragam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40037046">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Berbagai perawatan untuk sleep apnea dibahas, seperti pelindung mulut, mesin CPAP, dan ventilasi hidung.</li>
<li>Pengguna berbagi pengalaman yang berbeda, dengan beberapa menemukan keberhasilan dengan pelindung mulut untuk menurunkan tekanan darah dan yang lain menyukai mesin CPAP untuk mengurangi indeks apnea-hipopnea.</li>
<li>Ada kekhawatiran tentang keakuratan dan risiko peralatan mulut, serta perdebatan seputar pita mulut, efektivitas pernapasan hidung, dan keterbatasan Indeks Massa Tubuh dalam mengkategorikan berat badan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ralfj.de/blog/2024/04/14/bubblebox.html">Aplikasi Sandboxing: Perbandingan Flatpak vs BubbleBox</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menyajikan strategi baru untuk melakukan sandboxing pada aplikasi yang kurang dipercaya dengan Flatpak dan BubbleBox, menjauh dari Firejail.</li>
<li>Membedakan keuntungan dan tantangan dari setiap metode, penulis menawarkan contoh perangkat lunak yang disesuaikan dengan masing-masing pendekatan.</li>
<li>Memperkenalkan BubbleBox, alat bantu sandboxing yang dapat disesuaikan dengan memanfaatkan bubblewrap dan xdg-dbus-proxy, penulis membahas kemungkinan penulisan ulang dalam Rust, mengungkapkan kepuasan dalam mengembangkan solusi mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033497">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini mengeksplorasi berbagai metode seperti Flatpak, BubbleBox, dan Qubes OS untuk aplikasi sandboxing di sistem Linux, membahas efektivitas, keamanan, dan tantangan.</li>
<li>Para pengguna berbagi pengalaman mereka dalam mengelola sumber daya sistem, passthrough GPU, akses sistem file, perdebatan perangkat lunak sumber tertutup vs sumber terbuka dalam sandboxing.</li>
<li>Diskusi ini menekankan pada distribusi yang berorientasi pada keamanan, berbagai alat sandboxing, dan batasan/manfaat di seluruh sistem operasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://httpscolonforwardslashforwardslashwwwdotzoltanbalazsdotcom.com/2024/03/01/VPN-Snakeoil.html">Memikirkan Kembali VPN Pribadi: Apakah Mereka Layak Digunakan?</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menyoroti berkurangnya kebutuhan akan layanan VPN pribadi karena keamanan peramban dan enkripsi yang ditingkatkan untuk rata-rata pengguna internet.</li>
<li>Layanan VPN gratis tidak disarankan, dengan saran untuk memprioritaskan langkah-langkah keamanan seperti HTTPS, DNS di atas HTTPS, dan Tor untuk privasi dan keamanan yang lebih baik.</li>
<li>Penekanan diberikan pada pembaruan sistem operasi, penggunaan pemblokir iklan, dan proteksi titik akhir untuk keamanan yang lebih baik daripada hanya mengandalkan VPN, dan mempertanyakan klaim perusahaan VPN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033522">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berpusat pada pemanfaatan layanan VPN pribadi untuk tujuan seperti menerobos pagar geografis, mengakses konten yang terkunci wilayah, dan meningkatkan privasi dan keamanan.</li>
<li>Diskusi berkisar pada mempertanyakan keandalan penyedia VPN, menilai keampuhan VPN dibandingkan dengan alternatif seperti HTTPS, dan menimbang kelebihan dan kekurangan penggunaan VPN.</li>
<li>Percakapan ini juga membahas masalah privasi, legalitas, dan membangun kepercayaan di antara pengguna, layanan VPN, dan Penyedia Layanan Internet (ISP), yang menekankan pentingnya keamanan dan privasi online di era digital saat ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phanpy.social">Phanpy: Pengalaman Web Mastodon yang Efisien</a></h2>
<ul>
<li>Klien web Mastodon minimalis yang dikembangkan oleh @cheeaun menawarkan fitur-fitur seperti login akun Mastodon/Fediverse, penyimpanan kredensial yang aman, korsel yang ditingkatkan, utas komentar bersarang, notifikasi yang dikelompokkan, dan timeline multi-hashtag.</li>
<li>Klien ini bertujuan untuk memberikan pengalaman pengguna yang mudah dan mudah beradaptasi bagi pengguna Mastodon dengan opsi untuk tata letak satu atau beberapa kolom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40033039">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Phanpy, klien web Mastodon yang ramping yang dikembangkan oleh Chee Aun, menekankan minimalis dan keramahan pengguna dengan hanya berfokus pada feed dan mengurangi elemen visual.</li>
<li>Para pengguna menghargai desainnya yang bersih dan sederhana, mencatat keefektifannya pada peramban web dan perangkat iOS.</li>
<li>Dengan memanfaatkan API Mastodon, Phanpy menyediakan feed yang lebih ringkas dan terorganisir, berbeda dengan antarmuka yang berantakan yang biasa ada pada platform media sosial umum.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larswander.com/writing/spectral-ray-tracing/">Menjelajahi Penelusuran Sinar Spektral dalam Seni Komputer</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mendalami pelacakan sinar spektral dalam seni komputer, menganalisis sifat seperti gelombang cahaya untuk menyempurnakan estimasi warna dalam skenario di mana panjang gelombang sangat penting.</li>
<li>Mereka merinci pemanfaatan proses pelacakan sinar dalam menciptakan karya seni yang mencolok secara visual dan surealis, yang dicontohkan oleh karya-karya terbaru mereka yang dikembangkan dengan JavaScript yang ditulis tangan dan pelacak sinar spektral GLSL.</li>
<li>Karya penulis menunjukkan hasil yang menarik dari penyelidikan cahaya, warna, dan persepsi melalui pendekatan inovatif ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40035552">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan ini mengeksplorasi Spectral Ray Tracing, menampilkan mesin dan sumber daya bagi para penggemar yang ingin mengembangkan implementasi mereka sendiri.</li>
<li>Ini membahas dampak rendering spektral pada mesin game, menggabungkan lapisan fisika dan rendering sambil merenungkan aplikasi real-time.</li>
<li>Kerumitan pemantauan panjang gelombang, polarisasi, dan fase sinar cahaya disorot, bersama dengan manfaat dan hambatan yang terkait dengan alat bantu dan contoh rendering spektral.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mengungkap Hati Seorang Transformator: Menjelajahi Pembelajaran Mendalam di Bab 6" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mengungkap%20Hati%20Seorang%20Transformator%3A%20Menjelajahi%20Pembelajaran%20Mendalam%20di%20Bab%206&subheading=Senin%2C%2015%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/14&#39;</h2>
<h1>2024-04-14</h1>
<h2><a href="https://cyberlaw.stanford.edu/blog/2024/04/harmful-5g-fast-lanes-are-coming-fcc-needs-stop-them">FCC Didesak untuk Memblokir Jalur Cepat 5G dalam Pemungutan Suara Netralitas Bersih</a></h2>
<ul>
<li>FCC akan melakukan pemungutan suara untuk memulihkan perlindungan netralitas bersih pada 25 April untuk mencegah ISP memilih aplikasi tertentu dengan jalur cepat, termasuk jalur cepat 5G yang potensial.</li>
<li>Rancangan aturan bertujuan untuk memungkinkan operator seluler menjaga kualitas video, tetapi dapat menyebabkan aplikasi tertentu memiliki keuntungan yang tidak adil, yang berdampak pada pilihan pengguna dan persaingan.</li>
<li>Para pendukung netralitas internet mendorong FCC untuk mendefinisikan dan melarang jalur cepat untuk melindungi aplikasi dan startup yang lebih kecil dari potensi bahaya dan ketidakpastian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40024062">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menekankan pentingnya aturan netralitas internet di tengah kekhawatiran tentang praktik-praktik yang tidak adil di sektor ISP, terutama terkait jalur cepat 5G.</li>
<li>Laporan ini menggali argumen seputar persaingan, monopoli, keterlibatan pemerintah, dan dampaknya terhadap aksesibilitas dan harga konsumen.</li>
<li>Berbagai sudut pandang tentang netralitas internet, peraturan ISP, dan daya saing pasar dibahas, dengan contoh-contoh global yang menjelaskan hasil dari penegakan atau penghapusan hukum netralitas internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bittersoutherner.com/feature/2023/obituary-for-a-quiet-life">Mengenang Ray Harrell: Kekuatan Dampak Tenang</a></h2>
<ul>
<li>Obituari ini menghormati Ray Harrell, seorang pria dari North Carolina, yang menjalani kehidupan yang tenang namun berpengaruh menurut cucunya.</li>
<li>Ray Harrell, meskipun rendah hati, dikenal karena rasa keadilannya yang kuat dan pembelaannya terhadap kebenaran.</li>
<li>Esai ini menyoroti pentingnya individu-individu sederhana seperti Ray Harrell, yang kontribusinya yang berdampak besar sering kali tidak dikenali namun sangat menyentuh kehidupan orang lain.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40028643">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali konflik antara kepuasan dan ambisi di tengah krisis paruh baya, menekankan pada pertumbuhan pribadi dan menemukan keselarasan di antara keduanya.</li>
<li>Hal ini menyarankan untuk melakukan hobi dan membantu orang lain sebagai jalan menuju kepuasan, menggarisbawahi pentingnya sukacita batin, hubungan yang bermakna, dan menjalani kehidupan yang lugas dan berpengaruh.</li>
<li>Merujuk pada ayat-ayat Alkitab dan sudut pandang generasi yang kontras tentang kesuksesan dan kepuasan, karya ini menganjurkan untuk mengakui dan menghormati individu yang merasa puas dengan pencapaian &quot;cukup&quot; untuk kehidupan yang memuaskan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/theapothecary/2024/03/23/summers-inflation-reached-18-in-2022-using-the-governments-previous-formula/">Inflasi Terungkap: Para Ahli Mengklaim 18% pada 2022 Tidak Termasuk Biaya Bunga</a></h2>
<ul>
<li>Para ekonom dari Harvard dan IMF, yang dipimpin oleh Lawrence Summers, menyatakan bahwa tingkat inflasi 2022 melonjak menjadi 18% karena formula CPI tidak termasuk biaya bunga.</li>
<li>Kenaikan suku bunga, yang tidak diperhitungkan dalam angka inflasi resmi, menambah tekanan ekonomi di Amerika berdasarkan argumen para peneliti.</li>
<li>Analisis ini menekankan perlunya mengevaluasi kembali bagaimana inflasi harga konsumen diukur, yang menunjukkan bahwa pengukuran yang berbeda dapat mempengaruhi berbagai kelompok sosial ekonomi secara berbeda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40025339">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas perbedaan inflasi, terutama dalam Indeks Harga Konsumen (IHK), yang menyoroti dampaknya terhadap kemakmuran dan kesenjangan ekonomi.</li>
<li>Ini membahas peristiwa sejarah, ideologi politik, perubahan standar hidup, pengaruh suku bunga terhadap inflasi, dan keterjangkauan perumahan.</li>
<li>Menekankan pentingnya beragam sudut pandang dan konteks historis dalam menganalisa dampak inflasi terhadap masyarakat dan perlunya perbaikan indikator ekonomi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingolog.org/archives/2023/11/24/tree-shaking-the-horticulturally-misguided-algorithm">Mengguncang Pohon: Mengoptimalkan Efisiensi Perakitan Web</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas rintangan dan pencapaian dalam memanfaatkan WebAssembly untuk pengembangan web, menampilkan tantangan dengan bahasa seperti C# dan Python.</li>
<li>Menekankan pentingnya penguncian pohon yang efisien untuk meminimalkan ukuran file, ini membahas dukungan browser yang akan datang untuk jenis referensi dan pengumpulan sampah.</li>
<li>Hal ini juga menjelaskan tantangan dalam mengoptimalkan tree-shaking dalam bahasa seperti Scheme dan Python, di samping mengeksplorasi kemungkinan pemrograman DOM dalam bahasa non-JavaScript, dan diakhiri dengan mengangguk pada Pyodide dan berbagai persyaratan komputasi REPL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40023319">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi algoritme tree-shaking untuk meminimalkan ukuran bundel wasm dalam aplikasi Rust dan WASM, dengan menekankan pada terminologi pengoptimalan perangkat lunak dan tantangan eliminasi kode mati.</li>
<li>Ini menyoroti keuntungan dan rintangan WebAssembly dalam pengembangan web, membahas optimasi kinerja dan potensi pengurangan ukuran menggunakan WASM.</li>
<li>Selain itu, ini mencakup pengoptimalan kode di browser, menangani pustaka dinamis, dan mengaktifkan berbagai bahasa di browser melalui WebAssembly, menjelaskan berbagai teknik pengoptimalan dan manfaat untuk aplikasi web dan efisiensi kode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunboxlabs.com">Kit Tenaga Surya untuk Penyewa: Solusi Daya Cadangan di Luar Jaringan</a></h2>
<ul>
<li>Sunboxlabs menawarkan kit surya yang dapat diakses untuk berbagai ruang seperti kondominium, atap, balkon, atau halaman belakang, mempromosikan daya cadangan, penghematan, dan kemandirian energi melalui pembangkit energi surya.</li>
<li>Kit ini dapat dengan mulus bertransisi ke mode pass-through utilitas saat dibutuhkan, menarik bagi pemilik rumah, berada di luar jaringan, dan menghindari kelebihan daya yang disalurkan kembali ke jaringan.</li>
<li>Sistem ini memerlukan kabel ekstensi ke &quot;sun box&quot; dari setiap ruangan, disertai dengan rincian biaya, analisis pengembalian keuangan, informasi jejak produksi, pemantauan jarak jauh, dan buku petunjuk, untuk memastikan kenyamanan dan legalitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40025195">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tantangan dalam memasang sistem cadangan tenaga surya di luar jaringan untuk penyewa, menyoroti bahaya keselamatan, persetujuan pemilik, dan implikasi hukum.</li>
<li>Laporan ini mengeksplorasi faktor-faktor seperti kredit pajak federal, biaya listrik, dan masalah lingkungan yang mempengaruhi kelayakan energi surya bagi penyewa.</li>
<li>Berbagai aspek penggunaan energi surya, peraturan keselamatan, pertimbangan asuransi, pemadaman listrik, dan solusi potensial seperti pengaturan DIY tercakup, yang mencerminkan tren peningkatan solusi baterai dan tenaga surya DIY karena pemadaman listrik yang berulang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boehs.org/node/truth-social">Truth Social Mematuhi Lisensi AGPL Setelah Permintaan Kepatuhan</a></h2>
<ul>
<li>Partai Republik telah membuat platform media sosial mereka sendiri untuk berbagi konten tanpa moderasi.</li>
<li>Platform ini diketahui menggunakan kode dari Mastodon, yang dilisensikan di bawah AGPL.</li>
<li>Penulis, Evan, menyelidiki dan menuntut kepatuhan dari Truth Social, sebuah platform dari Trump Media &amp; Technology Group, yang akhirnya merilis kode sumber yang telah diperbarui, menyoroti akuntabilitas dan kepatuhan hukum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40028338">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada kepatuhan Truth Social terhadap lisensi AGPL, menyoroti pentingnya berbagi kode sumber dan mengikuti ketentuan lisensi sumber terbuka.</li>
<li>Ini membahas budaya perusahaan, rintangan pengembangan perangkat lunak, moderasi konten, dan tanggung jawab hukum terkait lisensi perangkat lunak bebas.</li>
<li>Percakapan ini menggali keterlibatan berbagai kelompok dalam komunitas coding dan open-source, yang menampilkan konflik ideologis dalam sektor teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eev.ee/blog/2020/02/01/old-css-new-css/">Evolusi Desain Web: CSS dari Masa ke Masa</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini mengeksplorasi evolusi desain web dari tabel HTML ke teknik tata letak CSS modern, dengan fokus pada tantangan dan kemajuan.</li>
<li>Buku ini membahas dominasi Internet Explorer 6, kemunculan Firefox dan Safari, dan pengembangan properti CSS baru seperti Flexbox dan Grid.</li>
<li>Menekankan pentingnya mengikuti praktik desain web modern, termasuk kompatibilitas peramban, untuk membuat situs web yang responsif dan menarik secara visual.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40023892">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berpusat pada evolusi CSS pada tahun 2020, dengan pengguna yang mencari peningkatan inovasi dan kontrol atas tata letak web.</li>
<li>Topik-topiknya mencakup potensi pengaruh Houdini pada pengembangan web, peningkatan yang diusulkan untuk CSS Grid, batasan CSS global, keuntungan aplikasi web berbasis komponen, tantangan historis dalam desain web, dan nilai fungsi CSS yang berbeda.</li>
<li>Selain itu, masalah kompatibilitas peramban, penggunaan pemilih CSS tingkat lanjut, konsumsi memori komputasi awal, pertimbangan warna yang aman untuk web, dan seluk-beluk pengembangan frontend juga disoroti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/d_feldman/status/1779203622351339955">Tantangan Menjual Alat Pengembang: Kurangnya Daya Beli Pengembang</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40029283">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Menjual alat pengembang ke perusahaan menghadirkan tantangan karena pengembang biasanya tidak memiliki otoritas pembelian.</li>
<li>Diskusi ini mencakup pemanfaatan Excel dan aplikasi web dalam bisnis, hambatan dengan aplikasi yang dihosting sendiri, dan seluk-beluk pengadaan alat dalam organisasi besar.</li>
<li>Topik yang dibahas meliputi hambatan birokrasi, prosedur pengadaan, dan pentingnya dukungan manajerial untuk pilihan pembelian, di samping menekankan kompatibilitas tim dan pemilihan alat yang disesuaikan dengan kebutuhan individu untuk meningkatkan kinerja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YsXCVsDFiXA">Menjelajahi Dinding Tak Terlihat Super Mario 64</a></h2>
<ul>
<li>Video ini menggali lebih dalam tentang konsep dinding tak terlihat di Super Mario 64 selama 3 jam 45 menit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40027249">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah video dari pannenkoek2012 tentang dinding tak terlihat di Super Mario 64 memicu diskusi tentang mekanisme rumit dan gangguan dalam game, yang menjelaskan dampaknya pada pengembangan platformer 3D dan desain mesin game.</li>
<li>Video ini dipuji karena kontennya yang mendidik, memperkenalkan ilmu komputer dan konsep matematika, tetapi pendapat terbagi atas pentingnya minat khusus seperti lari cepat, dengan perdebatan tentang nilai proyek-proyek yang menarik versus kekhawatiran tentang kepraktisan dan implikasi pribadinya.</li>
<li>Hackernews telah melarang komentar yang dibuat oleh AI karena tidak akurat, dan menekankan pentingnya verifikasi manual untuk menjaga kualitas diskusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://knowablemagazine.org/content/article/society/2024/why-do-some-people-always-get-lost-but-others-dont">Faktor-faktor yang membentuk keterampilan navigasi di luar genetika</a></h2>
<ul>
<li>Keterampilan navigasi sebagian besar dipengaruhi oleh pola asuh, pengalaman, dan aspek budaya daripada genetika, dengan individu dari wilayah Nordik dan daerah pedesaan yang sering kali lebih unggul dalam bidang ini.</li>
<li>Navigator yang baik menunjukkan kemampuan seperti memperkirakan jarak, membaca peta, dan membangun peta mental yang tepat, keterampilan yang dapat diasah melalui latihan.</li>
<li>Ketergantungan yang besar pada teknologi GPS dapat berpotensi menurunkan kemampuan navigasi dari waktu ke waktu; terlibat dalam aktivitas luar ruangan, eksplorasi, dan pengembangan peta mental dianggap bermanfaat untuk meningkatkan kompetensi navigasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40022651">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Keterampilan navigasi dapat bervariasi di antara individu, dipengaruhi oleh faktor-faktor seperti pola asuh, penggunaan teknologi, dan kemampuan kognitif.</li>
<li>Mengatur aplikasi navigasi ke mode &quot;utara ke atas&quot; dapat meningkatkan indra penglihatan arah bagi sebagian orang.</li>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi pentingnya kesadaran spasial, pengaruh teknologi terhadap navigasi, dan potensi hubungan antara kecerdasan dan kemahiran navigasi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FCC Didesak untuk Memblokir Jalur Cepat 5G dalam Pemungutan Suara Netralitas Bersih" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FCC%20Didesak%20untuk%20Memblokir%20Jalur%20Cepat%205G%20dalam%20Pemungutan%20Suara%20Netralitas%20Bersih&subheading=Minggu%2C%2014%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/13&#39;</h2>
<h1>2024-04-13</h1>
<h2><a href="https://d-shoot.net/kagi.html">Penulis Mempertanyakan Sikap Transparansi dan Privasi Kagi</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah kehilangan kepercayaan terhadap Kagi, sebuah perusahaan mesin pencari, dengan alasan kurangnya transparansi, fokus pada proyek-proyek khusus yang beragam, ketidakstabilan keuangan, dan sikap yang bertentangan dengan privasi.</li>
<li>Kekhawatiran muncul tentang keberlanjutan dan komitmen perusahaan terhadap privasi pengguna karena keputusan kontroversialnya, ketergantungan yang besar pada alat AI, dan pengabaian privasi dan bias.</li>
<li>Penulis menyarankan para pembaca untuk mengevaluasi masalah-masalah ini sebelum melanjutkan untuk mendukung atau menggunakan layanan Kagi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40011314">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna mendiskusikan Kagi, berfokus pada pendirinya, Vlad, dan mengungkapkan kekhawatiran mereka tentang penekanan pada t-shirt daripada meningkatkan mesin pencari.</li>
<li>Kekhawatiran muncul mengenai stabilitas keuangan Kagi, umpan balik pelanggan, dan kepatuhan terhadap peraturan GDPR.</li>
<li>Perdebatan meliputi keampuhan taktik pemasaran, pentingnya umpan balik dari pelanggan, dan kebijakan privasi serta penanganan data perusahaan, yang menampilkan beragam pandangan mengenai strategi bisnis dan praktik-praktik yang berpusat pada pelanggan dari Kagi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doscher.com/recovery-kit-version-2/">Kit Pemulihan 2: Cyberdeck untuk Penggemar Teknologi</a></h2>
<ul>
<li>Recovery Kit 2 adalah cyberdeck serbaguna yang berfungsi sebagai komputer, sistem cadangan, dan alat peraga film yang praktis.</li>
<li>Komunitas HN membantu mengembangkan cyberdeck ini untuk kebutuhan hosting dan migrasi dari Squarespace.</li>
<li>Penciptanya memiliki pandangan yang positif, yang bertujuan agar orang lain mendapatkan manfaat dari Recovery Kit 2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014937">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan ini mengeksplorasi pengembangan cyberdeck bernama Recovery Kit 2, yang dipengaruhi oleh komunitas HN dan menyerupai Panasonic CF-31 Toughbook. Berbagai subjek diperdebatkan, termasuk mengenali sekrup, membuat gadget yang terhubung ke Internet, memanfaatkan fitur Hacker News yang tertunda, penugasan Raspberry Pi, mengelola data offline, menyolder dalam tugas-tugas DIY, menghidupkan kembali laptop lama, dan kekurangan membawa perangkat info offline yang besar untuk situasi pasca-kiamat. Rekomendasi untuk suku cadang pengganti dan teknik penyimpanan diusulkan dalam wacana tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017180">Mazelit: Pasangan Berhenti Bekerja untuk Merilis Game Debut di Steam</a></h2>
<ul>
<li>Duo ini meninggalkan posisi mereka di Red Hat untuk mendirikan perusahaan game dan mendalami pengembangan game.</li>
<li>Mereka meluncurkan game debutnya, &quot;Mazelit,&quot; di Steam, yang dibuat menggunakan Godot 4.2 selama tiga bulan, menampilkan demo gratis yang dapat dimainkan hingga level 8 dan versi lengkap dengan 80 level.</li>
<li>Mencari masukan pada game, mereka menyediakan kode sumber sebagai konten yang dapat diunduh (DLC) untuk penggemar yang tertarik untuk melakukan modding atau mengkompilasi game untuk berbagai platform; Steamworks SDK sangat penting untuk beberapa fitur, namun game ini dapat berfungsi sepenuhnya tanpanya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017180">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sepasang suami istri berusia 40-an tahun berhenti dari pekerjaan mereka di Red Hat untuk mendirikan perusahaan pengembang game, meluncurkan game debut mereka, Mazelit, di Steam.</li>
<li>Dialog ini mencakup pendekatan penetapan harga untuk Mazelit, memperdebatkan pro dan kontra dari harga yang lebih rendah versus harga yang lebih tinggi.</li>
<li>Mereka membahas rintangan dan keuntungan menggunakan mesin Godot untuk membuat game, mengatasi masalah kontrol sentuh, bug, dan berbagi saran untuk bekerja secara efektif dengan Godot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zerosheets.com/">Ubah Google Spreadsheet menjadi API Realtime dengan Zerosheets</a></h2>
<ul>
<li>Penulis merancang sebuah alat untuk mengubah spreadsheet Google menjadi &quot;realtime API&quot;, mendukung metode seperti PATCH, GET, POST, dan DELETE, untuk mengatasi tantangan yang dihadapi saat berinteraksi dengan SDK Google untuk ekstraksi data.</li>
<li>Pengembang dapat mengakses alat ini di zerosheets.com untuk meningkatkan kemampuannya dan berbagi umpan balik tentang kinerjanya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014730">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis membuat zerosheets.com, mengubah spreadsheet Google menjadi API waktu nyata untuk mengatasi tantangan dengan SDK Google, menawarkan solusi skalabilitas untuk operasi bisnis yang penting.</li>
<li>Para pengguna memperdebatkan penggunaan Google Spreadsheet untuk keperluan basis data, backend, dan frontend, mendiskusikan alternatif seperti Airtable dan Notion, serta tips pengoptimalan seperti caching dengan Redis untuk meningkatkan performa.</li>
<li>Diskusi mencakup kekhawatiran tentang keandalan, batasan, batas tarif, dan penyesuaian API, serta masalah sertifikat SSL, praktik keamanan data, dan alat tambahan untuk penanganan dan integrasi data yang efektif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://securelist.com/xz-backdoor-story-part-1/112354/">Pintu Belakang XZ Berbahaya Ditemukan: Analisis CVE-2024-3094</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah pintu belakang berbahaya ditemukan di utilitas kompresi XZ pada distribusi Linux, yang menargetkan server OpenSSH pada sistem yang menggunakan systemd, berlabel CVE-2024-3094 dengan skor keparahan 10.</li>
<li>Pintu belakang, yang ditanamkan oleh penyerang bernama Jia Tan melalui file uji tersembunyi di repositori git XZ, menggunakan skrip build yang dimodifikasi untuk mengkompromikan build beta dan eksperimental dengan memperkenalkan operasi multi-tahap.</li>
<li>Produk Kaspersky mengidentifikasi elemen berbahaya terkait sebagai HEUR:Trojan.Script.XZ dan Trojan.Shell.XZ, yang memberikan indikator kompromi dan analisis menyeluruh dalam informasi yang diungkapkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40017310">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang penyerang menggunakan struktur trie dalam insiden pintu belakang XZ untuk menyembunyikan kode berbahaya dan menyusup ke sistem yang mendukung SSH, yang diselesaikan oleh komunitas keamanan setelah periode dua tahun.</li>
<li>Acara ini memicu percakapan mengenai keamanan dan transparansi dalam proyek-proyek open-source, meningkatkan kekhawatiran tentang potensi serangan rantai pasokan dan perlunya protokol keamanan yang lebih baik.</li>
<li>Diskusi meluas ke pertimbangan campur tangan pemerintah, verifikasi identitas pengembang, dan risiko yang ditimbulkan oleh debugger dalam sistem langsung, menyoroti implikasi yang lebih luas dari insiden tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/12/24128363/google-cjpa-news-removal-california">Kebuntuan Google dengan California Terkait Pembayaran Berita</a></h2>
<ul>
<li>Google sedang mempertimbangkan untuk memblokir berita di California karena adanya usulan Undang-Undang Pelestarian Jurnalisme California, yang mewajibkan pembayaran untuk menautkan artikel berita.</li>
<li>Sekelompok kecil pengguna sudah tidak melihat tautan ke situs berita California sebagai bagian dari program percontohan, dan Google telah menghentikan investasi di sektor berita negara bagian tersebut.</li>
<li>Ketidaksepakatan ini berakar pada pengaruh Google terhadap jurnalisme, perdebatan mengenai pembagian pendapatan, dan iklan online, yang menggemakan sikap sebelumnya yang menentang media berbayar di Spanyol dan Australia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40014892">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Google mungkin akan menghadapi hukuman karena usulan undang-undang California yang mewajibkan perusahaan teknologi untuk memberikan kompensasi kepada outlet berita yang telah membagikan konten mereka, yang memicu perdebatan tentang dampak Google terhadap penerbit berita.</li>
<li>Diskusi mencakup kualitas jurnalisme, pendapatan, peran media sosial, dan pro-kontra pajak tautan, serta tantangan dan masalah etika dalam pembuatan dan pendanaan berita di era digital.</li>
<li>Ada berbagai pendapat mengenai kewajiban raksasa teknologi untuk mendukung jurnalisme dan solusi potensial untuk tantangan keuangan organisasi berita.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/04/11/hospital_website_data_sharing/">96% situs web rumah sakit di Amerika Serikat membagikan data pengunjung dengan pihak ketiga: Studi</a></h2>
<ul>
<li>96% situs web rumah sakit di Amerika Serikat berbagi data pengunjung dengan pihak ketiga seperti Meta dan Google, yang mengekspos privasi pengunjung dan menimbulkan konsekuensi peraturan bagi rumah sakit.</li>
<li>Para peneliti dari University of Pennsylvania menyarankan untuk menggunakan alat peramban untuk melindungi informasi pribadi karena tidak adanya undang-undang privasi data federal AS.</li>
<li>Studi ini menyoroti perlunya peningkatan praktik privasi di sektor perawatan kesehatan untuk melindungi data pasien dan pengunjung dari pembagian yang tidak sah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40012466">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Situs web rumah sakit di Amerika Serikat berbagi data pengunjung dengan Meta, Google, dan pialang data, sehingga menimbulkan masalah privasi dan keluhan.</li>
<li>Isu-isu yang muncul termasuk potensi pelanggaran HIPAA, data yang dibagikan kepada pengiklan, dan dampak teknologi pelacakan terhadap privasi pasien.</li>
<li>Diskusi ini menyoroti perlunya undang-undang privasi, masalah etika dalam menggunakan data pasien untuk pemasaran, dan tantangan privasi data secara keseluruhan di era modern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/japanese-police-arrest-36-year-old-man-on-suspicion-of-tampering-with-pokemon-violet-save-data">Seorang Pria Ditangkap di Jepang karena Menjual Data Simpan Pokemon secara Ilegal</a></h2>
<ul>
<li>Seorang pria berusia 36 tahun di Jepang ditangkap karena menjual data simpanan Pokemon yang dimodifikasi secara ilegal, melanggar Undang-Undang Pencegahan Persaingan Tidak Sehat.</li>
<li>Tersangka mengaku mengubah move set dan menawarkan Pokemon langka secara online untuk menghasilkan uang.</li>
<li>Jika terbukti bersalah, ia dapat dijatuhi hukuman maksimal lima tahun penjara dan/atau denda hingga 5 juta yen, yang menyoroti tema tindakan kriminal yang berulang yang terkait dengan seri Pokemon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40019124">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang pria di Jepang ditangkap karena menjual data penyimpanan Pokemon yang telah diubah, melanggar Undang-Undang Pencegahan Persaingan Tidak Sehat, yang memicu perdebatan tentang kecurangan video game dan pengaruh budaya terhadap tingkat kelahiran.</li>
<li>Diskusi diperluas hingga mencakup legalitas penjualan barang yang dimodifikasi, peraturan hak cipta, dan etika dalam memproduksi dan berbagi konten turunan.</li>
<li>Insiden ini menekankan hubungan yang rumit antara kerangka hukum, pertimbangan moral, dan aspek budaya yang berdampak pada hal-hal yang berkaitan dengan game, keterjangkauan perumahan, dan hak kekayaan intelektual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/12/24128640/microsoft-windows-11-start-menu-ads-app-recommendations">Iklan Pengujian Microsoft di Menu Mulai Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft sedang menguji iklan di menu Start Windows 11, merekomendasikan aplikasi dari Microsoft Store di bagian Recommended.</li>
<li>Pengguna dapat menonaktifkan iklan ini di Pengaturan; namun, iklan ini mungkin diaktifkan secara default.</li>
<li>Umpan balik dari para penguji akan memengaruhi keputusan Microsoft apakah akan mempertahankan iklan ini di versi final Windows 11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018948">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft sedang menguji iklan di menu Start Windows 11 dan memblokir penggantian pihak ketiga, yang menyebabkan frustrasi pengguna.</li>
<li>Para pengguna mempertanyakan prioritas Microsoft, dengan kekhawatiran bahwa iklan lebih diprioritaskan daripada kustomisasi, sehingga mendorong beberapa orang untuk mengeksplorasi alternatif sumber terbuka seperti Linux Mint dan NixOS.</li>
<li>Meningkatnya minat terhadap sistem operasi non-Windows seperti menginstal Linux di laptop dan mempertimbangkan Chrome OS Flex karena antarmuka yang ramah pengguna, karena pengguna menyuarakan ketidakpuasan terhadap iklan yang semakin banyak di perangkat Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2024/04/12/use-renovate/">Mengapa Renovasi adalah Pilihan Utama untuk Pembaruan Ketergantungan</a></h2>
<ul>
<li>Renovate sangat direkomendasikan oleh Jamie Tanna sebagai alat pembaruan ketergantungan teratas karena kemampuan konfigurasinya, preset yang dapat dibagikan, dan antarmuka yang ramah pengguna.</li>
<li>Tanna telah menggunakan Renovate selama lima tahun bersama dengan perangkat lain seperti Dependabot dan Snyk, memuji kemudahan penggunaan dan efisiensinya dalam memperbarui dependensi di berbagai repositori.</li>
<li>Renovate menyediakan dukungan untuk preset konfigurasi yang dapat dibagikan, pengaturan penyebaran yang dapat disesuaikan, dan sistem manajemen pembaruan paket yang tangguh, menjadikannya pilihan ideal untuk mengelola ketergantungan dalam pengembangan perangkat lunak sekaligus menyambut kontribusi komunitas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40011111">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Renovate lebih direkomendasikan daripada Dependabot sebagai alat pembaruan ketergantungan karena kurangnya investasi GitHub dalam Dependabot.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan pengelolaan dependensi dalam repositori, menekankan penggunaan alat bantu otomatisasi seperti Renovate, serta kekhawatiran tentang pembaruan otomatis, terutama dalam lingkungan layanan mikro.</li>
<li>Beberapa orang memuji Renovate atas efisiensinya, sementara yang lain menekankan pentingnya meninjau dan menguji peningkatan, dan menyebutkan masalah kepegawaian dan potensi penggunaan agen AI untuk pembaruan ketergantungan.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ascii.textfiles.com/archives/5591">Keputusan Penulis: Beranjak dari Festival Komputer Vintage</a></h2>
<ul>
<li>Penulis tidak lagi menghadiri Vintage Computer Festivals karena insiden negatif yang berkaitan dengan pembuangan material, tetapi sejak itu telah menyelesaikan masalah tersebut.</li>
<li>Mereka telah menanggapi kritik, mengklarifikasi situasi, dan menegaskan kebebasan mereka untuk berpartisipasi dalam acara-acara lain.</li>
<li>Penulis telah memutuskan untuk melangkah maju, berfokus pada karya dan proyek mereka, setelah menyelesaikan masalah mengenai kehadiran di festival.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018990">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan ini membahas teknologi vintage, melestarikan benda-benda bersejarah, dan mengelola perabotan kayu solid.</li>
<li>Laporan ini menyoroti tantangan dalam menangani donasi, menjaga niat donatur, dan menghargai sejarah dalam teknologi.</li>
<li>Menekankan pentingnya nostalgia, pengalaman bersama, dan pentingnya melestarikan artefak bersejarah untuk generasi mendatang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/04/12/kpmg-study-us-ceos-accept-hybrid-working-employee-return-to-office/">Para CEO Merangkul Kerja Hibrida sebagai Hal yang Permanen</a></h2>
<ul>
<li>Survei KPMG baru-baru ini mengungkapkan bahwa hanya sepertiga CEO yang mengantisipasi untuk kembali ke kantor dalam tiga tahun ke depan, yang menyoroti penerimaan pengaturan kerja hibrida.</li>
<li>Para CEO mengubah pandangan mereka tentang pekerjaan kantor karena adanya penolakan dari karyawan selama pandemi, yang mengarah pada penerapan pengaturan kerja hibrida dan jarak jauh secara signifikan.</li>
<li>Merangkul model kerja hybrid menjadi sangat penting bagi perusahaan untuk menarik dan mempertahankan talenta terbaik dalam lanskap pasar kerja yang terus berkembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40018087">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para CEO dan karyawan mengakui sifat abadi dari pengaturan kerja hibrida, mengutip keuntungan seperti menghilangkan perjalanan pulang pergi dan ruang kantor yang penuh sesak.</li>
<li>Rekomendasi termasuk retret tim sesekali untuk meningkatkan kekompakan tim dalam lingkungan kerja hybrid.</li>
<li>Perdebatan mencakup keseimbangan antara keinginan fleksibilitas kerja, tantangan produktivitas, dan pengaruh kerja jarak jauh dan hibrida terhadap kolaborasi, real estat komersial, dan lanskap kerja pasca-Covid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2024/04/11/tretten-bridge-collapse-norway-timber/">Keruntuhan jembatan kayu Norwegia terkait dengan fokus estetika</a></h2>
<ul>
<li>Runtuhnya Jembatan Tretten di Norwegia pada Agustus 2022 disebabkan oleh kelemahan desain dan konstruksi yang diakibatkan oleh pilihan yang tidak konvensional dan fokus pada estetika.</li>
<li>Kegagalan jembatan tersebut kemungkinan besar disebabkan oleh kegagalan geser blok pada salah satu anggota diagonal kayunya, yang menyoroti kekurangan dalam sistem manajemen dan pengetahuan tentang jenis kegagalan ini.</li>
<li>Administrasi Jalan Umum Norwegia meningkatkan langkah-langkah keselamatan jembatan pasca runtuhnya jembatan, menyusul laporan dari Otoritas Investigasi Keselamatan Norwegia yang mengkritik kurangnya penanganan terhadap kelemahan konstruksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40015851">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada keruntuhan jembatan yang disebabkan oleh kelemahan desain dan masalah pemeliharaan, dengan menekankan pada prioritas estetika di atas keselamatan.</li>
<li>Para peserta menyoroti pentingnya pemeliharaan yang tepat, keputusan teknik, dan menemukan keseimbangan antara fungsionalitas dan keindahan dalam arsitektur.</li>
<li>Percakapan tersebut menggarisbawahi perlunya lebih banyak pendanaan untuk infrastruktur jembatan, menekankan pentingnya kolaborasi antara arsitek dan insinyur untuk meningkatkan keamanan dan umur panjang jembatan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Penulis Mempertanyakan Sikap Transparansi dan Privasi Kagi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Penulis%20Mempertanyakan%20Sikap%20Transparansi%20dan%20Privasi%20Kagi&subheading=Sabtu%2C%2013%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/12&#39;</h2>
<h1>2024-04-12</h1>
<h2><a href="https://paulbupejr.com/developing-the-optigap-sensor-system/">Membuat Sensor Filamen Printer 3D untuk Proyek Doktoral</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menciptakan sensor selama PhD teknik elektro, menekankan kesederhanaan dan fungsionalitas, dengan hasrat untuk mengembangkan GUI untuk data sensor menggunakan pyqtgraph.</li>
<li>Mereka berpendapat bahwa memperoleh gelar PhD dapat memuaskan dan dapat dikelola dalam waktu tiga tahun dengan bimbingan yang tepat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003710">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis merancang sensor baru menggunakan filamen printer 3D dalam penelitian PhD teknik elektro mereka, yang menekankan kesederhanaan dan fungsionalitas, dengan fokus pada pembuatan antarmuka pengguna grafis (GUI) untuk memvisualisasikan data sensor.</li>
<li>Diskusi tentang teknologi sensor, serat optik, dan teknologi alternatif lainnya, yang dibagikan di HN, membahas aplikasi seperti robotika, proprioception, deteksi tikungan, dan deteksi bentuk gelombang untuk data lokasi.</li>
<li>Para peserta mengapresiasi proyek-proyek sensor yang inovatif, menyelami topik-topik seperti tantangan dalam menyelesaikan PhD, mengukur gerakan ayunan golf, dan teknologi penginderaan bentuk, di samping diskusi tentang robot fleksibel untuk misi penyelamatan, penggunaan TPU dalam teknologi baru, dan durasi program PhD di berbagai bidang akademis dan negara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/10/apple-warning-mercenary-spyware-attacks/">Apple memperingatkan pengguna di seluruh dunia tentang ancaman spyware tentara bayaran yang langka</a></h2>
<ul>
<li>Apple telah mengeluarkan notifikasi ancaman kepada pengguna iPhone di 92 negara mengenai kemungkinan serangan spyware tentara bayaran, dengan peringatan serupa yang dikirim ke pengguna di lebih dari 150 negara mulai tahun 2021.</li>
<li>Peringatan spyware ini tepat waktu, bertepatan dengan persiapan pemilihan umum di berbagai negara, di tengah-tengah peringatan dari perusahaan teknologi tentang peningkatan upaya yang disponsori negara untuk mempengaruhi hasil.</li>
<li>Serangan spyware bayaran ini diklasifikasikan sebagai serangan yang tidak biasa dan canggih, sehingga mendorong Apple untuk memanfaatkan intelijen ancaman internal untuk mengidentifikasi dan memerangi ancaman semacam itu, dengan menekankan pentingnya pengguna untuk tidak membantu penyerang menghindari deteksi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40002987">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Apple telah memperingatkan pengguna di 92 negara tentang potensi serangan spyware yang ditargetkan berdasarkan nomor telepon, bahkan berpotensi cukup canggih untuk menghindari deteksi.</li>
<li>Diskusi ini mencakup kompleksitas taktik pengawasan, motif di balik penargetan, potensi implikasi geopolitik, kelemahan keamanan di OS seluler, dan perjuangan antara keamanan dan kenyamanan.</li>
<li>Kekhawatiran termasuk serangan phishing terhadap profesional teknologi, keamanan aplikasi perpesanan, dilema etika dalam bisnis global, dan masalah hukum seputar aktor negara yang menggunakan perangkat mata-mata pada warga negara.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vadimkravcenko.com/shorts/mental-health-in-software-engineering/">Pentingnya Kesehatan Mental dalam Rekayasa Perangkat Lunak</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti pentingnya kesehatan mental dalam peran kepemimpinan rekayasa perangkat lunak, mengatasi stigma seputar masalah kesehatan mental di industri ini.</li>
<li>Ia berbagi pengalaman pribadi tentang kecemasan, kelelahan, dan tekanan tenggat waktu, menekankan pentingnya menetapkan batasan, mencari bantuan, dan memprioritaskan perawatan diri.</li>
<li>Diskusi ini mencakup mekanisme penanggulangan, saran manajemen stres, dan konsekuensi kelelahan pada kehidupan pribadi dan profesional, menganjurkan perawatan diri, mencari bantuan, dan tidak menyamakan nilai semata-mata dengan prestasi kerja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001150">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan ini mencakup tantangan yang dihadapi oleh para insinyur perangkat lunak dengan tenggat waktu yang berubah-ubah, memprioritaskan kualitas, dan dampak kesehatan mental dalam industri ini.</li>
<li>Penelitian ini membahas tentang stres akibat memenuhi tenggat waktu dalam video game, mengatasi stigma kesehatan mental, dan membandingkan tingkat stres di berbagai profesi.</li>
<li>Isu-isu yang muncul antara lain mengelola prioritas yang saling bertentangan, kurangnya rasa hormat kepada pengembang, dampak keserakahan perusahaan, dan fokus masyarakat terhadap para pendiri muda di bidang teknologi, yang menyoroti perlunya dukungan yang lebih baik dan keseimbangan antara pekerjaan dan kehidupan pribadi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/xenova/transformers.js">Transformers.js - Model yang Sudah Dilatih di Browser untuk Tugas AI</a></h2>
<ul>
<li>Transformers.js adalah pustaka pembelajaran mesin yang memungkinkan pengguna untuk memanfaatkan model yang telah dilatih secara langsung di browser untuk tugas-tugas NLP, visi komputer, audio, dan multimodal tanpa server.</li>
<li>Pengguna dapat mengonversi model PyTorch, TensorFlow, atau JAX ke format ONNX, yang dapat diakses melalui NPM atau vanilla JS, meningkatkan pemahaman bahasa, pemrosesan gambar, dan efisiensi secara keseluruhan.</li>
<li>Kemajuan terbaru dalam penelitian berbasis AI memperkenalkan model transformer baru seperti Vision Transformers dan T5, yang berfokus pada pembelajaran transfer teks-ke-teks, deteksi objek, pengenalan gambar, dan pembelajaran representasi ucapan, termasuk model YOLOS yang inovatif untuk deteksi objek dalam penglihatan oleh Universitas Sains &amp; Teknologi Huazhong.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001193">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Transformers.js adalah pustaka peramban untuk menjalankan transformer dalam aplikasi seperti deteksi objek gambar dan pembuatan teks, yang mengatasi tantangan seperti pengunduhan dan penggunaan penyimpanan yang besar.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan peningkatan efisiensi dan penggunaan kembali buffer antara CPU dan GPU, di samping potensi pemrosesan AI di perangkat, mengeksplorasi model pemrosesan lokal yang layak secara ekonomi, dan melatih jaringan saraf kecil.</li>
<li>Perpustakaan ini menjanjikan untuk berbagai proyek dalam visi, bahasa, dan model utilitas, dengan pekerjaan yang sedang berlangsung untuk meningkatkan kinerja dan efisiensi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/apr/11/vietnamese-property-tycoon-sentenced-to-death-in-27bn-case">Taipan Vietnam dijatuhi hukuman mati dalam skandal penipuan senilai $27 miliar</a></h2>
<ul>
<li>Taipan properti Truong My Lan telah dijatuhi hukuman mati di Vietnam karena menggelapkan $27 miliar dari Saigon Commercial Bank, sebagai bagian dari kasus penipuan besar-besaran.</li>
<li>Pengadilan ini melibatkan 86 orang, seperti mantan bankir dan pejabat pemerintah, sebagai bagian dari tindakan keras terhadap korupsi di Vietnam.</li>
<li>Lan, yang memiliki saham mayoritas di bank tersebut, mengatur aplikasi pinjaman palsu untuk menarik dana selama periode 11 tahun, menyangkal tuduhan terhadapnya di tengah-tengah kasus yang belum pernah terjadi sebelumnya dalam kampanye anti-korupsi di Vietnam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40002851">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang taipan properti Vietnam telah dijatuhi hukuman mati dalam kasus penipuan senilai $27 miliar yang melibatkan pencucian uang dan korupsi dalam sistem perbankan.</li>
<li>Diskusi ini mencakup perdebatan tentang penggunaan hukuman mati untuk kejahatan tanpa kekerasan dan dampak korupsi terhadap masyarakat, menyentuh tantangan ekonomi, masalah real estat, dan perebutan kekuasaan politik di kalangan elit penguasa.</li>
<li>Pembicaraan meluas ke perbandingan antar negara, peran politik dalam menangani korupsi, dan kompleksitas mengkategorikan negara sebagai komunis atau kapitalis, juga membahas kejahatan keuangan, pertikaian politik, dan konsekuensi dari kejahatan kerah putih di tengah pandemi COVID-19 di Vietnam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getlago/lago/wiki/Using-Clickhouse-to-scale-an-events-engine">Mengoptimalkan Skalabilitas: ClickHouse untuk Mesin Acara</a></h2>
<ul>
<li>Getlago mengadopsi tumpukan basis data hibrida dengan ClickHouse untuk streaming acara dan Postgres untuk tugas-tugas data lainnya untuk mengelola beban acara yang tinggi pada produk Lago mereka.</li>
<li>ClickHouse terkenal dengan efisiensi pemrosesan analitiknya, terutama untuk menganalisis peristiwa yang dapat ditagih mentah, sementara Postgres melayani kebutuhan data lainnya.</li>
<li>Solusi terkelola seperti ClickHouse Cloud disarankan untuk efisiensi biaya dan skalabilitas, dengan proyek open-source yang beralih ke ClickHouse untuk meningkatkan kinerja dalam aplikasi berbasis event.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40005005">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna mendiskusikan pemanfaatan ClickHouse untuk penskalaan mesin peristiwa, membandingkannya dengan BigQuery dan PostgreSQL untuk analisis.</li>
<li>Kiat-kiat yang dibagikan tentang manajemen data, pengoptimalan kueri, dan hosting ClickHouse, bersama dengan wawasan tentang konfigurasi, tantangan, dan pertimbangan untuk menggunakan berbagai basis data dalam skenario tertentu.</li>
<li>Rencana masa depan untuk Postgres dalam solusi OLAP dan perjanjian lisensi dengan perusahaan seperti Hydra dan Parade juga disinggung dalam percakapan tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oranlooney.com/post/angle-addition/">Membuka Kunci Trigonometri: Wawasan dan Aplikasi Geometris</a></h2>
<ul>
<li>Definisi geometris dari fungsi trigonometri seperti sinus dan kosinus menawarkan pemahaman yang lebih mendasar daripada definisi kompleks atau deret, sesuai dengan artikel.</li>
<li>Artikel ini menyajikan bukti geometris dari rumus penjumlahan sudut, yang menunjukkan bagaimana definisi dasar ini membantu dalam menghitung turunan dan turunan yang lebih tinggi dari fungsi-fungsi ini.</li>
<li>Hal ini juga menunjukkan bagaimana definisi geometris ini mengarah pada deret Maclaurin dan definisi ODE dari fungsi sinus dan kosinus, yang menekankan pentingnya pedagogis dan historis dari pendekatan ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40001597">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas berbagai definisi fungsi trigonometri yang berbeda, yang mengutamakan rotasi titik pada lingkaran satuan daripada segitiga siku-siku untuk pendekatan yang lebih alami.</li>
<li>Ini mencakup perdebatan tentang mendefinisikan sudut melalui segitiga atau koordinat, manfaat nilai negatif dalam trigonometri, dan pentingnya memahami konsep dasar seperti geometri untuk intuisi matematika.</li>
<li>Berbagai perspektif dalam pengajaran trigonometri, interpretasi geometris fungsi sinus dan kosinus, serta memanfaatkan deret pangkat untuk memahami trigonometri juga dieksplorasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/satellite-constellation-formation-flying-esa">Menguji Ketepatan Formasi Terbang di Antariksa dengan Mempelajari Gerhana Matahari</a></h2>
<ul>
<li>Misi Proba-3 ESA akan menggunakan sepasang satelit untuk bereksperimen dengan formasi terbang yang tepat di ruang angkasa.</li>
<li>Misi ini bertujuan untuk menghasilkan gerhana matahari untuk menyelidiki korona matahari.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40000443">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Satelit ESA bereksperimen dengan penerbangan formasi untuk mempertahankan penerbangan formasi secara mandiri dan bertujuan untuk menganalisis medan gravitasi.</li>
<li>Pemanfaatan sistem radar, pendorong gas dingin, dan manuver kecil sedang dieksplorasi untuk tugas-tugas satelit di luar angkasa.</li>
<li>Pendorong gas dingin disukai karena keakuratan, keandalan, dan efisiensi biaya dalam melakukan manuver kecil dalam operasi ruang angkasa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ianvisits.co.uk/articles/theres-a-dead-rabbit-in-seven-sisters-tube-station-71502/">Sekilas Tentang Warisan Telepoint Rabbit</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menggali sejarah layanan telepon seluler Rabbit, versi awal dari jaringan seluler saat ini, dengan stasiun pangkalan di stasiun tabung Seven Sisters.</li>
<li>Terlepas dari popularitas awalnya, layanan Rabbit dihentikan pada tahun 1993, meninggalkan jejak di berbagai tempat.</li>
<li>Buku ini menekankan pentingnya layanan Rabbit dalam sejarah telekomunikasi dan pengaruhnya terhadap perkembangan teknologi seluler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40009856">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan ini membahas sejarah dan terminologi yang terkait dengan stasiun pemancar Rabbit Telepoint dan tantangan yang dihadapi oleh seri TV satelit BSB.</li>
<li>Buku ini juga menggali latar belakang dan dampak dari sistem jaringan seluler Rabbit di Inggris dan sekitarnya, di samping kemajuan ponsel.</li>
<li>Selain itu, ia juga meneliti teknologi yang sudah ketinggalan zaman seperti sistem CT2 Belanda dan telepon Mercury.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.polarsparc.com/xhtml/Containers-1.html">Memanfaatkan Ruang Nama Linux untuk Isolasi Kontainer</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menjelaskan Linux Containers yang memanfaatkan Namespaces untuk mengisolasi proses aplikasi, dengan fokus pada namespaces IPC, Network, Mount, PID, User, dan UTS.</li>
<li>Ini mendemonstrasikan penyiapan kontainer pada desktop Ubuntu 18.04 LTS, membuat kontainer dengan golang, dan mengisolasi ruang nama untuk nama host, ID pengguna/kelompok, dan ID proses.</li>
<li>Dengan merinci pemasangan dan pelapisan sistem berkas di ruang nama baru, teks ini menunjukkan bagaimana kontainer Linux memanfaatkan ruang nama yang berbeda untuk abstraksi dan isolasi sumber daya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40008841">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Postingan ini menjelaskan pembuatan kontainer Linux melalui namespace dan merujuk pengguna ke bagian 2 untuk detail lebih lanjut.</li>
<li>Disebutkan sumber daya kontainer tambahan dan komentar tentang penggunaan Ubuntu 18.04, dengan pengguna yang mempertimbangkan perubahan pada versi Ubuntu yang lebih baru dan stabilitas konten.</li>
<li>Pengguna terlibat dalam diskusi mengenai pembaruan Ubuntu dan keandalan informasi yang diberikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronjanse/dns-over-wikipedia">Alat yang Didukung Wikipedia Mengalihkan URL .idk untuk Akses Mudah</a></h2>
<ul>
<li>DNS melalui Wikipedia adalah alat yang mengarahkan URL dengan .idk ke tautan yang benar dari situs web populer yang dicari di Wikipedia, melewati mesin pencari yang mungkin menyensor hasil.</li>
<li>Pengguna dapat dengan mudah mengakses tautan situs web yang akurat dengan ekstensi Chrome dan Firefox atau instalasi skrip pengalihan Rust.</li>
<li>Ini menawarkan metode alternatif untuk mesin pencari tradisional, mengurangi ketergantungan pada platform yang mungkin membatasi akses ke konten tertentu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40008383">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan tentang GitHub dan Wikipedia berkisar pada penyensoran, kebebasan berbicara, dan alternatif untuk Wikipedia, dengan fokus pada tautan kontroversial, moderasi, dan jaringan kepercayaan.</li>
<li>Para peserta mendiskusikan tantangan-tantangan yang dihadapi Wikipedia, dominasi Google, dan pentingnya sumber informasi online yang dapat diandalkan.</li>
<li>Seorang pengguna beralih ke paket keluarga dengan fitur khusus anak untuk mengurangi penggunaan penelusuran Google, yang mencerminkan kekhawatiran yang semakin meningkat atas keandalan informasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/301691/readme-txt-vs-readme-txt">Konvensi Huruf Besar untuk File README (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Stack Exchange Network terdiri dari 183 komunitas tanya jawab, terutama termasuk Stack Overflow, sebuah platform terkenal bagi para pengembang untuk mencari bantuan, bertukar informasi, dan bekerja sama dalam proyek.</li>
<li>Praktik penggunaan huruf besar untuk file README dimulai pada sistem Unix untuk meningkatkan visibilitas mereka dalam daftar direktori, mempromosikan konsistensi dan pengalaman yang ramah pengguna.</li>
<li>Mematuhi konvensi ini disarankan untuk memastikan keseragaman dan memfasilitasi kemudahan navigasi bagi pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003743">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pentingnya file README dalam proyek perangkat lunak dibahas, menelusuri kembali ke era DOS dan gerakan sumber terbuka.</li>
<li>Peserta mengeksplorasi penggunaan huruf besar pada nama file seperti &quot;README&quot; untuk visibilitas dan penyortiran, bersama dengan signifikansi historis pengkodean ASCII dan UTF-8.</li>
<li>Percakapan ini menyoroti alasan budaya dan praktis di balik konvensi penamaan dalam sistem komputer, menggarisbawahi pentingnya dokumentasi yang baik dan format metadata untuk pengaturan file.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vortex.cc.gatech.edu/">Vortex 2.0: Kemajuan dalam Pengembangan GPGPU RISC-V Sumber Terbuka</a></h2>
<ul>
<li>Vortex adalah proyek sumber terbuka yang mendukung GPGPU menggunakan ekstensi RISC-V ISA, kompatibel dengan OpenCL, yang saat ini beroperasi pada FPGA.</li>
<li>Platform ini menawarkan penyesuaian dan skalabilitas, menghadirkan tumpukan perangkat lunak sumber terbuka yang lengkap untuk penelitian arsitektur GPU.</li>
<li>Peluncuran Vortex 2.0 dan publikasi terbaru menunjukkan kemajuan yang signifikan dalam pengembangan perangkat keras open-source GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40003868">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas kompleksitas dan fragmentasi komputasi GPU modern, yang mencakup berbagai API seperti OpenCL, OpenGL, Vulkan, Metal, DirectX, CUDA, HIP, SYCL, dan WebGPU.</li>
<li>Ini membandingkan sejarah pengembangan CPU dan GPU, menekankan tantangan dan peluang regulasi industri.</li>
<li>Percakapan ini menyoroti perbedaan API GPU, bahasa pemrograman, alat, dan efektivitas perkakas OpenCL, mengatasi ketidakpastian tentang masa depan OpenCL di platform Apple.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Membuat Sensor Filamen Printer 3D untuk Proyek Doktoral" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Membuat%20Sensor%20Filamen%20Printer%203D%20untuk%20Proyek%20Doktoral&subheading=Jumat%2C%2012%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/11&#39;</h2>
<h1>2024-04-11</h1>
<h2><a href="https://matheusportela.com/double-entry-bookkeeping-as-a-directed-graph">Memvisualisasikan Aliran Uang: Penjelasan Pembukuan Entri Ganda</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas dasar-dasar akuntansi, meliputi sistem pembukuan dan buku besar untuk menunjukkan bagaimana transaksi dicatat secara akurat melalui pembukuan dua kali lipat.</li>
<li>Buku ini menjelaskan penggunaan akun T dan akun kontra, menyoroti visualisasi aliran uang antar akun sebagai grafik terarah untuk membantu pemula dalam memahami konsep akuntansi.</li>
<li>Artikel ini bertujuan untuk menyederhanakan prinsip-prinsip akuntansi dan menawarkan sumber daya tambahan bagi mereka yang ingin mempelajari akuntansi lebih lanjut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39988993">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokusnya adalah pada pembukuan entri ganda, menyoroti keseimbangan antara debit dan kredit, memahami aset, kewajiban, ekuitas, dan memanfaatkan persamaan akuntansi.</li>
<li>Buku ini membahas pentingnya akurasi dalam pelaporan keuangan, pencatatan transaksi secara tepat, dan berbagai metodologi akuntansi seperti QuickBooks.</li>
<li>Menekankan pada akar sejarah dan perkembangan praktik akuntansi, membahas penggunaan angka negatif, terminologi, dan konsep-konsep utama dalam prinsip-prinsip akuntansi, serta menggarisbawahi peran penting akuntansi dalam merefleksikan transaksi keuangan bisnis secara transparan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://suno.com/song/da6d4a83-1001-4694-8c28-648a6e8bad0a/">Gadis Sedih yang Dihasilkan AI dengan Piano Membawakan Lagu Lisensi MIT yang Emosional</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39998849">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar pada dampak musik yang dihasilkan oleh AI terhadap industri musik dan seni, dengan perdebatan tentang apakah AI tidak memiliki jiwa atau merupakan perkembangan alami dalam penciptaan musik.</li>
<li>Kekhawatiran muncul mengenai kejenuhan, kelelahan mengambil keputusan, dan masa depan pertunjukan langsung di industri ini karena pengaruh AI yang semakin meningkat.</li>
<li>Perdebatan tersebut menggarisbawahi tantangan untuk menyeimbangkan kemajuan teknologi dalam penciptaan musik dengan mempertahankan sentuhan manusia dalam ekspresi artistik dan gangguan yang mungkin ditimbulkan oleh AI pada industri ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/10/24124411/kobo-libra-colour-clara-colour-e-reader-kindle-e-ink">Kobo Memperkenalkan E-Reader Berwarna dengan Teknologi Kaledio</a></h2>
<ul>
<li>Kobo memperkenalkan e-reader berwarna pertamanya, Kobo Libra Colour dan Kobo Clara Colour, yang menampilkan teknologi layar warna Kaledio dari E Ink, tombol fisik untuk membalik halaman, penyimpanan yang lebih besar, dan prosesor yang telah disempurnakan, yang mulai dipasarkan pada akhir bulan April.</li>
<li>Kobo Libra Colour, dengan harga $219.99, kompatibel dengan Kobo Stylus 2, sedangkan Kobo Clara Colour, dengan harga $149.99, memiliki penyimpanan 16GB dan prosesor yang lebih cepat. Selain itu, Kobo Clara BW hitam-putih yang telah diperbarui tersedia dengan harga $129,99.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39991693">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Kobo telah meluncurkan e-reader berwarna dengan kontras dan resolusi yang lebih rendah daripada layar hitam-putih, yang melayani pengguna yang tertarik untuk membaca dokumen, komik, dan PDF.</li>
<li>Para pengguna berbagi pengalaman positif dengan e-reader Kobo untuk dokumen teknis dan jurnal akademis, serta terlibat dalam diskusi yang membandingkan Kobo, Kindle, dan merek e-reader lainnya.</li>
<li>Diskusi juga mencakup preferensi untuk tampilan yang lebih besar, kompatibilitas dengan perangkat lunak pihak ketiga seperti KOReader, masalah reproduksi warna, dan pengguna yang beralih dari Kindle ke Kobo untuk membaca manga dan buku-buku teknis pada e-reader dengan tampilan berwarna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sonauto.ai/">Sonauto: Pencipta Musik AI dengan Kontrol yang Disempurnakan</a></h2>
<ul>
<li>Para pendiri telah mengembangkan model pembuatan musik AI menggunakan model difusi laten, memberikan kontrol yang lebih baik dibandingkan dengan model lainnya.</li>
<li>Mereka menggunakan bottleneck autoencoder yang bervariasi alih-alih tokenisasi, sehingga menghasilkan kemampuan untuk menghasilkan lirik yang koheren dan mode kontrol ritme.</li>
<li>Tujuan platform ini adalah memberdayakan para musisi dengan menyediakan kemampuan membuat musik secara gratis dan tak terbatas di situs web mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39992817">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan tersebut mencakup model generasi musik AI 1.0 Sonauto yang baru, yang berfokus pada kemampuan kontrol, ritme, dan generasi lirik yang koheren, dengan perdebatan seputar keaslian musik AI dan dampak emosional.</li>
<li>Para pengguna menyatakan perlunya fitur-fitur canggih dan kemampuan berulang dalam alat musik AI untuk meningkatkan kreativitas, mendiskusikan potensi AI untuk menggantikan musisi manusia, dan mengatasi kekhawatiran tentang masalah hak cipta dan kualitas output.</li>
<li>Ada perpaduan antara skeptisisme dan optimisme terkait AI dalam penciptaan musik, yang menyebutkan manfaatnya bagi masyarakat dan industri musik, bersama dengan kekhawatiran tentang keaslian dan kedalaman emosional, yang berdampak pada aspek manusia dalam penciptaan musik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/04/twitters-clumsy-pivot-to-x-com-is-a-gift-to-phishers/">Transformasi Tautan Twitter menjadi &quot;x.com&quot; Meningkatkan Kekhawatiran akan Phishing</a></h2>
<ul>
<li>Twitter/X secara keliru memodifikasi tautan yang merujuk ke &quot;twitter.com&quot; menjadi &quot;x.com,&quot; sehingga memungkinkan pendaftaran domain phishing, yang dapat mengarahkan pengguna ke situs palsu.</li>
<li>Registrasi defensif segera dilakukan setelah kesalahan diperbaiki untuk memblokir penipu agar tidak dapat memperoleh domain ini.</li>
<li>Insiden ini memicu humor dan kekhawatiran di kalangan pengguna dan pakar keamanan siber karena kelalaian yang dilakukan oleh Twitter/X.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39991173">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perubahan nama Twitter menjadi x.com di bawah kepemimpinan Elon Musk telah memicu kebingungan, masalah keamanan, dan reaksi keras, yang mengarah pada perdebatan tentang kekuasaan Musk dan konsekuensi dari kekayaan yang luar biasa.</li>
<li>Para pengguna mengungkapkan kekhawatiran mereka tentang gangguan teknis, AI dalam pemrograman, ancaman phishing, kesalahan pengkodean, dan keandalan perangkat lunak setelah akuisisi.</li>
<li>Diskusi juga mencakup topik-topik seperti pemangkasan tenaga kerja, protokol pengujian, dan bagaimana manipulasi tautan dapat berdampak pada platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/paul-gauthier/aider">Aider: Berkolaborasi dengan AI untuk Pemrograman Pasangan</a></h2>
<ul>
<li>Aider adalah alat pemrograman pasangan AI yang memungkinkan kolaborasi dengan model bahasa tingkat lanjut seperti GPT-3.5/GPT-4 secara langsung di terminal, memfasilitasi pengeditan kode di repositori git lokal.</li>
<li>Mendukung berbagai bahasa pemrograman, menawarkan fitur-fitur seperti membuat proyek baru, mengedit kode yang sudah ada, meminta perubahan/perbaikan, dan auto-commit dengan pesan yang jelas.</li>
<li>Pengguna menghargai Aider untuk peningkatan produktivitasnya, antarmuka yang ramah pengguna, perintah dalam obrolan, tips yang bermanfaat, dan integrasi yang lancar dengan editor teks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39995725">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan ini mengeksplorasi pemanfaatan alat bantu AI seperti Aider untuk pemrograman pasangan dan mengotomatiskan tugas pengkodean di dalam terminal.</li>
<li>Para pengguna mengevaluasi keampuhan alat ini bagi para pengembang berpengalaman, mendiskusikan kelebihan dan kekurangannya untuk aktivitas pengkodean.</li>
<li>Hal ini juga membahas integrasi dengan IDE, perbandingan dengan alat penyelesaian AI lainnya, dan pertimbangan untuk pengembangan Python dan PHP dalam pengembangan web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adsb.exposed/">Memvisualisasikan Kumpulan Data ADS-B: Hasil yang Mengesankan dan Wawasan Waktu Nyata</a></h2>
<ul>
<li>Penciptanya membuat aplikasi web untuk menanyakan dan memvisualisasikan kumpulan data ADS-B, menampilkan visual yang mencolok dan wawasan yang berharga.</li>
<li>Aplikasi ini mendemonstrasikan pembuatan ubin tingkat piksel, mengompresi data bitmap mentah, dan menawarkan fungsionalitas waktu nyata.</li>
<li>Individu yang tertarik dapat mengakses kode sumber untuk aplikasi ini di GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39990346">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Aplikasi web baru bernama ADS-B visualizer memungkinkan pengguna untuk menanyakan dan memvisualisasikan set data ADS-B, menerima pujian atas pendekatan inovatif untuk menganalisis dan memvisualisasikan lalu lintas pesawat.</li>
<li>Diskusi mengenai pesawat militer, pesawat layang, dan penampakan drone menekankan kompleksitas dan pentingnya teknologi ADS-B.</li>
<li>Para pengguna terlibat dalam percakapan tentang lisensi data terbuka, tantangan atribusi, dan potensi proyek yang memanfaatkan pengumpulan dan visualisasi data ADS-B, serta berbagi kiat dalam mengekspor laporan melalui sistem ADS-B.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awards.acm.org/about/2023-turing">Avi Wigderson Menerima Penghargaan ACM Turing 2023 untuk Kontribusi Teori Komputasi</a></h2>
<ul>
<li>Avi Wigderson menerima ACM A.M. Turing Award 2023 atas kontribusinya yang inovatif dalam teori komputasi, khususnya dalam mendefinisikan ulang peran keacakan.</li>
<li>Karya Wigderson selama empat dekade telah secara signifikan memengaruhi berbagai bidang seperti kriptografi, desain jaringan, pembelajaran mesin, dan komputasi kuantum.</li>
<li>Turing Award menyoroti dampak Wigderson pada ilmu komputer teoretis, menggambarkannya sebagai &quot;Hadiah Nobel Komputasi,&quot; yang menunjukkan perannya dalam memajukan efisiensi algoritme dan pemahaman kita tentang komputasi dan alam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39990004">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Avi Wigderson menerima ACM Turing Prize 2023 untuk kontribusinya dalam teori komputasi dan keacakan, berkolaborasi dengan Noam Nisan.</li>
<li>Algoritma deterministiknya untuk PRIMES di P merupakan terobosan penting, yang menekankan pentingnya keacakan dalam pemecahan masalah dan kompleksitas komputasi.</li>
<li>Diskusi ini menyoroti dampak dari penelitian Wigderson terhadap komputasi, keacakan algoritmik, keragaman dalam ilmu komputer, dan norma-norma masyarakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.val.town/blog/search-notes/">Tantangan Mengoptimalkan Pencarian Kode di Kota Val</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas kesulitan dalam membangun fungsionalitas pencarian kode yang efisien di Val Town, menekankan kekurangan sistem yang ada dan perlunya solusi yang lebih baik.</li>
<li>Ini berfokus pada pencarian alat pencarian yang disesuaikan untuk kode, bukan bahasa biasa, dengan mempertimbangkan skalabilitas, infrastruktur, dan kompleksitas.</li>
<li>Menjelajahi opsi seperti Postgres Full Text Search, pg_trgrm untuk pencarian trigram, dan pengganti potensial seperti Meilisearch, ParadeDB, dan Elasticsearch untuk menyeimbangkan antara performa, skalabilitas, dan pemeliharaan untuk tim kecil Val Town.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39993976">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas tantangan dan keuntungan dari pencarian kode, menggarisbawahi pentingnya keterampilan pencarian kode yang mendasar bagi para pengembang.</li>
<li>Berbagai alat seperti ripgrep, git grep, Livegrep, NixOS/nixpkgs, Kythe, dan Zoekt dibandingkan, menampilkan keampuhan alat internal di raksasa teknologi seperti Google dan Amazon.</li>
<li>Rekomendasi termasuk memanfaatkan alat bantu seperti ElasticSearch, Postgres, Lucene, dan AST untuk meningkatkan performa pencarian dan merampingkan alur kerja pencarian kode, dengan saran untuk meningkatkan kemampuan pencarian seperti Vespa dan Hound.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/04/10/climate/epa-pfas-drinking-water.html">EPA Memaksakan Penghapusan &#39;Bahan Kimia Selamanya&#39; dari Air Keran</a></h2>
<ul>
<li>EPA mengeluarkan peraturan baru yang mewajibkan sistem air kota untuk mengurangi bahan kimia PFAS dalam air keran ke tingkat yang hampir tidak terdeteksi karena hubungannya dengan risiko kesehatan yang parah.</li>
<li>Bahan kimia PFAS, yang dikenal sebagai &quot;bahan kimia selamanya&quot;, hadir dalam berbagai barang sehari-hari, yang mampu terakumulasi secara hayati, sehingga menimbulkan risiko bagi manusia dan lingkungan.</li>
<li>Meskipun peraturan EPA dapat mencegah banyak kematian dan masalah kesehatan, para kritikus menyatakan keprihatinan atas tingginya biaya implementasi, terutama untuk perusahaan air minum, yang berpotensi berdampak pada masyarakat yang kurang mampu secara tidak proporsional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39996433">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>EPA mengidentifikasi &quot;bahan kimia selamanya&quot; dalam air keran, membahas sistem penyaringan seperti filter GAC dan RO untuk menghilangkannya.</li>
<li>Penekanan pada efisiensi air dalam sistem penyaringan dengan memperhatikan dampak peralatan masak terhadap kesehatan.</li>
<li>Rekomendasi untuk penyaringan air yang dapat diandalkan, kekhawatiran tentang bahan kimia PFAS, dan perdebatan tentang keran versus air kemasan juga disertakan, bersama dengan pentingnya asupan mineral dan intervensi pemerintah untuk kontaminasi air.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google-deepmind/recurrentgemma">Arsitektur Griffin Google: Model Bahasa RecurrentGemma</a></h2>
<ul>
<li>RecurrentGemma adalah serangkaian Model Bahasa sumber terbuka yang dibuat oleh Google DeepMind, memanfaatkan arsitektur Griffin untuk inferensi cepat dengan perpaduan antara perhatian lokal dan perulangan linier.</li>
<li>Repositori ini menawarkan implementasi model, pengambilan sampel, dan contoh-contoh penyempurnaan yang disesuaikan untuk penggunaan Flax, dengan opsi untuk memanfaatkan Poetry untuk instalasi dan Kaggle untuk mengakses pos pemeriksaan model.</li>
<li>Pengguna memiliki fleksibilitas untuk menjalankan kode pada CPU, GPU, atau TPU, dengan memanfaatkan unit test yang disediakan, buku catatan Colab sebagai panduan, dan kesempatan untuk berkontribusi atau melaporkan bug di bawah Lisensi Apache.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39993626">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Google telah memperkenalkan Arsitektur Griffin - RNN LLM, sebuah model baru yang menggabungkan fitur-fitur RNN untuk mengatasi masalah terkait transformator dalam pemrosesan bahasa alami.</li>
<li>Ada kekhawatiran mengenai kemampuan penskalaan dan stabilitas pelatihan Arsitektur Griffin dibandingkan dengan transformer, sementara model RWKV dilaporkan memiliki kekurangan dalam tugas-tugas tertentu karena keterbatasan arsitekturnya.</li>
<li>Diskusi melibatkan paralelisasi RNN, perbandingan berbagai ukuran model, dan pemanfaatan kernel khusus untuk pelatihan, membentuk perdebatan yang sedang berlangsung tentang efisiensi dan prospek model-model ini dalam NLP.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/why-cant-my-mom-email-me/">Investigasi terhadap Email Terenkripsi Proton yang Tidak Sah</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengeksplorasi penghentian tiba-tiba dalam menerima email dari kontak tertentu, menemukan bahwa email terenkripsi Proton menjangkau mereka tanpa persetujuan sebelumnya.</li>
<li>Metode enkripsi Proton yang melibatkan WKD (OpenPGP Web Key Directory) dibahas, bersama dengan langkah-langkah untuk menghapus kunci mereka dari direktori untuk menghentikan penerimaan email terenkripsi yang tidak diminta.</li>
<li>Mengekspresikan kebingungan dan frustrasi, penulis menanyai Proton tentang prosedur enkripsi mereka, mencari klarifikasi tentang masalah ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39996314">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi komunikasi email terenkripsi melalui kunci PGP, menyentuh kebingungan enkripsi, perdebatan server kunci, kekhawatiran penyimpanan data, dan masalah efektivitas dan privasi dengan berbagai penyedia email.</li>
<li>Ini juga membahas tantangan enkripsi, privasi dan kekhawatiran pengawasan, dan keseimbangan antara kenyamanan dan keamanan dalam pertukaran email.</li>
<li>Selain itu, pembicaraan juga mencakup enkripsi dalam panggilan video, otentikasi nomor telepon dalam pengiriman pesan, dan menekankan pentingnya kepercayaan dan keaslian dalam komunikasi yang aman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/udiomusic/status/1778045322654003448">Ciptakan Musik dalam Gaya Apa Pun dengan Fitur Petunjuk Teks Udio</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39993930">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Aplikasi pembuat musik Udio memicu perdebatan di antara para pengguna karena memanfaatkan petunjuk teks untuk menciptakan musik, sehingga menimbulkan diskusi tentang efektivitas dan keterbatasan pendekatan ini.</li>
<li>Para pengguna juga merenungkan potensi alat bantu AI dalam penciptaan musik, menyentuh tema-tema seperti keaslian, pengalaman pengguna, dan perpaduan teknologi dengan musik.</li>
<li>Di tengah-tengah perpaduan antara kegembiraan, skeptisisme, dan kekhawatiran etis, para pengguna terbagi dalam kreativitas platform ini, dengan beberapa orang mengungkapkan kekhawatiran tentang izin hak cipta dan tantangan teknis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/next-generation-meta-training-inference-accelerator-AI-MTIA/">Meta Memperkenalkan Chip MTIA v2 yang Disempurnakan untuk Beban Kerja AI</a></h2>
<ul>
<li>Meta telah meluncurkan iterasi terbaru dari chip Meta Training and Inference Accelerator (MTIA), yang memiliki peningkatan kinerja yang signifikan dibandingkan dengan versi sebelumnya.</li>
<li>Chip MTIA yang baru dirancang untuk tugas-tugas AI Meta seperti model pemeringkatan dan rekomendasi, menawarkan bandwidth komputasi dan memori yang lebih baik, bersama dengan kemajuan dalam arsitektur dan desain network on chip.</li>
<li>Pengujian awal menunjukkan peningkatan kinerja tiga kali lipat dari chip generasi awal, menunjukkan peningkatan throughput dan efisiensi model yang melayani, selaras dengan investasi strategis Meta dalam silikon khusus untuk penskalaan infrastruktur AI yang efisien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39991675">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Meta MTIA v2 dirancang untuk model pemeringkatan dan rekomendasi, sehingga meningkatkan performa dibandingkan dengan chip tingkat atas lainnya.</li>
<li>Perdebatan ini menyoroti keunggulan chip yang dirancang khusus untuk tugas-tugas tertentu, menyeimbangkan bandwidth, kapasitas, dan efisiensi daya pada memori, dan persaingan dengan akselerator seperti Intel Gaudi 3.</li>
<li>Spekulasi mengelilingi implikasi strategis perusahaan seperti Meta dan Facebook yang berinvestasi dalam chip khusus.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Memvisualisasikan Aliran Uang: Penjelasan Pembukuan Entri Ganda" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Memvisualisasikan%20Aliran%20Uang%3A%20Penjelasan%20Pembukuan%20Entri%20Ganda&subheading=Kamis%2C%2011%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/10&#39;</h2>
<h1>2024-04-10</h1>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2024/apr/09/peter-higgs-physicist-who-discovered-higgs-boson-dies-aged-94">Fisikawan Peter Higgs, Penemu Higgs Boson, Meninggal Dunia pada Usia 94 Tahun</a></h2>
<ul>
<li>Fisikawan peraih Nobel Peter Higgs, yang dikenal sebagai penemu partikel Higgs boson, meninggal dunia pada usia 94 tahun.</li>
<li>Teorinya divalidasi pada tahun 2012 di Large Hadron Collider CERN, yang kemudian membawanya meraih Hadiah Nobel pada tahun 2013.</li>
<li>Higgs, yang terutama bekerja di Universitas Edinburgh, dikenang karena sifatnya yang rendah hati dan pengaruhnya yang besar dalam fisika partikel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981034">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fisikawan Peter Higgs, yang terkenal karena menemukan Higgs boson, telah meninggal dunia, dan mendorong kita untuk merenungkan kembali kontribusi ilmiahnya.</li>
<li>Wacana ini menekankan peran penting komunikasi sains dan komunikator sains seperti Carl Sagan dan Neil deGrasse Tyson.</li>
<li>Signifikansi boson Higgs dalam memvalidasi Model Standar fisika partikel, potensi aplikasi teknologinya, dan perdebatan seputar nilai ekonomi dari penelitian ilmiah fundamental disorot dalam diskusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/2024/04/09/beeper-is-joining-automattic/">Beeper Bergabung dengan Automattic untuk Meningkatkan Layanan Obrolan</a></h2>
<ul>
<li>Beeper telah diakuisisi oleh Automattic, yang dikenal sebagai pendukung WordPress dan WooCommerce, menandakan era baru dalam upaya mereka untuk mendapatkan aplikasi chat yang optimal.</li>
<li>Merger ini akan mempertahankan independensi Beeper, dengan fokus pada menjaga privasi pengguna melalui enkripsi dan menawarkan layanan kepada semua orang tanpa daftar tunggu.</li>
<li>Pengguna Texts.com tidak perlu khawatir akan adanya perubahan mendadak; tim dan produk akan berintegrasi secara bertahap dengan tetap menjunjung tinggi dedikasi mereka terhadap pemrosesan data lokal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39980268">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Automattic mengakuisisi Beeper dan Texts.com untuk meningkatkan layanan perpesanan, yang mengarah pada diskusi tentang masa depan open-source Beeper dan integrasi dengan platform lain.</li>
<li>Para pengguna menunjukkan campuran optimisme dan skeptisisme tentang akuisisi ini, dengan alasan kekhawatiran tentang keamanan data, stabilitas aplikasi, perubahan harga, dan perubahan fitur.</li>
<li>Discourse membahas platform perpesanan terpadu, tantangan privasi, dan mengelola beberapa aplikasi perpesanan secara efisien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/phone-based-childhood-cause-epidemic">Dampak Media Sosial terhadap Kesehatan Mental Remaja</a></h2>
<ul>
<li>Perdebatan mengenai dampak media sosial terhadap kesehatan mental remaja masih terus berlangsung, dengan para peneliti yang terbagi dalam dua pendapat apakah media sosial hanya membahayakan atau menyebabkan masalah kesehatan mental.</li>
<li>Bukti menunjukkan adanya hubungan sebab akibat antara penggunaan media sosial yang berlebihan, terutama di kalangan anak perempuan, dan penyakit mental pada remaja.</li>
<li>Solusi yang diusulkan termasuk membatasi akses media sosial, menerapkan sekolah bebas ponsel, dan mengatasi faktor sosial yang lebih luas untuk meningkatkan kesehatan mental remaja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39983233">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks tersebut menyoroti dampak buruk media sosial terhadap kesehatan mental, terutama pada remaja dan anak-anak.</li>
<li>Hal ini menggarisbawahi pentingnya keterlibatan orang tua dalam menetapkan batasan dan mempromosikan akuntabilitas pribadi saat menggunakan media sosial.</li>
<li>Perdebatan ini membahas tentang menyeimbangkan kebebasan berbicara dengan regulasi, mengadvokasi kegiatan offline untuk mengurangi efek negatif dari keterlibatan online yang berlebihan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pricelevel.com/">Tingkat Harga: Mengungkap Biaya SaaS Perusahaan</a></h2>
<ul>
<li>Christine, seorang Manajer Proyek, dan Steven, seorang insinyur, telah mengembangkan sebuah platform yang menampilkan harga aktual yang dibayarkan perusahaan untuk perangkat lunak, dengan fokus pada transparansi bagi pembeli.</li>
<li>Mereka menyediakan akses Talkdesk kepada pengguna Show HN tanpa perlu masuk atau upgrade untuk mengumpulkan umpan balik.</li>
<li>Pengguna dapat mengunjungi <a href="https://www.pricelevel.com/showhn">https://www.pricelevel.com/showhn</a> untuk menjelajahi situs ini dan berbagi pemikiran mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39980222">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>PriceLevel, yang didirikan oleh Christine dan Steven, bertujuan untuk menawarkan transparansi dalam penetapan harga SaaS, membantu pengguna dalam memahami apa yang dibayar oleh perusahaan lain dan membantu dalam negosiasi.</li>
<li>Perdebatan berpusat pada legalitas dan etika berbagi data harga, memperlakukan harga sebagai rahasia dagang, dan dampak dari mencegah pelanggan membocorkan informasi harga.</li>
<li>Diskusi mencakup strategi privasi, melindungi identitas pembeli, dan peran yang menguntungkan dari penetapan harga yang jelas dalam merampingkan proses penjualan, meskipun ada kekhawatiran tentang kompleksitas kontrak dan akurasi data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/vision-2024-gaudi-3-ai-accelerator.html">Intel Meluncurkan Akselerator AI Gaudi 3 untuk Komputasi AI yang Disempurnakan</a></h2>
<ul>
<li>Intel meluncurkan akselerator Intel Gaudi 3 AI pada acara Intel Vision, menjanjikan komputasi 4x AI untuk BF16 dengan memori dan bandwidth jaringan yang ditingkatkan.</li>
<li>Akselerator ini menargetkan kesenjangan AI generatif di bidang keuangan, manufaktur, dan perawatan kesehatan, menawarkan perangkat lunak terbuka dan sistem yang dapat diskalakan untuk perusahaan.</li>
<li>Ini menawarkan mesin komputasi khusus AI, peningkatan memori untuk kapasitas LLM, dan desain yang dapat diskalakan, meningkatkan kinerja untuk model GenAI, dengan ketersediaan OEM pada Q2 2024 dan rilis umum pada Q3 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981032">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas tentang Intel Gaudi 3 AI Accelerator, menyoroti penggunaan antarmuka modul akselerator terbuka dan perbandingan dengan produk AMD.</li>
<li>Hal ini mencakup kolaborasi dengan perusahaan lain, persaingan pasar GPU, harga, performa, masalah stabilitas, dan dukungan perangkat lunak untuk Intel Gaudi 3.</li>
<li>Poin-poin penting termasuk arsitektur jaringan komunikasi berkecepatan tinggi, masalah stabilitas yang terkait dengan repositori ROCm AMD, dan potensi keuntungan dan kerugian dalam memanfaatkan Gaudi 3 Intel untuk pembelajaran mesin dan aplikasi AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stanfordmagnets.com/cow-magnets.html">Magnet Sapi: Mencegah Penyakit Perangkat Keras pada Sapi</a></h2>
<ul>
<li>Stanford Magnets adalah pemasok magnet neodymium, SmCo, AlNiCo, dan ferit yang memiliki reputasi baik, yang menawarkan solusi dan rakitan khusus untuk beragam aplikasi.</li>
<li>Mereka menonjol karena menyediakan magnet sapi yang membantu mencegah penyakit perangkat keras pada sapi dengan menarik dan mencegah konsumsi logam.</li>
<li>Dengan pengalaman puluhan tahun sejak tahun 1990-an, Stanford Magnets memberikan produk magnet terbaik dengan harga yang kompetitif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39982024">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Magnet sapi digunakan untuk mencegah sapi menelan benda-benda logam, menghindari gejala penyakit perangkat keras.</li>
<li>Diskusi ini mencakup kisah-kisah pribadi, perbedaan ekonomi dalam pengobatan dokter hewan vs manusia, dan tantangan dalam perawatan hewan.</li>
<li>Topiknya meliputi keputusan akhir hidup hewan, pemulihan, dan sterilisasi magnet sapi pasca-penyembelihan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shop.fairphone.com/fairbuds">Fairbuds: Teknologi In-ear Berkelanjutan dengan Baterai yang Dapat Diganti</a></h2>
<ul>
<li>Fairbud adalah earbud premium yang dapat diperbaiki dengan baterai yang dapat diganti, peredam bising aktif, dan aplikasi khusus untuk kustomisasi, yang dirancang untuk tahan lama dan dibuat dengan bahan yang ramah lingkungan dan didaur ulang.</li>
<li>Produk ini hadir dengan garansi tiga tahun, IP54 anti keringat, dan tahan air, sesuai dengan prinsip-prinsip ramah lingkungan dan netral limbah elektronik.</li>
<li>Misi Fairphone adalah menciptakan pasar elektronik konsumen yang berkelanjutan, menantang pendekatan jangka pendek industri dengan Fairbuds.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981550">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fairphone meluncurkan Fairbuds, headphone in-ear dengan baterai yang dapat diganti, bergeser dari earbud TWS yang tidak dapat diperbaiki yang dijual selama tiga tahun.</li>
<li>Percakapan pengguna berkisar pada keberlanjutan, kembalinya jack headphone untuk kualitas audio yang lebih baik, dan menggunakan headphone USB-C dengan DAC individual sebagai pengganti.</li>
<li>Topiknya meliputi headphone Bluetooth berbiaya rendah, linkbud Sony, penghilangan jack headphone pada perangkat, pergeseran ke USB-C untuk audio, keandalan headphone berkabel vs nirkabel, dampak lingkungan, serta kenyamanan pengguna, kualitas suara, dan preferensi fitur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dolthub/go-mysql-server">Go-MySQL-Server: Mesin yang Kompatibel dengan MySQL di Go</a></h2>
<ul>
<li>go-mysql-server adalah mesin basis data yang kompatibel dengan MySQL yang ditulis dalam bahasa Go, yang memungkinkan pengguna untuk melakukan kueri terhadap sumber data menggunakan dialek MySQL dan protokol kawat, termasuk opsi basis data dalam memori.</li>
<li>Basis data produksi utama yang didukung adalah Dolt, yang menampilkan versi gaya Git, yang bertujuan untuk menggantikan MySQL dengan mulus dengan kompatibilitas untuk berbagai aspek seperti pustaka dan fungsi klien.</li>
<li>Pengguna dapat menyiapkan server pengujian dalam memori, membuat backend khusus dengan mengimplementasikan antarmuka tertentu, dan mengakses dokumentasi teknis, panduan kontributor, dan kebijakan keamanan; dilisensikan di bawah Lisensi Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39983490">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dolt adalah mesin basis data yang kompatibel dengan MySQL yang ditulis dalam bahasa Go, menawarkan fitur-fitur seperti replikasi, pembuatan versi, dan pengoptimalan kinerja.</li>
<li>Diskusi sedang berlangsung untuk memperluas kompatibilitas Dolt ke Postgres, mengembangkan sistem kontrol versi untuk basis data utama, dan potensi rilis Doltgres, versi Dolt yang kompatibel dengan PostgreSQL.</li>
<li>Pustaka go-mysql-server, yang digunakan oleh Dolt, memungkinkan dukungan untuk pemicu dan prosedur yang tersimpan, tetapi menghadapi keterbatasan konkurensi. Dolt direkomendasikan untuk menguji interaksi tanpa server yang berjalan dan dapat berfungsi sebagai proksi koneksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/compute/introducing-googles-new-arm-based-cpu/">Prosesor Google Axion: CPU berbasis Arm milik Google untuk Pusat Data</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud telah meluncurkan Prosesor Google Axion, CPU berbasis Arm baru yang dirancang untuk pusat data, dengan performa tinggi, efisiensi energi, dan fitur-fitur canggih.</li>
<li>Prosesor ini, yang berbasis Arm Neoverse V2 CPU, memberikan peningkatan kinerja yang luar biasa untuk beban kerja umum sekaligus memprioritaskan efisiensi dan keberlanjutan energi, sejalan dengan tujuan energi bebas karbon Google.</li>
<li>Prosesor Axion memastikan kompatibilitas aplikasi yang mulus, interoperabilitas, dan didukung di berbagai layanan Google Cloud, mengumpulkan umpan balik positif dari mitra industri dan pelanggan yang mengantisipasi peningkatan kinerja, efisiensi, dan manfaat keberlanjutan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39978577">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Google memperkenalkan Prosesor Axion, CPU berbasis Arm untuk pusat data, membandingkannya dengan instance AWS Graviton, yang menimbulkan kekhawatiran tentang penguncian vendor dan dampak lingkungan.</li>
<li>Langkah ini menciptakan tantangan bagi Intel, dengan peran penting TSMC, dan usaha Intel ke dalam bisnis pengecoran, yang berpotensi berdampak pada pembeli utama seperti Apple dan Nvidia.</li>
<li>Diskusi mencakup klaim performa, skeptisisme terhadap prosesor baru Google, implikasi Apple, produk database SQL, pembandingan penyedia cloud, dan potensi migrasi Apple dari AWS, yang menekankan perlunya kepercayaan terhadap produk teknologi dan kompatibilitas dengan perangkat keras yang disesuaikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/14903/why-does-part-of-the-windows-98-setup-program-look-older-than-the-rest">Mengapa Pengaturan Windows 98 Terlihat Kuno: Sebuah Kemunduran Nostalgia (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas proses penyiapan multi-tahap Windows 98 di Stack Overflow, sebuah komunitas online yang terkenal bagi para pengembang.</li>
<li>Pengaturan melibatkan menjalankan fase awal dalam lingkungan DOS, diikuti dengan instalasi Windows 3.1 minimal, dan diakhiri dengan sistem Windows 98 penuh untuk personalisasi.</li>
<li>Penyiapan multi-langkah ini diperlukan pada waktu itu karena pembatasan ruang disk dan keterbatasan teknis, yang menunjukkan evolusi proses instalasi sistem operasi dari waktu ke waktu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39985630">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Retrocomputing.stackexchange.com membahas berbagai topik termasuk menginstal sistem operasi yang lebih lama, sejarah Windows Explorer, dan konvensi penamaan file DOS.</li>
<li>Pengguna berbagi nostalgia untuk versi Windows yang lebih lama, mengagumi stabilitas Windows 2000, dan memperdebatkan pelestarian fitur UI lama untuk kompatibilitas di era Windows 11.</li>
<li>Forum ini juga membahas keterbacaan kode SQL, perkembangan desain UI, dan tantangan yang berasal dari driver grafis yang tidak sempurna dalam komputasi retro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/screenai-a-visual-language-model-for-ui-and-visually-situated-language-understanding/">ScreenAI: Model Bahasa Visi untuk UI dan Infografis</a></h2>
<ul>
<li>Blog ScreenAI memperkenalkan ScreenAI, sebuah model bahasa visi yang unggul dalam tugas-tugas UI dan infografis, yang didukung oleh tiga set data baru untuk evaluasi.</li>
<li>ScreenAI, yang memanfaatkan arsitektur berbasis PaLI dan strategi penambalan pix2struct, menunjukkan kinerja yang kuat pada beragam tugas, bersaing dengan baik dengan model berukuran serupa.</li>
<li>Model ini menjalani pelatihan dua tahap dan penyempurnaan dengan QA publik, rangkuman, dan set data navigasi, yang menunjukkan peningkatan kinerja dengan skala, yang mengisyaratkan potensi peningkatan lebih lanjut melalui penelitian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981623">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para peneliti OpenAdapt telah memperkenalkan Model Bahasa visual (LLM) baru yang dinamai ScreenAI untuk meningkatkan antarmuka pengguna (UI) dan pemahaman bahasa yang ditempatkan secara visual dengan menggabungkan SAM dengan GPT-4.</li>
<li>Isu-isu potensial seperti UI yang menipu yang menargetkan agen AI, kekhawatiran tentang captcha Google, dan munculnya teknologi penyaringan iklan yang baru dibahas, di samping perbandingan dengan GPT-4-turbo dan visi Claude 3 Opus.</li>
<li>Percakapan tersebut mengeksplorasi kepraktisan model, penggunaan dalam otomatisasi perangkat lunak, skenario kegagalan yang mungkin terjadi, dan pengungkapan set data baru untuk penilaian, mengekspresikan antusiasme dan keingintahuan terhadap kemajuan AI dan UI di masa depan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rainforestqa.com/blog/building-reliable-systems-out-of-unreliable-agents">Menciptakan Sistem AI yang Andal: Kiat dan Strategi</a></h2>
<ul>
<li>Blog ini membahas tentang membangun sistem yang andal menggunakan agen AI meskipun tidak dapat diandalkan, dengan fokus pada rekayasa yang cepat, Retrieval Augmented Generation (RAG), penyempurnaan model, dan agen pelengkap.</li>
<li>Hal ini menekankan keterbatasan model bahasa saat ini, menawarkan tips untuk meningkatkan keandalan melalui rekayasa yang cepat dan evaluasi respons, dan menekankan pengamatan, pemantauan, dan umpan balik pengguna.</li>
<li>Rencana masa depan melibatkan peningkatan berkelanjutan melalui umpan balik pelanggan, model alternatif, dan mengoptimalkan keandalan, kecepatan, dan biaya, dengan menyebutkan topik-topik yang akan datang seperti proses perekrutan teknisi dan optimalisasi penjadwalan on-call.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39984209">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi pembuatan sistem yang dapat diandalkan dengan agen yang tidak dapat diandalkan, khususnya dalam QA yang dibantu AI, dengan wawasan tentang pemanfaatan teknik seperti petunjuk beberapa bidikan dan priming untuk jawaban yang lebih konsisten.</li>
<li>Para pembaca menyumbangkan pengalaman dan saran, seperti menggunakan ancaman atau dorongan insentif untuk meningkatkan akurasi, menekankan pentingnya eksperimen dan adaptasi ketika menggunakan berbagai agen dan model dalam pengaturan produksi.</li>
<li>Diskusi ini menggarisbawahi peran penting fleksibilitas dan pengujian saat berkolaborasi dengan sistem AI, yang menunjukkan lanskap penerapan AI yang terus berkembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PretendoNetwork/SSSL">SSSL - Wii U SSL Bypass Exploit_PATCH_5.5.5.</a></h2>
<ul>
<li>Alat SSSL memungkinkan bypass SSL tanpa hack pada Wii U dengan mengeksploitasi bug dalam proses verifikasi SSL yang diperkenalkan pada firmware versi 5.5.5.</li>
<li>Bug ini memungkinkan pemalsuan sertifikat SSL, mengeksploitasi celah dalam cara Wii U menangani nama umum CA.</li>
<li>Pengguna dapat menginstal dan menggunakan alat ini dengan NodeJS tanpa memerlukan homebrew atau firmware khusus, berkat metode yang digunakan untuk menambal sertifikat Nintendo CA yang ada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39977862">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Eksploitasi SSSL memungkinkan pengguna Wii U untuk terhubung ke server khusus setelah penutupan server resmi Nintendo dengan mem-bypass SSL.</li>
<li>Pretendo sedang mengerjakan server khusus untuk 3DS dan Wii U, mungkin menunggu hingga setelah server Nintendo dimatikan untuk mencegah terjadinya patching.</li>
<li>Terlepas dari reputasi Nintendo dalam menambal eksploitasi, eShop tetap beroperasi agar pengguna dapat mengunduh game yang mereka beli, karena komunitas lebih menyukai kontrol perangkat daripada apa yang dianggap sebagai DRM yang terlalu agresif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pikuma.com/courses/ps1-programming-mips-assembly-language">Belajar Pemrograman PS1 dengan MIPS Assembly dan C</a></h2>
<ul>
<li>Kursus ini menyediakan 25 jam konten video sesuai permintaan dan sumber daya yang dapat diunduh, dengan akses seumur hidup dan kompatibilitas seluler/desktop.</li>
<li>Setelah selesai, sertifikat akan diberikan, dan pilihan pembayaran termasuk Kartu Kredit atau PayPal, dengan jaminan uang kembali 14 hari.</li>
<li>Kursus ini terakhir kali diperbarui pada bulan April 2024, untuk memastikan kontennya tetap mutakhir dan relevan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39982011">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna berbagi sumber daya dan tips untuk Kursus Pemrograman PS1 yang berfokus pada MIPS Assembly dan C, serta menjalankan build pada konsol PS1 atau PS2 yang tidak dimodifikasi menggunakan alat homebrew.</li>
<li>Saran-saran untuk kursus-kursus di masa depan tentang pembelajaran mesin, topik-topik yang berhubungan dengan matematika, dan teknologi game retro sedang dibuat dalam diskusi.</li>
<li>Penulis terlibat dalam proyek dekompilasi untuk sebuah game, menghadapi rintangan yang berkaitan dengan masalah hukum, sementara percakapan mencakup kit pengembangan PS1, mesin game, platform kursus online, dan unduhan bebas DRM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zed.dev/blog/zed-decoded-async-rust">Menjelajahi Async Rust di Zed Editor di macOS</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas seri Zed Decoded, dengan fokus pada penggunaan asinkronisasi Rust di editor Zed di macOS.</li>
<li>Zed menggunakan Grand Central Dispatch dan async_task crate untuk menjadwalkan tugas di luar utas utama untuk kinerja dan daya tanggap yang tinggi.</li>
<li>Contohnya termasuk pencarian file proyek yang efisien tanpa memblokir utas utama, dengan artikel mendatang yang akan membahas struktur data dalam editor Zed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39981945">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Blog Zed menawarkan wawasan tentang Rust, menyoroti kepemilikan dalam aplikasi GUI dan pengembangan editor teks Zed untuk pengkodean kolaboratif.</li>
<li>Topik yang dibahas meliputi kecepatan, daya tanggap, monetisasi, kompatibilitas, dan tantangan dalam pemilihan platform untuk pengembangan aplikasi.</li>
<li>Diskusi mencakup fitur-fitur Zed, kritik, potensi peningkatan, dan persaingan dengan VSCode, serta aspek-aspek seperti pengembangan jarak jauh, pendekatan monetisasi, dan kemampuan beradaptasi platform.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fisikawan Peter Higgs, Penemu Higgs Boson, Meninggal Dunia pada Usia 94 Tahun" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fisikawan%20Peter%20Higgs%2C%20Penemu%20Higgs%20Boson%2C%20Meninggal%20Dunia%20pada%20Usia%2094%20Tahun&subheading=Rabu%2C%2010%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/09&#39;</h2>
<h1>2024-04-09</h1>
<h2><a href="https://github.com/karpathy/llm.c">Llm.c - Melatih Model Bahasa Besar dalam C/CUDA Murni</a></h2>
<ul>
<li>Dokumen ini merinci implementasi C/CUDA yang mudah untuk melatih model bahasa yang masif, seperti GPT-2, tanpa bergantung pada kerangka kerja yang ekstensif seperti PyTorch.</li>
<li>Penulis berfokus pada peningkatan kecepatan dan efisiensi implementasi, menawarkan panduan untuk akuisisi dataset, inisialisasi bobot, dan pelatihan model dalam bahasa C, di samping tes unit dan tutorial untuk jaminan akurasi.</li>
<li>Proyek ini merupakan sumber terbuka di bawah lisensi MIT, yang memfasilitasi aksesibilitas dan kolaborasi dalam komunitas teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39973467">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi Github membahas beragam topik seperti pembelajaran mesin, desain memori GPU, GPT-2 untuk peramalan, keterbatasan PyTorch, dan GPU alternatif.</li>
<li>Para pengguna yang antusias mengagumi masukan dari Karpathy sembari bertukar wawasan mengenai tantangan teknis, peningkatan, dan pelatihan model bahasa dengan TPU Google.</li>
<li>Pembicaraan ini membahas kapasitas memori, metode akses, mengoptimalkan pustaka ML, berbagai struktur data, bahasa pemrograman, dan manajemen sumber daya otomatis dalam pengkodean.</li>
</ul>
<h2><a href="https://every.to/the-crazy-ones/the-woman-that-tech-history-forgot">Lore Harp McGovern: Kebangkitan, Kejatuhan &amp; Warisan dalam Teknologi</a></h2>
<ul>
<li>Lore Harp McGovern mendirikan Vector Graphic, sebuah perusahaan komputer yang makmur, namun kemudian menghadapi tantangan yang berujung pada kebangkrutan, dibayangi oleh para pionir pria meskipun ia memiliki kontribusi di industri teknologi dan filantropi.</li>
<li>Buletin ini menampilkan kisah-kisah yang menggembirakan seperti kisah Gareth dan esai harian yang mencakup beragam topik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39970915">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perempuan di industri teknologi menghadapi tantangan dan diskriminasi, terutama di bidang yang didominasi oleh laki-laki, seperti teknologi.</li>
<li>Kisah sukses seperti kerajaan komputer mikro Lore Harp McGovern dibayangi oleh bias gender, terlihat jelas dalam perbandingan dengan tokoh pria seperti Steve Jobs.</li>
<li>Menekankan pentingnya program keberagaman dan memerangi bias dalam perekrutan dan budaya tempat kerja sangat penting untuk mendorong lingkungan teknologi yang lebih inklusif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/go">Setelah Kemenangan AI, Pemain Go Meningkatkan Pengambilan Keputusan dan Kreativitas</a></h2>
<ul>
<li>Para pemain Go profesional menghadapi kemandekan keterampilan hingga AI, terutama AlphaGo, menampilkan kemampuan yang lebih unggul, yang mengarah pada peningkatan pengambilan keputusan dan kreativitas di antara para pemain.</li>
<li>Pergeseran tren di Go terjadi 18 bulan setelah AlphaGo, sejalan dengan peluncuran Leela Zero, sebuah mesin Go sumber terbuka, yang, bersama dengan alat seperti Lizzie, menyediakan akses ke penalaran AI, mendorong pembelajaran input, dan melepaskan kreativitas manusia.</li>
<li>Hubungan antara manusia dan AI dalam bidang kompetitif, yang disaksikan dalam catur dan Go, menunjukkan potensi AI untuk meningkatkan keterampilan manusia dan mendorong kemajuan di luar batas yang ada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39972990">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Dampak AI pada permainan seperti Go dan catur dibahas, dengan fokus pada bagaimana analisis komputer membantu pemain dalam meningkatkan permainan mereka.</li>
<li>Rekomendasi dibuat untuk memperkenalkan sistem promosi dan degradasi dalam catur untuk mempromosikan permainan yang lebih agresif.</li>
<li>Debat ini juga membahas potensi AI dalam bidang hiburan, seni, dan penciptaan musik, menekankan pentingnya kreativitas dan penilaian manusia di berbagai bidang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notepad-plus-plus.org/news/help-to-take-down-parasite-site/">Memerangi Peniru Notepad++ Berbahaya</a></h2>
<ul>
<li>Situs web <a href="https://notepad.plus/">https://notepad.plus/</a> menyamar sebagai situs resmi Notepad++, yang berisi iklan berbahaya yang mengancam keamanan pengguna.</li>
<li>Itu bermaksud untuk mengarahkan pengguna dari situs otentik, notepad-plus-plus.org, untuk mendapatkan keuntungan dari taktik menipu.</li>
<li>Pengguna harus melaporkan situs tersebut sebagai situs yang berbahaya untuk melindungi komunitas Notepad++ dan memastikan ruang online yang aman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39968761">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Situs web notepad-plus-plus.org dikecam karena taktik yang menipu, seperti mengarahkan pengguna ke situs resmi Notepad++, sehingga menimbulkan kekhawatiran akan tautan unduhan yang tidak jelas.</li>
<li>Para pengguna khawatir tentang implikasi keamanan situs dan motif keuntungan yang didorong oleh iklan, yang memicu diskusi tentang potensi perilaku curangnya.</li>
<li>Perdebatan tentang niat jahat muncul, menekankan pentingnya mencari sumber unduhan perangkat lunak hanya dari saluran resmi untuk mengurangi risiko yang terkait dengan situs web yang menipu dan menekankan kontrol domain dan perlindungan merek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.allenai.org/hello-olmo-a-truly-open-llm-43f7e7359222?gi=760105621962">OLMo 7B: Memberdayakan Penelitian AI dengan Model Bahasa Terbuka</a></h2>
<ul>
<li>Allen Institute for AI telah meluncurkan OLMo 7B, sebuah kerangka kerja model bahasa besar yang terbuka, yang memfasilitasi para peneliti dan pengembang dalam memajukan ilmu model bahasa secara kolektif.</li>
<li>OLMo mencakup data prapelatihan, kode pelatihan, dan rangkaian evaluasi untuk penelitian AI yang tepat dan berkelanjutan, yang bertujuan untuk mempromosikan transparansi dan kolaborasi.</li>
<li>Tersedia di Hugging Face dan GitHub, OLMo mendorong pengembangan teknologi AI yang bertanggung jawab untuk kepentingan komunitas penelitian AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39974374">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berpusat pada lisensi dan keterbukaan model bahasa OLMo dari allenai.org, menekankan perlunya Laporan Dampak Turunan untuk karya turunan dan menyoroti set data Pile sebagai alternatif.</li>
<li>Masalah hukum dan etika terkait dataset Pile, model pelatihan di AMD dengan Databricks, potensi risiko sistem AI yang tertutup, dan seruan untuk sistem AI yang lebih terbuka dan transparan dieksplorasi.</li>
<li>Percakapan tersebut membahas tentang bias, transparansi, perlindungan hak cipta, dan menemukan keseimbangan antara kebebasan artistik dan pertimbangan etis dalam pengembangan model, dengan merujuk pada pesaing seperti Llama dan membandingkannya dengan model tertutup dari perusahaan seperti OpenAI dan Anthropic.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vala.dev/">Vala: Pemrograman Berorientasi Objek untuk Teknologi GNOME</a></h2>
<ul>
<li>Vala adalah bahasa pemrograman berorientasi objek yang kompatibel dengan alat bantu GNOME seperti GObject dan GTK, menawarkan abstraksi tingkat tinggi dan kompilasi biner asli yang cepat.</li>
<li>Ini memfasilitasi pemanfaatan kode C yang sudah ada sebelumnya, membuatnya optimal untuk membuat aplikasi GUI, alat baris perintah, dan perpustakaan, dengan dukungan yang bersemangat dari komunitas sumber terbuka.</li>
<li>Pengguna dapat mempelajari proyek-proyek Vala, terlibat dalam diskusi komunitas di platform seperti Discord dan Matrix, dengan versi saat ini mencapai 0.56.13 dan terus dikembangkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39969131">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan ini membahas Bahasa Pemrograman Vala, perannya dalam menciptakan GTK dan aplikasi kerangka kerja lainnya, terutama dalam proyek-proyek seperti Frida dan Dino, di tengah perdebatan untuk beralih ke solusi yang lebih portabel seperti Electron dan tantangan dengan kerangka kerja seperti Sciter.</li>
<li>Diskusi juga membahas alternatif seperti Qt dan AvaloniaUI, dengan fokus pada pengurangan ukuran kode, mengintegrasikan berbagai toolkit GUI, dan membandingkan manajemen memori dan kompatibilitas ABI dengan bahasa seperti Swift, C#, dan Java.</li>
<li>Para pengguna mengungkapkan nostalgia akan kesederhanaan Vala dalam pengembangan aplikasi GTK dan ketertarikan pada potensi peningkatan, seperti GNOME yang mungkin merangkul teknologi modern seperti Flutter, menyoroti aspek-aspek unik Vala, tantangan, dan area peningkatan dalam pengembangan aplikasi desktop dalam komunitas GNOME.</li>
</ul>
<h2><a href="https://0xerr0r.github.io/blocky/">Blocky: Proksi DNS &amp; Pemblokir Iklan untuk Jaringan Lokal</a></h2>
<ul>
<li>Blocky Blocky adalah proxy DNS dan pemblokir iklan yang dirancang untuk jaringan lokal, dikembangkan di Go, menawarkan fitur-fitur seperti penyaringan kueri DNS dengan daftar eksternal, daftar hitam dan putih individual untuk setiap grup klien, pilihan pengaturan DNS tingkat lanjut, dukungan untuk beberapa protokol, langkah-langkah keamanan dan privasi yang kuat, kemampuan integrasi, dan antarmuka yang mudah digunakan.</li>
<li>Platform ini memprioritaskan kesederhanaan, kinerja, dan bantuan komunitas, memastikan tidak ada pengumpulan data pengguna dan menyediakan kode sumber terbuka.</li>
<li>Blocky Blocky beroperasi dengan penekanan kuat pada privasi pengguna, menjadikannya pilihan yang dapat diandalkan untuk mengelola kueri DNS pada jaringan lokal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39968103">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembahasan berfokus pada alat pemblokiran DNS seperti Blocky, Pi-hole, AdGuard Home, dan dnscrypt-proxy untuk meningkatkan keamanan dan privasi internet.</li>
<li>Para pengguna berbicara tentang teknik pemblokiran iklan seperti pemblokir tingkat jaringan, ekstensi peramban, dan alternatif YouTube yang mendukung adblock.</li>
<li>Tantangan muncul dengan beberapa situs web yang tidak berfungsi karena pemblokiran iklan, tetapi solusi seperti Pi-hole Remote dan ekstensi peramban menawarkan opsi penonaktifan sementara, menampilkan pro dan kontra penggunaan berbagai alat pemblokiran DNS untuk penelusuran internet yang lebih baik dan keamanan jaringan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/android/android-find-my-device/">Temukan Perangkat Saya di Android: Menemukan Perangkat dan Item dengan Mudah</a></h2>
<ul>
<li>Fitur baru Find My Device di Android memungkinkan pengguna untuk menemukan perangkat dan barang yang hilang dengan memanfaatkan jaringan yang luas yang terdiri dari lebih dari satu miliar perangkat Android.</li>
<li>Aplikasi ini menyediakan beberapa opsi pelacakan seperti pelacakan lokasi offline, dukungan tag Bluetooth, pelacakan jarak, integrasi dengan perangkat Nest, dan kemampuan untuk berbagi aksesori dengan kontak.</li>
<li>Fitur ini menjamin keamanan, privasi, dan berfungsi dengan perangkat yang beroperasi pada Android 9 dan lebih tinggi, dengan pembaruan yang akan datang untuk headphone dari merek seperti JBL dan Sony untuk diintegrasikan ke dalam jaringan Find My Device.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39971673">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Forum ini membahas berbagai perangkat pelacakan seperti Tile dan Apple AirTags, membandingkan fitur-fiturnya, keterbatasannya, dan efektivitas anti-pencuriannya.</li>
<li>Para pengguna membahas tantangan interoperabilitas di antara perusahaan teknologi, masalah privasi dengan pelacakan lokasi, dan seruan untuk standarisasi industri.</li>
<li>Saran-saran yang diberikan termasuk memanfaatkan teknologi UWB, menggabungkan sakelar perangkat keras untuk kontrol privasi, dan meningkatkan sistem pelacakan perangkat sembari mengungkapkan keprihatinan tentang dominasi pasar oleh Apple dan Google yang menghambat inovasi untuk bisnis yang lebih kecil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/how-dec-engineers-saved-ethernet">Bagaimana Digital Equipment Corp. Insinyur Menyelamatkan Ethernet</a></h2>
<ul>
<li>Para insinyur di Digital Equipment Corp. menciptakan teknologi jembatan pembelajaran revolusioner yang meningkatkan kinerja LAN dan mempertahankan Ethernet.</li>
<li>Alan Kirby dan Mark Kempf memainkan peran kunci dalam mengembangkan teknologi inovatif ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39968382">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan ini membahas berbagai topik jaringan seperti evolusi teknologi Ethernet, peningkatan kecepatan jaringan, dan perdebatan tentang transisi dari IPv4 ke IPv6 atau bahkan IPv7.</li>
<li>Ini juga membahas tantangan seperti memperluas ruang alamat, alamat situs-lokal di IPv6, dan pro dan kontra mengadopsi protokol jaringan baru.</li>
<li>Secara keseluruhan, diskusi ini menyoroti seluk-beluk dan faktor-faktor yang perlu dipertimbangkan ketika meningkatkan dan menyempurnakan infrastruktur jaringan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/major-data-center-power-failure-again-cloudflare-code-orange-tested">Cloudflare Meningkatkan Ketahanan Setelah Pemadaman Listrik Pusat Data</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare menghadapi pemadaman listrik yang signifikan di pusat data mereka di Portland, yang kedua kalinya dalam waktu lima bulan, tetapi berkat peningkatan, mereka pulih lebih cepat dengan gangguan minimal pada layanan.</li>
<li>Pemadaman tersebut diakibatkan oleh proteksi arus berlebih yang terlalu sensitif pada switchboard, yang kini telah diperbaiki, karena tim memprioritaskan penyelesaian program ketahanan untuk platform Analytics untuk menghindari intervensi manual dan bekerja sama dengan Flexential untuk peningkatan operasional.</li>
<li>Cloudflare tetap berkomitmen untuk memberikan layanan yang kuat, menciptakan prospek pekerjaan, dan mengupayakan keunggulan operasional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39969448">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare mengalami kegagalan daya pusat data yang signifikan, yang mengarah pada pembicaraan tentang penerapan sistem UPS tingkat rak untuk pencegahan insiden di masa depan.</li>
<li>Penekanan diberikan pada redundansi daya, pemeliharaan peralatan, dan keamanan di pusat data yang dikelola pihak ketiga, mengikuti riwayat pemadaman dan strategi mitigasi Cloudflare.</li>
<li>Diskusi mengeksplorasi risiko keamanan, titik kegagalan tunggal, dan solusi seperti cluster Kubernetes, noda geografis, toleransi, dan kemungkinan beberapa cluster di atas satu cluster di seluruh dunia untuk meningkatkan keandalan dalam arsitektur terdistribusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/flipt-io/reverst">Membalikkan: Mengekspos Layanan dengan Aman dengan Terowongan Terbalik di Go</a></h2>
<ul>
<li>Reverst adalah server terowongan balik yang seimbang dengan beban dan pustaka server-klien Go yang berbasis QUIC dan HTTP/3, yang memfasilitasi pemaparan layanan di internet publik dari jaringan terbatas.</li>
<li>Ini mendukung beberapa contoh layanan di belakang satu terowongan, di mana biner terowongan ditempatkan di internet publik, dan server klien bergabung dengan grup terowongan target.</li>
<li>Untuk menggunakan Reverst, jalankan server terowongan dan server contoh, dan kirimkan permintaan melalui terowongan menggunakan curl.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39970501">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan ini memperkenalkan Reverst, sebuah proyek yang menggunakan terowongan terbalik di Go over HTTP/3 dan QUIC, yang bermanfaat untuk melakukan debug ketika berurusan dengan alamat IP yang sering berubah dan koneksi yang terputus-putus.</li>
<li>Alat alternatif seperti Zerotier, wireguard, dan wstunnel juga disebutkan sebagai opsi untuk mencapai tujuan yang sama.</li>
<li>Ini memberikan saran untuk penyempurnaan, referensi proyek terkait, dan sumber daya tambahan untuk eksplorasi lebih lanjut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.opensuse.org/2024/04/02/kde6-dbus-polkit.html">Mengamankan KDE6: Mengatasi Kerentanan D-Bus dan Polkit</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membahas implikasi keamanan dari D-Bus dan Polkit pada rilis KDE6, dengan fokus pada kerentanan dan peningkatan pada komponen-komponen ini.</li>
<li>Ini menekankan isu-isu yang terkait dengan layanan D-Bus yang tidak aman dalam paket-paket lama, kebutuhan akan autentikasi yang aman dalam tindakan Polkit, dan risiko yang terkait dengan operasi sistem file dalam komponen KDE.</li>
<li>Rekomendasi termasuk menggunakan kerangka kerja KAuth, mengatasi risiko keamanan dari layanan D-Bus yang berjalan dengan hak akses root, dan mengadopsi praktik-praktik yang aman seperti melepaskan hak akses dan menggunakan deskriptor berkas di atas jalur dalam operasi KDE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39968384">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rilis KDE6 memicu diskusi tentang keamanan, dengan fokus pada kerentanan D-Bus dan Polkit, dan pengguna mengkhawatirkan kerentanan agen PolKit dan kurangnya informasi dalam dialog eskalasi hak istimewa.</li>
<li>Perbandingan dibuat dengan fitur keamanan Android dan Windows, menyoroti pentingnya desain untuk tindakan keamanan yang tangguh.</li>
<li>Pengguna juga mempelajari evolusi KDE, peningkatan pada Plasma Mobile, dan sifat ringan dari Plasma 5, berbagi pengalaman dalam mengganti lingkungan desktop dan mengeksplorasi potensi peningkatan pada sistem Linux seperti IPC alternatif dan protokol pendelegasian kemampuan untuk solusi yang lebih sederhana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://savannah.gnu.org/bugs/index.php?65569">Proyek Stow Mencari Pengelola Bersama untuk Keberlanjutan</a></h2>
<ul>
<li>Pengelola proyek Stow saat ini sedang mencari co-maintainer karena masalah keberlanjutan, yang membutuhkan kemahiran dalam Perl, keakraban dengan Stow, keterampilan dalam tinjauan kode, git, dan proyek sumber terbuka, komunikasi yang kuat, dan koordinasi yang efektif.</li>
<li>Rekan pengelola yang baru harus berkomitmen secara efektif, menghindari menawarkan bantuan tanpa tindak lanjut, dengan fleksibilitas dalam tingkat komitmen.</li>
<li>Mereka yang tertarik diminta untuk terlibat dengan meninjau dan mengirimkan pull request (PR).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39973296">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para pengguna memperdebatkan kegunaan GNU Stow dalam menangani paket dan dotfile, di samping alat bantu alternatif seperti YADM, Chezmoi, dan Nix.</li>
<li>Ada berbagai pendapat mengenai keefektifan Stow untuk manajemen paket, yang mengarah pada diskusi mengenai pendekatan yang berbeda untuk mengkonfigurasi instalasi perangkat lunak pada sistem Unix.</li>
<li>Pembicaraan ini membahas tentang pengelolaan symlink, versi perangkat lunak, penggunaan skrip Perl, dan umur panjang bahasa pemrograman.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llm.c - Melatih Model Bahasa Besar dalam C/CUDA Murni" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llm.c%20-%20Melatih%20Model%20Bahasa%20Besar%20dalam%20C%2FCUDA%20Murni&subheading=Selasa%2C%209%20April%202024%3A%20Ringkasan%20Berita%20Peretas" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2024/04/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
