<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 10:40:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-23</a></h1>
<h2><a href="https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system">Siapa yang paling diuntungkan dari sistem perawatan kesehatan Amerika yang membingungkan?</a></h2>
<ul>
<li>Sistem perawatan kesehatan Amerika bergulat dengan kesulitan seperti kekurangan staf dan biaya tinggi.</li>
<li>Kompleksitas sistem ini tidak hanya memberikan keuntungan yang sangat besar bagi beberapa perantara, tetapi juga berkontribusi secara signifikan terhadap tantangan-tantangan ini, seperti yang diilustrasikan oleh peristiwa-peristiwa seperti pemogokan karyawan Kaiser Permanente dan negosiasi harga obat Medicare.</li>
<li>Meskipun pengeluaran untuk perawatan kesehatan di AS cukup tinggi, namun hasil kesehatannya dilaporkan masih tertinggal dibandingkan dengan negara-negara makmur lainnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976309">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Thread diskusi ini mencakup berbagai aspek sistem perawatan kesehatan Amerika, dengan topik-topik yang menyentuh kompleksitas, inefisiensi, dan biaya yang tinggi.</li>
<li>Di antara perdebatan tersebut adalah perbandingan antara kecanduan narkoba dan tembakau, penegakan peraturan FDA, proses pengesahan undang-undang nasional, dan perbandingan antara sistem perawatan kesehatan AS dan Eropa.</li>
<li>Para peserta mengakui bahwa sistem layanan kesehatan memiliki kekurangan yang signifikan yang perlu diatasi, dengan pendapat yang berbeda mengenai solusi, termasuk reformasi layanan kesehatan, dampak peraturan, kurangnya transparansi harga, dan peran perusahaan asuransi, rumah sakit, dan perusahaan farmasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archmission.org/nanofiche">Nanofiche: Penyimpanan Kecil, untuk Selamanya</a></h2>
<ul>
<li>Arch Mission Foundation telah mengadopsi Nanofiche, film berbasis nikel yang didesain oleh Stamper Technology, untuk kebutuhan pengarsipan mereka karena daya tahan dan efisiensinya di lingkungan yang ekstrem seperti luar angkasa.</li>
<li>Nanofiche dapat menyimpan data analog dalam jumlah besar tanpa degradasi, menawarkan daya tahan dan efisiensi ruang yang lebih baik daripada pendahulunya, microfiche, yang sensitif terhadap lingkungan dan membutuhkan biaya perawatan yang mahal.</li>
<li>Terlepas dari kekokohan dan ukurannya yang ringkas, Nanofiche dibedakan dari resolusinya yang tinggi, fitur keamanan yang dipatenkan, dan masa pakai yang diperkirakan mencapai miliaran tahun jika tidak terganggu di luar angkasa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978483">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada berbagai metode untuk penyimpanan dan pelestarian data jangka panjang, termasuk namun tidak terbatas pada teks analog, pengkodean digital, disk optik media kaca, buku, teknologi Nanofiche, dan teknologi Silika Microsoft.</li>
<li>Ada kekhawatiran tentang kepraktisan, biaya, dan aksesibilitas dari metode penyimpanan ini, bersama dengan para skeptis yang mempertanyakan kelangsungannya.</li>
<li>Teknologi penyimpanan baru yang mencakup pola skala nano pada logam, cakram yang diukir secara mikroskopis, dan penyimpanan di luar bumi di bulan juga dibahas, dengan isu-isu mengenai sifat kepemilikan, biaya tinggi, keterbacaan, daya tahan, dan kelayakannya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide">Panduan pemula untuk membangun lab peretasan perangkat keras</a></h2>
<ul>
<li>Panduan yang disebutkan di atas menawarkan rekomendasi untuk membuat lab sistem tertanam, termasuk konten seperti meja kerja, perlindungan ESD, peralatan solder, stasiun udara panas, dan banyak lagi.</li>
<li>Panduan yang dapat diakses melalui repositori GitHub ini fleksibel untuk berbagai anggaran dan juga mendorong kontribusi pengguna untuk perbaikan lebih lanjut.</li>
<li>Selain pengaturan laboratorium dasar, juga merinci tentang alat untuk menyolder, osiloskop, penganalisis logika, bersama dengan utilitas khusus untuk injeksi kesalahan dan penilaian keamanan RF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977502">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tulisan ini menekankan pentingnya menyiapkan laboratorium peretasan perangkat keras, yang terdiri dari peralatan berkualitas tinggi seperti solder, mikroskop, dan multimeter.</li>
<li>Tulisan ini mencakup praktik dalam mengukur voltase, teknik penyolderan, pencegahan kerusakan listrik statis, dan membahas pro dan kontra solder bebas timah.</li>
<li>Buku ini juga menyertakan saran dari penulis mengenai alat dan sumber daya penting untuk pemula dalam peretasan perangkat keras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/">Cara Membuat CPU - Penjelasan Berbasis Gambar Sederhana</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menawarkan panduan yang disederhanakan untuk membuat Central Processing Unit (CPU) menggunakan elemen dasar seperti batu dan pasir; artikel ini menyajikan langkah-langkah termasuk memurnikan silikon dioksida, membuat monokristal silikon, dan mendoping wafer silikon secara strategis.</li>
<li>Penulis mengakui kompleksitas yang tinggi dan sifat eksklusif dari produksi CPU modern, menawarkan sumber daya penelitian lebih lanjut, dan menjelaskan risiko yang terkait dengan penggunaan bahan kimia dalam proses ini.</li>
<li>Tulisan ini diakhiri dengan mempertanyakan kelayakan produksi chip amatir dan memperkenalkan konsep produksi chip khusus sebagai bisnis hobi yang potensial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976894">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti proses pembuatan CPU secara rinci, langkah demi langkah, dilengkapi dengan gambar ilustrasi.</li>
<li>Bagian komentar memperluas hal ini dengan diskusi tentang topik terkait seperti mendapatkan sumber daya yang diperlukan untuk membangun CPU.</li>
<li>Selanjutnya, dialog komparatif dipicu pada perbedaan antara CPU kontemporer dan CPU dari dua dekade lalu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation">Penyerahan Diri Pria yang Agung</a></h2>
<ul>
<li>The Great Male Renunciation adalah pergeseran historis dalam fesyen pria Barat pada akhir abad ke-18 dari warna-warna cerah dan desain yang penuh hiasan menjadi kesederhanaan dan kegunaan.</li>
<li>Perubahan ini, yang pertama kali diidentifikasi oleh John Flügel pada tahun 1930, terutama dipengaruhi oleh cita-cita Pencerahan, Revolusi Prancis, dan persepsi masyarakat bahwa pria adalah rasional dan wanita adalah emosional.</li>
<li>Gerakan ini menetapkan pakaian berwarna gelap, pantalon, dan jas sebagai standar berpakaian pria, meninggalkan sepatu hak tinggi dan celana panjang ketat, yang bertahan hingga gerakan tandingan di tahun 1960-an.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978118">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengulas transisi bersejarah dalam fesyen pria dari pakaian yang semarak dan rumit ke pakaian yang lebih sederhana pada abad ke-19, dan bagaimana transisi ini beresonansi dengan tren gaya kontemporer.</li>
<li>Buku ini menekankan perbedaan budaya dalam pemilihan pakaian, pentingnya setelan jas di berbagai kota, dan hubungan antara mode, otoritas, dan kedudukan sosial.</li>
<li>Para peserta berbagi perspektif mereka tentang pola gaya dan potensi untuk mengembangkan budaya yang tidak hanya berorientasi pada kemakmuran.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/">Hari Enkripsi Global: Peran Penting Enkripsi dalam Melindungi Hak Asasi Manusia</a></h2>
<ul>
<li>Hari ini adalah Hari Enkripsi Global, sebuah acara yang dikoordinasikan oleh Koalisi Enkripsi Global, yang menghitung Proyek Tor sebagai salah satu anggotanya. Mereka merefleksikan pekerjaan mereka untuk melindungi enkripsi dan melawan upaya pemerintah untuk melemahkannya.</li>
<li>Tor Project baru-baru ini menjadi tuan rumah bersama sebuah lokakarya yang berjudul &#39;Peran Penting Enkripsi dalam Melindungi Hak Asasi Manusia&#39; di Forum Tata Kelola Internet, yang menggarisbawahi pentingnya kerja sama tim internasional dan ketaatan pada prinsip-prinsip hak asasi manusia.</li>
<li>Para panelis mengadvokasi pendidikan, pelatihan, dan peningkatan keterampilan para pembuat kebijakan dalam enkripsi dan moderasi konten, yang memperkuat seruan Tor Project untuk bertindak dalam melindungi teknologi yang menjaga privasi. Mereka mengundang orang-orang untuk mendukung misi mereka dengan memberikan kontribusi atau mendaftar sebagai anggota.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977530">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Premis utama dari artikel ini adalah pentingnya enkripsi dalam melindungi hak asasi manusia, terutama dalam platform komunikasi seperti email, dengan mencatat kekuatan dan kelemahan dari langkah-langkah keamanan tersebut.</li>
<li>Artikel ini menyarankan alternatif untuk platform komunikasi tradisional, seperti Signal, sementara juga membahas keterbatasan enkripsi end-to-end dalam pengaturan bisnis dan hukum, ditambah dengan tidak adanya standar kepercayaan khusus domain.</li>
<li>Artikel ini menyoroti perdebatan tentang peran enkripsi dalam privasi dan keamanan, menyentuh sudut pandang yang berbeda mengenai kebutuhan dan kemungkinan penyalahgunaannya, serta peran pemerintah dan perusahaan teknologi besar dalam diskusi ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality">Anak-anak dari orang tua yang menikah lebih baik, tetapi Amerika bergerak ke arah lain</a></h2>
<ul>
<li>Dalam bukunya, The Two-Parent Privilege, ekonom Melissa Kearney menyajikan data yang mendukung korelasi antara kesuksesan anak-anak yang dibesarkan oleh orang tua yang sudah menikah, dibandingkan dengan ibu tunggal.</li>
<li>Dukungan Kearney terhadap pernikahan telah menimbulkan beragam reaksi, dengan kaum konservatif yang merasa yakin akan keyakinan mereka, sementara kaum progresif menganggapnya sebagai stigmatisasi terhadap ibu tunggal.</li>
<li>Selain itu, Kearney menunjukkan kesulitan ekonomi ibu tunggal dan tidak adanya bantuan dari ayah atau orang dewasa lainnya, terutama berdampak pada anak laki-laki dengan berkontribusi pada perjuangan pendidikan dan potensi interaksi dengan sistem peradilan pidana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975090">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi berbagai komponen pernikahan, termasuk implikasinya terhadap anak-anak, norma-norma masyarakat, variasi budaya, akibat perceraian, dan menurunnya tingkat pernikahan.</li>
<li>Topik-topik seperti peran gender, pengasuhan anak bersama, kesenjangan kekayaan, rintangan ekonomi bagi ibu tunggal, dan pentingnya stabilitas keuangan dalam keputusan pernikahan juga dibahas.</li>
<li>Hal ini menggarisbawahi perlunya penelitian dan pendekatan tambahan untuk mengatasi masalah-masalah ini dan mendorong masyarakat yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/">Produsen tembaga terbesar di Eropa menjadi korban penipuan logam senilai $198 juta</a></h2>
<ul>
<li>Aurubis AG, produsen tembaga terbesar di Eropa, telah melaporkan pencurian logam yang cukup besar dengan nilai sekitar $198 juta, sehingga menimbulkan kecurigaan adanya keterlibatan orang dalam.</li>
<li>Pencurian tersebut, yang terdeteksi melalui pemeriksaan inventaris, diyakini telah diatur melalui faktur besi tua yang digelembungkan dan sampel yang dimanipulasi. Perusahaan telah menegaskan bahwa mereka tidak berpartisipasi dalam kegiatan terlarang apa pun.</li>
<li>Kerugian tersebut sebagian telah dimitigasi melalui pembayaran asuransi dan penyitaan aset-aset para penjahat. Investigasi yang sedang dilakukan oleh Kantor Investigasi Kriminal Jerman menggarisbawahi kerentanan dan masalah keamanan dalam industri perdagangan logam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975944">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Produsen tembaga terkemuka di Eropa menghadapi kekurangan persediaan yang substansial, yang memicu penipuan logam senilai $198 juta, yang mengindikasikan potensi manipulasi di sektor pergudangan logam.</li>
<li>Insiden ini menekankan kurangnya akuntabilitas dalam sistem yang ada saat ini, yang mengarah pada diskusi tentang pelanggaran dan penipuan dalam organisasi besar seperti JPMorgan.</li>
<li>Dialog ini juga mencakup topik-topik tentang pencurian dan penggelapan di tempat kerja dan ketidaksetaraan upah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aperturerobotics/bifrost">Bifrost: Mesin komunikasi peer-to-peer dengan transportasi yang dapat dicolokkan</a></h2>
<ul>
<li>Bifrost adalah mesin komunikasi peer-to-peer multifaset, yang menampilkan multiplexing, enkripsi, dan kompatibilitas dengan pustaka lain, mengakomodasi berbagai transportasi, protokol, dan teknik perutean.</li>
<li>Bifrost dilengkapi dengan alat untuk pengujian dan simulasi. Pengguna bisa berinteraksi dengannya melalui API, antarmuka baris perintah, dan daemonnya, memfasilitasi operasi seperti mengelola peer, meneruskan aliran, dan berlangganan saluran pubsub.</li>
<li>Bifrost dapat diatur untuk membuat koneksi antara rekan-rekan dan mengelola lalu lintas jaringan, menekankan kegunaannya dalam menangani beragam tugas jaringan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37974879">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bifrost adalah mesin jaringan peer-to-peer yang ditujukan untuk menyederhanakan pengembangan aplikasi internet dengan menghilangkan kebutuhan untuk mengintegrasikan protokol komunikasi tertentu. Aplikasi berkisar dari sistem obrolan terdesentralisasi hingga perangkat lunak berbagi file.</li>
<li>Diskusi online mengungkapkan kurangnya kejelasan tentang tujuan Bifrost, target audiens, konfigurasi komponen dinamis, dan integrasi dengan pustaka libp2p - sekelompok protokol untuk aplikasi peer-to-peer.</li>
<li>Para komentator terbagi; beberapa menganggap Bifrost membingungkan dan tidak memiliki dokumentasi yang memadai, sementara yang lain melihatnya sebagai alternatif potensial untuk teknologi yang sudah ada. Jaringan tanpa salinan - cara yang efisien untuk mentransfer data - dan masalah antrian data adalah poin yang diperdebatkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html">Pelajaran dari Habitat karya Lucasfilm (1990)</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini mengulas pembuatan Habitat dari Lucasfilm, sebuah lingkungan virtual multi-pengguna berskala besar yang menjadi perintis, yang berfokus pada interaksi dan perilaku pengguna lebih dari aspek teknologinya.</li>
<li>Ini mempelajari komponen teknis Habitat (seperti grafis, avatar, wilayah, objek, dan ekonomi dalam game), tantangan yang dihadapi dalam pengembangannya, dan pentingnya mengamati dan mendukung tindakan pemain.</li>
<li>Penulis menekankan kehati-hatian terkait akses pengguna ke tingkat infrastruktur, mempromosikan model dunia yang berorientasi pada objek bersama dengan pendekatan evolusioner yang terdesentralisasi, dan menggarisbawahi perlunya diskusi dan standar dalam pengembangan dunia maya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977632">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi Hacker News berfokus pada video game Habitat dan tema pelestarian game, merenungkan keberlanjutan dan konservasi proyek-proyek tersebut.</li>
<li>Perdebatan meluas ke kualitas narasi dan karakterisasi dalam acara TV &quot;Halt and Catch Fire,&quot; yang mencerminkan perpaduan budaya teknologi dan hiburan.</li>
<li>Dialog ini membahas sejarah dan evolusi dunia virtual, integrasi IRC (Internet Relay Chat) ke dalam berbagai platform, dan atribut ideal dari game multipemain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/">Uber memigrasikan layanan mikro ke platform multi-cloud yang menjalankan Kubernetes dan Mesos</a></h2>
<ul>
<li>Uber telah meningkatkan penyebaran, manajemen kapasitas, kepatuhan, dan operasi harian dengan merampingkan dan mengkonsolidasikan layanan mikronya, bertransisi dari satu aplikasi besar menjadi aplikasi yang lebih kecil dan saling terhubung.</li>
<li>Dengan menggunakan platform yang dikembangkan sendiri yang disebut &#39;Up&#39;, Uber telah mengotomatiskan penyebaran layanan tanpa kewarganegaraan dan membuatnya portabel di semua zona ketersediaan dan penyedia cloud publik.</li>
<li>Perusahaan ini telah secara efektif memigrasikan lebih dari 4.000 layanan ke cloud menggunakan &#39;Up&#39;, yang menghasilkan penghematan biaya dan efisiensi yang signifikan. Rencana ke depan mencakup migrasi cloud lebih lanjut, mengotomatiskan pengiriman kode, meningkatkan keamanan penerapan, dan mengatur semua layanan tanpa kewarganegaraan di bawah satu platform.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975276">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Uber telah mengalihkan layanan mikronya ke platform multi-cloud dengan memanfaatkan Kubernetes dan Mesos, sehingga menghadirkan portabilitas yang lebih baik.</li>
<li>Diskusi ini mencakup tantangan dan keuntungan menggunakan layanan mikro, di samping kerumitan dalam mengoperasikan usaha global seperti Uber. Topik-topik seperti pencatatan, penelusuran, dan respons API rintisan akan dibahas.</li>
<li>Postingan tersebut juga menekankan pentingnya komunikasi dan kolaborasi yang efektif dan berspekulasi tentang masa depan dari tumpukan teknologi Uber dan jumlah layanan mikro yang digunakan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/">Rivian R1T adalah mobil listrik pertama yang memenangkan kompetisi off-road terpanjang di AS</a></h2>
<ul>
<li>Rivian R1T, sebuah kendaraan listrik (EV), menjadi EV pertama yang meraih kemenangan di Rebelle Rally, balapan off-road terpanjang di Amerika.</li>
<li>Reli yang kini memasuki tahun kedelapan ini memiliki peran ganda: sebagai kompetisi bagi tim yang seluruhnya beranggotakan perempuan, dan sebagai ajang uji coba bagi Rivian, di mana mereka mendapatkan masukan dari para peserta yang sangat berharga untuk menyempurnakan teknologi dan fitur-fitur kendaraan mereka.</li>
<li>Upaya bersama untuk menyediakan infrastruktur pengisian daya kendaraan listrik di daerah terpencil untuk reli ini juga luar biasa, yang melibatkan kemitraan dengan berbagai perusahaan untuk memasok pengisi daya hidrogen ramah lingkungan di sepanjang perjalanan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980323">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Rivian R1T, sebuah kendaraan listrik, berjaya dalam kompetisi off-road di AS, memicu perdebatan tentang manfaat dan keterbatasan SUV dan truk listrik untuk off-road.</li>
<li>Ada kekhawatiran tentang biaya perbaikan yang tinggi pada kendaraan listrik seperti Rivian R1T; diskusi ini membahas potensi inovasi dan munculnya kompetisi kendaraan listrik khusus wanita.</li>
<li>Ada perbedaan pendapat mengenai perlunya mobil baru yang menarik dan kurangnya variasi pada kendaraan umum, dengan fokus khusus pada opsi penyesuaian yang tersedia untuk kendaraan Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/">OpenTelemetri dalam Skala Besar: Menggunakan Kafka untuk menangani lalu lintas yang padat</a></h2>
<ul>
<li>SigNoz, sebuah platform sumber terbuka untuk memantau dan melacak kinerja aplikasi, telah mendapatkan pendanaan sebesar $6,5 juta.</li>
<li>Perusahaan menggarisbawahi keuntungan menggunakan beberapa kolektor OpenTelemetri untuk meningkatkan skalabilitas, meminimalkan lalu lintas jaringan, dan melakukan pemfilteran data.</li>
<li>SigNoz juga merekomendasikan penggunaan Apache Kafka, sebuah platform streaming yang menangani data secara real-time, sebagai perantara yang dapat diandalkan untuk konsumsi dan buffering data, menyediakan konfigurasi YAML untuk mengimplementasikan strategi ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978060">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas bagaimana perusahaan seperti Datadog dan New Relic memanfaatkan Kafka untuk mengelola lalu lintas konsumsi yang besar.</li>
<li>Ini menguraikan masalah ketiadaan pembatas kecepatan pada komponen OpenTelemetri, yang mengarah ke potensi penyimpanan backend yang berlebihan. Penggunaan memcached Grafana untuk caching disarankan sebagai solusi untuk mengurangi dampak ini.</li>
<li>Berbagai metodologi dan alternatif untuk mencapai pemrosesan semantik yang tepat-sekali dan mengelola Kafka diperiksa, dengan mempertimbangkan faktor-faktor seperti skalabilitas, kinerja, biaya, penyimpanan data, dan kemampuan untuk menangani lonjakan lalu lintas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/">Cara Membuat Gambar Mata Ajaib Seram Anda Sendiri (Autostereogram)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel blog ini menawarkan panduan komprehensif mengenai cara membuat gambar autostereogram dengan menggunakan kode C++, termasuk petunjuk dan saran yang mendetail untuk mengoptimalkan prosesnya.</li>
<li>Ini menguraikan bagaimana warna dan kedalaman gambar dapat dikombinasikan untuk mendapatkan efek 3D, yang berpotensi berguna dalam pengembangan game.</li>
<li>Penulis mengenali tantangan utama, seperti mencapai gradien yang halus, dan mengundang diskusi seputar solusi yang mungkin. Para komentator bergabung dalam percakapan dengan pengalaman dan wawasan pribadi mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977938">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar pada autostereogram, atau gambar Magic Eye, dengan para pengguna yang berbagi pengalaman dan teknik untuk melihat gambar 3D yang tersembunyi.</li>
<li>Beberapa topik pembicaraan termasuk tantangan dalam memahami gambar dan perbandingan dengan metode visualisasi 3D lainnya.</li>
<li>Para peserta juga mengeksplorasi potensi mengintegrasikan stereogram ke dalam video game dan subjek terkait seperti gambar Magic Eye dan pelebar stereo dalam audio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics">Pembunuhan di AS menurun pada tingkat yang bersejarah</a></h2>
<ul>
<li>Tingkat pembunuhan di AS telah menurun drastis, namun persepsi publik masih tertinggal karena kurangnya pelaporan dan narasi kejahatan yang berulang.</li>
<li>Terlepas dari politik yang digerakkan oleh rasa takut, para pemilih bergeser ke arah strategi kejahatan yang berpusat pada pencegahan.</li>
<li>Artikel ini membahas berbagai aktivitas politik di California, termasuk penunjukan Laphonza Butler sebagai anggota Senat dan berbagai kampanye penggalangan dana oleh individu-individu seperti Adam Schiff, Katie Porter, Barbara Lee, dan tawaran untuk menjadi anggota Senat oleh Christina Pascucci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980609">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas ketidaksesuaian antara tren penurunan tingkat pembunuhan di AS dan persepsi publik terhadap kejahatan, mengeksplorasi berbagai perspektif untuk menjelaskan ketidaksesuaian ini.</li>
<li>Laporan ini menyebutkan faktor-faktor seperti pencatatan dan pelaporan jenis kejahatan lainnya, dampak dari kepolisian yang kurang agresif, tren historis penurunan kejahatan dengan kekerasan, dan bagaimana elemen-elemen ini membentuk persepsi masyarakat.</li>
<li>Peran media, perbandingan antara tingkat kejahatan di Seattle dan kota-kota lain, pengaruh presiden terhadap kejahatan, dan konsep hukuman kolektif merupakan beberapa topik yang disinggung, yang mengisyaratkan kompleksitas persepsi kejahatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-22</a></h1>
<h2><a href="https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing">Apa yang harus diketahui oleh setiap pengembang tentang komputasi GPU</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini merinci perbedaan antara CPU (Central Processing Unit) dan GPU (Graphics Processing Unit), arsitektur, tujuan desain, dan signifikansinya dalam aplikasi seperti deep learning.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup hukum Little-sebuah prinsip penting dalam teori antrian-dan perbedaan performa yang semakin meningkat antara GPU dan CPU.</li>
<li>Arsitektur GPU yang kompleks dan kebutuhan akan pengoptimalan kode ditekankan, bersama dengan hal-hal penting dalam alokasi sumber daya yang efektif untuk kinerja yang optimal. Terminologi utama seperti kernel CUDA, blok thread, dan penyalinan data diklarifikasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967126">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas kompleksitas komputasi GPU, menekankan pentingnya memahami CPU, penggunaan memori, dan pengoptimalan kode yang efisien dalam bidang ini.</li>
<li>Konsep-konsep seperti perbedaan antara quadcopter dan drone, arsitektur GPU Apple Silicon vs Nvidia, dan penggunaan float dalam pembelajaran mesin juga dieksplorasi.</li>
<li>Hal ini menekankan manfaat dari pembelajaran berkelanjutan dalam industri perangkat lunak, dampak yang semakin besar dari perusahaan Tiongkok di pasar GPU, dan pentingnya mempertimbangkan opsi perangkat keras alternatif untuk pembelajaran mesin dan komputasi GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.ultrafp64.com/">FPGA N64</a></h2>
<ul>
<li>Konsol rumah ULTRA FP64 FPGA N64, yang telah dikembangkan selama lima tahun, hampir selesai. Komponen utama seperti CPU, TLB, FPU, desain cache dan bus, antara lain, telah didesain dan diuji dengan sukses.</li>
<li>Konsol ini memiliki fitur peningkatan seperti peningkatan akses memori melalui desain bus, dan aliran data yang lebih baik yang diaktifkan oleh pengontrol RAM dengan throughput 2,2 gbit. Inti video memiliki unit penskalaan dan output HDMI, dengan audio yang juga dikirimkan melalui port HDMI.</li>
<li>Proyek ini telah mendapatkan dukungan dari N64Brew dan berbagai tim decompiler, menyoroti komunitas yang aktif dan terlibat di balik pengembangan konsol. Beberapa masalah kecil, terutama dengan inti RDP, masih ditangani.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967936">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokus utama dari pembicaraan ini adalah pada proyek yang mengoptimalkan Super Mario 64 untuk menjalankan romhack pada perangkat keras Nintendo 64 (N64) yang asli.</li>
<li>Diskusi juga mencakup sistem game retro lainnya, termasuk sistem MiSTer, proyek-proyek yang akan datang seperti klon FPGA N64 Analog, konsol MARSFPGA, dan emulasi FPGA.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan bahasa pengembangan game (C) untuk konsol Nintendo, berbagi saran untuk papan pengembangan FPGA, dan menyinggung sumber daya pendidikan seperti nand2tetris dan proyek Ben Eater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook">Buku Pegangan CTO Startup</a></h2>
<ul>
<li>&quot;The Startup CTO&#39;s Handbook&quot; adalah buku sumber terbuka yang membahas topik kepemimpinan, manajemen, dan rekayasa perangkat lunak untuk para pemimpin di perusahaan rintisan teknologi.</li>
<li>Buku ini sedang dikonversi ke dalam format markdown dan tersedia untuk dilihat dan disunting di GitHub, sehingga meningkatkan aksesibilitas dan potensi kolaborasi.</li>
<li>Penulis mengundang kontribusi dan memberikan aturan untuk lisensi dan penggunaan konten, mempromosikan proses kreasi yang terbuka dan inklusif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37971795">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana ini terutama memperdebatkan pro dan kontra perekaman rapat di lingkungan startup, dengan para pendukung yang mengutip potensi peningkatan produktivitas dan transparansi, sementara para penentang mengungkapkan kekhawatiran tentang persetujuan dan kesesuaian.</li>
<li>Peran dan tantangan Chief Technology Officer (CTO) dan skeptisisme umum terhadapnya, serta definisi dan interpretasi DevOps, sebuah praktik yang menggabungkan pengembangan perangkat lunak dan operasi TI, merupakan poin penting lainnya dalam diskusi ini.</li>
<li>Topik lain yang relevan termasuk utang teknologi, sebuah istilah yang mewakili biaya tersirat dari pengerjaan ulang tambahan yang disebabkan oleh memilih solusi yang mudah sekarang alih-alih menggunakan pendekatan yang lebih baik yang akan memakan waktu lebih lama, saran manajemen startup, dan pentingnya dokumentasi yang komprehensif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance">Pengawasan adtech dan pengawasan pemerintah sering kali sama</a></h2>
<ul>
<li>Batas antara pengawasan perusahaan dan pemerintah semakin memudar dengan pemerintah yang membeli data pribadi dari pialang data; data ini awalnya bersumber dari industri periklanan yang ditargetkan.</li>
<li>Praktik ini memungkinkan badan-badan pemerintah untuk mengakses informasi pada miliaran perangkat tanpa memerlukan surat perintah; pengembang aplikasi ponsel pintar sering kali menjual data pengguna, bahkan kepada pemerintah, yang membuat orang lebih rentan terhadap pengawasan dan penargetan.</li>
<li>Langkah-langkah sedang dilakukan untuk menutup celah pialang data dan memberlakukan undang-undang privasi data konsumen yang komprehensif yang akan memastikan privasi individu terlindungi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969248">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas kesamaan antara adtech dan pengawasan pemerintah, meningkatkan kekhawatiran tentang eksploitasi data pribadi dan menyerukan langkah-langkah regulasi terhadap penjualan data lokasi oleh operator seluler.</li>
<li>Menekankan pentingnya enkripsi, akuntabilitas, edukasi pengguna tentang risiko, dan langkah-langkah privasi yang lebih baik, artikel ini memperkenalkan &quot;AdInt,&quot; sebuah contoh praktik pengawasan, untuk mengkritik raksasa teknologi Meta dan Google atas peran mereka dalam adtech dan mengambil untung dari penjualan data pengguna.</li>
<li>Laporan ini juga menyoroti potensi dampak buruk dari pengawasan, penyalahgunaan teknologi canggih, perlunya regulasi data pribadi, persetujuan pengguna secara eksplisit, dan kolaborasi antara perusahaan teknologi dan pialang data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination">Mod Reddit membuang token beberapa jam sebelum penghentian program blockchain</a></h2>
<ul>
<li>Reddit telah menghentikan program poin komunitas berbasis blockchain karena masalah skalabilitas.</li>
<li>Ada dugaan bahwa sekitar tiga moderator Reddit menjual token mereka sebelum pengumuman, mungkin menggunakan info orang dalam.</li>
<li>Meskipun terjadi penurunan di pasar kripto, Tether, organisasi di balik stablecoin USDT, telah mengalami pertumbuhan aset dan pinjamannya pada tahun 2023. Tether berencana untuk mulai membagikan data cadangan secara real-time mulai tahun 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969387">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Fokus utama dari teks ini adalah percakapan di Reddit tentang moderator yang diduga terlibat dalam perdagangan orang dalam dengan menjual token, yang memicu perdebatan tentang regulasi sekuritas dalam pasar mata uang kripto.</li>
<li>Teks ini juga membahas masalah lain yang berkaitan dengan mata uang kripto, seperti penipuan, pencurian, dan pertanyaan tentang keabsahannya sebagai mata uang.</li>
<li>Ini mencakup kritik terhadap berbagai sistem mata uang, diskusi tentang korupsi, dan menyebutkan penurunan yang dirasakan Reddit sebagai platform sambil menyoroti masalah aktivitas perdagangan gelap oleh anggota kongres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html">Tensor G3 Pixel 8 Pro tidak memuat semua tugas AI generatif ke cloud</a></h2>
<ul>
<li>YouTuber @Mrwhosetheboss mengkritik prosesor Tensor G3 Google Pixel 8 Pro, dengan alasan bahwa berlawanan dengan pemasaran Google, perangkat ini membutuhkan koneksi internet yang konstan untuk fungsi AI tertentu, menyiratkan bahwa perangkat ini melepaskan tugas AI ke cloud.</li>
<li>YouTuber ini menunjukkan bahwa kinerja chip Tensor G3 lebih lambat dari yang diharapkan dan sebanding dengan prosesor kelas menengah, sehingga mempertanyakan klaim unggulan Google.</li>
<li>Google juga dikritik karena mencegah pengulas menggunakan aplikasi benchmark selama periode embargo ulasan, yang seharusnya memungkinkan penilaian kinerja yang objektif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966569">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembahasan utamanya adalah tentang kesiapan dan kemampuan AI generatif pada perangkat seluler, terutama berkonsentrasi pada Google Pixel 8 Pro dan chip Tensor G3.</li>
<li>Ada keraguan mengenai efisiensi chip, klaim Google tentang kinerjanya, dan kekhawatiran tentang pembebanan tugas-tugas AI ke cloud yang berdampak pada privasi pengguna.</li>
<li>Ia juga menyebutkan penghentian dukungan Qualcomm untuk chipset lama dan keterbatasan pemrosesan AI pada perangkat, sambil mengkritik Google karena tidak memenuhi janji dan menuntut lebih banyak transparansi dan dukungan jangka panjang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171">Kanada memiliki lebih sedikit wirausahawan saat ini dibandingkan 20 tahun yang lalu</a></h2>
<ul>
<li>Laporan Business Development Bank of Canada (BDC) menunjukkan penurunan yang nyata dalam kewirausahaan selama 20 tahun terakhir, dengan 100.000 lebih sedikit wirausahawan meskipun jumlah penduduk terus bertambah.</li>
<li>BDC menyarankan perlunya mengembangkan &quot;soft skill&quot; seperti pemasaran, keuangan, dan kepemimpinan untuk mengatasi tantangan dalam memulai dan mengoperasikan bisnis.</li>
<li>Faktor-faktor yang berkontribusi terhadap penurunan ini termasuk menurunnya demografi para pendiri potensial, rendahnya tingkat pengangguran dengan upah yang tinggi, dan beberapa faktor yang menghambat dalam lingkungan bisnis. Proposal untuk membalikkan tren penurunan ini termasuk beasiswa untuk kewirausahaan dan keterlibatan pengusaha yang lebih tua dan berpengalaman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970484">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana ini berpusat pada penurunan kewirausahaan di Kanada, karena faktor-faktor seperti terbatasnya pemahaman dan peluang investasi, lingkungan bisnis yang menindas, dan kecenderungan penghindaran risiko.</li>
<li>Biaya hidup yang tinggi, khususnya biaya perumahan, dipandang sebagai penghalang bagi calon pekerja muda; inefisiensi pemerintah juga dibahas, beserta dampaknya terhadap produktivitas.</li>
<li>Tema-tema yang diangkat adalah peningkatan pertumbuhan sektor publik, citra Kanada sebagai lokasi tempat tinggal yang ideal, serta masalah imigrasi dan perpajakan, yang menunjukkan perlunya campur tangan pemerintah dalam masalah perumahan dan konstruksi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7">Mitos dan kesalahpahaman tentang mikrobioma manusia</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menargetkan mitos dan kesalahpahaman umum tentang penelitian mikrobioma manusia, termasuk keyakinan bahwa ini adalah bidang baru dan angka-angka yang salah tentang sel bakteri dalam kotoran manusia.</li>
<li>Buku ini membahas keterbatasan dalam penelitian mikrobioma, menantang gagasan populer tentang peran mikrobioma dalam penyakit, dan mendukung klaim berbasis bukti.</li>
<li>Tujuan akhirnya adalah untuk memberikan perspektif yang lebih akurat kepada para pembaca tentang mikrobioma manusia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967748">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengupas kesalahpahaman tentang mikrobioma manusia, menekankan sifat multifaset dari perannya dalam menjaga kesehatan.</li>
<li>Ini menyoroti pentingnya penelitian lebih lanjut untuk mengeksplorasi dampak potensial penuh dari mikrobioma dan menjawab kritik terhadap penelitian mikrobioma saat ini.</li>
<li>Efek menguntungkan dari makanan fermentasi pada kesehatan pencernaan, seperti mengurangi peradangan, ditekankan, didukung oleh pengalaman pribadi mengenai perubahan pola makan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit">Refactoring ada harganya, tidak melakukan refactoring ada biayanya</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menekankan peran penting refactoring dalam pengembangan, yang menunjukkan bahwa tidak melakukan refactoring berkorelasi dengan peningkatan biaya pemeliharaan.</li>
<li>Mereka berpendapat bahwa kurangnya refactoring yang berkelanjutan menyebabkan basis kode yang memburuk dan sulit untuk dipelihara, membuat penambahan fitur menjadi berisiko karena adanya potensi kerusakan.</li>
<li>Artikel ini menyimpulkan dengan gagasan bahwa baik memilih refactoring biasa atau membiarkan akumulasi cruft, keduanya menarik biaya - namun, biaya penulisan ulang yang lengkap lebih tinggi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966485">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menekankan konsekuensi dari kelalaian memperbarui teknologi yang sudah ketinggalan zaman, menekankan pentingnya menangani utang teknologi dan peran kepemimpinan senior dalam memahami perlunya memprioritaskan pembaruan tersebut.</li>
<li>Keterlibatan tim keamanan siber direkomendasikan untuk membantu mengatasi kerentanan, menunjukkan perlunya keseimbangan antara menghadirkan fitur bisnis baru dan fokus pada tugas-tugas teknologi.</li>
<li>Diskusi berkisar pada nilai desain dan refactoring dalam pengembangan perangkat lunak, termasuk perspektif dalam menggunakan alat bantu eksternal seperti IDE, implikasi penulisan ulang sistem, dan potensi kebutuhan akan teori formal organisasi program.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrefine.org/">OpenRefine</a></h2>
<ul>
<li>OpenRefine adalah alat bantu sumber terbuka gratis untuk membersihkan dan mengubah data yang tidak terorganisir, dengan fitur-fitur seperti faceting, pengelompokan, rekonsiliasi, dan undo/redo tanpa batas.</li>
<li>Alat ini memprioritaskan privasi dengan membersihkan data secara lokal dan memungkinkan ekstensi data dengan layanan web dan sumber eksternal lainnya.</li>
<li>Pengguna juga dapat berkontribusi ke Wikidata dan mengakses sumber daya dan dokumen tambahan, meningkatkan kegunaan dan sifat kolaboratifnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970800">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>OpenRefine adalah alat yang dipuji karena kemampuan pembersihan dan konsolidasi datanya, terutama menangani sumber data yang berbeda dan terstruktur secara longgar sambil melacak prosesnya.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan alat alternatif seperti Exploratory.io dan kemungkinan pengembangan ulang OpenRefine dengan teknologi yang berbeda.</li>
<li>Evolusi OpenRefine dicatat, dari asalnya sebagai Freebase Gridworks, ke Google Refine, dan akhirnya ke kondisi saat ini sebagai OpenRefine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext">Penurunan komputer sebagai teknologi tujuan umum (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti perlambatan kemajuan dalam CPU tujuan umum, yang mengarah ke pergeseran ke prosesor khusus seperti GPU untuk manfaat kinerja dan efisiensi daya.</li>
<li>Namun, pergeseran ini memiliki kekurangan seperti biaya yang lebih tinggi, kompleksitas pemrograman, dan kemungkinan hambatan terhadap pengembangan keseluruhan dalam komputasi dan ekonomi produksi prosesor universal.</li>
<li>Lebih lanjut, artikel ini membahas tantangan dan implikasi dari tren ini, termasuk peningkatan biaya, fragmentasi, efek potensial pada pasar kerja, dan persaingan, yang menekankan perlunya model komputasi baru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970572">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas penurunan penggunaan komputer sebagai teknologi universal, dengan mengutip kegagalan perangkat lunak untuk menciptakan alat yang efektif bagi mereka yang tidak memiliki keterampilan pemrograman.</li>
<li>Ada fokus pada potensi pergeseran ke arah otomatisasi, pendidikan yang lebih baik di sekitar skrip dan analisis data, dan tren yang muncul ke arah prosesor khusus daripada Central Processing Unit (CPU) universal.</li>
<li>Juga dibahas mengenai sifat perangkat lunak yang kompleks, kemungkinan fragmentasi platform komputasi, dan tantangan pekerjaan dalam industri yang semakin otomatis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju">Keju, tes pegawai negeri sipil yang sulit di Tiongkok</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini berfokus pada dampak historis dari Keju, ujian pegawai negeri Tiongkok, yang menunjukkan bahwa ujian ini mendorong penghormatan kepada otoritas dan kolektivisme; penghapusannya pada tahun 1905 menyebabkan pemberontakan regional dan runtuhnya dinasti Qing.</li>
<li>Penulis membandingkan sistem Keju dengan ujian pegawai negeri sipil di Barat dan menyatakan bahwa otokrasi Tiongkok di bawah Presiden Xi Jinping lebih kuat daripada Rusia di bawah Vladimir Putin.</li>
<li>Dikatakan bahwa sistem Keju memonopoli waktu dan energi para kandidat, mempromosikan nilai-nilai pro-otokrasi, dan menekan kreativitas. Artikel ini menduga bahwa keberhasilan otokrasi Tiongkok bisa jadi sebagian disebabkan oleh penggunaan teks-teks Konfusianisme dalam sistem Keju.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967751">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas pengaruh ujian pegawai negeri di Tiongkok, Keju, terhadap mobilitas sosial dan investasi keluarga, dan membuat perbandingan dengan sistem ujian serupa di Korea Selatan kuno dan modern.</li>
<li>Buku ini menyoroti prestise dan sejarah ujian di India, kemiripannya dengan sistem pendidikan Inggris, dan membahas kesulitan-kesulitan untuk masuk ke lembaga-lembaga bergengsi seperti Harvard.</li>
<li>Tulisan ini diakhiri dengan perdebatan tentang pentingnya kegiatan kuliah dan ekstrakurikuler dalam industri teknologi, termasuk isu-isu bias, jaringan, dan jalan yang tidak konvensional untuk meraih kesuksesan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/">Dibutuhkan 12 orang untuk menggunakan kamera Sphere 18k</a></h2>
<ul>
<li>Pembuat film terkenal, Darren Aronofsky menggunakan kamera sinema 18K, yang disebut &#39;Big Sky&#39;, untuk film barunya, &#39;Postcard From Earth&#39;. Kamera yang membutuhkan sekitar 12 operator ini menawarkan resolusi 40 kali lebih besar dari kamera 4K standar.</li>
<li>Film diputar pada 60 frame per detik, dua kali lipat kecepatan film pada umumnya, dengan kecepatan data sekitar 32GB per detik dan ukuran total setengah petabyte.</li>
<li>&#39;Postcard From Earth&#39; akan diputar secara eksklusif di tempat pemutaran film Sphere di Las Vegas selama dua tahun. Aronofsky melaporkan keheranannya atas reaksi penonton terhadap film tersebut di layar yang luar biasa di tempat tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966367">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti berbagai fitur canggih kamera Sphere 18k, seperti resolusi tinggi, frame rate, bandwidth, dan ukuran data.</li>
<li>Ini mengeksplorasi bagaimana kamera ini dapat merevolusi pembuatan film, virtual reality (VR), dan pengalaman menonton di rumah.</li>
<li>Pembahasan juga mencakup kerumitan dan kompromi yang terkait dengan konversi antara frame rate video yang berbeda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/">Penjualan bahan bakar motor yang merosot di Norwegia menunjukkan spiral kematian yang dapat mengakhiri minyak</a></h2>
<ul>
<li>Penurunan penjualan bahan bakar minyak yang signifikan di Norwegia disebabkan oleh tingginya penjualan kendaraan listrik (EV), dengan lebih dari 90% pembelian kendaraan baru adalah kendaraan listrik.</li>
<li>Penurunan konsumsi minyak menggambarkan potensi kejatuhan bagi industri minyak seiring dengan meningkatnya penjualan EV secara global dan dapat memberikan manfaat lingkungan dengan menghalangi perusahaan minyak untuk mengeksplorasi teknik ekstraksi baru.</li>
<li>Penetapan harga minyak yang tepat, seperti yang diterapkan di Norwegia, dapat mendorong konsumen untuk mengambil keputusan yang lebih cerdas secara finansial dan ramah lingkungan, yang mungkin akan membuat industri minyak menjadi usang jika pasar terus berkembang secara organik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966767">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Poin-poin penting yang dibahas termasuk peningkatan penggunaan kendaraan listrik (EV) di Norwegia, yang menyebabkan penurunan penjualan bahan bakar minyak dan penutupan pom bensin, yang berpotensi berdampak pada industri minyak.</li>
<li>Terdapat perdebatan mengenai EV yang terjangkau, ketersediaan dan kelayakan stasiun pengisian daya EV, khususnya di Manhattan dan Brooklyn, pencapaian lingkungan perkotaan yang berkelanjutan, dan manfaat peningkatan kepadatan perumahan.</li>
<li>Topik-topik seperti dampak lingkungan dari EV, potensi daur ulangnya, perbandingannya dengan mesin pembakaran, dan peran subsidi dan insentif pajak dalam mempopulerkan EV di Norwegia juga dibahas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict">Google berutang pada eksekutifnya sebesar $1 juta setelah kalah dalam gugatan bias gender</a></h2>
<ul>
<li>Dalam gugatan yang diajukan oleh Ulku Rowe, seorang eksekutif wanita, Google dinyatakan bersalah atas diskriminasi seksual, karena lebih memilih rekan kerja pria yang kurang berpengalaman dengan gaji yang lebih tinggi dan tidak memberikan promosi kepadanya karena menyuarakan keluhan.</li>
<li>Juri menghadiahkan Rowe $1,1 juta dalam bentuk ganti rugi, yang menandai putusan tersebut sebagai validasi atas tuduhan penganiayaan terhadap Google, yang menandakan bahwa diskriminasi dan pembalasan dendam di tempat kerja tidak akan ditoleransi.</li>
<li>Gugatan ini muncul setelah protes massal pada tahun 2018 ketika lebih dari 20.000 karyawan Google melakukan aksi mogok kerja untuk menuntut perubahan setelah adanya tuduhan pelecehan seksual terhadap seorang eksekutif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970325">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Google diwajibkan untuk membayar $1 juta kepada mantan eksekutif wanita yang menuduh adanya bias gender, dengan menyatakan bahwa ia diabaikan untuk promosi jabatan.</li>
<li>Gugatan ini telah memicu wacana tentang prasangka gender dalam lingkungan kerja, potensi bagi para eksekutif untuk menggugat keputusan promosi, dan sulitnya membuktikan kerugian dalam kasus-kasus semacam itu.</li>
<li>Perdebatan ini juga menginterogasi definisi seksisme dan rasisme, kemungkinan laki-laki untuk mengajukan tuntutan hukum yang sama, menyuarakan keprihatinan bahwa individu yang berbicara tentang kesetaraan akan dicap sebagai orang yang terlalu sensitif, dan menekankan perlunya pembuktian yang obyektif dalam diskusi tentang ketidaksetaraan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-21</a></h1>
<h2><a href="https://notes.valdikss.org.ru/jabber.ru-mitm/">Intersepsi lalu lintas terenkripsi pada Hetzner dan Linode yang menargetkan layanan Jabber</a></h2>
<ul>
<li>Jabber.ru, sebuah layanan pesan XMPP, menjadi korban serangan man-in-the-middle di mana penyerang mencegat lalu lintas terenkripsi hingga 6 bulan pada penyedia hosting Hetzner dan Linode di Jerman.</li>
<li>Terlepas dari sifat serangan yang berlarut-larut, tidak ada bukti pembobolan server atau serangan spoofing yang ditemukan. Namun, sertifikat TLS jahat dieksploitasi menggunakan Let&#39;s Encrypt untuk membajak koneksi.</li>
<li>Serangan ini terutama memengaruhi koneksi ke port 5222 STARTTLS layanan XMPP. Penyadapan diduga dilakukan secara sah atau sebagai akibat dari penyusupan ke dalam jaringan penyedia hosting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955264">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Utas Hacker News membahas intersepsi lalu lintas terenkripsi pada layanan hosting yang menargetkan layanan pesan Jabber dan menyentuh berbagai strategi mitigasi seperti otentikasi tambahan, pemantauan sertifikat SSL/TLS, pengukuran RIPE Atlas, dan sistem berbasis DLT.</li>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi penggunaan DANE untuk otentikasi sertifikat dan keterbatasan Otoritas Sertifikat (CA). Topik lainnya termasuk potensi kerentanan infrastruktur SSL, kemungkinan kompromi penerbitan sertifikat SSL, dan pentingnya DNSSEC, catatan CAA, dan metode enkripsi seperti PGP dan OMEMO/OpenPGP.</li>
<li>Thread ini memperdebatkan perlunya beberapa sertifikat untuk domain yang sama, keandalan sertifikat SSL, potensi intersepsi yang sah, dan tantangan untuk menjamin keamanan dalam layanan hosting.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pauladamsmith.com/blog/2023/10/the-10-year-anniversary-of-the-healthcare.gov-rescue.html">Peringatan sepuluh tahun penyelamatan Healthcare.gov</a></h2>
<ul>
<li>Satu dekade yang lalu, sebuah tim berpengalaman yang disebut &quot;tech surge&quot; yang dipimpin oleh Todd Park dibentuk untuk menyelesaikan masalah dengan situs web HealthCare.gov yang tidak berfungsi.</li>
<li>Tim yang terdiri dari individu-individu dari dalam dan luar pemerintahan ini menganalisis tantangan-tantangan yang ada di situs tersebut, termasuk, namun tidak terbatas pada kode, pengujian, rilis, dan pemantauan.</li>
<li>Setelah diskusi dan pertemuan intensif, mereka berhasil memasang sistem pemantauan yang mengungkapkan masalah kinerja yang kritis, menandai awal dari upaya berkelanjutan mereka untuk meningkatkan situs tersebut dan memungkinkan jutaan orang untuk mendaftarkan diri dalam cakupan layanan kesehatan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37957152">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berpusat pada reformasi layanan kesehatan di Amerika Serikat, termasuk masalah yang terjadi selama pengembangan Healthcare.gov, pengaruh politik terhadap Affordable Care Act (ACA), dan kompetensi Medicaid.</li>
<li>Perhatian tertuju pada isu-isu seperti korupsi, kronisme, distribusi dana federal, kekurangan gaji pegawai federal, dan keterlibatan perusahaan dalam proyek-proyek TI yang terkait dengan perawatan kesehatan.</li>
<li>Secara keseluruhan, wacana tersebut menggarisbawahi tantangan rumit reformasi layanan kesehatan, yang menekankan perlunya sistem yang lebih baik dan intervensi politik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vice.com/en/article/jg5a88/cops-sue-teen-invasion-of-privacy-false-arrest">Polisi Menuntut Seorang Remaja atas Pelanggaran Privasi Setelah Video Penangkapan yang Salah Menjadi Viral</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37956714">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini mencakup diskusi tentang berbagai topik yang berkaitan dengan hukum, termasuk perilaku polisi, privasi, pencemaran nama baik, dan prosedur hukum.</li>
<li>Isu-isu utama yang dikaji meliputi efektivitas perintah perlindungan, peran penegak hukum, pengaruh media sosial terhadap akuntabilitas, perilaku petugas polisi di komunitas yang lebih kecil, klaim pencemaran nama baik, dan kewenangan agen perbatasan.</li>
<li>Cakupan topik yang luas ini menunjukkan eksplorasi mendalam mengenai penegakan hukum dan topik-topik hukum yang berkaitan dengan masyarakat kontemporer.</li>
</ul>
<h2><a href="http://colinmorris.github.io/blog/unpopular-wiki-articles">Mencari artikel yang paling sedikit dilihat di Wikipedia (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel blog ini membahas pencarian artikel yang paling sedikit dilihat di Wikipedia, dengan banyak di antaranya adalah tentang serangga dan lokasi geografis yang tidak jelas.</li>
<li>Ini menggali kebijakan dan praktik komunitas mengenai konsep ketenaran yang menyebabkan tidak adanya artikel tentang bisnis atau band di 500 halaman terbawah yang paling banyak dilihat.</li>
<li>Artikel-artikel yang kurang banyak dilihat ini penting karena mereka menawarkan dasar bagi editor di masa depan untuk menyempurnakan dan mengembangkannya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955600">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini menyoroti tantangan yang dihadapi oleh para penyunting Wikipedia seperti menentukan notabilitas suatu subjek, menangani keterbatasan platform, dan mengelola penghapusan.</li>
<li>Hal ini menyoroti adanya bias gender dan misogini di platform, bias dalam kriteria notabene, dan tantangan lain dalam kontribusi.</li>
<li>Hal ini menimbulkan kekhawatiran tentang dampak Wikipedia pada hasil pencarian, bersama dengan masalah yang berkaitan dengan keakuratan dan keandalan informasi di platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bldgblog.com/2010/01/nakatomi-space/">Nakatomi Space</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menyelidiki metode spasial unik yang digunakan oleh para karakter dalam Die Hard untuk menavigasi arsitektur, menarik kesejajaran dengan strategi Pasukan Pertahanan Israel yang digunakan selama invasi Nablus.</li>
<li>Ini memperkenalkan konsep &quot;ruang Nakatomi&quot;, penggambaran navigasi arsitektur yang diubah dalam film seperti Die Hard, dan mempertimbangkan implementasi perkotaan yang lebih luas.</li>
<li>Selain itu, karya ini juga mengeksplorasi berbagai konsep arsitektur seperti bergerak menembus dinding, fluiditas ruang, dan pelanggaran ruang privat, serta merenungkan dinamika kekuasaan dan implikasinya dalam film dan sastra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955402">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan di bldgblog.com mencakup berbagai topik seperti dampak perencanaan kota terhadap tingkat kejahatan dan kekurangan yang dirasakan dalam permainan terbuka di video game modern.</li>
<li>Diskusi ini juga meluas ke penurunan nyata dari waralaba James Bond dan menganalisis penggambaran romansa dalam film.</li>
<li>Para peserta dalam diskusi ini menyumbangkan berbagai sudut pandang, merekomendasikan game dan film alternatif, serta menggali berbagai aspek dari topik yang dibahas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/breyer-on-chat-control-investigative-research-eu-commissioner-as-double-agent-of-foreign-interference/">Komisioner Uni Eropa sebagai agen ganda campur tangan asing</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah investigasi baru-baru ini mengungkapkan bahwa industri teknologi dan organisasi yang berafiliasi dengan layanan keamanan mendanai kampanye yang mendukung peraturan &quot;Kontrol Obrolan&quot; yang diusulkan Uni Eropa yang bertujuan untuk memerangi pelecehan seksual terhadap anak.</li>
<li>Peraturan ini mendorong pemindaian wajib dan pengungkapan pesan dan foto pribadi yang mencurigakan oleh penyedia layanan. Patrick Breyer, anggota parlemen Parlemen Uni Eropa, mengkritik keterlibatan Komisioner Urusan Dalam Negeri Uni Eropa, Ylva Johansson.</li>
<li>Para pendukungnya menganggap kampanye ini sebagai dorongan untuk penyaringan tanpa pandang bulu terhadap pesan dan foto pribadi, yang mereka anggap sebagai ancaman terhadap privasi dan enkripsi digital. Saat ini, undang-undang semacam itu tidak ada di AS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37958473">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bagian ini menyoroti berbagai topik terkait Uni Eropa, seperti tuduhan korupsi dan intervensi asing, perdebatan kedaulatan, dan kritik terhadap peraturan Uni Eropa.</li>
<li>Hal ini menggarisbawahi kekhawatiran mengenai integritas Uni Eropa dan kemampuannya untuk melindungi hak-hak privasi, menunjukkan tingkat skeptisisme terhadap peraturan dan tata kelolanya.</li>
<li>Teks tersebut juga menyebutkan perdebatan tentang pro dan kontra dari intervensi pemerintah dan peraturan dalam konteks kapitalisme dan komunisme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.welcometohellworld.com/they-can-and-will-ruin-everything-you-love/">Mereka dapat dan akan merusak semua yang Anda cintai</a></h2>
<ul>
<li>Situs musik Bandcamp, yang terkenal dengan dukungannya terhadap artis independen, telah diakuisisi oleh perusahaan layanan dan lisensi konten Songtradr.</li>
<li>Akuisisi ini telah memicu kekhawatiran di kalangan artis dan penggemar, karena telah ada PHK yang diumumkan yang berdampak pada staf editorial dan tim vinil Bandcamp.</li>
<li>Penjualan ini menimbulkan ketidakpastian mengenai masa depan Bandcamp dan komitmennya untuk terus mendukung artis independen, sehingga memicu kekhawatiran bahwa reputasi situs ini sebagai platform musik independen dapat terganggu di bawah kepemilikan yang baru.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37959540">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana tersebut berpusat pada hilangnya pekerjaan karyawan Bandcamp, pentingnya Bandcamp sebagai platform musik, dan kekhawatiran mengenai akuisisi oleh Epic Games.</li>
<li>Diskusi mendalam berlangsung tentang kelemahan toko game digital yang digerakkan oleh laba, kebutuhan entitas nirlaba untuk mengembangkan komunitas, dan hubungan antara pemberi kerja dan karyawan.</li>
<li>Topik lebih lanjut meliputi keseimbangan antara nilai tenaga kerja dan modal, masalah keberlanjutan untuk properti web, pelestarian konten budaya oleh organisasi seperti Internet Archive, hak privasi pribadi, dan penurunan platform media sosial seperti MySpace dan Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/hackers-stole-access-tokens-from-oktas-support-unit/">Peretas mencuri token akses dari unit dukungan Okta</a></h2>
<ul>
<li>Okta, penyedia alat identitas bisnis, telah mengalami pelanggaran keamanan pada unit dukungan pelanggannya, memberikan akses kepada peretas selama kurang lebih dua minggu hingga dapat diatasi.</li>
<li>Pelanggaran ini memungkinkan penyerang untuk melihat file yang diunggah oleh pelanggan tertentu, yang berpotensi mengungkapkan data sensitif seperti cookie dan token sesi.</li>
<li>Meskipun insiden tersebut mempengaruhi sejumlah kecil pelanggan, Okta menyarankan semua klien untuk membersihkan kredensial dan token di dalam file sebelum membagikannya dan berspekulasi bahwa aktor ancaman yang sudah dikenal mungkin menargetkan mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37959904">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Okta, penyedia identitas terpusat, mengalami pelanggaran keamanan di mana peretas mencuri token akses dari unit pendukungnya, yang terjadi setelah seorang karyawan mengunggah data sensitif ke alat pendukung Okta.</li>
<li>Insiden ini memicu diskusi tentang integritas dan keandalan Okta dalam mengelola sistem TI yang signifikan, keampuhan protokol keamanan mereka, dan perdebatan yang terus menerus terjadi antara sistem on-premise dan layanan cloud untuk otentikasi.</li>
<li>Ada penekanan pada perlunya menerapkan langkah-langkah keamanan yang kuat, menjaga kewaspadaan keamanan siber yang proaktif, dan mempertimbangkan penyedia otentikasi alternatif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/947138/">Kemajuan pada CPython Tanpa GIL</a></h2>
<ul>
<li>Dewan pengarah Python sedang mempertimbangkan untuk membuat kunci penerjemah global (GIL), sebuah mekanisme yang mencegah beberapa utas asli mengeksekusi bytecode Python sekaligus, menjadi opsional dalam rilis Python di masa mendatang.</li>
<li>Diskusi sedang berlangsung mengenai kompatibilitas dengan ekstensi, mengusulkan perubahan API, dan nama-nama potensial untuk versi non-GIL, dengan &quot;free-threading&quot; dan &quot;nogil&quot; sebagai saran. Mereka juga mempertimbangkan untuk memperkenalkan Application Binary Interface (ABI) baru yang disebut sebagai &#39;abi4.</li>
<li>Persetujuan akhir dari Proposal Peningkatan Python (PEP) yang terkait dengan perubahan ini masih menunggu. Dewan pengarah sedang dalam proses mendefinisikan kriteria penerimaan mereka sambil mendiskusikan dampak potensial pada migrasi dan persepsi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37960941">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini membahas berbagai aspek pemrograman paralel dalam Python. Hal ini termasuk kebutuhan akan paralelisme yang lebih eksplisit dalam kurikulum universitas, dan potensi penghapusan Global Interpreter Lock (GIL), sebuah mekanisme yang mencegah eksekusi bytecode Python secara simultan oleh beberapa thread.</li>
<li>Para peserta memiliki pendapat yang berbeda, beberapa mempromosikan kode fungsional tanpa efek samping, sementara yang lain mengusulkan pendekatan alternatif seperti Virtual Machine (VM) sandbox dan offloading tugas ke library.</li>
<li>Ada kekhawatiran tentang kinerja single-threaded Python dan transisi dari Python 2 ke 3, tetapi potensi dampak dan manfaat dari menghapus GIL dan meningkatkan paralelisme juga diakui.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.devever.net/~hl/xmpp-incident">Memitigasi insiden intersepsi MitM Hetzner/Linode XMPP.ru MitM</a></h2>
<ul>
<li>Pemilik jabber.ru dan xmpp.ru melaporkan serangan man-in-the-middle, kemungkinan berasal dari Jerman, yang melibatkan penyadapan lalu lintas secara otomatis dan penerbitan sertifikat yang tidak sah.</li>
<li>Laporan tersebut menyoroti kelemahan dalam infrastruktur Transport Layer Security (TLS) dan mengusulkan langkah-langkah keamanan yang lebih baik seperti menggunakan Automatic Certificate Management Environment (ACME) - Certificate Authority Authorization (CAA) dan Domain Name System Security Extensions (DNSSEC).</li>
<li>Artikel ini menyarankan agar tidak mengandalkan solusi pihak ketiga, mengedepankan enkripsi end-to-end, dan mempertanyakan keampuhan teknologi &quot;komputasi rahasia&quot; dalam menyediakan keamanan yang solid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37961166">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pelanggaran keamanan baru-baru ini diidentifikasi yang melibatkan intersepsi lalu lintas XMPP di jaringan Hetzner/Linode, yang secara khusus menargetkan port XMPP STARTTLS.</li>
<li>Serangan ini berhasil dimitigasi, tetapi mengungkap kerentanan dan menyoroti risiko keamanan yang terkait dengan pusat data dan potensi kompromi rantai pasokan.</li>
<li>Diskusi menampilkan kekhawatiran pengguna tentang penggunaan Cloudflare, dengan eksplorasi kelebihan dan kekurangannya. XMPP adalah singkatan dari Extensible Messaging and Presence Protocol, sebuah protokol komunikasi, dan STARTTLS adalah cara untuk mengambil koneksi yang tidak terenkripsi dan meningkatkannya menjadi koneksi yang terenkripsi (TLS atau SSL).</li>
</ul>
<h2>[&quot;<a href="https://dgl.cx/2023/09/ansi-terminal-security">31M&quot;? Keamanan Terminal ANSI pada tahun 2023 dan menemukan 10 CVE</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini membahas kerentanan dan potensi rantai eksploitasi yang ada pada emulator terminal, dengan penekanan pada urutan pelarian.</li>
<li>Laporan ini mengidentifikasi risiko pada emulator terminal yang populer dan menggarisbawahi pentingnya penerapan penanganan yang tepat dan langkah-langkah mitigasi terhadap kerentanan ini.</li>
<li>Studi ini juga menunjukkan pengembangan alat pengujian untuk terminal dan mengakui kontribusi para peneliti sebelumnya dalam bidang ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37957397">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti pentingnya karakter kontrol sanitasi dalam alat berbasis teks untuk mengurangi risiko keamanan, dengan menekankan masalah pada beberapa sistem terminal.</li>
<li>Hal ini memberikan perhatian pada kesulitan dan tantangan yang terkait dengan emulasi terminal, khususnya karena kurangnya standardisasi, mengusulkan perlunya protokol terminal teks yang baru.</li>
<li>Konten ini juga mencakup isu-isu yang berkaitan dengan emulator terminal dan urutan kontrol, menyentuh konteks historis dari escape key, penggunaan PostScript dalam program Lisp, dan proyek-proyek terkait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://f-droid.org/">F-Droid: Toko aplikasi FOSS Android</a></h2>
<ul>
<li>F-Droid adalah tempat penyimpanan aplikasi perangkat lunak bebas dan sumber terbuka (FOSS) untuk Android, yang menawarkan klien untuk memudahkan penjelajahan, pemasangan, dan pembaruan pada perangkat.</li>
<li>Pembaruan terbaru memperkenalkan aplikasi baru dan fitur yang lebih baik, meningkatkan kegunaan dan fungsionalitas F-Droid.</li>
<li>F-Droid adalah organisasi nirlaba yang bergantung pada donasi publik untuk mempertahankan layanannya dan terus memberikan penawarannya kepada komunitas Android.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37962152">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas F-Droid, sebuah toko untuk aplikasi Android gratis dan sumber terbuka. Klien alternatif, termasuk Aurora Droid dan Neo Store, direkomendasikan oleh pengguna untuk fungsionalitas dan instalasi aplikasi yang lebih baik.</li>
<li>Kurangnya statistik penggunaan F-Droid, kemungkinan hambatan dalam implementasi, dan lambatnya penambahan perangkat lunak baru dibahas dalam artikel ini. Para pengguna merekomendasikan untuk menambahkan repositori tambahan untuk meningkatkan akses dan menyebutkan F-Droid Basic, sebuah versi F-Droid.</li>
<li>Baik sisi positif maupun negatif dari F-Droid disoroti oleh para pengguna, menunjukkan bahwa sementara beberapa orang menyukainya, yang lain mengkritik platform ini karena berisi beberapa aplikasi yang belum diperbarui selama bertahun-tahun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redblobgames.com/grids/hexagons/">Kisi-kisi Heksagonal (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Panduan ini merinci cara membuat dan bekerja dengan kisi heksagonal, yang mencakup berbagai sistem koordinat, algoritme, dan rumus dengan contoh kode pemrograman.</li>
<li>Ini membahas tentang menghitung jarak, menggambar garis, dan menentukan rentang pergerakan untuk kisi-kisi heksagonal, bersama dengan algoritme untuk penanganan rintangan, penyimpanan peta, peta sampul, dan pencarian jalur.</li>
<li>Penulis merekomendasikan sumber daya terkait seperti pustaka GameLogic Grids di Unity, pustaka Hex-Grid Utilities, contoh kode, artikel PDF, dan kode pembuatan prosedural untuk penggunaan situs web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37954600">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menjelaskan tentang Red Blob Games, sebuah halaman web yang menawarkan sumber daya dan panduan untuk menangani kisi-kisi heksagonal.</li>
<li>Ini menguraikan perbedaan antara segi enam runcing dan segi enam datar, membantu dalam memahami penggunaannya dalam pengkodean.</li>
<li>Pembahasannya mencakup sistem koordinat dan pro dan kontra penggunaan grid heksagonal dalam desain game.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2023/10/nonprofit-hospitals-skimp-on-charity-while-ceos-reap-millions-report-finds/">Rumah sakit nirlaba berhemat dalam hal amal sementara para CEO meraup jutaan dolar, demikian temuan laporan</a></h2>
<ul>
<li>Rumah sakit nirlaba di Amerika Serikat menghadapi pengawasan karena mengutamakan kompensasi eksekutif daripada memberikan perawatan amal bagi pasien berpenghasilan rendah.</li>
<li>Menurut laporan dari Komite Kesehatan, Pendidikan, Tenaga Kerja, dan Pensiun Senat, banyak rumah sakit nirlaba yang menghabiskan kurang dari 2% dari pendapatan mereka untuk perawatan amal, sementara CEO rumah sakit menerima gaji jutaan dolar.</li>
<li>Laporan tersebut menuduh rumah sakit-rumah sakit tersebut telah memainkan harga dan melanggar mandat nirlaba mereka. Namun, Asosiasi Rumah Sakit Amerika memprotes bahwa laporan tersebut mengabaikan manfaat yang diberikan oleh rumah sakit kepada masyarakat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955952">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Laporan tersebut mengungkapkan bahwa rumah sakit nirlaba diteliti karena perawatan amal mereka yang relatif rendah meskipun gaji CEO-nya tinggi, sehingga menimbulkan pertanyaan tentang keadilan atas organisasi yang didanai publik.</li>
<li>Perdebatan ini menyentuh tantangan rumah sakit dalam melayani pasien Medicaid dan Medicare, dampak pembayaran pemerintah terhadap biaya perawatan kesehatan, dan pandangan mengenai kompensasi eksekutif, yang menunjukkan perlunya mengatasi masalah ini.</li>
<li>Laporan ini juga membahas transparansi mengenai sifat dan operasi keuangan organisasi nirlaba, tuduhan kolusi, kebutuhan untuk mengubah undang-undang keuangan kampanye, dan pentingnya mengalokasikan dana rumah sakit untuk perawatan amal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zackoverflow.dev/writing/flappy-bird-in-type-level-typescript/">Flappy Bird diimplementasikan dalam tipe TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Penulis mengembangkan game Flappy Bird 2D dengan hanya menggunakan anotasi tipe TypeScript, yang menunjukkan potensi untuk memanfaatkan anotasi ini di luar kompiler TypeScript.</li>
<li>Status permainan diperbarui berdasarkan prinsip-prinsip pemrograman fungsional dan rendering melalui buffer perintah yang diisi dengan perintah menggambar, yang menunjukkan kemahiran teknis proyek.</li>
<li>Runtime yang dibuat di Rust dan Zig, menggunakan bytecode dan API kanvas web untuk eksekusi game dengan rencana masa depan untuk memanfaatkan runtime TypeScript tingkat tipe ini sebagai pemeriksa tipe berkinerja tinggi dan untuk mengembangkan Domain-Specific Language (DSL) yang kompeten untuk membuat skema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37956856">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi kegunaan sistem tipe TypeScript melalui penerapannya dalam mengimplementasikan game Flappy Bird, dan merujuk pada penggunaan Ocaml dalam pemecahan sudoku sebagai perbandingan.</li>
<li>Buku ini membahas kekuatan dan kompleksitas sistem tipe TypeScript, kapasitasnya untuk menghasilkan antarmuka yang kompleks, dan manfaat dari sistem tipe yang canggih.</li>
<li>Bagian ini menunjukkan fleksibilitas dan batasan sistem tipe TypeScript, dan menyentuh implikasi dari kelengkapan Turing - istilah yang menggambarkan sistem yang mampu menyelesaikan masalah komputasi apa pun dengan waktu dan sumber daya yang cukup.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-20</a></h1>
<h2><a href="https://news.cornell.edu/stories/2023/10/research-repository-arxiv-receives-10m-upgrades">ArXiv menerima $10 juta untuk peningkatan</a></h2>
<ul>
<li>Cornell Tech telah mendapatkan lebih dari $10 juta dalam bentuk hadiah dan hibah dari Simons Foundation dan National Science Foundation untuk mendukung arXiv, sebuah repositori untuk artikel-artikel ilmiah dengan akses terbuka.</li>
<li>Pendanaan ini akan memfasilitasi migrasi arXiv ke cloud dan modernisasi kodenya, sehingga meningkatkan aksesibilitas bagi para peneliti. Metode pencarian dan rekomendasi baru juga akan diintegrasikan.</li>
<li>Didirikan pada tahun 1991, arXiv sekarang dijalankan oleh Cornell Tech dan telah menjadi platform terkemuka untuk berbagi publikasi ilmiah di berbagai bidang. Dukungan pendanaan terbaru ini akan memfasilitasi inovasi yang berkelanjutan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949656">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv, repositori online untuk karya ilmiah, telah menerima dana sebesar $10 juta untuk peningkatan. Harapannya adalah untuk meningkatkan layanan tanpa mengorbankan fungsionalitas, dengan penekanan khusus pada peningkatan aksesibilitas dan mengakomodasi makalah yang berasal dari web.</li>
<li>Para pengguna menyatakan keprihatinannya atas ketergantungan pada pendanaan dari perusahaan teknologi besar, yang memicu perdebatan tentang sumber pendanaan yang sesuai, termasuk raksasa industri atau National Science Foundation.</li>
<li>Diskusi juga berkisar pada biaya hidup di Bay Area di mana ArXiv beroperasi, menyentuh pengeluaran dan persepsi pendapatan kelas menengah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.codecrafters.io/courses/bittorrent/overview">Buat BitTorrent Anda sendiri</a></h2>
<ul>
<li>CodeCrafters menyajikan tantangan untuk membuat klien BitTorrent yang dapat menguraikan file .torrent dan mengunduh konten dari rekannya, yang bertujuan untuk mengedukasi para peserta tentang struktur file torrent dan konsep terkait.</li>
<li>Tantangan ini terungkap secara bertahap, dimulai dengan penguraian string yang dikodekan dan selanjutnya, bilangan bulat yang dikodekan.</li>
<li>Para pengguna yang telah melakukan tantangan ini memuji panduan sistematis dan umpan balik langsung, yang menunjukkan keefektifan CodeCrafters dalam menawarkan tantangan pemrograman bagi para pengembang berpengalaman dalam berbagai domain seperti Git, Redis, Docker, SQLite, dan Grep.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941075">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis berbagi wawasan mereka dari berpartisipasi dalam tantangan &quot;Buat BitTorrent Anda sendiri&quot; di Codecrafters, menjelaskan tantangan yang dihadapi dalam adopsi klien BitTorrent yang lebih luas.</li>
<li>Codecrafters, sebuah platform yang menyediakan tantangan pengkodean dalam berbagai bahasa pemrograman, berencana untuk memperkenalkan tantangan lebih lanjut berdasarkan suara pengguna, termasuk pengelola paket Linux berbasis BitTorrent dan perbandingan kinerja.</li>
<li>Masalah yang diidentifikasi pada platform kursus, seperti masalah kunci, dan dijanjikan akan segera diselesaikan oleh pemilik situs web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/early-europeans-ate-seaweed-and-aquatic-plants-180983102/">Orang Eropa kuno memakan rumput laut selama ribuan tahun</a></h2>
<ul>
<li>Para arkeolog menemukan bukti bahwa orang Eropa kuno mengonsumsi rumput laut dan tanaman air lainnya, sesuai dengan analisis fosil plak gigi.</li>
<li>Sebuah penelitian yang diterbitkan di Nature Communications menganalisis sampel dari 74 manusia purba di 28 lokasi di Eropa dan menemukan jejak rumput laut dan tanaman air di 26 sampel.</li>
<li>Temuan ini menantang asumsi bahwa munculnya pertanian mengurangi konsumsi makanan akuatik ini dan menyajikan argumen tentang manfaat nutrisi dan kelestarian lingkungan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943843">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini menyoroti pentingnya sejarah dan budaya rumput laut sebagai sumber makanan di berbagai budaya, selain penggunaannya dalam masakan dan manfaatnya bagi kesehatan.</li>
<li>Buku ini membahas tentang penurunan konsumsi rumput laut di Eropa akibat industrialisasi, yang mencerminkan perubahan budaya yang terkait dengan kemajuan.</li>
<li>Teks ini juga mengeksplorasi perdebatan yang sedang berlangsung tentang manfaat dan risiko mengonsumsi rumput laut, termasuk kandungan nutrisinya dan kemungkinan paparan polutan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nota-lang.org/#def-nota">Nota adalah bahasa untuk menulis dokumen, seperti makalah akademis dan posting blog</a></h2>
<ul>
<li>Nota adalah bahasa baru yang dirancang untuk membuat dokumen, seperti makalah akademis dan posting blog, yang dikompilasi ke program JavaScript, sehingga dokumen dapat dilihat di perangkat apa pun dengan browser web.</li>
<li>Nilai jual unik Nota terletak pada kemampuannya untuk merepresentasikan struktur konten, menciptakan dokumen yang dinamis dan dapat diakses tanpa memerlukan pengetahuan pengembangan web yang luas.</li>
<li>Nota saat ini terus berkembang dan terbuka untuk para pengguna awal yang dapat memainkan peran penting dalam membentuk masa depan bahasa dokumen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950952">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini berfokus pada pengembangan Nota, sebuah bahasa penulisan dokumen, sebagai alternatif potensial untuk bahasa markup yang kompleks seperti TeX dan LaTeX.</li>
<li>Ini menguraikan tantangan yang melekat pada alat bantu yang ada dan menekankan perlunya inovasi dalam format dokumen, termasuk penyertaan elemen dinamis untuk pengalaman interaktif.</li>
<li>Artikel ini juga membedah kelebihan dan kekurangan format PDF dan EPUB, rintangan dalam menggantikan LaTeX, dan pandangan komunitas yang lebih luas tentang kegunaan Nota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-19/bezos-backed-startup-convoy-closes-operations-with-no-buyer">Startup truk Convoy menutup operasi karena tidak ada pembeli</a></h2>
<ul>
<li>Convoy, perusahaan rintisan truk yang didukung oleh Jeff Bezos dan Bill Gates, menghentikan operasinya karena gagal mendapatkan pembeli.</li>
<li>CEO, Dan Lewis, telah menginformasikan kepada para karyawan bahwa hari Kamis akan menjadi hari kerja terakhir mereka dan telah menyebutkan akan menjajaki kemungkinan-kemungkinan strategis untuk masa depan.</li>
<li>Sebelumnya, Convoy memiliki valuasi sebesar $3,8 miliar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946017">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Convoy, sebuah perusahaan rintisan bidang transportasi truk, telah berhenti beroperasi karena kesulitan keuangan, sehingga karyawannya tidak mendapatkan pesangon dan tunjangan kesehatan, sehingga memicu wacana tentang perlindungan legislatif bagi karyawan perusahaan rintisan.</li>
<li>Di tengah penutupan Convoy, Uber Freight meluncurkan perubahan signifikan setelah mengakuisisi Transplace, meskipun mengakuisisi Convoy sangat tidak mungkin karena kurangnya tumpang tindih pelanggan.</li>
<li>Percakapan selanjutnya menyentuh isu-isu krusial seperti asuransi kesehatan, peran serikat pekerja di industri teknologi, dan pentingnya kesiapan finansial dalam pekerjaan startup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autotab.com/">Autotab - Ekstensi Chrome bertenaga AI untuk membuat skrip Selenium</a></h2>
<ul>
<li>Autotab adalah ekstensi Chrome yang membuat kode Selenium berdasarkan tindakan penjelajahan web Anda, memfasilitasi pembuatan otomatisasi peramban dengan mudah.</li>
<li>Ini menyediakan keluaran kode bagi pengguna untuk menyesuaikan dan menggabungkannya secara manual ke dalam proyek lain.</li>
<li>Ini juga menyediakan repositori GitHub pemula untuk pengaturan otomatisasi cepat, dan para pengembang terbuka untuk umpan balik pengguna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943931">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Autotab adalah ekstensi Chrome bertenaga AI yang membuat kode Selenium untuk mengotomatiskan tindakan peramban web, yang bertujuan untuk membuat perangkat lunak yang dibuat oleh AI dapat diakses oleh pengguna yang tidak mengerti teknologi.</li>
<li>Alat ini memiliki rencana untuk otomatisasi penyembuhan sendiri dan menyertakan perbandingan dengan alat lain seperti UI.Vision dan Playwright; sistem merekam demo menggunakan perangkat lunak perekaman layar.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup peningkatan potensial, seperti mendukung plugin autentikasi, menambahkan dukungan untuk berbagai bahasa seperti R, dan kompatibilitas dengan peramban lain seperti Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.timac.org/2023/1019-state-of-swift-and-swiftui-ios17/">Penggunaan Swift dan SwiftUI oleh Apple di iOS 17</a></h2>
<ul>
<li>Laporan ini mengeksplorasi analisis iOS 17, dengan fokus pada aplikasi bawaannya, jumlah binari, dan bahasa pemrograman yang digunakan untuk pengembangannya.</li>
<li>Terlihat adanya peningkatan penggunaan SwiftUI dan Swift di iOS 17, yang disorot bersama dengan perbandingan antara penggunaan UIKit dan SwiftUI.</li>
<li>Laporan tersebut mencatat bahwa meskipun Swift hadir di macOS, namun tetap tidak ada di Secure Enclave iOS, yang mengungkapkan tren adopsi bahasa pemrograman di seluruh platform Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37947772">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas peningkatan penggunaan Swift dan SwiftUI di iOS 17, dengan fokus pada penurunan bahasa pemrograman C dan peningkatan adopsi Swift di iOS binari.</li>
<li>Kursus ini mengeksplorasi kelebihan dan kekurangan penulisan ulang kode dalam bahasa Swift, menyoroti pentingnya mengevaluasi laba atas investasi saat bertransisi ke bahasa baru.</li>
<li>Laporan ini menarik perhatian pada masalah kinerja SwiftUI pada perangkat lama, dan mencakup pengalaman pengguna mengenai kesulitan dengan widget dan tampilan data yang tidak akurat pada platform iOS Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joe-steel.com/2023-10-19-Please-Pay-For-a-Year-of-Nothing.html">Bayarlah untuk Satu Tahun Tanpa Biaya</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah memutuskan untuk membatalkan langganan Disney+ mereka karena kenaikan harga platform dan penghentian produksi industri hiburan, yang menyebabkan terbatasnya konten baru.</li>
<li>Penulis mengungkapkan ketidakpuasannya dengan penawaran Disney+ saat ini dan fokus pada kuantitas daripada kualitas dari raksasa streaming seperti Prime Video dan Netflix.</li>
<li>Penulis percaya bahwa kurangnya konten baru yang muncul akibat penundaan produksi dapat menantang retensi pelanggan layanan streaming dan tidak melihat adanya pengaktifan kembali langganan Disney+ dalam waktu dekat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949899">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembahasan utama melibatkan pengalaman pengguna, kualitas teknis, dan konten layanan streaming, secara khusus berfokus pada Netflix dan Disney+.</li>
<li>Beberapa masalah muncul, seperti antarmuka pengguna, ketersediaan konten, dan masalah teknis, yang mengarah pada ketidakpuasan umum terhadap harga, penemuan konten, dan proposisi nilai dari layanan tersebut.</li>
<li>Topik tambahan termasuk metode alternatif untuk mengakses konten seperti pembajakan, dukungan finansial untuk artis, implikasi etika dari layanan streaming, dan kebutuhan akan konten yang lebih baru dan menarik. Hal ini mengarah pada saran bahwa orang harus terlibat lebih aktif daripada sekadar mengonsumsi media.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/just-paying-figma-15-dollars">Hanya membayar Figma karena tidak ada yang lain yang berhasil</a></h2>
<ul>
<li>Penulis berbagi pengalaman mereka dengan dua alat desain gratis dan open source: Figma dan Penpot.</li>
<li>Figma memenangkan hati penulis karena keandalannya, fitur-fitur canggih, dan fungsionalitasnya yang lebih baik.</li>
<li>Meskipun menghargai kedua alat ini, penulis lebih memilih Figma dan berencana untuk terus menggunakannya di masa mendatang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946203">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Thread ini membahas hambatan dan batasan yang dihadapi dalam proyek perangkat lunak sumber terbuka, termasuk masalah penyempurnaan dan keramahan pengguna dalam banyak inisiatif Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka (FOSS).</li>
<li>Hal ini menekankan pada kompleksitas dalam menyelaraskan nilai-nilai pribadi dengan kebutuhan proyek, peran mendasar dari komunikasi yang efektif, dokumentasi yang ekstensif, dan pengujian yang ketat, serta perlunya pendanaan dan sumber daya yang memadai.</li>
<li>Ini mengakui perjuangan untuk bersaing dengan perangkat lunak berpemilik dan mengutip contoh-contoh proyek FOSS yang sukses dan alternatif perangkat lunak yang potensial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/peter-thiel-fbi-informant-charles-johnson-johnathan-buma-chs-genius-2023-10">Peter Thiel adalah seorang informan FBI</a></h2>
<ul>
<li>Peter Thiel, seorang miliarder teknologi, telah terungkap sebagai informan FBI, yang bekerja sebagai &quot;sumber manusia rahasia&quot;, dengan fokus khusus pada upaya-upaya asing untuk menyusup ke Lembah Silikon.</li>
<li>Tindakan Thiel menjadi informan FBI dipandang sebagai bagian dari langkahnya untuk menjauh dari gerakan Trump dan MAGA.</li>
<li>Perannya menonjolkan statusnya yang berpengaruh di antara tokoh-tokoh sayap kanan yang pernah bekerja sama dengan biro tersebut, dan juga menggarisbawahi kepentingannya di lembaga-lembaga pemerintah melalui saham bisnisnya seperti perusahaan data Palantir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941881">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini terutama berfokus pada Peter Thiel, pengusaha dan informan FBI, yang meneliti berbagai tindakan dan keyakinannya yang kontroversial.</li>
<li>Topiknya meliputi kritik Thiel terhadap Google, dugaan hubungan dengan pemerintah Tiongkok, keterlibatannya dengan lembaga penegak hukum, dan perannya dalam kejatuhan Gawker.</li>
<li>Hal ini membawa dinamika kekuasaan di antara individu-individu kaya, badan-badan intelijen, dan industri teknologi, yang menyoroti pertanyaan-pertanyaan mengenai kepatuhan Thiel terhadap prinsip-prinsip libertarian dan dampak potensial dari hubungan dan afiliasinya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pressroom.toyota.com/toyota-adopts-the-north-american-charging-standard-to-expand-customer-charging-options/">Toyota mengadopsi standar pengisian daya Amerika Utara</a></h2>
<ul>
<li>Toyota Motor Amerika Utara akan mengadopsi Standar Pengisian Daya Amerika Utara (NACS) untuk kendaraan listrik baterainya (BEV) mulai tahun 2025, berdasarkan kesepakatan dengan Tesla.</li>
<li>Keputusan ini memungkinkan pelanggan Toyota dan Lexus untuk mengakses lebih dari 12.000 Supercharger Tesla di seluruh Amerika Utara dan bertujuan untuk memberikan pelanggan pilihan pengisian daya yang lebih nyaman dan jangkauan perjalanan yang lebih luas.</li>
<li>BEV Toyota dan Lexus tertentu akan menampilkan port NACS, dan adaptor untuk pengisian daya NACS akan disediakan untuk pelanggan dengan kendaraan yang dilengkapi dengan Combined Charging System (CCS).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950014">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Adopsi Toyota terhadap standar pengisian daya EV Amerika Utara membantu Tesla dengan meningkatkan keberadaan dan keunggulan jaringan Supercharger, sehingga memperkuat cengkeraman Tesla di pasar EV.</li>
<li>Wacana tersebut menunjukkan potensi Tesla menjadi monopoli pengisian daya, sementara juga membahas kesederhanaan relatif dalam membangun pengisian daya di SPBU, di samping kompatibilitas jaringan Supercharger Tesla dengan SPBU lainnya.</li>
<li>Topik-topik seperti biaya dan daya tahan baterai Tesla, penggunaan kembali dan produksi ulang baterai, subsidi pemerintah, dan aspek teknis struktur pengisian daya mobil listrik juga dibahas. Perbedaan standar pengisian daya antara Eropa dan Amerika Serikat serta efisiensi jaringan pengisi daya regional juga disoroti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-largest-solar-storm-ancient-year-old.html">Peneliti mengidentifikasi badai matahari terbesar yang pernah ada di cincin pohon berusia 14 ribu tahun</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti telah mendeteksi badai matahari terbesar yang diketahui dalam cincin pohon kuno, yang berasal dari 14.300 tahun yang lalu.</li>
<li>Studi ini menunjukkan bahwa kejadian serupa di masa sekarang dapat mengakibatkan konsekuensi yang mengerikan, seperti pemadaman listrik, dan kerusakan pada sistem telekomunikasi dan satelit.</li>
<li>Tim ini menekankan pada pemahaman dan persiapan menghadapi badai matahari tersebut untuk melindungi infrastruktur komunikasi dan energi global kita, dan mengungkapkan bahwa masih banyak hal yang perlu diketahui tentang perilaku matahari dan risiko terkait.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944269">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Cincin pohon telah mengungkapkan badai matahari terbesar yang pernah tercatat, menekankan perlunya mempersiapkan diri untuk menghadapi badai matahari di masa depan dan melindungi jaringan listrik. Efek destruktif dari badai matahari pada teknologi saat ini bisa sangat menghancurkan.</li>
<li>Ada perdebatan tentang dampak suar matahari di Bumi, dengan kekhawatiran tentang pemadaman jangka panjang karena kurangnya trafo pengganti. Langkah-langkah perlindungan tidak terhalang oleh pendanaan atau kemauan politik, tetapi difokuskan pada dampak pada pembangkit listrik tenaga nuklir, pompa air, dan distribusi barang.</li>
<li>Pendekatan potensial termasuk pemutus pentanahan selama badai matahari, membentuk Cadangan Trafo Strategis, dan menutupi trafo sebagai robot. Biaya logistik dan keuangan untuk memelihara cadangan trafo ditimbang dengan hasil yang potensial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/instagram-palestinian-arabic-bio-translation/">Instagram meminta maaf karena memasukkan kata &#39;teroris&#39; ke dalam terjemahan biodata orang Palestina</a></h2>
<ul>
<li>Instagram telah meminta maaf atas kesalahan terjemahan otomatis yang salah menerjemahkan biografi dengan kata &#39;Palestina&#39; dan frasa bahasa Arab, sehingga menghasilkan konten yang menyinggung.</li>
<li>Masalah ini ditemukan dan dibagikan di TikTok, setelah itu Instagram mulai memasukkan istilah &#39;teroris&#39; ke dalam terjemahan yang bersangkutan.</li>
<li>Kejadian ini menyoroti potensi masalah pada sistem penerjemahan otomatis, termasuk kemungkinan terjemahan yang bias atau salah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946080">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Instagram telah mengakui dan meminta maaf atas kesalahan alat penerjemahannya yang secara keliru memasukkan istilah &quot;teroris&quot; ke dalam terjemahan biodata Palestina, sehingga menimbulkan kekhawatiran pengguna akan dampak yang merugikan terhadap mata pencaharian dan reputasi mereka.</li>
<li>Insiden ini menggarisbawahi kebutuhan mendesak untuk meningkatkan perlindungan dan kejelasan dalam menggunakan terjemahan yang dibantu oleh mesin, juga memicu perdebatan tentang ketepatan bahasa, bias dalam model bahasa AI, dan kepercayaan terjemahan tersebut.</li>
<li>Dalam wacana yang lebih luas, muncul kekhawatiran tentang pengaruh pemerintah dalam organisasi teknologi, masalah privasi, dan konflik Israel-Palestina yang kontroversial, dengan beberapa nama yang disebutkan termasuk jurnalis Abby Martin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/10/fcc-moves-ahead-with-title-ii-net-neutrality-rules-in-3-2-party-line-vote/">FCC bergerak maju dengan aturan netralitas bersih Judul II dalam pemungutan suara 3-2 garis partai</a></h2>
<ul>
<li>FCC telah memberikan suara 3-2, bergerak maju dengan proposal untuk menghidupkan kembali aturan netralitas bersih, mengatur Penyedia Layanan Internet (ISP) sebagai operator umum.</li>
<li>Rencana ini melibatkan reklasifikasi broadband sebagai layanan telekomunikasi, yang memungkinkan FCC untuk mengontrol ISP di bawah Judul II Undang-Undang Komunikasi, mirip dengan langkah-langkah yang diambil pada tahun 2015 tetapi kemudian dicabut.</li>
<li>Proposal ini sekarang terbuka untuk periode komentar publik sebelum difinalisasi, meskipun tantangan dari industri broadband di pengadilan telah diantisipasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944680">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini terutama berkisar pada dampak dari berbagai undang-undang netralitas internet, dengan titik fokus pada undang-undang California dan implikasinya.</li>
<li>Para peserta memperdebatkan kemampuan Penyedia Layanan Internet (ISP) untuk memprioritaskan lalu lintas internet, perjuangan hukum yang sedang berlangsung tentang undang-undang netralitas internet, dan masalah yurisdiksi dan regulasi yang rumit.</li>
<li>Percakapan ini juga mengeksplorasi dampak potensial pada rencana layanan dan monopoli ISP, menggarisbawahi perlunya peraturan untuk melindungi konsumen bersama dengan sudut pandang yang berbeda tentang netralitas internet, intervensi pemerintah, dan pasar bebas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-is-now-available-on-mac">Mojo kini tersedia di Mac</a></h2>
<ul>
<li>Mojo, yang awalnya dirilis untuk Linux, kini tersedia untuk pengguna Mac, memungkinkan mereka untuk mengunduh, menginstal Mojo SDK, dan mulai mengembangkan program.</li>
<li>Pengumuman ini menampilkan petunjuk instalasi langkah demi langkah dan menyoroti ekstensi Visual Studio Code resmi untuk Mojo, yang memfasilitasi penggunaannya.</li>
<li>Artikel ini menekankan kecepatan dan performa Mojo di Mac dan merekomendasikan berbagai sumber daya, termasuk dokumentasi dan contoh, serta memperkenalkan komunitas Mojo Discord untuk eksplorasi lebih lanjut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37942574">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi terutama berfokus pada bahasa pemrograman Mojo, perkembangannya, dan bagaimana kedudukannya dibandingkan dengan bahasa lain.</li>
<li>Ada perdebatan yang sedang berlangsung tentang kinerja Mojo secara keseluruhan, integrasi dengan ekosistem Python, strategi pemasarannya, dan persyaratan untuk fitur-fitur tertentu.</li>
<li>Pendapatnya beragam, dengan beberapa orang menunjukkan ketertarikan untuk mencoba Mojo dan yang lainnya menunjukkan keraguan tentang klaim dan kompatibilitasnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-19</a></h1>
<h2><a href="https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm">Kursi yang tersedia secara komersial di Star Trek</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini memberikan daftar lengkap kursi yang ditampilkan dalam serial dan film Star Trek.</li>
<li>Ini juga merinci desain kursi-kursi ini, produsennya, dan penampilannya dalam berbagai episode dan adegan.</li>
<li>Pendekatan ini memberikan sudut pandang yang tidak biasa pada waralaba Star Trek, dengan fokus pada aspek yang sering diabaikan dari desain set.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37926849">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan berkisar pada bagaimana benda-benda dan furnitur sehari-hari digunakan kembali sebagai alat peraga futuristik dalam film fiksi ilmiah dan pertunjukan seperti Star Wars dan Star Trek, sebuah teknik yang sering kali tidak disadari oleh pemirsa.</li>
<li>Diskusi ini membahas gaya visual, desain set, dan properti dari serial Star Trek orisinil, film James Bond lawas, dan desain yang digunakan dalam Deep Space Nine (DS9).</li>
<li>Para peserta dalam percakapan tersebut mempelajari bagaimana Starfleet, hubungan diplomatik, dan komedi digambarkan dalam alam semesta Star Trek, mengekspresikan kecintaan mereka terhadap serial ini sambil mencatat beberapa aspek yang mengganggu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene">Apa yang dimaksud dengan Demoscene? Wawancara</a></h2>
<ul>
<li>Demoscene adalah sub-budaya seni digital yang berfokus pada pembuatan dan berbagi demo, yang merupakan presentasi audiovisual. Komunitas ini, yang awalnya terkait dengan pembajakan game, sekarang terdiri dari seniman, pemrogram, dan insinyur di seluruh dunia.</li>
<li>Demoscene telah mencapai status sebagai warisan budaya tak benda, dengan &#39;demoparty&#39; sebagai tempat utama bagi para kreator untuk memamerkan dan berkompetisi dengan demo mereka.</li>
<li>Bagi individu yang tertarik dengan budaya ini, ada banyak sumber daya yang tersedia, termasuk platform online, kompetisi, acara, dan platform komunitas seperti server Discord. Panduan, video, dan podcast juga tersedia untuk membantu para pemula memahami dan berpartisipasi dalam budaya demoscene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927344">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berkisar pada demoscene, sebuah komunitas penggemar teknologi yang membuat demonstrasi audiovisual, menekankan pengalaman pribadi, evolusi demoscene, dampaknya terhadap kehidupan peserta, dan industri.</li>
<li>Wacana ini juga menyentuh aspek teknis dan artistik dari demo, berbagi demo favorit, dan merekomendasikan sumber daya untuk calon anggota.</li>
<li>Berlawanan dengan klaim kejatuhannya, demoscene-dipandang sebagai bentuk seni, bukti keterampilan pemrograman-terus berkembang dan berevolusi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/">Peretas membocorkan jutaan data pengguna 23andMe di forum kejahatan siber</a></h2>
<ul>
<li>Seorang peretas, yang disebut sebagai Golem, telah mengungkapkan jutaan catatan pengguna baru dari 23andMe, sebuah perusahaan pengujian genetik, di sebuah forum kejahatan siber.</li>
<li>Peretas menuduh bahwa kumpulan data tersebut mencakup informasi tentang pengguna yang sebagian besar berasal dari Inggris Raya dan individu-individu yang lebih kaya dari Amerika Serikat dan Eropa Barat. Keabsahan data yang bocor saat ini sedang ditinjau oleh 23andMe.</li>
<li>Kebocoran ini terjadi setelah 23andMe mengumumkan pembobolan data dua minggu yang lalu. Masih belum diketahui secara pasti berapa banyak data pengguna yang dicuri dan tujuan penggunaannya. Sebagai tanggapan, 23andMe telah mendorong para pengguna untuk memperbarui kata sandi mereka dan menerapkan autentikasi multi-faktor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931383">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan berpusat pada masalah privasi 23andMe yang terkait dengan pengujian genetik, dengan para pengguna mempertanyakan kemampuan perlindungan data perusahaan dan potensi penyalahgunaan informasi genetik.</li>
<li>Kekhawatiran akan potensi diskriminasi dari pemberi kerja dan penyalahgunaan oleh penegak hukum karena informasi genetik yang dibagikan, menyoroti potensi risiko dan konsekuensinya.</li>
<li>Perspektif pengguna bervariasi, dengan beberapa mengadvokasi regulasi yang lebih kuat dan langkah-langkah keamanan data untuk perusahaan pengujian genetik, sementara yang lain meminimalkan risiko dan menekankan akuntabilitas individu untuk keamanan data. Hal ini menunjukkan adanya kebutuhan untuk meningkatkan perlindungan privasi untuk data genetik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two">Reflect - Kerangka kerja aplikasi web multipemain dengan sinkronisasi gaya game</a></h2>
<ul>
<li>Reflect adalah kerangka kerja pengembangan aplikasi web multipemain yang baru, yang dikembangkan dari teknologi sebelumnya, Replicache. Framework ini menggabungkan sinkronisasi state bergaya game dan Resolusi Konflik Transaksional untuk sinkronisasi data yang efisien di antara para pengguna.</li>
<li>Tidak seperti pendekatan CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) yang ada saat ini, Reflect menghadirkan fleksibilitas dan kesederhanaan tambahan pada fitur-fitur seperti penghitung, operasi daftar, dan pemberlakuan invarian.</li>
<li>Server terkelola Reflect bertindak sebagai otoritas yang mengeksekusi mutasi sesuai dengan aturannya dan menyediakan validasi skema dan migrasi yang mudah. Peran dan kemampuan server menyoroti target Reflect: untuk memberikan platform yang kuat, fleksibel, dan intuitif untuk membuat aplikasi multipemain.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931373">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Reflect adalah kerangka kerja aplikasi web yang memungkinkan kolaborasi dan sinkronisasi waktu nyata di antara beberapa pengguna, yang menampilkan resolusi konflik dan penyelesaian teka-teki.</li>
<li>Kerangka kerja ini menggunakan sistem Reflect/Replicache, yang menggunakan Relative Addressable Object Locator (RAOL) untuk mereplikasi pembaruan lokal di seluruh perangkat dan membantu mengatasi tantangan dalam kolaborasi real-time.</li>
<li>Reflect beroperasi sebagai layanan yang dihosting yang menyederhanakan penambahan kolaborasi multipemain ke aplikasi web dengan menggunakan sistem Test-Confirm-Reverse (TCR), bukan Conflict-free Replicated Data Type (CRDT).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics">Perbandingan head-to-head USB-C</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini membandingkan berbagai kabel USB-C, termasuk kabel Thunderbolt 4 Apple dan alternatif yang lebih murah seperti kabel Amazon Basics, NiceTQ, dan ATYFUER.</li>
<li>Thunderbolt 4 disebut-sebut sebagai konektor berkualitas tinggi, dengan fitur penutup baja tahan karat, pelepas tegangan, dan beberapa pin untuk beragam opsi transfer data dan pengisian daya.</li>
<li>Artikel ini menggarisbawahi perlunya mempertimbangkan faktor-faktor seperti transmisi data dan daya, konstruksi, faktor bentuk, dan umur panjang ketika memilih kabel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37929338">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar seputar kabel USB-C, proses pembuatannya, dan berbagai masalah yang lazim terjadi, termasuk non-konektivitas dari ke-24 pin pada kabel serta permintaan untuk pelabelan dan sertifikasi yang jelas.</li>
<li>Ini menyoroti kesulitan dalam membedakan antara kemampuan kabel, masalah kabel palsu, kerumitan merek kabel USB-C, dan rasa frustrasi dengan kabel yang menyesatkan yang dijual di platform seperti Amazon.</li>
<li>Poin penting lainnya termasuk penggunaan repeater atau retimer untuk memerangi kehilangan sinyal, desain kabel yang berlebihan untuk kecepatan transfer data yang tinggi, konektor milik Apple, dan dorongan Uni Eropa untuk standarisasi untuk mengurangi limbah elektronik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/">Saya dilarang beriklan di Meta seumur hidup. Karena saya mengajar Python.</a></h2>
<ul>
<li>Reuven, seorang instruktur Python dan Pandas, telah dilarang secara permanen untuk beriklan di platform Meta, yang sebelumnya dikenal sebagai Facebook.</li>
<li>Ada spekulasi bahwa sistem AI Meta bisa saja keliru mengaitkan kursus Python dan Panda milik Reuven dengan hewan hidup, yang berujung pada pelarangan.</li>
<li>Meskipun mengajukan banding atas keputusan tersebut, pencabutan larangan tersebut tampaknya tidak mungkin dilakukan karena kebijakan penyimpanan data Meta. Reuven sekarang berniat untuk mengiklankan kursusnya di platform lain dan mengkritik ketergantungan Meta pada AI untuk mengambil keputusan tanpa pengawasan manusia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37939269">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel tersebut menguraikan masalah dengan sistem pemblokiran Facebook/Meta, secara khusus menyebutkan kurangnya transparansi, kesalahan otomatisasi, dan tidak adanya tinjauan manusia.</li>
<li>Penulis menekankan perlunya dukungan pelanggan yang lebih baik, potensi penyalahgunaan dalam sistem yang digerakkan oleh AI, dan kekuasaan berlebihan yang dimiliki oleh platform tertutup seperti Facebook dan Google.</li>
<li>Teks tersebut menggarisbawahi perlunya peningkatan transparansi, akuntabilitas, dan peran manusia yang lebih signifikan dalam proses pengambilan keputusan di berbagai platform teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/localsend/localsend">Localsend: Alternatif Airdrop Sumber Terbuka</a></h2>
<ul>
<li>LocalSend, sebuah aplikasi sumber terbuka dan gratis, memungkinkan berbagi file dan pesan yang aman di antara perangkat terdekat tanpa koneksi Internet. Aplikasi ini memanfaatkan REST API dan enkripsi HTTPS.</li>
<li>Aplikasi ini tidak bergantung pada server eksternal dan kode sumbernya, yang dibuat dengan Flutter, dapat diunduh secara bebas. Aplikasi ini tersedia di berbagai platform.</li>
<li>Dengan lebih dari 16 ribu bintang di GitHub, proyek ini menerima kontribusi seperti terjemahan, perbaikan bug, dan peningkatan. Proyek ini disponsori oleh Tien Do Nam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938183">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berpusat pada pengganti sumber terbuka untuk Airdrop Apple, dengan fokus pada solusi berbagi file lintas platform seperti Localsend, Trebleshot, LocalShare, PairDrop, KDEConnect, dan Magic Wormhole.</li>
<li>Para peserta menyatakan ketidakpuasannya dengan tidak adanya interoperabilitas di antara platform-platform tersebut dan mengusulkan ide untuk menggabungkannya menjadi satu aplikasi.</li>
<li>Percakapan ini juga mengeksplorasi pembatasan Wi-Fi Direct dan motif komersial yang menghalangi kemajuan berbagi file lintas platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z">Eksperimen tahun 1990 untuk menguji apakah kita bisa melihat kehidupan di Bumi dari jarak jauh</a></h2>
<ul>
<li>Penelitian Carl Sagan pada tahun 1990 menyebabkan perubahan perspektif dalam perburuan tanda-tanda kehidupan di planet lain, dengan pesawat ruang angkasa Galileo yang mengidentifikasi oksigen, metana, vegetasi, dan transmisi radio yang direkayasa di Bumi.</li>
<li>Penelitiannya menjadi dasar bagi pencarian tanda-tanda kehidupan di planet lain saat ini, sebuah tugas yang menjadi sangat penting dengan adanya Teleskop Antariksa James Webb yang menjelajahi atmosfer exoplanet.</li>
<li>Artikel ini menggarisbawahi kerumitan yang terlibat dalam menemukan dan mengonfirmasi tanda-tanda kehidupan, menekankan perlunya bukti dan validasi berlapis-lapis. Pencarian dapat berlangsung selama bertahun-tahun atau puluhan tahun, sehingga memerlukan pemeriksaan dan perdebatan yang cermat di dalam komunitas ilmiah.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927734">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Bagian ini membahas kesulitan dan keterbatasan metode saat ini dalam mendeteksi kehidupan di planet lain dan mengeksplorasi kemungkinan bentuk kehidupan non-karbon.</li>
<li>Buku ini menekankan peran karbon dalam kompleksitas kehidupan dan mempertimbangkan potensi penemuan molekul kompleks dan kimia alternatif dalam kondisi ekstrem.</li>
<li>Diskusi meluas ke kemungkinan bentuk kehidupan yang berbeda di luar pemahaman kita saat ini dan berbagai perspektif tentang alam, termasuk kemungkinan kecerdasan luar angkasa. Topik-topik ini juga mencakup tanda-tanda kehidupan di planet lain, keterbatasan teknologi, dan potensi peradaban asing yang mengamati Bumi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/">Injeksi cepat penglihatan GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>Postingan blog tersebut menguraikan kerentanan keamanan siber yang disebut sebagai &quot;Injeksi Prompt,&quot; di mana data jahat dimanipulasi ke dalam permintaan teks yang membahayakan keamanan sistem.</li>
<li>Ini menyoroti manifestasi baru dari kerentanan ini, &quot;Visual Prompt Injection,&quot; di mana arahan disamarkan dalam gambar untuk diikuti oleh model bahasa, seperti GPT-4.</li>
<li>Baik OpenAI maupun Microsoft secara aktif meneliti pertahanan terhadap injeksi cepat, mengungkapkan pentingnya masalah ini dan menekankan perlunya mengakui hal itu saat membuat layanan berbasis model bahasa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927357">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti kelemahan keamanan yang serius, yang disebut &#39;injeksi prompt&#39;, dalam model bahasa besar seperti GPT-4. Kerentanan ini melibatkan prompt yang tidak dipercaya mengesampingkan prompt yang dipercaya, yang berpotensi membahayakan keamanan aplikasi.</li>
<li>Buku ini menggali kompleksitas penyelarasan dalam sistem AI dan keterbatasan model yang ada, yang menekankan perlunya penggunaan model bahasa yang besar secara hati-hati.</li>
<li>Sebagai hasil dari ancaman ini, artikel tersebut menekankan perlunya solusi dan peningkatan langkah-langkah keamanan untuk memerangi kerentanan yang dapat dieksploitasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7">Pil baru membantu menghilangkan bau dan rasa Covid dengan cepat</a></h2>
<ul>
<li>Ensitrelvir, obat antivirus baru, telah menunjukkan potensi dalam mengurangi hilangnya rasa dan bau yang disebabkan oleh COVID-19, yang membedakannya dengan metode pengobatan lainnya.</li>
<li>Tidak seperti pengobatan lain, ensitrelvir dapat diakses oleh individu dengan gejala ringan hingga sedang, tidak hanya individu berisiko tinggi.</li>
<li>Jepang telah memberikan persetujuan darurat untuk obat tersebut dan saat ini sedang menjalani uji klinis lebih lanjut, menyusul hasil yang menggembirakan dari uji coba sebelumnya di mana obat ini mengurangi proporsi peserta yang mengalami kehilangan penciuman dan pengecapan dibandingkan dengan plasebo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930266">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik utama dari diskusi ini adalah hilangnya rasa dan bau sebagai gejala COVID-19, dengan para peserta yang berbagi pengalaman mereka dengan anosmia dan perawatan yang mungkin dilakukan seperti semprotan hidung capsaicin dan produk berbasis laktoferin.</li>
<li>Percakapan juga berfokus pada dampak dari gejala-gejala ini terhadap kenikmatan makanan, metode pemulihan indera, dan kemungkinan varian COVID yang berbeda yang menargetkan area tubuh tertentu.</li>
<li>Penggunaan suplemen dan obat antivirus, termasuk Paxlovid yang dikenal karena keefektifannya dalam menghambat replikasi virus, dan obat baru ensitrelvir, juga banyak dibahas, yang mencerminkan dampak potensial mereka dalam mengurangi keparahan dan frekuensi gejala.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637">Swedia melaporkan kerusakan kabel Laut Baltik dengan Estonia</a></h2>
<ul>
<li>Swedia telah melaporkan kerusakan pada kabel konektivitas bawah lautnya dengan Estonia, bertepatan dengan insiden kerusakan pada pipa dan kabel gas Finlandia-Estonia.</li>
<li>Upaya Swedia dan Finlandia baru-baru ini untuk bergabung dengan NATO, setelah invasi Rusia ke Ukraina, adalah konteks yang menarik untuk insiden ini.</li>
<li>Meskipun penyebab kerusakan masih belum jelas, penyelidikan telah dimulai. Peristiwa ini menyoroti meningkatnya kekhawatiran akan kerentanan infrastruktur penting di wilayah Laut Baltik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927255">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini menekankan pentingnya server lokal bagi lembaga keuangan setelah kabel Laut Baltik yang menghubungkan Swedia dan Estonia rusak.</li>
<li>Berbagai metode alternatif untuk mendapatkan sinyal waktu dipertimbangkan, bersama dengan potensi sabotase kabel bawah laut dan kerentanan umum kabel bawah laut.</li>
<li>Keterbatasan internet satelit, persaingan antara kabel bawah laut dan Starlink, dan insiden historis yang melibatkan Rusia juga dibahas, dengan memperhatikan kecepatan cahaya di luar angkasa, manfaat internet satelit, dan kemampuan Starlink.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota">Para ilmuwan menemukan hubungan antara penyakit Alzheimer dan mikrobiota usus</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah studi baru-baru ini menemukan hubungan antara bakteri usus, peradangan, dan perubahan pada otak yang terkait dengan penyakit Alzheimer, yang menunjukkan bahwa gejalanya dapat ditransfer melalui bakteri usus.</li>
<li>Dipelopori oleh para ahli dari University College Cork dan King&#39;s College London, penelitian ini menekankan pentingnya mikrobiota usus sebagai fokus potensial untuk penelitian dan intervensi pada penyakit Alzheimer.</li>
<li>Temuan ini menunjukkan bahwa mengeksplorasi peran mikroba usus pada tahap awal demensia dapat membuka jalan bagi pengembangan terapi baru untuk Alzheimer, penyebab demensia yang paling umum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931424">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para ilmuwan telah mengidentifikasi hubungan sementara antara penyakit Alzheimer dan mikrobiota usus, yang menunjukkan bahwa mikrobiota usus mungkin berperan dalam penyakit ini.</li>
<li>Langkah-langkah pencegahan potensial termasuk peningkatan asupan asam lemak Omega-3 dan vitamin tertentu, mempertahankan pola makan yang sehat bagi usus, serta kemungkinan manfaat dari agonis GLP-1, sambil tetap berhati-hati karena sifat penyakit Alzheimer yang kompleks.</li>
<li>Penelitian lebih lanjut diperlukan untuk memahami sepenuhnya sejauh mana dan bagaimana peran mikrobiota usus dalam Alzheimer. Penelitian ini juga membahas pengobatan potensial seperti antibiotik dan transplantasi tinja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">Mengapa teks sumisi berwarna abu-abu kontras rendah pada HN?</a></h2>
<ul>
<li>Teks dalam fokus menantang untuk dibaca dan menyebabkan ketegangan pada mata, sehingga menimbulkan pertanyaan mengenai desainnya.</li>
<li>Masalah ini telah memunculkan spekulasi, apakah ini merupakan pilihan desain yang sudah dipikirkan secara matang, atau kesalahan yang tidak disengaja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/">Penipuan pembaruan peramban palsu mendapat perubahan</a></h2>
<ul>
<li>Penipuan pembaruan peramban, di mana pengguna ditipu untuk mengunduh malware dengan kedok pembaruan peramban, telah muncul kembali dengan para peretas yang sekarang meng-host file berbahaya di blockchain mata uang kripto yang terdesentralisasi.</li>
<li>Para penyerang menggunakan Binance Smart Chain, sebuah teknologi yang memungkinkan penyimpanan file berbahaya mereka sebagai transaksi mata uang kripto, sehingga menyulitkan para ahli keamanan untuk melacak dan membasmi malware tersebut.</li>
<li>Guardio Labs, sebuah perusahaan keamanan siber, mendeteksi setidaknya empat kelompok pelaku ancaman yang memanfaatkan pembaruan peramban yang menipu ini untuk menyebarkan malware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930634">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penipuan malware baru menggunakan teknologi blockchain (Binance Smart Chain) untuk menghindari upaya penghapusan oleh layanan seperti Cloudflare. BSC telah melawan dengan memasukkan alamat yang terlibat ke dalam daftar hitam.</li>
<li>Kekhawatiran unik seputar teknologi blockchain dibahas, termasuk penyalahgunaan layanan hosting BSC, implikasinya terhadap privasi dan ketertelusuran, konten yang tidak diinginkan, dan perlunya operator node untuk secara bertanggung jawab mengelola masalah ini.</li>
<li>Peningkatan penipuan pengambilalihan layar penuh ditunjukkan, serta dampak JavaScript pada keamanan web dan pengalaman pengguna, dan kerentanan yang signifikan dalam platform populer seperti WordPress dan kontrol terpusat dalam sistem blockchain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/">Seluruh Tim Perunding Serikat Pekerja Bandcamp Diberhentikan</a></h2>
<ul>
<li>Perusahaan lisensi musik Songtradr memberhentikan seluruh tim perunding serikat pekerja Bandcamp saat mengakuisisi platform tersebut dari Epic Games.</li>
<li>Songtradr mengklaim bahwa PHK tersebut tidak terkait dengan kegiatan serikat pekerja karena mereka tidak memiliki akses ke informasi keanggotaan serikat pekerja, namun serikat pekerja menuduh bahwa mereka mengadakan pertemuan dengan CEO Songtradr.</li>
<li>Perubahan staf menyebabkan pengurangan tim editorial Bandcamp hingga setengahnya dan redundansi untuk 12 dari 13 staf pendukung yang memenuhi syarat serikat pekerja.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938636">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Tim perunding serikat pekerja Bandcamp telah diberhentikan, sehingga menimbulkan keraguan tentang kemungkinan diskriminasi dan tantangan terkait legalitas dan keadilan tindakan tersebut.</li>
<li>Artikel ini membahas implikasi yang lebih luas dari PHK - dampaknya terhadap individu, ekonomi, dan manfaat serikat pekerja - serta kemunduran Bandcamp pasca akuisisi.</li>
<li>Percakapan meluas hingga membandingkan serikat pekerja di Amerika Serikat dan Eropa, mendiskusikan konsep-konsep seperti individualisme, surplus produsen dan konsumen, diskriminasi harga, dan nilai kerja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-18</a></h1>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states">Percontohan pengajuan pajak gratis yang dikelola IRS akan tersedia di 13 negara bagian</a></h2>
<ul>
<li>IRS telah meluncurkan program percontohan Direct File untuk musim pajak 2024, yang memungkinkan wajib pajak yang memenuhi syarat di negara bagian tertentu untuk menyerahkan pengembalian pajak federal mereka secara langsung dan gratis.</li>
<li>Negara bagian yang berpartisipasi termasuk Arizona, California, Massachusetts, dan New York. Layanan Direct File akan ramah seluler, dan terstruktur berdasarkan wawancara, yang mencakup jenis pendapatan tertentu dan kredit pajak.</li>
<li>Tujuan uji coba ini adalah untuk mengevaluasi kelayakan dan efisiensi program Direct File dalam mengumpulkan data penting untuk pengembangan lebih lanjut. IRS mengantisipasi detail dan perubahan yang lebih baik sebelum peluncuran resmi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920633">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Internal Revenue Service (IRS) telah memulai program percontohan bernama &quot;Direct File&quot; di 13 negara bagian untuk menawarkan pengajuan pajak gratis bagi pembayar pajak tertentu dengan pengembalian yang lebih sederhana, biasanya individu berpenghasilan rendah.</li>
<li>Program ini memicu diskusi tentang sistem pengajuan pajak yang rumit di AS, peran perusahaan pengajuan pajak swasta, dan permintaan yang sedang berlangsung untuk kode pajak yang lebih sederhana.</li>
<li>Intervensi IRS dengan menyediakan layanan pajak online gratis telah memicu dialog tentang dampaknya terhadap perusahaan pengajuan pajak swasta dan perlunya keterlibatan pemerintah dalam menyederhanakan proses pajak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D">Menggunakan Goatse untuk Menghentikan Pencurian Aplikasi</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah permainan kata berbasis peramban bernama Sqword ditemukan dihosting di situs agregasi permainan tanpa persetujuan pembuatnya, yang mengarah pada pencurian pendapatan iklan.</li>
<li>Sebagai tanggapan, pembuatnya mengganti permainan dengan gambar kejutan yang terkenal di situs web yang menyinggung perasaan ini.</li>
<li>Insiden ini menyoroti risiko menggunakan iFrame untuk menampilkan konten dari situs web lain, karena hal ini dapat menyebabkan hilangnya kendali atas konten yang ditampilkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917012">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini terutama membahas berbagai topik, khususnya hotlinking, gambar internet &quot;Goatse&quot; yang terkenal, pencurian situs web, konten yang mengejutkan, dan kerentanan keamanan situs web.</li>
<li>Para peserta saling bertukar pengalaman pribadi, sudut pandang, dan mendiskusikan potensi implikasi hukum yang terkait dengan isu-isu ini.</li>
<li>Keterlibatan berbagai pemangku kepentingan menghadirkan perspektif multi-dimensi tentang topik-topik ini, yang menekankan evolusi Internet yang berkelanjutan dan tantangan-tantangan yang terkait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/">Pemilik usaha kecil mengatakan bahwa mereka dipaksa untuk mempekerjakan polisi yang tidak bertugas untuk keamanan</a></h2>
<ul>
<li>Pemilik usaha kecil di Minneapolis melaporkan bahwa mereka ditekan untuk mempekerjakan petugas polisi yang tidak bertugas untuk keamanan, dengan alasan takut akan dampak negatif dari penegak hukum jika mereka tidak mematuhinya.</li>
<li>Kota ini bertujuan untuk menentang perintah tahun 1997 yang membatasi pengelolaan peran keamanan sampingan petugas polisi karena kekhawatiran tentang korupsi dan prasangka rasial di dalam kepolisian.</li>
<li>Khususnya di kalangan pemilik imigran dan minoritas, kekhawatiran tentang biaya tinggi dan kinerja yang tidak memuaskan dari petugas yang dipekerjakan menggarisbawahi kompleksitas dan kontroversi masalah ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914243">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini mengeksplorasi spektrum isu yang luas, termasuk kepolisian, korupsi, layanan keamanan, pengendalian senjata, dan keterlibatan bisnis dan pemerintah.</li>
<li>Ini membahas pelanggaran polisi, penyalahgunaan kekuasaan, kekhawatiran tentang korupsi, dan dugaan konflik kepentingan ketika petugas yang tidak bertugas dipekerjakan untuk peran keamanan.</li>
<li>Topik perdebatan meliputi efektivitas tindakan pengendalian senjata, berbagai strategi untuk keselamatan publik, tanggung jawab sosial perusahaan, pencurian ritel, dan peran asuransi dalam mengkompensasi kerugian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy">Fantasi Frasier</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Frasier Fantasy&quot; adalah game RPG berbasis giliran baru yang mengilhami acara TV &quot;Frasier,&quot; di mana para pemainnya berperan sebagai Dr. Frasier Crane dan ikut serta dalam berbagai petualangan.</li>
<li>Dipenuhi dengan Telur Paskah dan referensi ke acara TV, game ini dapat dimainkan menggunakan tombol panah atau WASD untuk gerakan dengan &quot;J&quot; dan &quot;K&quot; yang masing-masing berfungsi sebagai A dan B.</li>
<li>Gim ini telah menerima umpan balik positif dari para pemain karena berhasil meniru suasana acara TV dengan referensi dan lelucon yang menyenangkan, dan tersedia untuk diunduh dengan fitur donasi opsional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916855">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Komentar-komentar tersebut membahas topik-topik yang berkaitan dengan sitkom Frasier, termasuk ide untuk membuat episode yang dibuat oleh AI.</li>
<li>Ada diskusi tentang musim baru, membandingkannya dengan serial aslinya, dan potensi aspek finansial dari acara ini.</li>
<li>Pemirsa juga mengomentari hubungan acara ini dengan Cheers dan Park Street Under, penggambaran para penelepon di Frasier, dan proyek-proyek Kelsey Grammer lainnya, yang mengekspresikan perpaduan antara kegembiraan, keraguan, kenikmatan, dan nostalgia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.tripu.info/encrypt/">Mengenkripsi data pribadi dan komunikasi pribadi sekarang merupakan kewajiban etis</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti peran penting enkripsi end-to-end dalam melindungi privasi dari potensi undang-undang pengawasan massal, dengan memperhatikan risiko yang ditimbulkan bagi pelapor, jurnalis, dan profesional perawatan kesehatan.</li>
<li>Alat-alat seperti VPN, protokol enkripsi, dan platform pengiriman pesan yang aman direkomendasikan untuk melindungi komunikasi digital. Selain itu, perangkat lunak bebas, standar terbuka, dan teknologi blockchain berfungsi untuk mendorong lanskap digital yang humanis.</li>
<li>Penulis mendesak aksi kolektif dan pembangkangan sipil untuk memerangi penerapan undang-undang pengawasan yang mengganggu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37913256">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tanggung jawab etis dalam mengenkripsi data dan komunikasi pribadi, dengan fokus pada hubungan antara etika, hukum, dan enkripsi.</li>
<li>Ini menggarisbawahi peran para profesional teknologi dalam mengedukasi tentang perangkat privasi, menyoroti pentingnya privasi dalam kaitannya dengan pengawasan pemerintah yang meningkat, dan kesulitan dalam membuat langkah-langkah privasi yang ramah pengguna.</li>
<li>Artikel ini juga berisi perdebatan tentang situasi politik di Polandia, tuduhan tidak demokratis, dan risiko hilangnya privasi dan kemungkinan manipulasi di era digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://music.ishkur.com/">Panduan Ishkur untuk Musik Elektronik</a></h2>
<ul>
<li>Simbol &quot;+ - H&quot; menunjukkan penambahan atau pengurangan hidrogen dalam reaksi atau formula kimia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919241">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan di Hacker News dan di kolom komentar berfokus pada penggunaan model AI untuk mengklasifikasikan dan merekomendasikan genre musik, dengan pendapat yang terbagi antara campur tangan manusia dan menggunakan data dari platform seperti Spotify.</li>
<li>Ada diskusi mengenai kelangkaan genre dan subkultur baru dalam musik elektronik, dengan beberapa orang mengaitkannya dengan kurangnya standar ketenaran, sementara yang lain menunjukkan kemunculan ceruk online yang lebih kecil.</li>
<li>Pembicaraan juga berkisar pada situs web &#39;Guide to Electronic Music&#39;, klasifikasi genre, rekomendasi artis, dan popularitas serta nostalgia yang bertahan lama. Isu-isu mengenai legitimasi genre musik dan saran untuk musik elektronik tanpa vokal juga ditayangkan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/">CEO teknologi dijatuhi hukuman 5 tahun dalam skema alamat IP</a></h2>
<ul>
<li>Amir Golestan, CEO Micfo LLC, telah dijatuhi hukuman penjara selama lima tahun atas penipuan kawat yang melibatkan perusahaan palsu untuk mendapatkan lebih dari 735.000 alamat IP dari American Registry for Internet Numbers (ARIN).</li>
<li>Golestan mengaku bersalah atas 20 tuduhan penipuan kawat dan harus memberikan kompensasi kepada ARIN sebagai bagian dari hukumannya.</li>
<li>Kasus ini menggarisbawahi bagaimana ketersediaan alamat IP yang semakin menipis menjadikannya komoditas yang sangat berharga.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917597">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Seorang CEO teknologi menerima hukuman penjara lima tahun karena penipuan kawat yang melibatkan skema alamat IP.</li>
<li>Diskusi ini juga menyentuh akuntabilitas organisasi seperti Amazon dalam menggagalkan penjualan barang palsu, serta aspek-aspek unik dari sistem peradilan AS.</li>
<li>Topik-topik mulai dari lembaga penegak hukum, implikasi kejahatan, pasar alamat IP, penghindaran pajak, penipuan, penggunaan nama samaran, dan kritik terhadap sistem hukuman juga diperiksa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psytranceguide.com/">Panduan Psytrance</a></h2>
<ul>
<li>Panduan ini memberikan wawasan yang komprehensif tentang berbagai subgenre musik Psytrance, seperti Psychedelic, Progressive Psy, dan Minimal Psy, yang menampilkan deskripsi, artis terkenal, dan label.</li>
<li>Ini termasuk daftar putar Spotify yang sesuai dengan setiap subgenre, menawarkan pendengar pilihan lagu yang telah dikurasi.</li>
<li>Panduan ini juga menjelajahi musik Chillout, merinci keterkaitannya dengan skena psytrance dengan menyoroti artis dan label ternama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923732">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi online ini terutama berfokus pada karakteristik, kreasi, dan evolusi musik psytrance dan sub-genrenya.</li>
<li>Para pengguna berbagi informasi berharga seperti tips, rekomendasi, dan sumber daya untuk memproduksi dan menikmati jenis musik ini, termasuk aspek-aspek seperti pentingnya tempo, dan teknik pencampuran DJ.</li>
<li>Topik-topiknya juga mempelajari aspek budaya, mengeksplorasi pengaruh kultus dan bagaimana genre musik dikategorikan, memberikan pemahaman yang komprehensif tentang psytrance dan genre terkait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/">Membuat CRDT Lebih Efisien</a></h2>
<ul>
<li>Artikel blog ini membahas strategi untuk meningkatkan efisiensi Collaborative Real-Time Editors (CRDTs), khususnya untuk editor pixel art yang menggunakan teknik seperti kode heksa, menyimpan UUID (Universal Unique Identifiers) dan warna dalam tabel, dan menerapkan run-length encoding.</li>
<li>Selain itu, buku ini menguraikan pendekatan kompresi data seperti run-length dan pengkodean biner untuk mengurangi ukuran data dan membahas cara-cara unik untuk mengompresi data status CRDT melalui beragam teknik pengoptimalan yang menghasilkan pengurangan ukuran sebesar 98%.</li>
<li>Lebih lanjut disebutkan tentang pustaka CRDT yang telah mengintegrasikan teknik optimasi ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37915934">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyarankan untuk meningkatkan efisiensi Conflict-free Replicated Data Types (CRDT) melalui skema kompresi dan metode alternatif untuk menghasilkan UUID (Universally Unique Identifiers).</li>
<li>Ini membahas tentang konversi struktur data berbasis JSON ke format biner, kompresi lebih lanjut menggunakan algoritme seperti brotli dan LZ4, dan potensi menggunakan kompresi LZ4 untuk transfer data melalui kabel.</li>
<li>Kemungkinan mengeksploitasi algoritme kompresi gambar lossless, seperti PNG pada CRDT juga dieksplorasi, sementara masalah performa pada demo didiskusikan untuk perbaikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zju3dv.github.io/4k4d/">4K4D: Sintesis Tampilan 4D Waktu Nyata pada Resolusi 4K</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini memperkenalkan metode bernama 4K4D yang didedikasikan untuk sintesis real-time pemandangan 3D dinamis pada resolusi 4K.</li>
<li>Ini menyajikan representasi awan titik 4D, yang mendukung rasterisasi perangkat keras yang menghasilkan rendering yang cepat.</li>
<li>Model penampilan hibrida baru dan algoritme pengelupasan kedalaman yang dapat dibedakan secara unik dikembangkan untuk meningkatkan kualitas dan mempelajari model dari video RGB. Hal ini mengalahkan kecepatan rendering dan kualitas metode sebelumnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923801">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Para peneliti telah mengembangkan sistem sintesis tampilan 4D waktu nyata yang mampu merender video 4K, dengan potensi penggunaan dalam lingkungan Virtual Reality (VR) dan Augmented Reality (AR).</li>
<li>Sistem ini sering kali memerlukan komputer berperforma tinggi, dengan aplikasi prospektif yang membentang dari olahraga hingga konser dan pembuatan film.</li>
<li>Para komentator menyoroti kemajuan yang mengesankan dalam rendering pemandangan dinamis dengan menggunakan teknologi NeRF (Neural Radiance Fields), bahkan memicu spekulasi mengenai kemungkinan penggunaannya dalam hologram dan tampilan hologram.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.10631">Llemma: Model Bahasa Terbuka untuk Matematika</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini menyajikan Llemma, sebuah model bahasa yang sangat canggih yang dirancang khusus untuk matematika.</li>
<li>Performa superior Llemma dibahas, menyoroti keunggulannya dibandingkan model lain yang ada dalam tolok ukur MATEMATIKA serta kemahirannya dalam penggunaan alat bantu dan pembuktian teorema formal.</li>
<li>Semua artefak dan sumber daya yang terkait dengan model ini diungkapkan untuk penggunaan terbuka, sehingga sangat berharga bagi mereka yang tertarik dengan Komputasi dan Bahasa, Kecerdasan Buatan, dan Logika dalam Ilmu Komputer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37918327">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini merinci sebuah model bahasa terbuka untuk matematika bernama Llemma, menyoroti kekuatan dan peningkatannya dibandingkan model-model peribahasa unik lainnya, terutama dalam pelengkapan otomatis, penerjemahan, dan peringkasan referensi.</li>
<li>Akan tetapi, perlu dicatat bahwa Llemma tertinggal dalam membuktikan teorema secara efektif jika dibandingkan dengan model-model pembuktian khusus.</li>
<li>Dengan mengontekstualisasikan penggunaan model-model ini, artikel ini mendemonstrasikan cara menemukan determinan dari hasil kali dua matriks, yang menghasilkan 24, dan menambahkan aplikasi praktis pada pembahasan teoritisnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/">Apa yang terjadi dengan blogging selama ini?</a></h2>
<ul>
<li>Penulis blog mengungkapkan ketidakpuasan dengan meningkatnya penekanan pada monetisasi, mendapatkan pengikut, dan mengarahkan lalu lintas dalam blog, yang menurut mereka mengurangi tujuan awalnya sebagai media ekspresi diri.</li>
<li>Mereka mengkritik penggunaan yang meluas dari permintaan dan daftar yang berpusat pada bisnis yang dirancang untuk profitabilitas dan produktivitas, daripada pembuatan konten yang asli.</li>
<li>Terlepas dari pergeseran industri ini, penulis berencana untuk tetap fokus menulis dengan penuh semangat tentang topik-topik yang mereka minati. Mereka menyoroti niat mereka untuk menulis artikel di masa depan tentang Baldur&#39;s Gate 3, sebuah video game.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920697">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penurunan blog tradisional disebabkan oleh berbagai faktor seperti kejenuhan konten berkualitas rendah, pengaruh pemasaran konten dan SEO, munculnya media sosial, ketidakstabilan keuangan, dan risiko pelecehan.</li>
<li>Pergeseran ke platform video seperti YouTube dan TikTok, penegakan hukum Uni Eropa terhadap perusahaan-perusahaan Amerika Serikat, dan komersialisasi internet juga menyebabkan perubahan dalam lanskap pembuatan konten online.</li>
<li>Kekurangan seperti masalah privasi dan sensor mandiri saat berbagi konten pribadi secara online memainkan peran penting, begitu juga dengan perdebatan tentang ekspresi pribadi versus monetisasi dan ukuran audiens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/">Patlabor 2, the Movie: penggambaran realistis pertempuran udara modern</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Patlabor 2: The Movie&quot; mendapat pujian atas representasi akuratnya mengenai pertempuran udara modern, khususnya untuk adegan yang mendemonstrasikan intersepsi yang dikendalikan dari darat (GCI) dengan memperhatikan detail teknis.</li>
<li>Adegan tersebut menggambarkan serangan cyber yang menghasilkan simulasi keterlibatan antara pesawat yang bersahabat, yang menampilkan spoofing GPS, peretasan, dan gangguan sinyal.</li>
<li>Keaslian adegan ini diperkuat oleh teknologi yang akurat sesuai periode, dialog yang realistis, dan ketepatan taktis yang diakui oleh para ahli militer sebagai penggambaran operasi udara yang paling asli dalam sejarah film.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916306">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menganalisis penggambaran pertempuran udara dalam film anime &quot;Patlabor 2&quot;, dengan hipotesis bahwa perbedaan budaya dan pengaruh militer AS dapat meningkatkan realismenya.</li>
<li>Utas diskusi terkait memperluas topik hingga mencakup fiksi ilmiah militer dan realisme dalam anime dan manga, yang dibayangi oleh ketidakpuasan umum terhadap kelangkaan pilihan yang menginspirasi dalam genre ini.</li>
<li>Percakapan meluas hingga merekomendasikan lebih banyak anime dan film yang berhubungan dengan tema dunia nyata dan minat yang sama pada film techno-thriller yang lebih membumi.</li>
</ul>
<h2><a href="http://paulgraham.com/superlinear.html">Pengembalian Superlinear</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi konsep imbal hasil superlinear, di mana hasilnya melampaui ekspektasi, yang umumnya ditemukan di bidang-bidang seperti bisnis, kekuasaan, dan pengetahuan, dengan pertumbuhan eksponensial dan ambang batas sebagai kontributor utama.</li>
<li>Pentingnya memanfaatkan keuntungan ini untuk meraih kesuksesan disoroti, dengan merekomendasikan individu untuk memprioritaskan pembelajaran dan pekerjaan yang menawarkan penggabungan untuk mewujudkan pertumbuhan eksponensial.</li>
<li>Laporan ini menyelidiki peluang dan faktor-faktor yang memfasilitasi kinerja pekerjaan yang luar biasa dan membahas semakin pentingnya penemuan berharga dalam ketidaksetaraan pendapatan. Hal ini juga membahas potensi ancaman terhadap kesetaraan dan dampak dari tekanan orang tua terhadap keputusan karier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919949">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas berbagai topik termasuk imbal hasil superlinear, nilai esai-esai Paul Graham, dan hubungan antara kekuasaan dan kekayaan.</li>
<li>Penelitian ini juga mempelajari peran faktor ekonomi dalam politik, ketidaksetaraan pendapatan, dan kontrol yang diberikan oleh individu-individu yang sukses dalam masyarakat.</li>
<li>Lebih lanjut, penelitian ini mengkaji implikasi dan tantangan kecerdasan buatan, distribusi informasi, dan pengambilan keputusan di masyarakat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/">Cinta setelah kehidupan: Surat Richard Feynman untuk istrinya yang telah meninggal (2017)</a></h2>
<ul>
<li>The Marginalian adalah situs web yang menawarkan konten bebas iklan di berbagai subjek seperti seni, sains, filsafat, dan puisi, dan mencari donasi untuk kelangsungan hidupnya.</li>
<li>Artikel ini menceritakan kisah fisikawan Richard Feynman dan istrinya, Arline, yang menekankan pada tantangan yang mereka hadapi dalam pernikahan mereka.</li>
<li>Aspek lain yang menonjol adalah pendirian Feynman tentang implikasi ilmiah dari fenomena mistik, termasuk surat yang menyayat hati yang ditulisnya untuk istrinya yang telah meninggal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914958">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali penggambaran fisikawan Richard Feynman, meneliti suratnya yang menyentuh hati kepada almarhum istrinya dan tuduhan pelecehan dan perselingkuhan dalam hidupnya.</li>
<li>Hal ini memicu pertanyaan tentang penyederhanaan figur publik ke dalam biner &#39;baik&#39; atau &#39;jahat&#39; dan waktu yang tepat untuk menyampaikan kritik - selama masa kejayaan mereka atau setelah kejatuhan mereka.</li>
<li>Diskusi ini meluas ke topik-topik kompleks seperti seluk-beluk moralitas manusia, dampak tindakan pribadi terhadap opini publik, dan tema-tema yang lebih luas seperti agensi seksual dan pendidikan publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr">Sekitar setengah dari karyawan Bandcamp telah di-PHK</a></h2>
<ul>
<li>Platform musik indie Bandcamp telah memberhentikan sekitar separuh dari jumlah karyawannya setelah diakuisisi oleh Songtradr, sebuah pasar hak cipta musik, dari Epic Games.</li>
<li>PHK ini terjadi setelah Epic Games, pemilik sebelumnya, sebelumnya telah memberhentikan 16% tenaga kerjanya, yang mengindikasikan adanya restrukturisasi yang berkelanjutan di dalam perusahaan.</li>
<li>Meskipun Songtradr telah menawarkan posisi kepada 50% karyawan Bandcamp, namun belum ada kejelasan apakah mereka akan mengakui serikat pekerja. Karyawan yang di-PHK berhak mendapatkan pesangon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905638">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Platform musik Bandcamp telah mengumumkan pemutusan hubungan kerja (PHK) yang signifikan yang berdampak pada sekitar setengah dari jumlah pekerjanya. Penyebab dari keputusan ini masih belum ditentukan, dengan faktor potensial termasuk aspek keuangan, antarmuka pengguna yang ketinggalan jaman, dan promosi yang tidak memadai untuk artis independen.</li>
<li>Pengambilalihan perusahaan oleh Songtradr dan bagaimana akuisisi ini dapat mempengaruhi masa depan Bandcamp juga masih dalam perdebatan.</li>
<li>Artikel ini juga membahas kelebihan dan kekurangan platform streaming seperti Spotify, terutama struktur pembayarannya, serta pilihan platform dan metode alternatif untuk mendukung artis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs">LinkedIn memberhentikan hampir 700 karyawan</a></h2>
<ul>
<li>LinkedIn, anak perusahaan Microsoft, melepas hampir 700 anggota staf sebagai bagian dari restrukturisasi perusahaan.</li>
<li>Keputusan ini menyusul pengumuman sebelumnya pada bulan Mei tentang 716 PHK, meskipun ada pertumbuhan pendapatan dan peningkatan keanggotaan.</li>
<li>Perusahaan mengaitkan PHK ini dengan perubahan perilaku pelanggan dan pertumbuhan pendapatan yang lebih lambat, yang mencerminkan tren yang lebih luas di industri teknologi dengan perampingan serupa di Amazon, Google, dan Meta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37904518">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn mendapat kecaman dari para pengguna karena kekhawatiran akan konten yang tidak relevan, tekanan politik, dan komentar yang tidak pantas, yang menyebabkan kekecewaan terhadap arah dan penanganan masalah-masalah ini.</li>
<li>Para pengguna mengungkapkan kekhawatiran mereka akan masalah privasi, spam perekrut yang berlebihan, dan penurunan kualitas konten yang dirasakan.</li>
<li>Terlepas dari kritik tersebut, beberapa orang masih menganggap platform ini berharga untuk tujuan profesional seperti mencari pekerjaan dan membangun jaringan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html">Bahan herbisida Roundup terkait dengan epidemi penyakit ginjal kronis</a></h2>
<ul>
<li>Sebuah studi yang dilakukan oleh para peneliti Universitas Duke menghubungkan glifosat, bahan aktif dalam Roundup, dengan tingkat penyakit ginjal kronis yang signifikan di masyarakat pedesaan Sri Lanka.</li>
<li>Studi ini menunjukkan bahwa glifosat dapat membentuk kompleks dengan logam tertentu di dalam air sadah, yang memungkinkannya bertahan dalam waktu yang lama. Selain itu, kadar fluorida dan vanadium yang berbahaya ditemukan dalam air minum masyarakat.</li>
<li>Temuan-temuan ini mengindikasikan adanya potensi risiko kesehatan yang serius akibat glifosat dan menekankan perlunya pengawasan yang ketat terhadap implikasi potensial dari kontaminan lainnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905251">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembicaraan melibatkan berbagai aspek termasuk potensi dampak kesehatan dari glifosat (komponen utama dalam herbisida Roundup), kontribusinya terhadap pertanian, dan perdebatan mengenai keamanan dan pengelolaannya.</li>
<li>Topik-topik tambahan yang dibahas termasuk pengaruh tanaman hasil rekayasa genetika, kekhawatiran tentang polusi air, pengaruh kepentingan perusahaan, dan kecurigaan adanya astroturfing atau manipulasi sudut pandang.</li>
<li>Diskusi yang komprehensif menggarisbawahi pertukaran yang rumit dan aspek-aspek seputar penggunaan glifosat, yang menandakan perlunya penelitian dan regulasi yang lebih intensif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">: Radikal (YC W23) - Pesawat surya otonom di ketinggian tinggi</a></h2>
<ul>
<li>Radical, yang didirikan oleh James dan Cyriel, telah menciptakan pesawat bertenaga surya otonom yang mampu terbang terus menerus di stratosfer, dengan purwarupanya yang telah diuji coba selama lebih dari 24 jam.</li>
<li>Pesawat ini bertenaga baterai, menggunakan sel surya yang terpasang pada sayapnya, dan dirancang untuk berbagai tugas seperti pencitraan, penginderaan, dan telekomunikasi. Pesawat ini beroperasi di ketinggian untuk menghindari awan dan lalu lintas udara.</li>
<li>Radical berusaha menawarkan solusi yang hemat biaya di pasar dengan memanfaatkan komponen yang sudah tersedia dan dengan cepat mengulangi proses desain mereka. Tujuan mereka yang akan datang adalah untuk menguji coba pesawat berskala penuh tahun depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Radical, sebuah perusahaan yang memiliki pengalaman para pendirinya di bidang teknik kedirgantaraan dan Amazon Prime Air, sedang mengembangkan drone bertenaga surya untuk penerbangan stratosfer yang berkelanjutan.</li>
<li>Drone yang menggunakan komponen siap pakai untuk efektivitas biaya ini, dirancang untuk tujuan pencitraan, penginderaan, dan telekomunikasi, serta telah menyelesaikan penerbangan 24 jam non-stop.</li>
<li>Perusahaan ini sekarang bergerak menuju pengembangan pesawat berskala penuh dengan lebar sayap 110 kaki, yang memicu diskusi tentang detail teknis, aplikasi potensial, dan implikasi etis yang terkait dengan pengawasan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value">Detroit ingin menjadi kota besar pertama di Amerika yang mengenakan pajak atas nilai tanah</a></h2>
<ul>
<li>Detroit bertujuan untuk menjadi kota besar pertama di Amerika Serikat yang menerapkan pajak nilai tanah untuk memerangi hawar dan merangsang pembangunan.</li>
<li>Sebagian besar wilayah Detroit masih diliputi oleh lahan kosong dan bangunan yang terbengkalai, meskipun sudah ada pemulihan di pusat kota.</li>
<li>Pajak nilai tanah yang diusulkan bertujuan untuk memberikan insentif kepada pemilik tanah untuk mengembangkan properti mereka atau menjualnya kepada mereka yang mau, sehingga berpotensi mengurangi pembusukan dan mendorong investasi tambahan di kota.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37908268">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembicaraan ini berfokus pada penerapan pajak nilai tanah (LVT) dan dampak potensialnya, seperti mencegah spekulasi properti dan mendorong pembangunan di daerah-daerah yang belum berkembang.</li>
<li>Pihak yang skeptis mengungkapkan kekhawatiran mereka tentang tantangan dalam menilai nilai tanah dan potensi penyalahgunaan oleh otoritas pemerintah.</li>
<li>Topik tambahan dalam diskusi ini meliputi pajak properti, perumahan yang terjangkau, kota yang semakin padat, dan potensi dampaknya terhadap pemilik properti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cpacker/MemGPT">MemGPT - LLM dengan memori yang dapat diedit sendiri untuk konteks yang tidak terbatas</a></h2>
<ul>
<li>MemGPT adalah chatbot sumber terbuka yang menggunakan memori pengeditan mandiri untuk konteks yang diperluas, yang memungkinkannya berinteraksi dengan basis data SQL dan file lokal.</li>
<li>Ia menggunakan model GPT-4 tingkat lanjut dan dapat diatur pada platform seperti Discord atau dijalankan secara lokal, di mana pengguna dapat memuat dan meminta data.</li>
<li>Proyek ini mendapat dukungan aktif dan mendorong umpan balik dan kontribusi dari pengguna, yang menunjukkan bahwa sistem ini responsif dan terus berkembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901902">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis MemGPT mempresentasikan model mereka, yang diimplementasikan dengan memori penyuntingan mandiri untuk konteks tak terbatas, terlibat dalam diskusi di Hacker News dan menyediakan bot Discord dan kode sumber terbuka untuk eksperimen.</li>
<li>Wacana ini berpusat pada peringkasan rekursif dalam chatbot, keterbatasan jendela konteks dalam model bahasa, teknik untuk manajemen memori, penggunaan vektor rata-rata untuk mengurangi panjangnya, dan kemungkinan di masa depan untuk membuat chatbot yang berkelanjutan.</li>
<li>Percakapan meluas ke manajemen memori eksplisit vs implisit, konteks eksternal, sistem memori hirarkis, integrasi beberapa agen, dengan para penulis secara aktif menerima umpan balik untuk mengatasi keterbatasan panjang konteks dalam pendekatan mereka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/">Perutean server HTTP yang lebih baik di Go 1.22</a></h2>
<ul>
<li>Versi Go 1.22 yang akan datang akan memperkenalkan peningkatan yang signifikan pada multiplekser penyajian HTTP default, memberikan kemampuan pencocokan pola yang canggih.</li>
<li>Penulis menjelaskan bagaimana multiplexer baru ini dapat digunakan, membandingkan fungsinya dengan library pihak ketiga, seperti gorilla/mux, yang mengimplikasikan bahwa multiplexer ini berpotensi menggantikannya.</li>
<li>Fitur yang disempurnakan dalam Go 1.22 diharapkan dapat mempengaruhi rekomendasi untuk paket router, membawa perubahan positif bagi komunitas pemrograman Go.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37898999">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini melibatkan berbagai topik seputar perutean server HTTP dalam bahasa pemrograman Go, seperti menggunakan panik untuk penegakan beberapa kecocokan rute, dan membandingkan argumen tentang kesalahan kompilasi versus panik.</li>
<li>Pembicaraan masuk ke proyek-proyek spesifik seperti gorilla/mux, potensi perubahan pada pustaka standar, dan pilihan desain untuk pengendali dan rute dalam kerangka kerja web.</li>
<li>Tema yang lebih luas adalah tentang kejelasan, prediktabilitas, trade-off, serta keuntungan dan kerugian dalam menggunakan metodologi dan teknologi yang berbeda dalam pengembangan web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/">Meninggalkan Twitter tidak berpengaruh pada lalu lintas NPR</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menguraikan masalah &quot;enshittification&quot; pada platform digital, menunjukkan dampak buruknya terhadap pengguna, penerbit, dan pengiklan.</li>
<li>Tindakan Elon Musk di Twitter diperiksa sebagai contoh, sembari mengadvokasi metode regulasi untuk mengelola tantangan tersebut.</li>
<li>Artikel ini menggarisbawahi perlunya peraturan &quot;Right To Exit&quot; untuk meningkatkan kompetisi dan mencegah platform memperoleh kekuasaan yang berlebihan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903890">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berpusat pada pengaruh Twitter terhadap lalu lintas web NPR dan nilai Twitter bagi jurnalis. Diskusi ini juga mencakup kekhawatiran mengenai ruang gema dan disinformasi di platform tersebut.</li>
<li>Ada pembahasan tentang relevansi budaya Twitter yang semakin berkurang, pro dan kontra sistem verifikasinya, dan kaitan Elon Musk dengan Twitter.</li>
<li>Ada juga perdebatan mengenai pelabelan NPR sebagai media yang didanai negara dan kemungkinan bias yang muncul dari sponsor pemerintah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428">&quot;Sekitar setengah dari karyawan Bandcamp di-PHK hari ini&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Perusahaan baru-baru ini mengalami pemutusan hubungan kerja yang cukup besar, yang berdampak pada banyak karyawan.</li>
<li>PHK ini berdampak pada berbagai departemen, termasuk staf editorial dan staf pendukung.</li>
<li>Di antara mereka yang di-PHK adalah dua rekan editorial dan sebagian besar staf pendukung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903172">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sekitar 50% tenaga kerja di Bandcamp telah diberhentikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube">FreeTube - Klien YouTube Pribadi</a></h2>
<ul>
<li>FreeTube adalah pemutar YouTube desktop bersumber terbuka dan berfokus pada privasi yang memblokir iklan, menghindari pelacakan melalui kuki dan JavaScript, serta menyimpan langganan dan riwayat secara lokal di perangkat Anda.</li>
<li>Ini mencakup fitur-fitur seperti dua API ekstraktor, manajemen langganan, dukungan tema, kompatibilitas ekstensi peramban, dan pintasan keyboard. Dapat diakses oleh pengguna Windows, Mac, dan Linux.</li>
<li>FreeTube mengundang kontribusi pengguna, menawarkan dukungan pelokalan bahasa, opsi donasi, dan dilisensikan di bawah Lisensi Publik Umum GNU Affero.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897916">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Wacana ini berfokus pada pemblokiran iklan di YouTube dan konsekuensinya bagi para pembuat konten, mendiskusikan apakah ini merupakan bentuk pembajakan atau praktik yang dapat diterima.</li>
<li>Percakapan tersebut menyampaikan ketidakpuasan terhadap metode monetisasi YouTube dan keterbatasan YouTube Premium. Ini juga mengeksplorasi sifat iklan yang mengganggu, masalah privasi, dan memperdebatkan etika pemblokiran iklan.</li>
<li>Topik komputasi tujuan umum dan potensi penyertaannya dalam konstitusi suatu negara juga dibahas. Aspek-aspek seperti kebebasan berekspresi, ketergantungan pada platform, dan penggunaan pemblokir iklan diperdebatkan, dengan diskusi yang juga melibatkan monetisasi dan sumber pendapatan alternatif, termasuk potensi masalah dengan mata uang kripto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulstamatiou.com/stocketa/">Stocketa - Aplikasi yang saya rancang, bangun, dan tidak pernah diluncurkan</a></h2>
<ul>
<li>Penulis membagikan perjalanan mereka dalam merancang dan membangun aplikasi Stocketa, pelacak portofolio untuk investor awam, termasuk penggunaan komponen UI khusus dan mengelola masalah seperti melacak transaksi saham.</li>
<li>Aplikasi ini dipuji karena fungsionalitas dan desainnya, yang mencerminkan penggunaan yang efektif dari keterampilan gabungan penulis sebagai perancang dan pembuat kode.</li>
<li>Pada akhirnya, penulis memutuskan untuk beralih ke proyek yang berbeda, Rewind AI, yang menunjukkan keluwesan dan kemampuan beradaptasi yang dibutuhkan dalam pengembangan teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903489">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali kesulitan yang dialami dalam pengembangan proyek pribadi, khususnya pembuatan aplikasi, mencatat tantangan yang dihadapi dalam mendapatkan klien, dan rasa frustrasi yang menyertai proses tersebut.</li>
<li>Buku ini menyoroti fokus penulisnya pada kualitas daripada kuantitas, menggarisbawahi kekhawatiran mereka tentang privasi, manajemen data, dan biaya tinggi yang terkait dengan perolehan data pasar saham yang akurat.</li>
<li>Penulis menunjukkan ketertarikan yang besar untuk menyelesaikan masalah ini, terutama dalam sektor pasar taruhan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479">C Bukanlah Bahasa Tingkat Rendah (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini mengungkapkan bahwa proses peningkatan kode C untuk prosesor kontemporer telah menyoroti kompleksitas dan kerentanannya, dengan alasan bahwa C bukanlah bahasa tingkat rendah lagi.</li>
<li>Bagian ini membahas tantangan dalam mengoptimalkan kode C untuk efisiensi dan mengusulkan bahwa model pemrograman dan desain prosesor yang berbeda dapat mempercepat kecepatan dan menyederhanakan protokol koherensi cache.</li>
<li>Ia berpendapat bahwa pemrograman paralel dalam bahasa seperti C sulit dan tidak cocok dengan perangkat keras modern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897946">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi Hacker News mengeksplorasi berbagai aspek bahasa pemrograman C, seperti kontrolnya terhadap manajemen memori, keamanan penanganan aritmatika bilangan bulat, dan penggunaannya dalam pemrograman sistem tingkat rendah.</li>
<li>Para peserta berdebat tentang peran C dalam desain perangkat keras, kebutuhan akan bahasa yang mendorong paralelisme, dan kapasitas bahasa yang lebih baru untuk menggunakan perangkat keras modern secara efisien.</li>
<li>Berbagai pendekatan alternatif diusulkan, termasuk menggunakan bahasa seperti Rust, memanfaatkan makro Lisp, atau menggabungkan bahasa rakitan dengan abstraksi tingkat tinggi. Namun, tidak ada kesepakatan bulat tentang bahasa terbaik untuk pemrograman sistem tingkat rendah.</li>
</ul>
<h2><a href="https://guanjunwu.github.io/4dgs/">4D Gaussian Splatting untuk Rendering Adegan Dinamis Waktu Nyata</a></h2>
<ul>
<li>Para peneliti telah memperkenalkan metode baru bernama 4D Gaussian Splatting (4D-GS) yang didesain untuk rendering adegan dinamis secara real-time.</li>
<li>Metode 4D-GS menggunakan bidang deformasi yang efisien untuk mensimulasikan gerakan Gaussian dan deformasi bentuk, sehingga menghasilkan resolusi tinggi, rendering real-time.</li>
<li>Tim mendemonstrasikan keampuhan metode ini dengan set data sintetis, dengan hasil yang berkualitas tinggi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905601">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas penggunaan 4D Gaussian Splatting untuk rendering adegan dinamis secara real-time dalam realitas virtual.</li>
<li>Para pengguna mendiskusikan implikasi praktis dari Gaussian splatting di berbagai sektor, termasuk produksi media dan video game, bersama dengan teknik untuk meningkatkan kualitas rendering.</li>
<li>Meskipun pembicaraan dialihkan ke topik yang tidak terkait, diskusi utama berfokus pada aspek teknis dan aplikasi percikan Gaussian dalam teknologi VR.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">20% dari pemutusan hubungan kerja di LinkedIn baru-baru ini adalah manajer</a></h2>
<ul>
<li>Sekitar 20% dari karyawan yang dirumahkan adalah para manajer, sebuah angka yang bisa jadi lebih tinggi dari proporsi yang biasa terjadi dalam PHK.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn baru-baru ini memangkas 20% tenaga kerjanya, yang mengarah pada pengurangan 1 dari 5 manajer, yang memicu diskusi tentang persepsi dalam industri teknologi.</li>
<li>Ada perdebatan yang sedang berlangsung tentang stereotip yang berkaitan dengan etika kerja karyawan India di industri teknologi, dengan fokus pada pengalaman positif dan negatif, komunikasi dan tantangan budaya.</li>
<li>Selain itu, topik-topik seperti reputasi perusahaan, kesulitan yang dihadapi oleh para manajer menengah, kurangnya keahlian teknis dalam peran manajerial, dan frustrasi terkait rapat yang berlebihan, juga dibahas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://invidious.io/">Invidious - Front-end alternatif sumber terbuka untuk YouTube</a></h2>
<ul>
<li>Invidious berfungsi sebagai alternatif sumber terbuka untuk YouTube, menekankan privasi pengguna dan menghindari pelacakan data.</li>
<li>Menawarkan fitur seperti berlangganan saluran, membuat daftar putar, dan menonton video tanpa iklan.</li>
<li>Invidious mendukung berbagai bahasa dan menawarkan Antarmuka Pemrograman Aplikasi (API) bagi pengembang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37900458">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi berkisar pada Invidious, sebuah alternatif sumber terbuka untuk YouTube yang mengizinkan penayangan video bebas iklan dan bebas algoritme, tetapi dilaporkan menyebabkan penggunaan RAM yang tinggi dan kerusakan sistem.</li>
<li>Ada kekhawatiran mengenai dominasi Google atas perangkat komputasi pribadi dan legalitas dari iklan yang diputar. Para peserta juga mendiskusikan model pendapatan alternatif bagi para kreator dan mendukung mereka tanpa bergantung pada pendapatan iklan.</li>
<li>Platform terdesentralisasi seperti PeerTube dikenal sebagai alternatif untuk menghindari iklan di YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-16</a></h1>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data">Mastercard Harus Berhenti Menjual Data Kami</a></h2>
<ul>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) telah bermitra dengan U.S. Public Interest Research Group (U.S. PIRG) dalam sebuah kampanye yang mendesak Mastercard untuk membatasi pengumpulan data dan menghentikan penjualan informasi pemegang kartu.</li>
<li>Strategi monetisasi Mastercard saat ini, yang melibatkan analisis data transaksi untuk mengkategorikan pemegang kartu, dilaporkan melanggar privasi dan kepercayaan konsumen.</li>
<li>EFF menekan Mastercard untuk mengubah praktik data ini demi menjaga kepercayaan pemegang kartu dan menghormati privasi mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892684">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini menekankan kekhawatiran tentang privasi data dan potensi penyalahgunaan data konsumen oleh perusahaan kartu kredit besar seperti Visa dan Mastercard.</li>
<li>Alternatif bagi perusahaan-perusahaan ini, seperti kartu prabayar dan uang tunai, dieksplorasi, menyoroti perlunya sistem pembayaran yang bervariasi untuk menantang dominasi pasar Visa dan Mastercard.</li>
<li>Keuntungan dan kerugian menggunakan kartu kredit, termasuk kartu kredit tertentu seperti Amex Platinum Card, ditimbang, dengan fokus pada kekhawatiran privasi yang terkait dengan pengumpulan dan penggunaan data oleh perusahaan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta">Finlandia memberikan suara menentang peraturan larangan pengawasan massal dan enkripsi Uni Eropa</a></h2>
<ul>
<li>Komite Besar parlemen Finlandia menyatakan keberatannya atas proposal Uni Eropa untuk melarang enkripsi yang kuat, dengan menyatakan bahwa hal ini dapat membahayakan keamanan siber secara menyeluruh.</li>
<li>Mereka menegaskan kembali dukungan mereka terhadap perlindungan anak online tetapi menentang kompromi apa pun pada enkripsi dan pengawasan massal, dan mengadvokasi fokus pada individu yang teridentifikasi dengan jelas.</li>
<li>Keputusan mengenai masalah yang diperdebatkan ini dari negara-negara anggota Uni Eropa akan segera diumumkan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891886">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Finlandia secara terbuka menentang arahan Uni Eropa yang bertujuan untuk melarang pengawasan dan enkripsi massal, dengan alasan bahwa hal itu melanggar hak-hak privasi dan menggantikan surat perintah pengadilan dengan pemindaian umum.</li>
<li>Diskusi ini menimbulkan kekhawatiran tentang penegakan larangan tersebut, potensi memata-matai warga negara biasa, dan memperdebatkan implikasi hidup di dunia yang sepenuhnya transparan.</li>
<li>Ada wacana tentang peran penting enkripsi dalam menjaga privasi, potensi karakteristik inkonstitusional hukum, dan berbagai pendapat dari berbagai negara. Hal ini juga membawa perhatian pada kurangnya kesadaran masyarakat tentang struktur dan proses pengambilan keputusan Uni Eropa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html">Lotus 1-2-3 Untuk Linux</a></h2>
<ul>
<li>Penulis berhasil mem-porting Lotus 1-2-3, sebuah perangkat lunak lawas, ke Linux dengan memulihkan file yang hilang dan menggunakan berbagai peretasan.</li>
<li>Fokus diberikan pada masalah kompatibilitas, yang melibatkan panggilan sistem dan konversi file objek, di samping menghapus simbol dari file objek dan menulis pembungkus untuk fungsi yang tidak kompatibel.</li>
<li>Beberapa masalah terkait jangka waktu dan lisensi disebutkan, tetapi secara keseluruhan, penulis menganggap peralihan ke Linux sebagai sebuah kesuksesan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889666">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengumumkan ketersediaan program spreadsheet, Lotus 1-2-3, untuk Linux, dan menekankan pentingnya program ini dalam menjaga data.</li>
<li>Percakapan juga berkisar pada nostalgia masa lalu BBS (Bulletin Board System), menyoroti kebangkitan etos dan budaya retro tahun 80-an/90-an.</li>
<li>Isu-isu mengenai pembajakan perangkat lunak, pengarsipan manual synthesizer, anekdot pribadi, iklan yang ditargetkan, dan potensi manipulasi oleh perusahaan teknologi juga dibahas dalam artikel ini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl">Signtime.apple: Penerjemahan bahasa isyarat satu lawan satu oleh Apple</a></h2>
<ul>
<li>&#39;SignTime&#39;, sebuah layanan yang menyediakan penerjemahan bahasa isyarat secara tatap muka untuk sesi belanja dan dukungan, saat ini belum tersedia.</li>
<li>Pengguna disarankan untuk mencoba kembali mengakses layanan nanti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890176">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Apple telah memperkenalkan layanan baru bernama Signtime.apple, yang dirancang untuk menawarkan interpretasi bahasa isyarat individual untuk dukungan pelanggan, yang secara khusus melayani pelanggan yang menggunakan Bahasa Isyarat Amerika (ASL).</li>
<li>Layanan ini memungkinkan pelanggan tuna rungu atau yang sulit mendengar untuk berinteraksi dengan perwakilan Apple menggunakan ASL melalui obrolan video, menggantikan kebutuhan komunikasi tertulis atau penerjemah selama panggilan telepon.</li>
<li>Ada kekhawatiran akan potensi panggilan spam, jejak audit dan penyalahgunaan, serta kebingungan mengenai nama domain Apple dan implikasi keamanan. Namun, komitmen Apple terhadap kualitas dan pengalaman pelanggan telah diakui secara positif.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jtesta/ssh-audit">Audit SSH: Audit keamanan server SSH dan klien</a></h2>
<ul>
<li>Repositori jtesta/ssh-audit telah diperbarui dengan peningkatan untuk mengaudit konfigurasi server dan klien SSH, yang kini mendukung Python 3.7-3.11.</li>
<li>Pembaruan ini mencakup rekomendasi, informasi keamanan, paket yang telah dibuat sebelumnya, front-end web, kebijakan baru, perbaikan bug, dan peningkatan kompatibilitas di Ubuntu 22.04 LTS.</li>
<li>Ia juga dilengkapi dengan kunci host yang diperluas, pertukaran kunci, sandi, MAC, audit perangkat lunak klien, dan opsi keluaran JSON untuk keserbagunaan yang lebih besar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892028">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembicaraan berpusat pada pentingnya mengamankan server dan klien SSH, menyoroti masalah keamanan pengaturan default.</li>
<li>Penggunaan algoritme yang berbeda dan keandalan kunci Ed25519 dibahas dalam diskusi.</li>
<li>Terdapat perbedaan pendapat mengenai keamanan Trust on First Use (TOFU) pada protokol kriptografi dan apakah langkah verifikasi lebih lanjut diperlukan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://omnivore.app/">Omnivore - Aplikasi gratis, sumber terbuka, baca nanti</a></h2>
<ul>
<li>Login Omnivore adalah aplikasi sumber terbuka untuk dibaca nanti yang ditujukan bagi pembaca yang luas, yang memungkinkan penyimpanan berbagai jenis konten untuk dibaca nanti dan bebas dari gangguan.</li>
<li>Pengguna tidak hanya dapat menambahkan catatan dan sorotan, tetapi juga mengatur dan menyinkronkan daftar bacaan mereka di semua perangkat.</li>
<li>Aplikasi ini memiliki fungsionalitas text-to-speech dan integrasi dengan sistem Manajemen Pengetahuan Pribadi (PKM) yang populer, sehingga pengguna memiliki kendali penuh atas perpustakaan bacaan mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890742">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Omnivore adalah aplikasi read-it-later sumber terbuka gratis yang terhubung dengan RSS dan nawala email, tetapi para pengguna telah menyuarakan keprihatinan mereka tentang strategi monetisasi di masa depan dan kurangnya beberapa fitur.</li>
<li>Aplikasi ini saat ini hanya mendukung iOS, tetapi para pengembang memiliki rencana untuk meluncurkan versi Windows. Fitur-fitur unik termasuk kemampuan untuk mengekspor sorotan, menggunakan plugin untuk Obsidian dan Notion, dan server yang menghosting sendiri.</li>
<li>Omnivore bersaing dengan aplikasi seperti Pocket, Raindrop.io, Instapaper, dan Readwise. Meskipun pengguna merasa instruksi self-hosting-nya rumit dibandingkan dengan para pesaingnya, dan model pendanaannya masih ambigu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ">Mark Twain di Stormfield (1909) [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890369">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik utamanya adalah penggunaan teknologi canggih seperti AI untuk menyempurnakan film lama, khususnya klip Mark Twain dari tahun 1909 yang telah ditingkatkan.</li>
<li>Sudut pandang berbeda antara mereka yang mendukung perbaikan demi pengalaman menonton yang lebih baik, dan pendukung akurasi historis serta melestarikan maksud artistik asli.</li>
<li>Seiring dengan pewarnaan film dan penambahan musik modern, perdebatan meluas ke penerapan AI dalam mereplikasi tokoh-tokoh sejarah dalam film, sehingga menimbulkan pertanyaan tentang keakuratan dan keandalan gambar yang dihasilkan oleh AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/">Inferensi kausal sebagai titik buta ilmuwan data</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menggarisbawahi pentingnya inferensi kausal dalam ilmu data dan pengambilan keputusan bisnis.</li>
<li>Komunitas sains data baru-baru ini memprioritaskan inferensi kausal, mengimplementasikannya dengan menggunakan metode seperti model grafis kausal, variabel instrumental, dan DoubleML.</li>
<li>Narasi ini menekankan pada perenungan variabel perancu dalam inferensi kausal, yang menawarkan sumber daya untuk pembelajaran tambahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890685">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Percakapan berpusat pada signifikansi, hambatan, dan kendala inferensi kausal dalam pengambilan keputusan dan analisis data.</li>
<li>Uji coba kontrol acak (RCT) dianggap sebagai standar emas, tetapi mahal dan memakan waktu. Inferensi kausal observasional, alternatif yang lebih cepat dan lebih murah, belum diterima secara luas.</li>
<li>Berbagai upaya sedang dilakukan untuk membuat inferensi kausal lebih mudah dijangkau dan direplikasi, tetapi masalah seperti penilaian model dan skalabilitas masih ada. Ada juga perbedaan pendapat tentang kegunaan dan kelayakan inferensi kausal dalam interpretasi data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/why-async-rust/">Mengapa Async Rust?</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menginvestigasi penerapan dan evolusi mekanisme konkurensi dalam bahasa pemrograman Rust, terutama berfokus pada sintaks async/await.</li>
<li>Buku ini membahas tantangan dalam membangun masa depan yang rumit, transisi dari benang hijau, dan bagaimana iterator dan masa depan dikompilasi ke dalam mesin negara.</li>
<li>Dengan deskripsi penggunaan Rust yang berhasil dalam layanan jaringan, penulis juga mengangkat kekhawatiran tentang ekosistem Rust yang terlalu bergantung pada asinkronisasi/penantian, dan mengusulkan peningkatan potensial untuk itu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891020">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berkaitan dengan manfaat dan komplikasi penggunaan pemrograman asinkronisasi di Rust, menekankan komposisi yang lebih bersih, pembatalan yang lebih mudah, dan overhead memori yang lebih rendah dibandingkan dengan thread.</li>
<li>Dialog ini membahas kesulitan-kesulitan dalam peralihan konteks, pemilihan server HTTP di Rust, dan meningkatnya prevalensi asinkronisasi/penantian dalam bahasa ini.</li>
<li>Ada perdebatan mengenai penggunaan Rust dalam pengembangan web dan sistem yang aman dengan fokus pada keamanan memori; percakapan ini menggarisbawahi potensi Rust untuk mendapatkan adopsi yang lebih luas di berbagai domain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cockpit-project.org/">Kokpit: Antarmuka grafis berbasis web untuk server</a></h2>
<ul>
<li>Cockpit adalah antarmuka grafis berbasis web yang mudah digunakan untuk server yang memungkinkan pengguna mengelola sistem mereka melalui GUI, tetapi sepenuhnya mendukung alur kerja alat bantu baris perintah yang ada.</li>
<li>Ini memiliki berbagai fitur, termasuk konfigurasi jaringan, manajemen penyimpanan, pembuatan mesin virtual, pemecahan masalah, dan meningkatkan fungsi dengan aplikasi dan modul khusus.</li>
<li>Perangkat lunak ini menggunakan API dan perintah sistem, mendukung autentikasi sistem masuk tunggal, berjalan sesuai permintaan untuk menghemat sumber daya, dan kompatibel di seluruh distribusi dan browser web utama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37895446">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menggali pengalaman pengguna dengan Cockpit, antarmuka berbasis web untuk manajemen server, menyoroti tanggapan yang beragam.</li>
<li>Kritik berkisar pada pengembangannya yang relatif lambat dan fitur-fiturnya yang lebih sedikit dibandingkan dengan alat serupa, tetapi ada juga yang mengapresiasinya untuk manajemen jarak jauh libvirt dan KVM.</li>
<li>Juga disebutkan pengalaman pribadi penulis dalam menggunakan Cockpit, yang merasa sangat berguna pada Raspberry Pi mereka yang menjalankan Fedora, tetapi mengharapkan dukungan doas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://italianpoetry.it/">Puisi Italia &quot;Interaktif&quot; untuk Penutur Bahasa Inggris</a></h2>
<ul>
<li>Penulis telah mengembangkan sebuah alat yang bertujuan untuk membuat puisi Italia dapat dicerna oleh penutur bahasa Inggris dengan menyediakan terjemahan terperinci, catatan penggunaan, dan konteks tambahan.</li>
<li>Alat ini dibuat dengan menggunakan teknologi sederhana, yang menunjukkan potensi navigasi dan aksesibilitas yang ramah pengguna.</li>
<li>Mereka secara aktif mencari umpan balik mengenai metodologi mereka, yang mengindikasikan niat mereka untuk terus meningkatkan alat ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888606">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>ItalianPoetry.it adalah platform online yang memungkinkan penutur bahasa Inggris untuk menjelajahi dan mendengarkan puisi Italia, dengan rencana untuk memperluas penawarannya dengan menyertakan bahasa Latin dan Jerman.</li>
<li>Para pengguna telah memberikan umpan balik positif terhadap situs web ini dan mereka telah menyarankan perbaikan, termasuk opsi kecepatan yang lebih baik untuk pemutaran dan video penyair yang membacakan karyanya.</li>
<li>Pembuat situs web ini berencana untuk membuat repositori puisinya menjadi publik, sehingga pengguna dapat mengirimkan permintaan untuk karya tertentu, yang menunjukkan langkah menuju platform yang lebih kolaboratif dan responsif terhadap pengguna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/skiselev/8088_bios">BIOS berlisensi GPL-3.0 untuk komputer berbasis Intel 8088</a></h2>
<ul>
<li>Repositori GitHub menyediakan BIOS sumber terbuka untuk sistem Micro 8088, NuXT, dan Xi 8088, termasuk kontribusi, gambar BIOS, instruksi pembuatan, dan catatan rilis versi yang berbeda.</li>
<li>Repositori ini berterima kasih kepada para kontributor yang telah berperan penting dalam pengembangan dan keberlangsungannya.</li>
<li>Repositori ini menguraikan pembaruan dan peningkatan yang akan dilakukan di masa depan, yang mengindikasikan bahwa ini adalah proyek yang sedang berlangsung.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37893555">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas BIOS berlisensi GPL-3.0 yang dirancang untuk komputer berbasis Intel 8088, dengan menyebutkan tidak adanya ROM BASIC dan potensi untuk membuat BIOS ini dapat di-ROM.</li>
<li>Buku ini membandingkan CPU 8088 dan 8086, menyoroti perbedaannya, dan mengeksplorasi proyek-proyek terkait, termasuk BIOS sumber terbuka.</li>
<li>Disebutkan bahwa NASA menggunakan sistem IBM PC dan XT, bug pada book8088, proses overclocking, dan menjalankan lingkungan GNU pada CPU 8088.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570">Mengabaikan Kritis sebagai Kompetensi Inti bagi Warga Digital</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menggarisbawahi nilai dari &quot;pengabaian kritis&quot;, sebuah keterampilan kewarganegaraan digital, yang bertujuan untuk menyaring informasi yang tidak akurat dan berkualitas rendah.</li>
<li>Metode yang dianjurkan termasuk mendorong diri sendiri, membaca lateral, dan mengabaikan pelaku kejahatan, dengan saran untuk mengajarkan keterampilan ini di lembaga pendidikan dan menerapkan kebijakan moderasi konten pada platform virtual.</li>
<li>Menekankan pada pengembangan kebiasaan mental baru untuk bertahan melawan informasi yang salah, artikel ini menyediakan berbagai referensi tentang berbagai aspek informasi yang salah dan strategi untuk menangkalnya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889844">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi di Hacker News berfokus pada &quot;pengabaian kritis&quot; sebagai keterampilan penting bagi warga digital untuk menghindari percakapan online yang tidak produktif.</li>
<li>Kebutuhan akan norma-norma sosial yang kuat, komunikasi yang sopan tanpa kata-kata kotor dan sarkasme, dan wacana yang persuasif disoroti. Keterbatasan forum online diakui.</li>
<li>Diskusi juga mengedepankan konsekuensi dari ekonomi perhatian dan periklanan, pentingnya literasi media, evaluasi kritis terhadap informasi, risiko kesalahan informasi di platform sosial, dan perlunya memprioritaskan konten yang berkualitas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.08560">MemGPT: Menuju LLM sebagai Sistem Operasi</a></h2>
<ul>
<li>Makalah ini menyajikan MemGPT, sebuah sistem yang dirancang untuk meningkatkan kinerja model bahasa besar (LLM) dengan menyediakan konteks yang diperluas di dalam jendela konteks yang dibatasi.</li>
<li>Terinspirasi dari sistem memori hirarkis pada sistem operasi tradisional, MemGPT menggunakan manajemen konteks virtual untuk meningkatkan performa.</li>
<li>Sistem yang dievaluasi dalam domain seperti analisis dokumen dan obrolan multi-sesi ini menunjukkan kemampuan yang lebih unggul daripada LLM saat ini. Kode dan data MemGPT sekarang tersedia untuk eksperimen publik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37894403">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>MemGPT, sebuah proyek sumber terbuka, bertujuan untuk mengajarkan model bahasa manajemen memori seperti sistem operasi, menampilkan chatbot Discord yang diimplementasikan.</li>
<li>Diskusi ini membahas tentang pertukaran antara model yang mengelola memorinya sendiri atau memiliki agen terpisah untuk tugas ini, mengeksplorasi pandangan yang berbeda tentang keefektifan model bahasa.</li>
<li>Percakapan tersebut juga menekankan perlunya komunikasi yang jelas dalam penelitian, memperkenalkan konsep &quot;manajemen konteks virtual&quot;, sebuah metode untuk mengatasi keterbatasan token dalam model AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/">&#39;Menghentikan Akses Internet atas Klaim Pembajakan adalah Tindakan Drastis dan Berlebihan&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Penyedia Layanan Internet (ISP), Grande Communications, sedang menggugat tuntutan ganti rugi pembajakan senilai $47 juta yang harus dibayarkan kepada label rekaman, dengan alasan bahwa ISP seharusnya tidak bertanggung jawab atas pelanggaran hak cipta yang didasarkan pada klaim pihak ketiga.</li>
<li>Grande mengutip keputusan Mahkamah Agung baru-baru ini yang mendukung Twitter, yang menegaskan bahwa penghentian akses internet karena klaim hak cipta terlalu luas, berdampak pada pengguna yang tidak bersalah, dan membatasi investasi infrastruktur broadband.</li>
<li>Beberapa kelompok industri telekomunikasi yang mendukung Grande juga merujuk pada putusan Mahkamah Agung, yang menunjukkan bahwa menuntut Grande dengan tanggung jawab pembajakan bisa jadi merupakan sebuah kesalahan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888948">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini menyoroti ancaman penghentian akses internet karena klaim pembajakan dan perlunya netralitas internet untuk menjaga lingkungan online yang adil.</li>
<li>Hal ini membawa perhatian pada peran kontroversial Penyedia Layanan Internet (ISP) dalam memantau transfer data terkait dengan undang-undang hak cipta dan kekayaan intelektual.</li>
<li>Tulisan ini menyerukan penilaian ulang terhadap kebijakan hak cipta yang ada dan sesuai dengan era digital, bersama dengan diskusi seputar etika pembajakan dan dampaknya terhadap para pembuat konten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-15</a></h1>
<h2><a href="https://grumpy.website/1389">Apa pun yang lebih lama dari kemarin harus menyebutkan tanggal yang sebenarnya</a></h2>
<ul>
<li>Penulis menyuarakan keprihatinan atas penggunaan label waktu relatif seperti &quot;kemarin&quot; dan &quot;2 hari yang lalu&quot; di situs web, dengan alasan bahwa hal tersebut mendistorsi persepsi manusia tentang waktu.</li>
<li>Mereka menyoroti bagaimana berbagai cara penerapan label ini dapat menyebabkan kebingungan dan ketidakpercayaan.</li>
<li>Saran yang diajukan adalah, mengganti referensi waktu yang tidak jelas ini dengan tanggal yang spesifik agar lebih jelas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880818">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Titik fokus dari diskusi ini adalah penggunaan cap waktu relatif pada situs web dan aplikasi serta kebutuhan akan informasi tanggal dan waktu yang lebih tepat.</li>
<li>Penulis mengkritik penanganan datetime oleh JavaScript standar dan merekomendasikan penggunaan pustaka seperti Moment, Luxon, atau date-fns untuk manajemen datetime yang lebih baik.</li>
<li>Percakapan juga mencakup penggunaan keterangan alat, preferensi pengguna, ruang layar, desain minimalis, dan menyeimbangkannya dengan penyediaan informasi yang relevan. Preferensi cenderung ke arah tanggal relatif dan absolut untuk kebutuhan pengguna yang berbeda-beda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance">Merusak Demokrasi: Dorongan Kontroversial Komisi Uni Eropa untuk Pengawasan</a></h2>
<ul>
<li>Komisi Eropa mengusulkan peraturan untuk pemindaian otomatis aplikasi komunikasi digital untuk aktivitas kriminal, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang pelanggaran privasi dan implementasi yang tidak tepat.</li>
<li>Muncul tuduhan yang menyatakan bahwa Komisi menggunakan iklan manipulatif dan informasi yang salah untuk menggalang dukungan publik terhadap peraturan ini.</li>
<li>Dorongan untuk meningkatkan pengawasan digital telah menimbulkan kontroversi, yang menyebabkan Dewan Uni Eropa menunda pemungutan suara mengenai masalah ini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880635">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/linuxperf.html">Kinerja Linux</a></h2>
<ul>
<li>Situs web Brendan Gregg adalah sumber komprehensif untuk kinerja sistem dan analisis kinerja Linux, termasuk posting blog, buku, dan alat bantu untuk analisis kinerja, penyetelan, dan pembandingan.</li>
<li>Situs ini menampilkan ceramah dan presentasi Gregg tentang berbagai topik seperti analisis performa kontainer, alat bantu penelusuran Linux, dan daftar periksa performa Site Reliability Engineering (SRE).</li>
<li>Selain kontennya sendiri, situs web ini juga menyarankan sumber daya berharga lainnya untuk pemahaman yang lebih mendalam tentang kinerja Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879706">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang alat dan teknik penyetelan kinerja Linux, menekankan peran penting mereka dalam mengoptimalkan kinerja aplikasi waktu nyata pada Virtual Private Server (VPS) Debian dan Ubuntu.</li>
<li>Penulis menyoroti kontribusi substansial Brendan Gregg pada bidang ini, merekomendasikan bukunya sebagai sumber daya yang penting, dan menggarisbawahi pentingnya pengoptimalan latensi.</li>
<li>Ini juga menganjurkan pembelajaran di tempat kerja dan membuat keputusan yang tepat ketika mengonfigurasi dan menyetel server basis data, menyoroti kompleksitas penyetelan kinerja Linux dan pentingnya dokumentasi pengetahuan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992">Versi F-Droid dari KDEConnect dicopot pemasangannya oleh PlayProtect</a></h2>
<ul>
<li>PlayProtect, sebuah fitur keamanan pada perangkat Android, telah salah menghapus versi F-Droid dari KDEConnect, dan mengkategorikannya sebagai palsu.</li>
<li>Para pengguna KDEConnect telah menghadapi masalah ini dan saat ini sedang mencari bantuan dari komunitas KDE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879935">Reaksi</a></h3>
<h2><a href="https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684">Filter uBlock Anti-Anti-Adblocker untuk menyingkirkan pesan YouTube yang mengganggu</a></h2>
<ul>
<li>Filter baru telah dimasukkan ke dalam uBlock Origin, yang memiliki fungsi menonaktifkan fitur anti-adblock JavaScript di YouTube.</li>
<li>Inovasi ini memberikan solusi bagi pengguna dengan menghilangkan masalah berulang dari pesan yang menjengkelkan.</li>
<li>UBlock Origin adalah alat populer yang memberdayakan pengguna Internet untuk mengontrol konten yang ditampilkan di layar mereka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884683">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini menyentuh berbagai aspek YouTube, termasuk penggunaan blok iklan, kelayakan YouTube Premium, ketidakpuasan pengguna terhadap model bisnis dan layanan YouTube, dan opsi untuk melewati iklan.</li>
<li>Perdebatan yang sedang berlangsung seputar implikasi etis dari pemblokiran iklan, diimbangi oleh kebutuhan perusahaan untuk mendapatkan pendapatan sementara pengguna mengharapkan konten gratis.</li>
<li>Sikap yang berbeda dalam hal ini, mulai dari frustrasi pada penempatan iklan dan pelanggaran privasi, hingga proposisi berlangganan layanan premium atau menerima kehadiran iklan sebagai fakta platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Filter Kalman dari bawah ke atas</a></h2>
<ul>
<li>Ringkasan ini menyoroti tutorial dan buku yang didedikasikan untuk algoritma Kalman Filter, jargon teknis untuk metode yang digunakan untuk memperkirakan dan memprediksi keadaan sistem di tengah ketidakpastian.</li>
<li>Sumber daya edukasi ini bertujuan untuk menyederhanakan topik yang rumit dengan memberikan contoh praktis dan penjelasan yang jelas, menangani konsep dasar dalam tutorial dan mengeksplorasi topik lanjutan seperti filter non-linear dalam buku ini.</li>
<li>Ditulis oleh seorang profesional berpengalaman dengan pengalaman selama 20 tahun, materi ini menawarkan penjelasan intuitif dan contoh-contoh ilustratif untuk memahami Kalman Filter secara menyeluruh, sebuah algoritme penting untuk memperkirakan keadaan tersembunyi dan memprediksi keadaan di masa depan, terlepas dari ketidakpastian pengukuran dan proses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879715">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini terutama tentang kebingungan dan ketidakpuasan mengenai tutorial yang mengabaikan klarifikasi yang signifikan atau mengasumsikan pengetahuan sebelumnya, dengan fokus pada implementasi filter Kalman.</li>
<li>Para kontributor dalam diskusi ini membandingkan penggunaan filter Kalman dan model pembelajaran mesin, dan setuju bahwa kedua teknik ini memiliki kelebihan dan kekurangan.</li>
<li>Thread tersebut mencatat bahwa filter Kalman digunakan secara luas di banyak industri tetapi membutuhkan pengetahuan tentang keterbatasannya, dengan satu komentar yang menceritakan kesulitan mereka dalam menerapkannya di lingkungan produksi.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html">Memeriksa cetakan silikon dari prosesor Intel 386</a></h2>
<ul>
<li>Artikel blog ini merinci konteks sejarah dan fitur prosesor Intel 386, menekankan perannya dalam peralihan ke arsitektur 32-bit.</li>
<li>Ini menyoroti peran penting prosesor 386 dalam membangun dominasi x86 dan mengubah industri komputer.</li>
<li>Informasi tambahan mengenai aspek-aspek seperti jumlah transistor, peningkatan performa, pipeline, unit fungsional, dan keraguan IBM untuk mendukung 386 juga disediakan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881656">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas prosesor Intel 386, dengan fokus pada pentingnya sejarah, pengoptimalan yang unik, dan perbedaannya dengan prosesor kontemporer.</li>
<li>Ini memberikan wawasan tentang peran kode mikro dalam prosesor dan mempelajari proses desain Intel.</li>
<li>Artikel ini menekankan pengaruh prosesor 386 pada komputasi 32-bit dan menyertakan anekdot pribadi yang dibagikan oleh seorang komentator sehubungan dengan chip tersebut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/d3vr/yt-siphon">Pengaya Firefox untuk membuka video YouTube di ujung depan alternatif</a></h2>
<ul>
<li>Seorang pengguna telah mengembangkan Add-On Firefox sebagai tanggapan atas pemblokiran yang dilakukan oleh YouTube karena menggunakan adblocker.</li>
<li>Add-On ini memungkinkan mereka untuk membuka video menggunakan front-end alternatif, termasuk piped.video.</li>
<li>Hal ini memungkinkan pengguna untuk menyesuaikan front-end default dan mengoperasikan keybinding untuk membuka video di front-end yang dikonfigurasikan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881771">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah pengaya Firefox telah dibuat yang memungkinkan pengguna untuk membuka video YouTube di platform alternatif setelah YouTube memblokir pengguna dengan pemblokir iklan.</li>
<li>Para pengguna menyarankan penggunaan ekstensi untuk mengalihkan URL YouTube ke platform seperti Invidious atau Piped untuk pengalaman penjelajahan yang lebih privat, tetapi hal ini menimbulkan kekhawatiran tentang efeknya terhadap tayangan iklan dan pendanaan untuk peramban seperti Firefox.</li>
<li>Percakapan ini memperdebatkan apakah peramban harus menyertakan kemampuan bawaan untuk mem-bypass tindakan pemblokiran, sambil mengakui pentingnya iklan dan langganan untuk mengimbangi biaya penyimpanan dan bandwidth.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/">Gelombang suara penghancur tumor mendapat persetujuan FDA untuk pengobatan hati pada manusia</a></h2>
<ul>
<li>Badan Pengawas Obat dan Makanan AS (FDA) telah menyetujui penggunaan gelombang suara, sebuah teknik yang dikenal sebagai histotripsi, untuk menghancurkan tumor hati dalam tubuh manusia.</li>
<li>Dikembangkan oleh University of Michigan dan diimplementasikan oleh HistoSonics, inovasi ini menggunakan gelombang ultrasonik untuk menghasilkan gelembung mikro dalam tumor, yang mengarah pada fragmentasi dan eliminasi oleh sistem kekebalan tubuh.</li>
<li>Histotripsi tidak hanya memberikan alternatif non-invasif untuk pengobatan kanker tradisional, seperti pembedahan, kemoterapi, dan radiasi, tetapi juga menunjukkan manfaat potensial untuk sistem kekebalan tubuh dan integrasi di masa depan dengan imunoterapi atau pemberian obat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879893">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Food and Drug Administration (FDA) telah menyetujui penggunaan gelombang suara penghancur tumor untuk pengobatan hati pada manusia.</li>
<li>Teknologi ini dianggap sebagai metode penyelamatan nyawa dengan trauma rendah yang berpotensi signifikan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopscanningme.eu/en/index.html">Petisi menentang kontrol obrolan Uni Eropa</a></h2>
<ul>
<li>Demonstrasi dan aksi foto menentang Peraturan CSA Uni Eropa, proposal pengawasan massal, diadakan di Stockholm dan Berlin untuk menyuarakan keprihatinan privasi.</li>
<li>Sebagian besar anak muda dari 13 negara anggota Uni Eropa akan merasa terkekang dalam kegiatan politik atau eksplorasi seksualitas mereka jika komunikasi digital mereka diawasi, berdasarkan ringkasan tersebut.</li>
<li>Ringkasan tersebut mendorong untuk bergabung dengan oposisi yang menentang proposal tersebut, yang terdiri dari lebih dari 11.000 individu dan 133 LSM, dan tetap mengikuti perkembangan informasi melalui kampanye Stop Scanning Me.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879723">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi ini berfokus pada petisi yang menentang langkah-langkah kontrol chatting yang diusulkan Uni Eropa, yang memicu perdebatan seputar potensi penyalahgunaan yang dapat mengarah pada rezim yang menindas dan penyalahgunaan kekuasaan.</li>
<li>Beberapa peserta berpendapat bahwa ada keseimbangan antara menjaga privasi dan melawan kejahatan online seperti pelecehan anak dan terorisme, yang mencerminkan perbedaan sudut pandang tentang bagaimana komunikasi internet harus diatur.</li>
<li>Percakapan tersebut mencakup saran untuk memanfaatkan solusi perangkat lunak dan perangkat keras sumber terbuka untuk menjamin privasi dan mencegah pengawasan yang tidak beralasan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive">Arsip Snowden - dokumen yang dibocorkan oleh Snowden</a></h2>
<ul>
<li>Repositori ini terdiri dari dokumen-dokumen yang dibocorkan oleh Edward Snowden, yang mengungkap praktik-praktik NSA seperti pengawasan, aktivitas intelijen, memata-matai pemerintah asing, dan peretasan sistem komputer.</li>
<li>Dokumen-dokumen mengungkapkan peran NSA dalam pembunuhan yang ditargetkan dan hubungannya dengan beberapa skandal mata-mata.</li>
<li>Tinjauan ini memberikan gambaran tentang luas dan dalamnya pengawasan global dan kegiatan rahasia NSA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880033">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Sebuah forum online ramai dengan diskusi tentang dokumen yang dibocorkan Edward Snowden dan potensi implikasinya terhadap individu-individu di sektor pertahanan.</li>
<li>Para anggota mengungkapkan berbagai kekhawatiran tentang sensitivitas data dan kemungkinan dampak keamanannya, di samping rasa frustrasi atas bagian yang tidak diungkapkan dari dokumen-dokumen ini.</li>
<li>Pembicaraan meluas ke aspek-aspek transparansi pemerintah, jurnalisme, dan etika seputar pembocoran informasi rahasia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/">Google telah mengirim internet ke dalam &#39;spiral penurunan&#39;, klaim salah satu pendiri DeepMind</a></h2>
<ul>
<li>Salah satu pendiri laboratorium AI Google, DeepMind, menegaskan bahwa kualitas internet telah menurun karena penyebaran &quot;clickbait&quot; di hasil pencarian Google.</li>
<li>Klaimnya menunjukkan bahwa fokus untuk menghasilkan keterlibatan pengguna yang cepat dan ekstensif, sering kali melalui konten yang sensasional atau judul yang menyesatkan, telah berdampak negatif pada pengalaman online pengguna.</li>
<li>Kritik ini menggarisbawahi pertanyaan yang menantang tentang implikasi dunia nyata dari strategi pengoptimalan penelusuran dan potensi bahayanya terhadap kredibilitas dan kualitas Internet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887562">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini membahas berbagai masalah yang berkontribusi terhadap penurunan kualitas internet yang dirasakan, termasuk konsekuensi dari algoritme peringkat Google, iklan yang menjengkelkan, masalah privasi, dan ketakutan akan penipuan.</li>
<li>Hal ini mengangkat isu-isu mengenai dominasi Google dan keterbatasan AI untuk pencarian dan pencarian informasi, serta implikasi etis dari keyakinan pribadi dalam sistem kapitalis.</li>
<li>Solusi seperti web yang berkelanjutan dan kurasi mesin pencari yang lebih baik diusulkan, dengan menekankan pada kompleksitas dan tantangan lanskap internet yang terus berkembang.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner">Nyamuk Inggris pernah membawa Niels Bohr di teluk bomnya</a></h2>
<ul>
<li>Pesawat Mosquito milik Inggris berperan penting selama Perang Dunia II dalam mengangkut pasokan penting antara Skotlandia dan Swedia, sehingga mengganggu kemampuan Jerman untuk mengamankan sumber daya yang diperlukan.</li>
<li>Kegiatan ini memainkan peran penting dalam kemenangan Sekutu.</li>
<li>Keserbagunaan dan keahlian pesawat Mosquito dalam berbagai fungsi menjadikannya musuh yang tangguh dalam melawan Luftwaffe, Angkatan Udara Jerman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884749">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Pembahasan utama berkisar pada kisah Niels Bohr yang diangkut dalam ruang bom pesawat Mosquito milik Inggris.</li>
<li>Percakapan ini melibatkan berbagai elemen termasuk gambar imajinatif, gambar film anamorphic, difusi stabil sumber terbuka, tantangan pembuatan Mosquito, dan anekdot pribadi yang berhubungan dengan perang.</li>
<li>Ada perdebatan mengenai keakuratan dan keabsahan cerita tersebut, dengan beberapa peserta mempertanyakan elemen hiburan yang digunakan dalam narasi dan yang lainnya mengutip sumber-sumber untuk mendukung kredibilitas historisnya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf">Penurunan aktivitas mandiri sebagai penyebab menurunnya kesehatan mental anak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887071">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Diskusi tersebut menekankan potensi implikasi negatif pada kesehatan mental anak-anak karena menurunnya aktivitas mandiri mereka, dan penargetan yang tidak proporsional terhadap perempuan kulit hitam dan kulit coklat yang miskin oleh otoritas kesejahteraan anak.</li>
<li>Mereka menyarankan perubahan pada undang-undang terkait pengabaian dan bahaya, menciptakan lingkungan yang dapat dilalui dengan berjalan kaki, mempromosikan komunitas yang saling percaya, dan mempertimbangkan kembali bahaya jalur sepeda di sepanjang jalan utama dalam budaya yang berpusat pada mobil.</li>
<li>Diskusi ini juga membahas isu-isu sosial seperti perlindungan yang berlebihan terhadap anak-anak, kontrol orang tua yang berlebihan, menurunnya otonomi anak, dan dampak dari menurunnya kehadiran di gereja dan partisipasi serikat pekerja terhadap atomisasi masyarakat Amerika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency">Kereta api Jerman yang buruk bukanlah lelucon bagi negara yang dibangun berdasarkan efisiensi</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn, operator kereta api nasional Jerman, menghadapi kritik karena gangguan layanan yang ditandai dengan penundaan, pembatalan, dan penutupan bagian jalur kereta api yang berkepanjangan untuk perbaikan.</li>
<li>Ketidakpuasan penumpang meningkat, dengan rekor keterlambatan yang tercatat pada tahun 2022; para kritikus mengaitkan masalah ini dengan kurangnya investasi jangka panjang dan struktur unik Deutsche Bahn, yang hanya dimiliki oleh pemerintah Jerman.</li>
<li>Meskipun negara Jerman berkomitmen untuk menginvestasikan tambahan €40 miliar untuk perkeretaapian, ada keraguan mengenai apakah investasi ini akan menyelesaikan masalah-masalah mendasar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881767">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ketidakmampuan sistem kereta api Jerman menyebabkan gangguan pada rute internasional, yang menyebabkan Swiss menolak masuknya kereta api Jerman.</li>
<li>Jerman tertinggal dalam transportasi kargo dengan kereta api sementara Swiss sedang mengembangkan terowongan kereta api trans-Eropa, sehingga menimbulkan kekhawatiran akan reputasi infrastruktur publik Jerman yang efisien.</li>
<li>Berbagai komentar mengidentifikasi berbagai faktor termasuk investasi yang tidak mencukupi, teknologi yang sudah usang, dan tantangan dalam meningkatkan infrastruktur, yang mengakibatkan keterlambatan kereta api yang berkepanjangan. Mereka juga mengungkap isu-isu seperti kesulitan dalam mencari pekerja terampil, dampak dari mentalitas Jerman yang menghambat peningkatan infrastruktur, dan bunuh diri kereta api yang cukup besar yang menyebabkan keterlambatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/id/2023/10/23">2023-10-14</a></h1>
<h2><a href="https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator">Mengapa Anda tidak harus bergabung dengan Y Combinator</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini memberikan analisis kritis terhadap akselerator startup Y Combinator, mempertanyakan tingkat keberhasilan dan efektivitas metodologinya.</li>
<li>Hal ini menunjukkan bahwa fokus pada keberhasilan yang lebih kecil dan dapat diandalkan serta membangun berbagai sumber pendapatan dapat menawarkan strategi yang lebih berkelanjutan untuk kesuksesan bisnis jangka panjang.</li>
<li>Y Combinator adalah akselerator startup yang terkenal; kritik terhadap pendekatannya menunjukkan adanya kebutuhan akan percakapan yang lebih luas tentang praktik kewirausahaan terbaik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869760">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik utama diskusi adalah potensi keuntungan dan kerugian bergabung dengan Y Combinator dan mendapatkan modal ventura untuk startup, dengan berbagai pendapat yang menonjol dalam perdebatan.</li>
<li>Ada fokus pada kompleksitas menjalankan bisnis Software as a Service (SaaS) yang sukses, mengelola utang teknis, mencapai keseimbangan antara pekerjaan dan kehidupan pribadi, serta perlunya perencanaan dan strategi keuangan.</li>
<li>Jalur alternatif menuju kesuksesan, seperti bootstrapping atau meminjam, juga dibahas bersama dengan pentingnya mengidentifikasi tujuan pribadi untuk menginformasikan pengambilan keputusan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like">Setiap aplikasi yang menambahkan AI terlihat seperti ini</a></h2>
<ul>
<li>Alex Dobrenko, seorang aktor TV dan penulis, mengkritik penggunaan dan promosi yang berlebihan dari fungsi kecerdasan buatan (AI) dalam aplikasi perusahaan teknologi.</li>
<li>Dobrenko melihat tren AI sebagai perusahaan yang saling meniru dan mencoba untuk mendapatkan keuntungan dari tren terbaru ini, sering kali memasarkan fitur-fitur AI mereka sebagai terobosan namun memberikan hasil yang biasa-biasa saja.</li>
<li>Dia menganjurkan untuk meredam hype AI dan mengungkapkan ketidaksukaannya terhadap istilah tersebut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870437">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Perdebatan berpusat pada eksploitasi berlebihan dan hype kecerdasan buatan (AI) di berbagai sektor, dengan kekhawatiran akan ketiadaan produk AI yang inovatif dan fungsional serta perlunya menyelesaikan masalah nyata sebelum menggunakan AI.</li>
<li>Para peserta mengungkapkan keraguan dan rasa frustrasi mereka terhadap strategi pemasaran yang menyesatkan, bias media, serta kurangnya pertimbangan etika dan transparansi dalam industri AI.</li>
<li>Penulis mengkritik upaya perusahaan dalam menerapkan AI generatif, menunjukkan tantangan implementasi AI yang efektif, dan menyarankan untuk berfokus pada manfaat spesifik dan kemampuan pemecahan masalah produk daripada mengandalkan istilah &quot;AI&quot; yang tidak jelas dan terlalu sering digunakan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.03589">TimeGPT-1</a></h2>
<ul>
<li>Para penulis menyajikan TimeGPT, sebuah model dasar untuk deret waktu yang dapat memberikan prediksi yang akurat di berbagai set data.</li>
<li>Model ini mengungguli model lainnya dalam hal efisiensi, implementasi yang sederhana, dan kinerja prediktif yang unggul.</li>
<li>Studi ini menyiratkan bahwa model deret waktu berskala besar seperti TimeGPT dapat memfasilitasi akses yang lebih luas ke prediksi yang tepat dan meminimalkan ketidakpastian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37874891">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis mempertanyakan keampuhan model deep learning untuk peramalan deret waktu, dan menyarankan bahwa model tradisional mungkin lebih baik daripada model ini.</li>
<li>Diskusi ini meneliti TimeGPT, sebuah model unggulan, mengkritik kurangnya perbandingan dengan model lain, dan memperdebatkan efektivitas model bahasa dalam prediksi deret waktu.</li>
<li>Tidak adanya model open-source dan benchmarking terperinci digarisbawahi, dengan spekulasi mengenai insentif finansial untuk merahasiakan teknik-teknik baru; kegunaan data historis dan dampak potensial dari algoritme AI bersumber terbuka di pasar juga dibahas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154">CIA secara terbuka mengakui bahwa kudeta tahun 1953 yang didukungnya di Iran tidak demokratis</a></h2>
<ul>
<li>CIA secara terbuka mengakui bahwa kudeta tahun 1953 yang didukungnya di Iran tidak demokratis dalam podcast baru-baru ini, di mana CIA juga memberikan wawasan baru tentang penyitaan Kedutaan Besar AS di Iran pada tahun 1979.</li>
<li>Meskipun pengakuan CIA cukup signifikan, sebagian besar sejarah resmi kudeta tersebut masih dirahasiakan, yang terus membuat hubungan AS-Iran tegang.</li>
<li>Misi Iran untuk PBB merongrong pengakuan CIA, dengan bersikeras bahwa hal itu tidak mengarah pada tindakan korektif apa pun atau menunjukkan janji tegas untuk menghindari campur tangan di masa depan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37873621">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Teks ini membahas berbagai isu geopolitik termasuk operasi CIA, konflik Israel-Palestina, berbagai teori konspirasi, dan kebijakan luar negeri AS di Timur Tengah.</li>
<li>Para pembaca memiliki pandangan yang saling bertentangan, beberapa berpendapat untuk transparansi, akuntabilitas, dan etika yang lebih besar dalam badan-badan intelijen dan tindakan-tindakan luar negeri AS.</li>
<li>Bagian ini menggarisbawahi sejarah dan konteks yang rumit seputar topik-topik ini, menyoroti potensi dampak dari tindakan di masa lalu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/">Seluruh Katalog Seluruh Bumi kini tersedia secara online</a></h2>
<ul>
<li>Whole Earth Catalog, sebuah panduan DIY dan publikasi ulasan yang berpengaruh dalam budaya startup di Silicon Valley, telah tersedia secara online secara gratis.</li>
<li>Koleksi digital ini merupakan upaya kolaboratif antara Gray Area, Long Now Foundation, dan Internet Archive, yang merangkum warisan sejarah katalog tersebut.</li>
<li>Diharapkan bahwa pada akhirnya akan merangkul semua artefak dari katalog asli, menampilkan beragam topik mulai dari sains hingga keadilan sosial, sehingga memungkinkan pengaruh rilis ulang untuk ditafsirkan oleh pembacanya.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37872774">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Publikasi ikonik, The Whole Earth Catalog, kini dapat diakses secara digital, menciptakan antisipasi dan kenangan di antara para pembacanya.</li>
<li>Diskusi online sedang berlangsung tentang dampak katalog, perannya dalam menginspirasi gerakan pembuat, dan potensi penerapan kontennya dalam pelatihan kecerdasan buatan.</li>
<li>Para pengguna mengedarkan tautan ke arsip online katalog dan terlibat dalam percakapan tentang publikasi terkait.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/">Cara memasak daging giling dengan sempurna tanpa penglihatan</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini menyajikan saran tentang cara memasak daging giling dengan benar, terutama bagi mereka yang tunanetra atau memiliki gangguan penglihatan.</li>
<li>Teknik-tekniknya termasuk menambahkan minyak ke dalam wajan, memecah daging menjadi beberapa bagian sebelum dimasak, mendengarkan suara mendesis, dan menggunakan penciuman untuk menilai apakah daging sudah matang.</li>
<li>Artikel ini juga menyarankan untuk menggunakan peralatan dengan gagang panjang dan metode penyaringan yang unik, sehingga tidak memerlukan saringan tambahan. Artikel ini ditulis oleh Chef Debra Erickson di situs web The Blind Kitchen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37876988">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Ringkasan ini menekankan pada teknik dan strategi bagi individu tunanetra untuk memasak daging giling, dengan menggunakan isyarat sensorik dan alat bantu khusus.</li>
<li>Hal ini menggarisbawahi pentingnya aksesibilitas di dapur bagi individu dengan gangguan penglihatan.</li>
<li>Teknik seperti menggunakan minyak sayur, mendengarkan suara tertentu saat memasak, dan menggunakan perangkat dapur pintar tertentu disarankan untuk membantu memasak tanpa penglihatan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html">Mencemari basis data pemindaian sisi klien CSAM</a></h2>
<ul>
<li>Peraturan yang diusulkan Komisi Eropa untuk memerangi pelecehan seksual terhadap anak dapat rentan terhadap fungsi creep, di mana sistem pemindaian sisi klien dapat mendeteksi konten non-CSAM (materi pelecehan seksual terhadap anak).</li>
<li>Ada potensi risiko bahwa entitas yang memiliki akses dapat memalsukan basis data CSAM dengan data yang tidak relevan, sehingga memengaruhi komunikasi dan menimbulkan masalah privasi.</li>
<li>Keberhasilan sistem yang diusulkan ini bergantung pada kapasitas pusat penyalahgunaan untuk mengenali dan mengelola entri positif palsu dan entri berbahaya; oleh karena itu, desain dan penanganan laporan dalam sistem pemindaian sisi klien sangat penting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870557">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Basis data pemindaian sisi klien CSAM (Materi Pelecehan Seksual Anak) yang diusulkan Apple sedang dalam pengawasan karena kekhawatiran akan potensi eksploitasi, kemungkinan positif palsu, penyensoran otomatis, dan kebutuhan akan perlindungan privasi pengguna.</li>
<li>Diskusi ini menyoroti potensi kerentanan dan kemungkinan penyalahgunaan sistem pemindaian hash perseptual yang digunakan untuk deteksi CSAM, yang berdampak pada privasi pengguna dan kemungkinan penyalahgunaan oleh pihak berwenang.</li>
<li>Wacana ini juga meluas ke eksploitasi sistem perlindungan konten YouTube, tidak adanya hukuman untuk klaim hak cipta palsu, dan topik seputar hash yang dimanipulasi, tuduhan palsu, CSAM yang dihasilkan oleh AI, hukum kepemilikan, dan efisiensi sistem pemindaian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/">Kesimpulan dari ratusan eksperimen finetuning LLM dengan LoRA</a></h2>
<ul>
<li>Artikel ini memperkenalkan Lit-GPT, sebuah model bahasa sumber terbuka yang memungkinkan penyesuaian.</li>
<li>Buku ini mengulas penerapan teknik finetuning yang disebut LoRA, yang menekankan pentingnya pengaturan yang benar dan hiperparameter untuk melatih model bahasa khusus.</li>
<li>Penulis bereksperimen dengan beberapa metode termasuk LoRA yang dikuantisasi untuk mengoptimalkan kinerja dan penggunaan memori Lit-GPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870930">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi penggunaan LoRA (Low Rank Adaptation) untuk menyempurnakan model bahasa besar (LLM) untuk meningkatkan kinerja, menurunkan konsumsi memori, dan mengurangi waktu pelatihan.</li>
<li>Penemuan-penemuan utama menyoroti efek dari berbagai teknik optimasi dan pemilihan hyperparameter pada penghematan memori, kecepatan pelatihan, dan kinerja model.</li>
<li>Model LoRA yang dioptimalkan menampilkan kemajuan dalam beberapa tolok ukur dibandingkan dengan model dasar LLM, dan artikel ini memberikan saran praktis untuk menyetel hiperparameter LoRA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide">Wiki Identifikasi Sinyal</a></h2>
<ul>
<li>Wiki yang disebutkan di atas adalah sumber daya yang komprehensif untuk mengidentifikasi sinyal radio, terutama berfokus pada sinyal yang diterima dan direkam melalui radio yang ditentukan perangkat lunak.</li>
<li>Aplikasi ini memiliki format yang dapat diedit, mendorong keterlibatan interaktif melalui tab diskusi, dan menawarkan akses offline ke sinyal referensi yang diketahui melalui aplikasi pendamping yang dikenal sebagai Artemis 3.</li>
<li>Wiki ini menyimpan basis data rekaman sinyal yang teridentifikasi, tidak teridentifikasi, dan sinyal yang diminta, serta menyediakan pembaruan pada sinyal yang baru ditambahkan atau dimodifikasi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869534">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Situs web WikiHacker Newspastlogin Identifikasi Sinyal membahas berbagai aspek identifikasi sinyal dan komunikasi radio amatir, yang berfungsi sebagai platform komunitas berbagi pengetahuan dan sumber daya.</li>
<li>Pengguna berbagi informasi tentang acara yang akan datang, sumber daya untuk identifikasi sinyal, dan ketersediaan perangkat keras yang terjangkau bagi para penggemar radio.</li>
<li>Percakapan ini juga menggali potensi aplikasi pembelajaran mesin dan kecerdasan buatan dalam identifikasi sinyal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/">Penghapusan integrasi Mazda Connected Services</a></h2>
<ul>
<li>Mazda telah mengirimkan surat penghentian dan penghentian kepada kontributor sumber terbuka, yang mengakibatkan penghapusan perpustakaan yang terhubung dengan layanan Mazda.</li>
<li>Penghapusan tersebut telah mempengaruhi integrasi Home Assistant yang dinamai &#39;Mazda Connected Services&#39;, bagian dari sistem otomasi rumah Home Assistant yang memprioritaskan kontrol lokal dan privasi.</li>
<li>Home Assistant, mengungkapkan kekecewaannya, mengundang Mazda untuk berdiskusi tentang potensi keuntungan dari integrasi ini, membandingkan dengan produsen mobil lain seperti Tesla dan Audi, yang telah menerima integrasi serupa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37874220">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Mazda telah menuntut sebuah situs web untuk menghapus integrasi Mazda Connected Services-nya, dengan tuduhan bahwa integrasi tersebut tumpang tindih dengan penawaran toko aplikasi mereka, sehingga memicu perdebatan tentang legalitas klaim ini.</li>
<li>Produsen mobil ini dituduh menyalahgunakan pemberitahuan DMCA terhadap platform sumber terbuka, yang menyebabkan reaksi keras dan tuduhan memprioritaskan keuntungan di atas kebebasan pengguna.</li>
<li>Masalah ini telah memicu kekhawatiran akan potensi risiko mengintegrasikan kendaraan dengan platform otomasi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV">iSponsorBlockTV v2: SponsorBlock untuk TV dan konsol game</a></h2>
<ul>
<li>Proyek iSponsorBlockTV adalah alat sumber terbuka yang dirancang untuk memungkinkan pengguna menghindari segmen sponsor dan iklan saat menonton video YouTube di perangkat TV yang berbeda seperti Apple TV, Samsung TV, dan LG TV.</li>
<li>Proyek ini ditulis dalam bahasa Python dan mengintegrasikan API SponsorBlock untuk melewatkan segmen-segmen ini secara otomatis, yang menunjukkan pendekatan aktif untuk meningkatkan pengalaman menonton.</li>
<li>Proyek ini dikelola secara aktif, mendorong kontribusi dari pengembang lain, dan dilisensikan di bawah lisensi GPL-3.0, yang mempromosikan kolaborasi terbuka dan kemajuan dalam teknologi pemblokiran iklan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37873749">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>iSponsorBlockTV v2 adalah alat baru yang dirancang untuk membantu pengguna melewatkan segmen bersponsor dan iklan di video, termasuk di YouTube, sehingga meningkatkan pengalaman konsumsi media mereka.</li>
<li>Pengguna melaporkan peningkatan fokus dan suasana hati karena menghindari iklan, tetapi menyuarakan rasa frustasi dengan permintaan pengingat di video dan pengalaman iklan YouTube.</li>
<li>Diskusi ini juga mencakup implikasi penggunaan alat tersebut terhadap pendapatan dan analisis pembuat konten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scalar/scalar">Skalar: Membuat dokumentasi API interaktif dari file Swagger</a></h2>
<ul>
<li>Proyek perangkat lunak &#39;Scalar&#39; membuat dokumentasi API interaktif dari file Swagger, menawarkan fitur-fitur seperti berbagai contoh permintaan bahasa, klien API terintegrasi, dan kemampuan untuk mengedit file Swagger.</li>
<li>Scalar bersifat open-source dan dapat disesuaikan, mendukung berbagai tema dan gaya tingkat lanjut. Scalar kompatibel dengan Vue.js dan React serta menawarkan paket-paket tambahan.</li>
<li>Proyek ini menerima kontribusi dari publik dan dilisensikan di bawah lisensi MIT, yang mempromosikan pengembangan dan inovasi kolektif.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37871577">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Scalar adalah alat yang membuat dokumentasi API interaktif dari file Swagger; fitur-fiturnya yang penting termasuk opsi penyesuaian dan umpan balik pengguna yang positif.</li>
<li>Scalar-UI, alat sumber terbuka lainnya untuk dokumentasi API, berencana untuk memasukkan dukungan untuk otentikasi pembawa token OAuth untuk meningkatkan penawarannya.</li>
<li>Perusahaan ini merencanakan kontribusi lebih lanjut pada ekosistem Swagger-UI dan OpenAPI, seperti klien REST API khusus dan peningkatan dokumentasi API melalui penggunaan JavaScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/">Apa yang saya harapkan saya ketahui ketika saya menjadi ASN</a></h2>
<ul>
<li>Teks ini memberikan panduan untuk mendapatkan Nomor Sistem Otonom (ASN) untuk pengaturan jaringan, dengan menekankan perlunya memahami kebijakan Pendaftaran Internet Regional (RIR), dengan fokus pada RIPE dan ARIN.</li>
<li>Ia menyarankan untuk membuat Org ID, meminta alamat IP, dan meminta ASN, dan mendaftar di PeeringDB, basis data untuk perjanjian peering Internet, dan menyarankan untuk menemukan server atau penyedia kolokasi yang berkemampuan BGP (Border Gateway Protocol).</li>
<li>Diakhiri dengan saran untuk RIPE Local Internet Registries (LIR) dan penyedia hosting berkemampuan BGP, yang menunjukkan pertimbangan teknis dalam menyiapkan jaringan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869220">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Penulis mengungkapkan kebingungan dan ketidakpuasannya dalam menggunakan ULA (Alamat Lokal Unik) di IPv6 dan rintangan untuk mendapatkan alamat tetap tanpa ASN (Autonomous System Number).</li>
<li>Mereka mempertimbangkan untuk menjalankan IPv4 secara lokal, menggunakan alamat RFC1918, sebuah langkah yang bertentangan dengan tujuan memajukan IPv6.</li>
<li>Opsi untuk solusi alternatif dan saran untuk mendapatkan rekan-rekan untuk tabel lengkap dibahas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut">Yesus kacang</a></h2>
<ul>
<li>Istilah &quot;mur Yesus&quot; mengacu pada mur penahan rotor utama pada helikopter, sebuah komponen yang kegagalannya dapat mengakibatkan bencana besar.</li>
<li>Istilah gaul ini berasal dari Perang Vietnam dan dapat diterapkan pada komponen teknik apa pun yang tidak terpisahkan dari fungsi sistem.</li>
<li>Meskipun fungsinya sangat penting, kerusakan yang sebenarnya pada kacang Yesus jarang terjadi, tetapi harus diperiksa sebelum setiap penerbangan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37872850">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Topik utamanya berkisar pada &quot;Jesus nut&quot;, komponen penting dalam helikopter yang bertanggung jawab untuk mengamankan rotor - dan implikasinya jika kecepatan rotor sangat berkurang.</li>
<li>Diskusi ini mengekstrapolasi istilah ini secara metaforis dalam konteks titik kegagalan tunggal dalam rekayasa perangkat lunak, dengan paralel yang ditarik antara peran vital &quot;kacang Yesus&quot; dan elemen penting dalam desain perangkat lunak.</li>
<li>Topik tambahan termasuk solusi untuk port Ethernet yang tidak mencukupi, rekayasa keselamatan helikopter, serta pertimbangan biaya dan peraturan dalam industri penerbangan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/">Blue Frontier dan AC hemat energinya</a></h2>
<ul>
<li>Blue Frontier, sebuah perusahaan rintisan, telah mengembangkan sistem pendingin udara hemat energi yang secara drastis mengurangi emisi gas rumah kaca, menggunakan refrigeran alternatif dan penyimpanan energi untuk mencegah kelebihan beban jaringan.</li>
<li>Dibandingkan dengan unit tradisional, unit AC ini tiga kali lebih efisien, mengurangi konsumsi energi lebih dari 60% dan berpotensi menurunkan emisi gas rumah kaca lebih dari 80%.</li>
<li>Meskipun masih dalam tahap pengembangan awal dan menghadapi persaingan dari para pemimpin industri, Blue Frontier telah mendapatkan pendanaan sebesar $26 juta dan berencana untuk memulai produksi untuk bangunan komersial pada tahun 2025.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870737">Reaksi</a></h3>
<ul>
<li>Blue Frontier, sebuah perusahaan rintisan, telah menciptakan sistem pendingin udara yang lebih hemat energi yang menggunakan pengering untuk menghilangkan kelembapan, yang berpotensi mengurangi penggunaan listrik hingga 90%.</li>
<li>Perusahaan ini masih dalam tahap awal dan masih memerlukan pengujian lapangan untuk memastikan efektivitas sistem; namun, ada potensi untuk digunakan dalam layanan berlangganan AC dan optimalisasi musiman.</li>
<li>Kekhawatiran telah disuarakan mengenai persyaratan perawatan, penggantian pengering, dan efisiensi keseluruhan sistem pendingin udara tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/id/2023/10/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
