<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 19:12:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/18&#39;</h2>
<h1>2024-09-18</h1>
<h2><a href="https://timculpan.substack.com/p/apple-mobile-processors-are-now-made">Adesso i processori mobili Apple sono prodotti in America da TSMC</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41574844">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Adesso i processori mobili Apple sono prodotti negli Stati Uniti da TSMC, segnando una vittoria significativa per la produzione statunitense e la sicurezza nazionale.</li>
<li>Questa mossa trasferisce conoscenze preziose da TSMC alla forza lavoro statunitense, nonostante i dibattiti sull&#39;efficacia degli interventi governativi come il CHIPS Act.</li>
<li>Critici sostengono che, sebbene la produzione manifatturiera negli Stati Uniti sia cresciuta, la sua quota del PIL e della forza lavoro è diminuita a causa dell&#39;automazione e degli articoli di maggior valore, mettendo in discussione l&#39;impatto a lungo termine di dazi e sussidi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rspeer/wordfreq/blob/master/SUNSET.md">Perché wordfreq non verrà aggiornato</a></h2>
<ul>
<li>Il dataset wordfreq, una fotografia della lingua tratta da varie fonti online fino al 2021, non verrà aggiornato per diversi motivi chiave.</li>
<li>Le informazioni linguistiche post-2021 sono inaffidabili a causa dell&#39;afflusso di contenuti generati dall&#39;IA, che altera le frequenze delle parole, come l&#39;uso eccessivo di certe parole da parte di ChatGPT.</li>
<li>Accesso a fonti precedentemente gratuite come Twitter e Reddit ora comporta costi elevati, e il campo dell&#39;elaborazione del linguaggio naturale (NLP) ha spostato l&#39;attenzione sull&#39;IA generativa, sollevando preoccupazioni etiche e diminuendo l&#39;interesse per la raccolta tradizionale di dati testuali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41578483">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Wordfreq non sarà più aggiornato perché i contenuti generati dall&#39;IA hanno inquinato il web, rendendolo inaffidabile per l&#39;analisi del linguaggio umano.</li>
<li>Il problema dei contenuti generati dall&#39;IA aggrava i problemi esistenti causati dalle pratiche SEO, influenzando la qualità dei dati di addestramento per i modelli linguistici e portando a frequenze di parole distorte.</li>
<li>Il dibattito sottolinea le sfide nel distinguere i contenuti scritti da esseri umani da quelli generati dall&#39;IA e le sue implicazioni più ampie per la lingua e la comunicazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investors.23andme.com/news-releases/news-release-details/independent-directors-23andme-resign-board/">Amministratori indipendenti di 23andMe si dimettono dal consiglio di amministrazione</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41573034">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Amministratori indipendenti di 23andMe si sono dimessi dopo la presentazione di risultati positivi della fase 2 per due farmaci anti-cancro.</li>
<li>Il tentativo della CEO Anne Wojcicki di rendere privata l&#39;azienda a $0,40 per azione, un netto calo rispetto al prezzo deSPAC, solleva preoccupazioni sulla sua gestione e sulla governance aziendale.</li>
<li>Il valore di mercato di 23andMe è di 172 milioni di dollari, in netto contrasto con il concorrente Ancestry.com, che è stato acquisito per 4,7 miliardi di dollari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.obdev.at/blog/warning-macos-sequoia-15-may-bypass-dns-encryption/">macOS Sequoia 15 potrebbe bypassare la crittografia DNS</a></h2>
<ul>
<li>Little Snitch 6.1 aveva un problema di crittografia DNS in cui alcune richieste DNS bypassavano il proxy crittografato e venivano inviate non crittografate, influenzando le API legacy di basso livello.</li>
<li>Il problema era specifico per macOS 15 Sequoia e ha interessato browser come Firefox, ma non Safari o Chrome; è stato risolto nella versione 6.1.1 di Little Snitch.</li>
<li>Il bug è presente almeno da macOS 14.5 Sonoma, e gli utenti possono riprodurlo abilitando la crittografia DNS in Little Snitch e catturando il traffico sulla porta 53 con Wireshark.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571862">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Iniziali preoccupazioni riguardo a macOS Sequoia 15 che bypassava la crittografia DNS sono state trovate specifiche per Little Snitch 6.1, non un problema generale di macOS.</li>
<li>Il problema verrà affrontato in un aggiornamento di Little Snitch, evidenziando l&#39;importanza della risoluzione dei problemi specifici del software.</li>
<li>Il dibattito sottolinea la complessità delle API di risoluzione DNS e la preferenza di Apple per i framework di livello superiore rispetto alle funzioni POSIX tradizionali come <code>getaddrinfo()</code>.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/announcing-swift-6/">Swift 6</a></h2>
<ul>
<li>Swift 6 è stato rilasciato, estendendo il suo utilizzo a più piattaforme e domini, inclusi librerie, servizi su scala internet e codice critico per le prestazioni.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono nuovi strumenti di concorrenza, throws tipizzati, supporto per tipi non copiabili, interoperabilità C++ migliorata e un&#39;anteprima di Embedded Swift per microcontrollori.</li>
<li>Il supporto della piattaforma è stato ampliato con SDK statici per Linux, supporto ufficiale per nuove distribuzioni Linux e prestazioni di build migliorate per Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571606">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Swift sta vivendo tensioni tra la comunità open-source del Swift Working Group™ e Apple, risultando in debito tecnico e funzionalità incomplete come i result builders.</li>
<li>Le complessità del linguaggio e i problemi specifici delle versioni stanno scoraggiando i nuovi utenti, nonostante i suoi punti di forza come le capacità multipiattaforma e i miglioramenti in arrivo con Swift 6.</li>
<li>Esistono opinioni contrastanti sull&#39;evoluzione di Swift, con alcuni che ne elogiano le caratteristiche e altri che ne criticano la crescente complessità e le sfide di governance.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zlwaterfield/scramble">Scramble: Alternativa Open-Source a Grammarly</a></h2>
<ul>
<li>Scramble è un&#39;estensione open-source per Chrome che funge da alternativa rispettosa della privacy a Grammarly, utilizzando l&#39;IA per migliorare la scrittura direttamente nel browser.</li>
<li>Gli utenti devono clonare/scaricare il codice sorgente e caricarlo manualmente in Chrome poiché è in attesa di revisione nel Chrome Web Store.</li>
<li>Il componente aggiuntivo richiede una chiave API di OpenAI e offre varie opzioni di miglioramento del testo, con piani futuri per ulteriori funzionalità e supporto per modelli linguistici aggiuntivi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41575323">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Scramble è un&#39;estensione open-source per Chrome progettata come alternativa rispettosa della privacy a Grammarly, utilizzando una chiave API di OpenAI per miglioramenti nella scrittura.</li>
<li>Il autore prevede di aggiungere il supporto per modelli di intelligenza artificiale locali per affrontare le preoccupazioni sulla privacy, poiché l&#39;implementazione attuale invia i tasti premuti a OpenAI.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono prompt predefiniti, evidenziazione del testo per suggerimenti e piani futuri per prompt personalizzabili e scelte di fornitori di LLM (Large Language Model).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dLTUqPue9sQ">Krazam: Collaboratore Individuale ad Alta Autonomia [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571454">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Krazam ha rilasciato un nuovo video intitolato &quot;High Agency Individual Contributor,&quot; che ha attirato notevole attenzione e discussione all&#39;interno della comunità tecnologica.</li>
<li>Il video è lodato per la sua produzione dettagliata, inclusa un murale su una lavagna bianca che ha richiesto ore per essere creato, e per il suo contenuto umoristico e relazionabile per i professionisti della tecnologia.</li>
<li>Gli spettatori hanno condiviso vari momenti preferiti e riferimenti dal video, indicando il suo ampio fascino e la profondità del suo contenuto, che risuona con molti nel settore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shikaan.github.io/assembly/x86/guide/2024/09/08/x86-64-introduction-hello.html">Una Introduzione Amichevole all&#39;Assembly per Programmatori di Alto Livello</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo introduce i programmatori di alto livello al linguaggio assembly, con l&#39;obiettivo di demistificarlo e renderlo accessibile.</li>
<li>Fornisce un esempio &quot;Hello World&quot; in assembly x86-64 utilizzando la sintassi Intel, spiegando concetti chiave come istruzioni, registri e syscalls.</li>
<li>Il contenuto è progettato per aiutare i programmatori esperti a comprendere e scrivere semplici programmi in assembly, con la promessa di esempi più complessi in articoli futuri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571971">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post introduce il linguaggio assembly ai programmatori di alto livello, offrendo un tutorial adatto ai principianti.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza vari linguaggi assembly come MIPS, 6502, ARM e RISC-V, con gli utenti che condividono le loro esperienze di apprendimento e preferenze.</li>
<li>Vengono elogiate l&#39;accessibilità e la chiarezza del tutorial, con suggerimenti per miglioramenti e risorse aggiuntive per apprendere i set di istruzioni moderni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://conversableeconomist.com/2024/09/12/the-double-irish-dutch-sandwich-end-of-a-tax-evasion-strategy/">Il Double Irish Dutch Sandwich: Fine di una Strategia di Evasione Fiscale</a></h2>
<ul>
<li>Il Double Irish Dutch Sandwich, una strategia di evasione fiscale, è in gran parte scomparso a causa dei cambiamenti negli accordi fiscali e delle riforme.</li>
<li>I cambiamenti fiscali irlandesi del 2015 e il Tax Cuts and Jobs Act degli Stati Uniti del 2017 hanno reso questa strategia inefficace, portando a un significativo aumento dei pagamenti di royalty dalle aziende irlandesi alle società madri americane.</li>
<li>Il cambiamento nei pagamenti delle royalty evidenzia l&#39;evoluzione continua delle strategie fiscali e sottolinea i costi, inclusa la perdita di entrate governative e la deviazione di talenti verso l&#39;evasione fiscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571911">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il &quot;Double Irish Dutch Sandwich&quot;, una strategia di evasione fiscale, sta per essere eliminato, influenzando la pianificazione fiscale aziendale e le entrate governative.</li>
<li>Per i cittadini statunitensi che possiedono società estere, le normative fiscali prevedono requisiti di segnalazione complessi, inclusi moduli con domande intricate e potenziali problemi di doppia imposizione.</li>
<li>Rinunciare alla cittadinanza statunitense per evitare le tasse comporta sfide significative, come le tasse di uscita e la potenziale inammissibilità permanente negli Stati Uniti.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pscbc.blogspot.com/2013/03/cuny-first-computer-system-to-aid.html">CUNY ha pagato Oracle 600 milioni di dollari per il suo software HR (2013)</a></h2>
<ul>
<li>CUNYFirst è stato progettato per unificare tutti i processi aziendali dell&#39;università in un unico sistema, con l&#39;obiettivo di ridurre i costi e migliorare l&#39;accesso alle informazioni.</li>
<li>Il principale obiettivo del CUNY Central era ottenere il controllo sulle attività dei college, inclusi il curriculum e i fondi discrezionali, piuttosto che concentrarsi sull&#39;efficienza.</li>
<li>Dovuto a un sottofinanziamento, Oracle-PeopleSoft ha solo configurato il sistema, portando a inefficienze, costi aumentati, carico di lavoro aggiuntivo per il personale, un&#39;interfaccia obsoleta e una sicurezza inadeguata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41581687">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CUNY ha acquistato software HR di Oracle per 600 milioni di dollari nel 2013, suscitando un dibattito sui costi e sull&#39;efficacia dell&#39;adattamento dei processi aziendali agli strumenti preconfezionati rispetto alla personalizzazione del software.</li>
<li>Critici sostengono che la limitazione &quot;solo configurazione&quot; di Oracle abbia portato a una perdita di capacità e costretto il personale, i docenti e gli studenti ad adattarsi, sollevando preoccupazioni riguardo all&#39;efficienza e all&#39;adattabilità.</li>
<li>Il costo elevato e la potenziale inefficienza degli accordi software su larga scala, in particolare in contesti accademici, rimangono controversi e mettono in evidenza il dibattito in corso tra personalizzazione e standardizzazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/CharteredAccountants/comments/1fj08v9/ey_employee_died_of_work_pressure">Impiegato di EY di 26 anni soccombe allo &#39;stress da lavoro&#39; quattro mesi dopo l&#39;assunzione</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41575908">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un dipendente di EY di 26 anni è morto per &#39;stress da lavoro&#39; appena quattro mesi dopo essere stato assunto, evidenziando l&#39;intensa pressione e la cultura lavorativa tossica in molte aziende indiane.</li>
<li>La natura competitiva del sistema educativo indiano, che inizia in giovane età, si estende nella vita professionale, portando a stress severo e talvolta a esiti tragici.</li>
<li>Problemi simili si osservano in altri paesi come gli Stati Uniti e il Giappone, dove ambienti iper-competitivi e pratiche di gestione scadenti contribuiscono anche a livelli elevati di stress tra i dipendenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://knhash.in/gentle-guide-to-self-hosting/">Gentile guida all&#39;auto-ospitazione</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo incoraggia a riconsiderare l&#39;auto-ospitare software come una forma di ribellione contro i monopoli e per la soddisfazione intellettuale, in contrasto con la comodità del cloud computing.</li>
<li>Raccomanda Uberspace per l&#39;hosting web condiviso, fornendo accesso SSH, 10GB di storage e 1.5GB di RAM, ma nota che Docker non è supportato a causa di vincoli di memoria.</li>
<li>Il software self-hosted suggerito include Actual Budget per la gestione delle finanze e Miniflux per la lettura dei feed RSS, con ulteriori consigli sull&#39;acquisizione di un dominio personale per mostrare i servizi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41577156">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una discussione su Hacker News esplora la definizione in evoluzione di &quot;self-hosting&quot; e le sue implicazioni, dibattendo se l&#39;hosting condiviso o i servizi gestiti siano qualificabili.</li>
<li>Tra i punti chiave vi sono i vantaggi dell&#39;auto-ospitare, come la proprietà dei dati e l&#39;evitare il lock-in del fornitore, e gli aspetti tecnici come l&#39;installazione di server domestici e le preoccupazioni sulla sicurezza.</li>
<li>Strumenti come Tailscale e WireGuard sono menzionati per l&#39;accesso sicuro, con gli utenti che condividono configurazioni personali ed esperienze, evidenziando la gioia e l&#39;apprendimento derivanti dall&#39;auto-hosting.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mcgill.ca/oss/article/medical-critical-thinking-technology/reports-death-dental-cavities-are-greatly-exaggerated">Le notizie sulla scomparsa delle carie dentali sono ampiamente esagerate</a></h2>
<ul>
<li>Lumina, un batterio geneticamente modificato progettato per prevenire la carie dentale, non è stato testato a fondo per sicurezza ed efficacia.</li>
<li>Dental caries sono causate da uno squilibrio dei batteri orali, non solo dallo Streptococcus mutans (S. mutans).</li>
<li>Metodi comprovati per prevenire le carie includono la riduzione dell&#39;assunzione di zucchero e l&#39;uso di dentifricio al fluoro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41573550">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Lumina, un prodotto progettato per ridurre le carie dentali, non può garantire una prevenzione completa ma può ridurre significativamente il tasso di carie.</li>
<li>Anche i critici riconoscono che una riduzione del 50% delle carie sarebbe un miglioramento sostanziale, sebbene permangano preoccupazioni riguardo alle monocolture dannose e alla necessità di ulteriori ricerche.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza una tendenza più ampia a respingere nuove soluzioni perché non sono perfette, nonostante i loro potenziali benefici, e osserva che le normative della FDA hanno ostacolato i test e lo sviluppo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/health/ai-health-care-1.7322671">Uno strumento di intelligenza artificiale riduce del 26% i decessi imprevisti in ospedale, secondo uno studio canadese</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41579355">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio canadese ha rivelato che uno strumento di intelligenza artificiale ha ridotto le morti ospedaliere inattese del 26%, ma la riduzione assoluta del rischio è stata solo dello 0,69%, beneficiando 1 paziente su 156.</li>
<li>Lo strumento di intelligenza artificiale aveva un alto tasso di falsi allarmi, il che potrebbe portare a interventi non necessari, suscitando dibattiti sulla sua efficacia complessiva.</li>
<li>Proponenti sostengono che gli avvisi precoci dell&#39;IA possano aiutare gli infermieri a dare priorità ai casi critici, evidenziando la sua potenziale utilità nell&#39;assistenza sanitaria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/hezbollah-pager-explosions-live-2024-09-17/">Hezbollah, radio portatili esplodono, uccidendo tre persone, un giorno dopo le esplosioni dei cercapersone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41580853">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le radio portatili di Hezbollah sono esplose, causando la morte di tre persone, a seguito di un incidente simile con esplosioni di cercapersone il giorno precedente.</li>
<li>L&#39;incidente ha acceso un dibattito sul fatto che possa essere qualificato come terrorismo, con opinioni divergenti sul fatto che prenda di mira obiettivi militari legittimi o sia indiscriminato e dannoso per i civili.</li>
<li>Il dibattito si estende alle implicazioni più ampie di tali tattiche e alle definizioni di terrorismo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Adesso i processori mobili Apple sono prodotti in America da TSMC" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Adesso%20i%20processori%20mobili%20Apple%20sono%20prodotti%20in%20America%20da%20TSMC&subheading=mercoled%C3%AC%2018%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/17&#39;</h2>
<h1>2024-09-17</h1>
<h2><a href="https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/dozens-of-hezbollah-members-said-serious-injured-in-beirut-as-devices-explode-in-alleged-israeli-op/">Decine di membri di Hezbollah si dice siano gravemente feriti a causa dell&#39;esplosione di dispositivi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567573">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Decine di membri di Hezbollah sono rimasti feriti a causa dell&#39;esplosione di cercapersone, si ipotizza che sia il risultato di un attacco alla catena di approvvigionamento che coinvolge dispositivi modificati.</li>
<li>L&#39;incidente è paragonato a Stuxnet, con dibattiti sul fatto che i cercapersone siano stati manomessi o se sia stata sfruttata una vulnerabilità.</li>
<li>Le discussioni si concentrano sulla precisione dell&#39;attacco, sulle potenziali vittime civili e sulle più ampie implicazioni etiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/09/fixing-an-elgato-hd60-s-hdmi-capture-device-with-the-help-of-ghidra/">Riparare un dispositivo di acquisizione HDMI Elgato HD60 S con l&#39;aiuto di Ghidra</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown ha riparato con successo un Elgato Game Capture HD60 S rotto sostituendo i chip surriscaldati e riparando i dati di animazione corrotti nella memoria flash SPI.</li>
<li>Il problema dell&#39;indicatore LED è stato ricondotto a dati corrotti, probabilmente causati da un processo di aggiornamento del firmware difettoso da parte di Elgato.</li>
<li>Il viaggio di Doug evidenzia l&#39;importanza della perseveranza e delle competenze tecniche nella riparazione dell&#39;hardware, offrendo preziose intuizioni per coloro che affrontano problemi simili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41564003">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente ha condiviso la propria esperienza nella riparazione di un dispositivo di acquisizione HDMI Elgato HD60 S utilizzando Ghidra, uno strumento di ingegneria inversa del software.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza la complessità e l&#39;eccessiva astrazione nel software e nell&#39;hardware moderni, anche nei sistemi embedded come i dispositivi di acquisizione HDMI.</li>
<li>Il post ha suscitato una conversazione più ampia sul declino della cultura della riparazione e l&#39;ascesa del consumismo, con molti utenti che ricordavano con nostalgia il passato, quando riparare e riutilizzare gli oggetti era più comune.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/09/macos-sequoia-is-available-today/">macOS Sequoia è disponibile da oggi</a></h2>
<ul>
<li>macOS Sequoia è ora disponibile come aggiornamento gratuito, introducendo iPhone Mirroring, aggiornamenti di Safari, Window Tiling e una nuova app Passwords.</li>
<li>Apple Intelligence, con modelli generativi avanzati e contesto personale, sarà disponibile il mese prossimo per i Mac con chip della serie M.</li>
<li>Funzionalità aggiuntive includono messaggi programmati e nuovi effetti di testo in Messaggi, trascrizione dal vivo in Note e percorsi escursionistici personalizzati in Mappe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41559761">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>macOS Sequoia è stato rilasciato, introducendo nuove funzionalità come l&#39;aggancio delle finestre e il mirroring dell&#39;iPhone, anche se quest&#39;ultimo non è disponibile nell&#39;UE a causa di problemi normativi.</li>
<li>Gli utenti hanno segnalato complicazioni, tra cui autorizzazioni settimanali per la registrazione dello schermo, rimozione di alcuni comandi sudo e modifiche ai metodi di bypass di Gatekeeper, causando a alcuni di ritardare l&#39;aggiornamento.</li>
<li>App di terze parti come Rectangle e BetterTouchTool sono consigliate per una gestione avanzata delle finestre, poiché la nuova funzione di snapping delle finestre manca di scorciatoie da tastiera.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/voideditor/void">Void, un&#39;alternativa open-source a Cursor/GitHub Copilot</a></h2>
<ul>
<li>Andrew, uno dei creatori di Void, lo presenta come una versione open-source di Cursor con funzionalità IDE (Ambiente di Sviluppo Integrato) personalizzabili.</li>
<li>Void è un fork di Visual Studio Code (vscode), che mira a migliorare le capacità di editing AI e la comprensione del file system, affrontando al contempo le sfide del marketplace di estensioni a codice chiuso di Microsoft.</li>
<li>Il progetto è nelle sue fasi iniziali con un prototipo funzionante, e il team sta attivamente cercando contributi e feedback dalla comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563958">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Void è un&#39;alternativa open-source a Cursor/GitHub Copilot, progettata per migliorare le capacità dell&#39;IA nella modifica del codice e offre funzionalità IDE personalizzabili.</li>
<li>Costruito come un fork di VSCode, affronta sfide con le modifiche dell&#39;interfaccia utente e il marketplace delle estensioni a codice chiuso di Microsoft, ma cerca contributi e feedback dalla comunità.</li>
<li>Il progetto prevede di monetizzare attraverso l&#39;hosting on-premises aziendale, garantendo la privacy dei dati, e consente l&#39;uso diretto dei fornitori di LLM (Large Language Model) senza intermediari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indystar.com/story/news/local/2024/08/13/california-jewelry-business-sues-indiana-over-seized-cash-fedex-henry-minh-inc/74788610007/">Le forze dell&#39;ordine dell&#39;Indiana stanno sequestrando pacchi FedEx contenenti denaro contante</a></h2>
<ul>
<li>In aprile, la polizia presso il centro di distribuzione FedEx di Indianapolis ha sequestrato una scatola contenente quasi 43.000 dollari in contanti, che è stata trattenuta dal governo per circa quattro mesi senza alcuna accusa penale.</li>
<li>Henry Minh Inc., un&#39;azienda di gioielli della California, sta facendo causa all&#39;Indiana con l&#39;aiuto dell&#39;Istituto per la Giustizia, accusando sequestri illegali di pacchi ai sensi delle leggi sulla confisca civile.</li>
<li>Il contenzioso evidenzia che l&#39;anno scorso sono stati sequestrati 130 pacchi di contanti dalla struttura FedEx, e la prossima udienza è fissata per il 16 settembre per determinare se il caso può procedere come una causa collettiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563363">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le forze di polizia dell&#39;Indiana stanno sequestrando pacchi FedEx contenenti contanti, suscitando critiche e discussioni sul sequestro civile dei beni.</li>
<li>Commentatori sono preoccupati per l&#39;abuso di potere della polizia, paragonandolo al furto, e discutono del ruolo dei cani antidroga e delle complessità legali.</li>
<li>Il Institute for Justice sta contestando queste pratiche, mettendo in evidenza questioni più ampie di potere governativo, libertà civili e costituzionalità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/how-intel-lost-sony-playstation-business-2024-09-16/">Intel ha perso il business della Sony Playstation a favore di AMD</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41560648">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Intel ha perso l&#39;offerta per il business della Sony PlayStation a favore di AMD, nonostante gli sforzi strategici per ridurre i profitti di AMD e offrire a Sony un&#39;alternativa.</li>
<li>È fondamentale la retrocompatibilità per Sony e Nintendo, rendendo impraticabile il cambio di fornitore a causa della necessità di riorganizzare le librerie interne e mantenere la compatibilità con le API grafiche proprietarie.</li>
<li>Le consolidate relazioni di AMD, i tempi di istruzione coerenti tra le generazioni di console e l&#39;esperienza con gli APU ad alte prestazioni li hanno resi la scelta preferita per Sony.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.12875">Il Chain of Thought consente ai transformer di risolvere problemi intrinsecamente seriali</a></h2>
<ul>
<li>Lo studio introduce il concetto di &quot;catena di pensiero&quot; (CoT) per migliorare l&#39;accuratezza dei grandi modelli linguistici (LLM) nei compiti di ragionamento aritmetico e simbolico generando passaggi intermedi.</li>
<li>CoT consente ai transformer a profondità costante di risolvere problemi intrinsecamente seriali, che sono tipicamente difficili per questi modelli, permettendo loro di eseguire calcoli che altrimenti richiederebbero architetture più profonde.</li>
<li>Risultati empirici mostrano miglioramenti significativi nella precisione in compiti difficili per il calcolo parallelo, come la composizione di gruppi di permutazione e il quadrato iterato, beneficiando in particolare i trasformatori a bassa profondità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41562673">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Chain of Thought consente ai transformer di affrontare problemi sequenziali, ma le applicazioni pratiche sono limitate a causa delle preoccupazioni sull&#39;efficienza e della natura della maggior parte dei problemi che non sono linguaggi formali.</li>
<li>Yoav Goldberg ha sottolineato con umorismo che i transformer potrebbero calcolare indefinitamente senza fornire risposte, evidenziando l&#39;imprevedibilità nella risoluzione dei problemi.</li>
<li>Anche se i transformer possono teoricamente risolvere qualsiasi problema con un numero sufficiente di token di ragionamento intermedi, l&#39;efficienza pratica e le applicazioni nel mondo reale rimangono incerte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/book-writing">Perché non scrivere un libro</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore si oppone alla trasformazione di Gwern.net in un libro, citando l&#39;alto costo opportunità e il rischio coinvolto nella scrittura di un libro.</li>
<li>Scrivere un libro è spesso visto come prestigioso, ma può portare a depressione, burnout e creatività soffocata, come dimostrato da scrittori come Tim Urban.</li>
<li>Secondo l&#39;autore, non tutti gli scrittori dovrebbero sentirsi sotto pressione per scrivere un libro, poiché il processo può essere più estenuante che gratificante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563626">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post del blog utilizza una metafora che paragona i romanzi ai &quot;facehugger&quot; della serie Aliens, suggerendo che gli scrittori dovrebbero scrivere solo se sentono un impulso travolgente.</li>
<li>Discute le sfide della scrittura, inclusa la necessità di un processo strutturato, la revisione e la comprensione degli aspetti commerciali della pubblicazione.</li>
<li>Commenti evidenziano la natura formulaica della scrittura di successo, l&#39;importanza di scrivere per il mercato e la necessità di passione e dedizione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quoteinvestigator.com/2024/09/16/hot-sf/">Quattro secondi per riscaldare il disintegratore, Google mi aveva detto che non era sufficiente</a></h2>
<ul>
<li>In 1953, Raymond Chandler usò il termine &quot;Google&quot; in una lettera parodiando la fantascienza, riferendosi a una fonte di informazioni, anticipando l&#39;esistenza dell&#39;azienda.</li>
<li>Chandler potrebbe essere stato influenzato nell&#39;uso di &quot;Google&quot; dalla terminologia del cricket, dal personaggio dei fumetti Barney Google o dal termine matematico &quot;Googol&quot;.</li>
<li>Il nome del motore di ricerca &quot;Google&quot; è stato scelto nel 1997, ispirato da &quot;Googol&quot;, per riflettere la vasta scala di informazioni che mirava a organizzare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567301">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute una citazione da una storia di fantascienza di Chandler, evidenziando l&#39;uso di un linguaggio esoterico e immaginativo tipico della fantascienza dell&#39;Età dell&#39;Oro e dell&#39;Età dell&#39;Argento.</li>
<li>Il discorso approfondisce il tropo di usare termini insoliti per azioni banali, noto come &quot;Chiamare un coniglio &#39;Smerp&#39;,&quot; e le sfide di scrivere frasi di apertura coinvolgenti nella letteratura.</li>
<li>Il riferimento a &quot;Google&quot; nella citazione è analizzato, con alcuni che ipotizzano che sia stato usato come un nome stravagante piuttosto che come un riferimento al colosso tecnologico, riflettendo la natura giocosa e inventiva della scrittura di fantascienza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathforlove.com/2024/09/the-centrality-of-stupidity-in-mathematics/">La centralità della stupidità in matematica</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Il valore della stupidità nella ricerca scientifica&quot; (2008) di Martin Schwartz sottolinea l&#39;importanza di sentirsi &quot;stupidi&quot; nell&#39;indagine scientifica, sostenendo che è essenziale per un impegno e un apprendimento genuini.</li>
<li>Il concetto è particolarmente rilevante in matematica, dove gli studenti spesso sperimentano e superano sentimenti di stupidità, portando a improvvisi salti di comprensione e alla costruzione di nuovi percorsi mentali.</li>
<li>Insegnanti devono empatizzare con le difficoltà degli studenti e assicurare loro che sentirsi stupidi è una parte naturale dell&#39;apprendimento della matematica, aiutandoli ad abbracciare la difficoltà e la gioia della scoperta matematica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41566446">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul sentimento di &quot;stupidità&quot; nei contesti accademici e di ricerca, in particolare in matematica e scienza, e su come sia una parte normale del processo di apprendimento.</li>
<li>Il post sottolinea che sentirsi inadeguati o ignoranti è comune tra studenti e ricercatori, e può essere una forza trainante per la curiosità e una comprensione più profonda.</li>
<li>Le conversazioni includono varie prospettive su come i sistemi educativi dovrebbero affrontare questo sentimento, suggerendo che promuovere la curiosità e la resilienza sia più efficace dei metodi tradizionali che enfatizzano la lotta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/bradneuberg/status/1835680235049869495">Y Combinator si basa su startup che richiedono una bassa capitalizzazione</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator mira a startup che richiedono un investimento di capitale minimo, utilizzando tecnologie consolidate come software open source, smartphone e servizi cloud.</li>
<li>Questo approccio è stato coerente anche prima del 2015, indicando una strategia di lunga data di sfruttare le risorse tecnologiche prontamente disponibili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41562981">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) è criticato per avere termini meno favorevoli per le startup hardware ad alto capitale, che necessitano di finanziamenti sostanziali prima di raggiungere la Serie A.</li>
<li>Il dibattito sottolinea un passaggio dalle startup a basso capitale di spesa (capex), come &quot;Airbnb per cani&quot;, a imprese ad alto capex, come il calcolo quantistico.</li>
<li>Alcuni sostengono che il modello di YC, che favorisce soluzioni software rapide e a basso costo, possa essere obsoleto poiché la tecnologia avanzata richiede più capitale, mentre altri credono che l&#39;approccio di finanziamento ampio di YC aumenti ancora le probabilità di successo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563621">Quali sono le migliori opzioni per gli SDE di Amazon che stanno pensando di lasciare a causa della politica RTO</a></h2>
<ul>
<li>SDE (Software Development Engineers) che stanno considerando di lasciare Amazon a causa della politica di ritorno in ufficio (RTO) di 5 giorni stanno cercando opzioni con una maggiore flessibilità per il lavoro da casa (WFH).</li>
<li>Ideali alternative dovrebbero offrire progetti interessanti, colleghi di qualità e stipendi competitivi, specialmente per coloro che si concentrano su database o programmazione di sistemi generali.</li>
<li>Il quesito proviene da un SDE3 (Senior Software Development Engineer) a Seattle, disponibile per ruoli che richiedono da 0 a 2 giorni a settimana in sede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563621">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli ingegneri dello sviluppo software di Amazon (SDE) stanno pensando di lasciare a causa della nuova politica di ritorno in ufficio (RTO) di 5 giorni, cercando flessibilità per il lavoro da casa (WFH), progetti coinvolgenti e stipendi competitivi.</li>
<li>Alcuni dipendenti considerano di rallentare il ritmo di lavoro fino a ricevere un Piano di Miglioramento delle Prestazioni (PIP) per ottenere una liquidazione mentre cercano un nuovo lavoro, ma altri sottolineano l&#39;importanza di mantenere l&#39;integrità personale e trovare lavori che siano in linea con i loro valori.</li>
<li>Le alternative includono unirsi a startup, ad altri giganti della tecnologia come Microsoft o Google, esplorare iniziative imprenditoriali, fare networking, discutere di accordi flessibili con i manager o persino sindacalizzarsi per affrontare collettivamente la politica RTO.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/phiresky/ripgrep-all">Rga: Ripgrep, ma cerca anche in PDF, e-book, documenti Office, zip, ecc.</a></h2>
<ul>
<li>rga è una versione estesa di ripgrep, uno strumento di ricerca orientato alle linee, che può cercare all&#39;interno di vari tipi di file come PDF, e-book, documenti Office e file compressi.</li>
<li>Supporta più adattatori come pandoc per la conversione di documenti, poppler per l&#39;estrazione di testo dai PDF e ffmpeg per i metadati video, rendendolo versatile per diversi formati di file.</li>
<li>È disponibile l&#39;installazione per più piattaforme, tra cui Linux, macOS e Windows, con gestori di pacchetti specifici come Homebrew, Chocolatey e Scoop che offrono opzioni di configurazione facili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567262">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Rga (Ripgrep) è uno strumento che estende le capacità di ricerca per includere PDF, e-book, documenti Office e file zip, migliorando la sua utilità oltre i semplici file di testo.</li>
<li>Gli utenti apprezzano Rga per la sua versatilità in varie applicazioni, come il setacciamento dei log nei file zip e la ricerca dei sottotitoli dei film.</li>
<li>Ci sono preoccupazioni per la sicurezza riguardo alla lettura dei documenti, poiché può essere pericoloso anche senza eseguire codice incorporato, evidenziando la necessità di pratiche di progettazione sicure.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/achristmascarl/rainfrog">Rainfrog – un&#39;interfaccia utente testuale per la gestione di database Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Rainfrog è uno strumento di gestione del database basato su terminale per Postgres, attualmente in beta, progettato come un&#39;alternativa leggera a pgAdmin e DBeaver.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono i comandi simili a quelli di vim, un editor di query con evidenziazione delle parole chiave, la cronologia delle sessioni e il supporto multipiattaforma (macOS, Linux, Windows, Android tramite Termux).</li>
<li>Attivo sviluppo con potenziali modifiche che possono interrompere il funzionamento; non raccomandato per database di produzione con accesso in scrittura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563100">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Rainfrog è uno strumento di interfaccia utente testuale (TUI) progettato per la gestione dei database Postgres, offrendo una navigazione e un&#39;editing più semplici rispetto a psql.</li>
<li>Il creatore di Rainfrog prevede di estendere il supporto ad altri database, inclusi MySQL e SQLite, migliorandone la versatilità.</li>
<li>Gli utenti confrontano Rainfrog con altri strumenti di gestione dei database come Postico e DataGrip, e discutono della gestione sicura delle credenziali e del feedback tecnico sul suo codice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/09/16/science/voyager-1-thruster-issue/index.html">Voyager 1, vecchia di 47 anni, ha attivato propulsori che non utilizzava da decenni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41564009">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Voyager 1, una sonda spaziale di 47 anni, ha recentemente attivato propulsori che erano rimasti inattivi per decenni, dimostrando la sua straordinaria longevità e ingegneria.</li>
<li>Su Hacker News, gli utenti hanno elogiato Voyager come un&#39;importante conquista tecnologica, sottolineando la sua resilienza e la semplicità e affidabilità del suo design rispetto alle tecnologie moderne.</li>
<li>Il dibattito ha anche evidenziato le sfide della comunicazione con Voyager, inclusi i 22 ore di ritardo del segnale tra la Terra e la navicella spaziale.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Decine di membri di Hezbollah si dice siano gravemente feriti a causa dell'esplosione di dispositivi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Decine%20di%20membri%20di%20Hezbollah%20si%20dice%20siano%20gravemente%20feriti%20a%20causa%20dell'esplosione%20di%20dispositivi&subheading=marted%C3%AC%2017%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/16&#39;</h2>
<h1>2024-09-16</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Sep/15/how-to-succeed-in-mrbeast-production/">Come avere successo nella produzione di Mr Beast (PDF trapelato)</a></h2>
<ul>
<li>Un documento di onboarding trapelato dalla società di produzione di MrBeast rivela informazioni su come gestire un&#39;operazione virale su YouTube, sottolineando la creazione di contenuti coinvolgenti piuttosto che l&#39;alta qualità della produzione o l&#39;umorismo.</li>
<li>Il documento classifica i dipendenti in giocatori A, B e C, valorizzando l&#39;apprendimento continuo, e delinea una formula rigorosa per la creazione di video, a partire dal titolo e dalla miniatura per mantenere un alto coinvolgimento degli spettatori.</li>
<li>Elementi chiave includono contenuti sorprendenti e costosi, comunicazione efficace, documentazione video e l&#39;uso strategico di consulenti, offrendo uno sguardo unico nell&#39;ambiziosa impresa di MrBeast.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41549649">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un PDF trapelato dalla società di produzione di MrBeast sottolinea che il loro obiettivo principale è creare i migliori video su YouTube possibili, concentrandosi su metriche come i tassi di clic e il tempo di visualizzazione piuttosto che sulla qualità video tradizionale.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza un problema più ampio in vari settori in cui le aziende danno priorità ai guadagni a breve termine e a specifici KPI (Indicatori Chiave di Prestazione) rispetto al valore a lungo termine e alla soddisfazione del cliente.</li>
<li>Esempi di aziende come Xerox, Ford e Boeing illustrano come concentrarsi sulla massimizzazione dei profitti possa portare a prodotti subottimali o addirittura dannosi, risuonando con l&#39;idea che molte organizzazioni perdano di vista la loro missione principale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550822">DanBC è morto</a></h2>
<ul>
<li>Il collaboratore di lunga data di Hacker News DanBC, noto anche come Dan Beale Cocks, è deceduto il mese scorso dopo una lunga malattia.</li>
<li>Dan Beale Cocks ha dato contributi significativi alla salute mentale nel Gloucestershire e ha servito come Co-Presidente del Mental Health and Wellbeing Partnership Board.</li>
<li>È prevista una celebrazione annuale di Dan Beale Cocks per le migliori pratiche nella coproduzione per onorare la sua eredità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550822">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>DanBC, un collaboratore di lunga data di Hacker News (HN), è deceduto il mese scorso dopo una lunga malattia, lasciando un impatto significativo sia sulla comunità di HN che sulla comunità della salute mentale nel Gloucestershire.</li>
<li>È prevista una celebrazione annuale in suo onore per ricordare i suoi contributi alla salute mentale e alla comunità HN.</li>
<li>Le persone della comunità hanno espresso le loro condoglianze e riflettuto sui suoi contributi significativi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peterszasz.com/how-to-lead-your-team-when-the-house-is-on-fire/">Come guidare il tuo team quando la casa è in fiamme</a></h2>
<ul>
<li>Il settore tecnologico sta affrontando sfide significative, tra cui una riduzione dei finanziamenti e le interruzioni causate dall&#39;IA, richiedendo uno stile di leadership da &quot;tempo di guerra&quot; da parte dei Manager dell&#39;Ingegneria (EM).</li>
<li>Le EM dovrebbero concentrarsi su tre aree chiave: garantire una consegna allineata agli obiettivi, costruire e guidare il team e supportare il successo individuale, per navigare attraverso l&#39;ambiguità e la pressione.</li>
<li>Prendersi cura di sé per i leader è fondamentale, sottolineando l&#39;importanza di abitudini sane, il supporto dei pari e il mantenimento di una prospettiva equilibrata per guidare efficacemente i team sotto stress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550017">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post del blog paragona la guida di un team durante una crisi a uno scenario di &quot;tempo di guerra&quot;, guidato da priorità urgenti a livello di consiglio che spesso si traducono in lavoro dell&#39;ultimo minuto e ad alto stress.</li>
<li>Si suggerisce di concentrarsi sugli aspetti positivi del lavoro per aumentare il morale, ma i commentatori sostengono che le vere crisi richiedono azioni chiare e decisive e che una modalità di emergenza costante è insostenibile.</li>
<li>Anche i commentatori sottolineano l&#39;importanza di affrontare le cause profonde delle crisi piuttosto che mantenere un ambiente ad alto stress.</li>
</ul>
<h2><a href="https://usenothing.com/">Niente: Semplicemente Non Fare Niente</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Nothing&quot; è un&#39;app progettata per incoraggiare gli utenti a prendersi una pausa dalle attività e dalle notifiche costanti, promuovendo la consapevolezza e la tranquillità.</li>
<li>Questa app traccia il tempo che gli utenti trascorrono senza fare nulla, offrendo uno spazio digitale per fermarsi e respirare senza obiettivi o ricompense.</li>
<li>Creata da Maze, il codice dell&#39;app è disponibile su GitHub, sottolineando la sua natura open-source e lo sviluppo guidato dalla comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41551084">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un sito web chiamato &quot;Simply Do Nothing&quot; (usenothing.com) ha attirato molta attenzione, incoraggiando gli utenti a non fare letteralmente nulla per un periodo stabilito.</li>
<li>Il concetto ha suscitato una vasta gamma di discussioni, dai benefici del camminare e del ciclismo alle prospettive filosofiche e storiche sul tempo libero e l&#39;ozio.</li>
<li>Il sito ha anche portato a dibattiti tecnici sulla sua implementazione, con alcuni utenti che suggeriscono soluzioni di codifica più semplici e altri che apprezzano l&#39;ironia di ottimizzare un&#39;esperienza di &quot;non fare nulla&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bklieger-groq/g1">g1: Utilizzare Llama-3.1 70B su Groq per creare catene di ragionamento simili a o1</a></h2>
<ul>
<li>g1 è un prototipo iniziale che utilizza Llama-3.1 70b per migliorare il ragionamento dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) attraverso catene simili a o1, mostrando tutti i token di ragionamento e utilizzando un modello open-source.</li>
<li>Il sistema raggiunge un&#39;accuratezza del ~70% sul problema della Fragola, superando significativamente Llama-3.1-70b (0%) e ChatGPT-4o (30%) senza suggerimenti, creando catene di ragionamento dinamiche e fornendo una risoluzione dei problemi logica passo dopo passo.</li>
<li>Il prompt strategico prevede di istruire il LLM a spiegare il ragionamento in formato JSON, enfatizzando più passaggi di ragionamento, esplorando risposte alternative e riesaminando le soluzioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550364">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Llama-3.1 70B viene utilizzato su Groq per creare catene di ragionamento simili a o1, suscitando un&#39;importante discussione nella comunità dell&#39;IA.</li>
<li>Critici sostengono che questo metodo sia obsoleto e non sofisticato come altre tecniche, come TreeOfThoughts, che coinvolge algoritmi di ricerca più complessi.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le sfide continue nell&#39;IA, come l&#39;allineamento di lunghe sequenze di ragionamento e le limitazioni dei modelli attuali nel comprendere i propri vincoli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://plaintextaccounting.org/">Contabilità in Testo Semplice (PTA)</a></h2>
<ul>
<li>Plain Text Accounting (PTA) è un metodo di contabilità che utilizza file di testo semplice e software da riga di comando come Ledger, hledger o Beancount.</li>
<li>Il sito, gestito da Simon Michael e collaboratori, offre strumenti, documentazione e pratiche comunitarie per PTA.</li>
<li>Le risorse includono forum, tutorial, applicazioni software e documentazione completa su vari aspetti del PTA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550603">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli utenti a lungo termine di ledger-cli apprezzano il suo formato di testo semplice per la facilità di scripting, lettura in VIM e estrazione dei dati, nonostante alcune imperfezioni.</li>
<li>Gli utenti hanno sviluppato vari metodi per gestire la mancanza di supporto per gli allegati nel testo semplice, tra cui collegare file alle transazioni e utilizzare strumenti come Fava e Beancount per la gestione dei documenti.</li>
<li>Automatizzare l&#39;importazione e la categorizzazione delle transazioni è una pratica comune, con alcuni utenti che utilizzano script, strumenti come hledger e beancount, e persino modelli di machine learning per semplificare il processo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/resiliencetheatre/rpi4edgemapdisplay/discussions/4">LinkedIn ha bloccato due video di Meshtastic nella chat privata</a></h2>
<ul>
<li>Il manutentore ha affrontato la sospensione dell&#39;account su LinkedIn dopo aver condiviso un link di YouTube riguardante gli aiuti per l&#39;Ucraina, con tentativi di verifica che si sono rivelati infruttuosi.</li>
<li>Il feedback della comunità suggerisce di spostare i progetti open-source su GitLab e di condividere esperienze simili riguardanti problemi tecnici.</li>
<li>Il profilo LinkedIn del manutentore è stato riattivato, ma ha richiesto modifiche alla foto del profilo e al nome, portando a considerazioni sulla sovranità digitale e all&#39;ibernazione dell&#39;account a causa della perdita di follower.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41551564">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn ha bloccato un utente per aver condiviso un video di Meshtastic in una chat privata, portando a una discussione più ampia sui problemi attuali della piattaforma.</li>
<li>Gli utenti hanno espresso frustrazione, paragonando LinkedIn ad altre piattaforme di social media piene di post autocelebrativi e di esche per l&#39;engagement, e hanno ricordato con nostalgia il suo passato più professionale.</li>
<li>La conversazione ha evidenziato il problema più ampio dei divieti di account sulle principali piattaforme e le difficoltà nel riottenere l&#39;accesso, con molti utenti che condividono le loro preoccupazioni riguardo alla dipendenza da queste piattaforme per il networking professionale e la ricerca di lavoro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/Piracy/s/dGGy8PXAMG">uBlock Origin non è più disponibile sul Chrome Web Store</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41552213">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>uBlock Origin è stato rimosso dal Chrome Web Store, scatenando discussioni su Reddit riguardo a browser alternativi.</li>
<li>Gli utenti consigliano di passare a Firefox, che offre un miglior supporto per uBlock Origin e funzionalità come il supporto multi-profilo e le schede contenitore.</li>
<li>Alcuni utenti suggeriscono Brave Browser per il suo supporto pianificato alle estensioni rilevanti per la privacy, mentre persistono preoccupazioni riguardo alle prestazioni e alle funzionalità di tracciamento di Chrome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3l47prg3wgy23">Bluesky raggiunge 10 milioni di account</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky ha raggiunto il traguardo di 10 milioni di utenti, indicando una crescita significativa e un notevole interesse per la piattaforma.</li>
<li>Il post sottolinea la necessità di JavaScript per vivere appieno Bluesky, enfatizzando la sua natura interattiva.</li>
<li>Il rapido aumento degli utenti di Bluesky suggerisce che sta diventando un attore di rilievo nel panorama dei social media.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550053">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky ha raggiunto 10 milioni di account, scatenando dibattiti sulla sua crescita e sull&#39;esperienza utente rispetto a Twitter, Mastodon e Nostr.</li>
<li>La crescita della piattaforma è dovuta in parte al blocco di Twitter in Brasile, che ha causato una migrazione degli utenti verso Bluesky.</li>
<li>Nonostante la sua popolarità, persistono preoccupazioni riguardo alla natura centralizzata di Bluesky, alle politiche di moderazione e alla presenza di bot, mentre Mastodon e Nostr attirano utenti che preferiscono i social media decentralizzati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/linux/linux-dev-swatted-live-during-a-development-video-stream">Linux dev arrestato e ammanettato in diretta durante una trasmissione video di sviluppo</a></h2>
<ul>
<li>René Rebe, una figura di spicco nello sviluppo del software libero e open-source (FOSS), è stato vittima di uno swatting e ammanettato durante una diretta streaming in Germania, a causa di un&#39;email anonima.</li>
<li>L&#39;incidente, che rimane irrisolto, ha scatenato speculazioni sull&#39;autore, che vanno da un troll bannato ai critici della comunità di programmazione Rust.</li>
<li>Rebe, noto per i suoi contributi a Linux e al FOSS, è al sicuro ma scosso, e ha condiviso la sua esperienza per sensibilizzare sui pericoli dello swatting, che è spesso associato agli USA ma evidentemente si verifica anche altrove.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550043">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore Linux è stato vittima di swatting e ammanettato in diretta durante una trasmissione video, con la polizia che ha risposto a una falsa segnalazione via email.</li>
<li>L&#39;incidente ha coinvolto una grande risposta di emergenza, inclusi circa 10 auto della polizia, i vigili del fuoco e un&#39;ambulanza, che lo sviluppatore ha criticato come sproporzionata.</li>
<li>L&#39;evento sottolinea i pericoli dello swatting e richiede processi di verifica migliorati per le segnalazioni di emergenza al fine di prevenire tali incidenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556519">Siluriano (YC S24) – Simula la Terra</a></h2>
<ul>
<li>Silurian, fondata da Jayesh, Cris e Nikhil, si concentra sulla costruzione di modelli di base per simulare la Terra, iniziando con le previsioni meteorologiche.</li>
<li>Essi hanno sviluppato il Generative Forecasting Transformer (GFT), un modello con 1,5 miliardi di parametri che prevede il tempo globale fino a 14 giorni in anticipo con una risoluzione di 11 km.</li>
<li>GFT ha mostrato risultati promettenti nella previsione delle traiettorie degli uragani del 2024, sfruttando i progressi nelle GPU e nel deep learning per superare le simulazioni tradizionali basate sulla fisica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556519">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Silurian (YC S24) sta sviluppando modelli di base per simulare la Terra, a partire dalle previsioni meteorologiche, sfruttando GPU e deep learning per superare i metodi tradizionali.</li>
<li>Ha introdotto GFT (Generative Forecasting Transformer), un modello con 1,5 miliardi di parametri che prevede il meteo globale fino a 14 giorni in anticipo con una risoluzione di 11 km, mostrando risultati promettenti nelle previsioni delle traiettorie degli uragani per il 2024.</li>
<li>Il team, che include ex leader dei progetti ClimaX e Aurora di Microsoft, mira a scalare questi modelli per influenzare settori come l&#39;energia, l&#39;agricoltura, la logistica e la difesa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/14/world/americas/paraguay-mickey-mouse-disney.html">Il Paraguay ama Mickey, il topo dei cartoni animati. La Disney no.</a></h2>
<ul>
<li>Mickey, una mascotte di un&#39;azienda paraguaiana di confezionamento alimentare, è diventato un&#39;icona nazionale amata nonostante la sua somiglianza con il Mickey Mouse della Disney e le sfide legali sopravvissute da parte della Disney.</li>
<li>Dal 1935, la famiglia Blasco, che gestisce l&#39;azienda, ha profondamente radicato i loro prodotti, comprese spezie ed erbe aromatiche, nella cultura e nella cucina paraguaiana.</li>
<li>La presenza della mascotte agli eventi e nei negozi evoca nostalgia e orgoglio nazionale tra i paraguaiani.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550417">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Disney non è riuscita a rinnovare il suo marchio di Topolino in Paraguay, permettendo a un&#39;azienda locale di acquisire i diritti sul marchio.</li>
<li>Il diritto dei marchi in Paraguay richiede che i marchi vengano rinnovati ogni 10 anni, con un periodo di grazia di 6 mesi, che Disney ha mancato.</li>
<li>Questo caso sottolinea l&#39;importanza cruciale di mantenere e rinnovare i marchi in varie giurisdizioni per evitare di perdere i diritti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://javascript.tm/">Oracle, è ora di liberare JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Oracle ha detenuto a lungo il marchio per JavaScript ma non lo ha utilizzato attivamente, portando a rivendicazioni di abbandono del marchio.</li>
<li>Il comunità degli sviluppatori sostiene che JavaScript sia diventato un termine generico, utilizzato indipendentemente da Oracle, e dovrebbe essere riconosciuto come tale dall&#39;USPTO (United States Patent and Trademark Office).</li>
<li>Una lettera aperta esorta Oracle a rilasciare il marchio JavaScript nel pubblico dominio, con una petizione per l&#39;annullamento che verrà presa in considerazione se Oracle non agirà.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41557383">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si fa sempre più pressante la richiesta affinché Oracle rilasci il marchio &quot;JavaScript&quot;, con molti che suggeriscono &quot;JS&quot; come nome più adatto.</li>
<li>Il marchio è considerato obsoleto e potenzialmente rischioso dal punto di vista legale, nonostante Oracle non lo faccia valere attivamente.</li>
<li>Figure di spicco nella comunità tecnologica, come Brendan Eich e Ryan Dahl, sostengono questo cambiamento, sottolineando il problema più ampio del controllo dei marchi nella tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stephenfry.substack.com/p/ai-a-means-to-an-end-or-a-means-to">Stephen Fry – IA: un mezzo per un fine o un mezzo per la nostra fine?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556195">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Stephen Fry evidenzia sia i potenziali pericoli che i benefici dell&#39;IA, suggerendo che la sua regolamentazione dovrebbe essere simile a quella del denaro.</li>
<li>Le principali preoccupazioni includono l&#39;IA che rende l&#39;umanità obsoleta, la necessità di una governance globale e le sfide per raggiungere l&#39;Intelligenza Artificiale Generale (AGI).</li>
<li>Il dibattito copre anche l&#39;impatto sociale dei progressi tecnologici e l&#39;importanza di un&#39;organizzazione umana efficace nella gestione della crescita dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/16/apple-watch-sleep-apnea-detection-gets-fda-approval/">Il rilevamento dell&#39;apnea notturna dell&#39;Apple Watch ottiene l&#39;approvazione della FDA</a></h2>
<ul>
<li>Il FDA degli Stati Uniti ha approvato il rilevamento dell&#39;apnea del sonno per l&#39;Apple Watch Series 9, Series 10 e Watch Ultra 2, disponibile con watchOS 11.</li>
<li>Questa funzione richiede 10 notti di monitoraggio del sonno in 30 giorni utilizzando l&#39;accelerometro dell&#39;orologio ed è destinata a valutare il rischio di apnea del sonno, non a diagnosticarla.</li>
<li>Il via libera coincide con la disattivazione da parte di Apple del rilevamento dell&#39;ossigeno nel sangue sui suoi orologi negli Stati Uniti a causa di una disputa sui brevetti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41557851">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Apple Watch ha ricevuto l&#39;approvazione della FDA per il rilevamento dell&#39;apnea notturna, segnando una pietra miliare significativa nella tecnologia indossabile per la salute.</li>
<li>Il via libera evidenzia l&#39;impegno di Apple nell&#39;integrare funzionalità avanzate di monitoraggio della salute nei suoi dispositivi, potenzialmente aiutando nella rilevazione precoce dell&#39;apnea notturna, una condizione comune e dannosa.</li>
<li>Questo sviluppo ha suscitato interesse per il suo potenziale impatto nel campo medico, offrendo uno strumento non invasivo e accessibile per consentire agli utenti di monitorare la propria salute in modo più efficace.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Come avere successo nella produzione di Mr Beast (PDF trapelato)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Come%20avere%20successo%20nella%20produzione%20di%20Mr%20Beast%20(PDF%20trapelato)&subheading=luned%C3%AC%2016%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/15&#39;</h2>
<h1>2024-09-15</h1>
<h2><a href="https://openscad.org/">OpenSCAD: Il modellatore CAD solido 3D per programmatori</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543386">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenSCAD è un modellatore CAD 3D solido apprezzato dai programmatori per la sua semplicità e la modellazione basata su testo, ma presenta limitazioni in funzionalità come smussi, raccordi e l&#39;esportazione di file STEP.</li>
<li>Alternative come CadQuery, Build123D, Replicad, PythonSCAD, Fornjot, ImplicitCAD e BRL-CAD sono consigliate per progetti più complessi e per coloro che preferiscono una sintassi diversa o funzionalità aggiuntive.</li>
<li>Nonostante le sue limitazioni, la comunità di OpenSCAD e le librerie come NopSCADlib e BOSL2 sono molto apprezzate, fornendo risorse significative per gli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dleemiller/WordLlama">Wordllama – Cose che puoi fare con gli embedding dei token di un LLM</a></h2>
<ul>
<li>È stata rilasciata una nuova libreria di utilità leggera per preparare input, localizzare informazioni e creare valutatori, concentrandosi sull&#39;uso della CPU e sulla facilità e velocità di installazione.</li>
<li>La biblioteca utilizza medie di token incorporati da modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) e include strumenti per il ranking, il filtraggio, il clustering, la deduplicazione e la somiglianza, con alcune implementazioni in cython per l&#39;efficienza.</li>
<li>Supporta Linux e Mac ma non Windows, e offre modelli binarizzati utilizzando la distanza di Hamming per calcoli di similarità più veloci con un uso ridotto della memoria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544969">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Wordllama è un&#39;utilità leggera per lavorare con i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), offrendo strumenti per compiti come la preparazione e la valutazione degli input, senza richiedere runtime di deep learning.</li>
<li>Il pacchetto include un piccolo modello (4MB) che utilizza embedding di token mediamente aggregati, addestrato con la perdita di ranking a negativi multipli e l&#39;apprendimento della rappresentazione matrioska, e supporta varie utilità come il ranking, il filtraggio, il clustering e la deduplicazione.</li>
<li>Attualmente, supporta Linux e Mac, con piani per build su Windows, e presenta modelli binarizzati che utilizzano la distanza di Hamming per calcoli di similarità efficienti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zachxbt.mirror.xyz/B0-UJtxN41cJhpPtKv0v2LZ8u-0PwZ4ecMPEdX4l8vE">Lazarus Group ha riciclato 200 milioni di dollari da 25 attacchi crypto in valuta fiat</a></h2>
<ul>
<li>Lazarus Group, legato alla Corea del Nord, ha riciclato 200 milioni di dollari provenienti da oltre 25 attacchi a criptovalute tra il 2020 e il 2023, utilizzando mercati P2P e servizi di mixing come Tornado Cash e ChipMixer.</li>
<li>Le principali violazioni includono CoinBerry, Unibright, CoinMetro, Nexus Mutual, EasyFi, Bondly, MGNR, PolyPlay, bZx, Steadefi e CoinShift, con i fondi rubati spesso convertiti in fiat nel tempo.</li>
<li>Le indagini hanno portato al blacklist di $374K USDT da parte di Tether e al congelamento di $3,4M da parte degli emittenti di stablecoin, con sforzi in corso per tracciare e congelare ulteriori fondi rubati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544364">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Lazarus Group ha riciclato 200 milioni di dollari da 25 attacchi a criptovalute in valuta fiat, evidenziando significative vulnerabilità nella sicurezza delle criptovalute.</li>
<li>Il Dipartimento di Giustizia degli Stati Uniti (DoJ) ha scoperto 650 milioni di dollari riciclati dalle vendite di fentanyl negli Stati Uniti per gruppi criminali cinesi, sottolineando la portata globale del riciclaggio di denaro.</li>
<li>Nonostante le rigide normative, le leggi sul riciclaggio di denaro spesso falliscono, con i criminali che utilizzano coperture legittime e persone innocenti che vengono coinvolte nel fuoco incrociato, in particolare in paesi come l&#39;Australia che mancano di protezioni robuste.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bullshitremover.com/">Rimuovi Fandonie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545335">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Bullshit Remover è uno strumento che traduce testi complessi o pieni di gergo in un inglese semplice, spesso sarcastico, utilizzando Claude, un modello di intelligenza artificiale di Anthropic.</li>
<li>Lo strumento ha ricevuto elogi per la sua efficacia e il suo umorismo, con gli utenti che lo hanno testato su dichiarazioni aziendali, prosa accademica e discorsi politici.</li>
<li>Gli utenti hanno suggerito funzionalità aggiuntive come un&#39;estensione del browser o l&#39;input audio per la traduzione in tempo reale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/google-has-officially-killed-cache-links-1851220408">Google ha ufficialmente eliminato i link della cache</a></h2>
<ul>
<li>Google ha ufficialmente rimosso i link della cache, una funzione introdotta 25 anni fa per accedere alle versioni salvate delle pagine web.</li>
<li>Il ritiro è stato confermato da Danny Sullivan, responsabile della comunicazione di Google Search, che ha citato una maggiore stabilità del web come motivo.</li>
<li>Sebbene gli utenti possano ancora visualizzare le pagine memorizzate nella cache digitando &quot;cache:&quot; prima dell&#39;URL, anche questa funzione verrà gradualmente eliminata, con una possibile futura collaborazione con la Wayback Machine dell&#39;Internet Archive come alternativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545670">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://rethinkingsoftware.substack.com/p/why-scrum-is-stressing-you-out">Perché Scrum ti sta stressando</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543805">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute lo stress causato da Scrum, un popolare framework Agile, e critica la sua implementazione in molte organizzazioni.</li>
<li>Le principali questioni di contesa includono l&#39;eccessiva attenzione alle riunioni e alle cerimonie, che secondo alcuni servono principalmente a tenere informati i manager piuttosto che ad aiutare gli sviluppatori.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza un malinteso comune secondo cui Agile e Scrum sono sinonimi, con molti che affermano che i veri principi Agile si concentrano sull&#39;empowerment degli sviluppatori senza l&#39;onere introdotto da Scrum.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/SaaS/comments/1fgv248/fuck_founder_mode_work_in_fuck_off_mode/">Modalità fondatore al diavolo. Lavora in &quot;modalità vaffanculo&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545495">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post sostiene che gli aspiranti imprenditori dovrebbero concentrarsi sul miglioramento delle idee esistenti piuttosto che ossessionarsi con l&#39;innovazione, suggerendo che l&#39;impegno e l&#39;esecuzione sono più critici dell&#39;originalità.</li>
<li>Mettere in evidenza che anche piccoli cambiamenti possono essere incisivi e che copiare prodotti di successo può essere una strategia valida per chi avvia un&#39;attività con risorse limitate, i quali dovrebbero innovare successivamente basandosi sui feedback.</li>
<li>Il dibattito include varie opinioni sull&#39;equilibrio tra innovazione e praticità, con alcuni che sottolineano l&#39;importanza del tempismo di mercato, della connessione con i clienti e dei potenziali rischi di dare troppa enfasi alle nuove idee.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/990307/">Rilasciato Linux 6.11</a></h2>
<ul>
<li>Il kernel 6.11 è stato ufficialmente rilasciato, annunciato da Linus Torvalds da Vienna.</li>
<li>Le principali novità includono nuove operazioni io_uring, patch per il blocco nidificato della bottom-half, supporto per driver di blocchi in Rust e operazioni di scrittura atomica nel livello dei blocchi.</li>
<li>Ulteriori caratteristiche includono un allocatore di lastre a secchio dedicato e un&#39;implementazione vDSO di getrandom().</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41548474">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Linux 6.11 è stato rilasciato, dopo la problematica versione 6.10 che aveva molteplici problemi, in particolare con le GPU AMD e la modalità di sospensione.</li>
<li>Le nuove funzionalità chiave in Linux 6.11 includono il supporto per la scrittura di driver di blocco in Rust e le operazioni di scrittura atomica nel livello di blocco.</li>
<li>Il rilascio continua a essere supervisionato da Linus Torvalds, che rimane attivamente coinvolto nel processo di sviluppo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/opa/pr/twelve-defendants-sentenced-violent-home-invasion-robberies-steal-cryptocurrency">Condannati in dodici per violente rapine in casa per rubare criptovaluta</a></h2>
<ul>
<li>Dodici imputati, tra cui Remy Ra St Felix e Jarod Gabriel Seemungal, sono stati condannati per violente rapine in casa mirate alla criptovaluta, rubando oltre 3,5 milioni di dollari.</li>
<li>St Felix ha ricevuto una condanna a 47 anni di carcere, mentre Seemungal è stato condannato a 20 anni e ordinato di pagare oltre 4 milioni di dollari in risarcimento; altre condanne variavano da 5 a 25 anni.</li>
<li>Il caso è stato investigato dall&#39;FBI e perseguito dal National Cryptocurrency Enforcement Team (NCET) e dall&#39;Ufficio del Procuratore degli Stati Uniti per il Distretto Centrale della Carolina del Nord.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544059">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Dodici individui sono stati condannati per violente rapine in casa mirate a rubare criptovalute, evidenziando i rischi fisici associati agli asset digitali.</li>
<li>Il capo criminale aveva una storia di reati violenti, inclusa un&#39;accusa precedente di tentato omicidio, che sottolinea la gravità e il pericolo di questi crimini.</li>
<li>Gli incidenti hanno coinvolto estrema violenza e minacce, come minacciare di mutilare e stuprare le vittime, per costringerle a cedere i loro possedimenti in criptovaluta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emilygorcenski.com/post/to-forget-is-an-ethical-act/">Scordare è un atto etico</a></h2>
<ul>
<li>Emily F. Gorcenski ha curato e cancellato una parte significativa dei suoi 40.000 tweet di una vita, ispirata dalla nozione etica di dimenticare e controllare la sua eredità digitale.</li>
<li>Il processo ha comportato la codifica di uno script per accelerare le eliminazioni, la conservazione manuale dei tweet di valore storico e la gestione dello stress emotivo e fisico derivante dal rivisitare le interazioni passate.</li>
<li>Gorcenski si è trasferita da Twitter a piattaforme come Bluesky, che offrono un ambiente più promettente con API aperte e migliori strumenti di moderazione, ritirandosi anche dall&#39;attivismo per concentrarsi sulla crescita personale e sulla salute.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543139">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le persone tra la fine dei 20 e i 30 anni discutono su come gli altri riescano a impegnarsi in drammi online nonostante le vite impegnate, suggerendo che potrebbe trattarsi di evasione, dipendenza o attivismo sociale.</li>
<li>Il dibattito include l&#39;equilibrio tra lavoro e tempo personale, l&#39;impatto dei social media e le implicazioni etiche del dimenticare le azioni passate online.</li>
<li>Le opinioni variano sul fatto che trascorrere troppo tempo online sia dannoso, con confronti con la dipendenza dalla TV, mentre altri sostengono che la soddisfazione sia soggettiva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cs.pomona.edu/classes/cs181g/">CSCI 181G PO: Programmazione di Motori di Gioco</a></h2>
<ul>
<li>CSCI 181G PO: Il corso di Programmazione di Motori di Gioco copre argomenti come la programmazione in Rust, l&#39;interattività nei giochi e vari motori di gioco come Unity, Godot e Bevy.</li>
<li>Le consegne chiave includono un Gioco di Simulazione previsto per il 4 febbraio e una Giornata di Dimostrazione dei Progetti di Gioco il 30 aprile, con vari argomenti e compiti programmati settimanalmente.</li>
<li>Le risorse includono appunti dettagliati sui pipeline grafici, l&#39;installazione di Rust, la programmazione 3D e libri opzionali sull&#39;IA nei giochi, la generazione procedurale di contenuti e la fisica dei giochi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544386">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CSCI 181G PO: Programmazione di Motori di Gioco è un corso del Pomona College che copre una vasta gamma di argomenti nello sviluppo di motori di gioco, tra cui rendering, gestione delle risorse, fisica, interfaccia utente, scripting e altro ancora.</li>
<li>Il corso fornisce una panoramica e un orientamento completo sui motori di gioco, con progetti come la modifica di un programma WebGPU esistente.</li>
<li>Le discussioni evidenziano l&#39;uso di Rust e Unity, notando un passaggio dal tradizionale C++ nell&#39;insegnamento dello sviluppo dei motori di gioco, e l&#39;approccio teorico del corso se gli studenti sono già familiari con Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.implicitcad.org/">Potente, open-source, CAD programmatico</a></h2>
<ul>
<li>ImplicitCAD è un potente strumento CAD open-source e programmabile, progettato per la progettazione 3D complessa e la creazione di oggetti parametrizzati.</li>
<li>Supporta i linguaggi specifici del dominio (DSL) e i test unitari, rendendolo ideale per automatizzare compiti di progettazione ripetitivi e facilitare la collaborazione.</li>
<li>Gli utenti possono iniziare a utilizzare ImplicitCAD direttamente nel loro browser web senza lunghe installazioni, rendendolo accessibile e facile da provare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545100">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ImplicitCAD, uno strumento CAD programmatico open-source, ha ricevuto nuova attenzione nonostante sia stato abbandonato anni fa e mai completato.</li>
<li>Il autore non crede più che ImplicitCAD fosse l&#39;approccio giusto, citando problemi con la sua variante di f-rep (rappresentazione funzionale).</li>
<li>Commenti della comunità suggeriscono alternative come Blender per il design e OpenSCAD per il CAD, con alcuni che raccomandano build123d rispetto a entrambi OpenSCAD e ImplicitCAD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545633">Libri imperdibili per startup?</a></h2>
<ul>
<li>Il libro &#39;The Mom Test&#39; sottolinea l&#39;importanza di convalidare le idee imprenditoriali parlando con potenziali clienti prima di investire tempo e risorse.</li>
<li>Il autore condivide un&#39;esperienza personale di non aver convalidato un&#39;idea nei suoi 20 anni, sottolineando il valore del feedback dei clienti.</li>
<li>Il post cerca raccomandazioni per altri libri o risorse essenziali che offrono importanti lezioni di business.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545633">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il libro &quot;The Mom Test&quot; è altamente raccomandato per le startup per validare le idee con i potenziali clienti prima di investire, concentrandosi sui casi d&#39;uso e sulle frustrazioni dei clienti.</li>
<li>Altre letture essenziali includono &quot;The Lean Startup&quot; di Eric Ries, &quot;Four Steps to the Epiphany&quot; di Steve Blank e &quot;Running Lean&quot; di Ash Maurya, tutte incentrate sulla comprensione del cliente e sull&#39;innovazione continua.</li>
<li>Libri come &quot;Deep Work&quot; di Cal Newport, &quot;The Hard Thing About Hard Things&quot; di Ben Horowitz e &quot;Zero to One&quot; di Peter Thiel offrono preziose intuizioni sulla produttività, il superamento delle sfide e la costruzione di imprese uniche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lets-all-be-stupid-forever/circuit-artist">Ho creato un gioco di disegno e simulazione di circuiti digitali</a></h2>
<ul>
<li>Inspirato da giochi come Turing Complete e Logic World, un nuovo strumento permette agli utenti di costruire circuiti digitali utilizzando la pixel art, combinando aseprite e wired-logic.</li>
<li>Lo strumento presenta un algoritmo di simulazione a eventi con ritardo unitario, scripting Lua per la comunicazione con sistemi esterni e una modalità sandbox con vari enigmi.</li>
<li>Realizzato in C con raylib e scripting Lua/luajit, il gioco è disponibile su Steam e GitHub, con una demo web su itch.io.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543642">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato rilasciato un nuovo gioco di disegno e simulazione di circuiti digitali ispirato a Turing Complete, Virtual Circuit Board e Logic World.</li>
<li>Gli utenti possono costruire circuiti utilizzando un flusso di lavoro in pixel art, interagire con i fili durante la simulazione e accedere a una modalità sandbox e a vari livelli di sfida.</li>
<li>Sviluppato in C con raylib e lua/luajit, il gioco è disponibile su Steam e GitHub sotto GPLv3, con una demo web su itch.io.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TzuHuanTai/RaspberryPi_WebRTC">Telecamera di sicurezza Open Source su Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>Trasforma il tuo Raspberry Pi in una telecamera di sicurezza domestica a bassa latenza utilizzando il codificatore hardware v4l2 DMA e WebRTC, supportando più utenti per lo streaming live senza un server multimediale.</li>
<li>Nota: Raspberry Pi 5 e altri SBC (Single Board Computers) non supportano la codifica hardware v4l2; utilizzare invece la modalità di codifica software.</li>
<li>Le istruzioni dettagliate per la configurazione includono il download dei binari, l&#39;installazione delle librerie essenziali, la configurazione dell&#39;hardware e l&#39;esecuzione dell&#39;applicazione, con opzioni per eseguirla come servizio Linux per un funzionamento continuo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41547405">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un progetto di telecamera di sicurezza open-source che utilizza Raspberry Pi è in discussione, con vari utenti che condividono le loro esperienze e preferenze per progetti simili.</li>
<li>Alcuni utenti preferiscono opzioni commerciali per finiture migliori, mentre altri mirano a un controllo locale completo utilizzando tecnologie come Tor e WebRTC per connessioni sicure e private.</li>
<li>Le discussioni coprono anche aspetti tecnici come il supporto alla codifica hardware su Raspberry Pi 5, l&#39;ottimizzazione delle prestazioni per i compiti di intelligenza artificiale e l&#39;uso di C++ per il rilevamento in tempo reale delle persone.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenSCAD: Il modellatore CAD solido 3D per programmatori" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenSCAD%3A%20Il%20modellatore%20CAD%20solido%203D%20per%20programmatori&subheading=domenica%2015%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/14&#39;</h2>
<h1>2024-09-14</h1>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/09/12/2024/ex-crowdstrike-employees-detail-rising-technical-errors-before-july-outage">CrowdStrike ex-dipendenti: &#39;Il controllo qualità non faceva parte del nostro processo&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Ex dipendenti di CrowdStrike hanno affermato che dare priorità alla velocità rispetto alla qualità ha portato a un guasto del software che ha interrotto i servizi aerei e bancari, colpendo 8,5 milioni di computer e costando 5,4 miliardi di dollari.</li>
<li>Le lamentele riguardanti scadenze affrettate e carichi di lavoro eccessivi sono state apparentemente ignorate per oltre un anno, causando un aumento degli errori di codifica e una formazione insufficiente.</li>
<li>Il incidente ha causato una perdita di 60 milioni di dollari in affari previsti e una significativa diminuzione del valore di mercato azionario di CrowdStrike, spingendo il CEO George Kurtz a promettere misure preventive future.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534716">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ex dipendenti di CrowdStrike affermano che l&#39;enfasi dell&#39;azienda sulla velocità rispetto alla sicurezza nello sviluppo ha portato a una grave interruzione globale e ad altri problemi.</li>
<li>Affermano che il controllo di qualità non è stato prioritizzato, riflettendo una tendenza più ampia dell&#39;industria tecnologica a valorizzare il rapido rilascio del codice rispetto ai test approfonditi.</li>
<li>Anche se alcuni difendono CrowdStrike, suggerendo che le critiche possano essere di parte, i recenti fallimenti significativi dell&#39;azienda danno credibilità a queste accuse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/SmokeAwayyy/status/1834641370486915417">OpenAI minaccia di revocare l&#39;accesso a o1 per aver chiesto del suo processo di pensiero</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534474">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI sta considerando di revocare l&#39;accesso agli utenti che chiedono informazioni sulla sua catena di pensiero, suscitando preoccupazioni riguardo alla trasparenza e alla competitività.</li>
<li>Le speculazioni suggeriscono che OpenAI potrebbe proteggere tecniche proprietarie o evitare problemi di relazioni pubbliche, mentre altri credono che sia per impedire ai concorrenti di replicare la loro tecnologia.</li>
<li>Questa situazione sottolinea la tensione continua tra la sicurezza dell&#39;IA, la trasparenza e gli interessi commerciali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://louwrentius.com/my-71-tib-zfs-nas-after-10-years-and-zero-drive-failures.html">Mio NAS ZFS da 71 TiB dopo 10 anni e zero guasti ai dischi</a></h2>
<ul>
<li>Un NAS ZFS da 4U e 71 TiB, costruito con ventiquattro dischi da 4 TB, ha funzionato per oltre 10 anni senza alcun guasto ai dischi, attribuito allo spegnimento del server quando non in uso.</li>
<li>Il NAS ha subito sostituzioni della scheda madre e dell&#39;alimentatore ma rimane affidabile, gestendo oltre un petabyte di dati senza errori di checksum durante le verifiche regolari.</li>
<li>Le migliorie alla rete, passando da schede gigabit a quattro porte a Infiniband e successivamente a schede Ethernet da 10 Gbit, hanno migliorato le prestazioni, mentre uno script personalizzato per il controllo delle ventole mantiene il sistema silenzioso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536088">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente ha condiviso la sua esperienza di gestione di un NAS ZFS da 71 TiB per 10 anni senza alcun guasto ai dischi, suscitando discussioni sull&#39;affidabilità dei dischi e sulle strategie di archiviazione.</li>
<li>Si sono sollevate preoccupazioni riguardo al rischio di guasti simultanei dei dischi a causa di un&#39;usura simile e all&#39;importanza di diversificare gli acquisti dei dischi per evitare problemi legati ai lotti.</li>
<li>Durante la conversazione si è parlato anche dei vantaggi dell&#39;utilizzo di grandi ventole a basso numero di giri per il raffreddamento dei NAS, al fine di ridurre il rumore e il consumo energetico, con alcuni utenti che hanno condiviso le loro esperienze positive con specifiche configurazioni di ventole.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539125">Incontra.hn – Incontra la comunità di Hacker News nella tua città</a></h2>
<ul>
<li>È stata lanciata una nuova piattaforma, <a href="https://meet.hn">https://meet.hn</a>, per aiutare gli utenti a trovare e connettersi con hacker nella loro città aggiungendo la loro posizione e i loro interessi a una mappa.</li>
<li>Il creatore mira a promuovere connessioni comunitarie all&#39;interno della comunità di Hacker News (HN), in particolare nelle città con un forte focus industriale, come Tolosa.</li>
<li>Il progetto è open source e si integra con altri strumenti HN, incoraggiando gli utenti a condividere feedback e contribuire al suo sviluppo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539125">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stata lanciata una nuova piattaforma, meet.hn, per aiutare gli utenti di Hacker News (HN) a connettersi tra loro nelle loro città aggiungendo la loro posizione e i loro interessi a una mappa.</li>
<li>Gli utenti possono aggiungersi alla mappa compilando un modulo con il loro nome utente, città e paese, quindi incollando il testo generato nella loro descrizione HN.</li>
<li>La piattaforma ha ricevuto un notevole interesse e feedback, inclusi richieste per funzionalità aggiuntive come il supporto per Mastodon, la gestione dei diacritici e una migliore disambiguazione dei nomi delle città.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/RyanWelly/lisp-in-rs-macros">Lisp implementato in macro di Rust</a></h2>
<ul>
<li><strong>lisp-in-rs-macros</strong> è un interprete Lisp scritto interamente nelle macro dichiarative di Rust, permettendo al codice Lisp di essere valutato al momento della compilazione.</li>
<li>Il macro <code>lisp!</code> espande il codice Lisp in una rappresentazione stringa del suo valore calcolato, mostrando le capacità dei macro di Rust in meno di 250 righe di codice.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono il supporto per le forme Lisp di base come <code>DEFINE</code>, <code>QUOTE</code>, <code>LAMBDA</code> e <code>PROGN</code>, ma manca la ricorsione esplicita, che può essere aggirata utilizzando le funzioni lambda per l&#39;auto-applicazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41535354">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stata creata un&#39;implementazione di Lisp utilizzando le macro di Rust, suscitando un notevole interesse e discussione nella comunità tecnologica.</li>
<li>Questo progetto evidenzia la flessibilità e la potenza del sistema di macro di Rust, nonostante alcune limitazioni come la gestione dei simboli con trattini.</li>
<li>Il discorso tocca anche la Decima Regola di Greenspun, che suggerisce ironicamente che qualsiasi programma sufficientemente complesso finirà per implementare metà di Common Lisp, riflettendo sulla natura della complessità della programmazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anandsanwal.me/college-student-debt-deception/">Gradi di inganno: come le università americane sono diventate fabbriche di debito</a></h2>
<ul>
<li>Il sistema dei prestiti studenteschi negli Stati Uniti ha creato una bolla di debito di 1,7 trilioni di dollari, con prestiti che non possono essere estinti in caso di bancarotta, portando a gravi conseguenze finanziarie per i mutuatari.</li>
<li>Le incentivazioni disallineate e la cattura regolatoria permettono alle università di aumentare le tasse senza migliorare la qualità dell&#39;istruzione, con il risultato di alti tassi di sottooccupazione e bassi tassi di laurea.</li>
<li>Le soluzioni proposte includono rendere i prestiti estinguibili in caso di fallimento, legare i prestiti al valore del titolo di studio e rendere le istituzioni responsabili, ma queste sono difficili da attuare a causa di potenti interessi consolidati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540795">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le università americane sono criticate per aver contribuito al debito studentesco attraverso l&#39;esternalizzazione delle carriere, la pressione per il conseguimento dei titoli di studio e gli standard lassisti di finanziamento pubblico.</li>
<li>Il crescente costo delle tasse universitarie e i prestiti garantiti dal governo, che eliminano il rischio per i prestatori, aggravano il problema del debito, soprattutto per gli studenti con scarsa alfabetizzazione finanziaria.</li>
<li>Le soluzioni proposte includono rendere i prestiti studenteschi estinguibili in caso di bancarotta e riformare il finanziamento dell&#39;istruzione superiore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20220816-00/?p=106994">Janet Jackson aveva il potere di mandare in crash i computer portatili (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Il processore AArch64, noto anche come arm64, è al centro di una serie dettagliata di Raymond Chen, con la parte 16 che discute l&#39;esecuzione condizionale.</li>
<li>Il controllo condizionale consente l&#39;esecuzione di determinate istruzioni basate su condizioni specifiche, migliorando l&#39;efficienza e le prestazioni nell&#39;architettura arm64.</li>
<li>Questa serie è significativa per coloro che sono interessati alla programmazione a basso livello e alla comprensione delle complessità delle architetture dei processori moderni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534483">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le canzoni di Janet Jackson potrebbero mandare in crash specifici hard disk di laptop a causa di frequenze risonanti, evidenziando un fenomeno tecnologico insolito.</li>
<li>Utenti hanno condiviso aneddoti su esperienze personali con malfunzionamenti tecnologici, inclusi l&#39;effetto Pauli e l&#39;&quot;Effetto Dimostrazione&quot;.</li>
<li>Il dibattito ha anche toccato le forze esterne che influenzano l&#39;hardware, come i laptop sulle unità HVAC, e ha fatto riferimento al crollo del ponte di Tacoma Narrows per illustrare i problemi di risonanza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/openai-o1-results-arc-prize">Risultati OpenAI o1 su ARC-AGI-Pub</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha introdotto i nuovi modelli o1-preview e o1-mini, che mostrano promettenti capacità di ragionamento a catena (CoT), riducendo gli errori nei compiti con passaggi intermedi.</li>
<li>Questi modelli superano GPT-4o nella classifica ARC Prize, ma impiegano più tempo rispetto a Claude 3.5 Sonnet, evidenziando un compromesso tra accuratezza e tempo di calcolo.</li>
<li>Il nuovo algoritmo di apprendimento per rinforzo di OpenAI e i CoT sintetici migliorano l&#39;addestramento, ma l&#39;efficienza nel calcolo rimane una sfida, indicando la necessità di nuove idee per avanzare nell&#39;AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41535694">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il modello o1 di OpenAI dimostra prestazioni migliorate sul benchmark ARC-AGI, risolvendo compiti con cui i modelli precedenti avevano difficoltà, ma rimane più lento rispetto al Claude 3.5 Sonnet di Anthropic.</li>
<li>Le discussioni evidenziano l&#39;importanza del feedback umano, i limiti degli attuali benchmark dell&#39;IA e il potenziale dei modelli multimodali nel far progredire l&#39;IA.</li>
<li>Esiste un dibattito sul fatto che il benchmark ARC-AGI sia un test significativo per l&#39;AGI, con opinioni divergenti sul suo impatto nella comprensione dell&#39;intelligenza generale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/the-data-on-extreme-human-ageing-is-rotten-from-the-inside-out-ig-nobel-winner-saul-justin-newman-239023">Il dato sull&#39;invecchiamento estremo umano è marcio dall&#39;interno verso l&#39;esterno</a></h2>
<ul>
<li>Saul Justin Newman, un ricercatore associato presso l&#39;UCL, ha ricevuto un Premio Ig Nobel per aver smascherato affermazioni sull&#39;invecchiamento umano estremo, evidenziando inesattezze nelle età riportate oltre i 105 anni.</li>
<li>Le ricerche di Newman evidenziano che le regioni conosciute come Zone Blu, rinomate per l&#39;alta longevità, spesso presentano dati discutibili a causa di una scarsa tenuta dei registri e delle frodi pensionistiche.</li>
<li>Propone di coinvolgere i fisici per creare metodi più affidabili per misurare l&#39;età, poiché i dati attuali sono spesso viziati da errori e imprecisioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539235">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le discussioni sull&#39;invecchiamento estremo umano rivelano difetti nei dati, con gli utenti che condividono aneddoti personali e sottolineano stili di vita attivi e l&#39;evitare i vizi come fattori chiave.</li>
<li>Il dibattito include l&#39;impatto delle condizioni di vita, come i piani più alti negli edifici che promuovono l&#39;attività fisica, e il ruolo della genetica e dei fattori ambientali nell&#39;invecchiamento.</li>
<li>Lo scetticismo sull&#39;accuratezza dei registri dell&#39;età in alcune regioni evidenzia la complessità della verifica delle affermazioni di età estrema e la natura sfaccettata della longevità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-09-13/intel-solidifies-3-5-billion-deal-to-make-chips-for-us-military">Intel consolida un accordo da 3,5 miliardi di dollari per produrre chip per il settore militare</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536131">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Intel ha ottenuto un accordo da 3,5 miliardi di dollari per produrre chip per l&#39;esercito, segnando il suo ritorno nel settore della difesa dopo l&#39;uscita nel 1997.</li>
<li>Questa mossa riflette il cambiamento strategico di Intel per diversificare le fonti di entrate in mezzo alle pressioni competitive di aziende come TSMC e Samsung.</li>
<li>Il accordo è in linea con l&#39;iniziativa del governo degli Stati Uniti per la produzione domestica di semiconduttori al fine di garantire una catena di approvvigionamento sicura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113132502735585408">Terence Tao su O1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540902">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il modello O1 ha mostrato significativi miglioramenti di velocità nel codice Rust ottimizzato per progetti di similarità vettoriale, superando GPT-4o e Claude3.5 in alcuni compiti.</li>
<li>Gli utenti hanno segnalato che O1 aiuta a concettualizzare nuove misure di dipendenza statistica e fornisce implementazioni rapide dell&#39;informazione mutua normalizzata, anche se potrebbe richiedere qualche debug iniziale.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza l&#39;utilità in evoluzione dei Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLM) nella programmazione e nella ricerca, sottolineando l&#39;importanza di una sollecitazione efficace e il potenziale degli LLM di assistere nei compiti di risoluzione di problemi complessi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.drweb.com/show/?i=14900">Void cattura oltre un milione di box Android TV</a></h2>
<ul>
<li>Esperti di Doctor Web hanno identificato un&#39;infezione da malware, Android.Vo1d, che colpisce quasi 1,3 milioni di TV box Android in 197 paesi.</li>
<li>Il malware installa software di terze parti e modifica i file di sistema per garantire l&#39;avvio automatico, prendendo di mira le versioni obsolete di Android con vulnerabilità non corrette.</li>
<li>Dr.Web antivirus può rilevare e curare tutte le varianti conosciute di Android.Vo1d, offrendo una soluzione per gli utenti colpiti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536961">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Più di un milione di box TV Android sono stati compromessi, evidenziando le vulnerabilità nei dispositivi che eseguono versioni obsolete di Android.</li>
<li>Il problema deriva dal fatto che i produttori non forniscono aggiornamenti, portando a vulnerabilità di sicurezza non risolte e obsolescenza forzata.</li>
<li>Questa situazione sottolinea il problema più ampio dei dispositivi bloccati e la necessità di firmware open-source o sistemi operativi alternativi per garantire supporto e sicurezza a lungo termine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/phil-opp/blog_os">Scrivere un sistema operativo in Rust</a></h2>
<ul>
<li>Il ciclo di articoli &quot;Writing an OS in Rust&quot; offre tutorial passo-passo per costruire un sistema operativo utilizzando il linguaggio di programmazione Rust, ospitati su os.phil-opp.com.</li>
<li>Il codice sorgente di ciascun tutorial è organizzato in rami git separati, e gli utenti possono utilizzare <code>git worktree</code> per eseguire il checkout di rami specifici, come &quot;post-10&quot; per l&#39;Allocazione Heap.</li>
<li>Il progetto copre vari argomenti, tra cui la creazione di un binario Rust autonomo, lo sviluppo del kernel, la modalità testo VGA, i test, gli interrupt, la gestione della memoria e il multitasking.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540362">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute lo sviluppo di sistemi operativi (OS) utilizzando il linguaggio di programmazione Rust, evidenziando un tutorial di Phil Opp che ha ispirato molti sviluppatori.</li>
<li>Vengono menzionati diversi progetti e risorse OS, tra cui Tock-OS, Oxid-OS, Hubris e Redox, con un focus sui sistemi operativi in tempo reale (RTOS) e framework come Embassy e RTIC.</li>
<li>Il feedback della comunità sottolinea il valore del tutorial di Phil Opp e l&#39;impatto più ampio di Rust nello sviluppo di sistemi operativi, in particolare per quanto riguarda la sicurezza della memoria e la gestione delle risorse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2408.16782">La Leggenda della Spada Sacra: Un&#39;Esperienza Immersiva per il Potenziamento della Concentrazione</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori hanno sviluppato un sistema VR chiamato &quot;La Leggenda della Spada Sacra&quot; per migliorare la concentrazione attraverso un&#39;esperienza immersiva che coinvolge l&#39;estrazione di una spada sacra.</li>
<li>Il sistema fornisce un feedback multimodale, che include sensi visivi, uditivi e aptici, per aiutare gli utenti a migliorare la loro capacità di controllare consapevolmente la concentrazione.</li>
<li>Questo approccio innovativo è descritto in un articolo presentato su arXiv nella categoria Interazione Uomo-Computer, evidenziando il suo potenziale impatto sulle tecniche di miglioramento della concentrazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536003">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una nuova esperienza immersiva chiamata &quot;La Leggenda della Spada Sacra&quot; mira a migliorare la concentrazione, traendo ispirazione dalla leggenda arturiana in cui è la dignità di Artù, e non la forza, a permettergli di estrarre la spada dalla roccia.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza varie tecniche per migliorare la concentrazione, tra cui le pratiche di meditazione dello Patanjala Ashtanga Yoga e la tecnica del &quot;Quiet Eye&quot; utilizzata nello sport.</li>
<li>Si attende con impazienza uno studio che misuri l&#39;efficacia di questa esperienza sulla concentrazione, sebbene siano necessari ulteriori finanziamenti per procedere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/2f07510b-d2c6-4bae-bae3-aa5dfa8bd796">USA prende di mira la scappatoia commerciale utilizzata dai gruppi di e-commerce Temu e Shein</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536137">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli Stati Uniti stanno affrontando una scappatoia commerciale sfruttata dalle aziende di ecommerce Temu e Shein, che complica il blocco di prodotti difettosi e droghe illegali come il fentanyl.</li>
<li>Le autorità sostengono che l&#39;elevato volume di pacchi rende difficile intercettare queste spedizioni, sebbene alcuni credano che la maggior parte del fentanyl entri negli Stati Uniti attraverso il Messico, non la Cina.</li>
<li>Il dibattito sottolinea le complessità della chiusura delle scappatoie commerciali senza conseguenze indesiderate, che influenzano il commercio internazionale, il contrabbando di droga e le economie locali.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CrowdStrike ex-dipendenti: 'Il controllo qualità non faceva parte del nostro processo'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CrowdStrike%20ex-dipendenti%3A%20'Il%20controllo%20qualit%C3%A0%20non%20faceva%20parte%20del%20nostro%20processo'&subheading=sabato%2014%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/13&#39;</h2>
<h1>2024-09-13</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Sep/12/openai-o1/">Note sui nuovi modelli o1 chain-of-thought di OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha rilasciato due nuovi modelli, o1-preview e o1-mini, con nome in codice &quot;strawberry&quot;, che offrono capacità di ragionamento migliorate attraverso un modello di suggerimento a catena di pensieri.</li>
<li>Questi modelli sono riservati per gli account di livello 5 (oltre $1.000 in crediti API) e introducono &quot;token di ragionamento&quot; che vengono addebitati ma non sono visibili nella risposta dell&#39;API, suscitando un certo malcontento a causa della mancanza di trasparenza.</li>
<li>I nuovi modelli possono gestire meglio i prompt complessi e hanno aumentato le quote di token di output, ampliando i potenziali compiti risolvibili dai grandi modelli di linguaggio (LLM).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527143">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le nuove catene di pensiero o1 di OpenAI producono ancora allucinazioni, come librerie e funzioni inesistenti, e spesso forniscono fatti errati.</li>
<li>Gli utenti osservano che, sebbene le capacità di ragionamento siano migliorate, i modelli non riescono ancora a verificare l&#39;accuratezza fattuale dei loro output, rendendo necessario un doppio controllo da parte degli utenti.</li>
<li>Alcuni utenti paragonano i modelli a stagisti ingenui ma intelligenti, suggerendo che possono essere utili con una guida adeguata, sebbene manchino della capacità di fare domande chiarificatrici o ammettere incertezze, influenzando la loro affidabilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2024/09/court-clears-researchers-of-defamation-for-identifying-manipulated-data/">Investigatori di dati che hanno individuato cattiva condotta nella ricerca assolti dall&#39;accusa di diffamazione</a></h2>
<ul>
<li>Un tribunale ha assolto i ricercatori di Data Colada dall&#39;accusa di diffamazione per aver identificato dati manipolati in un&#39;indagine della Harvard Business School.</li>
<li>Harvard dovrà comunque affrontare il processo per la gestione del caso, nonostante abbia confermato la cattiva condotta della professoressa Francesca Gino, che è in congedo amministrativo e potrebbe perdere la cattedra.</li>
<li>Il tribunale ha stabilito che le conclusioni supportate da prove non costituiscono diffamazione, scagionando completamente il team di Data Colada grazie al loro approccio prudente e basato su prove.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41525778">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Investigatori di dati accusati di diffamazione per aver identificato cattiva condotta nella ricerca sono stati scagionati, con il caso archiviato prima della fase istruttoria.</li>
<li>Il tribunale ha stabilito che le conclusioni supportate da prove riguardanti dati falsificati non costituiscono diffamazione, sostenendo l&#39;integrità scientifica.</li>
<li>Gli imputati hanno raccolto oltre 300.000 dollari su GoFundMe per la loro difesa legale, evidenziando i costi elevati e il peso emotivo delle cause per diffamazione negli Stati Uniti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/business/2024/09/13/boeing-union-contract-strike/">Boeing, i lavoratori votano per lo sciopero</a></h2>
<ul>
<li>Decine di migliaia di operai della Boeing hanno votato in massa per lo sciopero dopo aver respinto un&#39;offerta contrattuale, con il 96% di sostegno da parte dell&#39;International Association of Machinists and Aerospace Workers District 751.</li>
<li>Lo sciopero, iniziato fuori dagli stabilimenti della Boeing nello stato di Washington, potrebbe costare all&#39;azienda circa 1 miliardo di dollari a settimana e interrompere il suo recupero dalle sfide finanziarie e di sicurezza.</li>
<li>Nonostante un aumento salariale proposto del 25% in quattro anni e benefici migliorati, l&#39;accordo non ha soddisfatto le altre richieste del sindacato; Boeing è pronta a tornare ai negoziati e l&#39;amministrazione Biden sta monitorando la situazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41528075">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Boeing, i lavoratori hanno votato per lo sciopero, con il 96% che ha respinto un accordo proposto che includeva un significativo aumento salariale.</li>
<li>Il sindacato dei macchinisti sta chiedendo una migliore retribuzione, condizioni di lavoro migliorate e che Boeing &quot;smetta di infrangere la legge.&quot;</li>
<li>Lo sciopero sottolinea un&#39;insoddisfazione più ampia nei confronti della gestione di Boeing, criticata per aver dato priorità ai profitti rispetto alla qualità ingegneristica e alla sicurezza, contribuendo a problemi come gli incidenti del 737 Max.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-authorizes-first-over-counter-hearing-aid-software">FDA autorizza il primo software per apparecchi acustici da banco</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41526288">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il FDA ha approvato il primo software per apparecchi acustici da banco, consentendo l&#39;uso degli AirPods come apparecchi acustici, potenzialmente riducendo lo stigma e aumentando l&#39;accessibilità.</li>
<li>Si prevede che questa approvazione ridurrà i costi e incoraggerà più persone a affrontare la loro perdita uditiva, sebbene permangano preoccupazioni riguardo alla durata della batteria e alla percezione sociale.</li>
<li>Gli utenti hanno riportato esperienze positive con le funzionalità di accessibilità degli apparecchi acustici e degli AirPods, segnando un passo significativo verso la rendere gli apparecchi acustici più accessibili e accettati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/games/2024/9/12/24243317/annapurna-interactive-staff-reportedly-resigns">Intero staff dell&#39;editore di giochi Annapurna Interactive si è dimesso, secondo quanto riferito</a></h2>
<ul>
<li>Il personale al completo di Annapurna Interactive, compreso l&#39;ex presidente Nathan Gary, si è dimesso dopo un tentativo fallito di scorporare l&#39;azienda in un&#39;entità indipendente.</li>
<li>Le attuali partite e progetti di Annapurna Interactive rimarranno sotto la compagnia, con Hector Sanchez recentemente nominato presidente dell&#39;interattivo e dei nuovi media.</li>
<li>Annapurna prevede di integrare le sue operazioni di gioco con le sue divisioni di film, TV e teatro, continuando a pubblicare giochi come Lorelei and the Laser Eyes e Open Roads, con titoli in arrivo come Blade Runner 2033: Labyrinth.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41528266">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il personale al completo di Annapurna Interactive, un editore di videogiochi, si è dimesso a causa di negoziati falliti con la loro società madre, Annapurna Pictures, riguardo all&#39;integrazione finanziaria.</li>
<li>I membri del personale e i dirigenti hanno preferito scindersi per mantenere il controllo sulla loro direzione creativa, soprattutto dopo il successo di giochi come &#39;Outer Wilds&#39; e &#39;Stray.&#39;</li>
<li>Questa dimissione di massa evidenzia la tensione tra l&#39;indipendenza creativa e le pressioni finanziarie all&#39;interno dell&#39;industria dei videogiochi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hadijaveed.me/2024/09/08/does-your-startup-really-need-complex-cloud-infrastructure/">Alla tua startup serve un&#39;infrastruttura cloud complessa?</a></h2>
<ul>
<li>Pieter Levels sostiene l&#39;uso di infrastrutture più semplici, utilizzando server singoli invece di configurazioni cloud complesse, per concentrarsi sull&#39;adattamento prodotto-mercato, come discusso nel Lex Friedman Podcast.</li>
<li>Due studi di caso evidenziano le insidie di configurazioni eccessivamente complicate: uno con funzioni Lambda eccessive e un altro con microservizi non necessari, entrambi a scapito dello sviluppo delle funzionalità.</li>
<li>Server moderni e strumenti come Docker Compose possono fornire soluzioni potenti, gestibili ed economiche, permettendo a piccoli team di concentrarsi sulla creazione di ottimi prodotti piuttosto che sulla gestione di infrastrutture complesse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527564">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le startup spesso adottano infrastrutture cloud complesse come Kubernetes per la scalabilità, ma questo può portare a scarsa qualità e alti costi a causa di decisioni immature del team.</li>
<li>Alcuni professionisti esperti sostengono che configurazioni più semplici e riproducibili utilizzando strumenti come Puppet e sistemi LTS (Long-Term Support) possono essere più efficienti ed economiche.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza i compromessi tra gli approcci moderni cloud-native e i metodi tradizionali e deterministici per la gestione dell&#39;infrastruttura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reader.tymoon.eu/article/437">Portare SBCL su Nintendo Switch</a></h2>
<ul>
<li>Charles Zhang e Shinmera hanno lavorato per due anni per portare il motore di gioco Trial su Nintendo Switch, concentrandosi sull&#39;adattamento del runtime Common Lisp.</li>
<li>Nonostante la compilazione e l&#39;esecuzione del codice Lisp sulla Switch siano state eseguite con successo, rimangono problemi irrisolti come la gestione della memoria e l&#39;uscita audio, con un costo del progetto di circa $17.000.</li>
<li>Il chip ARM64 Cortex-A57 della Switch e il supporto OpenGL hanno reso possibile il porting, ma rimangono delle sfide, come l&#39;interfacciamento con il sistema operativo proprietario della Switch e l&#39;ottimizzazione della compilazione CLOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41530783">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SBCL (Steel Bank Common Lisp) viene portato su Nintendo Switch, il che è significativo per lo sviluppo di giochi in Common Lisp grazie alla sua valutazione interattiva del codice e ai cicli di sviluppo rapidi.</li>
<li>Il progetto è guidato da Shinmera, che si occupa della portabilità e dell&#39;architettura di costruzione, evidenziando le sfide tecniche e i potenziali benefici dell&#39;esecuzione di SBCL su hardware di gioco specializzato.</li>
<li>È necessario utilizzare l&#39;SDK (Software Development Kit) ufficiale di Nintendo per pubblicare giochi su Switch, poiché gli SDK homebrew non sono supportati per le versioni retail delle console.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@cameron-paul/who-actually-owns-nebula-952a1c12d9c0">Chi possiede Nebula?</a></h2>
<ul>
<li>Nebula è un servizio di streaming video on-demand incentrato su contenuti educativi, creato da creatori di contenuti ma non realmente di loro proprietà.</li>
<li>Standard Broadcast possiede l&#39;83,125% di Nebula, CuriosityStream possiede il 16,875% e i creatori possiedono direttamente lo 0%, sebbene ricevano il 50% dei profitti e dei proventi da una vendita.</li>
<li>Creatori hanno &#39;equità ombra,&#39; il che significa che sono compensati come proprietari senza possedere azioni effettive, sollevando interrogativi sull&#39;allineamento della piattaforma con i valori dei creatori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527991">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nebula è di proprietà di Standard Broadcast LLC, con 44 creatori che possiedono equity ombra invece della proprietà diretta per evitare problemi logistici e fiscali.</li>
<li>Se Nebula viene venduta, i creatori ricevono il 50% dei proventi, ma alcuni sostengono che la struttura manchi di trasparenza e di una vera proprietà cooperativa.</li>
<li>Critici affermano che il marketing è fuorviante poiché i creatori non hanno partecipazioni dirette o controllo su Nebula.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/coekie/flowtracker">FlowTracker – Traccia i dati che fluiscono attraverso i programmi Java</a></h2>
<ul>
<li>FlowTracker è un agente Java progettato per tracciare il flusso di dati all&#39;interno dei programmi Java, aiutando a comprendere l&#39;origine e il significato degli output.</li>
<li>Offre un tutorial video e una demo dal vivo per consentire agli utenti di esplorare le sue funzionalità.</li>
<li>Ulteriori informazioni e l&#39;accesso allo strumento sono disponibili sulla sua pagina GitHub: <a href="https://github.com/coekie/flowtracker">https://github.com/coekie/flowtracker</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41530190">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>FlowTracker è un agente Java progettato per tracciare il flusso di dati nei programmi Java, aiutando a comprendere gli output del programma.</li>
<li>Gli utenti paragonano FlowTracker a strumenti come jitwatch e il tracciamento dinamico delle contaminazioni, evidenziando il suo potenziale per la risoluzione dei problemi e il tracciamento dell&#39;origine dei dati.</li>
<li>Il demo mostra la sua capacità di tracciare un elemento HTML fino all&#39;istruzione SQL che lo ha aggiunto al database, generando entusiasmo per la sua integrazione in vari ambienti di sviluppo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.amazon.science/blog/better-performing-25519-elliptic-curve-cryptography">Criptografia a curve ellittiche “25519” con prestazioni migliori</a></h2>
<ul>
<li>AWS ha migliorato le prestazioni e la correttezza della crittografia a curve ellittiche &quot;25519&quot; nella sua libreria open-source, AWS LibCrypto (AWS-LC), attraverso il ragionamento automatico e ottimizzazioni specifiche per CPU.</li>
<li>Questi miglioramenti, basati su BoringSSL di Google, includono significativi guadagni di prestazioni per gli algoritmi x25519 ed Ed25519 su CPU x86_64 e Arm64, con le operazioni di firma Ed25519 che vedono un aumento del 108% e le operazioni x25519 che migliorano del 113%.</li>
<li>Le migliorie garantiscono un&#39;esecuzione a tempo costante per prevenire attacchi a canale laterale, con la correttezza verificata dalla libreria s2n-bignum e dal dimostratore di teoremi HOL Light, rendendo AWS-LC una scelta robusta per implementazioni crittografiche sicure.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527675">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo sistema di crittografia a curve ellittiche &quot;25519&quot; di Amazon dimostra significativi miglioramenti delle prestazioni, in particolare con un&#39;implementazione ottimizzata AVX512 dal team Firedancer che supera OpenSSL.</li>
<li>Il algoritmo x25519 è utilizzato in TLS 1.3 e negli schemi ibridi SSH per l&#39;accordo di chiavi post-quantistiche, evidenziando la sua importanza nei moderni protocolli crittografici.</li>
<li>Il codice di Firedancer, noto per l&#39;ottimizzazione della blockchain, è apprezzato per le sue prestazioni e le pratiche di programmazione sicure, contribuendo alla più ampia adozione di ed25519 rispetto a RSA per le chiavi SSH grazie a migliori prestazioni, sicurezza e compatibilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mikko-kenttala.medium.com/zero-click-calendar-invite-critical-zero-click-vulnerability-chain-in-macos-a7a434fc887b">Invito al calendario Zero-Click – Catena di vulnerabilità critica zero-click in macOS</a></h2>
<ul>
<li>Una vulnerabilità zero-click in macOS Calendar ha permesso agli aggressori di aggiungere o eliminare file all&#39;interno del sandbox di Calendar, potenzialmente portando all&#39;esecuzione di codice dannoso e compromettendo i dati di iCloud Photos.</li>
<li>Apple ha risolto queste vulnerabilità tra ottobre 2022 e settembre 2023, affrontando problemi come la scrittura/eliminazione arbitraria di file, l&#39;esecuzione di codice remoto e l&#39;accesso ai dati sensibili delle foto.</li>
<li>Il chain di exploit ha coinvolto più passaggi per aggirare la sicurezza di macOS, inclusa l&#39;evasione del sandbox, il bypass di Gatekeeper e la circonvenzione della protezione TCC, con correzioni implementate in vari aggiornamenti di macOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41532946">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una vulnerabilità critica zero-click in macOS consente agli aggressori di inviare inviti di calendario dannosi con allegati di file, potenzialmente rubando Foto di iCloud senza interazione dell&#39;utente.</li>
<li>Gli utenti stanno mettendo in discussione la sicurezza di tali inviti e suggerendo di inserire nella lista bianca mittenti specifici come precauzione.</li>
<li>Apple è stata lenta a pagare le ricompense per queste vulnerabilità, sollevando preoccupazioni riguardo al loro impegno per la privacy degli utenti e gli aggiornamenti tempestivi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aesthetic.computer/notepat">Notepat – Computer Estetico</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41526754">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Notepat&quot; è un progetto di arte digitale di Jeffrey Scudder, accessibile tramite il sito web aesthetic.computer, che presenta un ambiente di calcolo retrò e strumenti unici per creare arte digitale.</li>
<li>Il progetto include elementi interattivi come un&#39;app &#39;notepat&#39; per la creazione musicale, con comandi e un layout di tastiera distintivo basato sulla scala cromatica.</li>
<li>Gli utenti possono esplorare varie funzionalità, comprese le esperienze VR come &quot;Freaky Flowers&quot;, e il progetto ha generato un notevole interesse per il suo approccio innovativo e artistico agli strumenti digitali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/12/24242789/meta-training-ai-models-facebook-instagram-photo-post-data">Meta ha alimentato la sua IA con tutto ciò che gli adulti hanno pubblicato pubblicamente dal 2007</a></h2>
<ul>
<li>Meta utilizza post e foto pubblici di Facebook e Instagram dal 2007 per addestrare i suoi modelli di intelligenza artificiale, a meno che gli utenti non impostino i loro post come privati.</li>
<li>Gli utenti europei possono rinunciare a questo utilizzo dei dati a causa delle leggi locali sulla privacy, ma gli utenti di altre regioni, inclusa l&#39;Australia, non hanno questa opzione.</li>
<li>Meta non ha fornito dettagli chiari sulle specifiche del suo utilizzo dei dati e sulla tempistica di raccolta, sollevando preoccupazioni sulla privacy tra gli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41533060">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Meta utilizza i post pubblici degli adulti dal 2007 per addestrare la sua IA, suscitando un dibattito sull&#39;etica e la legalità dell&#39;uso dei dati pubblici per l&#39;addestramento dell&#39;IA.</li>
<li>Critici si preoccupano che il lavoro dei creatori venga copiato senza consenso, sollevando interrogativi sull&#39;uso corretto e sulle leggi sul diritto d&#39;autore.</li>
<li>Il dibattito sottolinea la tensione tra il progresso tecnologico e la protezione dei diritti individuali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2447567-greenland-landslide-caused-freak-wave-that-shook-earth-for-nine-days/">Una frana in Groenlandia ha causato un&#39;onda anomala che ha scosso la Terra per nove giorni</a></h2>
<ul>
<li>In agosto 2023, una frana nel Dickson Fjord della Groenlandia ha causato uno tsunami alto 110 metri, creando un&#39;onda stazionaria che è durata per nove giorni.</li>
<li>All&#39;inizio i sismologi hanno identificato l&#39;onda come un &quot;oggetto sismico non identificato&quot; (USO) con una frequenza di 11 millihertz, innescato dall&#39;assottigliamento dei ghiacciai indotto dal cambiamento climatico.</li>
<li>Il particolare profilo e le caratteristiche del fiordo hanno intrappolato l&#39;energia dell&#39;onda, mettendo in evidenza l&#39;impatto significativo del cambiamento climatico sui fenomeni geologici della Terra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41526825">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una frana in Groenlandia ha provocato uno tsunami alto 110 metri, inizialmente notato quando un ex dipendente ha visto una stazione di ricerca SIRIUS abbandonata spazzata via dopo che una nave da crociera si era arenata.</li>
<li>Lo tsunami, inizialmente alto 7 metri, è stato rilevato entro una settimana a causa dell&#39;incidente della crociera, sebbene i dati sismici lo avrebbero rivelato comunque.</li>
<li>Dispositivi sismologici in tutto il mondo hanno registrato l&#39;evento, che è durato nove giorni, evidenziando come eventi casuali possano portare a scoperte significative.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jcs.org/wallops">Wallops: Un client IRC moderno per il classico Mac OS</a></h2>
<ul>
<li>Wallops, un moderno client IRC per il classico Mac OS, ha rilasciato la versione 2.0, compatibile con System 6 e versioni successive, e include aggiornamenti significativi e correzioni di bug.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono un&#39;interfaccia a schede per connessioni multiple, canali e messaggi privati, ridimensionamento delle finestre e ordinamento ottimizzato della lista dei nickname per canali di grandi dimensioni.</li>
<li>Wallops 2.0 introduce anche nuovi comandi, elementi dell&#39;interfaccia migliorati e miglioramenti delle prestazioni, rendendolo uno strumento robusto per gli utenti IRC su sistemi Mac classici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41527378">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Wallops è un moderno client IRC (Internet Relay Chat) progettato per il classico Mac OS, suscitando interesse tra gli appassionati di informatica vintage.</li>
<li>Il rilascio ha suscitato entusiasmo a causa della rarità di nuovo software per vecchi sistemi, con gli utenti che ricordano con nostalgia le loro esperienze con i Mac classici.</li>
<li>Alcuni utenti hanno notato miglioramenti nell&#39;emulazione Mac, suggerendo strumenti come MAME (Multiple Arcade Machine Emulator) per coloro che non dispongono di hardware vintage funzionante.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Note sui nuovi modelli o1 chain-of-thought di OpenAI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Note%20sui%20nuovi%20modelli%20o1%20chain-of-thought%20di%20OpenAI&subheading=venerd%C3%AC%2013%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/12&#39;</h2>
<h1>2024-09-12</h1>
<h2><a href="https://openai.com/index/learning-to-reason-with-llms/">Modello OpenAI O1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41523070">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo modello O1 di OpenAI sta generando entusiasmo per le sue impressionanti capacità di ragionamento, specialmente nel decifrare codici e risolvere problemi complessi.</li>
<li>Il modello è disponibile per utenti selezionati con accesso limitato e ha un prezzo significativamente più alto rispetto ai modelli precedenti.</li>
<li>Esiste un dibattito sulle sue applicazioni pratiche e preoccupazioni riguardo alla trasparenza del suo processo di &quot;catena di pensiero&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackaday.com/2024/09/12/review-ifixits-fixhub-may-be-the-last-soldering-iron-you-ever-buy/">iFixit ha creato un nuovo sistema di saldatura riparabile con USB-C</a></h2>
<ul>
<li>iFixit ha lanciato il suo primo strumento elettronico: un saldatore alimentato tramite USB-C e un hub di alimentazione intelligente a batteria, progettato per essere altamente riparabile e facile da usare.</li>
<li>Il saldatore emette 100W di calore, raggiunge la temperatura di saldatura in meno di 5 secondi e dispone di un accelerometro per il riscaldamento e il raffreddamento automatici, migliorando la longevità dello strumento.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono un cappuccio di stoccaggio resistente al calore, un&#39;esperienza utente raffinata, garanzia e supporto locale, impugnatura confortevole, lunghezza ridotta della punta di saldatura e un cavo resistente al calore, senza grovigli, con anello di bloccaggio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41521919">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>iFixit ha introdotto un nuovo sistema di saldatura riparabile alimentato tramite USB-C che si riscalda fino a 100W in meno di 5 secondi e si raffredda automaticamente quando viene posato.</li>
<li>Il saldatore include un accelerometro per rilevare quando viene sollevato, prolungando la vita della punta, e dispone di un cappuccio di stoccaggio resistente al calore e di un hub di alimentazione intelligente a batteria.</li>
<li>Le impostazioni possono essere regolate tramite una console web utilizzando Web Serial, attualmente supportato solo nei browser Chromium, e il ferro insieme ai suoi schemi sono disponibili sul sito web di iFixit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.freecad.org/2024/09/10/the-first-release-candidate-of-freecad-1-0-is-out/comment-page-1/#comments">Il primo candidato al rilascio di FreeCAD 1.0 è stato pubblicato</a></h2>
<ul>
<li>Il primo release candidate (RC1) per FreeCAD 1.0 è ora disponibile per il download, con l&#39;obiettivo di raccogliere feedback dagli utenti per migliorare la stabilità.</li>
<li>Attualmente ci sono 7 blocchi di rilascio, con ulteriori problemi che si prevede verranno segnalati, il che contribuirà a migliorare la stabilità del software.</li>
<li>Si incoraggiano gli utenti a testare RC1 su progetti reali e a segnalare bug, mentre gli sviluppatori possono contribuire risolvendo problemi e partecipando alle riunioni settimanali di fusione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515101">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato annunciato il primo candidato al rilascio di FreeCAD 1.0, posizionandolo come un&#39;alternativa gratuita ai costosi software CAD come Solidworks e Fusion 360.</li>
<li>Le principali migliorie includono correzioni nella denominazione topologica e una nuova area di lavoro per gli assemblaggi, sebbene alcuni utenti trovino ancora l&#39;interfaccia utente e la stabilità difficili.</li>
<li>La comunità è ottimista riguardo al futuro di FreeCAD, paragonando la sua potenziale crescita ad altri strumenti open-source di successo come Blender e KiCad.</li>
</ul>
<h2><a href="https://konty.app/http://localhost:4321/">Konty – Un&#39;alternativa a Balsamiq per il wireframing lo-fi di app moderne</a></h2>
<ul>
<li>Konty offre uno strumento per creare wireframe in stile disegnato a mano, permettendo agli utenti di abbozzare rapidamente idee per app senza concentrarsi sulla perfezione.</li>
<li>Lo strumento supporta vari diagrammi, inclusi diagrammi di flusso, UML e diagrammi ER, e fornisce accesso a oltre 1.500 icone e modelli per web, mobile e desktop.</li>
<li>Le caratteristiche includono una modalità di presentazione per collegare le forme alle pagine e una funzione di mirroring per riutilizzare e aggiornare i frame master in più istanze.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41517312">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Konty è uno strumento wireframe lo-fi per app moderne, simile a Balsamiq, apprezzato per il suo stile simile a uno schizzo che aiuta a concentrarsi sulla funzionalità principale e incoraggia il feedback.</li>
<li>Gli utenti apprezzano la facilità d&#39;uso di Konty e discutono di potenziali miglioramenti come l&#39;integrazione dell&#39;IA e funzionalità di commento migliorate.</li>
<li>Attualmente basato su desktop, Konty prevede di rilasciare una versione web, con discussioni sulle strategie di prezzo e il supporto per Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ctrl-c.club/~captain/posts/2024-08-29-holy-smokes-I-Just-released-a-minigolf-game-for-palmos-in-2024.html">Un gioco di MiniGolf per Palm OS</a></h2>
<ul>
<li>Un nuovo gioco di MiniGolf, &quot;Captain&#39;s MiniGolf (v0.6),&quot; è stato rilasciato per Palm OS nel 2024, seguendo un percorso di programmazione retrò.</li>
<li>Il gioco offre la possibilità di creare e condividere database di pacchetti di livelli personalizzati e può essere giocato tramite un browser utilizzando l&#39;emulatore cloudpilot.</li>
<li>Il codice sorgente completo è disponibile sotto la licenza GPL3, con l&#39;obiettivo di ispirare più sviluppo di giochi per Palm OS nonostante le sfide come le perdite di memoria e le difficoltà di debug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41514944">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un gioco di MiniGolf per Palm OS ha suscitato un notevole interesse, con 309 punti e 93 commenti su un forum tecnologico.</li>
<li>Il progetto ha suscitato nostalgia e discussioni sul retro gaming, con gli utenti che ricordano i vecchi dispositivi Palm e i giochi.</li>
<li>Lo sviluppatore sta compilando vecchi sorgenti e creando immagini disco per emulatori, evidenziando una tendenza a rivitalizzare e preservare il software vintage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortbridge.co.uk/research/feeld-dating-app-nudes-data-publicly-available/">Vulnerabilità nell&#39;app di incontri Feeld</a></h2>
<ul>
<li>Feeld dating app aveva significative vulnerabilità di sicurezza, tra cui l&#39;accesso non autorizzato ai dati e ai messaggi degli utenti, nonché la possibilità di manipolare i profili e le interazioni di altri utenti.</li>
<li>Le problematiche sono state comunicate a Feeld nel marzo 2024, ma ci sono stati diversi solleciti e ritardi prima che il post sul blog fosse pubblicato a settembre 2024.</li>
<li>Il post evidenzia la necessità critica di controlli di sicurezza robusti nelle app mobili e sottolinea l&#39;importanza di test di sicurezza approfonditi, come sostenuto da FORTBRIDGE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515527">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le vulnerabilità di sicurezza dell&#39;app di incontri Feeld sono significative a causa dell&#39;implementazione dei controlli delle autorizzazioni sul frontend anziché sul backend.</li>
<li>Questo problema è particolarmente preoccupante data la natura sensibile dei dati degli utenti dell&#39;app, che includono informazioni personali e potenzialmente compromettenti.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza un problema più ampio del settore in cui sviluppatori inesperti o misure di riduzione dei costi portano a gravi trascuratezze nella sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larahogan.me/blog/be-a-thermostat-not-a-thermometer/">Essere un termostato, non un termometro (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Spesso gli esseri umani rispecchiano inconsciamente gli stati d&#39;animo di coloro che li circondano, il che può portare a malintesi e a un ambiente di lavoro teso.</li>
<li>Per interrompere questo ciclo, cerca di essere un &quot;termostato&quot; impostando un tono positivo piuttosto che un &quot;termometro&quot; che si limita a riflettere l&#39;umore.</li>
<li>Consigli includono riconoscere i cambiamenti di energia, fare domande aperte, usare un linguaggio del corpo calmo, offrire pause e assumersi la responsabilità del proprio ruolo in qualsiasi tensione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41516327">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo sottolinea l&#39;importanza dell&#39;intelligenza emotiva nei contesti professionali, sostenendo la regolazione e la stabilizzazione del clima emotivo piuttosto che limitarsi a reagire ad esso.</li>
<li>Consigli pratici includono stabilire il contatto visivo, inclinarsi in avanti e utilizzare frasi specifiche per dimostrare comprensione e impegno.</li>
<li>Esiste un certo scetticismo riguardo alla fattibilità e al possibile esaurimento nel mantenere un controllo emotivo costante, con preoccupazioni sull&#39;autenticità e le sfide in vari contesti come le riunioni virtuali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gtf.io/musings/why-haskell">Perché Haskell?</a></h2>
<ul>
<li>Haskell, spesso visto come &quot;impratico&quot; o &quot;accademico&quot;, è elogiato per la costruzione di applicazioni nel mondo reale, inclusi server web, e le sue caratteristiche stanno influenzando linguaggi come Python, Rust e Typescript.</li>
<li>Tra i principali vantaggi vi sono un sistema di tipi robusto che riduce gli errori di runtime, dati immutabili che prevengono problemi di mutazione dello stato e la programmazione funzionale pura per un codice più prevedibile e facile da debug.</li>
<li>Haskell è una lingua dichiarativa, il riutilizzo dei concetti e il sistema di tipi forti aumentano la produttività e rendono il refactoring più sicuro, mentre la sua espressività e i tipi di dati algebrici semplificano il ragionamento sui programmi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41518600">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Haskell impone la scrittura di funzioni totali ma fatica con problemi come la ricorsione infinita, specialmente mentre l&#39;ecosistema si sposta verso la tipizzazione dipendente.</li>
<li>Il progresso del linguaggio è ostacolato da numerose estensioni ad-hoc, dalla dipendenza da C e dalle limitazioni con il backend Wasm a causa del sistema di runtime di GHC.</li>
<li>Nonostante la sua maturità e praticità, la standardizzazione e l&#39;ecosistema di Haskell sono indietro rispetto a linguaggi più recenti come Agda, Idris e Lean, influenzando il suo fascino per gli sviluppatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/nasa-pulls-off-delicate-thruster-swap-keeping-voyager-1-mission-alive-2000497434">NASA esegue un delicato cambio di propulsore, mantenendo in vita la missione Voyager 1</a></h2>
<ul>
<li>Gli ingegneri della NASA hanno sostituito con successo i propulsori intasati della sonda Voyager 1, vecchia di 47 anni, garantendone il continuo funzionamento nello spazio interstellare.</li>
<li>Il veicolo spaziale ha affrontato problemi a causa dell&#39;invecchiamento dell&#39;hardware e dell&#39;accumulo di biossido di silicio nei tubi del carburante, ma gli ingegneri sono riusciti ad attivare un vecchio set di propulsori gestendo attentamente il suo limitato sistema di alimentazione e riscaldamento.</li>
<li>Voyager 1, lanciata nel 1977 e attualmente a 15,14 miliardi di miglia dalla Terra, continua a fornire dati preziosi da oltre il sistema solare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41517272">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>NASA ha eseguito con successo un delicato cambio di propulsore per mantenere la missione Voyager 1, dimostrando il design robusto e le capacità di controllo remoto della navicella spaziale.</li>
<li>La riuscita della missione è dovuta alla lungimiranza nella progettazione, alla conservazione del sapere organizzativo e alla dedizione del team, inclusi i contributi del personale in pensione.</li>
<li>Il lungo periodo di attività e l&#39;adattabilità di Voyager 1 sottolineano gli straordinari sforzi di ingegneria e gestione dietro la missione.</li>
</ul>
<h2><a href="http://dmitry.gr/?r=05.Projects&proj=33.%20LinuxCard">Mio biglietto da visita esegue Linux e Ultrix (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Dmitry.GR ha sviluppato un biglietto da visita che esegue Linux e Ultrix, dimostrando un&#39;applicazione unica e pratica della tecnologia dei microcontrollori.</li>
<li>Il progetto prevede l&#39;emulazione di un DECstation2100/3100 utilizzando un&#39;architettura MIPS, con ottimizzazioni significative per le prestazioni, inclusi l&#39;overclocking e processi di avvio personalizzati.</li>
<li>Le principali novità includono versioni firmware migliorate, supporto USB potenziato e ridisegni hardware per una maggiore velocità e compatibilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41516476">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 2000, le &quot;business card avviabili&quot; utilizzando mini CD-ROM erano popolari tra gli amministratori di sistema per promuovere Linuxcare, permettendo a un sistema Linux di avviarsi dall&#39;unità CD-ROM di un PC.</li>
<li>Oggi, le &quot;live USB&quot; hanno sostituito questi mini CD a causa del declino dei lettori ottici, mostrando l&#39;evoluzione dallo storage ottico a piccoli computer con immagini di sistemi operativi utilizzabili.</li>
<li>Il articolo copre anche i progressi tecnici nel corso degli anni, inclusi l&#39;uso di diversi CPU e le sfide incontrate in questa transizione tecnologica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/science/space-astronomy/spacex-launch-polaris-dawn-space-walk-bfed7f84">Gli astronauti di SpaceX iniziano la passeggiata spaziale, mettendo alla prova le nuove tute spaziali</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41519623">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli astronauti di SpaceX hanno iniziato una passeggiata spaziale per testare le nuove tute spaziali, mettendo in evidenza le capacità complete di SpaceX nel settore spaziale commerciale.</li>
<li>Questa missione sottolinea la capacità di SpaceX di offrire servizi spaziali completi, dai razzi e capsule alle operazioni a terra e tute spaziali, rendendo i viaggi nello spazio più accessibili per coloro che dispongono di fondi sufficienti.</li>
<li>Il collaudo delle nuove tute spaziali di SpaceX è un passo significativo, che dimostra la loro innovazione e impegno nel far progredire la tecnologia spaziale e la sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/novel-architecture-makes-neural-networks-more-understandable-20240911/">Le reti di Kolmogorov-Arnold potrebbero rendere le reti neurali più comprensibili</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori stanno studiando le reti di Kolmogorov-Arnold (KAN) per migliorare la trasparenza e l&#39;interpretabilità delle reti neurali.</li>
<li>Le KAN si differenziano dai tradizionali percettroni multistrato (MLP) utilizzando funzioni non lineari invece di pesi numerici, permettendo aggiustamenti e spiegazioni più sfumate dei loro output.</li>
<li>Studi recenti hanno dimostrato l&#39;efficacia dei KAN nelle applicazioni scientifiche, come la teoria dei nodi e la fisica della materia condensata, evidenziando il loro potenziale nel derivare regole scientifiche dai dati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41519240">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le reti di Kolmogorov-Arnold (KAN) potrebbero migliorare l&#39;interpretabilità delle reti neurali derivando espressioni simboliche e quantità conservate dai dati.</li>
<li>Un tutorial presso MLCAD ha mostrato il potenziale dei KAN per comprendere i sistemi fisici, ma persistono sfide nell&#39;apprendimento di compiti complessi e nell&#39;integrazione dei KAN con altre architetture.</li>
<li>Il dibattito continua sul fatto che i modelli di grandi dimensioni, inclusi i KAN, possano mai essere completamente compresi, nonostante la loro capacità di produrre espressioni più semplici rispetto alle reti neurali profonde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rfd.shared.oxide.computer/rfd/0026">Perché Oxide ha scelto Illumos</a></h2>
<ul>
<li>Il documento RFD 26 esplora lo stack software per la CPU host nei server Oxide Rack, concentrandosi sul sistema operativo (OS) e sul monitor della macchina virtuale (VMM).</li>
<li>Le principali scelte di hypervisor includono KVM su GNU/Linux e bhyve su illumos, con una preferenza per lo userspace basato su Rust per sicurezza e prestazioni.</li>
<li>Il sistema scelto è Helios (una distribuzione illumos) e Propolis (userspace basato su Rust) con bhyve per i carichi di lavoro degli ospiti, enfatizzando lo sviluppo open-source e le robuste strutture di gestione dei server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515447">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Oxide ha scelto Illumos come sistema operativo host e software di virtualizzazione per le sue funzionalità avanzate del sistema operativo, la familiarità e una preferenza per il linguaggio di programmazione Rust.</li>
<li>Nonostante l&#39;affidabilità di QEMU, Oxide ha scelto bhyve rispetto a KVM, citando una migliore adattabilità e manutenibilità per le loro esigenze.</li>
<li>La decisione è stata guidata dall&#39;ampia esperienza del team con Illumos e dal desiderio di evitare le complessità associate a Linux e systemd, puntando alla sostenibilità e alla qualità a lungo termine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jina.ai/news/reader-lm-small-language-models-for-cleaning-and-converting-html-to-markdown/?nocache=1">Reader-LM: Piccoli modelli linguistici per pulire e convertire HTML in Markdown</a></h2>
<ul>
<li>In aprile 2024, Jina Reader è stato lanciato come API per convertire gli URL in markdown compatibile con LLM utilizzando il prefisso r.jina.ai, sfruttando un browser Chrome senza testa, la Readability di Mozilla e Turndown.</li>
<li>Nuovi piccoli modelli linguistici, reader-lm-0.5b e reader-lm-1.5b, sono stati rilasciati, supportando fino a 256K token e capacità multilingue, superando i LLM più grandi nella conversione da HTML a markdown.</li>
<li>Modelli Reader-LM hanno dimostrato prestazioni superiori nelle valutazioni utilizzando metriche come ROUGE-L, Tasso di Errore dei Token (TER) e Tasso di Errore delle Parole (WER), eccellendo nella conservazione della struttura e nell&#39;uso della sintassi markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41515730">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Reader-LM è un nuovo piccolo modello linguistico progettato per convertire HTML in Markdown, sviluppato da Jina AI.</li>
<li>Il modello ha ricevuto recensioni contrastanti, con alcuni utenti che hanno notato la mancanza di elementi chiave su determinate pagine web e altri che ne hanno messo in dubbio l&#39;efficienza rispetto ai metodi tradizionali come le espressioni regolari.</li>
<li>Il modello non è ancora in produzione e ci sono discussioni in corso riguardo alle sue prestazioni, alle considerazioni sulla privacy e ai potenziali benefici dell&#39;uso di LLM specializzati per compiti specifici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/11/mistral-releases-pixtral-its-first-multimodal-model/">Mistral rilascia Pixtral 12B, il suo primo modello multimodale</a></h2>
<ul>
<li>Startup francese di intelligenza artificiale Mistral ha lanciato Pixtral 12B, un modello multimodale che elabora sia immagini che testo, con 12 miliardi di parametri e una dimensione di circa 24GB.</li>
<li>Pixtral 12B può rispondere a domande sulle immagini utilizzando URL o immagini codificate in base64 ed è disponibile su GitHub e Hugging Face sotto una licenza Apache 2.0, che consente il download e l&#39;ottimizzazione senza restrizioni.</li>
<li>Mistral, valutata 6 miliardi di dollari dopo un round di finanziamento di 645 milioni di dollari, mira a competere con OpenAI offrendo modelli gratuiti, versioni gestite e servizi di consulenza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41514727">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Mistral ha lanciato Pixtral 12B, il suo primo modello multimodale capace di comprendere ma non generare immagini.</li>
<li>Si sono sollevate preoccupazioni riguardo ai dati utilizzati per l&#39;addestramento, specialmente con l&#39;aumento delle restrizioni sul web scraping, che influenzano la capacità del modello di rimanere aggiornato con i nuovi stili.</li>
<li>Pixtral 12B, basato sul modello di testo Nemo 12B di Mistral, può rispondere a domande sulle immagini ma ha prestazioni inferiori rispetto a Qwen2-VL-7B nei benchmark.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Modello OpenAI O1" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Modello%20OpenAI%20O1&subheading=gioved%C3%AC%2012%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/11&#39;</h2>
<h1>2024-09-11</h1>
<h2><a href="https://labs.watchtowr.com/we-spent-20-to-achieve-rce-and-accidentally-became-the-admins-of-mobi/">Abbiamo speso 20 dollari per ottenere RCE e siamo accidentalmente diventati gli amministratori di .mobi</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori hanno sfruttato vulnerabilità nei client WHOIS e hanno scoperto che il vecchio dominio del server WHOIS del TLD .MOBI era disponibile per l&#39;acquisto, ottenendo così un controllo inaspettato sul dominio.</li>
<li>Il loro server ha ricevuto 2,5 milioni di richieste da varie entità, tra cui governo e militare, aziende di cybersecurity e Autorità di Certificazione (CA), esponendo significativi rischi per la sicurezza.</li>
<li>L&#39;incidente mette in evidenza le vulnerabilità nel sistema WHOIS e nel processo di verifica dei CA, sottolineando la necessità di test di sicurezza continui e di vigilanza contro l&#39;infrastruttura internet obsoleta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510252">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ricercatori hanno speso 20 dollari per ottenere l&#39;esecuzione di codice remoto (RCE) e sono accidentalmente diventati amministratori del dominio di primo livello .mobi a causa di un dominio scaduto.</li>
<li>Il incidente sottolinea l&#39;importanza di non lasciare mai scadere un dominio e suggerisce che il monopolio di Verisign sui domini dovrebbe essere regolamentato.</li>
<li>Il articolo sottolinea la fragilità di TLS/SSL e la necessità critica di mantenere la proprietà del dominio per prevenire violazioni della sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510103">Perché Pave è legale?</a></h2>
<ul>
<li>Pave, una startup supportata da YC, assiste altre startup con la compensazione integrandosi con i sistemi HR e Payroll per aggregare i dati e fornire suddivisioni delle fasce di compensazione.</li>
<li>Ci sono preoccupazioni sul fatto che questa pratica possa essere considerata una fissazione dei salari anticoncorrenziale, simile al caso di RealPage, sollevando interrogativi sulla legalità della collusione sui salari.</li>
<li>Le implicazioni legali ed etiche del modello di business di Pave sono sotto esame, poiché colludere sui salari è generalmente illegale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41510103">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Pave, una startup supportata da YC, aggrega dati dai sistemi HR e Payroll per fornire fasce di compensazione, sollevando interrogativi su potenziali pratiche anticoncorrenziali.</li>
<li>Critici paragonano il servizio di Pave ai problemi di determinazione degli affitti di RealPage, mentre altri sostengono che condividere i dati sulle retribuzioni non è illegale senza accordi espliciti di fissazione dei salari.</li>
<li>Servizi simili, come &quot;The Work Number&quot; di Equifax e Radford, esistono da anni, ma le preoccupazioni riguardo alla privacy e alla soppressione dei salari persistono.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.torproject.org/t/tor-relays-artikel-5-e-v-another-police-raid-in-germany-general-assembly-on-sep-21st-2024/14533">Un altro raid della polizia in Germania</a></h2>
<ul>
<li>Il 16 agosto 2024, la polizia tedesca ha perquisito la casa e l&#39;ufficio di Artikel 5 e.V., con l&#39;obiettivo di de-anonimizzare gli utenti di Tor, ma non ha sequestrato alcun hardware.</li>
<li>Artikel 5 e.V. intende contestare legalmente il mandato di perquisizione per prevenire future incursioni e sta convocando un&#39;assemblea generale il 21 settembre 2024 per discutere il futuro dell&#39;organizzazione.</li>
<li>Il consiglio prenderà in considerazione opzioni come trovare nuovi membri del consiglio, fermare i nodi di uscita o liquidare l&#39;organizzazione, con dettagli disponibili sul loro sito web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505009">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente del forum di Tor Project ha condiviso la sua esperienza di gestione di nodi di uscita Tor per cinque anni, durante i quali il suo fornitore di hosting ha ricevuto tre citazioni in giudizio dalle forze dell&#39;ordine.</li>
<li>Le citazioni erano legate a gravi incidenti, tra cui una minaccia di bomba, un&#39;email di phishing e hacker di stato del Qatar, portando l&#39;utente a chiudere i propri nodi di uscita a causa dello stress per le potenziali conseguenze legali.</li>
<li>Il dibattito ha evidenziato le implicazioni etiche e l&#39;equilibrio tra privacy e prevenzione del crimine, con la speranza di riprendere le operazioni in futuro nonostante le sfide poste dalle forze dell&#39;ordine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/the-magic-of-dc-dc-voltage-conversion">La magia della conversione di tensione DC-DC (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41507879">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Convertitori DC-DC utilizzano induttori per creare picchi di tensione, che caricano i condensatori, in modo simile a un sistema di accensione automobilistica.</li>
<li>Essi sono efficienti ma richiedono misure di sicurezza come limitatori di corrente o fusibili per prevenire incendi.</li>
<li>Tipi includono convertitori boost, buck e basati su trasformatori, con questi ultimi che offrono isolamento ingresso-uscita per sicurezza; usi pratici includono la conversione da USB 5V a 120V per dispositivi antichi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chaidiscovery.com/blog/introducing-chai-1">Chai-1: Decodificare le interazioni molecolari della vita</a></h2>
<ul>
<li>Chai-1 è un nuovo modello di base multi-modale per la previsione della struttura molecolare, eccellente nei compiti di scoperta di farmaci, ed è disponibile gratuitamente tramite un&#39;interfaccia web per uso commerciale e come libreria software per uso non commerciale.</li>
<li>Raggiunge un tasso di successo del 77% sul benchmark PoseBusters e supera AlphaFold-Multimer nel ripiegamento dei multimeri, con un&#39;accuratezza del 69,8%.</li>
<li>Chai-1 può prevedere le strutture multimeriche utilizzando sequenze singole e raddoppia l&#39;accuratezza della previsione della struttura anticorpo-antigene con il condizionamento dell&#39;epitopo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41506157">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Chai-1, un nuovo modello per decodificare le interazioni molecolari, è stato rilasciato, suscitando un notevole interesse nella comunità tecnologica.</li>
<li>Il modello afferma di migliorare AlphaFold, un noto strumento di previsione della struttura delle proteine, ma i miglioramenti sono marginali, con solo un punteggio superiore dell&#39;1% su una metrica.</li>
<li>Si sono sollevate preoccupazioni riguardo al potenziale uso improprio di tale tecnologia per la creazione di armi biologiche, sebbene gli esperti sostengano che la complessità della biologia molecolare renda ciò improbabile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://taconomical.com">Quanto è economico il Taco Bell nella tua zona?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41507563">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le discussioni si concentrano sui prezzi e le caratteristiche delle varie sedi di Taco Bell, mettendo in evidenza il particolare Taco Bell di Pacifica con servizi come un caminetto e margaritas.</li>
<li>Il Taco Bell/KFC combinato di Seattle Lower Queen Anne è noto come il Taco Bell più costoso della nazione, con gli utenti che condividono le loro esperienze e frustrazioni con l&#39;app mobile di Taco Bell.</li>
<li>Le pratiche di raccolta dati dell&#39;app di Taco Bell sono criticate, con gli utenti che discutono sulla sua necessità rispetto ai metodi di ordinazione tradizionali e sul suo ruolo nella discriminazione dei prezzi e nel marketing mirato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.com/hillelwayne/archive/why-not-comments/">Perché non commenti</a></h2>
<ul>
<li>È stata rilasciata la versione 0.3 di &quot;Logic For Programmers&quot;, con un&#39;attenzione particolare al miglioramento della formattazione del libro.</li>
<li>Il comunicato sottolinea l&#39;importanza dei commenti nel codice, in particolare per spiegare il &quot;perché&quot; delle decisioni e dei compromessi, che non possono sempre essere auto-documentati attraverso i nomi delle funzioni o delle variabili.</li>
<li>Viene fornito un esempio in cui un commento spiega la scelta di un metodo inefficiente per sostituire la notazione matematica con simboli Unicode, evidenziando il compromesso e il potenziale di ottimizzazione futura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505389">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nei commenti del codice si dovrebbe concentrarsi sul spiegare il &quot;perché&quot; e il &quot;perché no&quot; per facilitare la comprensione futura, specialmente in codebase grandi e complesse.</li>
<li>Commenti obbligatori per funzioni ovvie sono considerati uno spreco e possono portare a ignorare i commenti del tutto.</li>
<li>Anche se alcuni preferiscono nomi di funzioni lunghi o messaggi di commit, l&#39;autore ritiene che i commenti siano essenziali per la chiarezza, la manutenzione e la documentazione delle decisioni e dei compromessi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcmag.com/news/flipper-zero-gets-major-firmware-update">Flipper Zero riceve un importante aggiornamento del firmware, può intercettare le comunicazioni dei walkie-talkie</a></h2>
<ul>
<li>Flipper ha rilasciato un importante aggiornamento firmware 1.0 per il suo multi-strumento Flipper Zero, migliorando significativamente la sua funzionalità e l&#39;esperienza utente.</li>
<li>Le principali migliorie includono il raddoppio della velocità di trasferimento dati Bluetooth da Android, un aumento del 40% della velocità di installazione del firmware Bluetooth e un motore NFC rinnovato che supporta più tipi di carte e una lettura dei dati più veloce.</li>
<li>Il nuovo aggiornamento introduce anche nuove funzionalità come la possibilità di intercettare l&#39;audio dei walkie-talkie analogici, decodificare 89 protocolli radio, eseguire app direttamente dalle schede microSD e prolungare la durata della batteria fino a un mese in modalità a basso consumo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505670">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Flipper Zero, un dispositivo finanziato tramite crowdfunding, ha ricevuto un importante aggiornamento del firmware che gli consente di intercettare le comunicazioni dei walkie-talkie, mantenendo la promessa di continui miglioramenti del software.</li>
<li>Il dispositivo è notevole per la sua versatilità e interfaccia intuitiva, rendendolo accessibile per vari compiti di radiofrequenza, a differenza dei tradizionali SDR (software-defined radio) che richiedono processori più potenti.</li>
<li>Il nuovo aggiornamento ha suscitato interesse grazie alla capacità di Flipper Zero di eseguire molteplici funzioni oltre all&#39;intercettazione, posizionandolo come uno strumento completo per gli appassionati e i professionisti delle frequenze radio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2403.18103">Tutorial sui modelli di diffusione per l&#39;imaging e la visione</a></h2>
<ul>
<li>Il tutorial di Stanley H. Chan si concentra sui modelli di diffusione, che sono fondamentali negli strumenti generativi per applicazioni da testo a immagine e da testo a video.</li>
<li>È rivolto a studenti universitari e laureati interessati all&#39;apprendimento automatico e alla visione artificiale, fornendo conoscenze di base per la ricerca o applicazioni pratiche.</li>
<li>Il tutorial è stato aggiornato due volte, con l&#39;ultima versione inviata il 6 settembre 2024, ed è disponibile su arXiv per ulteriori letture.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41504885">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un tutorial sui modelli di diffusione per l&#39;imaging e la visione è stato evidenziato, suscitando l&#39;interesse tra gli appassionati di tecnologia e i ricercatori.</li>
<li>Vengono condivise varie risorse e discussioni, tra cui i tutorial su YouTube di Andrej Karpathy, il nuovo libro di Sebastian Raschka sulla costruzione di grandi modelli linguistici e la serie di video di 3Blue1Brown sui Transformers.</li>
<li>Il tutorial sottolinea le basi matematiche dei modelli di diffusione, con suggerimenti per risorse più accessibili come il corso e i post del blog di Hugging Face per una migliore comprensione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ii.com/git-bash-is-my-preferred-windows-shell/">Git Bash è la mia shell preferita su Windows</a></h2>
<ul>
<li>Git Bash è stato evidenziato come una shell Windows preferita, offrendo funzionalità da riga di comando simili a Unix all&#39;interno dell&#39;ambiente Windows.</li>
<li>Vantaggi principali includono la familiarità con i comandi bash, l&#39;installazione facile, l&#39;ingombro ridotto e l&#39;integrazione con Esplora file di Windows.</li>
<li>Git Bash supporta molti comandi e script simili a Unix, rendendolo uno strumento versatile per gli sviluppatori che lavorano in un ambiente Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41504832">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Git Bash è preferito da molti utenti Windows per la sua familiarità con i comandi Unix, rendendolo una scelta comoda per coloro che hanno esperienza con Linux.</li>
<li>Anche se PowerShell è apprezzato per la gestione strutturata dei dati e l&#39;API .NET, è spesso criticato per la verbosità e i problemi di codifica.</li>
<li>Alternative come WSL, MSYS2 e Busybox per Windows esistono, ma Git Bash rimane popolare grazie alla sua semplicità e facilità d&#39;uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/thoughtpolice/9c45287550a56b2047c6311fbadebed2">Alcuni di noi amano la revisione del codice &quot;interdiff&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Gerrit Code Review è uno strumento open-source compatibile con i repository Git, che facilita la scrittura di patch, la loro sottomissione, il feedback e le correzioni.</li>
<li>Le revisioni del codice tradizionali su GitHub possono portare a una &quot;diff soup&quot;, complicando le storie dei commit e rendendo strumenti come git blame e git bisect meno efficaci.</li>
<li>Il metodo di revisione &quot;interdiff&quot;, che pubblica nuove versioni dei commit originali, mantiene storie dei commit più pulite e semplifica il processo di revisione utilizzando strumenti come git range-diff.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505266">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito mette in evidenza l&#39;uso dei flussi di lavoro di revisione del codice &quot;interdiff&quot; su GitHub, che consente ai revisori di vedere le differenze con il feedback incorporato senza interrompere <code>git blame</code> e <code>git bisect</code>.</li>
<li>Il flusso di lavoro prevede l&#39;uso di <code>git commit --fixup</code>, <code>git rebase --interactive --autosquash</code> e <code>git push --force-with-lease</code> per gestire e unire le modifiche in modo efficiente.</li>
<li>Il discorso sottolinea le limitazioni dell&#39;UX di GitHub nella gestione di funzionalità avanzate di Git come il rebase e l&#39;autosquash, e suggerisce che strumenti o flussi di lavoro migliori potrebbero migliorare il processo di revisione del codice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://perthirtysix.com/tool/lottery-simulator">Simulatore di Lotteria (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Il Simulatore di Lotteria PerThirtySix consente agli utenti di esplorare le probabilità della lotteria e simulare migliaia di biglietti in pochi secondi.</li>
<li>Gli utenti possono configurare simulazioni per le lotterie americane esistenti come Mega Millions e Powerball o creare regole personalizzate, inclusi il costo del biglietto e la probabilità di pareggio.</li>
<li>Lo strumento fornisce visualizzazioni dei rendimenti e include assunzioni semplificative come un unico vincitore del jackpot e l&#39;ignorare le tasse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41505593">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato creato un nuovo strumento di simulazione della lotteria, che ha generato un notevole interesse e feedback da parte degli utenti su Hacker News.</li>
<li>Gli utenti stanno suggerendo vari miglioramenti, come un&#39;opzione di simulazione più veloce, la selezione casuale dei numeri per ogni estrazione e il monitoraggio del numero di persone che vincono il jackpot.</li>
<li>Lo strumento evidenzia le scarse probabilità di vincita delle lotterie, anche quando si utilizzano pool di numeri personalizzati, e stimola discussioni sulla probabilità, il valore atteso (EV) e l&#39;impatto della dimensione del jackpot sulle vincite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rohan.ga/blog/early-internet/">Vorrei non sentire la mancanza di internet degli anni &#39;90-00</a></h2>
<ul>
<li>Un diciottenne esprime nostalgia per l&#39;internet degli anni &#39;90-00, contrapponendolo al panorama dei social media di oggi, ormai mercificato.</li>
<li>Il autore critica le piattaforme moderne come Instagram e TikTok per promuovere la superficialità e la FOMO (Fear of Missing Out), desiderando la creatività e l&#39;individualità dei blog personali e di MySpace.</li>
<li>Menzionano una comunità di nicchia su Neocities che apprezza il vecchio web, ma notano che la maggior parte dei coetanei trova tali interessi insoliti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41508040">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;autore ricorda con nostalgia l&#39;internet degli anni &#39;90-00, sottolineando la sua energia amatoriale, la pseudo-anonimato e l&#39;atmosfera controculturale, che hanno influenzato significativamente la sua carriera nell&#39;industria dei videogiochi.</li>
<li>Esprimono nostalgia per il senso di meraviglia e comunità dei primi tempi di internet, contrapponendolo al web odierno, commercializzato e guidato dagli algoritmi.</li>
<li>Nonostante i progressi tecnologici e l&#39;aumento dell&#39;accesso, l&#39;autore e altri ritengono che il valore originale di Internet sia stato diminuito dalla sua diffusione di massa e commercializzazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jp3141/AppleWatchAmmeter">AppleWatchAmmeter</a></h2>
<ul>
<li>Apple Watch Series 5 e successivi possono essere utilizzati come amperometro per misurare correnti DC sfruttando il loro magnetometro integrato.</li>
<li>Avvolgendo una bobina di filo intorno all&#39;orologio, è possibile rilevare e misurare il campo magnetico generato dalle correnti vicine, con una sensibilità di circa 100 uT/A.</li>
<li>Un&#39;app come &#39;Sensor-App&#39; può essere utilizzata per la calibrazione e per visualizzare la corrente in Ampere, consentendo di rilevare variazioni di corrente piccole fino a 10 mA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41508752">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito ruota attorno al concetto di utilizzare dispositivi intelligenti, come l&#39;Apple Watch, per misurare la corrente elettrica, con riferimenti al biohacking fai-da-te e agli esperimenti storici che coinvolgono magneti di terre rare.</li>
<li>Partecipanti menzionano vari metodi e strumenti, come i sensori di effetto Hall e le app per smartphone come Phyphox, per misurare corrente e tensione, evidenziando la natura innovativa ma rischiosa di questi esperimenti.</li>
<li>Il dialogo include commenti umoristici e speculativi sulla praticità e la sicurezza di tali tecniche di biohacking, riflettendo un mix di curiosità e scetticismo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://radicle.xyz/2024/09/10/radicle-1.0.html">Radicle 1.0 – Un&#39;alternativa locale e P2P a GitHub</a></h2>
<ul>
<li>Radicle 1.0, uno stack di collaborazione per il codice peer-to-peer e local-first basato su Git, è stato ufficialmente lanciato dopo cinque mesi di feedback e 17 candidati al rilascio.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono un protocollo di gossip e sincronizzazione peer-to-peer, interazioni sociali (problemi, patch, revisioni del codice), autenticazione sicura, un&#39;interfaccia a riga di comando e frontend web intuitivi, funzionalità di privacy e build firmate riproducibili.</li>
<li>Progetti futuri per Radicle includono CI/CD nativo, un&#39;interfaccia utente terminale, revisione avanzata del codice e altro, con integrazioni crescenti nell&#39;ecosistema come plugin per VS Code e JetBrains.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41509713">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Radicle 1.0 viene presentato come un&#39;alternativa locale e peer-to-peer (P2P) a GitHub, suscitando discussioni sulle particolarità dell&#39;installazione e confronti con strumenti come Forgejo e Homebrew.</li>
<li>Gli utenti discutono della praticità e della filosofia della collaborazione decentralizzata del codice di Radicle, con alcuni che preferiscono una gestione dei compiti più semplice utilizzando repository git su macchine virtuali (VM).</li>
<li>Il discorso tocca anche il finanziamento di Radicle, i potenziali miglioramenti e l&#39;integrazione con strumenti come ForgeFed e NOSTR.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Abbiamo speso 20 dollari per ottenere RCE e siamo accidentalmente diventati gli amministratori di .mobi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Abbiamo%20speso%2020%20dollari%20per%20ottenere%20RCE%20e%20siamo%20accidentalmente%20diventati%20gli%20amministratori%20di%20.mobi&subheading=mercoled%C3%AC%2011%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/10&#39;</h2>
<h1>2024-09-10</h1>
<h2><a href="https://variety.com/2024/film/news/james-earl-jones-dead-darth-vader-lion-king-1236138656/">James Earl Jones è morto</a></h2>
<ul>
<li>James Earl Jones, rinomato per la sua voce iconica come Darth Vader in &quot;Star Wars&quot;, è morto a 93 anni nella sua casa di Dutchess County, N.Y.</li>
<li>Superando una balbuzie infantile, Jones ha avuto una carriera versatile che si è estesa per oltre 60 anni, includendo ruoli in &quot;Il re leone,&quot; &quot;Il dottor Stranamore&quot; e &quot;L&#39;uomo dei sogni.&quot;</li>
<li>Jones ha vinto numerosi premi prestigiosi, tra cui due Tony Awards, due Emmy, un Grammy e un Oscar onorario, ed era anche noto per aver narrato documentari e lo slogan della CNN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41493634">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>James Earl Jones, rinomato per i suoi ruoli vocali iconici come Darth Vader in Star Wars e Mufasa ne Il Re Leone, è deceduto.</li>
<li>Oltre ai suoi famosi ruoli vocali, Jones ha avuto una carriera diversificata, includendo interpretazioni in film come &quot;Caccia a Ottobre Rosso,&quot; &quot;L&#39;uomo dei sogni,&quot; e &quot;Il principe cerca moglie.&quot;</li>
<li>Le sue conquiste includono anche il superamento della balbuzie infantile, la frequenza alla Ranger School e l&#39;interpretazione in opere sia shakespeariane che contemporanee, rendendolo un attore rispettato e versatile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/09/09/ftc-pushed-to-crack-down-on-companies-that-ruin-hardware-via-software-updates-or-annoying-paywalls/">FTC spinta a reprimere le aziende che rovinano l&#39;hardware tramite aggiornamenti software</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41492251">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si sollecita la FTC a intervenire contro le aziende che degradano intenzionalmente l&#39;hardware tramite aggiornamenti software, causando frustrazione nei consumatori.</li>
<li>Alcuni esempi includono i visori VR e gli smartphone che perdono funzionalità a causa delle azioni remote dei produttori, come la chiusura dei server cloud.</li>
<li>Ci sono richieste di regolamenti per garantire la funzionalità dei dispositivi o il rilascio del codice sorgente quando il supporto termina, e suggerimenti per certificazioni per dispositivi &quot;senza cloud&quot; o &quot;open-source&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justforfunnoreally.dev">Solo per divertimento (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Il post sottolinea che alcuni sviluppatori creano software open-source puramente per divertimento e per il piacere di risolvere problemi, non per guadagno finanziario o consumo di massa.</li>
<li>Elenca diversi progetti &quot;solo per divertimento&quot;, tra cui un compilatore Ruby (Natalie), un parser PHP in Rust (php-parser-rs) e un launcher di Minecraft in Python (PyCraft), mostrando la diversità e la creatività nella comunità open-source.</li>
<li>Il post incoraggia gli sviluppatori a riscoprire il divertimento nella programmazione lavorando su progetti che li interessano, sottolineando l&#39;importanza di godersi il processo piuttosto che concentrarsi esclusivamente sul prodotto finale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496725">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore condivide la sua passione per la programmazione e la gestione di un gruppo in cui i partecipanti costruiscono progetti insieme in cicli di 6 settimane, sottolineando la gioia e l&#39;entusiasmo della creazione collaborativa.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza il valore di lavorare su progetti personali per divertimento, con vari partecipanti che condividono le loro esperienze e motivazioni, come l&#39;apprendimento di nuove competenze o semplicemente il piacere del processo creativo.</li>
<li>Il discorso tocca le sfide e le percezioni nel discutere progetti personali in contesti professionali, con alcuni che lo vedono come un segno di iniziativa e creatività, mentre altri trovano difficile collegarlo alla performance lavorativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/doj-claims-google-has-trifecta-of-monopolies-on-day-1-of-ad-tech-trial/">Il DOJ afferma che Google ha una &quot;trifecta di monopoli&quot; nel primo giorno del processo sulla tecnologia pubblicitaria</a></h2>
<ul>
<li>Il Dipartimento di Giustizia degli Stati Uniti (DOJ) ha avviato un processo antitrust contro Google il 9 settembre 2024, in Virginia, concentrandosi sul dominio di Google nella tecnologia pubblicitaria.</li>
<li>Julia Tarver Wood, avvocato del DOJ, ha affermato che Google ha manipolato le aste pubblicitarie, causando guadagni inferiori per gli editori e costi più elevati per gli inserzionisti.</li>
<li>Il processo potrebbe essere più dannoso rispetto ai casi precedenti, con il DOJ che mira a dismettere la suite Ad Manager di Google, potenzialmente portando alla separazione delle attività di ricerca e pubblicità di Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496254">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il DOJ accusa Google di detenere una &quot;trifecta di monopoli&quot; nel mercato della tecnologia pubblicitaria, sostenendo che queste pratiche danneggiano gli editori e l&#39;economia.</li>
<li>Critici suggeriscono che il caso dovrebbe anche affrontare le violazioni della privacy e i danni sociali, mentre Google sostiene che la prospettiva del DOJ sul mercato della tecnologia pubblicitaria è obsoleta.</li>
<li>Il processo sottolinea questioni complesse di dominio del mercato, i potenziali benefici per i consumatori derivanti dalla divisione di Google e le implicazioni più ampie per la concorrenza e l&#39;innovazione nel settore tecnologico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/pingora-saving-compute-1-percent-at-a-time/">Una buona giornata per provare duramente: risparmiare calcolo dell&#39;1% alla volta</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare ha sviluppato un nuovo crate Rust open-source per ridurre l&#39;utilizzo della CPU, migliorando la capacità della loro CDN.</li>
<li>Ottimizzando la funzione <code>clear_internal_headers</code> utilizzando una struttura dati trie, hanno ridotto il suo tempo di esecuzione da 3,65µs a 0,93µs, ottenendo una riduzione dell&#39;1,28% nell&#39;utilizzo della CPU per il loro servizio proxy.</li>
<li>Questo miglioramento evidenzia l&#39;impatto significativo dell&#39;ottimizzazione delle operazioni a livello di microsecondi sulle prestazioni complessive, sottolineando l&#39;importanza degli strumenti di osservabilità e profilazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41501496">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il metodo di memorizzazione degli header interni di Cloudflare ha acceso un dibattito su Hacker News, con gli utenti che discutono di vari approcci come dizionari separati e prefissi unici.</li>
<li>Critici sostengono che il metodo di Cloudflare sia soggetto a errori, e un ex dipendente ha evidenziato potenziali problemi con la manipolazione degli header nei worker.</li>
<li>Il CTO di Cloudflare ha menzionato gli sforzi in corso per sostituire gli header HTTP per la comunicazione inter-processo (IPC), e la discussione ha incluso anche ottimizzazioni delle strutture dati, come l&#39;uso di tabelle hash o filtri di Bloom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/09/10/apple-loses-eu-court-battle-over-13-billion-euro-tax-bill-in-ireland.html">Apple deve pagare 13 miliardi di euro in tasse arretrate, ha stabilito la Corte di giustizia dell&#39;Unione europea</a></h2>
<ul>
<li>Il massimo tribunale europeo ha emesso una sentenza contro Apple in una disputa fiscale decennale, obbligando la società a pagare 13 miliardi di euro (14,4 miliardi di dollari) in tasse arretrate all&#39;Irlanda.</li>
<li>La Corte di giustizia dell&#39;Unione europea ha confermato l&#39;affermazione della Commissione europea del 2016 secondo cui Apple ha ricevuto benefici fiscali &quot;illegali&quot; dall&#39;Irlanda, ribaltando una vittoria in appello del 2020 di Apple e dell&#39;Irlanda.</li>
<li>Questo caso mette in evidenza le tensioni in corso tra i giganti tecnologici statunitensi e l&#39;Unione Europea riguardo a questioni fiscali e antitrust, con Apple che dovrà affrontare un&#39;imposta di 10 miliardi di dollari nel suo quarto trimestre fiscale del 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41498358">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il massimo tribunale dell&#39;UE ha stabilito che Apple deve pagare 13 miliardi di euro in tasse arretrate, mettendo in dubbio se l&#39;Irlanda abbia applicato regole fiscali uniformi a tutte le aziende.</li>
<li>Il caso ruota attorno alla questione se il trattamento fiscale dell&#39;Irlanda nei confronti di Apple costituisse un aiuto di Stato illegale, cosa che il tribunale ha riscontrato.</li>
<li>Questa sentenza ha acceso dibattiti sull&#39;influenza dell&#39;UE sulle politiche fiscali e sul suo impatto su aziende e stati membri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://harrison.ai/harrison-rad-1/">Modello di base specifico per la radiologia</a></h2>
<ul>
<li>Harrison.rad.1 è un nuovo modello di base specifico per la radiologia che supera significativamente gli altri, ottenendo un punteggio dell&#39;85,67% nell&#39;esame FRCR 2B Rapids, rispetto ad altri modelli che ottengono punteggi inferiori al 50%.</li>
<li>Il modello eccelle in vari compiti di radiologia, tra cui il rilevamento delle lesioni, la localizzazione, le modalità multiple e la reportistica strutturata, grazie al suo dataset esclusivo e all&#39;architettura specializzata.</li>
<li>Harrison.rad.1 mira a migliorare l&#39;assistenza sanitaria globale aumentando la capacità di radiologia ed è disponibile per selezionare collaboratori per la ricerca e l&#39;integrazione clinica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41496699">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una discussione su un modello di intelligenza artificiale specifico per la radiologia di harrison.ai evidenzia i suoi potenziali benefici e sfide, tra cui l&#39;accesso pubblico limitato e la necessità di un modello di abbonamento con avvertenze.</li>
<li>Gli utenti discutono dei rischi tecnologici ed etici dell&#39;autodiagnosi, delle limitazioni normative e commerciali, e dell&#39;importanza di integrare i dati dei pazienti e i dataset aperti.</li>
<li>Preoccupazioni riguardo alla responsabilità, all&#39;accuratezza e al potenziale uso improprio dei modelli di intelligenza artificiale sono sollevate, con alcuni utenti ottimisti sul futuro dell&#39;IA nella sanità e altri che mettono in guardia contro un&#39;eccessiva dipendenza senza una supervisione adeguata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sigrok.org/wiki/Main_Page">Sigrok – una suite di software di analisi del segnale portatile, multipiattaforma e FOSS</a></h2>
<ul>
<li>Il progetto sigrok fornisce una suite di software per l&#39;analisi dei segnali portatile, multipiattaforma e open-source, supportando dispositivi come analizzatori logici e oscilloscopi.</li>
<li>Componenti chiave includono libsigrok, libsigrokdecode e interfacce come PulseView e sigrok-cli, con l&#39;ultimo aggiornamento che è sigrok-cli 0.7.2.</li>
<li>Sigrok offre funzionalità come la registrazione dei dati, il controllo dei dispositivi di laboratorio e la decodifica dei segnali digitali, con un ampio supporto hardware e una documentazione completa disponibile online.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41494786">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Sigrok è una suite software portatile, multipiattaforma, gratuita e open-source (FOSS) per l&#39;analisi dei segnali, apprezzata per la sua utilità con hardware economico.</li>
<li>Contributori hanno espresso frustrazione per il feedback lento e gli stili di codice obsoleti, portando a discussioni sulle sfide di contribuire con grandi patch e sulla necessità per i manutentori di bilanciare il loro tempo.</li>
<li>Alcuni utenti hanno suggerito di fare un fork del progetto a causa delle lente fusioni, mentre altri rimangono fiduciosi che più contributori possano migliorare il progetto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antithesis.com/blog/multiverse_debugging/">Debugging nel Multiverso</a></h2>
<ul>
<li>Antithesis introduce uno strumento di debug rivoluzionario che consente agli utenti di &quot;riavvolgere il tempo&quot; per ispezionare i sistemi appena prima di un crash, rendendo la rilevazione e la risoluzione dei bug più efficienti.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono la simulazione deterministica, il snapshotting, l&#39;analisi del traffico di rete e il profiling delle prestazioni, tutti mirati a semplificare il processo di debugging.</li>
<li>Il Reactive Multiverse Interface offre un notebook reattivo basato su browser collegato a un hypervisor deterministico, fornendo un ambiente privo di effetti collaterali per un feedback immediato durante il debug.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41500405">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Antithesis ha introdotto un nuovo hypervisor per il debug del viaggio nel tempo, suscitando interesse grazie al suo approccio unico al debug deterministico.</li>
<li>Contrariamente agli strumenti esistenti, Antithesis si concentra sui test automatizzati e sugli ambienti di sviluppo deterministici, affrontando in modo efficiente problemi come il non-determinismo e i costi di archiviazione.</li>
<li>Il hypervisor può essere eseguito su sistemi Linux generici, inclusi NodeJS, e utilizza fuzzing guidato e snapshot per gestire ambienti di produzione complessi e acquisizioni di lunga durata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://therecord.media/ford-patent-application-in-vehicle-listening-advertising">Ford cerca di ottenere un brevetto per una tecnologia che ascolta le conversazioni dei conducenti per proporre annunci pubblicitari</a></h2>
<ul>
<li>Ford Motor Company sta cercando di ottenere un brevetto per una tecnologia che ascolta le conversazioni in auto per personalizzare le pubblicità in base al dialogo, alla posizione e ai dati storici.</li>
<li>Il sistema, chiamato “presentazione di annunci in-vehicle,” può fornire annunci audio o visivi e prevedere destinazioni per annunci pertinenti, ma il brevetto non specifica misure di protezione dei dati.</li>
<li>Il brevetto di Ford ha sollevato preoccupazioni sulla privacy, simili a precedenti brevetti riguardanti il monitoraggio delle velocità delle auto e i veicoli che si auto-riprendono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41501630">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ford sta cercando di ottenere un brevetto per una tecnologia che ascolta le conversazioni dei conducenti per fornire annunci mirati, sollevando notevoli preoccupazioni sulla privacy.</li>
<li>Critici si preoccupano delle implicazioni più ampie, inclusi potenziali problemi normativi e l&#39;erosione della privacy dei consumatori, se questa tecnologia dovesse diventare diffusa.</li>
<li>Il dibattito si concentra sul fatto che i consumatori accetteranno queste caratteristiche o eviteranno i marchi che implementano metodi pubblicitari così invasivi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/staff/post/7611443-cohost-to-shut-down">Cohost chiuderà alla fine del 2024</a></h2>
<ul>
<li>Cohost.org chiuderà alla fine del 2024 a causa della mancanza di finanziamenti e dell&#39;esaurimento del personale, senza personale retribuito e con tutti i fondi destinati ai costi operativi.</li>
<li>Il sito diventerà di sola lettura il 1° ottobre 2024, con opzioni migliorate per l&#39;esportazione dei dati, e gli utenti potranno scaricare i propri dati fino al 31 dicembre 2024, dopodiché tutti i dati saranno eliminati.</li>
<li>Iniziare dal 1° gennaio 2025, il sito verrà reindirizzato alla Wayback Machine, e il team sta cercando nuovi lavori mentre esprime gratitudine agli utenti e richiede un potenziale supporto finanziario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41492807">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Cohost, una piattaforma di social media, ha annunciato che chiuderà alla fine del 2024, suscitando discussioni sulla sostenibilità dei servizi web sociali aperti.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza l&#39;errata convinzione che i contributi minimi degli utenti possano sostenere tali piattaforme, ignorando costi significativi come gli stipendi degli sviluppatori, le ore amministrative e gli sforzi di moderazione.</li>
<li>Il blocco evidenzia problemi più ampi nel settore tecnologico, come le sfide nel mantenere servizi non supportati dalla pubblicità e le aspettative irrealistiche di operazioni a basso costo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://illuminate.google.com/home">Google Illuminate: Libri e documenti trasformati in contenuti audio</a></h2>
<ul>
<li>Illuminate è uno strumento AI sperimentale progettato per trasformare i contenuti in discussioni audio coinvolgenti, ottimizzato specificamente per argomenti di informatica.</li>
<li>Gli utenti possono iscriversi a una lista d&#39;attesa per sperimentare Illuminate, che utilizza voci e discussioni generate dall&#39;IA per adattare i contenuti alle preferenze di apprendimento individuali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41502510">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google ha introdotto &quot;Illuminate&quot;, un servizio che converte libri e articoli accademici in contenuti audio utilizzando voci generate dall&#39;IA.</li>
<li>Questa tecnologia utilizza l&#39;IA per creare audio conversazionali che discutono i punti chiave dei documenti selezionati, attualmente ottimizzati per la ricerca in informatica.</li>
<li>Questa innovazione ha suscitato discussioni sul potenziale dei podcast autogenerati, sulla qualità delle voci generate dall&#39;IA e sulle preoccupazioni riguardanti l&#39;autenticità e l&#39;accuratezza dei contenuti estratti dall&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/10/brute_force_ai_era_gartner/">Siamo nella fase di forza bruta dell&#39;IA – una volta terminata, anche la domanda di GPU finirà</a></h2>
<ul>
<li>Erick Brethenoux, capo dell&#39;AI di Gartner, afferma che le tecniche di intelligenza artificiale che richiedono hardware specializzato, come le GPU, sono &quot;condannate&quot; e rappresentano una fase di &quot;forza bruta&quot; che finirà con il miglioramento delle tecniche di programmazione.</li>
<li>Brethenoux sostiene che l&#39;IA generativa sia sopravvalutata, adatta solo al cinque percento dei carichi di lavoro, e suggerisce che le organizzazioni possano trarre vantaggio dall&#39;IA senza dipendere pesantemente da essa.</li>
<li>Bern Elliot di Gartner consiglia di non fare troppo affidamento sull&#39;IA generativa, raccomandandone l&#39;uso principalmente per la generazione di contenuti e le interfacce conversazionali, e suggerisce di utilizzare l&#39;IA non generativa per verificare i risultati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41500268">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Lo stadio attuale dello sviluppo dell&#39;IA si basa fortemente sul calcolo intensivo, portando a una grande domanda di GPU.</li>
<li>Il paradosso di Jevons implica che un aumento dell&#39;efficienza nell&#39;IA potrebbe comportare una domanda complessiva di GPU ancora più elevata a causa di un maggior numero di applicazioni.</li>
<li>Esiste un dibattito in corso sul fatto che i progressi dell&#39;IA si allontaneranno dalle GPU o se la necessità di hardware potente persisterà con l&#39;espansione delle applicazioni di IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.retrorgb.com/mister-pi-de-10-nano-clone-up-for-sale-today.html">Schede compatibili DE10-Nano a prezzi accessibili per la piattaforma retro MiSTer FPGA</a></h2>
<ul>
<li>Udon rilascerà il primo lotto delle sue schede cloni DE-10 Nano, &quot;MiSTer Pi,&quot; oggi alle 20:00 ora di New York, con un secondo lotto il 6 settembre alle 8:00 ora di New York.</li>
<li>Il prezzo delle schede clone parte da $100, con opzioni per componenti aggiuntivi come RAM e ventole, e un kit completo di PCB disponibile per $160 (escluso il case).</li>
<li>Ci sono preoccupazioni riguardo al processo di produzione, e si consiglia ai potenziali acquirenti di attendere un confronto dettagliato con le versioni originali DE-10 e QMTech prima di procedere all&#39;acquisto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41495871">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le schede compatibili con DE10-Nano a prezzi accessibili per la piattaforma retro MiSTer FPGA sono state rilasciate, generando un notevole interesse tra gli appassionati di giochi retrò.</li>
<li>Il progetto MiSTer è rivolto alla scheda DE10-Nano e al suo SoC FPGA Cyclone V, senza attualmente alcun porting per una scheda più potente, evidenziando il focus di nicchia sull&#39;emulazione dell&#39;hardware per il retrogaming.</li>
<li>Le nuove schede sono andate esaurite rapidamente, indicando un&#39;alta domanda e entusiasmo all&#39;interno della comunità, con il prossimo lotto previsto per l&#39;inizio di ottobre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sinja.io/blog/get-maximum-out-of-your-font">Quello che puoi ottenere da un font di alta qualità</a></h2>
<ul>
<li>Le font OpenType di alta qualità possono contenere più stili in un unico file, a differenza delle font tradizionali che richiedono file separati per stili diversi.</li>
<li>Le font OpenType supportano assi variabili (ad esempio, peso, larghezza, inclinazione) e varie caratteristiche come alternative, stili numerici diversi, maiuscoletto e alternative contestuali, che possono essere manipolate utilizzando le proprietà CSS.</li>
<li>Queste funzionalità avanzate dei caratteri migliorano la tipografia offrendo alternative stilistiche, svolazzi, diversi stili di numeri e maiuscoletto, rendendo il testo più attraente e versatile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41502721">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le font di alta qualità migliorano la tipografia e offrono funzionalità come i numeri tabellari, ma molte, specialmente quelle di Google Fonts, mancano di funzionalità avanzate OpenType per ridurre al minimo la dimensione del file.</li>
<li>Gli utenti esprimono preoccupazioni per la scarsità di font Unicode completi e per l&#39;assenza di un set standardizzato di font con licenza aperta tra i diversi sistemi operativi.</li>
<li>Le variabili degli assi nei caratteri offrono una flessibilità che va oltre le regolazioni del peso, e risorse come Practical Typography di Butterick e strumenti come fontdrop.info aiutano i designer a ottimizzare le caratteristiche dei caratteri.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="James Earl Jones è morto" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=James%20Earl%20Jones%20%C3%A8%20morto&subheading=marted%C3%AC%2010%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/09&#39;</h2>
<h1>2024-09-09</h1>
<h2><a href="https://dl.acm.org/doi/10.1145/3589334.3645323">QUIC non è abbastanza veloce su internet rapido</a></h2>
<ul>
<li>Un recente studio rivela che QUIC, un protocollo progettato per migliorare le prestazioni di internet, mostra una riduzione del tasso di dati fino al 45,2% rispetto ai tradizionali TCP+TLS+HTTP/2 su reti ad alta velocità.</li>
<li>Il divario di prestazioni è attribuito all&#39;elevato sovraccarico di elaborazione lato ricevitore, in particolare a causa dell&#39;eccessivo numero di pacchetti dati e degli acknowledgment (ACK) nello spazio utente di QUIC.</li>
<li>Le scoperte sono significative per applicazioni come il trasferimento di file, lo streaming video e la navigazione web, con raccomandazioni fornite per mitigare questi problemi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484991">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>QUIC affronta problemi di prestazioni su internet veloce a causa di interfacce syscall inefficienti, alti costi delle syscall dovuti alla mitigazione di Spectre, piccoli buffer UDP predefiniti e ottimizzazioni complesse dello stack UDP.</li>
<li>GSO (Generic Segmentation Offload) può migliorare le prestazioni ma non è ottimale per server su larga scala, indicando la necessità di API migliori per sostituire i socket BSD/POSIX.</li>
<li>Le discussioni sottolineano la complessità dell&#39;integrazione di io_uring e i potenziali benefici delle API di alto livello costruite su di esso, evidenziando l&#39;equilibrio tra la flessibilità dello spazio utente e l&#39;efficienza a livello di kernel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaim-the-stack.com">Rivendica lo Stack</a></h2>
<ul>
<li>Mynewsdesk.com ha sviluppato una piattaforma basata su Kubernetes per sostituire Heroku, ottenendo una riduzione dei costi del 90% e un miglioramento delle prestazioni del 30% per il loro prodotto SaaS.</li>
<li>La nuova piattaforma ha migliorato l&#39;esperienza degli sviluppatori con tempi di distribuzione più rapidi e strumenti potenziati.</li>
<li>Lo stack è stato reso open-source, consentendo ad altri di replicare il loro successo rapidamente seguendo la documentazione fornita e unendosi al loro server Discord.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483675">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Reclaim the Stack riporta una riduzione dei costi del 90% e un aumento delle prestazioni del 30% passando da Heroku a Kubernetes.</li>
<li>Gli utenti sostengono che questi risparmi comportano una maggiore complessità, richiedendo più manutenzione, monitoraggio e competenze specializzate nella gestione di Kubernetes e dei sistemi associati.</li>
<li>Critici suggeriscono di considerare configurazioni di VM più semplici, servizi gestiti o altri fornitori di PaaS come Render o Fly.io, evidenziando i compromessi tra costo, complessità e conoscenza della gestione dell&#39;infrastruttura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ic3.gov/Media/Y2022/PSA221221">FBI consiglia di utilizzare un blocco pubblicità (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Il FBI ha emesso un avviso riguardo ai criminali informatici che utilizzano annunci sui motori di ricerca per impersonare marchi, portando gli utenti su siti dannosi che ospitano ransomware e rubano informazioni sensibili.</li>
<li>Cyber criminali acquistano annunci che imitano attività legittime, i quali appaiono in cima ai risultati di ricerca, ingannando gli utenti a visitare siti web falsi e scaricare malware.</li>
<li>Le precauzioni includono la verifica degli URL, l&#39;uso di ad-blocker e le aziende che educano gli utenti sui siti web falsificati e sugli URL corretti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483581">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il FBI ha raccomandato l&#39;uso di ad blocker per migliorare la sicurezza online e l&#39;esperienza dell&#39;utente, prevenendo annunci intrusivi e potenzialmente dannosi.</li>
<li>Nonostante i benefici, alcuni sostengono che i blocchi pubblicitari minano il modello di entrate di molti siti web, che dipendono dai ricavi pubblicitari.</li>
<li>Il consenso tra gli utenti esperti di tecnologia è che i vantaggi dell&#39;uso dei blocchi pubblicitari superano i potenziali svantaggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bmjpublichealth.bmj.com/content/bmjph/2/1/e001000.full.pdf">Durata del sonno, cronotipo, fattori di salute e stile di vita influenzano la cognizione [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483434">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio indica che una durata normale del sonno (7-9 ore) è collegata a una migliore performance cognitiva, mentre un sonno prolungato può avere effetti negativi.</li>
<li>Il consumo di alcol ha una relazione complessa con la cognizione; gli astemi tendono a ottenere punteggi più bassi nei test cognitivi rispetto ai bevitori moderati.</li>
<li>Il dibattito esplora anche come l&#39;età, la salute e le esperienze personali influenzino il metabolismo dell&#39;alcol e la funzione cognitiva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/1056171">Caricare le batterie agli ioni di litio con correnti elevate aumenta la durata del 50%</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori del SLAC-Stanford Battery Center hanno scoperto che caricare le batterie agli ioni di litio con correnti elevate prima che lascino la fabbrica è 30 volte più veloce e aumenta la loro durata del 50%.</li>
<li>Lo studio, pubblicato su Joule, evidenzia che la carica di formazione, la prima carica che una batteria riceve, è cruciale per le sue prestazioni e longevità.</li>
<li>Utilizzando l&#39;apprendimento automatico scientifico, la ricerca ha identificato la temperatura e la corrente come fattori chiave, con implicazioni significative per migliorare l&#39;efficienza e le prestazioni della produzione di batterie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483654">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Caricare le batterie agli ioni di litio con correnti elevate inizialmente può aumentare la loro durata del 50%, anche se questa affermazione è dibattuta tra gli esperti del settore.</li>
<li>Le preoccupazioni includono l&#39;impatto sull&#39;impedenza della batteria, la capacità e l&#39;efficacia della gestione termica in diverse marche di veicoli elettrici.</li>
<li>Il dibattito esplora anche i potenziali benefici delle architetture ad alta tensione e i compromessi tra la longevità della batteria e la velocità di ricarica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/s/4Ly2yj78aM">Confermato: l&#39;API ufficiale di Reflection 70B è un wrapper per Sonnet 3.5</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484981">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Reflection 70B&#39;s API ufficiale è semplicemente un involucro per il modello Sonnet 3.5 esistente, non un nuovo modello di intelligenza artificiale.</li>
<li>Il rilascio è stato disorganizzato, con pesi etichettati in modo errato, valutazioni incoerenti e l&#39;uso finale di Sonnet 3.5 e successivamente di GPT-4o.</li>
<li>Il coinvolgimento di Sahil Chaudhary e Matt Shumer, con Shumer che promuove il modello nonostante i suoi problemi, ha causato confusione e perdita di tempo nella comunità dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/">La Fennel Programming Language</a></h2>
<ul>
<li>Il finocchio è un linguaggio di programmazione che unisce la semplicità e la velocità di Lua con la sintassi e il sistema di macro di Lisp, offrendo piena compatibilità con Lua e zero sovraccarico.</li>
<li>È versatile, adatto per applicazioni come videogiochi, server web e microcontrollori, e supporta macro a tempo di compilazione.</li>
<li>Documentazione completa e risorse della comunità sono disponibili, inclusi guide di configurazione, tutorial e un codice di condotta, con versioni che vanno dalla v0.1.0 alla v1.5.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483216">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il linguaggio di programmazione Fennel è riconosciuto per i suoi avanzamenti tecnici e miglioramenti rispetto a Lua, in particolare per i grandi progetti.</li>
<li>Il finocchio introduce funzionalità come il pattern matching e un potente sistema di macro, migliorando la flessibilità e la facilità d&#39;uso, soprattutto nelle codebase legacy.</li>
<li>Its integrazione con il caricatore di moduli di Lua consente una fusione senza soluzione di continuità di tabelle e funzioni, e la sua sintassi Lisp con una curva di apprendimento minima lo rende popolare tra gli sviluppatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awfulannouncing.com/espn/alex-morgan-ai-generated-recap-mention.html">Il riepilogo generato dall&#39;IA di ESPN dell&#39;ultima partita del giocatore in pensione non li menziona</a></h2>
<ul>
<li>Il riassunto generato dall&#39;IA di ESPN dell&#39;ultima partita professionale di Alex Morgan inizialmente non l&#39;ha menzionata, concentrandosi invece sulla compagna di squadra Kennedy Wesley.</li>
<li>L&#39;omissione sottolinea i limiti dell&#39;IA nel catturare il contesto emotivo e storico completo degli eventi significativi.</li>
<li>ESPN ha successivamente aggiornato il riepilogo per includere Morgan e ha pubblicato un articolo separato, meno prominente, sulla sua partita finale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41489167">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il riassunto generato dall&#39;IA di ESPN dell&#39;ultima partita di un giocatore in pensione non ha menzionato il giocatore, portando a critiche e mettendo in evidenza i difetti nei contenuti generati dall&#39;IA.</li>
<li>Questo incidente sottolinea che, sebbene l&#39;IA possa produrre contenuti rapidamente, spesso manca del contesto e della profondità emotiva che i scrittori umani forniscono.</li>
<li>La situazione sottolinea la necessità di una supervisione umana per mantenere la qualità e l&#39;accuratezza negli articoli generati dall&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-github-actually-won/">Perché GitHub ha vinto</a></h2>
<ul>
<li>Il successo di GitHub è attribuito al suo lancio tempestivo durante l&#39;ascesa degli strumenti di controllo delle versioni distribuite e alla sua attenzione nel migliorare l&#39;esperienza degli sviluppatori rispetto agli interessi commerciali.</li>
<li>Il approccio incentrato sull&#39;utente di GitHub, l&#39;enfasi sulle pull request e l&#39;appeal estetico lo hanno distinto dai concorrenti come Google Code e BitBucket.</li>
<li>Il ricorso a Git da parte della comunità Linux e il supporto iniziale della comunità Ruby sono stati fondamentali per la popolarizzazione di GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41490161">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google Code è stato creato per impedire a SourceForge di monopolizzare il mercato, non per dominarlo.</li>
<li>Dopo aver raggiunto il suo obiettivo di promuovere la concorrenza, Google Code è stato chiuso, aprendo la strada a piattaforme come GitHub per prosperare.</li>
<li>Il dibattito sottolinea le preoccupazioni riguardo alla longevità dei prodotti di Google e l&#39;importanza del tempismo e dell&#39;esperienza utente nel successo di GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://atproto.com/articles/atproto-for-distsys-engineers">ATProto per ingegneri di sistemi distribuiti</a></h2>
<ul>
<li>AT Protocol, sviluppato da Bluesky, è progettato per il social networking aperto, concentrandosi sull&#39;ingegneria del backend decentralizzato.</li>
<li>Le tradizionali infrastrutture web backend affrontano problemi di scalabilità con i database SQL, portando all&#39;adozione di cluster NoSQL e architetture di elaborazione dei flussi.</li>
<li>AT Protocol decentralizza i backend ad alta scala utilizzando API pubbliche per servizi interni e stabilendo un modello di dati condiviso chiamato &quot;user data repository,&quot; che contiene documenti JSON firmati crittograficamente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41484337">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ATProto è una specifica completa e dal basso verso l&#39;alto per sistemi decentralizzati, in contrasto con ActivityPub, che lascia molti aspetti all&#39;implementazione.</li>
<li>ATProto utilizza il proprio modello di dati invece di JSON-LD, il che può essere un deterrente per alcuni sviluppatori.</li>
<li>È stata rilasciata una nuova guida sulla creazione di app minimaliste con ATProto, mettendo in evidenza il suo ecosistema in crescita e le applicazioni pratiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tookmund.com/2024/09/hibernation-preparation">Routine della buonanotte di Linux</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo spiega il processo di ibernazione in Linux, concentrandosi sulla versione 6.9.9, dall&#39;inizio dell&#39;ibernazione alla sincronizzazione dei filesystem su disco.</li>
<li>Le principali voci di accesso per controllare le modalità di sospensione e ibernazione sono <code>/sys/power/state</code> e <code>/sys/power/disk</code>, con valori specifici scritti in questi file per avviare gli stati di sospensione.</li>
<li>Il processo di ibernazione coinvolge diversi passaggi, tra cui la configurazione del kernel, i controlli di disponibilità, i controlli di compressione, l&#39;acquisizione dei lock, la preparazione della console, le notifiche di gestione dell&#39;alimentazione e la sincronizzazione del filesystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41483789">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le problematiche di gestione dell&#39;energia di Linux sono state esplorate, concentrandosi in particolare sui meccanismi di ibernazione e sospensione, che seguono percorsi di codice differenti.</li>
<li>È stato identificato un crash a causa di RAM di sistema insufficiente per contenere tutta la VRAM, portando a un fallimento nell&#39;allocazione della memoria durante la sospensione o il ripristino, causando stati di sistema indefiniti.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le complessità e i potenziali problemi con la gestione dell&#39;energia di Linux, inclusa la gestione della VRAM e il ruolo di systemd nella gestione di questi processi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rakujourney.wordpress.com/2024/09/08/htmx-raku-and-pico-css/">HTMX, Raku e Pico CSS</a></h2>
<ul>
<li>Questo post fa parte di una serie incentrata sulla riduzione del carico cognitivo nei progetti web utilizzando pratiche di sviluppo web più semplici, in particolare HTMX, Raku e Cro per l&#39;assemblaggio HTML backend e le API RESTful, eliminando la necessità di JavaScript nei contenuti dinamici.</li>
<li>HTMX è versatile per la maggior parte dei progetti ma non adatto per app web complesse; Pico CSS è raccomandato per lo styling grazie alla sua enfasi sull&#39;HTML semantico, che semplifica il processo di sviluppo.</li>
<li>Il post include esempi di codice che utilizzano Pico CSS per ricostruire esempi di HTMX per Raku/Cro, con il codice finale disponibile su GitHub, e mette in evidenza la modalità scura integrata di Pico CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41482679">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>HTMX è evidenziato per la sua capacità di semplificare le applicazioni web mantenendo la gestione dello stato sul lato server, riducendo la necessità di un ampio JavaScript (JS) lato client.</li>
<li>Gli utenti discutono i compromessi tra HTMX e i moderni framework frontend come React, notando che HTMX può essere più efficiente per applicazioni aziendali più semplici ma potrebbe mancare di alcune funzionalità dell&#39;interfaccia utente.</li>
<li>Le conversazioni includono confronti con altre tecnologie come Next.js, Blazor e Phoenix LiveView, sottolineando che HTMX offre un approccio diverso che può essere vantaggioso per casi d&#39;uso specifici, in particolare per gli sviluppatori fullstack che preferiscono la logica backend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/josephburnett/jd">Jd – Differenza e Patch JSON</a></h2>
<ul>
<li>JSON diff and patch (jd) è un&#39;utilità da riga di comando e una libreria Go per confrontare e modificare valori JSON e YAML, supportando più formati come jd, JSON Merge Patch (RFC 7386) e un sottoinsieme di JSON Patch (RFC 6902).</li>
<li>Le opzioni di installazione includono Homebrew, Go install, GitHub releases e Docker, con un&#39;interfaccia web disponibile su jd-tool.io o localmente tramite <code>jd -port 8080</code>.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono il diff dei colori, l&#39;applicazione delle patch, il reindirizzamento dell&#39;output, la gestione degli array come set o multiset, il supporto YAML e la traduzione dei formati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41482661">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jd è uno strumento per confrontare e applicare patch ai file JSON, creato da Joseph Burnett, e mira a completare <code>jq</code> gestendo l&#39;ordinamento degli array JSON.</li>
<li>Lo strumento è stato aggiornato per risolvere i problemi di rilevamento degli elementi mancanti in file JSON di grandi dimensioni, con una nuova API v2 che calcola la sottosequenza comune più lunga di due array.</li>
<li>Gli utenti hanno trovato Jd utile per compiti come il testing manuale degli snapshot, il debug delle risposte API e il confronto di file JSON di grandi dimensioni, con suggerimenti per ulteriori miglioramenti come l&#39;aggiunta della sintassi delle query jq e la creazione di un&#39;estensione per VSCode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worksinprogress.co/issue/lab-grown-diamonds/">Sintetici diamanti sono ora più puri, più belli e più economici di quelli estratti</a></h2>
<ul>
<li>Diamanti coltivati in laboratorio, sintetizzati per la prima volta negli anni &#39;50, sono ora più economici, più puri e dominano il mercato industriale, offrendo un&#39;alternativa conveniente e di alta qualità ai diamanti estratti.</li>
<li>Il deposito chimico da vapore (CVD) è un metodo sviluppato negli anni &#39;50 per la produzione di diamanti, che consente un controllo preciso e la personalizzazione delle proprietà dei diamanti, rendendoli adatti a varie applicazioni industriali.</li>
<li>Le innovazioni nella produzione di diamanti continuano a sbloccare nuovi utilizzi e a migliorare le applicazioni esistenti, dimostrando l&#39;ingegnosità umana nel migliorare i processi naturali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41488353">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Sintetici diamanti sono diventati più puri, più esteticamente gradevoli e più accessibili rispetto ai diamanti naturali grazie ai progressi tecnologici.</li>
<li>Le macchine per produrre diamanti sintetici sono ora disponibili per circa 200.000 dollari, e aziende come Element Six di De Beers li vendono per scopi industriali.</li>
<li>I diamanti coltivati in laboratorio e le moissaniti sono significativamente più economici, con i diamanti di laboratorio che costano meno di 200 dollari per carato e le moissaniti meno di 5 dollari per carato, rendendo i diamanti più accessibili ed espandendo le loro applicazioni industriali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-hearing-study-shares-preliminary-insights-on-tinnitus/">Lo studio sull&#39;udito di Apple condivide approfondimenti preliminari sull&#39;acufene</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori dell&#39;Università del Michigan hanno rilasciato dati provenienti da un ampio sondaggio sull&#39;acufene che ha coinvolto oltre 160.000 partecipanti, con l&#39;obiettivo di migliorare la comprensione e la gestione della condizione.</li>
<li>Le principali scoperte includono che il 77,6% dei partecipanti ha sperimentato l&#39;acufene, con il 15% che lo sperimenta quotidianamente, e la prevalenza aumenta con l&#39;età, specialmente tra coloro che hanno 55 anni o più.</li>
<li>Lo studio, parte dell&#39;app Research di Apple, mette in evidenza i metodi di gestione comuni e le cause, e mira a migliorare la comprensione dell&#39;esposizione al suono e del suo impatto sulla salute dell&#39;udito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41491121">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Lo studio sull&#39;udito di Apple fornisce approfondimenti preliminari sull&#39;acufene, evidenziando gli aspetti psicologici e le esperienze personali degli utenti.</li>
<li>Consigli chiave includono evitare di rimuginare troppo, usare distrazioni e gestire lo stress e la tensione muscolare, con alcuni utenti che trovano sollievo attraverso apparecchi acustici o affrontando problemi di salute.</li>
<li>Lo studio esplora anche i potenziali effetti di dispositivi audio moderni come gli AirPods sull&#39;acufene, con opinioni contrastanti da parte degli utenti.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="QUIC non è abbastanza veloce su internet rapido" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=QUIC%20non%20%C3%A8%20abbastanza%20veloce%20su%20internet%20rapido&subheading=luned%C3%AC%209%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
