<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 19:11:59 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/23&#39;</h2>
<h1>2024-08-23</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Aug/23/anthropic-dangerous-direct-browser-access/">Adesso l&#39;API di Claude supporta le richieste CORS, consentendo applicazioni lato client</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic ha abilitato il supporto CORS (Cross-Origin Resource Sharing) per le loro API JSON, consentendo chiamate dirette ai modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) Claude dal browser dell&#39;utente.</li>
<li>Questa funzione viene attivata aggiungendo l&#39;intestazione della richiesta HTTP <code>anthropic-dangerous-direct-browser-access: true</code>, facilitando le chiamate basate su browser senza un proxy.</li>
<li>Questo aggiornamento è particolarmente utile per strumenti o app interne in cui gli utenti forniscono le proprie chiavi API, come esemplificato dall&#39;app Haiku che genera haiku dalle foto utilizzando l&#39;API di Anthropic.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325889">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Adesso l&#39;API di Claude supporta le richieste CORS (Cross-Origin Resource Sharing), permettendo alle applicazioni lato client di interagire direttamente con essa.</li>
<li>Gli utenti possono portare le proprie chiavi, il che riduce la manutenzione e i costi, rendendo più facile per gli sviluppatori distribuire app senza pubblicità senza manutenzione costante.</li>
<li>Anche se alcuni utenti preferiscono OAuth per una maggiore sicurezza, l&#39;approccio &quot;porta le tue chiavi&quot; rimane popolare per la sua semplicità e convenienza economica, sebbene richieda fiducia nel sito utilizzato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://takes.jamesomalley.co.uk/p/secret-paf-report">Abbiamo bisogno di liberare il File degli Indirizzi Postali</a></h2>
<ul>
<li>Il rapporto confidenziale evidenzia la necessità di liberare il Postcode Address File (PAF) dal controllo privato per favorire l&#39;innovazione e la crescita economica.</li>
<li>Da quando Royal Mail è stata privatizzata nel 2013, accedere al PAF è diventato costoso, soffocando lo sviluppo.</li>
<li>Un tentativo del governo nel 2016 di ricreare il PAF senza i dati di Royal Mail ha portato a un dataset difettoso, dimostrando che è impraticabile e costoso; pertanto, il rapporto raccomanda che il governo recuperi e rilasci il PAF come dati aperti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326604">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Postcode Address File (PAF) nel Regno Unito è controllato da Royal Mail ed è costoso da accedere, portando a problemi di accuratezza degli indirizzi e completezza dei dati.</li>
<li>Il governo francese ha creato il &quot;BAN&quot; (Base Adresse Nationale), un database di indirizzi postali gratuito e aperto con coordinate GPS, interfacce di aggiornamento e API, che funge da modello per il Regno Unito.</li>
<li>Alcuni sostenitori sostengono che rendere il PAF liberamente disponibile nel Regno Unito, simile al BAN della Francia, migliorerebbe la precisione e l&#39;accessibilità degli indirizzi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/17-year-old-student-exposes-germanys-secret-pirate-site-blocklist-240822/">Studente di 17 anni svela la &#39;segreta&#39; lista di siti pirata bloccati in Germania</a></h2>
<ul>
<li>Alcuni grandi ISP in Germania stanno bloccando i siti pirata attraverso un accordo volontario con i titolari dei diritti, mantenendo segreti i nomi di dominio interessati.</li>
<li>Un studente di 17 anni, Damian, e i suoi amici hanno lanciato CUIIliste.de per esporre tutti i domini bloccati, promuovendo la trasparenza e la libertà di espressione.</li>
<li>Il sistema istituzionalizzato di blocco dei siti pirata in Germania, CUII, emette ordini di blocco senza sentenze giudiziarie, sollevando preoccupazioni sulla trasparenza e sul potenziale censura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328784">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studente di 17 anni ha rivelato la lista segreta dei siti pirata bloccati in Germania, scatenando discussioni su come aggirare questi blocchi utilizzando VPN, DNSCrypt e server DNS alternativi.</li>
<li>Gli utenti hanno discusso della facilità di eludere il blocco basato su DNS e delle sfide legali e tecniche associate al torrenting in Germania.</li>
<li>Le implicazioni più ampie della censura su internet e l&#39;efficacia di tali misure sono state anche discusse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-sues-realpage-algorithmic-pricing-scheme-harms-millions-american-renters">Il DOJ fa causa a RealPage per uno schema di prezzi algoritmici che danneggia gli inquilini</a></h2>
<ul>
<li>Il Dipartimento di Giustizia e diversi Procuratori Generali statali hanno intentato una causa civile antitrust contro RealPage Inc. per aver presumibilmente utilizzato uno schema di determinazione dei prezzi algoritmico per ridurre la concorrenza tra i proprietari e monopolizzare il mercato del software di gestione delle entrate commerciali.</li>
<li>Il contenzioso sostiene che RealPage abbia violato le Sezioni 1 e 2 dello Sherman Act condividendo informazioni non pubbliche sui tassi di affitto tra i proprietari per influenzare i prezzi degli appartamenti, danneggiando milioni di inquilini americani privandoli di condizioni di locazione competitive.</li>
<li>RealPage, che presumibilmente detiene una quota di mercato dell&#39;80% in questo settore software, è accusata di utilizzare i suoi dati per mantenere un monopolio e limitare la concorrenza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41330007">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il DOJ ha intentato una causa contro RealPage, sostenendo che il suo software di determinazione dei prezzi algoritmici facilita la fissazione dei prezzi tra i proprietari, portando a un aumento degli affitti.</li>
<li>Il software utilizza dati proprietari per suggerire i prezzi degli affitti, il che secondo il DOJ riduce la concorrenza e danneggia gli inquilini evitando prezzi competitivi.</li>
<li>La causa ha innescato un dibattito più ampio sull&#39;edilizia abitativa come industria orientata al profitto, toccando questioni come le leggi di zonizzazione, il controllo degli affitti e l&#39;equilibrio tra domanda e offerta nei mercati immobiliari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dpjudas/SurrealEngine">SurrealEngine: Reimplementazione open-source di Unreal Engine con UT99 giocabile</a></h2>
<ul>
<li>Il progetto Surreal Engine mira a reimplementare l&#39;originale Unreal Engine per rendere giocabili le mappe di Unreal Tournament (UT99).</li>
<li>Il motore può caricare e renderizzare mappe, con la VM di Unrealscript quasi completa, ma alcune funzioni native sono ancora mancanti, portando a potenziali eccezioni.</li>
<li>Tra i giochi supportati ci sono varie versioni di Unreal Tournament, Unreal, Deus Ex e altri, con alcuni giochi come Unreal Tournament v436 e Unreal Gold v226 già in uno stato giocabile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41329505">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SurrealEngine è una reimplementazione open-source di Unreal Engine 1, che consente versioni giocabili di Unreal Tournament 99 (UT99).</li>
<li>Questo progetto è significativo perché rivitalizza un motore di gioco classico, rendendolo accessibile e giocabile su hardware moderno senza richiedere il motore proprietario originale.</li>
<li>Il reimplementazione supporta hardware più vecchio con schede video da 64/128MB e utilizza SDL2 e OpenGL 2.1, enfatizzando la conservazione e l&#39;accessibilità dei giochi vintage.</li>
</ul>
<h2><a href="https://writings.stephenwolfram.com/2024/08/whats-really-going-on-in-machine-learning-some-minimal-models/">Che cosa sta succedendo nell&#39;apprendimento automatico? Alcuni modelli minimi</a></h2>
<ul>
<li>Nonostante i progressi nelle reti neurali, il funzionamento interno e le ragioni della loro efficacia rimangono in gran parte misteriosi, spingendo a sforzi per semplificare e visualizzare questi modelli.</li>
<li>Le reti neurali a maglia, che limitano le connessioni a un massimo di due neuroni, offrono un&#39;alternativa più visualizzabile e comprensibile pur eseguendo funzioni complesse.</li>
<li>Le reti discrete, ispirate all&#39;evoluzione biologica, utilizzano regole semplici e mutazioni casuali per raggiungere obiettivi, offrendo un nuovo approccio all&#39;apprendimento automatico che sfrutta l&#39;irriducibilità computazionale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41323454">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo di Stephen Wolfram approfondisce i modelli minimali e l&#39;universo computazionale, utilizzando automi cellulari per esplorare profonde questioni filosofiche.</li>
<li>Il dibattito include reti neurali, complessità computazionale e il potenziale per nuove tecniche di apprendimento automatico efficienti, suscitando sia elogi che critiche.</li>
<li>Il articolo sottolinea il dibattito in corso sulla natura del machine learning e la ricerca di algoritmi più efficienti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.co/writing/2024/09/21/chase-bank-small-business-nightmare/">Racconto ammonitore sull&#39;uso della banca Chase per le piccole imprese</a></h2>
<ul>
<li>Il autore ha avuto un grave problema con Chase Bank, dove $180.000 sono stati congelati senza preavviso, quasi interrompendo le loro operazioni aziendali.</li>
<li>Nonostante una relazione decennale e la fornitura di tutti i documenti necessari, Chase Bank ha bloccato le transazioni e non ha risolto il problema tempestivamente, portando a una perdita di fiducia.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea l&#39;importanza di diversificare le opzioni bancarie e suggerisce di considerare alternative come Mercury Bank, che hanno trovato più favorevole alle esigenze delle piccole imprese.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41330478">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un racconto ammonitore evidenzia le sfide dell&#39;utilizzo della banca Chase per le piccole imprese, con un caso specifico in cui un conto è stato chiuso senza motivi chiari, causando notevoli disagi.</li>
<li>Esperienze simili con Citibank sono condivise, dove discrepanze nei nomi dei conti hanno portato a lunghe lotte per accedere ai fondi pensionistici, richiedendo una documentazione estesa e molteplici interazioni con la banca.</li>
<li>Il dibattito sottolinea il problema più ampio delle inefficienze burocratiche delle grandi banche e della mancanza di empowerment dei clienti, spingendo alcuni a considerare alternative come le cooperative di credito o le soluzioni fintech.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/CEREBRUS-MAXIMUS/Surfer-Data">Surfer: Centralizza tutti i tuoi dati personali dalle piattaforme online</a></h2>
<ul>
<li>Surfer è un esportatore di impronte digitali che consolida i dati personali da varie piattaforme online in una singola cartella, affrontando il problema dei dati sparsi.</li>
<li>Le piattaforme supportate includono Twitter, LinkedIn, GitHub, YouTube, Spotify, Notion, ChatGPT, Gmail, con iMessages, Twitter Bookmarks e Reddit in arrivo presto.</li>
<li>L&#39;app utilizza Supabase per le analisi anonime e ha una roadmap che include l&#39;ottenimento di un certificato di firma del codice per Windows, l&#39;aggiunta di più piattaforme e l&#39;esplorazione dell&#39;integrazione con dispositivi indossabili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325719">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Surfer: Il primo esportatore di impronte digitali al mondo&quot; afferma di centralizzare i dati personali da sette principali piattaforme online, ma gli utenti sostengono che ha bisogno di più integrazioni per essere veramente utile.</li>
<li>Il progetto ha suscitato discussioni sulla privacy dei dati, con alcuni che sostengono soluzioni decentralizzate e altri che suggeriscono miglioramenti come l&#39;esportazione giornaliera e un marketing migliore.</li>
<li>Le alternative e gli strumenti simili menzionati includono GraphRag di Microsoft, HPI di Karlicoss, DogSheep e Peergos, evidenziando un panorama competitivo per gli strumenti di gestione dei dati personali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/confessions-of-a-theoretical-physicist-787199/">Confessioni di un fisico teorico</a></h2>
<ul>
<li>Vijay Balasubramanian, un fisico teorico, condivide approfondimenti nel suo articolo &quot;Confessioni di un fisico teorico,&quot; pubblicato il 19 agosto 2024.</li>
<li>Balasubramanian ricopre posizioni presso l&#39;Università della Pennsylvania, la Vrije Universiteit Brussel e il Santa Fe Institute, e sarà il George Eastman Professor all&#39;Università di Oxford per l&#39;anno accademico 2024-2025.</li>
<li>Nautilus offre un&#39;esperienza senza pubblicità per i membri e presenta articoli su argomenti diversi come neuroscienze, tecnologia e filosofia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326357">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un fisico teorico condivide intuizioni sulla natura della scoperta scientifica, sottolineando l&#39;importanza della curiosità e dei momenti eureka nel progresso della conoscenza.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza la natura imprevedibile e spesso collaborativa delle scoperte in fisica, illustrando come suggerimenti casuali possano portare a cambiamenti significativi nella direzione della ricerca.</li>
<li>Il post tocca anche dibattiti filosofici più ampi sul libero arbitrio e la mente umana, scatenati dalla natura spontanea dei momenti di eureka, e su come questi momenti sfidino la nostra comprensione del processo decisionale consapevole.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/368350/scientific-research-fraud-crime-jail-time">Il numero impressionante di morti causate dalle menzogne scientifiche</a></h2>
<ul>
<li>Le frodi scientifiche possono portare a gravi conseguenze, tra cui l&#39;aumento dei tassi di mortalità, come nel caso del cardiologo Don Poldermans, i cui dati falsificati hanno portato a un numero stimato di 800.000 decessi.</li>
<li>Le cattive condotte scientifiche sono più diffuse di quanto comunemente si creda, con minime ripercussioni per i trasgressori, e possono volerci anni per ritirare studi errati, influenzando l&#39;assistenza ai pazienti.</li>
<li>Ci sono proposte per criminalizzare la frode scientifica o istituire comitati di revisione indipendenti per garantire la responsabilità, poiché le attuali sanzioni sono insufficienti e le istituzioni spesso evitano indagini approfondite per proteggere la loro reputazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328964">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul grave impatto della frode scientifica nella ricerca medica, con un caso evidenziato in cui la ricerca fraudolenta sui beta-bloccanti potrebbe aver causato 800.000 morti.</li>
<li>Le questioni chiave dibattute includono problemi sistemici come l&#39;eccessiva dipendenza da singoli studi, pratiche di replicazione scadenti e la cattiva informazione dei media sui risultati.</li>
<li>Le proposte di miglioramento includono migliori controlli e bilanciamenti, il perseguimento dei ricercatori fraudolenti e il potenziamento delle pratiche di ricerca e della responsabilità in vari settori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/984502/">Zettlr: Prendere Appunti e Pubblicare con Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Zettlr è un editor Markdown WYSIWYM (What You See Is What You Mean), adatto a vari compiti di scrittura e offre una profonda personalizzazione.</li>
<li>È stata rilasciata l&#39;ultima versione, la 3.2.0, l&#39;11 giugno 2024, e il software è multipiattaforma, disponibile per Linux, Windows e macOS.</li>
<li>Zettlr include funzionalità come il rendering in tempo reale del Markdown, viste multiple dei documenti, modalità Emacs e Vim, e strumenti per il progresso della scrittura, citazioni e controllo grammaticale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325514">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Zettlr è uno strumento per prendere appunti e pubblicare che utilizza Markdown, attirando l&#39;attenzione per la sua natura open-source e l&#39;assenza di vincoli del fornitore.</li>
<li>Gli utenti stanno confrontando Zettlr con altri strumenti come Obsidian, evidenziando le differenze in termini di estensibilità, prestazioni e opzioni di personalizzazione.</li>
<li>Le discussioni sottolineano l&#39;importanza di Markdown per l&#39;interoperabilità e la flessibilità, con alcuni utenti che lo preferiscono agli editor di testo ricco per la sua semplicità e compatibilità con i sistemi di controllo delle versioni come Git.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/javascript-scene/why-cutting-costs-is-expensive-how-9-hour-software-engineers-cost-boeing-billions-b76dbe571957">Esternalizzazione costa miliardi a Boeing (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Boeing ha adottato misure di riduzione dei costi, tra cui l&#39;esternalizzazione dell&#39;ingegneria del software a fornitori più economici, che hanno contribuito ai fallimenti del 737 MAX, portando a due incidenti mortali e alla messa a terra dell&#39;aereo in tutto il mondo.</li>
<li>Questi incidenti hanno comportato perdite di oltre 6 miliardi di dollari in capitalizzazione di mercato per Boeing, evidenziando i pericoli di dare priorità al risparmio sui costi rispetto alla qualità del software.</li>
<li>Il caso sottolinea l&#39;importanza di investire in pratiche di sviluppo software di alta qualità, formazione adeguata, tutoraggio e test approfonditi per prevenire risultati costosi e tragici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41327956">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Boeing ha esternalizzato lo sviluppo del software, il che ha portato a significative perdite finanziarie e problemi di qualità, evidenziando i rischi associati a tali pratiche.</li>
<li>Il difetto del Sistema di Aumento delle Caratteristiche di Manovra (MCAS) nel 737 MAX è un esempio lampante, dove misure di riduzione dei costi e protocolli di sicurezza inadeguati hanno portato a esiti tragici.</li>
<li>Il dibattito sottolinea la necessità di una supervisione ingegneristica professionale e di una possibile certificazione per i sistemi software critici al fine di prevenire incidenti simili in futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PlatformLab/NanoLog">Nanolog supporta la registrazione con una latenza mediana di 7 ns</a></h2>
<ul>
<li>NanoLog è un sistema di logging ad alte prestazioni per C++ che raggiunge oltre 80 milioni di log al secondo con una latenza mediana di poco più di 7 nanosecondi.</li>
<li>Supera altri sistemi di logging come spdlog, Log4j2, Boost, glog e Windows Event Tracing (ETW) sia in termini di throughput che di latenza di runtime.</li>
<li>NanoLog utilizza un approccio unico estraendo le informazioni di log statiche durante la compilazione e registrando solo i componenti dinamici durante l&#39;esecuzione, rinviando la formattazione a un processo offline.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328447">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nanolog offre un sistema di logging con una latenza mediana di 7 nanosecondi, sebbene la latenza reale nelle applicazioni sia di circa 17 nanosecondi.</li>
<li>Utilizza un thread in background per gestire la maggior parte del lavoro, con l&#39;obiettivo di ridurre al minimo il sovraccarico nel thread di logging.</li>
<li>Questa tecnica, pur non essendo rivoluzionaria, è comunemente utilizzata nel software embedded e in altri sistemi di registrazione per ottimizzare le prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/w3c/epubcheck">EPUBCheck – Il verificatore ufficiale di conformità per le pubblicazioni ePub</a></h2>
<ul>
<li>EPUBCheck è lo strumento ufficiale per la validazione delle pubblicazioni EPUB, disponibile come strumento da riga di comando o libreria Java, e mantenuto dal Consorzio DAISY per W3C.</li>
<li>Il rilascio più recente, EPUBCheck v5.1.0, supporta la validazione dei file EPUB 2 e 3 rispetto alla specifica EPUB 3.3.</li>
<li>È necessario un supporto finanziario per il suo sviluppo e manutenzione continui, ed è open source sotto la licenza BSD a 3 clausole.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326179">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>EPUBCheck è lo strumento ufficiale per la validazione delle pubblicazioni ePub, garantendo che soddisfino gli standard del settore.</li>
<li>Il settore editoriale spesso si basa su pratiche obsolete, con molti autori che utilizzano Microsoft Word, rendendo necessaria la conversione manuale per ebook e stampa.</li>
<li>Gli utenti hanno condiviso diversi metodi per creare ebook, tra cui LaTeX e pandoc, e hanno discusso l&#39;importanza di strumenti come EPUBCheck per superare i controlli di validazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/oby.24126">Semaglutide come Ozempic brucia il grasso viscerale, non si limita a sopprimere l&#39;appetito</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326138">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Semaglutide, simile a Ozempic, mira e riduce il grasso viscerale, che è collegato a disturbi metabolici e resistenza all&#39;insulina, offrendo benefici per la salute oltre alla soppressione dell&#39;appetito.</li>
<li>Questa capacità del trattamento di mirare specificamente al grasso viscerale lo distingue dai precedenti farmaci per la perdita di peso, potenzialmente offrendo vantaggi per la salute più ampi.</li>
<li>La crescente popolarità del semaglutide evidenzia la domanda di soluzioni efficaci per la perdita di peso, nonostante le preoccupazioni riguardo alla dipendenza a lungo termine e ai rischi sconosciuti.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Adesso l'API di Claude supporta le richieste CORS, consentendo applicazioni lato client" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Adesso%20l'API%20di%20Claude%20supporta%20le%20richieste%20CORS%2C%20consentendo%20applicazioni%20lato%20client&subheading=venerd%C3%AC%2023%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/22&#39;</h2>
<h1>2024-08-22</h1>
<h2><a href="https://medium.com/@thetateman/im-tired-of-fixing-customers-ai-generated-code-94816bde4ceb">Sono stanco di correggere il codice generato dall&#39;IA dei clienti</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore, Tate Smith, ha costruito strumenti per il trading di criptovalute e la raccolta di dati in Rust e ha ottenuto clienti paganti impostando endpoint API.</li>
<li>Nonostante avessero un&#39;API ben documentata, molti nuovi utenti, spesso utilizzando strumenti di intelligenza artificiale come ChatGPT, hanno avuto difficoltà con compiti di base e prodotto codice soggetto a errori a causa delle allucinazioni dell&#39;IA.</li>
<li>L&#39;aumento delle richieste di supporto, soprattutto da parte di utenti che si aspettano un aiuto illimitato e gratuito, ha portato a frustrazione, evidenziando il lato negativo degli strumenti di programmazione AI per i programmatori inesperti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41315138">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Molti clienti si affidano sempre più a strumenti di intelligenza artificiale come ChatGPT per generare codice, il che spesso porta a risultati errati e a un lavoro aggiuntivo per il personale di supporto.</li>
<li>Il sorgere di persone non tecniche che avviano attività tecniche senza comprendere gli aspetti tecnici aggrava il problema.</li>
<li>Le soluzioni potenziali includono una migliore documentazione, kit di sviluppo software (SDK) migliorati o l&#39;implementazione di tariffe per i servizi di supporto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/sacramento-hospital-patient-death-checked-out">Un ospedale statunitense ha detto alla famiglia che la loro figlia era stata dimessa quando in realtà era morta</a></h2>
<ul>
<li>Un anno dopo essere stati informati che Jessie Marie Peterson era stata dimessa da un ospedale in California, la sua famiglia ha scoperto che era morta e che il suo corpo era stato inviato a un deposito.</li>
<li>La famiglia ha intentato una causa contro il Mercy San Juan Medical Center per negligenza e stress emotivo, chiedendo oltre 5 milioni di dollari di risarcimento danni.</li>
<li>Dignity Health, l&#39;operatore dell&#39;ospedale, ha espresso le proprie condoglianze ma ha rifiutato di commentare la causa in corso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41313740">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un ospedale statunitense ha erroneamente informato una famiglia che la loro figlia era stata dimessa quando, in realtà, era deceduta.</li>
<li>Successivamente, l&#39;ospedale ha inviato il suo corpo a un obitorio esterno, rendendo impossibile l&#39;autopsia a causa della decomposizione.</li>
<li>La famiglia sta facendo causa all&#39;ospedale per 5 milioni di dollari, sottolineando una grave negligenza e un potenziale errore medico nel sistema sanitario.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/08/celebrating-6-years-since-valve-announced-steam-play-proton-for-linux/">Festeggiando 6 anni dall&#39;annuncio di Steam Play Proton per Linux da parte di Valve</a></h2>
<ul>
<li>Oggi ricorre il 6º anniversario di Steam Play Proton di Valve, uno sviluppo fondamentale per il gaming su Linux, in particolare per lo Steam Deck e il Desktop Linux.</li>
<li>Proton ha permesso a 22.002 giochi di funzionare su Linux, con 5.297 verificati per Steam Deck e 10.646 giocabili, ampliando significativamente il panorama dei giochi per gli utenti Linux.</li>
<li>Nonostante il suo successo, la sfida principale di Proton rimane migliorare il supporto anti-cheat per migliorare ulteriormente l&#39;esperienza di gioco.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316999">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Steam Play Proton di Valve per Linux celebra il suo 6º anniversario, segnando un traguardo significativo nel permettere ai giochi per Windows di funzionare senza problemi su Linux.</li>
<li>Gli utenti segnalano che i giochi di punta delle loro librerie Steam funzionano perfettamente su Linux, grazie a Proton, che integra Wine, DXVK e altri strumenti per garantire la compatibilità.</li>
<li>Nonostante alcune sfide con i sistemi anti-cheat e i giochi non-Steam, la comunità e strumenti di terze parti come Lutris e Heroic stanno facendo progressi nel migliorare l&#39;esperienza di gioco su Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70348.html">Che cos&#39;è un SBAT e perché improvvisamente interessa a tutti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318222">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo aggiornamento SBAT di Microsoft, destinato a migliorare la sicurezza dell&#39;avvio utilizzando TPM e altri metodi, ha inavvertitamente bloccato l&#39;avvio di alcuni sistemi dual-boot con Linux.</li>
<li>Gli utenti stanno esplorando soluzioni come chiavi di avvio sicure personalizzate, immagini del kernel unificate e systemd-cryptenroll per affrontare il problema.</li>
<li>La situazione sottolinea le complessità e i potenziali rischi dei meccanismi di avvio sicuro, in particolare quando sono controllati da un&#39;unica entità come Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/no-hello-no-quick-call-no-agendaless-meetings/">No &#39;Ciao&#39;, No &#39;Chiamata Veloce&#39;, e No Riunioni Senza un&#39;Agenda</a></h2>
<ul>
<li>Iniziare le conversazioni con &quot;Ciao&quot; o &quot;Salve&quot; senza spiegare immediatamente il problema fa perdere tempo; dichiara direttamente il tuo problema con tutti i dettagli rilevanti.</li>
<li>Chiedere una &quot;chiamata veloce&quot; può essere dirompente; i messaggi scritti sono spesso sufficienti e forniscono un registro per riferimento futuro.</li>
<li>Incontri senza un ordine del giorno sono inefficienti; fornire un ordine del giorno chiaro permette ai partecipanti di prepararsi e garantisce che l&#39;incontro abbia uno scopo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318408">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il testo esamina i pro e i contro del lavoro a distanza, sottolineando l&#39;impatto sulle pratiche di comunicazione, come la perdita delle interazioni spontanee alla &quot;macchinetta del caffè&quot;.</li>
<li>Si discute sull&#39;efficacia delle chiamate rapide rispetto alle riunioni programmate, con alcuni che preferiscono messaggi iniziali dettagliati per risparmiare tempo, mentre altri credono che le chiamate rapide favoriscano la creatività e una risoluzione dei problemi più veloce.</li>
<li>L&#39;importanza di bilanciare la produttività con le interazioni sociali e di stabilire linee guida chiare per la comunicazione negli ambienti di lavoro remoto è anche evidenziata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://willem.com/blog/2020-11-30_designing-my-own-watch/">Progettare il mio orologio (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Il autore ha ricevuto un orologio da polso su misura dalla compagnia svizzera ochs und junior, spingendolo a vendere i suoi orologi di grandi marche per qualcosa di unico.</li>
<li>Il orologio è stato progettato con caratteristiche specifiche: materiale in titanio, diametro di 36MM, impermeabile, lancette luminose, movimento automatico e una complicazione del calendario annuale con parti minime.</li>
<li>Il processo di progettazione ha comportato una comunicazione continua con l&#39;azienda e, nonostante le restrizioni dovute al COVID-19, l&#39;orologio è stato consegnato e scartato insieme al figlio dell&#39;autore, evidenziando l&#39;esperienza personale e gratificante di creare un orologio su misura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316598">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente ha condiviso la sua esperienza di progettazione di un orologio personalizzato utilizzando un corpo Casio e un movimento personalizzato, sottolineando l&#39;emozione di personalizzare un design classico.</li>
<li>In questa discussione vengono presentate varie prospettive sugli orologi personalizzati e di lusso, con alcuni utenti che preferiscono approcci fai-da-te e altri che commissionano design su misura da aziende affermate.</li>
<li>Il post ha suscitato interesse grazie alla combinazione di personalizzazione tecnica ed espressione personale nell&#39;orologeria, attirando sia gli appassionati che coloro interessati a orologi unici e personalizzati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gridstatus.io/a-record-setting-day-in-ercot/">Analisi di una giornata da record sulla rete elettrica del Texas</a></h2>
<ul>
<li>Il 20 agosto 2024, ERCOT (Electric Reliability Council of Texas) ha registrato livelli record di domanda, generazione solare, carico netto e scarica delle batterie, con prezzi vicini al limite massimo, indicando un&#39;evoluzione del mercato.</li>
<li>Durante il picco di carico, la generazione solare ha controllato i prezzi, ma con la diminuzione dell&#39;energia solare dopo il tramonto, sono state utilizzate risorse a costo più elevato, spingendo i prezzi ai livelli massimi.</li>
<li>Il consumo della batteria ha raggiunto un nuovo record e, nonostante un calo della Capacità Fisica di Risposta (PRC), ERCOT non ha emesso un avviso di conservazione, dimostrando fiducia nelle risorse della rete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41313290">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Texas ha registrato un carico di picco record di 85 GW sulla sua rete, con solo 130 MW di capacità di riserva, evidenziando la pressione sul sistema energetico.</li>
<li>Le discussioni hanno incluso l&#39;impatto finanziario dei programmi energetici delle &quot;ore di punta&quot;, le sfide con i dispositivi intelligenti e l&#39;influenza delle politiche energetiche del Texas e delle energie rinnovabili.</li>
<li>Gli utenti hanno anche discusso i potenziali benefici del collegamento alla rete nazionale e hanno notato il rapido dispiegamento di energia eolica, solare e di stoccaggio a batteria, così come l&#39;impatto del mining di criptovalute sulla domanda di energia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/276782/">Un&#39;immersione profonda su come funzionano i linker (2008)</a></h2>
<ul>
<li>I 20 saggi di Ian Lance Taylor sui linker sono stati compilati in un Indice (ToC) da un utente, fornendo una panoramica strutturata della serie.</li>
<li>Il saggio copre vari argomenti tra cui il collegamento dinamico, le librerie condivise, i simboli ELF (Executable and Linkable Format) e l&#39;ottimizzazione del tempo di collegamento, rendendolo una risorsa preziosa per comprendere i linker.</li>
<li>È disponibile una ricetta Calibre per convertire l&#39;intera serie in un e-book, facilitando l&#39;accesso e la lettura per le persone interessate.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316342">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le discussioni si concentrano sulle prestazioni e l&#39;evoluzione dei linker, in particolare LLD (parte di LLVM) e Mold, con Mold che supera i suoi predecessori.</li>
<li>Apple ha rilasciato un nuovo linker paragonabile a Mold, suscitando un rinnovato interesse e discussioni tra gli appassionati di tecnologia.</li>
<li>Il discorso include riferimenti a risorse e articoli sui linker, evidenziando la loro importanza nonostante l&#39;abbondanza di memoria moderna e affrontando preoccupazioni riguardo alle librerie condivise come potenziali rischi per la sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://franceshocutt.com/2014/09/10/on-mourning-and-moving-on-rituals-for-leaving-a-career/">Mourning and moving on: rituali per lasciare una carriera (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Frances Hocutt ha abbandonato una promettente carriera in chimica organica, una decisione che ha portato alla perdita di piani di carriera, fiducia e identità come scienziata.</li>
<li>Per affrontare questa transizione, Frances organizzò una veglia per la loro carriera, invitando amici a condividere cibo, bevande e storie, il che aiutò a gestire il cambiamento.</li>
<li>Il funerale ha servito come un rituale comunitario per piangere la perdita e celebrare gli aspetti positivi, fornendo un ambiente di supporto sia per Frances che per i loro amici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41317280">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute l&#39;impatto emotivo e psicologico di lasciare una carriera, in particolare nel mondo accademico, e i rituali che le persone utilizzano per affrontare tali transizioni.</li>
<li>Mettere in evidenza aneddoti personali di individui che hanno vissuto cambiamenti di carriera, sottolineando l&#39;importanza delle cerimonie e delle connessioni sociali nel segnare queste transizioni.</li>
<li>Il post è notevole per la sua esplorazione di quanto profondamente le persone possano identificarsi con le loro carriere e delle sfide che affrontano quando fanno cambiamenti significativi nella vita, specialmente durante la pandemia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/boricj/ghidra-delinker-extension">Un&#39;estensione Ghidra per esportare parti di un programma come file oggetto</a></h2>
<ul>
<li>Una nuova estensione di Ghidra può rimuovere la rilocazione del codice macchina e creare un file oggetto funzionante da una selezione di elenchi, supportando i formati COFF ed ELF per le architetture x86 e MIPS.</li>
<li>È stato utilizzato con successo su eseguibili Linux, Windows e PlayStation, incluso un eseguibile di un videogioco commerciale del 2009 senza la sua libreria runtime C.</li>
<li>Il progetto di estensione, inizialmente parte di un progetto di decompilazione di un videogioco, è in sviluppo da 2,5 anni e sta ora guadagnando terreno per casi d&#39;uso come il modding, i porting di software e la creazione di librerie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318133">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una nuova estensione di Ghidra consente di esportare parti di un programma come file oggetto, supportando i formati COFF ed ELF per le architetture x86 e MIPS.</li>
<li>Le estensioni hanno applicazioni pratiche nel modding, nei porting di software e nella creazione di librerie, e sono state utilizzate con successo su eseguibili Linux, Windows e PlayStation.</li>
<li>Il progetto, in sviluppo da 2,5 anni, sta guadagnando terreno tra gli utenti, con contributi notevoli come l&#39;aggiunta del supporto per MS COFF e la separazione di eseguibili complessi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://box2d.org/posts/2024/08/simd-matters/">SIMD è importante: Colorazione dei grafi</a></h2>
<ul>
<li>SIMD (Single Instruction, Multiple Data) è spesso considerato una chiave per migliorare le prestazioni della CPU nello sviluppo di giochi, ma i guadagni pratici possono essere difficili da ottenere.</li>
<li>In Box2D versione 3.0, SIMD è stato esplorato per risolvere i vincoli di contatto utilizzando la colorazione dei grafi, che consente di risolvere simultaneamente più vincoli, portando a significativi miglioramenti delle prestazioni.</li>
<li>Risultati di benchmark indicano che le implementazioni SIMD, come SSE2 e AVX2, offrono notevoli incrementi di velocità rispetto ai calcoli scalari, con l&#39;M2 di Apple che mostra prestazioni eccezionali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41315359">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute l&#39;uso di SIMD (Single Instruction, Multiple Data) nella colorazione dei grafi, evidenziando la sua efficienza nel risolvere simultaneamente più vincoli di contatto senza condizioni di gara.</li>
<li>Il discorso include approfondimenti sulle sfide e i benefici dell&#39;uso di SIMD, come la complessità della preparazione dei dati per le istruzioni SIMD e i miglioramenti delle prestazioni che può offrire.</li>
<li>Il discorso tocca anche il confronto tra SIMD e gli shader di calcolo GPU, notando che mentre le GPU sono potenti, SIMD può essere più efficiente per determinati compiti a causa di minori trasferimenti di dati e sovraccarichi di avvio del kernel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mathsisfun.com/numbers/euclid-square-root-2-irrational.html">Dimostrazione di Euclide che √2 è irrazionale</a></h2>
<ul>
<li>Euclide dimostra che √2 è irrazionale utilizzando un metodo chiamato dimostrazione per contraddizione, assumendo che √2 sia razionale e mostrando che ciò porta a un&#39;incoerenza logica.</li>
<li>Il teorema dimostra che se √2 fosse razionale, potrebbe essere espresso come un rapporto di due numeri interi, che può essere semplificato indefinitamente, contraddicendo la natura dei numeri razionali.</li>
<li>Questo metodo, noto come Discesa Infinita, è una forma specifica di dimostrazione per contraddizione, che evidenzia che √2 non può essere razionale e deve essere irrazionale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41314031">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il teorema di Euclide che dimostra che √2 è irrazionale è un classico argomento matematico che dimostra che la radice quadrata di 2 non può essere espressa come una frazione di due numeri interi.</li>
<li>Il discorso mette in evidenza il concetto di interi algebrici, che sono numeri complessi che possono essere radici di polinomi monici con coefficienti interi, e la loro relazione con i numeri razionali e gli interi usuali.</li>
<li>La rilevanza della dimostrazione risiede nel suo ruolo fondamentale nella teoria dei numeri e nella sua capacità di generalizzarsi ad altre radici non perfette e radici superiori, mettendo in mostra la profondità e l&#39;eleganza del ragionamento matematico.</li>
</ul>
<h2><a href="http://cantrip.org/sortfast.html">Le ottimizzazioni a basso livello contano? Quicksort più veloce con cmov (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Lo studio indaga se le ottimizzazioni tradizionali di ordinamento siano ancora rilevanti data l&#39;architettura moderna delle CPU, che presenta caratteristiche avanzate come i predittori di diramazione e l&#39;esecuzione speculativa.</li>
<li>Il benchmarking di <code>std::sort</code> su 100 milioni di interi ha mostrato 73ns per elemento, con un fattore costante k di circa 3ns, e ha rilevato che il radix sort era più lento, indicando un margine di miglioramento limitato.</li>
<li>Le ricerche evidenziano che le ottimizzazioni a basso livello, come l&#39;eliminazione dei rami dipendenti dai dati utilizzando una funzione <code>swap_if</code>, possono migliorare significativamente le prestazioni, specialmente quando compilatori come Clang ottimizzano queste operazioni usando istruzioni <code>cmov</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41314039">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito ruota attorno all&#39;uso dell&#39;istruzione CMOV (spostamento condizionale) nell&#39;ottimizzazione degli algoritmi di quicksort, evidenziando il suo contesto storico e le implicazioni sulle prestazioni.</li>
<li>CMOV è stato introdotto da Intel nel 1995 con il Pentium Pro, non da AMD intorno al 2000, e si è evoluto significativamente in termini di latenza e prestazioni nel corso degli anni.</li>
<li>Il articolo sottolinea che, sebbene CMOV possa migliorare le prestazioni in rami imprevedibili, i dati del mondo reale spesso differiscono dai dati casuali utilizzati nei benchmark, rendendo i guadagni di prestazioni pratici meno semplici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allthingsdistributed.com/2024/08/continuous-reinvention-a-brief-history-of-block-storage-at-aws.html">Continua reinvenzione: Una breve storia dello storage a blocchi su AWS</a></h2>
<ul>
<li>Marc Olson ha svolto un ruolo chiave nella trasformazione dell&#39;Elastic Block Store (EBS) di AWS da un semplice servizio di archiviazione a blocchi a un sistema che gestisce oltre 140 trilioni di operazioni giornaliere.</li>
<li>Le strategie chiave nell&#39;evoluzione di EBS includono una strumentazione completa, miglioramenti incrementali, design organizzativo, innovazioni hardware e ottimizzazione della rete.</li>
<li>Traguardi significativi includono la transizione agli SSD nel 2012, lo sviluppo della scheda Nitro offload e il raggiungimento di operazioni IO sotto il millisecondo con i volumi io2 Block Express.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41321063">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La storia dello storage a blocchi su AWS mostra l&#39;evoluzione e le sfide di Elastic Block Store (EBS), con utenti iniziali come Reddit che hanno sperimentato prestazioni incoerenti.</li>
<li>AWS ha apportato miglioramenti significativi a EBS, come l&#39;integrazione degli SSD nel 2013, e sottolinea l&#39;importanza di comprendere e visualizzare la latenza per l&#39;ottimizzazione delle prestazioni.</li>
<li>Il articolo evidenzia il passaggio dall&#39;hardware di base a soluzioni specializzate nei servizi cloud e include approfondimenti da parte di esperti del settore sul valore di ripensare le soluzioni consolidate per stimolare l&#39;innovazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/will-moss/isaiah">Isaiah – app open-source e self-hosted per gestire tutto Docker</a></h2>
<ul>
<li>Isaiah è un clone web-based auto-ospitabile di lazydocker, progettato per gestire le risorse Docker su server remoti, offrendo funzionalità come aggiornamenti in blocco, log in tempo reale, accesso alla shell e integrazione con Docker Hub.</li>
<li>Supporta distribuzioni multi-nodo e multi-host, autenticazione integrata, temi e design reattivo, rendendolo versatile per vari scenari di distribuzione.</li>
<li>Le opzioni di distribuzione includono l&#39;uso di Docker, Docker Compose o come applicazione autonoma, con configurazioni dettagliate e raccomandazioni di sicurezza fornite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41317988">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Isaiah è un&#39;app open-source e self-hosted per la gestione di Docker, creata da willmoss, con l&#39;obiettivo di ricreare la CLI di lazydocker come un&#39;app web.</li>
<li>Gli utenti confrontano Isaiah con alternative come Portainer e Yacht, notando che Portainer può essere troppo pesante o difficile da usare.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le preferenze degli utenti per gli strumenti di gestione Docker, sottolineando i vantaggi delle interfacce grafiche rispetto alle interfacce a riga di comando (CLI).</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sono stanco di correggere il codice generato dall'IA dei clienti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sono%20stanco%20di%20correggere%20il%20codice%20generato%20dall'IA%20dei%20clienti&subheading=gioved%C3%AC%2022%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/21&#39;</h2>
<h1>2024-08-21</h1>
<h2><a href="https://www.zen-browser.app/">Zen, un browser open-source simile ad Arc basato sul motore di Firefox</a></h2>
<ul>
<li>Zen Alpha è un browser web di nuova introduzione che enfatizza il design, la privacy e un&#39;esperienza ricca di funzionalità.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono visualizzazioni divise per il multitasking, spazi di lavoro per l&#39;organizzazione, cambio di profilo e pannelli web laterali per un rapido accesso ai siti preferiti.</li>
<li>Zen Alpha è noto per la sua velocità, privacy, sicurezza e opzioni personalizzabili, rendendolo una scelta interessante per gli utenti che cercano un&#39;esperienza di navigazione equilibrata ed efficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41303974">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Zen è un browser open-source basato su Firefox, che offre funzionalità uniche come i pannelli web e una barra di navigazione orizzontale, distinguendosi dai browser basati su Chromium.</li>
<li>Gli utenti apprezzano le opzioni di personalizzazione, ma suggeriscono miglioramenti come scorciatoie del pannello web migliori e la rimozione della barra degli URL per avere più spazio verticale.</li>
<li>Zen è noto per la sua attenzione all&#39;estetica e alla privacy, con discussioni sulla diversità dei browser e le sfide di Firefox, sebbene alcuni utenti esprimano preoccupazioni riguardo alle affermazioni sulle prestazioni e alla necessità di una documentazione più dettagliata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/i-have-built-my-first-successful-side-project-and-i-hate-it/">Ho realizzato il mio primo progetto secondario di successo, e lo odio</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha creato un progetto parallelo di successo nel 2020, guadagnando oltre $15.000 vendendo script di TradingView per il trading di azioni su Gumroad.</li>
<li>Nonostante il suo successo finanziario, il progetto è diventato gravoso a causa delle richieste di manutenzione, delle domande dei clienti, delle richieste di funzionalità e dei tentativi di frode, portando al burnout.</li>
<li>Le lezioni chiave includono stabilire dei confini, utilizzare un merchant of record per le vendite globali, prepararsi alle sfide dei consumatori e fornire un eccellente supporto clienti per ottenere feedback positivi e lealtà.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41308599">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;autore condivide le intuizioni derivanti dalla gestione di una piccola B2B SaaS (Software as a Service per le imprese) per due anni, sottolineando l&#39;importanza di affrontare le sfide iniziali.</li>
<li>Le lezioni chiave includono il valore dell&#39;automazione (ma non troppo presto), la necessità di una comunicazione chiara e diretta, e i benefici dell&#39;aumento dei prezzi per filtrare i clienti meno seri.</li>
<li>Gestire un&#39;azienda comporta più che solo ingegneria; richiede la gestione del supporto clienti, del marketing e delle controversie, con l&#39;automazione e aspettative chiare che aiutano a gestire il carico di lavoro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sparcopen.org/our-work/big-deal-knowledge-base/unbundling-profiles/mit-libraries/">Leader del MIT descrivono l&#39;esperienza di non rinnovare il contratto con Elsevier</a></h2>
<ul>
<li>Le autorità del MIT riportano un&#39;esperienza positiva dopo non aver rinnovato il loro più grande contratto con la rivista Elsevier, risparmiando oltre l&#39;80% della spesa originale, circa 2 milioni di dollari all&#39;anno.</li>
<li>Il passaggio a metodi di accesso alternativi è stato fluido, con una minima resistenza da parte dei ricercatori e un forte sostegno da parte del corpo docente e degli amministratori universitari, in linea con i valori del MIT di accesso aperto ed equità.</li>
<li>Il quadro basato su principi del MIT, adottato nel 2020, ha guidato le loro decisioni, e continuano a risparmiare sui costi esplorando collaborazioni con altre biblioteche per investire in iniziative di pubblicazione aperta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41303159">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il MIT ha deciso di non rinnovare il suo contratto con Elsevier, un importante editore accademico, evidenziando un cambiamento significativo verso l&#39;accesso aperto e lontano dai modelli di pubblicazione tradizionali.</li>
<li>Questa decisione fa parte di un movimento più ampio contro le pratiche monopolistiche dei grandi editori accademici, che da tempo controllano l&#39;accesso alla ricerca scientifica.</li>
<li>Il provvedimento è visto come un passo avanti nella continua lotta per l&#39;accesso aperto alla ricerca, una causa sostenuta da molti nella comunità accademica, incluso il compianto Aaron Swartz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phrack.org/issues/71/17.html#article">Chiamata per tutti gli hacker</a></h2>
<ul>
<li>Phrack Magazine Issue #71 è stato pubblicato il 19 agosto 2024, con una varietà di articoli su hacking, sicurezza e exploit tecnici.</li>
<li>Il articolo in primo piano, &quot;Chiamando Tutti gli Hacker&quot; di cts, sottolinea l&#39;importanza di comprendere i sistemi finanziari e incoraggia gli hacker a sfruttare le loro competenze per un cambiamento positivo mantenendo l&#39;integrità.</li>
<li>Argomenti chiave nella questione includono l&#39;aggiramento dei meccanismi di sicurezza, le iniezioni di PostgreSQL e nuove strategie di exploit, mostrando ricerche e tecniche all&#39;avanguardia nel campo della cybersecurity.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41306128">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un articolo popolare su Phrack.org ha attirato notevole attenzione, con 409 punti e 164 commenti su Hacker News, indicando un forte coinvolgimento della comunità.</li>
<li>L&#39;articolo discute l&#39;impatto della politica dei tassi di interesse zero (ZIRP) sull&#39;industria tecnologica, evidenziando come abbia portato a investimenti inutili e a una mancanza di innovazione significativa.</li>
<li>La conversazione riflette un sentimento più ampio tra i professionisti della tecnologia riguardo alla necessità di una crescita sostenibile e agli effetti negativi di dare priorità ai guadagni a breve termine rispetto alla stabilità a lungo termine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://csvbase.com/blog/13">Il web semantico è ora ampiamente adottato</a></h2>
<ul>
<li>csvbase è un sito web progettato per condividere dati tabulari, utilizzando il tipo Dataset in JSON-LD per descrivere le tabelle in un formato leggibile dalle macchine.</li>
<li>JSON-LD, un componente chiave del Web Semantico, migliora le anteprime dei link e i risultati di ricerca incorporando metadati nei siti web, ed è ampiamente adottato rispetto ad alternative come Open Graph Protocol e Twitter Cards.</li>
<li>Il Web Semantico, noto anche come il vecchio Web 3.0, è ora ampiamente adottato, rendendo i siti web più leggibili dalle macchine e migliorando l&#39;aggregazione automatica dei link e l&#39;ottimizzazione per i motori di ricerca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307011">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Web Semantico non ha raggiunto una diffusione capillare a causa di una combinazione di sfortuna e di una visione incompleta.</li>
<li>Il mancato verificarsi di un evento significativo e trasformativo (come Wikipedia per il Web 2.0) e l&#39;alto costo cognitivo rispetto al beneficio tangibile per gli utenti medi hanno ostacolato il suo progresso.</li>
<li>Nonostante queste sfide, il potenziale del Web Semantico rimane prezioso, con il successo futuro che probabilmente dipenderà dalla creazione di migliori astrazioni per bilanciare il costo cognitivo e il beneficio per l&#39;utente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shadps4-emu/shadPS4">ShadPS4 – Emulatore PlayStation 4</a></h2>
<ul>
<li>shadPS4 è un emulatore PlayStation 4 in fase iniziale disponibile per Windows, Linux e macOS, scritto in C++.</li>
<li>Attualmente, supporta piccoli giochi come Sonic Mania, Undertale e Dysmantle, con lo sviluppo che procede lentamente a causa del tempo limitato.</li>
<li>Il progetto è open-source sotto la licenza GPL-2.0, e i contributi sono benvenuti tramite il file CONTRIBUTING.md e le pull request (PR).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307195">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ShadPS4 è un emulatore per PlayStation 4 disponibile su GitHub, che ha suscitato discussioni sulle sue capacità e confronti con altri emulatori come PCSX2 e Wine.</li>
<li>Gli utenti sono entusiasti della possibilità di giocare ai giochi PS4, come Bloodborne, su PC e dispositivi come lo Steam Deck, affrontando anche sfide tecniche come la ricompilazione degli shader e Direct3D.</li>
<li>Il dialogo mette in evidenza le complessità dell&#39;emulazione dell&#39;hardware PS4 e i progressi in corso del progetto ShadPS4.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/56770a82-3c3f-4739-9895-e2f97b6202b4">Il giudice statunitense annulla il divieto della FTC sugli accordi di non concorrenza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41305591">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un giudice statunitense ha respinto il divieto della FTC sugli accordi di non concorrenza, ritenendolo un&#39;estensione illegale del potere dell&#39;agenzia.</li>
<li>Il giudice Ada Brown del Distretto Settentrionale del Texas ha concluso che la FTC non aveva l&#39;autorità statutaria per emettere una tale regola.</li>
<li>La decisione ha acceso un dibattito sul fatto che gli accordi di non concorrenza sopprimano i salari e limitino la mobilità dei lavoratori o proteggano gli interessi aziendali, evidenziando l&#39;equilibrio di potere tra le agenzie di regolamentazione e l&#39;autorità legislativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/8/19/why-are-texas-interchanges-texas-so-tall">Perché gli svincoli del Texas sono così alti?</a></h2>
<ul>
<li>Il Dallas High Five è uno degli svincoli autostradali più alti al mondo, con cinque livelli di carreggiate, 37 ponti e oltre 700 colonne, gestendo mezzo milione di veicoli al giorno.</li>
<li>Le intersezioni in Texas sono particolarmente alte a causa dell&#39;inclusione delle strade di servizio, che corrono parallele alle autostrade, fornendo accesso alle proprietà adiacenti e riducendo i costi di acquisizione dei terreni.</li>
<li>Queste imponenti strutture riflettono l&#39;approccio unico del Texas alla progettazione delle autostrade e il significativo investimento nelle infrastrutture automobilistiche, suscitando discussioni sulla pianificazione urbana e le priorità dei trasporti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41302944">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le intersezioni in Texas sono notevolmente alte a causa dell&#39;uso diffuso delle strade di servizio, che richiedono la separazione dei livelli e strati aggiuntivi.</li>
<li>Questo design è unico per il Texas, portando a scambi più complessi e più alti rispetto ad altri stati.</li>
<li>Il numero significativo di svincoli autostradali in Texas contribuisce ulteriormente alla percezione della loro altezza e complessità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PlasmoHQ/plasmo">Plasmo – Un framework per creare estensioni moderne per Chrome</a></h2>
<ul>
<li>Itero è un nuovo servizio cloud per estensioni del browser, che offre test beta istantanei e funzionalità aggiuntive.</li>
<li>Plasmo Framework è un SDK completo per lo sviluppo di estensioni per browser, supportando React, Typescript e altro, simile a Next.js.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono il ricaricamento live, il targeting multi-browser, il deployment automatizzato e il supporto opzionale per Svelte e Vue.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41304508">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Plasmo è un framework progettato per creare estensioni moderne per Chrome, con supporto per Firefox e altri browser basati su Chromium.</li>
<li>Mentre Plasmo semplifica la creazione di manifesti e fornisce utilità per la pubblicazione di estensioni, alcuni utenti trovano la sua astrazione eccessiva e preferiscono strumenti più semplici come rollup.</li>
<li>Il supporto di Plasmo per la compatibilità tra browser lo rende efficace per la creazione di estensioni per più browser, sebbene alternative come WXT e Parcel siano raccomandate per la loro velocità e facilità d&#39;uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-judge-strikes-down-biden-administration-ban-worker-noncompete-agreements-2024-08-20/">Giudice degli Stati Uniti annulla il divieto sugli accordi di &#39;non concorrenza&#39; per i lavoratori</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41304695">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un giudice statunitense ha invalidato il divieto della FTC sugli accordi di non concorrenza per i lavoratori, definendo la regola &quot;arbitraria e capricciosa&quot;.</li>
<li>Il provvedimento consente l&#39;applicazione delle clausole di non concorrenza, sebbene la FTC mantenga la facoltà di affrontarle singolarmente.</li>
<li>Questa decisione ha acceso discussioni sull&#39;equilibrio di potere tra datori di lavoro e dipendenti, con i critici che evidenziano le restrizioni sulla mobilità dei lavoratori e i sostenitori che sottolineano la protezione dei segreti commerciali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/launches/Ler-ares-industries-building-low-cost-cruise-missiles">Ares Industries – Costruzione di missili da crociera a basso costo</a></h2>
<ul>
<li>Le domande per il batch YC Fall 2024 devono essere presentate entro il 27/8, incoraggiando le startup a candidarsi per il programma di accelerazione.</li>
<li>Ares Industries sta sviluppando missili da crociera più piccoli e a basso costo mirati a migliorare le capacità di difesa degli Stati Uniti, in particolare contro bersagli navali più piccoli.</li>
<li>Fondatori Alex e Devan, con ampie esperienze in difesa e ingegneria, stanno cercando ingegneri aerospaziali per unirsi al loro team innovativo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41305736">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ares Industries mira a sviluppare missili da crociera a basso costo, suscitando una discussione sul forum di YCombinator riguardo alle inefficienze nell&#39;industria della difesa, come intermediari, prezzi premium e ritardi nei progetti.</li>
<li>Si fanno confronti con l&#39;approccio economico di SpaceX, con dibattiti sulle barriere all&#39;ingresso e il potenziale per soluzioni di difesa più accessibili.</li>
<li>Le implicazioni etiche e l&#39;impatto di tali tecnologie sui conflitti globali sono anche discussi, insieme ai contesti storici e geopolitici, inclusa l&#39;influenza del complesso militare-industriale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-50000-ton-forging">Come costruire una pressa da forgiatura da 50.000 tonnellate</a></h2>
<ul>
<li>Il programma Heavy Press negli anni &#39;50 finanziò la costruzione di enormi presse per forgiatura ed estrusione per produrre parti di aeromobili più forti e leggere, riducendo significativamente i costi di produzione e migliorando le prestazioni.</li>
<li>Queste presse, operative dal 1956, furono cruciali sia per le applicazioni aerospaziali militari che commerciali, dimostrando i benefici degli investimenti governativi nella tecnologia e nei miglioramenti della produzione.</li>
<li>Anche se gli Stati Uniti erano inizialmente leader in questo campo, la capacità di costruire macchinari così grandi si è spostata verso altri paesi, evidenziando la necessità di continui progressi nella tecnologia di produzione per rimanere competitivi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41310384">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il forgiatura ottimizza la direzione delle fibre per la resistenza, rendendola più complessa della semplice compressione dell&#39;acciaio, ed è cruciale per componenti come bielle e travi a I.</li>
<li>Il più grande pressa, una pressa da 60.000 tonnellate costruita nel 2018 a Los Angeles, sottolinea l&#39;importanza strategica delle presse massicce nella produzione, spesso trascurata dai politici.</li>
<li>Il programma U.S. Heavy Press ha ridotto significativamente i costi nella produzione di aerei militari e commerciali, ma gli Stati Uniti mancano ancora di una pressa per i recipienti dei reattori nucleari monopezzo, affidandosi invece alla saldatura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pv-tech.org/australian-government-approves-aapowerlink-project-to-export-solar-to-singapore/">Australian government approva il progetto AAPowerLink per esportare energia solare a Singapore</a></h2>
<ul>
<li>Il governo australiano ha approvato il progetto Australia-Asia Power Link (AAPowerLink) di Sun Cable, che mira a esportare energia solare a Singapore tramite un cavo sottomarino di 4.300 km.</li>
<li>Il progetto installerà tra 17GW e 20GW di capacità solare e tra 36,42GWh e 42GWh di stoccaggio di energia, fornendo fino al 15% del fabbisogno elettrico di Singapore.</li>
<li>Questa approvazione segna una tappa significativa, con l&#39;inizio previsto della fornitura di elettricità nei primi anni del 2030 e una decisione finale di investimento prevista per il 2027.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307166">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il governo australiano ha dato il via libera al progetto AAPowerLink, che mira a esportare energia solare a Singapore tramite un cavo sottomarino di 4.200 km.</li>
<li>Guidato da Sun Cable, il progetto prevede la costruzione di una grande fattoria solare e di un sistema di accumulo di energia in Australia per fornire 2GW di energia a Singapore.</li>
<li>Nonostante le preoccupazioni riguardo alla fattibilità e ai costi, i progressi tecnologici e i potenziali benefici economici e ambientali stanno spingendo il progetto avanti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hsfzxjy/handwriter.ttf">Handwriter.ttf – Sintesi della scrittura a mano con Harfbuzz WASM</a></h2>
<ul>
<li>Un progetto proof-of-concept è stato sviluppato per generare e rasterizzare font in stile calligrafico in tempo reale utilizzando un shaper WASM (WebAssembly).</li>
<li>Il progetto utilizza un modello RNN (Rete Neurale Ricorrente) leggero, di circa 14MiB di dimensione, per sintetizzare i caratteri.</li>
<li>Questa innovazione dimostra il potenziale della combinazione di WASM e RNN per la generazione dinamica di font, che potrebbe essere significativa per gli sviluppatori web e di applicazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307815">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un nuovo progetto, Handwriter.ttf, dimostra la sintesi di font in stile calligrafico in tempo reale utilizzando un modello RNN (Rete Neurale Ricorrente) leggero e lo shaper Harfbuzz WASM (WebAssembly).</li>
<li>Il progetto è sperimentale e non ancora integrato nei prodotti, richiedendo un programma locale modificato o un&#39;immagine Docker per il test.</li>
<li>Il utilizzo di WASM e delle estensioni SIMD (Single Instruction, Multiple Data) in questo progetto mette in evidenza tecniche avanzate per il rendering dei caratteri e l&#39;inferenza delle reti neurali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/20/eli-lilly-weight-loss-drug-cuts-risk-of-developing-diabetes-in-trial.html">Eli Lilly riduce il rischio di diabete con il suo farmaco per la perdita di peso in uno studio a lungo termine</a></h2>
<ul>
<li>Eli Lilly&#39;s weight loss drug, tirzepatide, ha ridotto il rischio di sviluppare il diabete di tipo 2 del 94% negli adulti obesi o sovrappeso con prediabete, secondo uno studio a lungo termine.</li>
<li>Il trial ha dimostrato una perdita di peso sostenuta per tre anni, con i pazienti alla dose più alta che hanno sperimentato una diminuzione media del peso corporeo del 22,9%.</li>
<li>Lo studio sottolinea il potenziale dei farmaci GLP-1 (glucagon-like peptide-1) nella gestione dell&#39;obesità e del diabete, spingendo Eli Lilly a pianificare sottomissioni a una rivista peer-reviewed e presentazioni a una conferenza medica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41311222">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Eli Lilly ha dimostrato un potenziale significativo nel ridurre il rischio di diabete e favorire la perdita di peso in uno studio a lungo termine.</li>
<li>Gli utenti segnalano una riduzione dell&#39;appetito e una perdita di peso, sebbene alcuni continuino a desiderare cibi zuccherati; le preoccupazioni includono potenziali effetti collaterali a lungo termine e la necessità di un uso continuo.</li>
<li>Il costo elevato del farmaco rappresenta un ostacolo, ma mostra promettenti risultati nel trattamento dell&#39;obesità e dei problemi di salute correlati, con confronti fatti con farmaci simili come Ozempic.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Zen, un browser open-source simile ad Arc basato sul motore di Firefox" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Zen%2C%20un%20browser%20open-source%20simile%20ad%20Arc%20basato%20sul%20motore%20di%20Firefox&subheading=mercoled%C3%AC%2021%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/20&#39;</h2>
<h1>2024-08-20</h1>
<h2><a href="https://github.com/wasi-master/13ft">13ft – Un sito simile a 12ft.io ma auto-ospitato</a></h2>
<ul>
<li>&quot;13 Feet Ladder&quot; è uno strumento auto-ospitato che aggira annunci pubblicitari e paywall su siti web come Medium e il New York Times, simile a 12ft.io ma con una compatibilità più ampia.</li>
<li>Funziona imitando GoogleBot per accedere al contenuto completo e può essere configurato utilizzando Docker o Python, con istruzioni dettagliate fornite per entrambi i metodi.</li>
<li>Lo strumento consente agli utenti di accedere a singoli articoli senza pubblicità o paywall, sottolineando che è comunque incoraggiato il supporto ai creatori di contenuti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41294067">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>13ft è un&#39;alternativa self-hosted a 12ft.io, sviluppata dall&#39;utente di GitHub wasi_master, e ha guadagnato una popolarità inaspettata nonostante sia una prova di concetto.</li>
<li>Il progetto prevede l&#39;impostazione dell&#39;intestazione dell&#39;agente utente su Googlebot, il che ha suscitato discussioni sulla sua efficacia, su potenziali problemi come la verifica dell&#39;IP e sulle considerazioni etiche relative all&#39;aggiramento dei paywall.</li>
<li>Alcuni utenti hanno suggerito alternative come le estensioni del browser o l&#39;uso di servizi di archiviazione, evidenziando il dibattito in corso sul supporto al giornalismo nell&#39;era digitale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/">Sourcegraph è andato offline</a></h2>
<ul>
<li>Sourcegraph è diventata una società privata il 19 agosto 2024, abbandonando le sue origini open-source.</li>
<li>Il cambiamento ha portato il repository sourcegraph/sourcegraph a diventare privato, influenzando i riferimenti nei blog di ingegneria e rendendo necessario l&#39;uso di uno snapshot pubblico o di fork personali.</li>
<li>Per mantenere l&#39;integrità dei suoi riferimenti, l&#39;autore ha creato un programma Go per estrarre i dati delle pull request, ha estratto i commit rilevanti e ha automatizzato il processo di aggiornamento dei link utilizzando script bash.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41296481">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Sourcegraph ha reso privato il suo principale codice interno per migliorare lo sviluppo del prodotto, citando la complessità, l&#39;abuso del loro strumento AI Cody e la confusione tra le versioni open-source e enterprise.</li>
<li>La società continuerà a offrire la ricerca di codice pubblico e a mantenere alcuni progetti open-source, nonostante il cambiamento.</li>
<li>Il CEO ha osservato che la privatizzazione del codice sorgente ha portato a partnership e opportunità di guadagno più significative, sebbene le reazioni degli utenti siano contrastanti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux">Le notifiche toast sono una cattiva esperienza utente</a></h2>
<ul>
<li>Le notifiche toast spesso appaiono lontano dal focus dell&#39;utente, causando problemi di usabilità, come su YouTube dove il toast appare in basso a sinistra mentre l&#39;utente è concentrato su una finestra modale al centro.</li>
<li>Le soluzioni suggerite includono la visualizzazione delle playlist sotto il pulsante invece che in una finestra modale e l&#39;uso di indicatori di caricamento per implicare il completamento dell&#39;azione, eliminando la necessità di notifiche toast.</li>
<li>Esempi da Gmail e dalle azioni della clipboard mostrano che i toast possono essere ridondanti, poiché altre forme di feedback (come la rimozione di un&#39;email dalla lista o le conferme dei pulsanti) possono comunicare efficacemente il successo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41298794">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul fatto che i toast (piccole notifiche temporanee) siano una cattiva UX (Esperienza Utente) a causa della loro ridondanza e del potenziale di distrarre gli utenti.</li>
<li>Proponenti sostengono che i toast forniscono un feedback essenziale, soprattutto per azioni che non sono immediatamente visibili, e possono includere opzioni di annullamento, migliorando l&#39;usabilità.</li>
<li>Critici evidenziano problemi come i toast che scompaiono troppo rapidamente, l&#39;inaccessibilità per gli utenti di ingranditori dello schermo e le distrazioni causate, suggerendo alternative come feedback contestuali o registri di messaggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/">Anatomia di un crollo mentale alle 2 del mattino</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha vissuto un episodio di stress grave a causa di un problema di produzione sul loro sito web, jumpcomedy.com, con le chiamate HTTP POST che fallivano inaspettatamente.</li>
<li>Nonostante un ampio debug e il coinvolgimento della comunità, il problema è persistito fino a quando l&#39;autore ha identificato e rimosso la chiave API di PostHog, risolvendo così il problema.</li>
<li>L&#39;incidente evidenzia il peso emotivo dei guasti tecnici e l&#39;importanza di un debug approfondito, anche quando gli indizi iniziali sono fuorvianti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41300368">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un sviluppatore ha avuto un crollo mentale notturno a causa di un bug nella libreria PostHog, che ha compromesso la funzionalità del loro sito web.</li>
<li>Il incidente sottolinea l&#39;importanza di rimanere calmi e metodici durante le crisi, di un monitoraggio adeguato e della gestione delle dipendenze.</li>
<li>Il dibattito evidenzia anche gli aspetti psicologici della gestione di situazioni ad alta pressione e la necessità di migliori sistemi di supporto nei ruoli tecnologici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://netboot.xyz/">Netboot.xyz: i tuoi sistemi operativi preferiti in un unico posto</a></h2>
<ul>
<li>Netboot.xyz consente l&#39;avvio rapido in vari sistemi operativi utilizzando strumenti leggeri, facilitando la valutazione, l&#39;installazione e il recupero senza la necessità di ripetuti download e riscritture dei supporti.</li>
<li>Basato sul progetto iPXE, utilizza PXE (Preboot Execution Environment) per fornire, recuperare o caricare ambienti di avvio live, rendendolo uno strumento prezioso per gli amministratori di sistema.</li>
<li>Questo strumento è particolarmente essenziale per gli amministratori di sistema, semplificando il processo di gestione e risoluzione dei problemi di più sistemi operativi in modo efficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293850">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Netboot.xyz è una build preconfigurata di iPXE che consente agli utenti di scaricare e avviare in modo interattivo gli installer di molti sistemi operativi popolari da un&#39;unica immagine.</li>
<li>iPXE è un&#39;implementazione open-source di PXE (Preboot Execution Environment), che supporta protocolli aggiuntivi come HTTP(S) e DNS, e può effettuare il chainload in un&#39;immagine EFI o in un kernel Linux.</li>
<li>Il progetto ha suscitato interesse grazie alla sua comodità nel avviare vari installatori di sistemi operativi da un&#39;unica immagine, rendendolo uno strumento versatile per amministratori di sistema e appassionati di tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html">Il sistema di guida e il computer del missile nucleare Minuteman III</a></h2>
<ul>
<li>Il post sul blog di Ken Shirriff esamina il sistema di guida del missile nucleare Minuteman III, in uso dal 1962, che prevede una piattaforma giroscopica stabilizzata per un puntamento preciso.</li>
<li>Il sistema di guida, originariamente costato $510.000 nel 1970, include giroscopi, accelerometri, un controller del set di guida, un amplificatore e un computer per le regolazioni della traiettoria.</li>
<li>Il post discute anche l&#39;evoluzione dei computer D-17B e D-37 nei missili Minuteman, dalla tecnologia a transistor a quella a circuiti integrati, e riflette sul ruolo del missile nella deterrenza nucleare e sul suo impatto sull&#39;industria dei circuiti integrati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293767">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sistema di guida e il computer del missile nucleare Minuteman III sono mantenuti dalla Malmstrom Air Force Base in Montana, con i residenti locali avvisati di evitare di disturbare i cavi pressurizzati sotterranei.</li>
<li>Il sistema di guida del missile è passato dalla rotazione fisica all&#39;uso di un girobussola e di un autocollimatore per un puntamento preciso, consentendo di memorizzare e selezionare più bersagli tramite una console di lancio.</li>
<li>Test regolari garantiscono l&#39;affidabilità dei missili, sebbene le testate non siano state testate dal 1996 a causa del trattato di bando complessivo dei test.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug">Film di addestramento della Marina degli Stati Uniti del 1953 sui computer meccanici [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41299211">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un film di addestramento della Marina degli Stati Uniti del 1953 sui computer meccanici è riemerso, suscitando l&#39;interesse tra gli appassionati di tecnologia e gli storici.</li>
<li>Il film mette in mostra i primi sistemi di calcolo meccanico utilizzati per il controllo del fuoco navale, evidenziando l&#39;ingegnosità della tecnologia pre-digitale.</li>
<li>Le discussioni rivelano l&#39;importanza storica e le applicazioni pratiche di questi computer meccanici, come il loro utilizzo durante la Seconda Guerra Mondiale e la Guerra del Golfo, e la loro influenza sull&#39;informatica moderna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ankane/transformers-ruby">Transformatori per Ruby</a></h2>
<ul>
<li>Transformers.rb introduce modelli transformer all&#39;avanguardia per il linguaggio di programmazione Ruby, rendendo l&#39;NLP (Natural Language Processing) avanzato accessibile agli sviluppatori Ruby.</li>
<li>La libreria supporta vari modelli e pipeline, tra cui trasformatori di frasi, riconoscimento di entità nominate, analisi del sentiment, risposta a domande e classificazione delle immagini, allineandosi con la popolare API Python di Transformers.</li>
<li>Questa versione è significativa in quanto colma il divario per gli sviluppatori Ruby, permettendo loro di sfruttare potenti modelli transformer senza dover passare a Python, migliorando così la produttività ed espandendo l&#39;ecosistema Ruby.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41299148">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il runtime Onnx di Ankane per Ruby è stato ben accolto, guadagnando 206 punti su GitHub, elogiato per la sua facilità d&#39;uso rispetto al repository ufficiale JavaScript.</li>
<li>Gli utenti apprezzano i contributi di Ankane alla comunità Ruby, evidenziando la scarsità di strumenti simili in Ruby rispetto a Python e JavaScript.</li>
<li>Ankane è anche noto per aver creato altri strumenti Ruby preziosi come pgvector, neighbor, pretender, ahoy, blazer e field_test, migliorando la produttività e l&#39;accessibilità di Ruby per le applicazioni AI e web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pragtical.dev/">Pragtical: Editor di codice pratico e pragmatico</a></h2>
<ul>
<li>Pragtical è un editor di testo leggero che utilizza solo 30 MB di RAM e 5 MB di spazio su disco, garantendo prestazioni fluide su vari dispositivi.</li>
<li>Offre funzionalità come un potente evidenziatore di sintassi, cursori multipli, una palette di comandi ed è iperestendibile tramite Lua e la sua API C, con funzionalità aggiuntive disponibili come plugin.</li>
<li>Pragtical è multipiattaforma, funziona su Windows, Linux e macOS, ed è gratuito, open-source sotto la licenza MIT, senza raccolta di dati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41297609">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Pragtical è un nuovo editor di codice che sostiene di essere leggero, utilizzando solo 30MB di RAM, anche se probabilmente questo è senza alcuna estensione caricata.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza un problema ricorrente nello sviluppo software: gli strumenti e gli editor iniziano leggeri ma diventano appesantiti nel tempo a causa delle funzionalità e delle estensioni aggiunte.</li>
<li>Il post tocca anche la facilità di scrivere estensioni in Lua per Pragtical, confrontandola favorevolmente con altri editor come VSCode, che ha un&#39;API per le estensioni più complessa e incoerente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://digipres.club/@foone/112990331505043510">Ho preso un NUC scadente dai rifiuti elettronici e aveva un&#39;etichetta di una compagnia di intelligenza artificiale</a></h2>
<ul>
<li>Digipres.club è un social network decentralizzato alimentato da Mastodon, che offre funzionalità come directory dei profili, politiche sulla privacy e codice open-source.</li>
<li>Gli utenti possono interagire con profili o hashtag, aggiungere ai preferiti, condividere e rispondere ai post, migliorando l&#39;interazione sociale.</li>
<li>Attualmente la piattaforma è in esecuzione sulla versione v4.2.10+hometown-1.1.1, indicando aggiornamenti recenti e sviluppo attivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41298430">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente ha acquisito un NUC (Next Unit of Computing) dai rifiuti elettronici, originariamente utilizzato da una società di intelligenza artificiale, suscitando discussioni su configurazioni tecniche e metodi di crittografia.</li>
<li>La conversazione ha incluso dibattiti sul sistema sanitario degli Stati Uniti, l&#39;importanza di un corretto smaltimento dei dati e le sfide della gestione dei segreti.</li>
<li>Utenti hanno condiviso esperienze di recupero di hardware dai cassonetti, discutendo dei rischi e delle questioni legali associate, e hanno sottolineato la necessità della crittografia completa del disco.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/">Sistema di raccomandazione musicale utilizzando modelli transformer</a></h2>
<ul>
<li>Google Research ha introdotto un sistema di raccomandazione musicale utilizzando modelli Transformer per comprendere meglio le azioni degli utenti nel contesto.</li>
<li>Il sistema mira a migliorare l&#39;accuratezza delle raccomandazioni adattandosi al comportamento dell&#39;utente, come preferire canzoni ritmate durante gli allenamenti, riducendo così i tassi di skip e aumentando il tempo di ascolto.</li>
<li>Questo approccio combina un Transformer con un modello di ranking, migliorando la rilevanza delle raccomandazioni e indicando una maggiore soddisfazione degli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293901">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si discute di sistemi di raccomandazione musicale che utilizzano modelli transformer su research.google, evidenziando l&#39;insoddisfazione degli utenti nei confronti dei sistemi attuali come Apple Music e Spotify.</li>
<li>Gli utenti preferiscono un approccio più esplorativo, simile alla scheda delle raccomandazioni di YouTube, e menzionano piattaforme alternative come cosine.club e everynoise.com, che utilizzano incorporamenti vettoriali ma hanno limitazioni.</li>
<li>Si richiede la creazione di sistemi più orientati agli utenti che sfidino i pregiudizi e introducano musica veramente nuova, invece di fare affidamento su modelli che generano liste.</li>
</ul>
<h2><a href="http://phrack.org/issues/71/1.html">Phrack 71</a></h2>
<ul>
<li>Phrack Magazine ha pubblicato il suo 71º numero il 19 agosto 2024, con una varietà di articoli su tecniche di hacking avanzate e argomenti di cybersecurity.</li>
<li>Articoli chiave includono discussioni sulle vulnerabilità di MPEG-CENC, l&#39;aggiramento di CET e BTI con la programmazione funzionale, e nuove strategie di exploit per sistemi Linux.</li>
<li>Il magazine invita a presentare articoli per il suo 72° numero, che segnerà il suo 40° anniversario nel 2025, invitando contributi dalla comunità hacker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41296949">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Phrack, una rivista di hacker di lunga data, ha pubblicato il suo 71° numero, mantenendo il suo spirito originale nel corso dei decenni.</li>
<li>Le lettrici e i lettori ricordano con nostalgia l&#39;influenza della rivista sulla loro giovinezza e il suo ruolo nella cultura dei primi tempi di internet.</li>
<li>Le discussioni evidenziano l&#39;importanza dello spirito hacker e le sfide nell&#39;accedere a contenuti internet genuini e non filtrati al giorno d&#39;oggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/">Lenticular Clock</a></h2>
<ul>
<li>Mosivers, un fisico e appassionato di elettronica, ha creato un Orologio Lenticolare utilizzando immagini interlacciate e lenti cilindriche per visualizzare l&#39;ora, ispirato dalle animazioni lenticolari viste sulle cartoline.</li>
<li>Il progetto ha coinvolto vari componenti, tra cui servomotori, una scheda driver PWM, un microcontrollore ESP8266 e una stampante 3D, con passaggi dettagliati per la calibrazione, la stampa e l&#39;assemblaggio.</li>
<li>Il Lenticular Clock ha vinto il Secondo Premio nel concorso Colors of the Rainbow, mettendo in evidenza il suo approccio innovativo e la sua esecuzione di successo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293929">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente su Instructables ha condiviso un progetto su come creare un Orologio Lenticolare, suscitando interesse e discussione tra gli appassionati di tecnologia.</li>
<li>Lenticolare tecnologia, che crea immagini che cambiano o si muovono quando vengono osservate da angolazioni diverse, viene esplorata per varie applicazioni creative, inclusi orologi e arte.</li>
<li>Il dibattito include sfide tecniche e soluzioni, come l&#39;allineamento manuale delle lenti, l&#39;uso di diverse tecnologie di visualizzazione e la risoluzione dei problemi di angolo di visione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html">Specie rare non viste nella zona da 50 anni avvistate su una telecamera da sentiero in Arizona</a></h2>
<ul>
<li>Il ricercatore Kinley Ragan dello Zoo di Phoenix ha scoperto un ocelot su una fototrappola nelle Highlands di Atascosa, in Arizona, segnando il primo avvistamento nella regione in almeno 50 anni.</li>
<li>Questa scoperta faceva parte dello Studio sulla Fauna Selvatica del Complesso Atascosa, che ha installato 50 telecamere ad aprile per comprendere meglio la fauna locale.</li>
<li>L&#39;ocelot, identificato come un nuovo individuo non precedentemente visto nello stato, sottolinea il grave pericolo di estinzione della specie in Arizona.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41294202">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un raro ocelot, non visto in Arizona da 50 anni, è stato catturato da una fototrappola, suscitando un notevole interesse e ammirazione per la resilienza della fauna selvatica.</li>
<li>Il fatto che l&#39;articolo non contenesse video ha portato gli utenti a cercare filmati su YouTube, evidenziando le sfide del giornalismo moderno nel fornire media completi.</li>
<li>Le discussioni includevano la rarità di tali avvistamenti, le abilità di sopravvivenza degli animali selvatici e persino speculazioni su creature mitiche come Bigfoot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html">Sulla crudeltà di insegnare veramente la scienza informatica (1988)</a></h2>
<ul>
<li>Il discorso di Edsger W. Dijkstra discute l&#39;impatto scientifico ed educativo di considerare i computer come una novità radicale, che richiede nuovi approcci piuttosto che fare affidamento sui concetti del passato.</li>
<li>Dijkstra sostiene che il mancato riconoscimento della natura radicale dei computer porta a fraintendimenti in campi come l&#39;ingegneria del software e l&#39;educazione, sostenendo che la programmazione dovrebbe essere insegnata come una disciplina matematica formale.</li>
<li>Enfatizza che le università dovrebbero abbracciare l&#39;insegnamento di novità radicali per prevenire la stagnazione intellettuale e preparare meglio gli studenti alle sfide future.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41295433">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Dijkstra nel suo articolo del 1988 sostiene che la comunità imprenditoriale non è preparata per le complessità introdotte dai computer, i quali risolvono problemi semplici ma ne creano di più difficili.</li>
<li>È un sostenitore dei metodi formali nell&#39;informatica, suscitando dibattiti sulla loro praticità e sulle sfide della complessità del software.</li>
<li>Il dibattito include il valore delle dimostrazioni formali, le differenze tra approcci di programmazione teorici e pratici, e l&#39;impatto dei metodi educativi sulle competenze di programmazione.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="13ft – Un sito simile a 12ft.io ma auto-ospitato" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=13ft%20%E2%80%93%20Un%20sito%20simile%20a%2012ft.io%20ma%20auto-ospitato&subheading=marted%C3%AC%2020%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/19&#39;</h2>
<h1>2024-08-19</h1>
<h2><a href="https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/">Le catene di Markov sono più divertenti dei LLM</a></h2>
<ul>
<li>Le catene di Markov sono modelli statistici semplici che prevedono la parola successiva basandosi sul contesto, a differenza dei complessi modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) che utilizzano matematica vettoriale avanzata.</li>
<li>Anche se accurati, i LLM spesso producono contenuti prevedibili e insipidi, rendendoli meno efficaci per l&#39;umorismo, che prospera sulla sorpresa e l&#39;originalità.</li>
<li>Il dibattito suggerisce che potrebbe essere necessario un nuovo tipo di modello linguistico per generare contenuti veramente umoristici, evidenziando una limitazione attuale nei LLM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41286203">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito mette in evidenza le differenze umoristiche tra le catene di Markov e i moderni modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), con le catene di Markov che generano contenuti più assurdi e divertenti rispetto agli output più realistici degli LLM.</li>
<li>Gli utenti hanno condiviso esperienze personali e progetti in cui sono state utilizzate le catene di Markov per creare contenuti falsi divertenti, come falsi post sul blog di AWS e note di aggiornamento dei giochi, che sono stati ben accolti per la loro imprevedibilità.</li>
<li>Il post include una serie di battute generate da Claude 3.5, un LLM, illustrando il contrasto negli stili di umorismo tra le catene di Markov e gli LLM, con le prime che risultano più assurde e i secondi più strutturati e meno sorprendenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthewball.co/all/roblox2024">Roblox è il gioco più grande del mondo, ma non è redditizio</a></h2>
<ul>
<li>Roblox, il gioco più grande del mondo, vanta oltre 80 milioni di utenti giornalieri e 380 milioni di utenti mensili, ma rimane non redditizio nonostante la sua crescita.</li>
<li>Alti costi, inclusi i costi del negozio di app (23%), i pagamenti agli sviluppatori (26%), l&#39;infrastruttura e la sicurezza (28%) e la ricerca e sviluppo (44%), contribuiscono alle sue sfide finanziarie.</li>
<li>Per raggiungere la redditività, Roblox mira a ridurre le commissioni degli app store, aumentare la spesa degli utenti, espandere il proprio business pubblicitario e introdurre nuove funzionalità come la messaggistica e le chiamate vocali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287099">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Roblox, nonostante sia il gioco più grande a livello globale, rimane non redditizio, sollevando interrogativi sulle sue strategie finanziarie e sulla sua posizione di mercato.</li>
<li>Le preoccupazioni dei genitori includono il modello pay-to-win del gioco, la pesante pubblicità e la presenza di adulti tossici, evidenziando le sfide nella moderazione degli ambienti di gioco online.</li>
<li>Le discussioni suggeriscono alternative per i bambini, come l&#39;acquisto di altri giochi o la promozione di abitudini di gioco più sane, riflettendo questioni più ampie nell&#39;industria dei giochi online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit">Google ha impiegato tre mesi per rimuovere un&#39;app truffa che ha rubato oltre 5 milioni di dollari</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41286045">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google ha impiegato tre mesi per rimuovere un&#39;app truffa dal Play Store che ha rubato oltre 5 milioni di dollari agli utenti.</li>
<li>Una donna sta facendo causa a Google, sostenendo di aver riposto fiducia nella piattaforma per prevenire tali truffe e di aver perso 5 milioni di dollari dopo aver utilizzato l&#39;app per diversi mesi.</li>
<li>Il caso solleva preoccupazioni riguardo ai processi di verifica degli app store e all&#39;equilibrio di responsabilità tra le piattaforme tecnologiche e gli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/janbjorge/PgQueuer">PgQueuer – Trasforma PostgreSQL in una coda di lavoro</a></h2>
<ul>
<li>PgQueuer è una libreria Python per code di lavoro minimalista e ad alte prestazioni progettata per funzionare con PostgreSQL.</li>
<li>Utilizza la funzionalità LISTEN/NOTIFY di PostgreSQL per una gestione efficiente della coda dei lavori.</li>
<li>Questo lo rende uno strumento notevole per gli sviluppatori che cercano una soluzione leggera ed efficace per la gestione delle code di lavoro nelle applicazioni Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284703">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>PgQueuer è una libreria di code di lavoro ad alte prestazioni per Python che sfrutta LISTEN/NOTIFY di PostgreSQL per una gestione efficiente dei lavori.</li>
<li>Utilizza SELECT FOR UPDATE SKIP LOCKED per garantire la gestione dei lavori e prevenire la perdita di messaggi durante i crash, rendendolo robusto e affidabile.</li>
<li>Gli utenti confrontano PgQueuer con altri sistemi come Celery, Graphile Worker e code basate su Redis, notando la sua semplicità ed efficienza, anche se alcuni preferiscono soluzioni dedicate per una maggiore capacità di elaborazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead">Mike Mageek è morto</a></h2>
<ul>
<li>Mike Magee, una figura di spicco nel giornalismo IT e fondatore di The Register e The Inquirer, è morto a 74 anni.</li>
<li>Magee ha co-fondato The Register nel 1994 e successivamente The Inquirer, che è diventato redditizio con un investimento minimo.</li>
<li>Oltre al giornalismo tecnologico, Magee aveva interessi eclettici, tra cui la fondazione dell&#39;&quot;Ordine Magico Arcano dei Cavalieri di Shambhala&quot; e la traduzione di testi tantrici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41285851">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Mike Mageek, fondatore di The Register e The Inquirer, è venuto a mancare, lasciando un&#39;importante eredità nel giornalismo tecnologico.</li>
<li>Conosciuto per il suo stile unico e i suoi contributi, la carriera di Mageek ha incluso aneddoti memorabili e il mentoring di scrittori, plasmando il panorama delle notizie tecnologiche.</li>
<li>Nonostante le controversie, l&#39;impatto di Mageek sull&#39;industria tecnologica è ricordato con affetto da molti nella comunità tecnologica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html">Analizzare protobuf a 2+GB/s: come ho imparato ad amare le chiamate di coda in C (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Una nuova funzionalità nel compilatore Clang, utilizzando gli attributi <code>[[clang::musttail]]</code> o <code>__attribute__((musttail))</code>, garantisce le chiamate di coda in C, C++ e Objective-C, migliorando significativamente le prestazioni.</li>
<li>Applicando l&#39;ottimizzazione delle chiamate di coda al parsing protobuf, è stata raggiunta una velocità di oltre 2GB/s, più che raddoppiando il record precedente.</li>
<li>Il principale limite è la portabilità, poiché <code>musttail</code> è un&#39;estensione non standard, ma si stanno facendo sforzi per affrontare questo problema con macro e altri attributi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41289114">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo discute l&#39;uso delle chiamate di coda in C per ottenere un&#39;analisi ad alta velocità dei dati protobuf, raggiungendo velocità superiori a 2GB/s.</li>
<li>Una proposta per un nuovo standard C, &quot;return goto (espressione);&quot;, mira a semplificare l&#39;implementazione delle chiamate di coda garantendo che la durata degli oggetti locali termini, evitando un&#39;analisi di fuga estensiva.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le sfide e i benefici dell&#39;ottimizzazione delle chiamate di coda (TCO) in vari linguaggi di programmazione e architetture, tra cui C, Rust e WebAssembly (WASM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/">NASA riconosce di non poter quantificare il rischio dei problemi di propulsione di Starliner</a></h2>
<ul>
<li>NASA non è in grado di quantificare il rischio associato ai problemi di propulsione dello Starliner di Boeing, ritardando la decisione se riportare gli astronauti Butch Wilmore e Suni Williams sulla Terra o prolungare la loro permanenza sulla ISS.</li>
<li>Starliner, che ha riscontrato problemi di perdite nei propulsori e nell&#39;elio, occupa un punto di attracco critico sulla ISS e deve liberarlo prima della prossima missione Dragon di SpaceX il 24 settembre.</li>
<li>Nonostante alcuni propulsori si siano ripresi, la NASA rimane preoccupata per la loro affidabilità per la cruciale manovra di deorbitazione e il rientro, con una decisione necessaria entro la fine di agosto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41285046">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nasa riconosce di non poter quantificare il rischio associato ai problemi di propulsione dello Starliner di Boeing, sottolineando la necessità di avere più fornitori affidabili nelle missioni spaziali.</li>
<li>Il dibattito persiste se continuare a utilizzare Starliner per il ritorno degli astronauti o affidarsi esclusivamente al Dragon di SpaceX, evidenziando i rischi di dipendere da un unico fornitore.</li>
<li>La situazione sottolinea l&#39;importanza di avere opzioni diverse e affidabili per garantire il successo e la sicurezza delle missioni spaziali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/">Le gigantesche e non regolamentate centrali elettriche nel cloud</a></h2>
<ul>
<li>Un hacker olandese ha esposto vulnerabilità prendendo il controllo di 4 milioni di installazioni di pannelli solari, rivelando rischi nell&#39;infrastruttura energetica dell&#39;UE.</li>
<li>Una gestione centralizzata dei pannelli solari, spesso da parte di aziende al di fuori dell&#39;Europa, comporta il rischio di spegnimenti simultanei, con il potenziale di far collassare la rete elettrica europea.</li>
<li>Le direttive NIS2 dell&#39;UE e il Cyber Resilience Act potrebbero migliorare la sicurezza, ma sono necessarie regolamentazioni esplicite per trattare i gestori di pannelli solari come aziende energetiche, garantendo che siano regolamentati come i grandi fornitori di energia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41292018">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo evidenzia i rischi per la sicurezza associati alla gestione centralizzata di pannelli solari, inverter e altre fonti di energia rinnovabile tramite servizi cloud, rendendoli suscettibili agli attacchi informatici.</li>
<li>In Olanda, i pannelli solari generano energia equivalente a 25 centrali nucleari di medie dimensioni, ma la produzione energetica annua effettiva è più vicina a 1,5 volte quella di una centrale nucleare media.</li>
<li>Il dibattito si concentra sul fatto se utilizzare la capacità nominale (la massima produzione che un sistema può generare) o la produzione effettiva per valutare il rischio, sottolineando la necessità di migliori regolamentazioni e pratiche di sicurezza per proteggere la rete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper">FindMy Flipper – Emulatore di AirTag e SmartTag</a></h2>
<ul>
<li>Il FindMy Flipper app migliora le capacità Bluetooth del FlipperZero, permettendogli di emulare Apple AirTag, Samsung SmartTag e Tile Tracker.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono l&#39;emulazione dei tag, la personalizzazione degli intervalli di trasmissione dei beacon e della potenza di trasmissione, e un funzionamento efficiente in background per minimizzare l&#39;uso della batteria.</li>
<li>Questa app consente la clonazione di tag esistenti, la generazione di coppie di chiavi OpenHaystack per la rete FindMy di Apple e il tracciamento del FlipperZero, con istruzioni dettagliate per l&#39;installazione e la configurazione fornite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287031">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>FindMy Flipper è un progetto di emulatore di AirTag e SmartTag disponibile su GitHub, che sta attirando un notevole interesse dalla comunità tecnologica.</li>
<li>Preoccupazioni sono state sollevate riguardo alla sicurezza di una delle sue dipendenze, in particolare una libreria di autenticazione iCloud non sicura che potrebbe portare al blocco degli account da parte di Apple.</li>
<li>Il progetto ha potenziali implicazioni per eludere le funzionalità anti-stalking di Apple passando attraverso più tag, rendendolo un argomento di interesse sia per gli appassionati di sicurezza che per i sostenitori della privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html">Classificare tutti i pdf su internet</a></h2>
<ul>
<li>Un ricercatore ha classificato l&#39;intero dataset SafeDocs, una raccolta di 8TB contenente 8,4 milioni di PDF, utilizzando una combinazione di modelli di machine learning (ML) e deep learning.</li>
<li>Il modello con le migliori prestazioni, XGBoost embeddings, ha raggiunto un&#39;accuratezza dell&#39;85,26% dopo la regolazione degli iperparametri, dimostrando l&#39;efficacia della combinazione di tecniche di ML tradizionale e deep learning.</li>
<li>Il progetto evidenzia il potenziale per la classificazione di testi su larga scala e fornisce tutti i dataset e il codice su Huggingface e Kaggle per ulteriori esplorazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41290409">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute la classificazione di 500.000 PDF, non di tutti i PDF su internet, come il titolo potrebbe suggerire in modo fuorviante.</li>
<li>Autore e commentatori esplorano l&#39;uso degli embedding dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) e altre tecniche per classificare ed estrarre dati dai PDF.</li>
<li>Il discorso mette in evidenza le sfide e il potenziale della gestione di grandi set di dati, con alcuni utenti che notano che 8TB di PDF sono considerevoli ma non la più grande collezione disponibile online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1">Il cervello simula azioni e le loro conseguenze durante il sonno REM</a></h2>
<ul>
<li>Un nuovo studio preprint suggerisce che durante il sonno REM, il cervello simula azioni e le loro conseguenze emettendo comandi motori che non vengono eseguiti ma hanno effetti come se lo fossero.</li>
<li>Lo studio evidenzia il ruolo del collicolo superiore nei topi, che emette questi comandi motori, indicando che il cervello utilizza il suo modello interno per simulare le interazioni con il mondo durante il sonno.</li>
<li>Questo studio è significativo poiché fornisce approfondimenti sull&#39;attività del cervello durante il sonno REM e su come potrebbe utilizzare i sogni per elaborare e simulare interazioni nel mondo reale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284873">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sonno REM comporta la simulazione da parte del cervello di azioni e delle loro conseguenze, potenzialmente preparando gli individui a scenari della vita reale.</li>
<li>Gli utenti discutono su come i sogni possano servire come simulatori di addestramento per situazioni estreme e aiutare a risolvere problemi complessi, con alcuni che suggeriscono la possibilità di un controllo esterno dei sogni.</li>
<li>Il dialogo mette in evidenza il ruolo del sonno nell&#39;elaborazione dei ricordi traumatici, nel miglioramento del processo decisionale e nella consolidazione dell&#39;apprendimento e della memoria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE">Eric Schmidt ha cancellato l&#39;intervista a Stanford</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287014">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il colloquio cancellato di Eric Schmidt a Stanford ha acceso dibattiti su Hacker News, in particolare riguardo alla sua critica dell&#39;equilibrio tra lavoro e vita privata di Google e al suo effetto sulla competitività.</li>
<li>Le controverse dichiarazioni di Schmidt sul furto di proprietà intellettuale e sulla necessità del lavoro in ufficio hanno alimentato discussioni sull&#39;impatto del lavoro a distanza sulla produttività e sulla cultura di Google.</li>
<li>Nonostante la sua cancellazione, la trascrizione dell&#39;intervista è accessibile su GitHub e viene frequentemente ricaricata, indicando un forte interesse pubblico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching">Cache del prompt</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic ha introdotto una nuova funzionalità chiamata Prompt Caching (beta) per ottimizzare l&#39;uso dell&#39;API riprendendo da prefissi specifici nei prompt, riducendo il tempo di elaborazione e i costi per compiti ripetitivi.</li>
<li>Il caching dei prompt è particolarmente utile per prompt con molti esempi, contesti ampi, compiti ripetitivi e conversazioni lunghe, con una durata della cache di 5 minuti.</li>
<li>Modelli supportati includono Claude 3.5 Sonnet e Claude 3.0 Haiku, con i token di scrittura nella cache che sono il 25% più costosi e i token di lettura nella cache il 90% più economici rispetto ai token di input di base.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284639">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic ha introdotto una nuova funzionalità chiamata Prompt Caching per il suo Claude AI, che consente di memorizzare nella cache i prompt di sistema, gli strumenti e i messaggi degli utenti per ridurre i costi e la latenza.</li>
<li>Questa funzione è particolarmente vantaggiosa per le applicazioni con query frequenti e ripetitive, poiché può ridurre significativamente i costi fino al 90% e migliorare i tempi di risposta.</li>
<li>Questo sviluppo è notevole per il suo potenziale di migliorare l&#39;efficienza delle applicazioni rivolte ai clienti e delle conversazioni in corso con i modelli di intelligenza artificiale, mantenendo il contesto tra più richieste in un breve lasso di tempo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/">Archiviazione di &quot;The Famous Computer Cafe&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Una raccolta di interviste del programma radiofonico degli anni &#39;80 &quot;The Famous Computer Cafe&quot; è stata scoperta, digitalizzata e caricata su Internet Archive.</li>
<li>Lo show, trasmesso dal 1983 al 1986, ha presentato figure di spicco del settore tecnologico come Timothy Leary, Douglas Adams e Bill Gates, trattando notizie sull&#39;industria informatica e recensioni di prodotti.</li>
<li>Il bibliotecario Kay Savetz ha recuperato i nastri, ha lanciato un GoFundMe per la digitalizzazione e ha caricato gli episodi, sebbene alcune interviste, tra cui quelle con Ray Bradbury e Gene Roddenberry, rimangano perdute.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287425">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Internet Archive ha reso disponibili episodi di &quot;The Famous Computer Cafe&quot;, un noto programma radiofonico tecnologico degli anni &#39;80, con interviste a figure di spicco come Bill Gates e Douglas Adams.</li>
<li>Gli utenti possono accedere a questi episodi tramite un feed RSS, che può essere importato nelle app di podcast, e ascoltare discussioni storiche su argomenti come l&#39;IA e la grafica computerizzata.</li>
<li>Il archivio include una varietà di opzioni di riproduzione, tra cui un lettore clone di Winamp, migliorando l&#39;esperienza nostalgica per gli ascoltatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx">Apple potrebbe implementare un ordine di censura VPN in Brasile</a></h2>
<ul>
<li>Gli utenti in Brasile stanno riscontrando difficoltà nel scaricare Proton VPN dall&#39;App Store di iOS, potenzialmente a causa di problemi con l&#39;App Store stesso o di una possibile censura da parte di Apple.</li>
<li>Come soluzione alternativa, Proton suggerisce di utilizzare la versione beta di iOS tramite Testflight o di configurare manualmente WireGuard per accedere ai loro server VPN.</li>
<li>Il problema è specifico alla piattaforma iOS in Brasile; Proton VPN e altre app Proton rimangono disponibili su altre piattaforme e non sono interessate.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284549">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Apple potrebbe bloccare alcune app VPN in Brasile a causa di potenziali requisiti legali, rispecchiando azioni simili in Cina e Russia.</li>
<li>Questa situazione solleva preoccupazioni riguardo alla mancanza di alternative per gli utenti Apple, che sono limitati all&#39;installazione di app solo dall&#39;App Store, a differenza degli utenti Android che possono installare app da fonti esterne.</li>
<li>Critici sostengono che queste restrizioni limitino la libertà e la sicurezza degli utenti, potenzialmente portando a problemi più ampi di censura e controllo, specialmente in regioni politicamente sensibili.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Le catene di Markov sono più divertenti dei LLM" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Le%20catene%20di%20Markov%20sono%20pi%C3%B9%20divertenti%20dei%20LLM&subheading=luned%C3%AC%2019%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/18&#39;</h2>
<h1>2024-08-18</h1>
<h2><a href="https://reason.com/2024/08/16/police-cannot-seize-property-indefinitely-after-an-arrest-federal-court-rules/">Il tribunale federale stabilisce che la polizia non può sequestrare proprietà indefinitamente dopo un arresto</a></h2>
<ul>
<li>Un tribunale federale ha stabilito che la polizia non può trattenere indefinitamente i beni sequestrati durante un arresto, sottolineando la protezione del Quarto Emendamento contro i sequestri irragionevoli.</li>
<li>Il giudice Gregory Katsas della Corte d&#39;Appello degli Stati Uniti per il Distretto di Columbia ha dichiarato che il possesso continuato di beni sequestrati deve essere ragionevole, mettendo in discussione le precedenti decisioni della corte d&#39;appello.</li>
<li>Il caso riguardava i querelanti i cui telefoni sono stati sequestrati durante una protesta di Black Lives Matter e trattenuti per oltre un anno senza accuse, potenzialmente stabilendo un precedente nazionale e spingendo la Corte Suprema a esaminare la questione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283310">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un tribunale federale ha stabilito che la polizia non può sequestrare indefinitamente la proprietà dopo un arresto, ma non ha specificato una durata massima per la detenzione della proprietà.</li>
<li>Critici sostengono che la mancanza di un limite di tempo specifico renda la sentenza inefficace e soggetta a potenziali abusi da parte della polizia, suggerendo un limite rigido come 14 o 30 giorni.</li>
<li>Il provvedimento impone la restituzione della proprietà una volta che la giustificazione iniziale si dissolve, ma consente ritardi ragionevoli, sollevando preoccupazioni riguardo alle leggi vaghe e al loro impatto sulla giustizia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loyaltylobby.com/2024/08/16/flightaware-leaks-customer-data-name-email-addresses-passwords/">FlightAware perde i dati dei clienti (nome, indirizzi email e password)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277429">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>FlightAware ha subito una significativa violazione dei dati, con la fuoriuscita di informazioni estese sui clienti come nomi, indirizzi email, password e dettagli delle carte di credito.</li>
<li>Gli utenti sono frustrati dalla mancanza di comunicazione da parte di FlightAware, poiché l&#39;azienda non ha fornito aggiornamenti sul loro sito web o sui social media.</li>
<li>Il violazione ha sollevato preoccupazioni riguardo alle pratiche di sicurezza dei dati di FlightAware e alla loro risposta all&#39;incidente, con alcuni utenti che hanno ricevuto solo notifiche via email lente per reimpostare le loro password.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joel.tools/smarter/">Sei migliore di un modello linguistico nel prevedere la parola successiva?</a></h2>
<ul>
<li>Molti benchmark valutano i modelli linguistici su compiti umani, ma un compito cruciale per questi modelli è prevedere la parola successiva.</li>
<li>Il post solleva la questione se gli esseri umani possano superare i modelli linguistici in questo compito specifico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277179">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>JoelEinbinder ha sviluppato un gioco in cui i giocatori prevedono la parola successiva nei commenti di Hacker News, competendo contro modelli linguistici come llama2.</li>
<li>Gli utenti hanno suggerito miglioramenti come mostrare una domanda alla volta con feedback immediato e hanno notato la lunghezza del quiz e la sua efficacia nel misurare l&#39;&quot;intelligenza&quot;.</li>
<li>Il gioco sottolinea le differenze nel processamento del linguaggio tra umani e IA, suscitando discussioni sulle capacità dell&#39;IA e sull&#39;intelligenza umana, con gli umani che occasionalmente superano i modelli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tinystruggles.com/posts/google_postmortem/">Postmortem del mio viaggio di 9 anni in Google</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore riflette su una carriera di 9 anni presso Google, evidenziando sia i successi che le sfide, tra cui il lavoro su Bigtable, Persistent Disk e GCE VMs.</li>
<li>Le principali conclusioni includono l&#39;acquisizione di competenze ingegneristiche e di leadership, stabilità finanziaria e una comunità forte, ma anche affrontare stress, carico cognitivo e opportunità di crescita limitate.</li>
<li>L&#39;autore ha in programma di prendere un anno sabbatico per esplorare nuove opportunità e sfide, con l&#39;obiettivo di trovare nuovi obiettivi e crescita personale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278907">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un ex ingegnere di Google riflette sui suoi 9 anni di servizio, evidenziando l&#39;evoluzione dalle pratiche caotiche iniziali a strumenti e processi più standardizzati.</li>
<li>Il post contrasta l&#39;alto stress e il burnout nei ruoli di Site Reliability Engineering (SRE) con quelli di Software Engineering (SWE), evidenziando le sfide e le ricompense uniche di ciascuno.</li>
<li>Vari ex-Googler forniscono approfondimenti sulla cultura in evoluzione di Google, sui problemi di gestione e sull&#39;influenza del suo modello di business basato sulla pubblicità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TomWright/dasel">TomWright/dasel: Seleziona, inserisci e cancella dati da JSON, TOML, YAML, XML e CSV</a></h2>
<ul>
<li>Dasel è uno strumento versatile per interrogare e modificare strutture di dati in più formati (JSON, YAML, TOML, XML, CSV) con una sintassi di selezione unificata e senza dipendenze di runtime.</li>
<li>Supporta l&#39;installazione tramite vari gestori di pacchetti e offre comandi per selezionare, convertire, aggiornare e eliminare dati.</li>
<li>Dasel è noto per la sua velocità, essendo fino a 3 volte più veloce di jq e 15 volte più veloce di yq, e include funzionalità come i pre-commit hooks e la compatibilità con Linux, Mac e Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41282495">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul potenziale utilizzo della sintassi in stile SQL per interrogare vari formati di dati non relazionali come JSON, TOML, YAML, XML e CSV.</li>
<li>Mentre SQL è teoricamente in grado di interrogare qualsiasi dato grazie alla sua completezza di Turing, l&#39;efficienza pratica e la convenienza variano a seconda dei formati.</li>
<li>Il discorso mette in evidenza la necessità di un linguaggio di interrogazione standardizzato per i formati di dati strutturati, considerando le caratteristiche uniche di ciascun formato di archiviazione e i vantaggi di strumenti come jq e yq per la manipolazione dei dati da riga di comando.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sylver.dev/build-your-own-sqlite-part-1-listing-tables">Costruisci il tuo SQLite, Parte 1: Elenco delle tabelle</a></h2>
<ul>
<li>Questo post è la prima parte di una serie sulla creazione di un database compatibile con SQLite da zero, con esempi in Rust.</li>
<li>Copre la creazione di un database di test minimale, la comprensione del formato di file SQLite e l&#39;implementazione di un comando per elencare tutti i nomi delle tabelle in un database.</li>
<li>Il progetto prevede la definizione di strutture chiave come <code>Pager</code>, <code>Page</code> e <code>Db</code>, e l&#39;impostazione di un REPL (Read-Eval-Print Loop) di base per supportare comandi come <code>.tables</code> e <code>.exit</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278807">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute la creazione di un&#39;implementazione personalizzata di SQLite, concentrandosi sull&#39;elenco delle tabelle, ed è parte di una serie.</li>
<li>Un&#39;idea notevole è utilizzare le macro di Rust per definire le query SQL, consentendo collegamenti diretti dall&#39;SQL all&#39;API del database interno in fase di compilazione, evitando la necessità di analisi e pianificazione delle query a runtime per le query statiche.</li>
<li>Si fanno confronti con SQLx, che verifica le query SQL al momento della compilazione utilizzando macro, garantendo la validità SQL e ottimizzando le prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://okmij.org/ftp/ML/generalization.html">Come funziona il type checker di OCaml (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Il algoritmo di Didier Rémy del 1988 per la generalizzazione dei tipi in OCaml migliora la velocità di inferenza dei tipi evitando scansioni inefficienti dell&#39;ambiente, utilizzando livelli per tracciare le dipendenze dei tipi.</li>
<li>Il metodo di Rémy, simile alla raccolta generazionale dei rifiuti, garantisce che le variabili di tipo siano quantificate solo quando la loro regione definita è inattiva, prevenendo una generalizzazione non valida.</li>
<li>Il type checker di OCaml implementa questo algoritmo, utilizzando livelli per gestire le variabili di tipo e imporre la disciplina degli ambiti, migliorando significativamente l&#39;efficienza dell&#39;inferenza dei tipi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41281555">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo sul type checker di OCaml, aggiornato nel 2022, esplora oltre l&#39;inferenza dei tipi Hindley-Milner e l&#39;Algoritmo W, mettendo in evidenza tecniche moderne come union-find per l&#39;efficienza.</li>
<li>It is crucial for developers modifying the OCaml typechecker and includes discussions on Rust&#39;s type checking, OCaml&#39;s rising popularity, and comparisons with languages like Gleam and Go.</li>
<li>Il articolo è molto stimato nella comunità OCaml ed è spesso citato nella documentazione, riflettendo la sua importanza e influenza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://legendofworlds.com/blog/4">Ho trascorso 2 anni a costruire il mio motore di gioco (Rust, WASM, WebGPU)</a></h2>
<ul>
<li>Lo sviluppatore ha impiegato due anni per creare &quot;Toxoid,&quot; un motore di gioco open-source utilizzando Rust, WebAssembly (WASM) e WebGPU per un gioco multiplayer online sandbox in pixel art 2D chiamato Legend of Worlds.</li>
<li>Toxoid sfrutta Flecs per il suo sistema di componenti entità (ECS), Sokol per il rendering ed Emscripten per la compatibilità web, puntando a elevate prestazioni, rapida iterazione e usabilità a lungo termine senza vincoli del fornitore.</li>
<li>Il motore è ora disponibile pubblicamente e i piani futuri includono un sito web dedicato, campioni, esempi, test e documentazione per supportare la comunità di sviluppo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278862">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha trascorso 2 anni a creare un motore di gioco personalizzato utilizzando Rust, WASM (WebAssembly) e WebGPU, e ora sta sviluppando un gioco simile a Minecraft con esso.</li>
<li>Il progetto, sebbene non mirato al successo commerciale, ha suscitato l&#39;interesse di potenziali datori di lavoro e funge da esperienza di apprendimento.</li>
<li>Lo stack Rust+WASM+WebGPU è evidenziato come promettente, coprendo molti concetti importanti dell&#39;informatica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/cpm-c.html">Ritornare alla programmazione in C per CP/M</a></h2>
<ul>
<li>Kevin Boone ha riacceso il suo interesse per la programmazione CP/M dopo 40 anni, creando nuove utility come KCalc-CPM, cpmbox e cpmlife utilizzando una macchina CP/M basata su Z80.</li>
<li>Il articolo discute l&#39;uso del compilatore Aztec C del 1982 per CP/M, evidenziando le sue piccole dimensioni, la sintassi arcaica e la necessità di ottimizzazione manuale a causa delle risorse limitate.</li>
<li>Boone sottolinea l&#39;importanza di testare su hardware reale, poiché gli emulatori possono mascherare inefficienze, e trova il processo di scrittura di codice efficiente per l&#39;hardware degli anni &#39;80 sia impegnativo che gratificante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41281665">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un sviluppatore ha creato un semplice emulatore CP/M e una raccolta di binari CP/M, incluso il compilatore Aztec C, per facilitare la compilazione del codice per i sistemi CP/M.</li>
<li>Il post mette in evidenza la nostalgia e le sfide della programmazione in C per CP/M, confrontandole con le pratiche e gli strumenti di sviluppo moderni.</li>
<li>Il dibattito include il contesto storico riguardante il compilatore Aztec C, le sue origini e l&#39;evoluzione degli standard di programmazione C dagli anni &#39;80 ad oggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/health-wellbeing/nutrient-dna-damage/">Livelli bassi di magnesio collegati a danni al DNA che causano malattie</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio dell&#39;Università del South Australia collega bassi livelli di magnesio a danni al DNA, che potrebbero portare a malattie come il cancro, il diabete e l&#39;Alzheimer.</li>
<li>Ricercatori hanno scoperto che bassi livelli di magnesio sono correlati con alti livelli di omocisteina, un amminoacido genotossico, mentre alti livelli di magnesio sono positivamente collegati con folato e vitamina B12.</li>
<li>Il FDA raccomanda 420 mg di magnesio al giorno per gli adulti, e lo studio sottolinea l&#39;importanza di alimenti ricchi di magnesio come noci, semi, verdure a foglia verde scuro e cioccolato fondente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278636">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Livelli bassi di magnesio sono collegati a danni al DNA, evidenziando l&#39;importanza di un&#39;adeguata assunzione di magnesio.</li>
<li>Le diverse forme di integratori di magnesio servono a vari scopi per la salute: il Magnesio L-Treonato per la salute del cervello, il Magnesio Taurato per i problemi metabolici, il Magnesio Glicinato per l&#39;ansia e l&#39;insonnia, e il Magnesio Citrato come opzione economica.</li>
<li>Le fonti alimentari di magnesio includono fagioli, noci, semi e verdure a foglia verde, ma le pratiche agricole moderne possono ridurre il loro contenuto di magnesio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://build-your-own.org/blog/20240813_css_vertical_center/">CSS aggiunge il centramento verticale nel 2024</a></h2>
<ul>
<li>In 2024, CSS introdurrà <code>align-content</code> per il centraggio verticale nel layout predefinito, eliminando la necessità di flexbox o grid.</li>
<li>Questo aggiornamento sarà supportato in Chrome 123, Firefox 125 e Safari 17.4, semplificando l&#39;allineamento verticale con una singola proprietà.</li>
<li>Storicamente, il centramento verticale richiedeva metodi complessi come celle di tabella, posizionamento assoluto e flexbox, ma il nuovo metodo semplifica questo processo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41282889">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CSS introdurrà una nuova funzionalità per il centramento verticale nel 2024, semplificando un compito che è stato realizzabile con flexbox e grid ma non così semplice nel layout a flusso.</li>
<li>Questa aggiunta mira a rendere il centramento verticale più accessibile, soprattutto per i nuovi utenti di CSS che trovano i metodi attuali come <code>align-content</code> e flexbox poco intuitivi.</li>
<li>La comunità sta reagendo positivamente, notando che, sebbene il centramento verticale fosse già possibile attraverso vari metodi, questa nuova funzionalità migliorerà la comodità e la facilità d&#39;uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.surveillancewatch.io">Surveillance Watch – le connessioni nascoste all&#39;interno dell&#39;industria della sorveglianza</a></h2>
<ul>
<li>Surveillance Watch è una mappa interattiva che espone le relazioni tra le aziende di sorveglianza, le loro fonti di finanziamento e le affiliazioni.</li>
<li>Lo strumento mira a fornire trasparenza e consapevolezza riguardo alle entità coinvolte nelle attività di sorveglianza.</li>
<li>Questa iniziativa è significativa poiché aiuta gli utenti a comprendere la rete e l&#39;influenza delle aziende di sorveglianza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283149">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Surveillance Watch (surveillancewatch.io) rivela connessioni nascoste all&#39;interno dell&#39;industria della sorveglianza, concentrandosi sui fornitori utilizzati dalle forze dell&#39;ordine e dai governi per monitorare e tracciare i bersagli.</li>
<li>Le discussioni evidenziano il ruolo di grandi aziende tecnologiche come Meta e Alphabet nel fornire metadati alle autorità, spesso sotto ordini del tribunale, e la loro conformità con i programmi di sorveglianza governativa.</li>
<li>Le funzionalità e l&#39;usabilità del sito web sono oggetto di dibattito, con suggerimenti per miglioramenti come rendere il globo opzionale su dispositivi mobili e aggiungere elementi interattivi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nitter.lucabased.xyz/x">X ha smesso di richiedere l&#39;autenticazione, nitter funziona di nuovo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283209">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>X ha smesso di richiedere l&#39;autenticazione, permettendo a Nitter di funzionare di nuovo, suscitando discussioni sull&#39;affidabilità della piattaforma.</li>
<li>Gli utenti esprimono frustrazione per i problemi di X, come i limiti di velocità e le restrizioni sui contenuti, e suggeriscono alternative come Mastodon o Threads.</li>
<li>La conversazione sottolinea le sfide continue e l&#39;insoddisfazione per la piattaforma di X sotto la proprietà di Elon Musk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PatrickJS/everyone-ssn-usa">Rilasciare il SSN di tutti e gli hack utilizzati per acquisirli</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277058">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un repository GitHub afferma scherzosamente di rilasciare i numeri di previdenza sociale (SSN) di tutti e i metodi utilizzati per acquisirli, suscitando una miscela di preoccupazione e battute tra gli utenti.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza i difetti dell&#39;uso dei numeri di previdenza sociale come identificatori sicuri e il potenziale per le frodi d&#39;identità, sottolineando la necessità di pratiche di sicurezza migliori.</li>
<li>Gli utenti discutono anche della struttura e del riutilizzo dei SSN, evidenziando i limiti del sistema attuale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/18/french-screen-star-alain-delon-dies-aged-88">Alain Delon è morto</a></h2>
<ul>
<li>Alain Delon, un noto attore francese conosciuto per i suoi ruoli in &quot;Plein Soleil&quot; e &quot;Le Samouraï&quot;, è morto all&#39;età di 88 anni, come annunciato dai suoi figli.</li>
<li>Delon è stato una figura significativa nella rinascita del cinema francese negli anni &#39;60, collaborando con registi rinomati come Jean-Pierre Melville e Luchino Visconti.</li>
<li>Il presidente francese Emmanuel Macron e l&#39;attrice Brigitte Bardot hanno reso omaggio a Delon, sottolineando il suo impatto sul cinema e il suo amore per gli animali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41280792">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il celebre attore francese Alain Delon è deceduto, suscitando riflessioni sul suo significativo impatto sul cinema, in particolare in film come &quot;Il Samurai&quot; e &quot;Il Cerchio Rosso.&quot;</li>
<li>Delon era noto per il suo aspetto affascinante e il talento recitativo, che lo resero una figura di spicco nel cinema europeo e un&#39;icona culturale in varie regioni, inclusa l&#39;Unione Sovietica.</li>
<li>La sua morte ha suscitato discussioni sulla sua eredità, compresa la sua influenza su altre opere e i suoi aneddoti personali unici, come la sua vasta collezione di armi scoperta nel 2024.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il tribunale federale stabilisce che la polizia non può sequestrare proprietà indefinitamente dopo un arresto" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20tribunale%20federale%20stabilisce%20che%20la%20polizia%20non%20pu%C3%B2%20sequestrare%20propriet%C3%A0%20indefinitamente%20dopo%20un%20arresto&subheading=domenica%2018%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/17&#39;</h2>
<h1>2024-08-17</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/organicmapsapp/status/1824727403580596260">Google ha rimosso Organic Maps dal Play Store</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps è stata rimossa inaspettatamente dal Play Store per presunta non conformità ai requisiti del Programma Famiglia.</li>
<li>Al contrario di altre app con valutazione 3+ come Google Maps, Organic Maps non contiene pubblicità o acquisti in-app.</li>
<li>La rimozione ha suscitato interesse a causa della natura senza pubblicità e senza acquisti dell&#39;app, in contrasto con altre app simili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272925">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google ha rimosso Organic Maps dal Play Store, portando a discussioni sui monopoli degli app store e sulle sfide per gli sviluppatori.</li>
<li>Organic Maps è apprezzato per le sue capacità offline e l&#39;uso dei dati di OpenStreetMap (OSM), in particolare per attività all&#39;aperto come escursionismo e ciclismo.</li>
<li>Il incidente solleva preoccupazioni riguardo al processo di revisione di Google e al potenziale comportamento anticoncorrenziale, con suggerimenti di utilizzare app store alternativi come F-Droid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/europe/2024/08/14/x-ordered-to-pay-550000-to-irish-employee-fired-for-not-replying-to-elon-musk-yes-or-resign-extremely-hardcore-ultimatum/">X condannato a pagare 550.000 € a un dipendente irlandese licenziato dopo un ultimatum di sì o dimissioni</a></h2>
<ul>
<li>Elon Musk’s X (precedentemente Twitter) è stato condannato a pagare oltre €550.000 ($602.640) all&#39;ex dipendente irlandese Gary Rooney per licenziamento ingiusto.</li>
<li>Rooney è stato licenziato nel dicembre 2022 per non aver risposto all&#39;email di Musk che chiedeva ai dipendenti di impegnarsi in nuove e intense condizioni di lavoro o di dimettersi, cosa che la Commissione per le Relazioni sul Lavoro dell&#39;Irlanda ha stabilito non costituire dimissioni.</li>
<li>Questo caso fa parte di una serie di controversie seguite all&#39;acquisizione della piattaforma da parte di Musk, e X ha 42 giorni per presentare ricorso contro la decisione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272861">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>X è stato condannato a pagare 550.000 € a un dipendente irlandese che è stato licenziato dopo aver ricevuto un ultimatum di sì o dimissioni, evidenziando le più forti tutele del lavoro in Europa.</li>
<li>Il caso sottolinea le differenze nelle leggi sul lavoro e nei benefici tra gli Stati Uniti e l&#39;Europa, come il congedo di maternità e le politiche sulle vacanze.</li>
<li>Gli utenti hanno notato il compromesso tra salari più alti negli Stati Uniti e una migliore sicurezza del lavoro e benefici in Europa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LegalAdviceUK/comments/1etko9h/family_poisoned_after_using_aigenerated_mushroom/">Famiglia avvelenata dopo aver utilizzato un libro di identificazione dei funghi generato dall&#39;IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41269514">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una famiglia è stata avvelenata dopo aver utilizzato un libro di identificazione dei funghi generato dall&#39;IA che affermava falsamente che l&#39;autore avesse una laurea da un&#39;università inesistente.</li>
<li>Questo incidente ha acceso discussioni sulla necessità di regolamentazioni più severe riguardo alla pubblicazione di contenuti generati dall&#39;IA, sottolineando i potenziali pericoli di tali contenuti in aree critiche come la sicurezza alimentare.</li>
<li>Critici sostengono che le leggi esistenti dovrebbero già affrontare tale negligenza, ma il dibattito continua su se gli strumenti di intelligenza artificiale necessitino di regolamentazioni specifiche a causa della loro rapida diffusione di disinformazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mccue.dev/pages/8-16-24-just-use-postgres">Usa semplicemente Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo sostiene l&#39;uso di Postgres come scelta predefinita per l&#39;archiviazione persistente dei dati nelle nuove applicazioni.</li>
<li>Confronta Postgres con altri database come SQLite, DynamoDB, Cassandra, MongoDB, Redis, Datomic, XTDB, Kafka, ElasticSearch, MSSQL, Oracle DB, MySQL e i database vettoriali AI, evidenziando le loro limitazioni e casi d&#39;uso specifici.</li>
<li>Il punto chiave è che Postgres offre un mix equilibrato di flessibilità, affidabilità e funzionalità, rendendolo adatto a una vasta gamma di applicazioni senza gli svantaggi di altri database specializzati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272854">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sull&#39;uso di PostgreSQL rispetto a MongoDB, in particolare per studenti universitari e neolaureati.</li>
<li>Critici sostengono che MongoDB viene spesso scelto per evitare di affrontare schemi di tabelle o SQL, ma questo può portare a problemi più complessi nello sviluppo delle applicazioni.</li>
<li>Il dibattito evidenzia l&#39;importanza di comprendere gli schemi e le relazioni dei database, e i potenziali rischi dell&#39;utilizzo di MongoDB senza una conoscenza adeguata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://files.eric.ed.gov/fulltext/ED505647.pdf">Incrementare la Ritenzione Senza Aumentare il Tempo di Studio [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41274602">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Insegnare agli altri ciò che stai imparando è una strategia efficace per la ritenzione a lungo termine, beneficiando sia l&#39;insegnante che i futuri membri del team attraverso la documentazione.</li>
<li>Nuovi membri del team portano prospettive fresche che possono evidenziare inefficienze prima che si acclimatino, rendendo questo un momento prezioso per catturare i loro spunti.</li>
<li>Strategie di apprendimento efficaci, come la ripetizione dilazionata e il richiamo attivo, insieme alla motivazione e alle applicazioni nel mondo reale, migliorano significativamente la ritenzione delle conoscenze.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/08/epic-games-store-and-fortnite-arrive-on-eu-iphones/">Epic Games Store e Fortnite arrivano sugli iPhone dell&#39;UE</a></h2>
<ul>
<li>Epic Games Store e Fortnite sono tornati sugli iPhone dell&#39;UE dopo una pausa di quattro anni, grazie al Digital Markets Act (DMA) che richiede ad Apple di consentire app store di terze parti.</li>
<li>Il negozio Epic Games, ora accessibile su Android in tutto il mondo e su iOS in Europa, offre giochi come Fortnite, Rocket League Sideswipe e Fall Guys.</li>
<li>Questo sviluppo segue una lunga battaglia legale e di pubbliche relazioni tra Epic e Apple riguardo alle politiche dell&#39;app store, evidenziando le tensioni in corso nonostante alcune vittorie per gli sviluppatori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272771">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games Store e Fortnite sono ora accessibili sugli iPhone dell&#39;UE, segnando un passo significativo per la libertà digitale e potenzialmente stabilendo un precedente per altre regioni.</li>
<li>Il provvedimento ha suscitato discussioni sull&#39;ecosistema restrittivo di Apple, potenziali interventi normativi e le implicazioni più ampie per i mercati digitali.</li>
<li>Le reazioni della comunità includono un mix di ottimismo, scetticismo e approfondimenti tecnici, con dibattiti sugli aggiornamenti di iOS e la possibilità di browser di terze parti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neel04.github.io/my-website/blog/pytorch_rant/">Il futuro dei framework di Deep Learning</a></h2>
<ul>
<li>Il post sostiene che PyTorch, pur essendo valido per la prototipazione rapida, è stato inefficiente per il calcolo distribuito su larga scala, portando a una perdita di produttività.</li>
<li>JAX, sviluppato da DeepMind, è evidenziato come un&#39;alternativa superiore grazie al suo approccio basato su compilatore, alla parallelizzazione efficiente e all&#39;API funzionale, che migliorano le prestazioni e la scalabilità.</li>
<li>Vantaggi chiave di JAX includono una migliore riproducibilità, una portabilità senza soluzione di continuità tra hardware e un ecosistema più stabile, sebbene presenti alcune sfide di governance e progettazione delle API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41270043">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>PyTorch è apprezzato per la sua facilità d&#39;uso e l&#39;allineamento con il modo in cui i ricercatori apprendono, rendendolo un progetto di importanza generazionale con un forte supporto da parte di Meta.</li>
<li>JAX, sviluppato da Google, è noto per le sue forti astrazioni e capacità di parallelizzazione, ma è considerato meno intuitivo e con un ecosistema frammentato rispetto a PyTorch.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le preoccupazioni riguardo al futuro di JAX a causa del suo sviluppo esclusivamente da parte di Google e i potenziali benefici di una struttura di governance indipendente per la sua sostenibilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://team-atlanta.github.io/blog/post-atl/">LLM e ricerca di bug: approfondimenti da un team vincitore di $2M nell&#39;AIxCC della Casa Bianca</a></h2>
<ul>
<li>Il Team Atlanta, composto da membri del Georgia Tech, GTRI, Samsung Research, KAIST e POSTECH, sta partecipando al concorso AIxCC della DARPA con la loro soluzione di cybersecurity basata sull&#39;intelligenza artificiale, Atlantis.</li>
<li>Il team ha sfruttato la loro esperienza dal DARPA Cyber Grand Challenge per sviluppare Skynet, un Sistema di Ragionamento Cibernetico (CRS) utilizzando l&#39;analisi statica e modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) ottimizzati.</li>
<li>Nonostante i malintesi e le sfide iniziali, il Team Atlanta ha guadagnato sei distintivi di merito nelle semifinali e sta avanzando alle finali dell&#39;AIxCC, suggerendo miglioramenti per le competizioni future.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41269791">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un team dell&#39;AIxCC della Casa Bianca ha utilizzato agenti di modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM), come GPT-4, per individuare e correggere bug, raggiungendo le finali di una competizione.</li>
<li>Scoprirono una vulnerabilità zero-day in SQLite3, evidenziando il potenziale degli LLM nella sicurezza informatica.</li>
<li>Il team prevede di condividere ulteriori approfondimenti dopo le finali, e le discussioni hanno incluso l&#39;economia dei bug bounty e il ruolo futuro dell&#39;IA nella cybersecurity.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/14/24220658/google-eric-schmidt-stanford-talk-ai-startups-openai">Ex CEO di Google: le startup di IA possono rubare la proprietà intellettuale e assumere avvocati per &#39;ripulire il disordine&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Eric Schmidt, ex CEO di Google, ha suggerito che le startup di intelligenza artificiale di successo potrebbero rubare proprietà intellettuale e assumere avvocati per gestire le conseguenze, scatenando polemiche.</li>
<li>Schmidt ha attribuito la lenta risposta di Google a ChatGPT al fatto che i dipendenti davano priorità al lavoro a distanza, un commento che ha portato alla rimozione del suo intervento dal canale YouTube di Stanford.</li>
<li>Schmidt ha anche discusso dei suoi investimenti in startup di intelligenza artificiale e delle sue connessioni con figure di spicco del settore tecnologico come Sam Altman ed Elon Musk, evidenziando la sua continua influenza nella Silicon Valley.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41275073">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Eric Schmidt, ex CEO di Google, ha suggerito che le startup di intelligenza artificiale potrebbero considerare di rubare proprietà intellettuale e affrontare le questioni legali in seguito, dando priorità prima alle sfide tecniche.</li>
<li>Le osservazioni di Schmidt hanno scatenato un dibattito, con alcuni che le vedono come una strategia pragmatica e altri come non etiche, tracciando parallelismi con aziende come Uber e Airbnb che operano in aree legali grigie.</li>
<li>Critici sostengono che questo approccio comprometta l&#39;equità e lo stato di diritto, sollevando preoccupazioni sulle implicazioni etiche per l&#39;industria tecnologica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hkalbasi.github.io/zngur/">Zngur: Uno strumento di interoperabilità C++/Rust</a></h2>
<ul>
<li>Zngur è uno strumento che facilita l&#39;interoperabilità tra C++ e Rust, permettendo di utilizzare tipi, metodi e funzioni di Rust nel codice C++ mantenendo la loro semantica ed ergonomia originali.</li>
<li>Consente l&#39;uso di crate Rust in C++ e la creazione di API Rust idiomatiche per le librerie C++, affrontando le principali differenze tra i due linguaggi, come la sicurezza della memoria e i meccanismi di controllo dei tipi.</li>
<li>Zngur consente di memorizzare i tipi Rust per valore in C++, chiamare metodi e funzioni Rust e scrivere wrapper Rusty per le librerie C++, ma non collega i tipi C++ in Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41271273">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Zngur è un nuovo strumento progettato per l&#39;interoperabilità tra C++ e Rust, con l&#39;obiettivo di facilitare l&#39;Interfaccia di Funzione Straniera (FFI) tra le due lingue.</li>
<li>Storicamente, la comunità di Rust ha mostrato un impegno limitato verso l&#39;interoperabilità con C++, rendendo Zngur un passo significativo verso l&#39;adozione incrementale di Rust senza richiedere una riscrittura completa del codice C++ esistente.</li>
<li>Zngur consente l&#39;esecuzione di C++ da Rust e la scrittura di funzioni per tipi Rust in C++, sebbene non colleghi i tipi C++ in Rust, il che alcuni utenti trovano meno ergonomico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/x-close-operations-brazil-effective-immediately-2024-08-17/">X afferma che sta chiudendo le operazioni in Brasile a causa degli ordini di contenuto del giudice</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41275600">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>X (precedentemente Twitter) sta chiudendo le operazioni in Brasile a causa di &quot;ordini di censura&quot; del giudice brasiliano Alexandre de Moraes, che ha una storia di ordinare la rimozione di post sui social media e incarcerare individui per il loro contenuto.</li>
<li>Il sistema giudiziario brasiliano, in particolare la Corte Suprema, è stato accusato di oltrepassare i propri limiti ed esercitare un potere significativo, portando a dichiarazioni di una &quot;dittatura giudiziaria.&quot;</li>
<li>Questa mossa di X contrasta con la sua conformità a ordini simili in altri paesi, sollevando interrogativi sulla trasparenza e il giusto processo delle azioni della magistratura brasiliana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xapian.org/">Xapian: Libreria open source per motori di ricerca</a></h2>
<ul>
<li>Xapian è una libreria per motori di ricerca Open Source sotto licenza GPL v2+, scritta in C++ con binding per linguaggi come Perl, Python, PHP e Java.</li>
<li>Consente agli sviluppatori di integrare funzionalità avanzate di indicizzazione e ricerca nelle loro applicazioni, supportando modelli di ponderazione multipli e operatori di query booleani.</li>
<li>L&#39;ultima versione stabile di Xapian è la 1.4.26, rilasciata il 18 luglio 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41273415">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Xapian è una libreria di motori di ricerca open-source, apprezzata per la sua semplicità e prestazioni, soprattutto nelle applicazioni di indicizzazione dei documenti e ricerca delle email.</li>
<li>È stato mantenuto per oltre un decennio, con un ingombro ridotto e una buona velocità, ma la sua licenza GPL v2 può essere un ostacolo per alcuni usi commerciali.</li>
<li>Gli utenti apprezzano il suo funzionamento senza problemi e l&#39;integrazione con strumenti come Notmuch (email) e Recoll (indicizzazione dei documenti), evidenziando la sua utilità in vari compiti legati alla ricerca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LiciaHe/threadPlotter">ThreadPlotter – kit di strumenti per il ricamo a punch needle con plotter X-Y (2020)</a></h2>
<ul>
<li>ThreadPlotter è un toolkit progettato per creare ricami a punch needle utilizzando un plotter X-Y, complementando il premiato articolo &quot;Plotting with Thread&quot; di Shiqing He e Eytan Adar.</li>
<li>Il kit include tutorial per convertire un plotter in un fabbricatore di punch needle, acquisire i componenti necessari e progettare modelli, rendendolo accessibile ai nuovi utenti.</li>
<li>Creato da Licia, il toolkit è disponibile sotto la licenza MIT e incoraggia gli utenti a condividere le loro creazioni sui social media con il tag #plotterembroidery.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41270596">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ThreadPlotter è un kit di strumenti progettato per il ricamo a punch needle utilizzando plotter X-Y, creato da Licia He.</li>
<li>Il kit ha suscitato interesse grazie alla sua lista di forniture minima e al potenziale per applicazioni creative, come tappeti personalizzati e design algoritmici.</li>
<li>Licia He è nota per il suo lavoro innovativo con i plotter, inclusi esperimenti con acquerelli, e offre un corso gratuito sull&#39;argomento, anche se il suo sito è attualmente inattivo e accessibile tramite archive.org.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hollisbrown.github.io/blendershortcuts/">Impara le scorciatoie di Blender con tanti piccoli video</a></h2>
<ul>
<li>Un utente di Blender di lunga data ha creato un sito web ibrido video/testo per insegnare Blender, concentrandosi sull&#39;efficace trasmissione di piccole informazioni come le scorciatoie.</li>
<li>Il creatore sta cercando feedback dagli utenti di Blender e da coloro che hanno esperienza nell&#39;insegnamento, nonché consigli da sviluppatori web professionisti su potenziali problemi del sito web.</li>
<li>Il progetto è ospitato su GitHub, invitando la collaborazione e i suggerimenti della comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41271014">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato creato un nuovo sito web ibrido video/testo per insegnare le scorciatoie di Blender, con l&#39;obiettivo di fornire un apprendimento rapido ed efficiente agli utenti.</li>
<li>Il sito ha ricevuto feedback positivi ma anche suggerimenti per miglioramenti, come l&#39;aggiunta di pulsanti di riproduzione per i video e la considerazione del caricamento lento per una migliore performance.</li>
<li>Il creatore, hollisbrown, si sta concentrando sul miglioramento del sito basato sui feedback degli utenti e non ha intenzione di espandersi ad altri software a causa della sua competenza limitata a Blender.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rusq/slackdump">Slackdump</a></h2>
<ul>
<li>Slack Dumper consente agli utenti di archiviare messaggi, utenti, canali, file ed emoji di Slack senza necessitare di privilegi di amministratore.</li>
<li>Supporta varie modalità, tra cui l&#39;elenco di utenti/canali, l&#39;esportazione di messaggi e thread, la creazione di esportazioni Slack e il download di emoji.</li>
<li>Lo strumento è utile per archiviare conversazioni private, esportare dati da abbonamenti gratuiti &quot;senza archivio&quot; e migrare a Discord utilizzando Slackord2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272213">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Slackdump è uno strumento che esporta chat e file di Slack da workspace gratuiti, inclusi gli allegati, senza necessità di accesso amministrativo.</li>
<li>Slack eliminerà le chat e i file dai workspace gratuiti alla fine di agosto, spingendo gli utenti a cercare alternative e metodi per salvare i propri dati.</li>
<li>Gli utenti stanno discutendo di alternative come Linen.dev e Slack-export-viewer, e alcuni raccomandano di utilizzare il linguaggio di programmazione Go per tali progetti a causa delle sue prestazioni e portabilità.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google ha rimosso Organic Maps dal Play Store" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20ha%20rimosso%20Organic%20Maps%20dal%20Play%20Store&subheading=sabato%2017%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/16&#39;</h2>
<h1>2024-08-16</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-15/starbucks-victoria-s-secret-are-part-of-broader-trend-of-remote-ceos">Amministratori delegati gestiscono le aziende da lontano anche se i lavoratori tornano in ufficio</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41261986">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Amministratori delegati gestiscono le aziende da remoto mentre si aspettano che i loro dipendenti tornino in ufficio, portando a una disconnessione e a una potenziale frustrazione.</li>
<li>Incoerenza nelle politiche di lavoro da casa spesso deriva dalle percezioni soggettive dei dirigenti piuttosto che da decisioni basate sui dati.</li>
<li>Il dibattito in corso sul lavoro a distanza sottolinea l&#39;importanza di creare ambienti di lavoro migliori e offrire orari flessibili per incoraggiare la presenza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ishadeed.com/article/css-grid-area/">CSS Grid Areas</a></h2>
<ul>
<li>Il supporto per CSS Grid è disponibile in tutti i principali browser dal marzo 2017, ma la funzionalità delle aree del modello di griglia rimane sottoutilizzata nel 2024.</li>
<li>Il articolo fornisce una guida completa sull&#39;uso delle aree del modello di griglia CSS, inclusi sintassi, regole ed esempi pratici per vari layout.</li>
<li>Esso evidenzia casi d&#39;uso avanzati come layout condizionali con CSS :has() e supporto multilingue, con l&#39;obiettivo di incoraggiare più sviluppatori a sfruttare questa potente funzionalità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41262691">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CSS Grid è evidenziato per i suoi vantaggi nella creazione di layout complessi e reattivi, completando le capacità di Flexbox.</li>
<li>Il discorso sottolinea l&#39;utilità di <code>grid-template-columns</code>, <code>grid-gap</code> e delle aree del modello di griglia per le regolazioni del layout, specialmente nel design responsivo.</li>
<li>Strumenti e risorse interattive, come Grid Garden e gli articoli di CSS Tricks, sono raccomandati per imparare e padroneggiare CSS Grid e Flexbox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ociubotaru/transcripts/blob/main/Stanford_ECON295%E2%A7%B8CS323_I_2024_I_The_Age_of_AI%2C_Eric_Schmidt.txt">Discorso trapelato di Eric Schmidt, ex CEO di Google, a Stanford</a></h2>
<ul>
<li>Il discorso di Eric Schmidt alla classe ECON295/CS323 di Stanford nel 2024 tratta dei rapidi progressi nell&#39;IA, come le ampie finestre di contesto, gli agenti IA e le capacità di trasformare il testo in azione.</li>
<li>Schmidt evidenzia il dominio di NVIDIA grazie alle ottimizzazioni CUDA e discute l&#39;impatto sociale dell&#39;IA, il divario tra i modelli di frontiera e le piccole aziende, e il ruolo delle università nella ricerca sull&#39;IA.</li>
<li>La sessione si conclude con una sessione di domande e risposte che affronta argomenti come l&#39;Intelligenza Artificiale Generale (AGI) e i vantaggi comparativi tra esseri umani e macchine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41263143">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Eric Schmidt, ex CEO di Google, ha suggerito che Google ha perso contro OpenAI nell&#39;IA generativa a causa della priorità data all&#39;equilibrio tra lavoro e vita privata e al lavoro a distanza rispetto al successo competitivo.</li>
<li>Critici sostengono che la visione di Schmidt trascuri questioni più profonde come la leadership, la politica e la burocrazia all&#39;interno di Google.</li>
<li>La discussione ha anche trattato le dinamiche competitive tra gli Stati Uniti e la Cina, e l&#39;impatto della cultura aziendale sull&#39;innovazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/first-air-force-one">Il viaggio di un uomo per restaurare il primo Air Force One di sempre</a></h2>
<ul>
<li>Karl Stoltzfus, un appassionato di storia dell&#39;aviazione, sta restaurando il primo Air Force One del presidente Dwight D. Eisenhower, il Columbine II, un Lockheed C-121 Constellation del 1948.</li>
<li>Il progetto di restauro, avviato dopo che Stoltzfus ha acquistato l&#39;aereo trascurato per 1,5 milioni di dollari nel 2015, comporta riparazioni estese e accuratezza storica, con un costo di circa 500.000 dollari all&#39;anno.</li>
<li>Dynamic Aviation, attraverso la nonprofit First Air Force One, mira a completare il restauro in tre anni con ulteriori 12 milioni di dollari, con l&#39;intenzione di esporre Columbine II alle manifestazioni aeree come simbolo della storia americana e dell&#39;eredità presidenziale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260345">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È in corso un progetto di restauro per rendere il primo Air Force One a reazione idoneo al volo per le esibizioni aeree, attualmente situato presso il Museum of Flight di Seattle.</li>
<li>Il velivolo include caratteristiche uniche come sale riunioni, apparecchiature di comunicazione e un falso controllo della temperatura installato per il Presidente Johnson.</li>
<li>Altri musei, come l&#39;Air Force Museum in Ohio e la Ronald Reagan Presidential Library, espongono anche i primi Air Force One e le limousine presidenziali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ralphammer.com/aristotle-how-to-live-a-good-life/">Aristotele – Come vivere una buona vita</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Etica Nicomachea&quot; di Aristotele descrive come vivere una buona vita adempiendo alla propria funzione unica attraverso un intelletto chiaro e un carattere nobile.</li>
<li>Le virtù dell&#39;intelletto includono l&#39;arte, l&#39;intelligenza, la conoscenza scientifica, la prudenza e la saggezza, mentre le virtù del carattere implicano l&#39;equilibrio delle emozioni e delle azioni attraverso l&#39;abitudine.</li>
<li>Secondo Aristotele, la felicità è una vita di attività virtuosa, sottolineando che l&#39;eccellenza si raggiunge attraverso la pratica continua e non è semplicemente un tratto innato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41263951">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il pensiero di Aristotele sulla vita buona si concentra sulla virtù e sul compimento piuttosto che sul mero piacere, sottolineando un senso più profondo di fioritura.</li>
<li>Critici sostengono che le sue opinioni potrebbero non applicarsi a coloro che lottano per soddisfare i bisogni primari, ma esempi come quello di Epitteto, un ex schiavo, vengono citati per confutare questa tesi.</li>
<li>Nonostante il background privilegiato di Aristotele, i suoi insegnamenti forniscono preziose intuizioni sullo sviluppo del carattere e sull&#39;orientamento della società verso il soddisfacimento dei bisogni fondamentali di tutti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pyscript.net/">PyScript: Una piattaforma open source per Python nel browser</a></h2>
<ul>
<li>PyScript è una piattaforma open-source che consente di eseguire Python direttamente nel browser, combinando l&#39;accessibilità del web con l&#39;ampio utilizzo di Python.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono facilità d&#39;uso, espressività, scalabilità, condivisione, universalità, sicurezza e potenza, rendendolo adatto a varie applicazioni.</li>
<li>Sviluppato da Anaconda, Inc. nel 2022, PyScript mira a rendere Python accessibile ovunque sia disponibile un browser, con una documentazione completa per tutti i livelli di competenza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41263843">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>PyScript è una piattaforma open-source che consente agli utenti di eseguire codice Python direttamente nel browser, utilizzando Pyodide o MicroPython.</li>
<li>Un utente ha dimostrato un pannello di controllo delle statistiche sui crimini di Dallas, notando ritardi iniziali all&#39;avvio a causa dell&#39;installazione delle librerie e del caricamento del dataset, ma prestazioni reattive successivamente.</li>
<li>Le discussioni si sono concentrate sull&#39;uso della memoria, i colli di bottiglia delle prestazioni e i confronti con strumenti come Tableau e Blazor, con opinioni contrastanti sulle prestazioni e le applicazioni pratiche di PyScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tpecholt/imrad">ImRAD è un costruttore di interfacce grafiche per la libreria ImGui</a></h2>
<ul>
<li>ImRAD è un costruttore di interfacce grafiche per la libreria ImGui, capace di generare e analizzare codice C++ per l&#39;uso diretto delle applicazioni su Windows, Linux e MacOS.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono la progettazione di vari tipi di finestre, l&#39;integrazione con GLFW, i modelli di finestre per attività Android, una vasta gamma di widget, la generazione di layout, il binding delle proprietà, i gestori di eventi e gli stili di finestre personalizzabili.</li>
<li>Il codice sorgente è concesso in licenza GPL, ma il codice generato può essere utilizzato in qualsiasi progetto, con binari disponibili per il download o costruibili dal repository utilizzando CMake.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41261426">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ImRAD è un costruttore di interfacce grafiche per la libreria ImGui, dotato di un parser personalizzato per un sottoinsieme di C++ e implementato in un singolo header.</li>
<li>Gli utenti stanno discutendo del suo potenziale, inclusa l&#39;idea di svilupparlo come un&#39;app HTML5 WebAssembly (wasm) per facilitare la creazione di interfacce grafiche nei browser.</li>
<li>Si fanno confronti con strumenti RAD (Rapid Application Development) più vecchi come Visual Basic e Delphi, con menzioni di alternative come Lazarus e U++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2024/08/240815124156.htm">Pulire il cervello invecchiato: gli scienziati ripristinano il sistema di smaltimento dei rifiuti del cervello</a></h2>
<ul>
<li>Scienziati del Centro Medico dell&#39;Università di Rochester hanno ripristinato il processo di eliminazione dei rifiuti nel cervello di topi anziani, offrendo potenzialmente nuovi trattamenti per l&#39;Alzheimer e il Parkinson utilizzando farmaci esistenti.</li>
<li>Lo studio, pubblicato su Nature Aging, dimostra che il ripristino della funzione dei vasi linfatici cervicali può migliorare significativamente la capacità del cervello di rimuovere i rifiuti tossici, che rallenta con l&#39;età.</li>
<li>Il team ha utilizzato la prostaglandina F2α, un farmaco che favorisce la contrazione della muscolatura liscia, per riattivare il sistema linfatico nei topi anziani, migliorando il flusso del liquido cerebrospinale e la rimozione dei rifiuti a livelli osservati nei topi più giovani.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260050">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Scienziati hanno ripristinato con successo il sistema di smaltimento dei rifiuti del cervello negli anziani, potenzialmente estendendo la durata della vita.</li>
<li>Questa ricerca, insieme agli studi anti-invecchiamento del Dr. David Sinclair, evidenzia significativi progressi nella scienza della longevità, nonostante i dibattiti sulla credibilità di Sinclair.</li>
<li>Creatina e melatonina sono menzionate per i loro benefici cognitivi, con esercizio fisico, buon sonno e dieta raccomandati anche per il mantenimento della salute del cervello.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Wren6991/PicoDVI/commit/ca941baf37e3f04738b8e641896d85feb3430385">RP2350 PicoDVI Anteprima</a></h2>
<ul>
<li>Il progetto PicoDVI è stato aggiornato per includere il supporto per il microcontrollore RP2350, inclusa l&#39;architettura RISC-V.</li>
<li>Le modifiche significative includono il porting del codice assembly Arm in <code>libdvi</code> e <code>libsprite</code> a RISC-V, e ottimizzazioni delle prestazioni per Cortex-M33.</li>
<li>Il codificatore RGB ora utilizza di default i codificatori SIO TMDS su RP2350, con un&#39;opzione per disabilitarlo tramite configurazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260679">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il RP2350 introduce l&#39;interfaccia HSTX, mirata all&#39;output video con un utilizzo minimo della CPU, che rappresenta un notevole miglioramento rispetto al metodo DVI bit-banging del RP2040.</li>
<li>HSTX include un encoder TMDS (Transition-Minimized Differential Signaling) integrato che supporta vari formati di pixel, rendendolo adatto per uscite ad alta risoluzione come 720p a 60Hz con overclocking.</li>
<li>Il RP2350 supporta anche i core RV32, e il progetto mira a insegnare le complessità della codifica TMDS, fornendo un riferimento aperto per gli sviluppatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hardcover.app/blog/how-we-survived-10k-requests-second-switching-to-signed-urls">Abbiamo sopravvissuto a 10k richieste al secondo: Passaggio agli URL delle risorse firmate in un&#39;emergenza</a></h2>
<ul>
<li>Le spese di Google Cloud Storage di Hardcover hanno subito un&#39;impennata a causa di qualcuno che ha scaricato fino a 10.000 immagini al secondo per 7 ore, portando a un aumento dei costi del 2.098%.</li>
<li>Per mitigare questo, hanno deciso di utilizzare URL firmati, che scadono dopo un periodo prestabilito e richiedono parametri specifici per l&#39;accesso, e hanno implementato il rate limiting utilizzando la gemma rack-attack.</li>
<li>Il nuovo setup limita le richieste API a 60 al minuto e le richieste al sito web a 500 al minuto, con piani per migliorare ulteriormente il rate limiting, la reportistica e l&#39;accesso API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260098">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un sviluppatore ha affrontato un picco di 10.000 richieste al secondo al loro bucket di Google Cloud Storage, portando a costi elevati e alla necessità di una soluzione immediata.</li>
<li>Il post discute l&#39;implementazione degli URL firmati per controllare l&#39;accesso e mitigare l&#39;impatto di tassi di richiesta così elevati, spiegando il concetto e i benefici degli URL firmati.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza varie strategie e strumenti, come l&#39;uso di CDN (Content Delivery Networks) e il rate limiting, per gestire problemi simili e migliorare la sicurezza e le prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lambdalabs.com/blog/unveiling-hermes-3-the-first-fine-tuned-llama-3.1-405b-model-is-on-lambdas-cloud">Hermes 3: Il primo modello Llama 3.1 405B ottimizzato</a></h2>
<ul>
<li>Hermes 3, il primo fine-tune a parametri completi del modello Llama 3.1 405B di Meta, è stato introdotto da Nous Research ed è disponibile sul Cluster 1-Click di Lambda.</li>
<li>Hermes 3 è un modello generalista a orientamento neutrale con capacità avanzate di ragionamento, accessibile gratuitamente tramite l&#39;API Lambda Chat Completions e l&#39;interfaccia Lambda Chat.</li>
<li>Il modello è ottimizzato utilizzando tecniche come RLHF e quantizzazione FP8, riducendo i requisiti di VRAM e disco del 50%, e può scalare da un singolo nodo a un cluster multi-nodo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260040">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hermes 3 di Lambda Labs è stato rilasciato, la prima versione ottimizzata del modello Llama 3.1, con ben 405 miliardi di parametri.</li>
<li>Gli utenti sono interessati a Hermes 3 per il suo potenziale di gestire argomenti sensibili senza censura, un problema comune con altri modelli come OpenAI e Anthropic.</li>
<li>Il modello è disponibile su Hugging Face e può essere testato nel Discord di Nous Research o nella nuova chat di Lambda Labs, anche se richiede risorse computazionali significative per essere eseguito localmente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.navyseal.com/slow-is-smooth-smooth-is-fast/">Lento è fluido, fluido è veloce: il segreto dell&#39;efficienza dei Navy SEALs</a></h2>
<ul>
<li>Il motto &quot;Lento è fluido, fluido è veloce&quot; è un mantra chiave per i Navy SEALs, che sottolinea la precisione rispetto alla velocità per evitare errori durante missioni ad alto rischio.</li>
<li>Questo principio, esemplificato in operazioni come Neptune Spear, può essere applicato nel business e nella gestione dei progetti per migliorare l&#39;efficienza e prevenire errori.</li>
<li>Adottare questo approccio favorisce una migliore dinamica di squadra e riduce lo stress, dimostrando che prendersi il tempo per garantire l&#39;accuratezza può portare a un progresso complessivo più rapido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41260603">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il mantra &quot;Lento è fluido, fluido è veloce&quot; sottolinea l&#39;importanza dell&#39;efficienza ed è utilizzato in varie discipline, tra cui l&#39;addestramento dei Navy SEAL e il Brazilian Jiu Jitsu.</li>
<li>Iniziare con il Brazilian Jiu Jitsu può essere difficile a causa della tensione e della respirazione superficiale, sottolineando l&#39;importanza della calma e delle tecniche di respirazione adeguate.</li>
<li>Questo principio è applicabile in diversi campi come il sollevamento pesi, il pugilato e la soffiatura del vetro, dove un approccio costante e metodico porta a risultati migliori evitando errori causati dalla fretta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/en/news/Pixel-smartphones-delivered-with-secret-but-inactive-remote-maintenance-9836887.html">Smartphone Pixel consegnati con manutenzione remota segreta ma inattiva</a></h2>
<ul>
<li>Gli smartphone Pixel sono stati spediti con un software di manutenzione remota inattivo su richiesta di Verizon, rappresentando un potenziale rischio di spyware se attivato.</li>
<li>La vulnerabilità, presente dal 2017, è stata scoperta da iVerify e rintracciata in un pacchetto Android nascosto, senza alcuna nota di sfruttamento attivo.</li>
<li>Verizon prevede di rilasciare un aggiornamento per rimuovere il software, originariamente sviluppato da Smith Micro per le dimostrazioni nei negozi, sottolineando la necessità di trasparenza riguardo alle app di terze parti nei sistemi operativi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41264070">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli smartphone Pixel hanno una funzione di manutenzione remota nascosta e inattiva, suscitando dibattiti sul metodo di attivazione e sul potenziale uso improprio.</li>
<li>Le preoccupazioni includono la presenza di software preinstallato e non necessario e le questioni più ampie di fiducia e controllo sui dispositivi personali.</li>
<li>Alternative incentrate sulla privacy come GrapheneOS, che non includono tali app degli operatori, sono promosse da alcuni utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefinancebuff.com/goodbye-banks-credit-unions.html">Dimentica le banche – Scegli i fondi del mercato monetario e i titoli di stato</a></h2>
<ul>
<li>Banche e cooperative di credito offrono tassi di interesse più bassi sui conti di risparmio e sui certificati di deposito rispetto ai fondi del mercato monetario e ai titoli di Stato forniti da broker come Vanguard, Fidelity e Schwab.</li>
<li>Fondi del mercato monetario e titoli di Stato generalmente offrono tassi migliori con meno fluttuazioni, fornendo rendimenti più coerenti e trasparenti.</li>
<li>Passare ai fondi del mercato monetario e ai titoli del Tesoro può offrire rendimenti più elevati e garantire tassi di mercato, rendendoli un&#39;opzione preferibile per una crescita finanziaria equa e a bassa manutenzione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41262439">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute i pro e i contro dell&#39;utilizzo di fondi del mercato monetario e titoli di stato rispetto ai tradizionali conti di risparmio bancari per la gestione delle finanze personali.</li>
<li>Tra i punti chiave vi sono il potenziale per rendimenti più elevati con i fondi del mercato monetario e i titoli di stato, ma anche i rischi di volatilità del mercato e la mancanza di assicurazione sui depositi rispetto ai conti bancari.</li>
<li>Il discorso mette in evidenza vari prodotti e strategie finanziarie, come le scale di obbligazioni, i T-bill a breve termine e i vantaggi di utilizzare broker come Fidelity e Vanguard per ottenere tassi di interesse migliori e vantaggi fiscali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frankforce.com/space-huggers-how-i-made-a-game-in-13-kilobytes/">Creare un gioco da 13KB: La storia di Space Huggers</a></h2>
<ul>
<li>Frank ha partecipato alla competizione Js13kGames, creando &quot;Space Huggers,&quot; un platform roguelike run-and-gun di 13KB ispirato a Broforce e Contra.</li>
<li>Il gioco, costruito con il motore JavaScript personalizzato di Frank, LittleJS, presenta ambienti generati proceduralmente, pixel art e supporta fino a 4 giocatori in modalità cooperativa.</li>
<li>&quot;Space Huggers&quot; si è classificato all&#39;8º posto su 223 partecipazioni e successivamente ha ricevuto una versione migliorata su Newgrounds, ottenendo oltre 100.000 giocate e feedback positivi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41264270">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un sviluppatore ha creato un gioco chiamato &quot;Space Huggers&quot; che ha una dimensione di soli 13KB, dimostrando notevoli capacità di ottimizzazione e programmazione.</li>
<li>Il gioco fa parte della competizione js13kGames, che sfida gli sviluppatori a creare giochi sotto i 13KB, promuovendo la creatività e la programmazione efficiente.</li>
<li>Nonostante le sue piccole dimensioni, &quot;Space Huggers&quot; presenta elementi avanzati come il rendering di sprite e tile map con WebGL, puntando a un&#39;alta performance.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amministratori delegati gestiscono le aziende da lontano anche se i lavoratori tornano in ufficio" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amministratori%20delegati%20gestiscono%20le%20aziende%20da%20lontano%20anche%20se%20i%20lavoratori%20tornano%20in%20ufficio&subheading=venerd%C3%AC%2016%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/15&#39;</h2>
<h1>2024-08-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/">GitHub era fuori servizio</a></h2>
<ul>
<li>GitHub Copilot è uno strumento alimentato dall&#39;IA che aiuta gli sviluppatori a completare i compiti il 55% più velocemente fornendo assistenza alla codifica contestualizzata.</li>
<li>GitHub offre una suite di strumenti che include GitHub Actions per l&#39;automazione CI/CD, GitHub Codespaces per ambienti di sviluppo istantanei e GitHub Advanced Security per la sicurezza del codice.</li>
<li>Le funzionalità di collaborazione includono GitHub Issues, GitHub Projects, GitHub Discussions e pull requests, con GitHub Sponsors che consente il supporto per i progetti open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41251412">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>GitHub ha subito un&#39;interruzione significativa che ha colpito servizi come Actions, Pages e Pull Requests, con gli utenti che hanno incontrato la pagina di errore del &quot;unicorno arrabbiato&quot;.</li>
<li>L&#39;interruzione è stata causata da una modifica all&#39;infrastruttura del database, che GitHub ha lavorato per invertire, sottolineando le sfide dei servizi centralizzati e la necessità di piani di backup.</li>
<li>Inizialmente, la pagina di stato non mostrava problemi, causando frustrazione agli utenti, ma è stata successivamente aggiornata man mano che i servizi venivano gradualmente ripristinati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/kim-dotcoms-extradition-to-the-u-s-given-green-light-by-new-zealand-240815/">Kim Dotcom estradizione negli Stati Uniti approvata dalla Nuova Zelanda</a></h2>
<ul>
<li>Il Ministro della Giustizia della Nuova Zelanda, Paul Goldsmith, ha approvato l&#39;estradizione di Kim Dotcom negli Stati Uniti, dove deve affrontare accuse di violazione criminale del diritto d&#39;autore, racket e riciclaggio di denaro.</li>
<li>Nonostante una sentenza della Corte Suprema del 2020 che consente l&#39;estradizione, Dotcom promette di continuare la sua battaglia legale e rimanere in Nuova Zelanda, a differenza dei suoi coimputati che hanno accettato accordi.</li>
<li>La decisione di Goldsmith segue un ampio consiglio del Ministero della Giustizia, e Dotcom ha un breve periodo per considerare le sue opzioni e pianifica di contestare la decisione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41254989">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nuova Zelanda ha approvato l&#39;estradizione di Kim Dotcom negli Stati Uniti, scatenando dibattiti sulla sua eredità e sulla sua sfida legale.</li>
<li>Le opinioni sono divise, con alcuni che vedono Dotcom come un opportunista guidato dal profitto piuttosto che un attivista che lotta per la libertà, a differenza dei whistleblower Snowden e Assange.</li>
<li>Il caso solleva questioni più ampie sulla pirateria, l&#39;applicazione delle leggi da parte del governo e l&#39;etica della proprietà intellettuale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/markqvist/NomadNet">Nomade, comunicazione a rete mesh fuori dalla rete, segretezza in avanti e privacy estrema</a></h2>
<ul>
<li>Nomad Network fornisce comunicazioni mesh resilienti e criptate, consentendo comunicazioni private senza registrazioni o trasferimenti di dati, e supporta vari mezzi, dalla radio a pacchetti alla fibra ottica.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono la comunicazione mesh senza configurazione, l&#39;archiviazione distribuita di messaggi crittografati e i nodi connessi per l&#39;hosting di pagine e file.</li>
<li>Installazione semplice tramite pip o Docker, e strumenti e estensioni della comunità come NomadForum e LXMF-Bot migliorano la funzionalità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41253922">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nomad fornisce comunicazione mesh off-grid con segretezza in avanti e alta privacy utilizzando la rete Reticulum, che supporta vari mezzi di trasporto come la radio a pacchetto e LoRa.</li>
<li>Reticulum può funzionare su qualsiasi supporto con una velocità di trasmissione superiore a 5 bit al secondo e un&#39;unità massima di dati (MDU) di 500 byte, supportando più vettori tra cui radio HF e testnet TCP.</li>
<li>Il sistema Reticulum include strumenti come NomadNet, Sideband e Reticulum MeshChat, ma affronta sfide come la protezione dalle inondazioni e la conformità alle regole di crittografia delle radioamatori, ed è ancora in fase beta senza audit esterni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://golem.ph.utexas.edu/category/2024/08/galois_theory.html">Galois Theory</a></h2>
<ul>
<li>Tom Leinster ha pubblicato le sue note del corso di Teoria di Galois, insegnato dal 2021 al 2023 a Edimburgo, su arXiv, includendo 40 video, problemi e quasi 500 domande a scelta multipla.</li>
<li>Leinster ha osservato l&#39;inaspettata popolarità di questi appunti, attribuendola alla cura extra prestata durante il lockdown per il Covid e al formato visivamente accattivante.</li>
<li>Il post presenta commenti dei lettori che apprezzano le note e discutono l&#39;attrattiva della teoria di Galois, evidenziando l&#39;interesse della comunità per risorse educative di alta qualità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41255456">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli argomenti trattano la Teoria di Galois, con raccomandazioni per risorse di autoapprendimento, tra cui il libro di Ian Stewart e la playlist su YouTube di Norman Wildberger.</li>
<li>Il discorso sottolinea l&#39;importanza del contesto storico nell&#39;insegnamento della matematica, suggerendo che aiuta gli studenti a trattenere meglio le informazioni.</li>
<li>Il discorso approfondisce l&#39;importanza dei radicali in matematica, spiegando il loro ruolo nello sviluppo della teoria dei gruppi e della teoria di Galois, che sono fondamentali in vari ambiti matematici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/sqlean-time/">Data/ora ad alta precisione in SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Le funzioni di base per le date di SQLite mancano di precisione, il che ha portato alla creazione dell&#39;estensione sqlean-time, che offre capacità di data/ora ad alta precisione con un&#39;API strutturata e funzioni ricche.</li>
<li>Il componente aggiuntivo supporta varie operazioni, tra cui la creazione di valori temporali, l&#39;estrazione di campi, le conversioni del tempo Unix, i confronti temporali, l&#39;aritmetica, l&#39;arrotondamento e la formattazione.</li>
<li>Installazione semplice: scarica il file ed esegui un comando nella CLI di SQLite, rendendolo accessibile agli utenti che necessitano di una gestione precisa del tempo nei loro database.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41254740">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SQLite ha introdotto una funzionalità di data/ora ad alta precisione, che rappresenta un miglioramento significativo per gli sviluppatori che necessitano di misurazioni temporali precise.</li>
<li>La biblioteca utilizza orari basati su UTC con offset di fuso orario forniti dall&#39;utente, ma non gestisce i nomi dei fusi orari o i secondi intercalari, il che può portare a piccole incoerenze.</li>
<li>Questo aggiornamento ha suscitato interesse e dibattito tra gli sviluppatori riguardo ai compromessi tra precisione temporale e intervallo, nonché alla gestione delle date storiche e dei fusi orari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cockroachlabs.com/enterprise-license-update/">Modifica della Licenza di CockroachDB</a></h2>
<ul>
<li>Inizierà il 18 novembre 2024, CockroachDB consoliderà le sue offerte in un&#39;unica licenza CockroachDB Enterprise, eliminando l&#39;offerta Core per semplificare l&#39;esperienza dell&#39;utente.</li>
<li>Il nuovo modello di licenza include CockroachDB Enterprise per le grandi aziende e l&#39;uso governativo, e CockroachDB Enterprise Free per individui e piccole imprese con un fatturato annuo inferiore a 10 milioni di dollari.</li>
<li>Entrambi i livelli offriranno capacità aziendali complete, inclusi prestazioni migliorate, recupero di emergenza, sicurezza e gestione delle identità e degli accessi (IAM), con diversi livelli di supporto in base al livello.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41256222">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CockroachDB sta passando da un modello open-source a una licenza aziendale proprietaria, sollevando preoccupazioni riguardo ai costi, alla telemetria obbligatoria e al potenziale lock-in del fornitore.</li>
<li>Gli utenti sono preoccupati che questo cambiamento possa ostacolare l&#39;adozione e la fiducia, spingendo alcuni a considerare alternative come Postgres, TiDB e YugabyteDB.</li>
<li>Questa mossa evidenzia una tendenza più ampia in cui le aziende supportate da venture capital iniziano con software open-source per costruire una base di utenti prima di passare a licenze restrittive per aumentare i ricavi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.windowscentral.com/software-apps/browsing/google-pulls-the-plug-on-ublock-origin">Google stacca la spina a uBlock Origin</a></h2>
<ul>
<li>Google ha trasferito il supporto delle estensioni di Chrome da Manifest V2 a V3, disabilitando il popolare blocco degli annunci uBlock Origin per oltre 30 milioni di utenti.</li>
<li>Il nuovo regolamento, mirato a migliorare la sicurezza, impedisce alle estensioni di utilizzare codice ospitato da remoto, ma gli utenti possono abilitare temporaneamente uBlock Origin tramite le impostazioni prima che venga completamente disabilitato.</li>
<li>Una nuova versione, uBlock Origin Lite, è conforme a Manifest V3 ma manca di alcune funzionalità dell&#39;originale, spingendo gli utenti a considerare di cambiare browser o trovare blocchi pubblicitari alternativi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41252462">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google ha interrotto il supporto per uBlock Origin su Chrome, influenzando oltre 30 milioni di utenti che si affidano alle funzionalità di blocco degli annunci.</li>
<li>Gli utenti con la politica ExtensionManifestV2Availability possono continuare a utilizzare uBlock Origin fino a giugno 2025, ma molti stanno passando a browser come Firefox o Brave che supportano ancora il blocco degli annunci.</li>
<li>Il passaggio a Manifest V3, che limita le capacità di blocco degli annunci, ha suscitato frustrazione e discussioni sull&#39;influenza di Google e sulla necessità di opzioni di browser più orientate alla privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/08/15/google_monopoly_fix/">Google è un monopolio. La divisione potrebbe arrivare; ciò che verrà dopo potrebbe non essere migliore</a></h2>
<ul>
<li>Le questioni antitrust di Google si stanno intensificando, con perdite significative nelle cause legali da parte di Epic Games e del Dipartimento di Giustizia (DoJ).</li>
<li>Rimedi potenziali includono la divisione di Google, la separazione di Chrome e Android, e la fine degli accordi esclusivi sui motori di ricerca, che potrebbero influenzare aziende come Apple e Mozilla.</li>
<li>Critici sottolineano che qualsiasi soluzione deve affrontare l&#39;autopreferenza per garantire una concorrenza leale, evidenziando la necessità di una regolamentazione su misura delle piattaforme software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41254976">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Esiste un dibattito in corso sul fatto che rompere il monopolio di Google migliorerà o peggiorerà il panorama di internet, tracciando parallelismi con le bolle economiche nei mercati immobiliari e finanziari.</li>
<li>Critici sostengono che smembrare i giganti della tecnologia come Google, Amazon e Apple sia necessario per garantire responsabilità e prevenire comportamenti anticoncorrenziali.</li>
<li>Le complessità della separazione dei servizi integrati di Google, come Chrome e AdWords, sollevano preoccupazioni sull&#39;efficacia e le potenziali conseguenze di una tale scissione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://polyfight.io/">Un gioco MMO 2D online, scritto in Rust e JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>È stato lanciato un nuovo gioco chiamato Polyfight.io, in cui i giocatori controllano carri armati, salgono di livello e si potenziano sconfiggendo forme e altri carri armati, ispirato a Diep.io.</li>
<li>Il gioco include funzionalità come la chat in-game, i clan, un creatore di schemi di colori, sandbox pubblici e privati, una modalità last man standing e un sistema 1v1 con classifiche ELO e una classifica globale.</li>
<li>Lo sviluppatore incoraggia gli exploit e l&#39;hacking gray hat per aiutare a migliorare la sicurezza del gioco.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41252731">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Polyfight.io è un nuovo gioco online multiplayer 2D ispirato a Diep.io, in cui i giocatori controllano carri armati, salgono di livello e si potenziano sconfiggendo forme e altri carri armati.</li>
<li>Il gioco presenta vari carri armati, chat, clan, schemi di colori, sandbox pubblici/privati, una modalità last-man-standing e un sistema 1v1 con classifiche ELO e una classifica globale.</li>
<li>Scritta in Rust e JavaScript, lo sviluppatore sta cercando feedback sugli exploit per migliorare la sicurezza e sta affrontando i bug segnalati e i problemi di prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonathanolson.net/exact-polygonal-filtering">Filtraggio Poligonale Esatto: Utilizzo del Teorema di Green e del Clipping per l&#39;Anti-Aliasing</a></h2>
<ul>
<li>Un filtraggio efficiente e accurato delle forme poligonali può essere ottenuto utilizzando soluzioni in forma chiusa basate sul teorema di Green con filtri a tratti polinomiali, come box, bilineare e bicubico.</li>
<li>Questo metodo prevede la suddivisione dei poligoni in poligoni più piccoli ritagliati e la valutazione diretta dell&#39;integrale del filtro, che può essere implementato sulla GPU, come dimostrato in WebGPU.</li>
<li>Alpenglow fornisce implementazioni CPU e WebGPU per il ritaglio gerarchico dei poligoni in pezzi più piccoli, facilitando la rasterizzazione efficiente e riducendo gli artefatti visivi nell&#39;anti-aliasing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41253461">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo discute l&#39;uso del Teorema di Green e del clipping per l&#39;anti-aliasing nel rendering 2D, concentrandosi sul filtraggio poligonale esatto.</li>
<li>Il metodo mira a migliorare la qualità del rendering affrontando artefatti e anti-aliasing errato presenti nei metodi attuali, con un particolare interesse nel calcolo GPU per il rendering 2D.</li>
<li>Il dibattito include confronti tra metodi analitici e multisampling, evidenziando le sfide e i potenziali benefici di ciascuno, specialmente nel contesto delle animazioni e delle immagini statiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daringfireball.net/linked/2021/03/05/snell-ios-markdown-editors">Markdown è fatto per essere mostrato: smetti di nascondere la sintassi (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Jason Snell discute della varietà di editor di testo Markdown disponibili sull&#39;App Store, sottolineando che non tutti sono uguali.</li>
<li>Egli sottolinea l&#39;importanza di vedere ogni singola battuta, inclusi i collegamenti ipertestuali, e preferisce editor che non nascondono il markup, come MarsEdit.</li>
<li>Snell critica le app che nascondono il codice sorgente Markdown e sostiene l&#39;uso di visualizzazioni WYSIWYG (What You See Is What You Get) o Markdown chiare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41254936">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute l&#39;uso eccessivo di Markdown in applicazioni dove linguaggi di markup più ricchi potrebbero essere più appropriati, portando a esperienze utente goffe.</li>
<li>Mettere in evidenza il problema delle applicazioni che nascondono la sintassi Markdown, il che può frustrare gli utenti che preferiscono vedere e controllare la formattazione sottostante.</li>
<li>Il discorso include esempi come Ulysses e WhatsApp, illustrando le sfide e i compromessi dell&#39;uso di Markdown rispetto ad altri metodi di formattazione del testo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/JoinMusic/fish">Video di YouTube in Tabulature e Testi</a></h2>
<ul>
<li>Un modello multimodale ibrido basato su transformer può convertire i video di YouTube in accordi, testi, battiti e melodie, affrontando vari problemi di recupero delle informazioni musicali.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono il rilevamento degli accordi, la determinazione della tonalità, il tracciamento del ritmo e del tempo, il tracciamento dell&#39;intonazione, l&#39;identificazione della struttura musicale e il riconoscimento dei testi utilizzando modelli di ASR (Automatic Speech Recognition) come whisper e wav2vec2.</li>
<li>Il modello impiega U-Net per la separazione delle sorgenti audio e utilizza reti specializzate (Pitch-Net, Beat-Net, Chord-Net, Segment-Net) per generare spartiti musicali riproducibili con funzionalità di modifica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41255880">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un post su GitHub riguardante un servizio di conversione da YouTube a spartiti e testi ha acceso il dibattito, con gli utenti che sospettano possa essere spam per il servizio Lamucal a causa del codice simile che appare sotto nomi diversi su GitHub e Reddit.</li>
<li>Gli utenti hanno discusso l&#39;accuratezza delle tablature e degli accordi generati, in particolare per la musica jazz, e hanno condiviso link a modelli impressionanti di trascrizione per chitarra e altri strumenti di trascrizione musicale.</li>
<li>Il discorso ha anche trattato questioni di copyright e il potenziale di integrare questi strumenti in piattaforme come Rocksmith, evidenziando l&#39;interesse della comunità per la trascrizione musicale generata dall&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2024/08/15/private-law/#thirty-percent-vig">Apple contro il &quot;Libero Mercato&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Apple prevede di prendere il 30% delle entrate dei creatori di Patreon, nonostante non contribuisca al loro lavoro, evidenziando una pratica nota come &quot;enshittification&quot;.</li>
<li>Apple utilizza leggi come il DMCA 1201 per far rispettare le regole dell&#39;App Store, inclusa una commissione del 30% sulle transazioni, che è significativamente più alta rispetto alle commissioni tipiche delle carte di credito.</li>
<li>Il controllo del mercato da parte di Apple si estende alla regolamentazione dei contenuti e alle esenzioni per alcune aziende, sollevando preoccupazioni riguardo alle corporazioni che creano &quot;leggi private&quot; che svantaggiano i consumatori e le piccole imprese.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41255782">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il costo del 30% imposto da Apple sui beni digitali nell&#39;App Store è controverso, soprattutto se confrontato con i beni fisici venduti su app come Amazon o Temu, che sono esenti da questa tassa.</li>
<li>Le politiche mirano ai beni digitali a causa del loro basso costo marginale, ma questa logica è messa in discussione con servizi come Spotify, che hanno costi continui, e piattaforme come Patreon, che offrono sia vantaggi digitali che fisici.</li>
<li>Critici sostengono che le pratiche di Apple siano monopolistiche, limitando la concorrenza e la scelta dei consumatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.massgeneralbrigham.org/en/about/newsroom/articles/consciousness-unresponsive-patients">Studio internazionale rileva coscienza in pazienti non responsivi</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio co-diretto da Mass General Brigham ha rivelato che il 25% dei pazienti con gravi lesioni cerebrali che sembravano non rispondere in realtà rispondevano segretamente alle istruzioni.</li>
<li>Pubblicato sul New England Journal of Medicine, la ricerca indica che le scansioni cerebrali come fMRI ed EEG possono rilevare la coscienza in questi pazienti, mostrando una dissociazione cognitivo-motoria.</li>
<li>Le scoperte hanno significative implicazioni etiche e cliniche, potenzialmente cambiando la cura del paziente e le decisioni di trattamento, e sottolineano la necessità di test standardizzati e di una migliore infrastruttura clinica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41250830">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio internazionale ha rilevato segni di coscienza in pazienti che in precedenza erano considerati non responsivi, suscitando un notevole interesse nella comunità medica.</li>
<li>Questa scoperta sfida le percezioni esistenti sulla coscienza nei pazienti in coma o non responsivi e potrebbe avere profonde implicazioni per il loro trattamento e cura.</li>
<li>Le scoperte dello studio stanno generando discussioni sull&#39;accuratezza dei metodi diagnostici attuali, come gli studi sui pattern cerebrali tramite risonanza magnetica, e sulla possibilità che i pazienti si trovino in uno stato simile al sogno o manifestino riflessi cerebrali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fosstodon.org/@altstore/112962388607680148">AltStore PAL riceve l&#39;Epic Games MegaGrant, non richiederà più l&#39;abbonamento</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41250470">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>AltStore PAL ha ricevuto un Epic Games MegaGrant, eliminando la necessità di un abbonamento.</li>
<li>Sviluppatori sono frustrati dalle tariffe di Apple per l&#39;uso di Xcode, SDK e infrastruttura di notarizzazione, scatenando un dibattito sulla &quot;tassa per la tecnologia di base&quot; e la tariffa di $99/anno per gli sviluppatori.</li>
<li>La Commissione Europea sta indagando sulle pratiche di Apple e molti sviluppatori stanno considerando alternative come le Progressive Web Apps (PWA) per evitare queste commissioni.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="GitHub era fuori servizio" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=GitHub%20era%20fuori%20servizio&subheading=gioved%C3%AC%2015%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/14&#39;</h2>
<h1>2024-08-14</h1>
<h2><a href="https://ytch.xyz">Se YouTube avesse canali veri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41247023">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una nuova app web, ytch.xyz, simula i canali TV tradizionali utilizzando contenuti di YouTube, offrendo un&#39;esperienza di visione continua senza la necessità di selezionare i video manualmente.</li>
<li>Gli utenti apprezzano l&#39;esperienza nostalgica simile alla TV, dove i canali non si fermano quando si cambia, creando un effetto di paura di perdersi qualcosa (FOMO) e riducendo l&#39;affaticamento decisionale.</li>
<li>Il feedback include richieste per funzionalità aggiuntive come il controllo del volume, il supporto per l&#39;audio mono e i permalink per i canali, evidenziando l&#39;impegno e l&#39;interesse della comunità nel migliorare la piattaforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wdwnt.com/2024/08/disney-dismissal-wrongful-death-lawsuit/">Disney chiede l&#39;archiviazione della causa per morte ingiusta citando la rinuncia nei termini di Disney+</a></h2>
<ul>
<li>Disney ha chiesto a un tribunale della Florida di respingere una causa per morte ingiusta presentata da Jeffrey Piccolo, la cui moglie è morta per anafilassi dopo aver cenato al Raglan Road Irish Pub a Disney Springs.</li>
<li>Disney ha citato una rinuncia all&#39;arbitrato nei termini e condizioni di Disney+, che Piccolo avrebbe accettato nel 2019, sostenendo che le controversie devono essere risolte tramite arbitrato.</li>
<li>Gli avvocati di Piccolo sostengono che l&#39;accordo di arbitrato è irragionevole e non si applica all&#39;eredità di Tangsuan, definendo la mozione di Disney &quot;ridicola&quot;. Disney ha rifiutato di commentare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41242400">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Disney sta cercando di respingere una causa per morte ingiusta facendo riferimento a una clausola di esonero di responsabilità nei termini di servizio di Disney+.</li>
<li>Critici sostengono che questa strategia miri a sfiancare gli avversari con risorse limitate, potenzialmente portando a risarcimenti inferiori e sollevando preoccupazioni sull&#39;immagine pubblica della Disney.</li>
<li>Il caso mette in discussione l&#39;applicabilità delle clausole arbitrali in incidenti non correlati, poiché la defunta non si è mai iscritta a Disney+, solo suo marito lo ha fatto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/marion-county-police-newspaper-raid-charges">Ex capo della polizia del Kansas che ha fatto irruzione in un giornale locale accusato penalmente</a></h2>
<ul>
<li>Il ex capo della polizia del Kansas, Gideon Cody, è stato accusato di ostruzione alla giustizia per aver presumibilmente persuaso un potenziale testimone a trattenere informazioni durante un&#39;indagine sul suo comportamento.</li>
<li>Il raid sul giornale Marion County Record nell&#39;agosto 2023, guidato da Cody, ha acceso un dibattito nazionale sulla libertà di stampa, con l&#39;editore del giornale che ha attribuito l&#39;infarto e la morte di sua madre al raid.</li>
<li>Cody ha giustificato il raid citando il furto d&#39;identità e i crimini informatici, ma i procuratori hanno respinto queste motivazioni, non trovando alcun reato commesso; i suoi avvocati nella causa federale non lo rappresentano nel caso penale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41240755">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un ex capo della polizia del Kansas è stato accusato penalmente per aver istruito un testimone a cancellare i messaggi di testo dopo un&#39;irruzione in un giornale locale.</li>
<li>Il raid, basato su sospetti infondati di furto d&#39;identità, è stato ritenuto illegale ma non criminale, portando a discussioni sulla responsabilità delle forze dell&#39;ordine.</li>
<li>Nonostante siano stati coinvolti più agenti nel raid, solo il capo sta affrontando accuse, mettendo in evidenza problemi nella gestione di tali casi da parte del sistema legale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/examples-of-great-urls/">Esempi di Ottimo Design di URL (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Un design attento degli URL è cruciale poiché gli URL sono utilizzati su varie piattaforme, dispositivi e contesti, inclusi scripting, riferimenti stampati e codici QR.</li>
<li>Esempi di ottimo design degli URL includono StackOverflow, Slack, Jessica Hische, GitHub e NPM, ognuno dei quali dimostra approcci unici per bilanciare usabilità, leggibilità e funzionalità.</li>
<li>Questi esempi evidenziano come URL ben progettati possano migliorare significativamente l&#39;esperienza dell&#39;utente e l&#39;efficienza della navigazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41243992">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute l&#39;evoluzione e il design degli URL, evidenziando come diverse piattaforme e strumenti abbiano affrontato la strutturazione degli URL nel corso degli anni.</li>
<li>Enfatizza l&#39;importanza degli URL &quot;cruft-free&quot;, che sono puliti e privi di elementi non necessari, e come questo concetto sia stato implementato in vari sistemi come WordPress e Notion.</li>
<li>Il discorso include opinioni sulla rilevanza delle estensioni dei file negli URL, i benefici dell&#39;inclusione delle date negli URL dei blog e i vantaggi SEO degli slug leggibili dall&#39;uomo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://marabos.nl/atomics/">Atomici e Blocchi in Rust (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Il libro si concentra sulle capacità di concorrenza di Rust, affrontando sfide comuni come i bug di ordinamento della memoria e fornendo indicazioni pratiche per l&#39;implementazione di strutture dati concorrenti e blocchi.</li>
<li>Autore Mara Bos, team lead del team della libreria Rust, tratta argomenti di concorrenza a basso livello come atomiche, ordinamento della memoria e API del sistema operativo, aiutando i lettori a costruire primitive come mutex e variabili di condizione.</li>
<li>Le principali conoscenze acquisite includono la comprensione del sistema di tipi di Rust per la concorrenza, le operazioni atomiche sui processori Intel e ARM, e la scrittura di codice concorrente corretto, con esempi di codice disponibili su GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41239913">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il libro &quot;Rust Atomics and Locks&quot; (2023) esplora i meccanismi di concorrenza di Rust, come Mutex e RwLock, ed è consigliato a coloro che sono interessati alla programmazione a basso livello o embedded.</li>
<li>Rust inizialmente utilizzava Windows SRWLocks ma è passato a WaitOnAddress in Windows 8 a causa di un bug in SRWLocks che poteva concedere un Write Lock invece di un Read Lock.</li>
<li>Il libro è elogiato per le sue spiegazioni complete e chiare, in particolare sull&#39;ordinamento della memoria, rendendolo prezioso anche per coloro che non utilizzano Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://x.ai/blog/grok-2">Grok-2 Beta Release</a></h2>
<ul>
<li>Grok-2, un aggiornamento di Grok-1.5, introduce capacità avanzate di chat, codifica e ragionamento, con una versione più piccola chiamata Grok-2 mini disponibile.</li>
<li>Grok-2 supera Claude 3.5 Sonnet e GPT-4-Turbo in benchmark come GPQA, MMLU, MATH e compiti basati sulla visione, ed è disponibile in beta su 𝕏 e tramite un&#39;API aziendale entro la fine del mese.</li>
<li>Grok-2 e Grok-2 mini offrono una comprensione avanzata del testo e delle immagini, con funzionalità migliorate sulla piattaforma 𝕏, e sono accessibili agli utenti 𝕏 Premium e Premium+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41242979">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>xAI ha rilasciato la Grok-2 Beta, un nuovo modello di intelligenza artificiale, che ha attirato molta attenzione grazie alla sua associazione con Elon Musk e alle sue controverse fonti di dati di addestramento, tra cui i tweet.</li>
<li>Critici sottolineano le incoerenze etiche di xAI, notando che nonostante le critiche di Musk a OpenAI per non essere open-source e per l&#39;addestramento sui tweet, xAI segue pratiche simili.</li>
<li>Il rilascio ha scatenato dibattiti sulle implicazioni etiche dello sviluppo dell&#39;IA, in particolare per quanto riguarda i diritti di utilizzo dei dati e la trasparenza dei modelli di IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leanrada.com/notes/sweep-and-prune/">Ordinare, spazzare e potare: Algoritmi di rilevamento delle collisioni (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Il metodo sweep-and-prune è evidenziato come un algoritmo efficiente per il rilevamento delle collisioni nei videogiochi, riducendo la complessità temporale da O(n²) a O(n log n + m).</li>
<li>Il post è diviso in due parti, con la Parte 1 che copre una versione semplificata e la Parte 2 che approfondisce versioni più sofisticate, entrambe con confronti visivi ed esempi di codice.</li>
<li>Ordinare gli oggetti in base alla loro coordinata x minima consente di saltare i controlli di collisione non necessari, migliorando significativamente le prestazioni rispetto all&#39;approccio ingenuo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41241942">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il autore raccomanda di utilizzare l&#39;ordinamento per inserzione per il rilevamento delle collisioni a causa della natura quasi ordinata dei movimenti degli oggetti tra i fotogrammi, nonostante algoritmi più veloci come mergesort o quicksort.</li>
<li>Algoritmi moderni come Pattern Defeating Quicksort e Glidesort sono anche efficienti in questi casi.</li>
<li>Alternative all&#39;ordinamento includono strutture di indicizzazione più flessibili o metodi di partizionamento spaziale per identificare potenziali collisioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dani-garcia/vaultwarden">Vaultwarden: server compatibile non ufficiale di Bitwarden scritto in Rust</a></h2>
<ul>
<li>Vaultwarden è un&#39;implementazione alternativa dell&#39;API del server Bitwarden in Rust, progettata per distribuzioni self-hosted e compatibile con i client Bitwarden.</li>
<li>Precedentemente noto come Bitwarden_RS, è stato rinominato per evitare confusione con il server ufficiale di Bitwarden e non è affiliato con Bitwarden, Inc.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono l&#39;implementazione completa dell&#39;API di Bitwarden, il supporto per vari metodi di autenticazione (U2F, YubiKey, Duo) e funzionalità aggiuntive come Accesso di Emergenza e API di Invio Vault.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41243147">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Vaultwarden è un server non ufficiale compatibile con Bitwarden scritto in Rust, apprezzato per la sua affidabilità negli scenari di auto-hosting.</li>
<li>Gli utenti discutono i compromessi tra l&#39;auto-gestione di Vaultwarden per controllo e sicurezza rispetto all&#39;utilizzo del servizio cloud di Bitwarden per l&#39;affidabilità professionale.</li>
<li>Le conversazioni toccano anche l&#39;importanza di monitorare gli aggiornamenti, i rischi dell&#39;utilizzo di strumenti come Watchtower e i confronti con altri gestori di password come Pass o KeePass.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/air-force-epa-water-pfas-tucson">US Air Force evita la bonifica dell&#39;acqua da PFAS, citando la sentenza Chevron della Corte Suprema</a></h2>
<ul>
<li>La US Air Force si rifiuta di ripulire l&#39;acqua potabile contaminata da PFAS a Tucson, in Arizona, citando una sentenza della Corte Suprema che limita l&#39;autorità regolatoria.</li>
<li>EPA ha emesso un ordine d&#39;emergenza per l&#39;Aeronautica Militare affinché affronti la contaminazione, ma l&#39;Aeronautica sostiene che l&#39;EPA non abbia autorità di applicazione, mentre gli esperti legali sostengono il contrario.</li>
<li>Questa disputa sottolinea l&#39;impatto più ampio della decisione della Corte Suprema sulla regolamentazione ambientale, con l&#39;EPA che insiste sul fatto che la contaminazione rappresenta un pericolo imminente e che l&#39;Aeronautica Militare è finanziariamente responsabile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41240300">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le Forze Aeree degli Stati Uniti stanno evitando la bonifica dell&#39;acqua dai PFAS, facendo riferimento alla sentenza Chevron della Corte Suprema, che limita il potere delle agenzie di regolamentazione.</li>
<li>Critici sostengono che richiedere al Congresso di chiarire le leggi ambigue potrebbe rallentare le regolamentazioni essenziali, specialmente in caso di stallo congressuale.</li>
<li>Il verdetto ha sollevato preoccupazioni riguardo al ruolo dei tribunali nelle decisioni normative e al potenziale aumento delle controversie legali su questioni ambientali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arpa-h.gov/news-and-events/arpa-h-announces-awards-develop-novel-technologies-precise-tumor-removal">ARPA-H annuncia premi per sviluppare nuove tecnologie per la rimozione precisa dei tumori</a></h2>
<ul>
<li>Il governo Biden-Harris ha annunciato premi ARPA-H per un totale fino a 150 milioni di dollari per otto team che sviluppano tecnologie per la rimozione precisa dei tumori.</li>
<li>Il programma Precision Surgical Interventions (PSI) mira a migliorare la rilevazione del cancro e ridurre gli errori chirurgici, con progetti che si concentrano sulla localizzazione del cancro e delle strutture sane.</li>
<li>Progetti notevoli includono il sistema di imaging con IA della Tulane University, il microscopio a epifluorescenza ultravioletta della Rice University e lo scanner lightsheet della University of Washington, tra gli altri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41239800">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ARPA-H, una divisione del NIH, ha annunciato premi per lo sviluppo di tecnologie precise per la rimozione dei tumori, con un&#39;enfasi su processi e dispositivi innovativi.</li>
<li>Al contrario del tradizionale finanziamento basato sulla revisione paritaria del NIH, ARPA-H ha un focus commerciale e traslazionale, simile a DARPA, mirando ad applicazioni pratiche.</li>
<li>Questa iniziativa è in linea con sforzi più ampi come il cancer moonshot di Biden e la terapia CAR-T, evidenziando l&#39;importanza sia dei progressi chirurgici che delle strategie di prevenzione più ampie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/of-modes-and-men">Larry Tesler ha introdotto il taglia-e-incolla, il mouse a un solo pulsante, WYSIWIG (2005)</a></h2>
<ul>
<li>Larry Tesler, un pioniere nelle innovazioni delle interfacce utente, ha influenzato significativamente l&#39;informatica con contributi come il taglia-e-incolla, il mouse a un solo pulsante e il desktop publishing WYSIWYG (What You See Is What You Get).</li>
<li>Tra i punti salienti della carriera di Tesler si annoverano lo sviluppo del primo software di formattazione dei documenti a Stanford, la supervisione della prima operazione di taglia e incolla del testo presso Xerox PARC e il contributo ai computer Apple Lisa e Macintosh.</li>
<li>Nonostante battute d&#39;arresto come il fallimento del computer palmare Newton di Apple, Tesler continuò a innovare, entrando successivamente in Yahoo come vicepresidente dell&#39;esperienza utente e del design.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41244847">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Larry Tesler, un pioniere dell&#39;informatica, ha sviluppato il taglia e incolla, il mouse a un solo pulsante e WYSIWYG (What You See Is What You Get).</li>
<li>Il mandato di Tesler in Amazon è stato caratterizzato da scontri con Jeff Bezos riguardo agli studi di usabilità, che hanno portato alla sua partenza; gli utenti trovano ancora complessa l&#39;interfaccia utente di Amazon.</li>
<li>Le contribuzioni di Tesler, inclusa la Legge di Conservazione della Complessità di Tesler, sono state influenti nel design dell&#39;interfaccia utente, e ha avuto un ruolo nello sviluppo di ARM, aiutando la sopravvivenza finanziaria di Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://outerbounds.com/blog/hacker-news-sentiment/">Analisi del sentiment dei post di Hacker News basata su LLM tra gennaio 2020 e giugno 2023</a></h2>
<ul>
<li>Analisi dei post di Hacker News da gennaio 2020 a giugno 2023 utilizzando LLama3 70B LLM rivela tendenze chiave nell&#39;engagement della comunità.</li>
<li>AI, elaborazione del linguaggio naturale e argomenti tecnologici sono aumentati, mentre le discussioni relative al COVID sono diminuite; i sentimenti sono generalmente positivi, con la programmazione e l&#39;open source amati, e la cattiva condotta della polizia e il monitoraggio dei dipendenti non apprezzati.</li>
<li>Argomenti divisivi includono GNOME vs. KDE, Google, regolamentazioni governative e capitale di rischio; lo studio ha elaborato 100.000 post e 16 milioni di commenti utilizzando Metaflow, dimostrando l&#39;efficienza degli strumenti moderni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41241124">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio ha analizzato il sentimento nei post di Hacker News da gennaio 2020 a giugno 2023 utilizzando modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), suscitando un dibattito sull&#39;efficacia degli LLM rispetto agli strumenti tradizionali di analisi del sentimento come NLTK e spaCy.</li>
<li>Il dibattito evidenzia la facilità di implementazione dei LLM e il loro rapido miglioramento, ma nota anche che i modelli specializzati possono ancora superare i LLM in compiti di nicchia come l&#39;analisi del sentiment.</li>
<li>Le analisi hanno rivelato tendenze interessanti, come il sentimento negativo della comunità nei confronti degli studenti internazionali, e hanno sollevato domande sull&#39;accuratezza e la metodologia dell&#39;uso degli LLM per l&#39;analisi del sentiment.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.texasattorneygeneral.gov/sites/default/files/images/press/General%20Motors%20Data%20Privacy%20Petition%20Filed.pdf">Il Texas fa causa a GM per la raccolta e la vendita illegale dei dati privati dei conducenti [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41246050">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Texas sta facendo causa a GM, sostenendo che il suo servizio Onstar Smart driver abbia raccolto e venduto illegalmente i dati privati dei conducenti alle compagnie di assicurazione senza il consenso dei clienti.</li>
<li>Il contenzioso ha acceso dibattiti sull&#39;imposizione di sanzioni finanziarie sostanziali per prevenire violazioni simili, tracciando parallelismi con l&#39;accordo da 1,4 miliardi di dollari del Texas con Meta per l&#39;uso improprio dei dati di riconoscimento facciale.</li>
<li>Critici suggeriscono che anche le compagnie di assicurazione dovrebbero essere ritenute responsabili per l&#39;utilizzo di dati ottenuti attraverso mezzi illegali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://syndicate-lang.org/about/">Il Modello di Attore Sindacato</a></h2>
<ul>
<li>Il modello di attore sindacato affronta le sfide nella programmazione di sistemi interattivi integrando attori con uno stato condiviso simile a Tuplespace e utilizzando la replica dello stato eventualmente consistente.</li>
<li>Il linguaggio specifico del dominio Syndicate (DSL) estende i linguaggi di programmazione per esprimere concetti di attori sindacati e concorrenza conversazionale, enfatizzando la replica sicura dello stato e l&#39;osservazione utilizzando capacità degli oggetti e Macaroons.</li>
<li>Questo modello e DSL mirano a migliorare i modelli esistenti come Actors, Tuplespaces e Publish/Subscribe offrendo una migliore tolleranza ai guasti, coerenza e supporto per conversazioni con stato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41244468">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Modello di Attore Sindacato integra il modello di attore di Carl Hewitt con gli Spazi di Tuple, facilitando il passaggio di messaggi e la comunicazione dinamica tra attori concorrenti.</li>
<li>Questo modello consente agli attori vicini di coordinarsi utilizzando un sistema simile al pub/sub, collegando la sincronizzazione dello stato e le topologie dinamiche.</li>
<li>È confrontato con i sistemi Datalog e condivide somiglianze con altri modelli di attori come Erlang e Akka, con esempi pratici disponibili in codice Racket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.troyhunt.com/inside-the-3-billion-people-national-public-data-breach/">All&#39;interno della violazione dei dati pubblici nazionali dei &quot;3 miliardi di persone&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Una significativa violazione dei dati pubblici si è verificata il 14 agosto 2024, interessando le informazioni personali di 3 miliardi di individui.</li>
<li>Questa violazione è notevole per la sua scala massiccia, potenzialmente impattando quasi la metà della popolazione mondiale.</li>
<li>L&#39;incidente sottolinea la necessità critica di misure di sicurezza informatica migliorate e protocolli di protezione dei dati a livello mondiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41248104">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una significativa violazione dei dati ha esposto le informazioni personali di 3 miliardi di individui, rendendole pubblicamente accessibili su piattaforme come Breachforum/Leakbase.</li>
<li>Le discussioni rivelano scetticismo riguardo ai servizi di opt-out dei dati, con alcuni gestiti da broker di dati, evidenziando un&#39;efficacia mista.</li>
<li>Il violazione sottolinea l&#39;urgente necessità di migliorare le leggi sulla protezione dei dati e di trovare alternative ai numeri di previdenza sociale per l&#39;identificazione, con suggerimenti di congelare il credito e utilizzare strumenti di privacy come misure immediate.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Se YouTube avesse canali veri" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Se%20YouTube%20avesse%20canali%20veri&subheading=mercoled%C3%AC%2014%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
