<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 19:08:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/28&#39;</h2>
<h1>2024-09-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/2Retr0/GodotOceanWaves">Rendering delle onde oceaniche basato su FFT, implementato in Godot</a></h2>
<ul>
<li><strong>GodotOceanWaves</strong> è un esperimento di rendering dell&#39;oceano aperto nel motore Godot, che utilizza la trasformata di Fourier inversa per la generazione delle onde, permettendo la modifica in tempo reale delle proprietà delle onde.</li>
<li>Il progetto impiega l&#39;algoritmo Fast Fourier Transform (FFT) per un calcolo efficiente sulla GPU e utilizza un modello di illuminazione BSDF con distribuzione GGX per una resa realistica dell&#39;oceano.</li>
<li>Le caratteristiche includono la simulazione della schiuma di mare e degli spruzzi, le cascate d&#39;onda per affrontare gli artefatti di tiling e il bilanciamento del carico per minimizzare il carico di lavoro della GPU, rendendolo uno strumento completo per la simulazione di vari ambienti oceanici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678412">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il rendering delle onde oceaniche basato su FFT in Godot ha attirato l&#39;attenzione per le sue simulazioni realistiche delle onde, nonostante alcune limitazioni come l&#39;assenza di onde frangenti e picchi ripidi.</li>
<li>Il dibattito include l&#39;evoluzione della tecnologia di rendering e le sfide della simulazione delle interazioni realistiche dell&#39;acqua, con gli utenti che esprimono ammirazione per le potenziali applicazioni del progetto.</li>
<li>Gli utenti speculano anche sul background accademico dell&#39;autore e condividono link a risorse e video correlati, evidenziando l&#39;interesse più ampio per gli altri progetti Godot dell&#39;autore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://otpok.com/2014/01/03/amusing-ourselves-to-death/">Divertirsi da morire (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Talha Ghannam recensisce il libro di Neil Postman &quot;Divertirsi da morire,&quot; che contrappone le visioni distopiche di George Orwell e Aldous Huxley.</li>
<li>Postman sostiene che la visione di Huxley, in cui la società è soggiogata attraverso il piacere e la distrazione, sia più rilevante oggi, evidenziando l&#39;impatto dell&#39;intrattenimento banale e delle informazioni irrilevanti.</li>
<li>Il articolo sottolinea l&#39;importanza di riconoscere e affrontare la tendenza moderna a essere sopraffatti da contenuti irrilevanti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678208">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Divertirsi da morire&quot; di Neil Postman analizza l&#39;impatto sociale di vari tipi di media, tra cui libri, giornali, TV e radio.</li>
<li>Nonostante sia stato scritto prima dell&#39;avvento dei social media, le intuizioni di Postman rimangono rilevanti, sottolineando che i diversi media influenzano i comportamenti e la società in modi distinti.</li>
<li>Il libro sottolinea l&#39;importanza di comprendere come il mezzo stesso plasmi le nostre azioni e le norme sociali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drew.silcock.dev/blog/everything-you-need-to-know-about-python-3-13/">Everything you need to know about Python 3.13 – JIT e GIL sono andati su per la collina</a></h2>
<ul>
<li>Il 7 ottobre 2024, gli sviluppatori principali di Python rilasceranno CPython v3.13.0, caratterizzato da una versione &quot;free-threaded&quot; che consente di disabilitare il Global Interpreter Lock (GIL) e supporta la compilazione Just-in-Time (JIT) sperimentale.</li>
<li>Rimuovere il GIL, un argomento a lungo dibattuto a causa del suo impatto sulle prestazioni dei programmi a singolo thread, mira a migliorare l&#39;efficienza del multi-threading, specialmente con l&#39;aumento dei processori multi-core.</li>
<li>Il compilatore JIT in Python 3.13 compila il bytecode in codice macchina appena in tempo per l&#39;esecuzione, potenzialmente migliorando le prestazioni, e utilizza una tecnica più semplice di &quot;copia e patch&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41677131">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Python 3.13 introduce cambiamenti significativi, tra cui la compilazione Just-In-Time (JIT) e la rimozione del Global Interpreter Lock (GIL), mirati a migliorare le capacità di multi-threading.</li>
<li>La comunità è divisa su questi cambiamenti a causa dei potenziali impatti sulle prestazioni, dell&#39;aumento della complessità e della necessità per gli utenti di compilare versioni JIT dal codice sorgente, il che potrebbe limitare l&#39;adozione e il feedback.</li>
<li>Nonostante i benefici in termini di prestazioni, l&#39;adozione di PyPy è stata lenta a causa di problemi di compatibilità con l&#39;API C di Python e della mancanza di promozione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.amd.com/t5/ai/amd-unveils-its-first-small-language-model-amd-135m/ba-p/711368">AMD svela il suo primo piccolo modello linguistico AMD-135M</a></h2>
<ul>
<li>AMD ha svelato il suo primo piccolo modello linguistico (SLM), AMD-135M, che include due varianti: AMD-Llama-135M e AMD-Llama-135M-code, addestrate su acceleratori AMD Instinct MI250.</li>
<li>Il modello utilizza la decodifica speculativa per migliorare la velocità di inferenza e l&#39;efficienza della memoria, un miglioramento significativo rispetto agli approcci autoregressivi tradizionali.</li>
<li>AMD ha reso open-source il codice di addestramento, il dataset e i pesi, incoraggiando gli sviluppatori a riprodurre e innovare il modello, promuovendo una comunità collaborativa di intelligenza artificiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674382">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>AMD ha introdotto il suo primo piccolo modello linguistico, AMD-135M, che è completamente open-source, inclusi il codice di addestramento, il dataset e i pesi.</li>
<li>Questa versione è notevole perché consente agli sviluppatori di riprodurre il modello e addestrare altri piccoli modelli linguistici (SLM) e grandi modelli linguistici (LLM), promuovendo l&#39;innovazione e la concorrenza.</li>
<li>Contrariamente ai tipici modelli di &quot;inferenza aperta&quot; che forniscono solo pesi e codice di inferenza, il modello di AMD offre un pacchetto open-source completo, segnando un passo significativo nell&#39;industria dell&#39;hardware e del software AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcollinsworth.com/blog/fire-matt">Se WordPress deve sopravvivere, Matt Mullenweg deve essere rimosso</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, co-fondatore di WordPress, è accusato di aver abusato del suo potere, causando danni alla comunità di WordPress attraverso azioni contro WP Engine.</li>
<li>Le accuse includono tentativi di estorsione, comportamenti anticoncorrenziali, richieste di tariffe di licenza e il blocco dei siti WP Engine dall&#39;accesso al repository dei plugin, il che ha esposto gli utenti a rischi di sicurezza.</li>
<li>Le richieste di rimozione di Mullenweg dalla leadership di WordPress si basano sul suo presunto abuso di potere e sui conflitti di interesse, che sono considerati dannosi per il benessere della comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676653">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Critici sostengono che la scarsa comunicazione e il comportamento irregolare di Matt Mullenweg stiano danneggiando l&#39;eredità di WordPress e la fiducia della comunità.</li>
<li>Ci sono preoccupazioni riguardo alle richieste di Mullenweg affinché WP Engine paghi le tasse di licenza ad Automattic, la sua azienda a scopo di lucro, il che potrebbe offuscare i confini tra le entità senza scopo di lucro e quelle a scopo di lucro di WordPress.</li>
<li>Alcuni credono che rimuovere Mullenweg potrebbe ristabilire la stabilità e affrontare potenziali problemi legali all&#39;interno dell&#39;ecosistema WordPress.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/litigation/us-trademark-office-cancels-marvel-dcs-super-hero-marks-2024-09-26/">Ufficio Brevetti degli Stati Uniti annulla i marchi &#39;Super Hero&#39; di Marvel e DC</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676297">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Ufficio Brevetti e Marchi degli Stati Uniti ha annullato i marchi &#39;Super Hero&#39; di Marvel e DC, che erano stati registrati congiuntamente nel 1980.</li>
<li>Il diritto dei marchi vieta la proprietà di termini generici e la proprietà congiunta da parte di concorrenti, portando alla cancellazione dopo che Marvel e DC non hanno difeso contro la richiesta di Superbabies.</li>
<li>Questa decisione sottolinea i limiti del diritto dei marchi e le difficoltà nel mantenere i marchi su termini di uso comune.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hannahilea.com/blog/cuttle-obsession/">Ossessionato con Cuttle: CAD parametrico per prototipazione, produzione e procrastinazione</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674677">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Cuttle è uno strumento CAD parametrico progettato per la prototipazione e la produzione, in particolare per il taglio laser di piccole imprese, che combina l&#39;editing vettoriale con parametri programmabili e codice JavaScript.</li>
<li>Gli utenti apprezzano la facilità d&#39;uso e le funzionalità come l&#39;aggancio ai bordi, gli angoli arrotondati personalizzati e le opzioni booleane, con suggerimenti per aggiungere l&#39;output STL e STEP per la stampa 3D.</li>
<li>Il piccolo ma redditizio team dietro Cuttle è riconosciuto per aver creato uno strumento flessibile con potenziali applicazioni in vari campi, tra cui la stampa 3D e la lavorazione della pelle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.engadget.com/big-tech/meta-fined-102-million-for-storing-passwords-in-plain-text-110049679.html">Meta multata di 102 milioni di dollari per aver memorizzato le password in testo semplice</a></h2>
<ul>
<li>Meta è stata multata di 102 milioni di dollari dalla Commissione irlandese per la protezione dei dati (DPC) per aver memorizzato le password degli utenti in testo semplice, violando le norme del GDPR.</li>
<li>Le indagini hanno rilevato milioni di password di Instagram memorizzate in un formato facilmente leggibile, accessibile a oltre 20.000 dipendenti di Facebook ma non a parti esterne.</li>
<li>Il DPC ha criticato Meta per non averli informati tempestivamente della violazione e per non aver utilizzato misure di sicurezza appropriate, emettendo un richiamo con ulteriori dettagli che saranno pubblicati in seguito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678840">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Meta è stata multata di 102 milioni di dollari per aver ritardato la notifica ai regolatori riguardo a un bug che memorizzava le password in testo semplice, violando le norme del GDPR.</li>
<li>Il incidente ha coinvolto fino a 600 milioni di password accessibili a oltre 20.000 dipendenti dal 2012.</li>
<li>Il fine sottolinea l&#39;importanza cruciale della divulgazione tempestiva e della corretta gestione dei dati sensibili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.archlinux.org/archives/list/arch-dev-public@lists.archlinux.org/thread/RIZSKIBDSLY4S5J2E2STNP5DH4XZGJMR/">Collaborazione tra Arch Linux e Valve</a></h2>
<ul>
<li>Arch Linux sta collaborando con Valve per sviluppare un&#39;infrastruttura di servizio di build e un enclave di firma sicura, affrontando sfide significative senza dipendere esclusivamente dai volontari.</li>
<li>Questa collaborazione mira ad accelerare i progressi e a consentire nuovi progetti, con lo sviluppo che segue flussi di lavoro standard e una comunicazione trasparente tramite RFC, mailing list e GitLab.</li>
<li>Si prevede che la partnership apporterà notevoli benefici ad Arch Linux, con ulteriori aggiornamenti che saranno forniti tramite la mailing list.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676646">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Valve sta supportando due progetti chiave per Arch Linux: un&#39;infrastruttura di servizio di build e un enclave di firma sicura per migliorare la sicurezza.</li>
<li>Esiste un dibattito tra gli utenti sull&#39;adozione di un modello di build centralizzato simile a quello di Debian, a causa delle preoccupazioni sulla sicurezza con l&#39;attuale approccio decentralizzato.</li>
<li>Il coinvolgimento di Valve mira a affrontare i problemi con le build riproducibili, in particolare per il kernel, e le complessità del secure boot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/09/23andme-dna-data-privacy-sale/680057/">Ricordi quel DNA che hai dato a 23andMe?</a></h2>
<ul>
<li>23andMe sta affrontando gravi sfide, tra cui la possibile cancellazione delle azioni dalla borsa, la chiusura della sua unità di sviluppo farmaceutico e dimissioni di massa dal consiglio di amministrazione.</li>
<li>Il CEO Anne Wojcicki sta contemplando la vendita dell&#39;azienda, il che potrebbe mettere a rischio i dati del DNA di 15 milioni di clienti a causa di lacune nelle politiche sulla privacy.</li>
<li>Le preoccupazioni stanno aumentando riguardo al potenziale uso improprio dei dati genetici da parte dei nuovi proprietari, soprattutto poiché 23andMe non è regolamentata dall&#39;HIPAA e l&#39;azienda ha una storia di violazioni della sicurezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679994">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Preoccupazioni sono state sollevate riguardo alla raccolta di dati da parte di 23andMe, in particolare per il potenziale uso improprio dei dati genetici, come la clonazione o l&#39;uso non autorizzato da parte delle compagnie assicurative.</li>
<li>23andMe utilizza principalmente la &quot;genotipizzazione&quot; piuttosto che il sequenziamento completo del DNA, a meno che gli utenti non scelgano il servizio premium.</li>
<li>Le discussioni hanno incluso l&#39;efficacia del GDPR per la cancellazione dei dati e questioni di privacy più ampie, evidenziando la necessità di regolamenti più rigorosi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://repositories.lib.utexas.edu/server/api/core/bitstreams/c8cc4a4f-e641-462b-9a72-654e60f71485/content">Ruolo della pratica deliberata nello sviluppo della creatività (2014)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41680156">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una dissertazione del 2014 del dipartimento di pubblicità dell&#39;Università del Texas ha esplorato il ruolo della pratica deliberata nello sviluppo della creatività, confrontando performer di livello élite e di livello moderato.</li>
<li>Le scoperte principali hanno sottolineato che l&#39;impegno e il divertimento sono fondamentali per il successo, mentre i commentatori hanno evidenziato l&#39;importanza di esperienze diverse e della contaminazione di idee.</li>
<li>Il dibattito ha anche considerato il rigore scientifico di tali studi, l&#39;influenza dell&#39;ambiente e della mentorship, e il potenziale ruolo dell&#39;IA nei processi creativi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/09/27/lion-cove-intels-p-core-roars/">Lion Cove: Il P-Core di Intel Ruggisce</a></h2>
<ul>
<li>Il nuovo architettura Lion Cove di Intel nei processori Lunar Lake si concentra sulle prestazioni per thread, offrendo miglioramenti significativi rispetto al suo predecessore, Redwood Cove, sia in termini di prestazioni che di efficienza energetica.</li>
<li>Le principali migliorie includono un&#39;interconnessione semplificata del ring bus, una latenza migliorata per L3 e DRAM, una nuova cache di livello intermedio (L1.5) e un motore di esecuzione out-of-order potenziato, portando a notevoli incrementi di prestazioni.</li>
<li>Lion Cove ottiene miglioramenti delle prestazioni del 23,2% e del 15,8% rispettivamente nelle suite integer e floating point di SPEC CPU2017, posizionandosi come un forte concorrente contro Strix Point di AMD e persino CPU desktop come il Ryzen 9 7950X3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41675637">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo processore Core Ultra 7 258V di Intel, parte della serie Lunar Lake, mostra una larghezza di banda DRAM di 94,9 GB/s, che è significativamente inferiore rispetto ai chip M1 Pro, Max e Ultra di Apple.</li>
<li>Il prossimo Strix Halo di AMD, previsto per l&#39;inizio del 2025, avrà un&#39;interfaccia di memoria a 256 bit per LPDDR5x, potenzialmente in grado di eguagliare o superare le prestazioni dell&#39;M1 Pro, ma con un consumo energetico più elevato.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza i compromessi tra larghezza di banda della memoria ed efficienza energetica, con Lunar Lake di Intel che si concentra su un consumo energetico inferiore rispetto alle soluzioni ad alta larghezza di banda di Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thelondonmagazine.org/archive-the-architecture-of-london-pubs-by-stephen-gardiner/">Architettura dei pub londinesi (1966)</a></h2>
<ul>
<li>In un saggio del 1966, l&#39;architetto Stephen Gardiner criticò la modernizzazione dei tradizionali pub inglesi, lamentando la perdita di caratteristiche uniche come le panche in quercia e i vetri intricati.</li>
<li>Gardiner ha sostenuto che i pub dovrebbero mantenere il loro fascino storico e essere progettati con sensibilità al loro contesto architettonico, enfatizzando elementi come bar centrali, soffitti bassi e divisori.</li>
<li>Ha concluso che preservare i dettagli autentici e impiegare architetti qualificati sono fondamentali per mantenere la tradizione del pub inglese.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674379">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute l&#39;architettura e l&#39;evoluzione dei pub di Londra, evidenziando i layout tradizionali e l&#39;impatto delle ristrutturazioni moderne.</li>
<li>Si menzionano le sfide affrontate dal commercio dei pub nel Regno Unito, tra cui pressioni economiche, cambiamenti nelle preferenze dei consumatori e impatti normativi come il divieto di fumo.</li>
<li>Il post sottolinea l&#39;importanza culturale dei pub, evidenziando gli sforzi di organizzazioni come CAMRA (Campaign for Real Ale) per preservare i pub tradizionali e le loro comunità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.warmplace.ru/soft/sunvox/">SunVox: Potente Sintetizzatore Modulare e DAW</a></h2>
<ul>
<li>SunVox è un versatile sintetizzatore modulare con un sequencer basato su pattern, adatto per la composizione musicale su più piattaforme, tra cui Windows, macOS, Linux, iOS, Android e Windows CE.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono algoritmi di sintesi ottimizzati, architettura flessibile, esportazione multitraccia in formato WAV, supporto MIDI, registrazione di campioni in tempo reale e capacità di musica generativa.</li>
<li>SunVox è gratuito per la maggior parte dei sistemi tranne Android e iOS, e gli sviluppatori possono integrare il motore SunVox nelle loro applicazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679972">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SunVox è un potente sintetizzatore modulare e una workstation audio digitale (DAW) che funziona su più piattaforme, inclusi i tablet, ed è altamente raccomandato per la creazione musicale.</li>
<li>Una nuova versione beta di SunVox è stata rilasciata all&#39;inizio di questo mese, generando un rinnovato interesse tra gli utenti e gli sviluppatori.</li>
<li>SunVox presenta un&#39;interfaccia modulare e &quot;MetaModules&quot; per la sintesi e l&#39;elaborazione audio creativa, ed è persino Turing-completo, rendendolo uno strumento versatile sia per i principianti che per gli utenti avanzati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marktyler.org/ced/">MtCellEdit – Programma di Fogli di Calcolo Leggero</a></h2>
<ul>
<li>mtCellEdit è un programma di fogli di calcolo leggero progettato per compiti semplici quotidiani, evitando le basse velocità e le interfacce complesse dei programmi più grandi.</li>
<li>Utilizza Qt5 per l&#39;interfaccia grafica e una libreria condivisa C/C++ per le funzionalità principali, con il codice sorgente che include programmi di esempio e strumenti da riga di comando per l&#39;accesso all&#39;API.</li>
<li>Il formato predefinito è un file ZIP contenente file di testo TSV, garantendo la compatibilità con i moderni programmi di fogli di calcolo, ed è progettato per GNU/Linux su piattaforme x86_32, x86_64 e ARM_32 sotto la GNU General Public License versione 3 o successiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679471">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>MtCellEdit è un programma di fogli di calcolo leggero, che sta attirando l&#39;attenzione per la sua semplicità ed efficienza.</li>
<li>Gli utenti stanno discutendo di alternative e strumenti leggeri simili, come Nebu e sc-im, evidenziando una domanda per soluzioni software minimaliste.</li>
<li>Il discorso tocca anche i word processor leggeri per macOS, con raccomandazioni come Pages di Apple e Mellel, indicando un interesse più ampio per gli strumenti di produttività semplificati.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Rendering delle onde oceaniche basato su FFT, implementato in Godot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Rendering%20delle%20onde%20oceaniche%20basato%20su%20FFT%2C%20implementato%20in%20Godot&subheading=sabato%2028%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/27&#39;</h2>
<h1>2024-09-27</h1>
<h2><a href="https://www.ontestautomation.com/i-am-tired-of-ai/">Mi sono stancato dell&#39;IA</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore esprime stanchezza per l&#39;uso eccessivo e il marketing dell&#39;IA nel collaudo e nello sviluppo del software, osservando che molte soluzioni di IA sono sopravvalutate e non riescono a fornire risultati superiori.</li>
<li>Nonostante il riconoscimento delle applicazioni utili dell&#39;IA, l&#39;autore sottolinea che l&#39;IA dovrebbe essere vista come uno strumento piuttosto che come un sostituto del giudizio umano qualificato, in particolare nei test automatizzati.</li>
<li>Il autore critica le proposte di conferenze generate dall&#39;IA per la mancanza di intuizioni uniche e profondità emotiva, sostenendo che i contenuti creati dall&#39;uomo in musica, libri e film sono insostituibili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41667652">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Lo scrittore esprime sfiducia nei confronti dei contenuti creati negli ultimi due anni a causa della diffusione dell&#39;IA, ritenendo che manchino del tocco umano e dell&#39;autenticità.</li>
<li>Esiste un dibattito sul fatto che l&#39;IA abbia cambiato significativamente la qualità dei contenuti o se internet fosse già pieno di materiale di bassa qualità, con alcuni che incolpano le pratiche monopolistiche di aziende come Google.</li>
<li>Le opinioni sul ruolo dell&#39;IA variano, con alcuni che suggeriscono che potrebbe combattere i monopoli e altri che sostengono di concentrarsi su contenuti più vecchi, pre-IA, per garantire fiducia e divertimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larslofgren.com/cnn-usa-today-forbes-marketplace/">CNN e USA Today hanno siti web falsi, credo che Forbes Marketplace li gestisca</a></h2>
<ul>
<li>Forbes Marketplace, una società affiliata di Forbes.com, ha accordi con CNN e USA Today per riempire i loro siti con contenuti affiliati.</li>
<li>CNN Underscored Money e le sezioni Blueprint di USA Today sono gestite da entità separate collegate a Forbes Marketplace, non da dipendenti di CNN o USA Today.</li>
<li>Queste sezioni hanno strutture di siti web e politiche sulla privacy diverse e generano un traffico di ricerca significativo, indicando operazioni di affiliazione di successo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41670210">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CNN e USA Today hanno siti web falsi, presumibilmente gestiti da Forbes Marketplace, come riportato da larslofgren.com, suscitando discussioni su Hacker News.</li>
<li>Il dibattito si concentra sulle pratiche dell&#39;industria dei media, dove i contenuti sono spesso esternalizzati, somigliando ai feed dei social media, e sulle preoccupazioni riguardanti la politica di Google sul &#39;Site reputation abuse&#39;.</li>
<li>Questa situazione sottolinea la natura in evoluzione dei media, l&#39;impatto della SEO (Search Engine Optimization) e le sfide nel mantenere l&#39;integrità giornalistica nell&#39;era digitale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-execs-allegedly-dismissed-openai-ceo-sam-altman-as-podcasting-bro">Dirigenti di TSMC avrebbero liquidato il CEO di OpenAI Sam Altman come &#39;podcasting bro&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Il CEO di OpenAI, Sam Altman, ha proposto un investimento di 7 trilioni di dollari per 36 nuovi impianti di produzione di chip durante il suo tour in Estremo Oriente, affrontando lo scetticismo dei dirigenti di TSMC.</li>
<li>Dirigenti di TSMC hanno respinto i piani ambiziosi di Altman come irrealistici, sebbene aziende come Microsoft, Nvidia e Apple continuino a discutere con OpenAI.</li>
<li>Altman immagina che l&#39;IA diventi essenziale come l&#39;elettricità, nonostante le attuali applicazioni dell&#39;IA non abbiano ancora dimostrato il loro pieno valore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41668824">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Secondo quanto riferito, i dirigenti di TSMC hanno liquidato il CEO di OpenAI, Sam Altman, come un &quot;podcasting bro&quot;, evidenziando una percepita disconnessione tra l&#39;entusiasmo per l&#39;IA e le realtà della produzione di chip.</li>
<li>Il dibattito sottolinea le complessità della produzione di chip e dei requisiti energetici, aree in cui TSMC eccelle, in contrasto con le proiezioni ottimistiche del potenziale dell&#39;IA.</li>
<li>Il dibattito riflette preoccupazioni più ampie sulla sostenibilità economica e l&#39;impatto sostenibile delle tecnologie AI, con opinioni divergenti sui loro guadagni di produttività a lungo termine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.evilsocket.net/2024/09/26/Attacking-UNIX-systems-via-CUPS-Part-I/">Attaccare i sistemi UNIX tramite CUPS</a></h2>
<ul>
<li>Il documento discute una vulnerabilità di esecuzione di codice remoto (RCE) nel progetto CUPS, che prende di mira specificamente il componente <code>cups-browsed</code> sui sistemi GNU/Linux.</li>
<li>L&#39;autore ha scoperto un overflow del buffer di stack utilizzando il fuzzing e ha sviluppato un exploit che manipola la funzione <code>found_cups_printer</code> per eseguire comandi su un sistema Ubuntu completamente aggiornato.</li>
<li>Il post evidenzia le sfide affrontate durante il processo di divulgazione responsabile, inclusi i riscontri sprezzanti da parte degli sviluppatori, e sottolinea la necessità di migliorare la comunicazione e la priorità nella comunità infosec.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662596">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una vulnerabilità in CUPS (Common UNIX Printing System) consente ad attaccanti remoti non autenticati di sostituire gli URL delle stampanti con quelli dannosi, portando all&#39;esecuzione arbitraria di comandi quando viene avviato un lavoro di stampa.</li>
<li>Si discute sulla gravità di questa vulnerabilità, con alcuni che sostengono che sia esagerata a causa dell&#39;esposizione limitata (300.000 istanze CUPS aperte) e delle mitigazioni come le configurazioni solo loopback su molti sistemi.</li>
<li>Il problema mette in evidenza preoccupazioni più ampie sulla sicurezza del demone <code>cups-browsed</code> e la necessità di una seria discussione sul futuro di CUPS nell&#39;ecosistema Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/fraud-so-much-fraud">Frode, così tanta frode</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41672599">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le frodi nella scienza, comprese pratiche come la manipolazione delle immagini nei risultati dei gel, sono un problema significativo evidenziato da un recente articolo su Science.org.</li>
<li>Le pressioni per pubblicare e la mancanza di un controllo rigoroso contribuiscono a comportamenti scorretti non controllati, portando alcuni ricercatori alla disonestà e alla manipolazione dei dati.</li>
<li>Le soluzioni suggerite per combattere questo problema pervasivo includono una migliore regolamentazione, la replicazione degli studi e pene più severe per le frodi al fine di mantenere l&#39;integrità della ricerca scientifica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.net/topics/our-android-app-is-frozen-in-carbonite">La nostra app Android è congelata nella carbonite</a></h2>
<ul>
<li>Lo sviluppo dell&#39;app Android di iA Writer ha affrontato una sfida significativa quando Google ha cambiato la sua politica API, revocando l&#39;accesso a Google Drive.</li>
<li>Nonostante gli sforzi per conformarsi ai nuovi requisiti, tra cui la riscrittura delle dichiarazioni sulla privacy e il superamento dei controlli di sicurezza, Google ha fornito solo l&#39;accesso in sola lettura, che è inadatto per un&#39;app di scrittura.</li>
<li>Il bisogno di un costoso audit annuale CASA ha ulteriormente complicato le cose, portando iA Writer a interrompere nuove funzionalità e aggiornamenti per la sua app Android, concentrandosi invece su altre piattaforme e progetti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41664281">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;app Android di ia.net sta affrontando problemi a causa dei rigorosi requisiti di sicurezza imposti da Google sulle API di Drive, in particolare sui permessi di lettura/scrittura &quot;completamente aperti&quot;.</li>
<li>Google ha introdotto un ambito API di Drive meno sensibile, &#39;drive.file&#39;, che consente alle app di leggere e scrivere solo i file di cui sono proprietarie o i file selezionati dall&#39;utente tramite un selettore di file, ma il processo di transizione è stato poco chiaro e problematico per gli sviluppatori.</li>
<li>Le misure di sicurezza, inclusa una valutazione del laboratorio CASA da $720, mirano a prevenire il malware ma sono state criticate come onerose e inefficaci, portando a frustrazione tra gli sviluppatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2024/legit/news/maggie-smith-dead-harry-potter-1236157839/">Maggie Smith è morta</a></h2>
<ul>
<li>Attrice britannica Maggie Smith, nota per i suoi ruoli in &quot;Downton Abbey&quot; e &quot;Harry Potter&quot;, è morta a 89 anni a Londra.</li>
<li>Smith è stato vincitore di due Oscar e tre Emmy, con una carriera distinta nel teatro e nel cinema, guadagnando numerosi premi.</li>
<li>È stata nominata Dama Comandante dell&#39;Impero Britannico nel 1990 e lascia due figli e cinque nipoti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41670429">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Maggie Smith, rinomata per i suoi ruoli in &quot;Downton Abbey&quot; e &quot;Harry Potter&quot;, è deceduta, suscitando ampi tributi e riflessioni sulla sua illustre carriera.</li>
<li>Il suo ritratto di personaggi arguti e potenti, come Violet Crawley in &quot;Downton Abbey,&quot; ha lasciato un impatto significativo sul pubblico e sull&#39;industria dell&#39;intrattenimento.</li>
<li>La notizia della sua morte ha risuonato oltre la comunità tecnologica, evidenziando la sua influenza e l&#39;ammirazione che ha suscitato in vari settori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikbern.com/2024/09/27/its-hard-to-write-code-for-humans.html">È difficile scrivere codice per i computer, ma è ancora più difficile scrivere codice per gli esseri umani</a></h2>
<ul>
<li>Scrivere codice per gli esseri umani implica la creazione di strumenti come framework, librerie, API, SDK, DSL o linguaggi di programmazione che altri utilizzeranno, richiedendo una comprensione sia dell&#39;informatica che della psicologia umana.</li>
<li>Le strategie chiave includono semplificare l&#39;onboarding, utilizzare esempi pratici, fornire messaggi di errore chiari, minimizzare il sovraccarico concettuale, utilizzare una terminologia familiare, consentire la personalizzazione, essere cauti con i valori predefiniti e dare priorità al codice leggibile.</li>
<li>Lo scopo è rendere gli strumenti intuitivi, facili da iniziare, flessibili e chiari, migliorando così l&#39;esperienza dell&#39;utente e riducendo la complessità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41668304">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Scrivere codice per gli esseri umani è più impegnativo che scrivere codice per i computer a causa dei diversi stili di apprendimento e preferenze.</li>
<li>Le lezioni efficaci dovrebbero bilanciare i concetti fondamentali e gli esempi pratici, tenendo conto delle differenze culturali e delle esigenze di apprendimento individuali.</li>
<li>Un buon design delle API deve soddisfare sia una comprensione approfondita che l&#39;usabilità per gli utenti occasionali, riflettendo il dibattito in corso sul miglior approccio per apprendere e insegnare il codice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03129-3">Le cellule staminali invertono il diabete di una donna</a></h2>
<ul>
<li>Una donna di 25 anni con diabete di tipo 1 è diventata la prima persona a produrre la propria insulina dopo un trapianto di cellule staminali, rimanendo senza insulina per oltre un anno.</li>
<li>Le cellule staminali sono state riprogrammate dal suo stesso corpo e iniettate nei muscoli addominali, portando a livelli stabili di glucosio nel sangue entro due mesi e mezzo.</li>
<li>Questo pionieristico trial, guidato da Deng Hongkui dell&#39;Università di Pechino, segna un significativo progresso nel trattamento del diabete, con ulteriori trial pianificati per replicare i risultati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41664199">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una donna con diabete di tipo 1 ha sperimentato una reversibilità della sua condizione attraverso la terapia con cellule staminali mentre era sotto immunosoppressori per un precedente trapianto di fegato.</li>
<li>Questa svolta è significativa per il diabete di tipo 1, un disturbo autoimmune, e solleva speranze per futuri trattamenti nonostante le preoccupazioni riguardo agli effetti a lungo termine e alla necessità di immunosoppressori.</li>
<li>Il successo della terapia con cellule staminali in questo caso suggerisce anche potenziali applicazioni in altri ambiti, come il trattamento dell&#39;HIV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/news/national-news-release/end-era-historic-landsat-7-mission-takes-final-images">Fine di un&#39;era: la missione Landsat 7 scatta le ultime immagini</a></h2>
<ul>
<li>Landsat 7, lanciato nel 1999 da USGS e NASA, ha completato la sua missione dopo 25 anni, catturando oltre 3,3 milioni di immagini e 132.000 orbite.</li>
<li>Nonostante un guasto al Correttore di Linea di Scansione nel 2003, il satellite ha continuato a fornire preziosi dati di osservazione della Terra, contribuendo a oltre 5.000 pubblicazioni scientifiche e 1.414 documenti di politica.</li>
<li>La conclusione della missione apre la strada a Landsat Next, il cui lancio è previsto per la fine del 2030/inizio del 2031, promettendo capacità avanzate per un monitoraggio della Terra più dettagliato e frequente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41663465">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Landsat 7, un satellite noto per i suoi significativi contributi all&#39;osservazione della Terra, ha catturato le sue ultime immagini, segnando la fine di un&#39;era.</li>
<li>Nonostante un correttore di linea di scansione rotto, Landsat 7 ha fornito dati preziosi per anni, dimostrando la robustezza e la longevità delle missioni spaziali di proprietà governativa.</li>
<li>Il programma Landsat continua con Landsat 8 e 9, garantendo contributi continui all&#39;osservazione della Terra e mantenendo l&#39;eredità di fornire immagini liberamente accessibili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/sony-ubisoft-scandals-prompt-calif-ban-on-deceptive-sales-of-digital-goods/">Sony, scandali Ubisoft portano al divieto in California sulla vendita ingannevole di beni digitali</a></h2>
<ul>
<li>California ha promulgato l&#39;AB 2426, la prima legge a vietare le vendite ingannevoli di &quot;media scomparsi&quot;, richiedendo una chiara divulgazione quando i beni digitali sono licenze temporanee piuttosto che acquisti definitivi.</li>
<li>La legge, firmata dal Governatore Gavin Newsom e sponsorizzata dalla Deputata Jacqui Irwin, mira a proteggere i consumatori dalla perdita inaspettata di accesso a contenuti digitali come libri, film e videogiochi.</li>
<li>Spinti da incidenti con Ubisoft e Sony, la legge impone un&#39;etichettatura chiara e vieta di nascondere le divulgazioni nei termini di servizio, con eccezioni per i beni pubblicizzati come licenze e servizi in abbonamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41665593">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>California ha promulgato una legge che vieta la vendita ingannevole di beni digitali, prendendo di mira termini fuorvianti come &quot;comprare&quot; a meno che non venga fornito l&#39;accesso permanente.</li>
<li>La legge impone un linguaggio chiaro per differenziare tra l&#39;acquisto e la licenza di beni digitali, con l&#39;obiettivo di prevenire la confusione dei consumatori.</li>
<li>Questa legislazione è considerata una vittoria per i diritti dei consumatori digitali, promuovendo trasparenza e onestà nelle transazioni digitali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/why-the-us-cant-build-icebreaking">Perché gli Stati Uniti non riescono a costruire navi rompighiaccio</a></h2>
<ul>
<li>Gli Stati Uniti hanno solo due rompighiaccio operativi, il Polar Star e l&#39;Healy, e non costruiscono un nuovo rompighiaccio pesante dal 1976, nonostante i significativi interessi nelle regioni polari.</li>
<li>Il programma Polar Security Cutter, avviato nel 2013 per costruire nuovi rompighiaccio, affronta ritardi e superamenti dei costi, con la prima nave ora prevista per il 2029 a un costo di 1,7-1,9 miliardi di dollari per nave.</li>
<li>Le cantieristiche navali statunitensi mancano di esperienza nella costruzione di rompighiaccio, e le leggi protezionistiche che richiedono la costruzione domestica ostacolano il potenziale per navi costruite all&#39;estero più efficienti e convenienti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662831">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Negli Stati Uniti si affrontano sfide nella costruzione di navi rompighiaccio a causa di cantieri navali non competitivi e di requisiti governativi potenzialmente troppo ambiziosi.</li>
<li>Alti costi e bassi tassi di produzione hanno lasciato l&#39;industria cantieristica statunitense in difficoltà, simile al Canada, che manca anche di esperienza recente nella costruzione di rompighiaccio specializzati.</li>
<li>Collaborare con paesi come la Finlandia, che hanno competenze nella costruzione di rompighiaccio, potrebbe aiutare, ma leggi protezionistiche come il Jones Act complicano l&#39;acquisto di navi costruite all&#39;estero.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codeberg.org/drummyfish/small3dlib">Small3dlib: Rasterizzatore software 3D di dominio pubblico</a></h2>
<ul>
<li>&quot;small3dlib&quot; è un rasterizzatore 3D software di dominio pubblico progettato per computer con risorse limitate, utilizzando solo matematica intera a 32 bit e senza dipendenze, rendendolo estremamente portabile.</li>
<li>Offre varie funzionalità come la correzione della prospettiva, diverse strategie di disegno e flessibilità nel rendering dei pixel, ma manca di funzionalità avanzate come shader, rilevamento delle collisioni e antialiasing.</li>
<li>La libreria è ideale per progetti 3D rapidi senza la complessità di OpenGL o Vulkan, ed è altamente personalizzabile, anche se non dà priorità alla compatibilità retroattiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41665569">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Small3dlib è un rasterizzatore software 3D di dominio pubblico disponibile su Codeberg, creato da un utente di nome drummyfish.</li>
<li>Il creatore di Small3dlib ha opinioni controverse e offensive, tra cui essere un sostenitore aperto della pedofilia e del &quot;realismo razziale&quot;, il che ha suscitato notevoli reazioni e discussioni.</li>
<li>Nonostante i meriti tecnici del software, le convinzioni personali e le dichiarazioni del creatore hanno portato a un dibattito più ampio sulla separazione dell&#39;arte (o del codice) dall&#39;artista e sulle implicazioni etiche dell&#39;utilizzo di tale software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/26/24255298/elon-musk-x-blocks-jd-vance-dossier">X (Twitter) blocca i link al dossier hackerato di JD Vance</a></h2>
<ul>
<li>Twitter, ora rinominato X, ha bloccato i link a una newsletter contenente un documento hackerato presumibilmente dalla campagna di Trump su JD Vance, citando una violazione delle regole sulla pubblicazione di informazioni private non redatte.</li>
<li>Giornalista Ken Klippenstein, che ha pubblicato la newsletter, è stato sospeso e i tentativi di condividere la sua newsletter su X hanno generato messaggi di errore.</li>
<li>X non ha fornito una spiegazione dettagliata per il divieto del link, sebbene sia in linea con la sua politica rivista del 2020 contro la pubblicazione di materiali hackerati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662702">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>X (precedentemente Twitter) ha bloccato i link a un dossier hackerato su JD Vance, ma il blocco poteva essere aggirato aggiungendo un parametro di query all&#39;URL.</li>
<li>Successivamente, Twitter ha richiesto agli utenti di eliminare i post contenenti questi link, sebbene il blocco fosse mal implementato e facilmente aggirabile.</li>
<li>L&#39;incidente ha scatenato dibattiti sulla libertà di parola, la privacy e l&#39;influenza di Elon Musk sulle politiche di blocco incoerenti di Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papanotes.com/the-best-4-ever-spent">I migliori 4 dollari mai spesi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41671145">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post sottolinea che i bambini spesso trovano gioia in attività semplici e poco costose piuttosto che in esperienze costose ed elaborate.</li>
<li>Numerose testimonianze di genitori sottolineano che i bambini apprezzano il tempo di qualità e l&#39;impegno più dei beni materiali o delle uscite stravaganti.</li>
<li>Il dibattito sottolinea l&#39;importanza di essere presenti e coinvolti con i bambini, suggerendo che questi momenti creano ricordi duraturi e preziosi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mi sono stancato dell'IA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mi%20sono%20stancato%20dell'IA&subheading=venerd%C3%AC%2027%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/26&#39;</h2>
<h1>2024-09-26</h1>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639">OpenAI diventerà una società a scopo di lucro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41655954">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI sta passando a una società a scopo di lucro, pur mantenendo un&#39;entità senza scopo di lucro, che secondo i critici è ora in gran parte simbolica.</li>
<li>Si sono sollevate preoccupazioni riguardo alla legalità e all&#39;etica dell&#39;uso di dati internet estratti per l&#39;addestramento di modelli di intelligenza artificiale senza la dovuta attribuzione o compensazione.</li>
<li>Il cambiamento ha portato a uscite di alto livello all&#39;interno dell&#39;azienda e ha innescato dibattiti sulle leggi sul copyright e sul potenziale sfruttamento dello status di non-profit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027">Mira Murati lascia OpenAI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41651038">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Mira Murati ha lasciato OpenAI, scatenando discussioni sulla ristrutturazione e le future direzioni dell&#39;azienda.</li>
<li>Le speculazioni includono la possibilità che i dipendenti in partenza avviino nuove aziende focalizzate sulla sicurezza dell&#39;IA o un cambiamento nell&#39;attenzione di OpenAI dallo sviluppo dell&#39;AGI (Intelligenza Artificiale Generale) alla massimizzazione dei profitti.</li>
<li>Il dibattito comprende anche le sfide nella regolamentazione dell&#39;IA, il potenziale dell&#39;AGI e le implicazioni più ampie dei progressi dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/">PostgreSQL 17</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL 17 è stato rilasciato, con significativi miglioramenti in termini di prestazioni, scalabilità e adattabilità a nuovi modelli di accesso e archiviazione dei dati.</li>
<li>Le principali migliorie includono una gestione della memoria migliorata, un caricamento in blocco più veloce, il nuovo comando SQL/JSON JSON_TABLE e aggiornamenti semplificati delle versioni principali con un nuovo controllo di failover.</li>
<li>Il rilascio introduce anche nuove opzioni TLS, backup incrementali e strumenti di monitoraggio avanzati, continuando la tradizione di affidabilità ed estensibilità di PostgreSQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41657986">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL 17 è stato rilasciato, con miglioramenti significativi come operazioni di vacuum che utilizzano fino a 20 volte meno memoria e supporto per backup incrementali.</li>
<li>Le nuove utility includono <code>pg_combinebackup</code> per combinare i backup e miglioramenti a <code>postgres_fdw</code> per inviare sottoselezioni EXISTS e IN ai server remoti.</li>
<li>Il rilascio ha generato entusiasmo nella comunità, in particolare per la nuova funzionalità <code>JSON_TABLE</code> per la gestione dei dati JSON all&#39;interno dei database relazionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/">OpenAI rimuoverà il controllo non-profit e darà a Sam Altman delle quote</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41651548">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI sta passando dal controllo senza scopo di lucro, concedendo azioni a Sam Altman, il che ha suscitato critiche per il potenziale contrasto con la missione originale dell&#39;azienda.</li>
<li>Critici sostengono che questa mossa possa compromettere la sicurezza dell&#39;IA e spostare l&#39;attenzione verso decisioni guidate dal profitto, sollevando preoccupazioni etiche.</li>
<li>Il tempismo di questa transizione coincide con la partenza di Mira Murati, aggiungendo alla controversia e alle preoccupazioni riguardo alle priorità della leadership.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tummychow/git-absorb">Git-absorb: Git commit –fixup, ma automatico</a></h2>
<ul>
<li>Git Absorb è uno strumento derivato da hg absorb di Facebook, progettato per semplificare il controllo delle versioni integrando automaticamente le modifiche non confermate nei set di modifiche antenati appropriati.</li>
<li>Semplifica il processo di applicazione dei feedback delle revisioni evitando commit manuali o rebase interattivi, rendendo più facile gestire i rami delle funzionalità e le correzioni dei bug.</li>
<li>Git Absorb può essere installato tramite i gestori di pacchetti di sistema o compilato dal sorgente, e offre opzioni configurabili per regolare gli intervalli di commit, l&#39;auto-stage delle modifiche e altro ancora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41653191">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Git-absorb è uno strumento automatizzato per creare commit di correzione in Git, semplificando il processo di correzione dei problemi attraverso più commit.</li>
<li>È particolarmente utile per mantenere storie di commit pulite nelle pull request (PR) associando automaticamente le modifiche ai commit corretti, riducendo lo sforzo manuale.</li>
<li>Lo strumento è apprezzato per la sua accuratezza nell&#39;identificare i commit giusti per le modifiche, minimizzando i falsi positivi e negativi, e risparmiando tempo agli sviluppatori che preferiscono commit logicamente piccoli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://josephg.com/blog/rewriting-rust/">Rifacendo Rust</a></h2>
<ul>
<li>Il linguaggio di programmazione Rust, inizialmente innovativo con caratteristiche come la sicurezza della memoria e un moderno gestore di pacchetti, ora appare stagnante con progressi lenti e molte funzionalità instabili.</li>
<li>Il processo di consenso nello sviluppo di Rust potrebbe ostacolarne l&#39;evoluzione, portando a discussioni estese che spesso si concludono in vicoli ciechi, come il thread irrisolto sul miglioramento di Mutex.</li>
<li>L&#39;autore propone cambiamenti significativi, tra cui tratti di funzione, capacità di compilazione e l&#39;adozione del concetto di comptime di Zig, il che probabilmente richiederebbe una nuova edizione di Rust a causa dell&#39;incompatibilità con la versione esistente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41654871">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul processo RFC (Request for Comments) del linguaggio di programmazione Rust e sull&#39;equilibrio tra l&#39;aggiunta di nuove funzionalità e il mantenimento della semplicità.</li>
<li>Secondo l&#39;autore, mentre il team principale di Rust è cauto nell&#39;aggiungere nuove funzionalità per evitare complessità, alcune funzionalità esistenti come <code>Pin</code> sono già difficili da usare e comprendere, suggerendo la necessità di un design migliore.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza la tensione tra l&#39;evoluzione di un linguaggio per soddisfare nuove esigenze e il mantenerlo accessibile e coerente per gli sviluppatori, con alcune funzionalità che richiedono anni per essere implementate a causa di ampie deliberazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/">Sam Altman: La truffa a lungo termine era &quot;un gioco da ragazzi per me&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41657001">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Sam Altman, una figura di spicco nel settore tecnologico, è oggetto di discussione su Reddit con opinioni contrastanti riguardo alle sue motivazioni e azioni.</li>
<li>Alcuni utenti suggeriscono che Altman sia stato manipolativo, mentre altri sostengono che abbia contribuito in modo significativo al successo di Reddit, trasformandolo in un&#39;azienda da miliardi di dollari.</li>
<li>Il dibattito include riferimenti agli ex CEO di Reddit e l&#39;impatto dei cambiamenti di leadership sulla traiettoria dell&#39;azienda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cle-b/httpdbg">Httpdbg – Uno strumento per tracciare le richieste HTTP inviate dal tuo codice Python</a></h2>
<ul>
<li>httpdbg è un nuovo strumento per sviluppatori Python per eseguire il debug delle richieste client HTTP(S) con facilità.</li>
<li>Non richiede dipendenze esterne, configurazione, privilegi di superutente o modifiche al codice, rendendolo semplice da usare.</li>
<li>Lo strumento è progettato per tracciare le richieste HTTP nei test fino ai metodi del client API, ed è stato trovato utile da altri sviluppatori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41650905">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Httpdbg è un nuovo strumento per gli sviluppatori Python per tracciare le richieste HTTP(S) nel loro codice, creato da cle-b.</li>
<li>Semplifica il debugging collegando le richieste HTTP ai metodi corrispondenti nel client API senza richiedere dipendenze esterne, configurazioni, privilegi di superutente o modifiche al codice.</li>
<li>Lo strumento supporta librerie Python popolari come requests, aiohttp e urllib3, rendendolo utile per gli sviluppatori che devono tracciare le richieste HTTP senza utilizzare proxy o modificare il loro codice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/">DoNotPay deve pagare 193.000 dollari per aver falsamente pubblicizzato un avvocato AI non testato, dice la FTC</a></h2>
<ul>
<li>Il FTC ha multato DoNotPay per $193.000 per aver pubblicizzato in modo ingannevole la sua IA come un &quot;avvocato robot&quot; capace di citare in giudizio chiunque con un clic.</li>
<li>DoNotPay non ha testato il suo chatbot né ha impiegato avvocati per verificare le sue affermazioni, portando alla multa e a un accordo senza ammissione di responsabilità.</li>
<li>Questa azione fa parte dell&#39;iniziativa più ampia della FTC per affrontare le affermazioni ingannevoli sull&#39;IA, sottolineando l&#39;importanza della trasparenza e della verifica nelle applicazioni di intelligenza artificiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41659324">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>DoNotPay è stata multata di 193.000 dollari dalla FTC per aver pubblicizzato falsamente un avvocato AI non testato, senza la verifica da parte di un avvocato dei risultati dell&#39;AI o delle affermazioni legali.</li>
<li>Nonostante la positiva accoglienza passata, DoNotPay affronta critiche per pubblicità ingannevole e altre pratiche discutibili, sollevando preoccupazioni etiche.</li>
<li>La multa è minore rispetto ai ricavi annuali stimati di 54 milioni di dollari di DoNotPay, evidenziando l&#39;attrattiva continua dei servizi legali a prezzi accessibili in un sistema legale complesso e costoso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meme.net.au/nkrypt/">Scultura NKRYPT</a></h2>
<ul>
<li>NKRYPT è un&#39;installazione di crittografia a Canberra, Australia, composta da otto pilastri in acciaio inossidabile con vari cifrari, progettata da Stuart Kohlhagen e installata nel marzo 2013 per il Centenario di Canberra.</li>
<li>Il progetto include una gamma di cifrari come il cifrario di Cesare, il semaforo, la scitala, il binario e altri, invitando il pubblico a decifrarli, con alcuni codici che celebrano il Centenario di Canberra offrendo premi.</li>
<li>Alcuni cifrari sono stati risolti, rivelando messaggi su figure storiche e metodi crittografici, mentre altri rimangono irrisolti, aggiungendo una sfida continua per gli appassionati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41658766">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il monumento NKRYPT in Australia ha suscitato interesse a causa della disposizione delle colonne che ricorda la costellazione dell&#39;Orsa Minore, con potenziali spettri stellari codificati.</li>
<li>Osservatori notano che il Piccolo Carro non è visibile dall&#39;emisfero australe, aggiungendo un ulteriore livello di complessità al puzzle.</li>
<li>La scultura ha suscitato paragoni con famose opere d&#39;arte crittografica come Kryptos e ha coinvolto la comunità degli appassionati di enigmi, inclusi coloro che sono familiari con le sfide di DEF CON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/">WP Engine è vietato su WordPress.org</a></h2>
<ul>
<li>WP Engine è stato bandito da WordPress.org a causa della mancanza di una licenza per il marchio e per aver interrotto la comunicazione riguardo alla disattivazione di una funzionalità core di WordPress a scopo di lucro.</li>
<li>Come risultato delle loro azioni legali contro WordPress.org, WP Engine non ha più accesso gratuito alle risorse di WordPress.org e deve gestire i propri sistemi e la propria sicurezza.</li>
<li>WordPress.org consiglia agli utenti che cercano una vera esperienza WordPress di utilizzare qualsiasi altro host, poiché WP Engine non è considerato parte della comunità WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41652760">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>WP Engine è stato bandito da WordPress.org dopo aver disabilitato la funzione di notizie nella dashboard di amministrazione a seguito di un post critico di Matt Mullenweg, co-fondatore di WordPress.</li>
<li>Mullenweg ha accusato WP Engine di confondere i clienti e di non contribuire a WordPress, scatenando dibattiti sul controllo centrale e sulla libertà open-source.</li>
<li>Critici evidenziano l&#39;ironia nelle azioni di Mullenweg, data la confusione esistente tra WordPress.com e WordPress.org, e alcuni suggeriscono di fare un fork di WordPress per prevenire conflitti simili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/">Cronexpr, una libreria Rust per analizzare e iterare espressioni crontab</a></h2>
<ul>
<li>cronexpr è una libreria Rust progettata per analizzare e gestire le espressioni crontab, supportando sia la sintassi standard che le estensioni di sintassi non standard.</li>
<li>La libreria richiede la specifica del fuso orario e supporta i nomi del database dei fusi orari IANA, garantendo una gestione accurata dei fusi orari e dell&#39;ora legale.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono la gestione di casi limite come il bug di cron di Vixie e la fornitura di iteratori per la corrispondenza degli orari, ma non esegue comandi né supporta alias come @hourly o @reboot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41654723">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Cronexpr è una libreria Rust progettata per analizzare e iterare espressioni crontab, con documentazione dettagliata e supporto per funzionalità non standard.</li>
<li>Il progetto, avviato da Tison, mira a semplificare la comprensione delle regole cron complesse ed è stato paragonato ad altre librerie come Saffron di Cloudflare.</li>
<li>Le discussioni tra gli utenti hanno evidenziato l&#39;importanza di funzionalità come il supporto per il &quot;valore hash&quot; per la distribuzione dei lavori, i timestamp e i fusi orari, con alternative come APScheduler per Python che sono state anche menzionate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/">Wordpress.org vieta WP Engine, impedendogli di accedere alle sue risorse</a></h2>
<ul>
<li>WordPress.org ha vietato a WP Engine di accedere alle sue risorse, inclusi temi e plug-in, a causa di controversie legali in corso.</li>
<li>Questo divieto impedisce agli utenti di WP Engine di installare o aggiornare plug-in e temi, sollevando notevoli preoccupazioni sulla sicurezza.</li>
<li>Il conflitto coinvolge accuse di violazioni di marchi e uso improprio del controllo, con entrambe le parti impegnate in azioni legali a seguito delle critiche pubbliche del co-creatore di WordPress Matt Mullenweg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41655967">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>WordPress.org ha vietato a WP Engine di accedere alle sue risorse, portando a controversie e dibattiti all&#39;interno della comunità.</li>
<li>Critici affermano che Automattic, un concorrente, stia utilizzando le risorse di WordPress.org in modo scorretto in una disputa commerciale, sollevando preoccupazioni riguardo a un potenziale abuso di potere.</li>
<li>La situazione sottolinea le complessità dei contributi open-source e le responsabilità delle grandi aziende, con alcuni che suggeriscono regole più chiare per i contributi basate sulla dimensione dell&#39;azienda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-kia">Hacking Kia: Controllare le auto da remoto con solo una targa</a></h2>
<ul>
<li>In giugno 2024, sono state scoperte vulnerabilità nei veicoli Kia che permettevano il controllo remoto delle funzioni principali utilizzando solo la targa, interessando i modelli dal 2014 al 2025.</li>
<li>Hacker hanno sfruttato problemi nell&#39;infrastruttura di Kia, inclusi il sito web owners.kia.com e l&#39;app Kia Connect per iOS, per eseguire comandi internet-to-vehicle e ottenere informazioni personali.</li>
<li>Le vulnerabilità sono state successivamente risolte e non sono mai state sfruttate in modo malevolo, con una cronologia dettagliata che mostra la risposta e il processo di rimedio di Kia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41658733">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Kia ha omesso gli interblocchi nei veicoli statunitensi, il che ha portato a un significativo aumento dei furti, causando un&#39;ondata di criminalità e numerose cause legali da parte di varie città.</li>
<li>Le vulnerabilità nel sistema di Kia consentono il controllo remoto delle auto utilizzando solo la targa, sollevando gravi preoccupazioni per la sicurezza e la privacy.</li>
<li>La situazione ha suscitato discussioni sulla necessità delle funzionalità connesse, soluzioni potenziali come la disattivazione dei modem cellulari e la questione più ampia della qualità del software e delle esigenze normative nelle auto moderne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41656015">Il tuo sito web personale ti ha aiutato a essere assunto? Racconta di più</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41656015">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Molti sviluppatori riferiscono che i siti web personali e i blog hanno contribuito in modo significativo alle loro opportunità di carriera, comprese offerte di lavoro, lavoro freelance e consulenze.</li>
<li>Scrivere blog su tecnologie specifiche o argomenti di nicchia, come React.js o il networking multiplayer, può attirare l&#39;attenzione dei reclutatori e dei potenziali clienti.</li>
<li>Le pagine web personali e i blog fungono da portafogli che mostrano competenze, progetti e capacità di pensiero critico, spesso emergendo nei colloqui e influenzando le decisioni di assunzione.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI diventerà una società a scopo di lucro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20diventer%C3%A0%20una%20societ%C3%A0%20a%20scopo%20di%20lucro&subheading=gioved%C3%AC%2026%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/25&#39;</h2>
<h1>2024-09-25</h1>
<h2><a href="https://www.seroundtable.com/google-cache-dead-38112.html">Google Cache è completamente morto</a></h2>
<ul>
<li>Google ha completamente disabilitato la Cache di Google, una funzione precedentemente utilizzata per accedere alle pagine quando non riuscivano a caricarsi.</li>
<li>Agli utenti viene ora consigliato di utilizzare la Wayback Machine o lo strumento di ispezione degli URL in Google Search Console come alternative.</li>
<li>Il responsabile della ricerca di Google, Danny Sullivan, ha confermato la rimozione e ha aggiornato la documentazione per riflettere questo cambiamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640845">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google Cache è stato completamente dismesso, sollevando preoccupazioni sull&#39;accesso a contenuti web vecchi o modificati.</li>
<li>Gli utenti sperano che Google sostenga l&#39;Internet Archive, che ora svolge una funzione simile.</li>
<li>La sospensione riflette una tendenza più ampia di Google a terminare i servizi, portando a un calo della fiducia degli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cozis/blogtech">Hosting del mio sito web utilizzando il mio server web C</a></h2>
<ul>
<li>È stato costruito un server web minimale da zero per essere robusto per l&#39;internet pubblico senza utilizzare proxy inversi, dimostrando il piacere del creatore di sviluppare strumenti personalizzati e sfidare la saggezza convenzionale.</li>
<li>Il server supporta HTTP/1.1, pipelining, connessioni keep-alive e HTTPS (fino a TLS 1.2 utilizzando BearSSL), con dipendenze minime e impostazioni configurabili.</li>
<li>Le valutazioni indicano che il server ha prestazioni competitive, gestendo 76974,24 richieste/sec rispetto alle 44227,78 richieste/sec di nginx, nonostante la mancanza di alcune funzionalità come la memorizzazione nella cache dei file statici e Transfer-Encoding: Chunked.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642151">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente ha condiviso la propria esperienza nell&#39;ospitare un sito web utilizzando un server web personalizzato in C, scatenando una discussione sulla necessità e i benefici dei reverse proxy.</li>
<li>Alcuni punti chiave del dibattito includono se i reverse proxy siano essenziali per la sicurezza, le prestazioni e la flessibilità operativa, con alcuni che sostengono che spesso vengono utilizzati senza una giustificazione chiara.</li>
<li>Il post evidenzia varie prospettive sui reverse proxy, inclusi i loro ruoli nella terminazione TLS, nel bilanciamento del carico, nelle riscritture degli URL e nell&#39;isolamento del server di origine dall&#39;esposizione diretta a Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/09/false-memories-planted-in-chatgpt-give-hacker-persistent-exfiltration-channel/">Hacker pianta false memorie in ChatGPT per rubare dati degli utenti in perpetuo</a></h2>
<ul>
<li>Il ricercatore di sicurezza Johann Rehberger ha scoperto una vulnerabilità nella funzione di memoria a lungo termine di ChatGPT, che consente agli aggressori di inserire informazioni false e istruzioni dannose.</li>
<li>Il proof-of-concept exploit di Rehberger ha dimostrato un&#39;esfiltrazione continua di dati, spingendo OpenAI a rilasciare una correzione parziale per prevenire l&#39;abuso della memoria.</li>
<li>Si consiglia agli utenti di monitorare e rivedere regolarmente i ricordi memorizzati, poiché le iniezioni tempestive possono ancora memorizzare informazioni dannose a lungo termine nonostante la correzione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41641522">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un hacker è riuscito a impiantare false memorie in ChatGPT, consentendo il furto di dati degli utenti per un periodo prolungato.</li>
<li>Questo incidente evidenzia le vulnerabilità dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) come ChatGPT, che possono essere sfruttati per mostrare informazioni fuorvianti, diffamare individui o promuovere citazioni false.</li>
<li>La discussione sottolinea il problema più ampio della dipendenza eccessiva del pubblico dagli LLM per informazioni accurate, nonostante la loro propensione a generare risultati plausibili ma errati o dannosi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@LukaszOlejnik/113193089731407165">NIST vieterà l&#39;obbligo di una composizione specifica dei caratteri delle password</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41643700">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>NIST (National Institute of Standards and Technology) ha aggiornato le sue linee guida per vietare esplicitamente requisiti specifici di composizione delle password, come richiedere miscele di diversi tipi di caratteri o proibire caratteri ripetuti consecutivamente.</li>
<li>Le linee guida aggiornate ora affermano che i verificatori e i CSP (Fornitori di Servizi di Credenziali) &quot;NON DEVONO&quot; imporre queste regole di composizione, passando dal precedente consiglio a un requisito fermo.</li>
<li>Questo cambiamento è significativo poiché mira a semplificare le politiche sulle password e ridurre il carico sugli utenti, sebbene le linee guida del NIST non siano obbligatorie e non stabiliscano direttamente le politiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/okhat/blog/blob/main/2024.09.impact.md">Su una ricerca AI di grande impatto</a></h2>
<ul>
<li>Si incoraggiano gli studenti laureati a concentrarsi su progetti a lungo termine e su artefatti di ricerca di grande impatto come modelli o benchmark, piuttosto che aumentare semplicemente il numero di articoli.</li>
<li>Selezionare problemi tempestivi con un potenziale impatto significativo e iterare rapidamente per risolvere problemi difficili sono strategie chiave per una ricerca sull&#39;IA di grande impatto.</li>
<li>Interagire con la comunità, rendere utilizzabili le versioni open-source e integrare nuove ricerche con i progetti in corso sono essenziali per costruire e mantenere una ricerca sull&#39;IA di impatto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640812">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ricercatori senior consigliano di concentrarsi su progetti di grande impatto piuttosto che su pubblicazioni frequenti, ma i ricercatori junior spesso si sentono sotto pressione per pubblicare al fine di avanzare nelle loro carriere.</li>
<li>Il sistema accademico attuale dà priorità alla quantità rispetto alla qualità, risultando in molti articoli banali, il che può ostacolare il riconoscimento di lavori significativi.</li>
<li>Collaborazione e comunicazione efficace sono essenziali per una carriera di ricerca di successo, anche se i ricercatori all&#39;inizio della carriera possono trovare difficile bilanciare progetti di impatto con la necessità di pubblicazioni frequenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jonashietala.se/blog/2024/09/25/why_i_still_blog_after_15_years/">Perché continuo a bloggare dopo 15 anni</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore riflette sul mantenimento di un blog per 15 anni, inizialmente avviato per documentare lo sviluppo di prototipi di giochi e poi evolutosi in un diario più ampio di programmazione e progetti personali.</li>
<li>Le motivazioni principali per continuare a scrivere un blog includono il piacere della scrittura, la chiarezza di pensiero, la responsabilità, la documentazione, l&#39;auto-miglioramento e lo sviluppo delle competenze.</li>
<li>Lo stack tecnologico del blog si è evoluto significativamente, partendo da PHP e passando attraverso Perl, Jekyll, Hakyll e Rust, mostrando il percorso e la crescita dell&#39;autore nella programmazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41646531">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jonas Hietala continua a scrivere sul blog dopo 15 anni, principalmente per soddisfazione personale piuttosto che per un pubblico.</li>
<li>Questo contrasta con l&#39;attenzione della nuova generazione sulla monetizzazione dei contenuti, evidenziando una divisione negli atteggiamenti verso il blogging.</li>
<li>Commentatori sottolineano i benefici del blogging per il piacere personale, il miglioramento delle competenze e la conservazione della conoscenza, nonostante l&#39;aumento dei contenuti commercializzati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2024/09/introducing-orion-our-first-true-augmented-reality-glasses/">Orion, i nostri primi veri occhiali a realtà aumentata</a></h2>
<ul>
<li>Orion, gli ultimi occhiali AR, integrano grandi display olografici, intelligenza artificiale contestuale e un design leggero per l&#39;uso quotidiano, collegando mondi fisici e virtuali.</li>
<li>Presenta il più ampio campo visivo nella forma più piccola, supportando Meta AI per assistenza e comunicazione a mani libere, anche se rimane un prototipo in fase di sviluppo.</li>
<li>Orion mira a migliorare la presenza dell&#39;utente nel mondo fisico mentre accede ai benefici digitali, con future iterazioni che si concentrano su immagini più nitide, dimensioni ridotte e convenienza economica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41650047">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Meta ha svelato Orion, i loro primi veri occhiali per la realtà aumentata (AR), che non sono ancora disponibili per la vendita.</li>
<li>Orion presenta una tecnologia avanzata, tra cui un dispositivo di calcolo wireless, un campo visivo (FoV) di 70 gradi e una risoluzione sufficientemente alta per leggere il testo, insieme a un braccialetto che rileva i gesti della mano.</li>
<li>Il costo elevato della produzione, in particolare a causa delle lenti in carburo di silicio, rappresenta una sfida significativa, con ogni unità che costa circa $10.000 da produrre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124">Perché la maggior parte dei risultati delle ricerche pubblicate sono falsi (2005)</a></h2>
<ul>
<li>Il saggio di John P. A. Ioannidis &quot;Why Most Published Research Findings Are False&quot; sostiene che una parte significativa dei risultati delle ricerche pubblicate è falsa a causa di vari fattori come la potenza dello studio, i bias e la flessibilità del disegno dello studio.</li>
<li>Studi più piccoli, dimensioni degli effetti minori, interessi finanziari e team di ricerca multipli aumentano la probabilità di risultati falsi, evidenziando la necessità di studi meglio strutturati e standard di ricerca migliorati.</li>
<li>Ioannidis sottolinea l&#39;importanza del pensiero critico e del riconoscimento dei pregiudizi nell&#39;interpretazione dei risultati della ricerca per migliorare l&#39;affidabilità delle scoperte scientifiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41641274">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il documento del 2005 &quot;Why Most Published Research Findings Are False&quot; di John Ioannidis sostiene che molti risultati della ricerca sono probabilmente falsi a causa di pregiudizi, piccole dimensioni del campione e altri problemi.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le implicazioni del documento in diversi campi, l&#39;impatto della revisione tra pari e le pressioni sui ricercatori per pubblicare.</li>
<li>Il dibattito sottolinea la necessità di migliori pratiche di ricerca e scetticismo verso studi singoli, soprattutto considerando la posizione controversa di Ioannidis durante la pandemia di COVID-19.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hack-gpon.org/">Hack GPON – come accedere, modificare e modificare gli ONT in fibra</a></h2>
<ul>
<li>Il post fornisce una guida completa su come accedere, modificare e risolvere i problemi dei Terminali di Rete Ottica (ONT), che sono dispositivi utilizzati nelle reti in fibra ottica.</li>
<li>Mettere in evidenza le sfide del passaggio tra ONT esterni e moduli Small Form-factor Pluggable (SFP) a causa del firmware e delle impostazioni specifiche del fornitore e dell&#39;ISP.</li>
<li>Il post include avvertenze sui potenziali rischi, come danni al dispositivo e divieti di servizio, e sottolinea che le informazioni sono mantenute da una comunità di appassionati, non da fornitori ufficiali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642487">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sui pro e contro dell&#39;utilizzo di terminali di rete ottica (ONT) forniti dall&#39;ISP rispetto ai dispositivi di proprietà del cliente, evidenziando i compromessi tra facilità di aggiornamenti e personalizzazione.</li>
<li>Esempi provenienti da vari paesi illustrano diversi approcci normativi ed esperienze dei clienti, sottolineando la natura globale del dibattito.</li>
<li>Vengono discussi anche aspetti tecnici come l&#39;integrazione degli ONT con i router, l&#39;impatto sulla rete e le preoccupazioni sulla sicurezza, con gli utenti che condividono esperienze personali di modifica degli ONT per migliorare le prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://new.mta.info/article/beyond-route-introducing-granular-mta-bus-speed-data">Al di là del percorso: Introduzione ai dati granulari sulla velocità degli autobus MTA</a></h2>
<ul>
<li>Il MTA ha lanciato il dataset delle velocità dei segmenti delle linee degli autobus su Open Data, fornendo informazioni dettagliate sulle velocità degli autobus in tutta la sua rete.</li>
<li>Questo dataset, derivato dai sistemi GPS, include fattori come fermate e traffico, aiutando ad analizzare e identificare le aree lente per migliorare i servizi di autobus.</li>
<li>I dati vengono aggiornati mensilmente e sono disponibili sul portale NYS Open Data, con l&#39;MTA che incoraggia l&#39;esplorazione pubblica e il feedback.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640005">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le linee degli autobus di New York spesso seguono le vecchie linee dei tram, con molte rotaie ancora presenti sotto il manto stradale.</li>
<li>Le discussioni suggeriscono che i tram, se separati dal traffico, potrebbero essere più efficienti degli autobus, nonostante i costi più elevati e le sfide politiche.</li>
<li>Le nuove dati granulari sulla velocità degli autobus della MTA e le iniziative di dati aperti di NYC sono lodate, con la speranza che l&#39;analisi dei dati porti a soluzioni di transito migliorate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/991062/b0df468b40b21f5d/">Impegnarsi a utilizzare Rust nel Kernel</a></h2>
<ul>
<li>Al Summit dei Manutentori del 2024, Miguel Ojeda ha discusso i progressi e il futuro dell&#39;integrazione di Rust nel kernel Linux, sottolineando la necessità di flessibilità da parte dei manutentori dei sottosistemi.</li>
<li>Le discussioni principali hanno incluso la necessità di un migliore supporto per gli strumenti, compilatori stabili e una documentazione completa per scrivere codice del filesystem in Rust.</li>
<li>Linus Torvalds ha incoraggiato gli sviluppatori a continuare a integrare Rust, notando che la prima vera fusione di un driver sarà una pietra miliare significativa, e ha sottolineato l&#39;atmosfera di cooperazione al summit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642313">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Linus Torvalds ha menzionato che comprendere Rust non è necessario per integrarlo in un sottosistema, similmente a come non tutti comprendono il sottosistema di gestione della memoria ma possono comunque lavorarci.</li>
<li>Rust viene integrato nel kernel Linux, specialmente nei driver, con il supporto di grandi aziende come Google, con l&#39;obiettivo di migliorare la sicurezza e l&#39;affidabilità.</li>
<li>Ci sono preoccupazioni riguardo alla compatibilità e alla sicurezza tra Rust e C, che richiedono una conoscenza significativa di Rust, e alcuni sviluppatori del kernel hanno espresso scetticismo a causa di problemi con la semantica delle API e della necessità di una documentazione migliore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wafris.org/blog/rearchitecting-for-sqlite">Riprogettazione: da Redis a SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Wafris, un&#39;azienda di firewall per applicazioni web open-source, sta passando il suo client middleware Rails da Redis a SQLite per risolvere problemi di distribuzione e migliorare le prestazioni.</li>
<li>SQLite è stato scelto per la sua ridotta latenza di rete e le migliori prestazioni nelle operazioni di lettura intensiva, mostrando un miglioramento della velocità di 3 volte rispetto a Redis nei benchmark locali.</li>
<li>Il nuovo architettura semplifica il deployment, migliora l&#39;esperienza utente e scala meglio sincronizzando i database con ciascuna istanza di calcolo, gestendo le scritture in modo asincrono per mitigare le limitazioni di SQLite nei compiti con molte scritture.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41645173">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Al RailsWorld 2023, si è discusso della necessità di Redis per le applicazioni Rails, con alcuni che si chiedevano se sia ancora essenziale a causa dei cambiamenti di licenza o se sia una situazione del tipo &quot;You Aren&#39;t Gonna Need It&quot; (YAGNI).</li>
<li>Il post esplora l&#39;idea di utilizzare SQLite invece di Redis per alcuni casi d&#39;uso, come i lavori asincroni e le configurazioni delle feature flag, evidenziando l&#39;efficienza e la semplicità di SQLite.</li>
<li>Vari contributori hanno condiviso le loro esperienze e modelli, inclusi l&#39;uso di SQLite per le regole del firewall delle applicazioni web, i flag delle funzionalità e i dati di configurazione, sottolineando le sue prestazioni e la facilità d&#39;uso rispetto ai database tradizionali come Redis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ben-n93/SQL-tips-and-tricks">Consigli e trucchi per SQL</a></h2>
<ul>
<li>Il post fornisce un elenco completo di suggerimenti e trucchi SQL rivolti agli analisti di dati, sottolineando che alcuni suggerimenti potrebbero non essere applicabili a tutti i Sistemi di Gestione di Database Relazionali (RDBMS).</li>
<li>Le aree chiave trattate includono formattazione/leggibilità, funzionalità utili e comuni insidie da evitare, aiutando gli utenti a scrivere query SQL più efficienti, leggibili e manutenibili.</li>
<li>Tra i punti salienti vi sono l&#39;uso delle virgole iniziali per migliorare la leggibilità, l&#39;impiego delle Common Table Expressions (CTE) per query complesse e la comprensione del comportamento di <code>NOT IN</code> con valori NULL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41643651">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post condivide vari suggerimenti e trucchi SQL, enfatizzando l&#39;ottimizzazione delle prestazioni e le migliori pratiche per scrivere query efficienti.</li>
<li>Le principali raccomandazioni includono l&#39;uso di EXISTS invece di IN, l&#39;aggiunta di indici per le clausole GROUP BY e l&#39;utilizzo di sottoquery per migliorare le prestazioni.</li>
<li>Il dibattito evidenzia l&#39;importanza di comprendere le peculiarità e le caratteristiche specifiche dei diversi Sistemi di Gestione di Basi di Dati (DBMS) come Postgres e SQL Server.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YSgTQzHYeLU">Approfondimenti dopo 11 anni con Datomic [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642969">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Datomic, un database noto per la sua immutabilità e le query di viaggio nel tempo, è diventato gratuito ma rimane proprietario, suscitando un rinnovato interesse e dibattito nella comunità tecnologica.</li>
<li>Nonostante le sue caratteristiche innovative, Datomic affronta critiche per la sua configurazione complessa, l&#39;integrazione limitata con linguaggi non JVM e la dipendenza da una piccola azienda per il supporto.</li>
<li>Confronti con altri database come PostgreSQL e XTDB evidenziano compromessi, come linguaggi di query poco familiari e preoccupazioni sulle prestazioni, rendendo Datomic una scelta di nicchia per casi d&#39;uso specifici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/24/technology/caroline-ellison-ftx-sentence.html">Caroline Ellison condannata a 2 anni di prigione</a></h2>
<ul>
<li>Caroline Ellison, ex consulente del fondatore di FTX Sam Bankman-Fried, è stata condannata a due anni di prigione per il suo coinvolgimento nella frode da 8 miliardi di dollari che ha portato al crollo di FTX.</li>
<li>Nonostante la sua collaborazione con i procuratori e la testimonianza contro Bankman-Fried, che sta scontando una pena di 25 anni, il giudice Lewis A. Kaplan ha sottolineato la gravità della frode.</li>
<li>Ellison, che ha espresso profondo rimorso, si presenterà in una prigione a minima sicurezza a Boston entro il 7 novembre e ha avuto difficoltà a trovare lavoro da quando ha dichiarato colpevolezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640789">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Caroline Ellison ha ricevuto una condanna a 2 anni di carcere per il suo coinvolgimento nella frode FTX, suscitando indignazione pubblica per la percepita clemenza.</li>
<li>Il suo cooperare con i procuratori nel caso contro Sam Bankman-Fried è stato un fattore chiave nella riduzione della sua pena.</li>
<li>Il caso ha riacceso i dibattiti sull&#39;equità nel sistema giudiziario degli Stati Uniti, in particolare la disparità nelle sentenze tra i crimini dei colletti bianchi e i reati minori, che spesso colpisce le comunità emarginate.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google Cache è completamente morto" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20Cache%20%C3%A8%20completamente%20morto&subheading=mercoled%C3%AC%2025%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/24&#39;</h2>
<h1>2024-09-24</h1>
<h2><a href="https://www.atomsonly.news/p/franklin-oil">In 1870, Lord Rayleigh utilizzò olio e acqua per calcolare la dimensione delle molecole</a></h2>
<ul>
<li>Lord Rayleigh stimò la dimensione di una singola molecola utilizzando un semplice esperimento con olio, acqua e una penna, ispirato dalle osservazioni di Benjamin Franklin degli anni 1770.</li>
<li>Il calcolo di Rayleigh della lunghezza di una molecola di olio (1,63 nanometri) era straordinariamente vicino alle misurazioni moderne (1,67 nanometri), dimostrando la potenza dei metodi scientifici di base.</li>
<li>Questo esperimento storico sottolinea come tecniche semplici possano portare a scoperte scientifiche significative, come descritto nel libro di Charles Tanford, &quot;Ben Franklin Stilled the Waves.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629475">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 1870, Lord Rayleigh stimò la dimensione delle molecole spargendo olio sull&#39;acqua e calcolando lo spessore del film, assumendo che formasse un singolo strato molecolare.</li>
<li>Questo metodo è stato ispirato dalle precedenti osservazioni di Benjamin Franklin.</li>
<li>Risultati scientifici storici come la stima della velocità della luce di Roemer nel 1676 e l&#39;esperimento della goccia d&#39;olio di Millikan per misurare la carica dell&#39;elettrone dimostrano come semplici osservazioni possano portare a significativi approfondimenti scientifici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/WinampDesktop/winamp">Codice sorgente del lettore Winamp Legacy</a></h2>
<ul>
<li>Winamp, un lettore multimediale lanciato nel 1997, è ora open-source, permettendo alla comunità di modernizzare il suo codice.</li>
<li>Per costruire il client desktop di Winamp è necessario Visual Studio 2019 e Intel IPP v6.1.1.035, con due opzioni principali di build: utilizzando uno script o all&#39;interno dell&#39;IDE di Visual Studio.</li>
<li>Le dipendenze includono libvpx, libmpg123, OpenSSL, DirectX 9 SDK, la correzione della libreria Microsoft ATLMFC e Intel IPP, ciascuna richiedente specifiche modifiche e passaggi di decompressione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41636804">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il codice sorgente del lettore Winamp Legacy è stato rilasciato su GitHub con restrizioni, tra cui il divieto di distribuzione di versioni modificate, il divieto di fork e solo i manutentori ufficiali possono distribuire modifiche.</li>
<li>Queste restrizioni sono in conflitto con i Termini di Servizio di GitHub, che permettono il fork dei repository pubblici, portando a dibattiti sull&#39;interpretazione del termine &quot;forking&quot;.</li>
<li>Il rilascio è considerato &quot;source available&quot; piuttosto che veramente open source, risultando in reazioni contrastanti da parte della comunità tecnologica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publish.obsidian.md/felafax/pages/Tune+Llama3+405B+on+AMD+MI300x+(our+journey)">We fine-tuned Llama 405B su GPU AMD</a></h2>
<ul>
<li>Una startup ha ottimizzato il modello LLaMA3.1 405B su 8 GPU AMD MI300x utilizzando JAX invece di PyTorch, ottenendo notevoli miglioramenti delle prestazioni.</li>
<li>Open-sourced il loro codice e hanno condiviso tecniche di sharding, evidenziando la capacità di JAX di compilare il codice del modello ML in grafici HLO indipendenti dall&#39;hardware ottimizzati dal compilatore XLA.</li>
<li>Questo approccio consente l&#39;esecuzione senza interruzioni dello stesso codice sia su Google TPU che su GPU AMD, affrontando le sfide che le aziende devono affrontare con i profondi legami di PyTorch con l&#39;ecosistema NVIDIA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41630913">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una startup ha ottimizzato con successo Llama 405B su GPU AMD utilizzando JAX invece del più comune PyTorch, sfruttando le API di sharding avanzate di JAX per migliorare le prestazioni.</li>
<li>Le grafiche HLO indipendenti dall&#39;hardware di JAX, ottimizzate dal compilatore XLA, hanno permesso allo stesso codice di funzionare sia su Google TPU che su GPU AMD senza modifiche, affrontando una sfida comune con l&#39;integrazione profonda di PyTorch con l&#39;hardware NVIDIA.</li>
<li>La startup ha reso open source il loro codice e sta cercando feedback sul loro approccio e visione per l&#39;infrastruttura AI su hardware non-NVIDIA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openfreemap.org/">OpenFreeMap – Hosting di mappe open-source</a></h2>
<ul>
<li>Dopo 9 anni di sviluppo, il creatore di MapHub ha reso open-source il loro server di tile OpenStreetMap, ora chiamato OpenFreeMap.</li>
<li>OpenFreeMap consente agli utenti di ospitare autonomamente o utilizzare un&#39;istanza pubblica, con tutti i componenti completamente open-source e senza modello &#39;open-core&#39;.</li>
<li>Il progetto offre download settimanali dell&#39;intero pianeta nei formati Btrfs e MBTiles, e mira a coprire i costi delle istanze pubbliche attraverso donazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635592">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenFreeMap è un servizio di hosting di mappe open-source lanciato da hyperknot dopo 9 anni di gestione di un server di tile OpenStreetMap per MapHub.</li>
<li>Gli utenti possono ospitare autonomamente o utilizzare l&#39;istanza pubblica, con tutti i componenti open-source e i dati delle mappe provenienti da OpenStreetMap.</li>
<li>Download settimanali dell&#39;intero pianeta sono disponibili nei formati Btrfs e MBTiles, e il progetto mira a coprire i costi delle istanze pubbliche attraverso donazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=KRRNR4HyYaw">Espansione della Memoria dell&#39;iPhone 16 Pro da 128GB a 1TB [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41631130">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo iPhone 16 Pro ora offre un&#39;espansione di memoria da 128GB a 1TB, suscitando l&#39;interesse tra gli appassionati di tecnologia e i modder.</li>
<li>Il video mostra l&#39;abilità tecnica necessaria per sostituire il chip NAND, evidenziando la precisione e la stabilità richieste per tali modifiche.</li>
<li>Le discussioni ruotano attorno alla possibilità che l&#39;uso di chip NAND di qualità superiore possa migliorare le prestazioni e la durata, e alla qualità estetica e di design dell&#39;hardware di Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/wpengine/status/1838350670564377051">WP Engine ha inviato una lettera di “cessa e desisti” ad Automattic</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41631912">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>WP Engine ha emesso una lettera di &quot;cessa e desisti&quot; ad Automattic, accusando il CEO Matt Mullenweg di diffamazione ed estorsione per dichiarazioni fatte in un discorso programmatico.</li>
<li>Mullenweg avrebbe affermato che WP Engine sfrutta l&#39;ecosistema di WordPress e abusa del marchio &quot;WP&quot;, chiedendo 40 milioni di dollari per evitare ulteriori pubblicità negative.</li>
<li>Il incidente sottolinea le tensioni in corso riguardo ai contributi allo sviluppo di WordPress e all&#39;uso del marchio, dividendo le opinioni della comunità sulle pratiche di entrambe le parti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineersneedart.com/blog/movefast/movefast.html">Muoviti velocemente e abbandona le cose</a></h2>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha rilasciato una raccolta di vecchi giochi shareware e progetti incompiuti dell&#39;era iniziale del Macintosh su GitHub, sotto il nome di Soft Dorothy Software.</li>
<li>Le immagini del disco possono essere utilizzate con emulatori Mac 68K o PPC come Basilisk II, Sheepshaver o MiniVMac, permettendo agli utenti di esplorare questi nostalgici pezzi di storia del software.</li>
<li>Questa pubblicazione offre uno sguardo unico nel processo di sviluppo dei giochi del passato, mettendo in mostra sia progetti completati che abbandonati, e sottolineando la natura iterativa del game design.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635583">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo &#39;Muoviti velocemente e abbandona le cose&#39; sottolinea l&#39;importanza di prototipare rapidamente e abbandonare i progetti poco promettenti per favorire l&#39;innovazione.</li>
<li>L&#39;autore suggerisce che il Reddito di Base Universale (RBU) potrebbe permettere a più persone di dedicarsi ad attività creative senza vincoli finanziari, scatenando un dibattito tra i commentatori sul suo impatto sulla salute mentale e sulla creatività.</li>
<li>Il dibattito evidenzia anche l&#39;equilibrio tra il completamento dei progetti e i benefici di concentrarsi su compiti più piccoli e gestibili per evitare le insidie di abbandonare i progetti troppo in fretta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makerpipe.com/">Maker Pipe – Raccordi per tubi strutturali per costruttori fai-da-te</a></h2>
<ul>
<li>Maker Pipe offre un sistema di connettori per tubi in acciaio progettato per trasformare i condotti EMT in una piattaforma di costruzione economica e versatile, richiedendo solo semplici strumenti manuali per l&#39;assemblaggio.</li>
<li>I connettori sono realizzati in acciaio resistente, garantendo forza e affidabilità per vari progetti fai-da-te, dai mobili alle scaffalature personalizzate.</li>
<li>Le testimonianze dei clienti evidenziano la facilità d&#39;uso, l&#39;accessibilità economica e l&#39;adattabilità del prodotto per una vasta gamma di applicazioni creative e pratiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41633155">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Maker Pipe offre raccordi per tubi strutturali per costruttori fai-da-te, enfatizzando i loro Make Pipe Minis per la prototipazione, che possono essere stampati in 3D utilizzando file STL scaricabili.</li>
<li>Gli utenti confrontano Maker Pipe con altri sistemi come 80/20 e Kee Klamp, discutendo i pro e i contro di ciascuno, e suggeriscono alternative come condotti EMT, tubi neri, unistrut o alluminio estruso per progetti più robusti.</li>
<li>La discussione include la praticità, la disponibilità e la qualità dei materiali e degli accessori per vari progetti fai-da-te.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/how-12-000-tonnes-of-dumped-orange-peel-produced-something-nobody-imagined">Buccia d&#39;arancia scaricata ha trasformato un pascolo arido (2017)</a></h2>
<ul>
<li>In metà degli anni &#39;90, un progetto di conservazione in Costa Rica ha utilizzato 12.000 tonnellate di bucce d&#39;arancia per trasformare un pascolo arido in una foresta rigogliosa.</li>
<li>Il progetto, guidato dai ricercatori di Princeton, è stato interrotto a causa di una causa legale ma riscoperto nel 2013, rivelando una giungla densa con un suolo più ricco e specie arboree diverse.</li>
<li>Il successo di questo progetto, pubblicato su Restoration Ecology, suggerisce un potenziale per sforzi di conservazione simili, sebbene i meccanismi esatti rimangano poco chiari.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41632460">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 2017, 12.000 tonnellate metriche di bucce d&#39;arancia sono state scaricate su terreni degradati in Costa Rica, portando a una causa legale e a una sentenza della Corte Suprema contro il progetto.</li>
<li>Dopo 15 anni, gli studi hanno rivelato che il terreno si era trasformato in un&#39;area rigogliosa e biodiversa, suscitando dibattiti sull&#39;etica e la legalità dell&#39;uso dei rifiuti organici per la riabilitazione ambientale.</li>
<li>Il caso ha evidenziato i potenziali benefici dei rifiuti organici nel ripristino degli ecosistemi, nonostante abbia affrontato iniziali ostacoli legali e aziendali.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/09/23/colo/">Colocazione: Hosting Non-Clown</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41633400">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito ruota attorno ai servizi di colocation (colo), che comportano l&#39;hosting di server in un data center di terze parti piuttosto che a casa.</li>
<li>Gli utenti stanno condividendo varie opzioni di colo e offerte, inclusi sconti ed esperienze personali con diversi fornitori.</li>
<li>Il discorso mette in evidenza i pro e i contro della colocation rispetto all&#39;hosting domestico, come l&#39;affidabilità, i costi e le sfide tecniche come il CGNAT (Carrier-Grade Network Address Translation).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/23/24252276/telegram-disclose-user-data-legal-requests-criminal-activity">Telegram ora consegnerà il numero di telefono e l&#39;IP dei sospetti criminali</a></h2>
<ul>
<li>Telegram ora condividerà il numero di telefono e l&#39;indirizzo IP di un utente con le autorità se sono sospettati di crimini, secondo la sua politica sulla privacy aggiornata.</li>
<li>Questo cambiamento di politica segue l&#39;arresto del CEO di Telegram Pavel Durov, accusato di aver facilitato attività illegali sulla piattaforma.</li>
<li>Telegram includerà queste divulgazioni nei suoi rapporti trimestrali sulla trasparenza e utilizzerà l&#39;IA per rimuovere i contenuti problematici, insieme a modifiche alle sue politiche di moderazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629620">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Telegram ora condividerà i numeri di telefono e gli indirizzi IP dei sospetti criminali con le autorità, conformandosi ai mandati legali.</li>
<li>Al contrario di Signal, che raccoglie un minimo di dati degli utenti, la mancanza di crittografia end-to-end predefinita di Telegram lo rende più suscettibile alle richieste di dati.</li>
<li>Questa decisione solleva dibattiti continui sulle preoccupazioni relative alla privacy e sulle implicazioni della conformità nelle giurisdizioni internazionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wolfpld/tracy">Tracy: un profiler di frame a risoluzione in nanosecondi in tempo reale</a></h2>
<ul>
<li>Tracy Profiler è un profiler ad alta risoluzione e in tempo reale progettato per giochi e altre applicazioni, supportando sia il profiling della CPU che della GPU in più linguaggi e API grafiche.</li>
<li>Offre numerose funzionalità, tra cui il tracciamento dell&#39;allocazione della memoria, il profiling dei lock, il monitoraggio dei cambi di contesto e l&#39;attribuzione automatica degli screenshot ai frame.</li>
<li>Le capacità e gli aggiornamenti dello strumento sono presentati in varie versioni e presentazioni, tra cui CppCon 2023, con documentazione completa e binari Windows x64 disponibili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41632719">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Tracy è un profiler di frame gratuito e in tempo reale con risoluzione in nanosecondi disponibile su GitHub, elogiato per le sue ampie funzionalità e prestazioni.</li>
<li>Al contrario dei profiler di campionamento automatico, Tracy richiede l&#39;aggiunta di macro al codice, con ogni macro che introduce circa 50 nanosecondi di overhead.</li>
<li>Gli utenti apprezzano la finestra delle statistiche dettagliate di Tracy e spesso la combinano con altri profiler per un&#39;analisi completa, nonostante alcune difficoltà di configurazione e sfide con le applicazioni GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/09/24/halide-rejected-from-the-app-store-because-it-doesnt-explain-why-the-camera-takes-photos/">Halide rifiutata dall&#39;App Store perché non spiega perché scatta foto</a></h2>
<ul>
<li>Le migliorie nella fotografia macro dell&#39;iPhone 16 potrebbero essere attribuite più agli avanzamenti del software piuttosto che ai cambiamenti dell&#39;hardware.</li>
<li>Questo suggerisce che Apple si stia concentrando su algoritmi software per migliorare la qualità delle foto, offrendo potenzialmente scatti macro migliori senza la necessità di significativi aggiornamenti hardware.</li>
<li>Il focus sul software potrebbe significare che i modelli di iPhone esistenti potrebbero anche beneficiare di miglioramenti simili tramite aggiornamenti software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41636038">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Halide, una popolare app per fotocamere, è stata respinta dall&#39;App Store per non aver spiegato il motivo per cui scatta foto, evidenziando un problema comune che gli sviluppatori affrontano con le revisioni dell&#39;app store.</li>
<li>Sviluppatori hanno sperimentato frustrazioni simili con il Play Store, inclusi rifiuti per problemi inesistenti e la necessità di aggiungere politiche di protezione dei dati per ottenere l&#39;approvazione.</li>
<li>La situazione sottolinea le complessità e le incoerenze nei processi di revisione degli app store, spingendo a richiedere linee guida più chiare e politiche più trasparenti, nonostante gli argomenti che sostengono che revisioni rigorose siano necessarie per la protezione degli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/09/ramtron-ferroelectric-fram-die.html">All&#39;interno di un chip di RAM ferroelettrica</a></h2>
<ul>
<li>Il post sul blog di Ken Shirriff esplora la RAM ferroelettrica (FRAM), una tecnologia di memoria non volatile nota per la sua durabilità e le capacità di scrittura rapida.</li>
<li>Nonostante i suoi vantaggi, i costi elevati di produzione e la complessità del FRAM ne hanno limitato l&#39;uso ad applicazioni di nicchia, con il chip FRAM di Ramtron del 1999 come caso di studio.</li>
<li>Il blog descrive la storia, la struttura e il funzionamento di FRAM, notando che, sebbene promettente, la sua adozione su larga scala è stata ostacolata, e Ramtron è stata infine acquisita da Cypress Semiconductor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629923">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Texas Instruments ha integrato la FRAM (Ferroelectric RAM) in alcuni microcontrollori, che conserva i dati senza alimentazione, a differenza della memoria flash.</li>
<li>FRAM è compatibile per pin e funzione con altri tipi di memoria non volatile come NVRAM ed EEPROM, ed è conveniente in piccole capacità.</li>
<li>Nonostante le letture distruttive richiedano riscritture, la velocità di scrittura rapida e l&#39;elevata resistenza della FRAM la rendono popolare nei sistemi di controllo industriale e come sostituto della SRAM con batteria tampone in dispositivi come le console di gioco.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/cancer/cancer-immunotherapy-t-cells-extra-batteries-supercharges/">Fornire alle cellule T batterie extra le potenzia contro il cancro</a></h2>
<ul>
<li>Scienziati del Brigham and Women’s Hospital hanno sviluppato un metodo per potenziare le cellule T, la principale difesa del corpo contro il cancro, fornendo loro mitocondri aggiuntivi provenienti dalle cellule stromali del midollo osseo (BMSCs).</li>
<li>Questi linfociti T potenziati, denominati Mito+, hanno mostrato una migliore penetrazione del tumore e una riduzione significativa delle dimensioni del tumore nei topi, con il 75% dei topi trattati sopravvissuti a uno studio di 60 giorni.</li>
<li>Questa svolta, pubblicata sulla rivista Cell, suggerisce un potenziale nuovo approccio per potenziare le cellule immunitarie dei pazienti per un trattamento del cancro più efficace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635962">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ricercatori hanno scoperto che integrare le cellule T con mitocondri extra può migliorare le loro capacità di combattere il cancro.</li>
<li>Lo studio solleva interrogativi sull&#39;equilibrio evolutivo dei mitocondri nelle cellule, poiché un eccesso può portare a problemi come specie reattive dell&#39;ossigeno o morte cellulare.</li>
<li>Questi risultati potrebbero aprire la strada a nuovi trattamenti contro il cancro, sebbene i meccanismi precisi e le implicazioni più ampie siano ancora in fase di indagine.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="In 1870, Lord Rayleigh utilizzò olio e acqua per calcolare la dimensione delle molecole" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=In%201870%2C%20Lord%20Rayleigh%20utilizz%C3%B2%20olio%20e%20acqua%20per%20calcolare%20la%20dimensione%20delle%20molecole&subheading=marted%C3%AC%2024%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/23&#39;</h2>
<h1>2024-09-23</h1>
<h2><a href="https://arslan.io/2024/09/23/dieter-rams-inspired-iphone-dock/">Ho progettato un dock per iPhone ispirato a Dieter Rams</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha progettato un dock per iPhone ispirato a Dieter Rams, traendo ispirazione dai vecchi sveglie Braun e dagli orologi moderni BC21.</li>
<li>Dopo diverse iterazioni e feedback, il design finale combina un vassoio, un caricatore e un orologio in un&#39;unica unità, che ricorda il Phon 550 di Braun.</li>
<li>Il modello 3D è condiviso gratuitamente, con un&#39;opzione per contributi su Gumroad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41623467">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un dock per iPhone ispirato a Dieter Rams è stato progettato e condiviso da un utente, con il modello disponibile per il download gratuito su Gumroad.</li>
<li>Il dock è dotato di un caricatore MagSafe e ha dei fori per facilitare la rimozione del telefono, ma ogni dimensione di iPhone richiede una riprogettazione personalizzata a causa della parte statica del MagSafe.</li>
<li>Il designer ha utilizzato una stampante 3D Bambulab X1C con filamento eSun PLA+, e il dock può caricare il telefono mentre è in uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bf-enterprise-solutions">Soluzioni Enterprise Brainfuck</a></h2>
<ul>
<li>Brainfuck Enterprise Solutions (BES) è specializzata nello sviluppo di software moderno utilizzando il linguaggio di programmazione Brainfuck.</li>
<li>Prodotti chiave includono OS.bf (sistema operativo), ed.bf (editor di testo), meta.bf (valutatore metacircolare) e str.bf (libreria di manipolazione delle stringhe).</li>
<li>Prossimi prodotti includono un server web asincrono, un archivio chiave-valore affidabile e un framework di apprendimento automatico, indicando una significativa espansione delle loro offerte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620198">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Brainfuck, spesso visto come uno scherzo, è apprezzato in alcune ricerche per la sua semplicità, come evidenziato in un recente articolo su arXiv.</li>
<li>Le discussioni includono varie interpretazioni umoristiche e serie sull&#39;integrazione di Brainfuck nelle soluzioni aziendali, con alcuni che suggeriscono nomi alternativi per evitare problemi legali.</li>
<li>Il post ha suscitato un notevole interesse grazie alla sua combinazione di discussione tecnica e battute scherzose, riflettendo la cultura unica della comunità dei programmatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peabee.substack.com/p/whats-inside-the-qr-code-menu-at">Che cosa c&#39;è nel menu del codice QR di questo caffè?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622632">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una vulnerabilità nel sistema del menu con codice QR di un caffè ha permesso l&#39;accesso non autorizzato ai dati dei clienti e finanziari, scatenando un dibattito sulle pratiche di divulgazione etica.</li>
<li>Il autore ha divulgato pubblicamente la vulnerabilità senza informare prima l&#39;azienda, portando a discussioni su quale sia più appropriata tra la divulgazione privata o pubblica.</li>
<li>Il post è stato rimosso, probabilmente a causa di preoccupazioni legali, e la discussione ha anche evidenziato i pro e i contro dei menu digitali rispetto ai menu tradizionali in formato cartaceo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://viewfromthewing.com/uber-caught-overcharging-how-having-credits-in-your-account-might-be-costing-you/">Uber addebita di più se hai crediti nel tuo account</a></h2>
<ul>
<li>Gli utenti hanno segnalato che le tariffe di Uber sembrano più alte quando si utilizzano crediti, come quelli di American Express o le carte regalo Uber, rispetto al pagamento di tasca propria.</li>
<li>Alcuni esempi includono una corsa da 20 $ che aumenta a 30 $ quando vengono applicati i crediti, mentre la stessa corsa rimane a 20 $ su un altro telefono senza crediti.</li>
<li>Ciò suggerisce che Uber potrebbe stare sperimentando prezzi più alti per gli utenti con crediti, sollevando preoccupazioni riguardo a potenziali sovrapprezzi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620304">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si sono diffuse voci secondo cui Uber addebita di più se gli utenti hanno crediti nei loro conti, suscitando discussioni e dibattiti significativi.</li>
<li>Prove aneddotiche suggeriscono che gli utenti con crediti possano vedere prezzi più alti rispetto a quelli senza, anche se questo rimane non verificato e controverso.</li>
<li>Il tema ha guadagnato terreno a causa delle sue potenziali implicazioni sugli algoritmi di prezzo di Uber e sulla fiducia degli utenti, mettendo in evidenza preoccupazioni riguardo alla trasparenza e all&#39;equità nei servizi di ride-sharing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/100352/we-hot-wired-the-iphone-16">Come funziona l&#39;adesivo a rilascio elettrico dell&#39;iPhone 16</a></h2>
<ul>
<li>Il nuovo iPhone 16 introduce significativi miglioramenti nella riparabilità, tra cui un nuovo adesivo per la batteria che si stacca con una corrente elettrica, una custodia per la batteria in acciaio duro per il modello Pro e un design a doppia entrata per facilitare le riparazioni.</li>
<li>Il Repair Assistant di iOS 18 mira a eliminare le barriere del software di abbinamento delle parti, rendendo l&#39;abbinamento e la calibrazione dei componenti senza soluzione di continuità.</li>
<li>Il punteggio di riparabilità dell&#39;iPhone 16 è di 7 su 10, un miglioramento rispetto all&#39;anno scorso, grazie a manuali di riparazione migliori, alla nuova procedura per la batteria e al design a doppio ingresso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41623251">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il iPhone 16 introduce un adesivo a rilascio elettrico, rendendo la rimozione della batteria più facile e semplificando le riparazioni, come elogiato da iFixit.</li>
<li>Nonostante questa innovazione, alcuni utenti sostengono che il punteggio di riparabilità di 7/10 di Apple sia fuorviante a causa dei costi elevati delle parti e delle restrizioni sui componenti di terze parti.</li>
<li>Le implicazioni più ampie della riparabilità includono sfide economiche e pratiche per le riparazioni fai-da-te, con dibattiti in corso sulla necessità di opzioni di riparazione più accessibili e convenienti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grist.org/cities/london-fining-polluting-cars-more-active-kids/">Londra ha visto un sorprendente beneficio dalla zona a bassissime emissioni: più bambini attivi</a></h2>
<ul>
<li>Limitare i veicoli ad alte emissioni nelle città porta a un&#39;aria più pulita e strade più silenziose, spingendo alla creazione di zone a basse emissioni in oltre 300 aree in tutta Europa.</li>
<li>L&#39;area a bassissime emissioni di Londra ha portato 2 studenti su 5 a passare a camminare o andare in bicicletta a scuola, con un impatto positivo sulla salute e sul rendimento scolastico dei bambini, secondo uno studio dell&#39;Università di Cambridge e della Queen Mary University.</li>
<li>Replicare tali zone negli Stati Uniti affronta sfide legali, ma migliorare le infrastrutture per camminare e andare in bicicletta, insieme a scoraggiare l&#39;uso dell&#39;auto, può essere una strategia efficace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41621020">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;area a bassissime emissioni di Londra (ULEZ) ha portato a un aumento dell&#39;attività fisica tra i bambini grazie a condizioni più sicure per camminare e andare in bicicletta dovute alla riduzione del traffico automobilistico.</li>
<li>Questa iniziativa fa parte di più ampi sforzi di pianificazione urbana per migliorare la sicurezza stradale e ridurre l&#39;uso delle automobili, ispirata da modelli di successo nei Paesi Bassi.</li>
<li>Nonostante le critiche per aver colpito in modo sproporzionato i residenti a basso reddito, ULEZ ha contribuito a un&#39;aria più pulita e a un aumento dell&#39;attività fisica tra i bambini, sottolineando il valore di un design urbano ponderato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.the-sentinel-intelligence.com/p/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad">Le ostilità contro il lavoro a distanza non hanno nulla a che fare con la produttività</a></h2>
<ul>
<li>Amministratori delegati e media tradizionali sostengono il ritorno al lavoro in ufficio, citando preoccupazioni sulla produttività, ma il problema di fondo è il debito sugli edifici per uffici vuoti.</li>
<li>Il lavoro a distanza si è dimostrato altrettanto produttivo, offrendo ai dipendenti meno distrazioni e un migliore equilibrio tra vita lavorativa e privata.</li>
<li>Il ritorno agli uffici è spinto da una crisi finanziaria nel settore immobiliare commerciale, con 1,2 trilioni di dollari in prestiti su grattacieli a rischio, che potrebbero portare a una più ampia instabilità finanziaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622640">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sul lavoro a distanza va oltre la produttività, coinvolgendo fattori come i valori immobiliari, l&#39;abbandono dei dipendenti e le dinamiche psicologiche.</li>
<li>Le aziende come Amazon sostengono il ritorno in ufficio a causa di preoccupazioni riguardanti il controllo, l&#39;influenza e il mantenimento della vivacità dei centri urbani.</li>
<li>Le motivazioni per le politiche di ritorno in ufficio differiscono significativamente tra le varie aziende e i leader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/23/cloudflares-new-marketplace-lets-websites-charge-ai-bots-for-scraping/">Il nuovo marketplace di Cloudflare consente ai siti web di addebitare ai bot di intelligenza artificiale per lo scraping</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare lancerà il prossimo anno un marketplace per i proprietari di siti web per vendere ai fornitori di modelli di intelligenza artificiale l&#39;accesso per raschiare i loro contenuti, dando ai publisher un maggiore controllo sui bot di intelligenza artificiale.</li>
<li>Il progetto include AI Audit, uno strumento gratuito per monitorare e bloccare i bot AI, aiutando i proprietari di siti web a gestire lo scraping non autorizzato.</li>
<li>Questo marketplace mira ad aiutare i piccoli editori a monetizzare i loro contenuti stipulando accordi con i fornitori di AI, affrontando le preoccupazioni riguardanti il scraping di contenuti non compensato che impatta sul traffico e sui ricavi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41625903">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare ha introdotto un marketplace che consente ai siti web di addebitare ai bot di intelligenza artificiale per lo scraping, affrontando il consumo di risorse senza compensazione.</li>
<li>Questa iniziativa solleva preoccupazioni sul futuro dell&#39;accesso al web, potenzialmente limitando l&#39;accesso ai contenuti a coloro che possono pagare, influenzando sia i bot che gli esseri umani.</li>
<li>Gli utenti stanno riscontrando maggiori difficoltà con i captcha e le restrizioni di accesso, in particolare quando utilizzano strumenti per la privacy o browser non standard, il che potrebbe svantaggiare le entità più piccole e gli utenti individuali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.airgradient.com/blog/co2-sensors-photo-acoustic-vs-ndir-updated/">Confronto tra Sensori di CO2 a Basso Costo: Fotoacustico vs. NDIR</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo confronta due principali tipi di sensori di CO2: NDIR (Non-Dispersive Infrared) e sensori fotoacustici, evidenziando le loro differenze di prestazioni.</li>
<li>NDIR sensori, come il SenseAir S8, sono precisi e funzionano bene sia all&#39;interno che all&#39;esterno, mentre i sensori fotoacustici, come il Sensirion SCD40/41, sono più piccoli ma hanno difficoltà con le misurazioni all&#39;aperto a causa delle variazioni ambientali.</li>
<li>Le conclusioni suggeriscono che il SenseAir S8 è affidabile in tutte le condizioni, mentre il Sensirion SCD4x è più adatto solo per l&#39;uso interno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620955">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito confronta i sensori di CO2 a basso costo, in particolare le tecnologie fotoacustiche e NDIR (infrarossi non dispersivi), per il monitoraggio della qualità dell&#39;aria interna.</li>
<li>Gli utenti condividono esperienze con sensori come Aranet4 e AirGradient, e alcuni suggeriscono opzioni fai-da-te utilizzando componenti come il Senseair S8.</li>
<li>Il discorso sottolinea l&#39;importanza di un monitoraggio accurato del CO2 per la funzione cognitiva e come indicatore del rischio di COVID-19, con una preferenza per modelli open-source e una lunga durata della batteria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/Valve-is-testing-ARM64-support-for-popular-games-sparking-speculations-about-new-future-hardware.891851.0.html">Valve sta testando il supporto ARM64 per giochi popolari</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41619808">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Valve sta testando il supporto ARM64 per giochi popolari, potenzialmente per il loro visore VR standalone, Deckard, il che potrebbe migliorare la compatibilità con le librerie Steam esistenti.</li>
<li>Questa mossa potrebbe anche essere una preparazione per futuri dispositivi basati su ARM, come un nuovo Steam Deck, e per supportare i Chromebook ARM e i Mac basati su ARM.</li>
<li>Il più ampio obiettivo sembra essere ridurre la dipendenza dall&#39;architettura x86, puntando a un hardware di gioco più versatile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Eliya-G/coffee-o-clock">Statistiche sul Caffè – Massimizza l&#39;Assunzione di Caffeina e Vai a Letto di Notte</a></h2>
<ul>
<li>Questo progetto aiuta gli utenti a determinare se dovrebbero prendere un&#39;altra tazza di caffè fornendo statistiche sui livelli di caffeina all&#39;ora di andare a letto.</li>
<li>Permette l&#39;inserimento personalizzato delle quantità di caffeina e degli orari di sonno, ed è compatibile con Python 3.12.5.</li>
<li>Il rilascio compilato per Windows è disponibile per il download, supponendo che gli utenti siano in buona salute, abbiano una genetica tipica e conoscano la loro tolleranza alla caffeina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620002">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Per determinare il tuo tipo di metabolizzatore di caffeina, puoi sequenziare il tuo genoma tramite Nebula.org e analizzare i dati utilizzando Genetic Life Hacks.</li>
<li>Nebula.org offre il sequenziamento del genoma anonimo, e Genetic Life Hacks fornisce un&#39;analisi locale per verificare il tuo tipo di metabolizzatore tramite il gene CYP1A2.</li>
<li>Alternativamente, 23andMe offre un rapporto sul &quot;Consumo di caffeina&quot;, e un test pratico consiste nel misurare la pressione sanguigna prima e dopo l&#39;assunzione di caffeina per osservare quanto rapidamente ritorna ai valori di base.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/teslamotors/ttpoe">Protocollo di Trasporto Tesla su Ethernet (TTPoE)</a></h2>
<ul>
<li>Alla HotChips 2024, Tesla ha annunciato l&#39;open-sourcing del Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE) e la sua adesione all&#39;Ultra Ethernet Consortium (UEC) per standardizzare un nuovo tessuto ad alta velocità/bassa latenza per AI, ML e datacenter.</li>
<li>TTPoE, simile a TCP, garantisce la trasmissione completa dei dati nonostante la perdita di pacchetti e i replay, e funziona interamente in hardware senza richiedere una CPU o un sistema operativo, inizialmente implementato per Tesla Dojo v1.</li>
<li>Il repository GitHub include l&#39;intestazione di trasporto TTPoE, i dettagli delle specifiche, un modello software del kernel Linux, test unitari, un&#39;utilità di generazione di pacchetti e sessioni di esempio che dimostrano la funzionalità del protocollo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41621680">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE) mira a sostituire il TCP per applicazioni a bassa latenza in AI, machine learning e datacenter, promettendo alte prestazioni e controllo della congestione distribuito.</li>
<li>Critici sostengono che TTPoE manchi di innovazione e serietà, soprattutto perché utilizza IPv4, e alcuni lo vedono più come una mossa di marketing che come un cambiamento rivoluzionario.</li>
<li>TTPoE compete con protocolli affermati come Infiniband e RoCE, e sebbene sia disponibile su GitHub, la sua documentazione e i benefici pratici sono sotto esame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.samaltman.com/">L&#39;era dell&#39;intelligenza</a></h2>
<ul>
<li>Le avanzate nell&#39;IA, guidate dal deep learning, permetteranno una risoluzione dei problemi e opportunità senza precedenti, migliorando vari aspetti della vita, tra cui l&#39;assistenza sanitaria e la scoperta scientifica.</li>
<li>Le generazioni future beneficeranno di strumenti di intelligenza artificiale come esperti virtuali personali e tutor, portando a una prosperità globale e a un miglioramento della qualità della vita.</li>
<li>Assicurare che l&#39;IA benefici tutti richiede di rendere le risorse di calcolo abbondanti e accessibili, navigando saggiamente i rischi per trasformare i mercati del lavoro e amplificare la creatività umana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41628167">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post sul blog di Sam Altman ha acceso un dibattito sul futuro dell&#39;IA, con opinioni che vanno dall&#39;ottimistico al critico.</li>
<li>Critici sostengono che le applicazioni dell&#39;IA siano prive di immaginazione, concentrandosi su compiti come il coordinamento delle cure mediche piuttosto che affrontare questioni sistemiche.</li>
<li>Le preoccupazioni includono il potenziale dell&#39;IA di sostituire i posti di lavoro, concentrare i benefici tra i ricchi e richiedere significative risorse energetiche e di calcolo per una diffusione capillare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.computerhistory.org/resources/text/Knuth_Don_X4100/PDF_index/k-4-pdf/k-4-u2780-Manchester-Mark-I-manual.pdf">Il manuale del 1950 di Alan Turing per il computer elettronico Mark I [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622419">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il manuale del 1950 di Alan Turing per il computer elettronico Mark I descriveva un set di istruzioni con quattro istruzioni ora comuni nelle moderne Architetture del Set di Istruzioni (ISA): LZCNT, POPCNT, RDRAND e RDTSC.</li>
<li>Queste istruzioni erano in gran parte assenti nei computer successivi, ad eccezione dei supercomputer di CDC e Cray, e sono state reintrodotte nelle CPU moderne.</li>
<li>Il manuale includeva anche un&#39;istruzione per produrre un segnale acustico, chiamato scherzosamente &quot;Il clacson&quot;, mostrando il contesto storico e l&#39;evoluzione di queste istruzioni.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/09/22/colo/">Un modo terribile per iniziare a collocare le proprie cose</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622653">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute le migliori pratiche e le esperienze personali per configurare e gestire server colocation, enfatizzando la sicurezza e l&#39;efficienza dei costi.</li>
<li>Le raccomandazioni principali includono la disabilitazione dell&#39;accesso tramite password per SSH, l&#39;utilizzo di fornitori di server dedicati come Hetzner e l&#39;assicurazione che siano in atto adeguati strumenti di gestione remota come IPMI/BMC.</li>
<li>Il discorso mette in evidenza l&#39;importanza di trovare datacenter affidabili, i vantaggi del noleggio dell&#39;hardware rispetto ai servizi cloud e suggerimenti pratici per la gestione dei server fisici.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ho progettato un dock per iPhone ispirato a Dieter Rams" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ho%20progettato%20un%20dock%20per%20iPhone%20ispirato%20a%20Dieter%20Rams&subheading=luned%C3%AC%2023%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/22&#39;</h2>
<h1>2024-09-22</h1>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2024/sanding-ui/">Interfaccia di levigatura</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore descrive il loro processo di sviluppo iterativo, paragonandolo alla lavorazione del legno, dove costruiscono, testano e perfezionano fino a quando il software non è liscio e privo di problemi.</li>
<li>Una recente sfida ha riguardato l&#39;allineamento delle opzioni radio utilizzando flexbox, dove un divario tra il pulsante radio e l&#39;etichetta impediva l&#39;attivazione; questo è stato risolto rimuovendo il divario e aggiungendo padding all&#39;etichetta.</li>
<li>Enfatizza l&#39;importanza di test approfonditi e di un perfezionamento continuo per garantire un&#39;esperienza utente senza intoppi, sottolineando che piccoli problemi possono influire significativamente sulla usabilità complessiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612154">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito mette in evidenza la sfida di affrontare i problemi minori dell&#39;interfaccia utente (UI) negli ambienti di sviluppo Agile, dove tali problemi spesso non vengono segnalati e non vengono prioritizzati.</li>
<li>Esiste un dibattito sul fatto che le metodologie Agile trascurino intrinsecamente queste piccole correzioni o se sia una questione culturale più ampia all&#39;interno delle aziende che danno priorità alla rapidità di produzione rispetto alla qualità.</li>
<li>Alcuni partecipanti sostengono che la comunicazione diretta tra sviluppatori e utenti possa migliorare significativamente la qualità del prodotto, ma ciò è spesso ostacolato dalle strutture e dai processi di gestione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/they-stole-my-voice-ai">Hanno rubato la mia voce con l&#39;IA</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Geerling ha accusato Elecrow di utilizzare un clone AI della sua voce nei loro video senza il suo consenso, cosa che trova preoccupante dato il loro passato buon rapporto.</li>
<li>Ha sottolineato l&#39;importanza di non utilizzare la voce di qualcuno senza permesso e ha suggerito di assumere artisti del doppiaggio o di collaborare con creatori di contenuti.</li>
<li>Jeff è incerto se intraprendere un&#39;azione legale a causa dei costi e della mancanza di un chiaro precedente legale per il clonaggio vocale non autorizzato tramite IA, e ha contattato Elecrow per risolvere la questione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614490">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una voce di uno YouTuber è stata clonata utilizzando l&#39;IA, sollevando preoccupazioni sull&#39;uso improprio dell&#39;IA per creare contenuti falsi e potenzialmente dannosi.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza i timori che l&#39;IA possa essere utilizzata per incitare alla violenza o rovinare reputazioni, specialmente nelle società con gravi conseguenze per la blasfemia percepita o le violazioni morali.</li>
<li>Il dibattito include prospettive su se rendere gli strumenti di intelligenza artificiale più accessibili potrebbe aiutare il pubblico a diventare più scettico nei confronti dei contenuti digitali, rispetto al potenziale aumento del danno dovuto alla facilità di creare prove false realistiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/09/21/what-happened-to-the-japanese-pc-platforms/">Che cosa è successo alle piattaforme PC giapponesi?</a></h2>
<ul>
<li>In era a 16 bit, il Giappone aveva tre principali piattaforme informatiche: il PC-98 di NEC, l&#39;FM Towns di Fujitsu e l&#39;X68000 di Sharp, con il PC-98 che era il più popolare.</li>
<li>La transizione a Windows ha portato al declino di queste piattaforme poiché sono diventate meno distintive o incompatibili con il nuovo sistema operativo, mentre il passaggio del mercato dei videogiochi alle console 3D ha ulteriormente ridotto la loro rilevanza.</li>
<li>Nonostante il declino delle loro piattaforme uniche, i produttori di computer giapponesi sono passati alla produzione di PC standard con Windows, sopravvivendo meglio dei loro omologhi occidentali come Commodore e Atari.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612984">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il crollo economico asiatico del 1997 ha avuto un impatto significativo sulle piattaforme PC giapponesi, incluso il processore SuperH di Hitachi, portando a una partnership con Mitsubishi per formare Renesas.</li>
<li>Renesas ha affrontato difficoltà nel continuare lo sviluppo di SuperH e alla fine ha spostato l&#39;attenzione su nuovi progetti.</li>
<li>Il mercato dei PC giapponese è diminuito a causa di problemi di compatibilità del software, pressioni economiche e una maggiore concorrenza da parte degli standard globali e delle aziende occidentali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nextcloud.com/">Nextcloud: Applicazioni Cloud Open-Source</a></h2>
<ul>
<li>Nextcloud Hub 9 è stato rilasciato, con strumenti integrati come Files, Talk, Groupware e Office per una collaborazione migliorata e un maggiore controllo dei dati.</li>
<li>La piattaforma offre una soluzione self-hosted con opzioni personalizzabili e scalabili, rivolgendosi a vari settori tra cui pubblico, aziendale ed educativo.</li>
<li>Le nuove funzionalità includono un assistente AI locale per la generazione di contenuti e la sintesi delle email, sottolineando l&#39;impegno di Nextcloud per la privacy e la conformità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41615102">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nextcloud, una piattaforma cloud open-source, riceve recensioni contrastanti dagli utenti, con alcuni che ne elogiano la funzionalità e altri che ne criticano la complessità e i problemi di aggiornamento.</li>
<li>Gli utenti riportano esperienze diverse, che vanno da un funzionamento senza problemi e aggiornamenti facili a aggiornamenti disastrosi che comportano la perdita di dati, evidenziando l&#39;importanza dei backup e di una gestione attenta.</li>
<li>Il tentativo della piattaforma di offrire una vasta gamma di funzionalità porta a dibattiti sul fatto che dovrebbe concentrarsi sulle funzionalità principali per migliorare l&#39;affidabilità e le prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/VadimBoev/FlappyBird">Flappy Bird per Android, solo C, sotto i 100KB</a></h2>
<ul>
<li>Un sviluppatore ha creato con successo un clone di Flappy Bird in C per Android, ottenendo una dimensione dell&#39;APK inferiore a 100 KB, che è notevolmente piccola per un gioco del genere.</li>
<li>Il progetto è stato ispirato da un&#39;iniziativa simile in C# e ha comportato il superamento di sfide legate all&#39;Android Native Activity e ai vincoli di dimensione dell&#39;APK.</li>
<li>Le principali implementazioni tecniche includevano l&#39;uso di OpenSLES per la riproduzione del suono, upng per la decodifica delle immagini e OpenGL ES 2 con shader per il rendering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614663">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha creato un clone di Flappy Bird per Android utilizzando solo C, con l&#39;intera app che occupa meno di 100KB.</li>
<li>Il progetto dimostra il potenziale per creare applicazioni altamente efficienti e compatte, in contrasto con la tendenza delle app grandi e ingombranti.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le sfide tecniche e le ottimizzazioni coinvolte nella riduzione delle dimensioni dell&#39;app, come la riduzione delle linee di codice e la gestione efficiente delle risorse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hylang/hy/discussions/2608">Hy 1.0.0, il dialetto Lisp per Python, è stato rilasciato</a></h2>
<ul>
<li>Hy 1.0.0, un dialetto Lisp per Python, è stato rilasciato dopo quasi 12 anni di sviluppo, segnando un traguardo significativo.</li>
<li>Hy è integrato in Python, permettendo un&#39;integrazione e un utilizzo senza soluzione di continuità all&#39;interno dei progetti Python.</li>
<li>Le future aggiornamenti si concentreranno sulla correzione di bug, sulla compatibilità con le nuove versioni di Python e sul supporto di nuove funzionalità senza compromettere il codice esistente di Hy 1.x.y.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41617431">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hy 1.0.0, un dialetto Lisp per Python, è stato rilasciato, permettendo agli utenti di mescolare codice Python e Hy, producendo infine bytecode Python.</li>
<li>Il compilatore è scritto in Python, supporta il sistema di eccezioni di Python, ma manca di una distribuzione autonoma, suscitando discussioni su una documentazione più chiara e sulla compatibilità degli strumenti.</li>
<li>La comunità apprezza l&#39;impegno a lungo termine del progetto e gli elementi stravaganti, con gli utenti che condividono esperienze e progetti utilizzando Hy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine/">WP Engine non è WordPress</a></h2>
<ul>
<li>WP Engine è un&#39;entità separata da WordPress, nonostante il marchio possa suggerire il contrario, e trae profitto da questa confusione.</li>
<li>WP Engine disabilita il sistema di revisioni di WordPress per impostazione predefinita per risparmiare sui costi, il che compromette l&#39;integrità dei contenuti degli utenti e va contro la promessa di protezione dei dati di WordPress.</li>
<li>Si consiglia ai clienti di richiedere almeno le 3 revisioni consentite da WP Engine o di considerare fornitori di hosting alternativi per mantenere standard più elevati all&#39;interno dell&#39;ecosistema WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41613628">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, CEO di Automattic, ha criticato WP Engine per non contribuire al progetto open-source WordPress nonostante abbia entrate simili a quelle di Automattic.</li>
<li>Un dipendente di WP Engine ha affermato che la direzione impedisce i contributi a WordPress a causa degli obiettivi KPI ed è stato successivamente licenziato, aggravando la questione.</li>
<li>Le polemiche mettono in evidenza le tensioni tra i principi dell&#39;open-source e le pratiche commerciali orientate al profitto, con WP Engine accusata di trarre profitto da WordPress senza restituire nulla alla comunità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ashishb.net/programming/google-cloud/">È difficile consigliare Google Cloud</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud sta subendo cambiamenti significativi, tra cui la chiusura di Google Container Registry (GCR) nel 2025, che sarà sostituito dal più costoso Artifact Registry (GAR).</li>
<li>Gli utenti stanno riscontrando difficoltà e processi che richiedono molto tempo per migrare i loro progetti da GCR a GAR, aumentando la frustrazione.</li>
<li>Nonostante l&#39;ingegneria superiore e l&#39;esperienza utente di Google Cloud, i frequenti cambiamenti e interruzioni rendono difficile raccomandarlo rispetto ad AWS e Microsoft Azure.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614795">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il passato di Google Cloud nella chiusura di servizi, come Google Domains, ha reso gli utenti cauti e ha portato molti a passare ad alternative come Cloudflare o AWS Route 53.</li>
<li>Frequenti cambiamenti delle API e un&#39;assistenza clienti scadente sono problemi significativi che contribuiscono alla percezione di inaffidabilità di Google, nonostante le soluzioni tecniche superiori.</li>
<li>AWS e Azure sono spesso preferiti a Google Cloud per la loro stabilità e una maggiore attenzione al cliente, nonostante i loro difetti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allaboutcircuits.com/news/infineons-co2-sensor-precisely-monitors-indoor-air-quality/">Il sensore di CO2 di Infineon monitora la qualità dell&#39;aria interna</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41611965">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo sensore di CO2 di Infineon è efficace per il monitoraggio della qualità dell&#39;aria interna, ma ha prestazioni inferiori all&#39;aperto rispetto ai sensori ottici NDIR.</li>
<li>Fotoacustici NDIR sensori, come quelli di Infineon, sono sensibili ai cambiamenti di temperatura e al rumore a bassa frequenza, rendendoli meno affidabili in ambienti esterni.</li>
<li>Si preferiscono i sensori ottici NDIR per prestazioni costanti all&#39;aperto, evidenziando le sfide di calibrazione e le considerazioni ambientali necessarie per un monitoraggio accurato del CO2.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-a-particle-20201112/">Che cos&#39;è una particella? (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Il modo in cui i fisici comprendono le particelle è evoluto da oggetti puntiformi a concetti più complessi come funzioni d&#39;onda collassate, eccitazioni quantistiche dei campi e rappresentazioni di gruppi di simmetria.</li>
<li>Meccanica quantistica e teoria quantistica dei campi descrivono le particelle sia come onde che come eccitazioni di campi, con proprietà definite da gruppi di simmetria come il gruppo di Poincaré.</li>
<li>Le teorie moderne, tra cui la teoria delle stringhe e l&#39;ipotesi it-from-qubit, propongono che le particelle possano essere stringhe vibranti o ologrammi di qubit, mentre gli amplitudeologi mirano a semplificare le interazioni delle particelle per una comprensione più profonda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612049">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito ruota attorno alla natura complessa delle particelle nella meccanica quantistica, mettendo in discussione la visione tradizionale delle particelle come piccole sfere e introducendole come eccitazioni nei campi.</li>
<li>Il termine &quot;particella&quot; è considerato fuorviante; nella teoria quantistica dei campi (QFT), le particelle sono meglio comprese come astrazioni matematiche o eccitazioni nei campi, non come oggetti fisici.</li>
<li>Il dialogo mette in evidenza il dibattito in corso e la mancanza di consenso tra i fisici sulla natura fondamentale delle particelle e dei campi, riflettendo la comprensione in evoluzione nella fisica moderna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/09/21/nx-s1-5120543/mental-health-care-parity-insurance-ghost-network">‘Non voglio morire.’ Aveva bisogno di assistenza per la salute mentale. Ha trovato una rete fantasma</a></h2>
<ul>
<li>Ravi Coutinho ha affrontato notevoli difficoltà nell&#39;accedere alle cure per la salute mentale tramite la sua assicurazione Ambetter a causa di una &quot;rete fantasma&quot; di fornitori non disponibili.</li>
<li>Nonostante i molteplici tentativi di Ravi e sua madre, Barbara, di trovare un terapeuta, hanno incontrato numerosi ostacoli, portando a un peggioramento della salute mentale e a visite ospedaliere.</li>
<li>Le indagini di ProPublica sottolineano problemi sistemici nell&#39;accesso alle cure per la salute mentale, con inesattezze e ritardi nelle reti assicurative che hanno contribuito alla tragica morte di Ravi a 36 anni per complicazioni legate al consumo eccessivo di alcol.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41617663">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un uomo in cerca di assistenza per la salute mentale ha scoperto che molti fornitori elencati dalla sua assicurazione erano o non disponibili o fuori rete, un problema comune noto come &quot;rete fantasma&quot;.</li>
<li>Le compagnie di assicurazione spesso non riescono a mantenere elenchi accurati, complicando gli sforzi dei pazienti per trovare assistenza e causando notevole stress e oneri finanziari.</li>
<li>Alcuni suggeriscono di eliminare gli intermediari delle assicurazioni sanitarie o di adottare un sistema a pagatore unico per affrontare queste inefficienze, sebbene anche i fornitori integrati come Kaiser Permanente affrontino sfide con i servizi di salute mentale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://roberthenke.com/technology/operator.html">Vent&#39;anni di sintesi FM all&#39;interno di Ableton Live</a></h2>
<ul>
<li>Robert Henke celebra il 20º anniversario del primo sintetizzatore software di Ableton, Operator, condividendo approfondimenti, consigli e un pacchetto di preset gratuito.</li>
<li>Operator, sviluppato nel 2004, è stato progettato per l&#39;efficienza della CPU e la programmazione user-friendly, con elementi innovativi come Global Time, Tone Control e Additive Synthesis.</li>
<li>Il sintetizzatore FM, introdotto da John Chowning negli anni &#39;60, utilizza oscillatori a onda sinusoidale per la creazione di suoni complessi, differenziandosi dalla sintesi sottrattiva per il fatto di non richiedere filtri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41613722">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ableton Live e la sua sintesi FM, in particolare attraverso il componente Operator, sono stati influenti negli ultimi 20 anni, influenzando molti VST (Virtual Studio Technology).</li>
<li>Il design unico del software con la Vista Sessione rispetto alla Vista Arrangiamento è molto apprezzato per la sua profondità e l&#39;interfaccia utente (UI).</li>
<li>Le contribuzioni di Robert Henke, insieme alle sue esibizioni dal vivo e ai suoi workshop, sono celebrate per il loro significativo impatto sulla comunità della produzione musicale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yigitkonur/swift-ocr-llm-powered-pdf-to-markdown">PDF a MD tramite LLM – Estrai Testo/Tabelle/Descrizioni Immagini con GPT4o</a></h2>
<ul>
<li>È stata sviluppata un&#39;API Python open-source che utilizza GPT-4 per il riconoscimento ottico dei caratteri (OCR) su PDF, con funzionalità di elaborazione parallela e gestione in batch.</li>
<li>Le API convertono i PDF in Markdown e aggiungono didascalie alle immagini, dimostrando la loro capacità elaborando con successo pagine complesse dai documenti dell&#39;Apollo 17 della NASA.</li>
<li>Il progetto è disponibile su GitHub e lo sviluppatore sta cercando feedback dalla comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614126">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato sviluppato un servizio API Python che utilizza GPT-4o per l&#39;OCR (Riconoscimento Ottico dei Caratteri) su PDF, con funzionalità di elaborazione parallela e gestione in batch, convertendo i PDF in markdown e descrivendo le immagini con didascalie.</li>
<li>Il progetto, testato sui documenti dell&#39;Apollo 17 della NASA, è open-source su GitHub, ma gli utenti segnalano problemi di coerenza e allucinazioni nei LLM (Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni), suggerendo che l&#39;OCR tradizionale potrebbe essere più affidabile per la produzione.</li>
<li>La soluzione è nota per la sua convenienza economica, con dettagliate analisi sull&#39;uso dei token e confronti dei costi forniti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lloydatkinson.net/posts/2024/stupid-problems-require-stupid-solutions-cloudflare-is-breaking-my-svgs/">Cloudflare sta rompendo i miei SVG?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614567">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli utenti segnalano problemi con il rendering di SVG (Scalable Vector Graphics) quando utilizzano Cloudflare, in particolare con framework basati su React come Astro e Remix.</li>
<li>Il problema sembra essere legato al processo di build che non converte gli attributi in camelCase in hyphen-case, ma secondo i dipendenti di Cloudflare non è diffuso.</li>
<li>Cloudflare sta attivamente indagando sul problema e si incoraggiano gli utenti a fornire i dettagli dell&#39;account per ulteriori test e risoluzioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/parallel-processing-unit">Flow Computing mira a potenziare le CPU con &#39;unità di elaborazione parallela&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Flow Computing ha introdotto una nuova tecnologia chiamata &#39;Unità di Elaborazione Parallela&#39; (PPU) che afferma di rendere le CPU 100 volte più veloci.</li>
<li>Innovazione mira a migliorare significativamente le prestazioni informatiche sfruttando l&#39;elaborazione parallela, che consente l&#39;esecuzione simultanea di più compiti.</li>
<li>L&#39;annuncio ha attirato l&#39;attenzione per il suo potenziale di rivoluzionare le velocità e l&#39;efficienza delle CPU, rendendolo uno sviluppo notevole nell&#39;industria informatica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612665">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Flow Computing propone di integrare &#39;unità di elaborazione parallela&#39; (PPU) con le CPU per evitare i tempi di attesa dei dati, migliorando l&#39;efficienza dell&#39;elaborazione parallela.</li>
<li>Questo concetto, che ricorda tecnologie passate come i transputer e il processore Cell, affronta sfide nella parallelizzazione dei compiti ma mostra potenzialità con le reti neurali.</li>
<li>Il dibattito confronta le PPU con le tecnologie esistenti come le GPU e Xeon Phi, sottolineando il potenziale e le complessità dell&#39;integrazione moderna del processamento parallelo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Interfaccia di levigatura" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Interfaccia%20di%20levigatura&subheading=domenica%2022%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/21&#39;</h2>
<h1>2024-09-21</h1>
<h2><a href="https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch">Immagine ad altissima risoluzione della Ronda di notte</a></h2>
<ul>
<li>Il Rijksmuseum ha creato un&#39;immagine ultra ad alta risoluzione da record della Ronda di Notte, raggiungendo una risoluzione di 717 gigapixel e una dimensione del file di 5,6 TB.</li>
<li>L&#39;immagine è stata catturata utilizzando una fotocamera Hasselblad H6D 400 MS da 100 megapixel in una griglia di 97 righe e 87 colonne, con un allineamento preciso facilitato da un sistema di posizionamento della fotocamera a cinque assi guidato da laser.</li>
<li>Questa immagine ad alta risoluzione consente ai ricercatori di esaminare lo stato fisico del dipinto in dettaglio senza precedenti, aiutando negli sforzi di conservazione e fornendo approfondimenti più profondi sulla tecnica di Rembrandt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41608648">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Rijksmuseum ha rilasciato un&#39;immagine ad altissima risoluzione della &quot;Ronda di notte&quot; di Rembrandt, permettendo agli spettatori di ingrandire ed esplorare il dipinto con un livello di dettaglio senza precedenti.</li>
<li>Questo nuovo strumento offre un&#39;esperienza più immersiva, permettendo agli utenti di vedere dettagli fini come piccole crepe e pennellate che non sono visibili a occhio nudo.</li>
<li>Il rilascio ha suscitato un notevole interesse tra gli appassionati d&#39;arte e gli esperti di tecnologia, mettendo in evidenza l&#39;intersezione tra tecnologia e conservazione dell&#39;arte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/">Mi piacciono i Makefile</a></h2>
<ul>
<li>Nonostante l&#39;emergere di nuovi strumenti di build, i Makefile rimangono una scelta popolare per l&#39;automazione dei progetti grazie alla loro semplicità e ai comandi standardizzati.</li>
<li>Essi sono particolarmente utili per configurare e gestire progetti con comandi come <code>make dev</code>, <code>make build</code> e <code>make install</code>, che semplificano i processi di sviluppo.</li>
<li>Makefile sono versatili, richiedono meno dipendenze e possono essere utilizzati per orchestrare vari strumenti come Docker e gulp, rendendoli ideali per ambienti ristretti e configurazioni di progetto diverse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607059">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito ruota attorno all&#39;uso dei Makefile, uno strumento di automazione della compilazione, evidenziando la sua semplicità e flessibilità per i piccoli progetti ma anche la sua potenziale complessità per quelli più grandi.</li>
<li>Le principali questioni di contesa includono la necessità di <code>.PHONY</code> per le regole che non generano output, i problemi di portabilità e le sfide nel mantenere i Makefile in diversi ambienti.</li>
<li>Il dibattito sottolinea l&#39;equilibrio tra l&#39;uso di Make per la sua ubiquità e semplicità rispetto all&#39;adozione di sistemi di build più complessi o moderni per progetti più grandi o intricati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y">Dimentica ChatGPT: perché i ricercatori ora eseguono piccole IA sui loro laptop</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori stanno sempre più eseguendo piccoli modelli di intelligenza artificiale sui loro laptop, allontanandosi dagli strumenti basati sul web come ChatGPT.</li>
<li>Questa tendenza è alimentata dalla disponibilità di modelli open-weight e versioni ridotte che possono operare su hardware consumer, offrendo vantaggi come risparmi sui costi, privacy e riproducibilità.</li>
<li>Le principali aziende tecnologiche e gli istituti di ricerca, tra cui Google DeepMind, Meta e Microsoft, hanno rilasciato piccoli modelli con miliardi di parametri, consentendo applicazioni diverse in campi come la bioinformatica e l&#39;assistenza sanitaria.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609393">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ricercatori stanno sempre più eseguendo piccoli modelli di intelligenza artificiale localmente sui loro laptop, evidenziando la facilità e i benefici in termini di privacy dei modelli locali come Llamafile e Whisper per compiti come la trascrizione vocale e il completamento automatico del codice.</li>
<li>Modelli locali offrono vantaggi significativi, tra cui privacy, funzionalità offline e la capacità di funzionare su varie architetture hardware, rendendoli accessibili a un pubblico più ampio.</li>
<li>Il discorso include suggerimenti pratici per configurare ambienti AI locali, come l&#39;uso di strumenti open-source come VS Codium e il superamento delle restrizioni per installare manualmente le estensioni, sottolineando gli sforzi collaborativi della comunità per ottimizzare l&#39;uso locale dell&#39;AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/">Grave exploit nei chipset Wi-Fi di MediaTek: vulnerabilità zero-click</a></h2>
<ul>
<li>È stata identificata una vulnerabilità critica zero-click (CVE-2024-20017) con un punteggio CVSS di 9.8 nei chipset Wi-Fi di MediaTek, che interessa i prodotti di Ubiquiti, Xiaomi e Netgear.</li>
<li>Il difetto consente l&#39;esecuzione di codice da remoto senza interazione dell&#39;utente a causa di un problema di scrittura fuori dai limiti, e MediaTek ha rilasciato delle patch; gli utenti dovrebbero aggiornare immediatamente i loro dispositivi.</li>
<li>SonicWall ha rilasciato specifiche firme del sistema di prevenzione delle intrusioni (IPS) per proteggere contro questa vulnerabilità, e una prova di concetto (PoC) pubblica ha aumentato la probabilità di sfruttamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605680">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stata trovata una vulnerabilità critica zero-click nei chipset Wi-Fi di MediaTek, specificamente nel servizio &#39;wappd&#39; dell&#39;SDK di MediaTek, che interessa OpenWrt 19.07 e 21.02.</li>
<li>Le build ufficiali di OpenWrt non sono interessate poiché utilizzano il driver mt76 invece dell&#39;SDK vulnerabile.</li>
<li>Il ritrovamento mette in evidenza la tendenza del competitivo mercato dell&#39;elettronica di consumo a rilasciare firmware affrettati, sollevando preoccupazioni sulla sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/">Apple condivide i manuali di riparazione completi per iPhone 16 e iPhone 16 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Apple ha rilasciato i manuali di riparazione per iPhone 16, 16 Plus, 16 Pro e 16 Pro Max, destinati a tecnici esperti.</li>
<li>Il processo di rimozione della batteria elettrica è più semplice negli iPhone 16 e 16 Plus, mentre i modelli Pro utilizzano ancora le linguette adesive standard.</li>
<li>Nonostante i miglioramenti nella riparabilità, le riparazioni delle batterie richiedono attrezzature costose, rendendo l&#39;auto-riparazione quasi altrettanto costosa dei servizi professionali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606530">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha rilasciato i manuali di riparazione per l&#39;iPhone 16 e l&#39;iPhone 16 Pro, delineando i passaggi e gli strumenti necessari per le riparazioni, come la sostituzione della batteria.</li>
<li>Il processo di riparazione prevede l&#39;uso di una batteria da 9 volt per rimuovere l&#39;adesivo, sollevando preoccupazioni sulla complessità e il costo degli strumenti necessari.</li>
<li>Le discussioni evidenziano le prossime normative dell&#39;UE sulle batterie rimovibili e l&#39;equilibrio tra riparabilità e durata dei dispositivi, con reazioni contrastanti da parte degli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/">La caduta dell&#39;autostima nell&#39;era digitale</a></h2>
<ul>
<li>Il autore riflette sul contrasto tra valore intrinseco e valore di mercato, evidenziando come la convalida esterna possa oscurare il valore personale.</li>
<li>Il continuo processo di datificazione e gamificazione della vita ha reso difficile trovare un valore intrinseco, spingendo gli artisti a monetizzare le loro esperienze private.</li>
<li>Nonostante le pressioni esterne, il consiglio di continuare a creare è sottolineato come un modo per gestire e rinvigorire il proprio senso di valore interiore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609099">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora come l&#39;autostima sia sempre più legata a metriche online come follower e like, portando a un declino del valore personale.</li>
<li>Discute l&#39;impatto delle piattaforme digitali sui confronti sociali e sull&#39;autostima, includendo le prospettive di individui autistici che potrebbero non collegare naturalmente sé stessi e il valore personale.</li>
<li>Il pezzo esamina le implicazioni più ampie della mercificazione delle caratteristiche personali e gli effetti psicologici della ricerca costante di validazione online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86">Qualcomm vuole acquistare Intel</a></h2>
<ul>
<li>Qualcomm sta considerando l&#39;acquisizione di Intel, come riportato dal Wall Street Journal, anche se non è stata fatta alcuna offerta ufficiale e l&#39;accordo è incerto.</li>
<li>Se avrà successo, questa acquisizione avrà un impatto significativo sull&#39;industria dei chip, con Qualcomm che rientrerà nel mercato dei processori desktop, allineandosi con la strategia dei PC AI di Microsoft.</li>
<li>Intel è attualmente in una posizione indebolita, affrontando perdite finanziarie sostanziali, licenziamenti e la concorrenza di AMD e Nvidia, con un controllo normativo che si prevede sarà una sfida importante per l&#39;accordo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605449">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si dice che Qualcomm sia interessata ad acquisire parti di Intel, non l&#39;intera azienda, il che ha suscitato un&#39;importante discussione nella comunità tecnologica.</li>
<li>Il potenziale acquisto è visto come una mossa strategica per Qualcomm per sfruttare le capacità produttive di Intel e ridurre la dipendenza da TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company).</li>
<li>Si sono sollevate preoccupazioni riguardo alla compatibilità e all&#39;integrazione della tecnologia basata su ARM di Qualcomm con l&#39;architettura x86 di Intel, nonché al potenziale impatto sullo sviluppo open-source e sulla concorrenza di mercato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/basecamp/kamal-proxy">Kamal Proxy – Un proxy HTTP minimale per distribuzioni senza tempi di inattività</a></h2>
<ul>
<li>Kamal Proxy è un proxy HTTP leggero progettato per implementazioni senza tempi di inattività, consentendo alle applicazioni web di aggiornarsi senza interrompere il traffico in corso.</li>
<li>Può essere utilizzato autonomamente o come parte di Kamal, che include il packaging e il provisioning dei container per un&#39;esperienza di deployment completa.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono opzioni di esecuzione personalizzabili, routing basato su host, certificati TLS automatici e configurazione delle variabili d&#39;ambiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41608350">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Kamal Proxy è un proxy HTTP minimale progettato per implementazioni senza tempi di inattività, parte dello strumento di distribuzione Kamal di Basecamp, che mira a semplificare le distribuzioni rispetto a Kubernetes.</li>
<li>Supporta funzionalità come l&#39;auto-SSL e l&#39;esecuzione di più applicazioni su un unico server, con gli utenti che discutono strategie per gestire le migrazioni del database durante i deployment senza tempi di inattività.</li>
<li>Il dibattito include il motivo per cui Basecamp ha costruito il proprio proxy invece di utilizzare soluzioni esistenti e la tendenza più ampia delle aziende ad allontanarsi dai servizi cloud a causa dei costi elevati e dei problemi di prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L">Il lavoro in ufficio 5 giorni a settimana per costruire la cultura aziendale è un mito: rapporto PwC</a></h2>
<ul>
<li>Un rapporto di PwC sfida la convinzione che una presenza in ufficio a tempo pieno sia essenziale per costruire la cultura aziendale, contrariamente ai mandati di aziende come Amazon, JPMorgan e Goldman Sachs.</li>
<li>Le ricerche, che coinvolgono oltre 20.000 leader aziendali e lavoratori, indicano che i lavoratori ibridi si sentono più inclusi, produttivi e coinvolti rispetto a quelli che lavorano in ufficio a tempo pieno.</li>
<li>Forzare i dipendenti a tornare in ufficio può ridurre il loro senso di autonomia e potenzialmente danneggiare la cultura aziendale, poiché potrebbe sembrare una forma di sorveglianza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606772">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un rapporto di PwC mette in discussione l&#39;idea che lavorare in ufficio 5 giorni alla settimana sia essenziale per costruire la cultura aziendale, scatenando un dibattito sull&#39;efficacia del lavoro a distanza rispetto a quello in ufficio.</li>
<li>Le opinioni sulla legittimità del rapporto variano, con alcuni che suggeriscono parzialità e altri che difendono le sue conclusioni, evidenziando la natura soggettiva del dibattito sul lavoro a distanza.</li>
<li>Il dibattito include prospettive sul lavoro ibrido come approccio equilibrato, il potenziale per una maggiore produttività e un miglior equilibrio tra vita lavorativa e vita privata con il lavoro a distanza, e il ruolo della gestione nel prevenire abusi e mantenere la produttività.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/">Porsche ha l&#39;idea di un motore a combustione interna a sei tempi</a></h2>
<ul>
<li>Porsche ha brevettato un motore a combustione interna a sei tempi che aggiunge colpi di compressione e di potenza extra, con l&#39;obiettivo di aumentare potenza ed efficienza.</li>
<li>Il design prevede un albero a gomiti speciale con due cerchi concentrici, che alterano il movimento e la compressione del pistone, ma aggiunge complessità.</li>
<li>Implementazione di questo design rimane incerta, rendendola un&#39;innovazione notevole ma speculativa nell&#39;ingegneria automobilistica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607887">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Porsche ha avviato discussioni sulla reimmaginazione dei tradizionali design dei motori con il suo concetto di motore a combustione interna a sei tempi.</li>
<li>Il design presenta due coppie di cicli di compressione-potenza, che potrebbero migliorare l&#39;efficienza della combustione.</li>
<li>Mentre i veicoli elettrici (EV) stanno diventando più popolari, i motori a combustione interna (ICE) possono ancora avere applicazioni di nicchia e innovazioni in corso, con dibattiti che considerano anche l&#39;impatto ambientale degli EV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/">Come confezionano le cose gli archivisti? La battaglia delle scatole</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo confronta i metodi di imballaggio archivistico in Canada e nel Regno Unito, evidenziando le differenze nel modo in cui i documenti fisici vengono conservati per la preservazione a lungo termine.</li>
<li>Gli archivisti nordamericani utilizzano tipicamente un imballaggio verticale con cartelle e scatole come la Hollinger Box, mentre gli archivisti del Regno Unito preferiscono un imballaggio orizzontale con cartelle e scatole basse.</li>
<li>Ogni metodo ha i suoi pro e contro: l&#39;imballaggio verticale offre un facile recupero e una buona circolazione dell&#39;aria ma rischia la curvatura, mentre l&#39;imballaggio orizzontale fornisce una distribuzione uniforme del peso ma richiede più manipolazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605774">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli archivisti utilizzano vari metodi per confezionare gli oggetti, spesso tracciando parallelismi con i sistemi software, come confrontare le schede di indice fisiche della biblioteca con i database software.</li>
<li>Le soluzioni pratiche di stoccaggio includono scaffali modulari, scatole di plastica trasparente e materiali come le buste in poliestere, che possono essere più efficienti del tradizionale cartone.</li>
<li>Le condizioni di conservazione adeguate per carta e metallo prevedono l&#39;uso di mylar, temperatura e umidità controllate, con imballaggi trasparenti che facilitano l&#39;identificazione rapida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/">Capo della CISA: I produttori di software insicuro sono i veri cattivi del cyber</a></h2>
<ul>
<li>Jen Easterly, capo della CISA, ha criticato i fornitori di software per la distribuzione di codice non sicuro, definendoli come contributori chiave alla criminalità informatica.</li>
<li>Parlando alla conferenza mWise di Mandiant, ha esortato i fornitori a migliorare la qualità del codice e ha suggerito di rinominare le &quot;vulnerabilità del software&quot; in &quot;difetti del prodotto&quot; per sottolineare la responsabilità.</li>
<li>Nonostante un&#39;industria della cybersecurity da miliardi di dollari, i problemi di qualità del software persistono; Easterly ha promosso il codice sicuro, con quasi 200 fornitori che hanno firmato l&#39;impegno Secure by Design della CISA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606493">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il capo della CISA (Agenzia per la Sicurezza Informatica e delle Infrastrutture) ha etichettato i produttori di software non sicuro come i principali colpevoli dei problemi di sicurezza informatica.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza la complessità della creazione di software sicuro e suggerisce che incentivi economici e responsabilità per i fornitori di software potrebbero stimolare miglioramenti nella qualità del software.</li>
<li>In questo dibattito vengono fatte delle comparazioni con altre industrie, come l&#39;ingegneria strutturale, dove i professionisti sono ritenuti responsabili per i loro progetti, e si suggerisce che una simile responsabilità potrebbe essere applicata agli sviluppatori di software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/">Omega-3 contrasta i sintomi di ansia e depressione nei topi</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio indica che tratti della personalità come il nevroticismo e l&#39;introversione sono predittori significativi della depressione nel corso della vita.</li>
<li>Ansia è fortemente associata a questi tratti della personalità, in particolare nell&#39;età adulta.</li>
<li>Anche i fattori di salute fisica, compreso l&#39;Indice di Massa Corporea (IMC), giocano un ruolo nel rischio di sviluppare la depressione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41610619">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato dimostrato che l&#39;assunzione di Omega-3 contrasta i sintomi di ansia e depressione nei topi, ma il termine &quot;Omega-3&quot; è ampio e include composti specifici come EPA e DHA.</li>
<li>Si discute sull&#39;efficacia degli integratori di Omega-3, con alcuni studi che indicano benefici per condizioni come lesioni cerebrali traumatiche e depressione, mentre altri mostrano un impatto minimo.</li>
<li>Nutrienti livelli di Omega-3 possono variare in diversi alimenti, rendendo difficile determinare l&#39;assunzione precisa dagli alimenti integrali rispetto ai prodotti trasformati o agli integratori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/">Scalare la programmazione lineare con PDLP</a></h2>
<ul>
<li>PDLP è un nuovo risolutore basato su metodi di primo ordine per la programmazione lineare (LP) su larga scala, che affronta i problemi di scalabilità riscontrati dai risolutori LP tradizionali come i metodi del simplesso e dei punti interni.</li>
<li>PDLP utilizza la moltiplicazione matrice-vettore, richiedendo meno memoria ed essendo più compatibile con le moderne tecnologie computazionali come GPU e sistemi distribuiti, ed è open-source negli OR-Tools di Google.</li>
<li>PDLP include miglioramenti come la presoluzione, il precondizionamento, il rilevamento dell&#39;infattibilità, i riavvii adattivi e la dimensione del passo adattiva, rendendolo efficiente per applicazioni nell&#39;ingegneria del traffico di rete dei data center, nell&#39;ottimizzazione del trasporto marittimo di container e nella risoluzione di problemi su larga scala del commesso viaggiatore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609670">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il PDLP (Primal-Dual Hybrid Gradient for Linear Programming) di Google Research mira a gestire istanze di programmazione lineare su larga scala che superano la capacità di memoria, utilizzando GPU invece della RAM.</li>
<li>PDLP è più lento e meno accurato rispetto ai migliori risolutori commerciali per problemi più piccoli, ma è notevole per la sua capacità di gestire istanze molto grandi senza memoria di archiviazione.</li>
<li>Il dibattito include varie risorse per l&#39;apprendimento della programmazione lineare e della ricerca operativa, come libri di testo, blog e articoli accademici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation">All&#39;interno del massiccio abbandono di Annapurna Interactive</a></h2>
<ul>
<li>Inizio settembre, l&#39;intero staff di Annapurna Interactive si è dimesso a causa di disaccordi interni, cambiamenti caotici nella leadership e interruzioni nella comunicazione.</li>
<li>Figure chiave come Nathan Gary e James Masi sono state licenziate improvvisamente, causando confusione e ulteriori dimissioni, e una proposta di spin-off aziendale, Verset, è fallita, peggiorando le tensioni.</li>
<li>Entro la fine di agosto, tutti i 25 dipendenti, inclusi i leader chiave, si sono dimessi, lasciando Annapurna Interactive a lottare per gestire i progetti in corso, anche se stanno lavorando per stabilizzare le operazioni e rispettare gli impegni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607166">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Annapurna Interactive, nota per giochi unici come &quot;Outer Wilds&quot; e &quot;Stray,&quot; ha affrontato una dimissione di massa del personale a causa di problemi di gestione con Megan Ellison.</li>
<li>Nonostante la reputazione di Annapurna, gli sviluppatori indipendenti dietro i suoi giochi potrebbero cercare nuovi editori, sottolineando le sfide che gli sviluppatori indie affrontano nel finanziamento e nel marketing.</li>
<li>La situazione porta l&#39;attenzione sulle difficoltà all&#39;interno della comunità degli sviluppatori di giochi indie, anche quando sono associati a un editore noto.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Immagine ad altissima risoluzione della Ronda di notte" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Immagine%20ad%20altissima%20risoluzione%20della%20Ronda%20di%20notte&subheading=sabato%2021%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/20&#39;</h2>
<h1>2024-09-20</h1>
<h2><a href="https://kibty.town/blog/arc/">Accedere al browser Arc di chiunque senza che visitino nemmeno un sito web</a></h2>
<ul>
<li>Un ricercatore di sicurezza ha scoperto una vulnerabilità nell&#39;app di Arc, che consente l&#39;esecuzione arbitraria di JavaScript sui browser di altri utenti manipolando il campo creatorID.</li>
<li>La vulnerabilità è stata segnalata, corretta e una ricompensa di $2,000 è stata assegnata entro un giorno, con un CVE (CVE-2024-45489) assegnato successivamente.</li>
<li>Arc ha risposto affrontando le preoccupazioni sulla privacy, disattivando Firebase e avviando un programma di bug bounty per migliorare la sicurezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41597250">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Browser Company, produttore di Arc, ha rivelato una vulnerabilità significativa che permetteva l&#39;accesso ai browser degli utenti senza visitare un sito web specifico. Il problema è stato risolto e nessun utente è stato colpito.</li>
<li>Le intenzioni dell&#39;azienda sono di abbandonare Firebase, istituire un programma di bug bounty e rafforzare il loro team di sicurezza, incluso l&#39;assunzione di un nuovo ingegnere senior della sicurezza.</li>
<li>L&#39;incidente ha suscitato discussioni sull&#39;adeguatezza della ricompensa di $2.000 per la segnalazione di bug, con molti che suggeriscono che dovrebbe essere significativamente più alta data la gravità della vulnerabilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simpleicons.org/">3K icone SVG gratuite per marchi popolari</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41597162">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SimpleIcons.org ha rilasciato una collezione di 3.000 icone SVG gratuite per marchi popolari, attirando notevole attenzione dalla comunità tecnologica.</li>
<li>La collezione è notevole per la sua vasta gamma e facilità d&#39;uso, ma si consiglia agli utenti di controllare gli accordi di licenza per evitare potenziali violazioni di marchi registrati.</li>
<li>Il rilascio ha suscitato discussioni sulle implicazioni legali dell&#39;uso di loghi di marchi senza esplicita autorizzazione, evidenziando l&#39;importanza di comprendere i diritti di proprietà intellettuale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianspence.com/blog/2024-09/github-email-hijack/">Le email di notifica di GitHub venivano utilizzate per inviare malware</a></h2>
<ul>
<li>Gli aggressori stanno sfruttando le email di notifica di GitHub per distribuire malware creando e cancellando rapidamente problemi su repository pubblici.</li>
<li>&quot;LUMMASTEALER,&quot; ruba dati sensibili come portafogli di criptovalute e credenziali memorizzate ingannando gli utenti affinché eseguano un comando PowerShell dannoso.</li>
<li>Il attacco sfrutta le vulnerabilità nella gestione dei file scaricati e dei certificati di firma del codice di Windows, e i miglioramenti nelle email di notifica di GitHub potrebbero mitigare tali minacce.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41596466">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le email di notifica di GitHub sono state sfruttate per distribuire malware, sollevando preoccupazioni sulla sicurezza.</li>
<li>Le discussioni sottolineano l&#39;importanza di riconoscere i segnali di allarme, come domini sospetti e comandi che richiedono input da shell, per evitare di cadere in truffe.</li>
<li>Il discorso sottolinea che anche gli utenti esperti possono essere ingannati, evidenziando la necessità di misure di sicurezza potenziate su GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ittavern.com/visual-guide-to-ssh-tunneling-and-port-forwarding/">Guida visiva al tunneling SSH e al port forwarding (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Il post del blog fornisce una guida approfondita sul port forwarding e il tunneling, coprendo casi d&#39;uso, configurazione e limitazioni.</li>
<li>Argomenti chiave includono la crittografia delle connessioni non sicure, l&#39;accesso ai pannelli di amministrazione web tramite SSH e l&#39;utilizzo di SSH jumphosts per raggiungere i server interni.</li>
<li>Le configurazioni e i comandi importanti per il port forwarding locale, remoto e dinamico sono dettagliati, insieme alle limitazioni e ai potenziali rischi di sicurezza del tunneling SSH.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41596818">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 2024, è consigliato configurare <code>~/.ssh/config</code> con <code>LocalForward</code>, <code>RemoteForward</code> e <code>ProxyJump</code> per semplificare le connessioni SSH e risparmiare tempo.</li>
<li>Questa configurazione consente operazioni SSH, SCP e RSYNC senza interruzioni su un server di destinazione tramite un alias e inoltra porte specifiche per l&#39;accesso locale e remoto.</li>
<li>Utilizzare <code>0.0.0.0</code> invece di <code>localhost</code> o <code>127.0.0.1</code> può esporre le porte su tutte le interfacce di rete, quindi assicurati di configurare correttamente il firewall per mantenere la sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmitry.gr/?r=05.Projects&proj=35.%20Linux4004">Linux/4004: avviare Linux su Intel 4004 per divertimento, arte e senza profitto</a></h2>
<ul>
<li>Un appassionato di tecnologia è riuscito ad avviare Debian Linux su un microprocessore Intel 4004 a 4 bit del 1971, dimostrando le capacità di questa storica CPU.</li>
<li>Il progetto ha comportato la creazione di una scheda di sviluppo personalizzata e la scrittura di un emulatore 4004 per eseguire un emulatore MIPS R3000, dimostrando una significativa ottimizzazione hardware e software.</li>
<li>Questo risultato evidenzia il potenziale dell&#39;hardware di fascia bassa e rappresenta una pietra miliare nella storia dell&#39;informatica, spingendo i confini di ciò che la tecnologia più datata può realizzare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600756">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Dmitry è riuscito ad avviare Linux su un microprocessore Intel 4004, un&#39;impresa che dimostra i limiti estremi della completezza di Turing e della capacità computazionale.</li>
<li>Il progetto mette in evidenza l&#39;importanza storica dell&#39;Intel 4004, il primo microprocessore disponibile in commercio, e dimostra la sua capacità di eseguire software moderno, sebbene estremamente lentamente.</li>
<li>Questo risultato ha attirato notevole attenzione a causa della sua complessità tecnica e della novità di far funzionare un sistema operativo moderno su un hardware così obsoleto e poco potente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zombiezen.com/blog/2024/09/zb-early-stage-build-system/">Zb: Un sistema di build in fase iniziale</a></h2>
<ul>
<li>zb è un sistema di build in fase iniziale sviluppato da Roxy Light, mirato a build riproducibili e gestione delle dipendenze user-friendly.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono un linguaggio di scripting Lua familiare, potenti capacità di build, supporto per build non deterministiche, compatibilità con Nix e supporto multipiattaforma (Windows, Linux, macOS).</li>
<li>zb ha raggiunto un traguardo significativo non dipendendo più da Nix, con un nuovo backend che supporta derivazioni indirizzate ai contenuti e il &quot;Modello Intensionale&quot; dal Modello di Distribuzione del Software Puramente Funzionale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41595310">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Zb è un sistema di build in fase iniziale progettato per semplificare il modello di build supportando solo derivazioni indirizzate per contenuto, differenziandosi dall&#39;approccio di Nix.</li>
<li>Il sistema mira a risolvere i problemi di interoperabilità con Nix, come la mancanza di riferimenti incrociati tra store e la necessità di un valutatore Nix per ottenere derivazioni Nixpkgs.</li>
<li>Zb introduce un&#39;API pubblica basata su JSON-RPC per eseguire build, il che potrebbe potenzialmente rendere l&#39;ecosistema dell&#39;infrastruttura più facile da gestire e integrare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/contextual-retrieval">Recupero contestuale</a></h2>
<ul>
<li>Il Recupero Contestuale è introdotto per migliorare la fase di recupero nella Generazione Aumentata dal Recupero (RAG) utilizzando Embedding Contestuali e BM25 Contestuale, riducendo i recuperi falliti fino al 67% quando combinato con il reranking.</li>
<li>Questo metodo migliora l&#39;accuratezza del recupero, portando a migliori prestazioni in attività successive come il supporto clienti e l&#39;analisi legale, e può essere implementato utilizzando il manuale fornito.</li>
<li>Il RAG tradizionale spesso perde il contesto suddividendo i documenti in parti più piccole; il Recupero Contestuale affronta questo problema premettendo un contesto esplicativo specifico per ciascun frammento prima di incorporarlo e creare l&#39;indice BM25.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41598119">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic ha introdotto la memorizzazione nella cache dei prompt per migliorare l&#39;efficacia in termini di costi del loro processo di Recupero Contestuale, che è un metodo per migliorare i risultati della Generazione Aumentata dal Recupero (RAG) espandendo i blocchi utilizzando un Modello di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLM).</li>
<li>Il caching dei prompt consente agli sviluppatori di risparmiare sui costi memorizzando lo stato dopo aver elaborato un documento di grandi dimensioni attraverso un modello, anziché rigenerare ogni parte ogni volta, rendendolo un aggiornamento significativo per coloro che lavorano con i flussi di lavoro RAG.</li>
<li>Il post sottolinea che, sebbene il libro di cucina fornisca una guida per un flusso di lavoro RAG specifico, la vera innovazione risiede nella funzione di risparmio sui costi del caching dei prompt, introdotta un mese fa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2024/09/18/why-apple-uses-jpeg-xl-in-the-iphone-16-and-what-it-means-for-your-photos/">Perché Apple utilizza JPEG XL nell&#39;iPhone 16 e cosa significa per le tue foto</a></h2>
<ul>
<li>Il nuovo iPhone 16 introduce JPEG XL, un formato di immagine di nuova generazione che offre una qualità migliore e dimensioni dei file più ridotte rispetto ai JPEG standard.</li>
<li>JPEG XL supporta immagini a gamma cromatica estesa e HDR, offre fino a 32 bit per canale e può ridurre le dimensioni dei file fino al 55% mantenendo la qualità visiva.</li>
<li>Nonostante i suoi vantaggi, JPEG XL non è ancora ampiamente adottato, con un supporto limitato da parte dei principali browser, ma l&#39;inclusione da parte di Apple nell&#39;iPhone 16 Pro potrebbe incoraggiare un&#39;adozione più ampia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41598170">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha integrato il formato JPEG XL nell&#39;iPhone 16, migliorando la qualità delle foto e l&#39;efficienza di archiviazione, offrendo fino al 55% di compressione migliore rispetto ai JPEG standard.</li>
<li>Questo è particolarmente vantaggioso per le immagini ProRAW, che sono grandi e ora possono essere archiviate in modo più efficiente, sebbene attualmente limitato agli ultimi modelli di iPhone.</li>
<li>Una più ampia adozione da parte di altre aziende, come Samsung, indica un futuro promettente per JPEG XL, nonostante alcune preoccupazioni riguardo alla compatibilità e all&#39;impatto ecologico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cupy/cupy">CuPy: NumPy e SciPy per GPU</a></h2>
<ul>
<li>CuPy è una libreria di array accelerata dalla GPU compatibile con NumPy e SciPy, progettata per funzionare su piattaforme NVIDIA CUDA e AMD ROCm, consentendo al codice Python esistente di sfruttare il calcolo GPU.</li>
<li>Fornisce accesso alle funzionalità CUDA di basso livello, facilitando l&#39;integrazione con programmi CUDA C/C++, Stream e API di Runtime CUDA.</li>
<li>CuPy può essere installato tramite pip, conda o Docker, con versioni specifiche disponibili per diverse versioni di CUDA e ROCm, ed è sviluppato sotto la licenza MIT da Preferred Networks e contributori della comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41601730">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CuPy è evidenziato come un sostituto diretto di NumPy, offrendo accelerazione GPU e compatibilità con le GPU AMD, rendendolo attraente per il calcolo ad alte prestazioni.</li>
<li>CuPy, insieme a NumPy e PyTorch, sta lavorando verso un sottoinsieme condiviso delle loro API, consentendo l&#39;interoperabilità del codice tra queste librerie, sebbene la conformità completa sia ancora in corso.</li>
<li>CuPy fornisce significativi incrementi di prestazioni per compiti computazionali, come i calcoli degli autovalori in meccanica quantistica, e supporta operazioni in-place simili a NumPy, rendendolo uno strumento potente per il calcolo accelerato tramite GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/directx/directx-adopting-spir-v/">DirectX adotta SPIR-V come formato di interscambio del futuro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41595485">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>DirectX sta adottando SPIR-V come suo futuro formato di interscambio, allineandosi con la tendenza del settore in cui HLSL è dominante in Vulkan.</li>
<li>Questa mossa dovrebbe facilitare la transizione per i progetti focalizzati su Vulkan e migliorare la compatibilità, in particolare nello sviluppo di giochi.</li>
<li>Esistono preoccupazioni riguardo all&#39;impatto su WGSL di WebGPU e alle implicazioni più ampie per i linguaggi shader e gli standard industriali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2409.12917">Addestrare i modelli linguistici a correggersi autonomamente tramite l&#39;apprendimento per rinforzo</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori hanno introdotto SCoRe, un metodo di apprendimento per rinforzo online multi-turno per migliorare l&#39;auto-correzione nei grandi modelli di linguaggio (LLM) utilizzando dati auto-generati.</li>
<li>SCoRe affronta le limitazioni del fine-tuning supervisionato (SFT) addestrando sotto la distribuzione del modello stesso, migliorando l&#39;auto-correzione del 15,6% e del 9,1% sui benchmark MATH e HumanEval, rispettivamente.</li>
<li>Questo progresso è significativo poiché riduce la necessità di modelli multipli o di supervisione esterna, rendendo l&#39;autocorrezione più efficiente ed efficace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600179">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un nuovo articolo discute l&#39;addestramento dei modelli linguistici per auto-correggersi utilizzando l&#39;apprendimento per rinforzo (RL), un metodo in cui i modelli imparano dai propri errori per migliorare le prestazioni future.</li>
<li>Questo approccio è confrontato con il modello o1 di OpenAI, che utilizza anch&#39;esso l&#39;RL per affinare il suo ragionamento e correggere errori, sebbene i metodi e i dettagli esatti differiscano.</li>
<li>Il documento evidenzia la sfida di guidare i modelli ad adottare tecniche di autocorrezione piuttosto che tentare di ottenere la risposta giusta al primo tentativo, un passo significativo per migliorare l&#39;accuratezza e l&#39;affidabilità dei modelli linguistici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukfoundations.co">Fondamenti: Perché la Gran Bretagna è stagnata</a></h2>
<ul>
<li>Il Regno Unito ha visto la sua economia stagnare a causa delle restrizioni sugli investimenti in alloggi, trasporti ed energia, con la crescita reale dei salari ferma da 16 anni.</li>
<li>Alti costi infrastrutturali, politiche abitative restrittive ed energia costosa hanno contribuito al rallentamento economico.</li>
<li>Le soluzioni includono la rimozione delle barriere agli investimenti privati, la semplificazione dei processi di pianificazione e l&#39;adozione di modelli internazionali di successo, come l&#39;approccio della Corea del Sud all&#39;energia nucleare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600388">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo attribuisce la stagnazione economica della Gran Bretagna a politiche governative storiche, tra cui gli investimenti statali del dopoguerra e la privatizzazione conservatrice degli anni &#39;80.</li>
<li>Critici sostengono che la privatizzazione abbia portato a un declino a lungo termine, utilizzando esempi come la scarsa performance delle compagnie idriche.</li>
<li>Il dibattito evidenzia anche l&#39;influenza dei think tank di destra e confronta il contesto economico della Gran Bretagna con altri paesi, sottolineando i sistemi di pianificazione restrittivi e l&#39;insufficiente investimento nelle infrastrutture come fattori chiave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/commaai/openpilot">Openpilot – Sistema operativo per la robotica</a></h2>
<ul>
<li>openpilot è un sistema operativo per migliorare l&#39;assistenza alla guida in oltre 275 auto supportate, richiedendo un dispositivo comma 3/3X e un cablaggio auto compatibile.</li>
<li>Il software segue le linee guida di sicurezza ISO26262, viene sottoposto a rigorosi test e viene rilasciato sotto la licenza MIT, sottolineando la sua qualità alfa e il suo utilizzo esclusivamente a scopo di ricerca.</li>
<li>Per impostazione predefinita, i dati degli utenti, inclusi i filmati della telecamera rivolta verso la strada e altri registri dei sensori, vengono caricati per migliorare il sistema, con opzioni per disabilitare la raccolta dei dati e aderire alla registrazione della telecamera rivolta verso il conducente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600177">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Openpilot, sviluppato da Comma.ai, è un sistema avanzato di assistenza alla guida (ADAS) che offre assistenza alla guida senza mani, migliorando la fiducia e l&#39;attenzione del conducente durante i lunghi viaggi.</li>
<li>Il sistema è compatibile con oltre 275 modelli di auto e si integra con i sensori esistenti dell&#39;auto, offrendo funzionalità come il mantenimento della corsia e l&#39;assistenza alla distanza, anche se non è una soluzione completamente autonoma.</li>
<li>Nonostante un finanziamento minimo di capitale di rischio e un piccolo team, Comma.ai ha creato un prodotto redditizio, con Openpilot che è open-source e con licenza MIT, garantendo trasparenza e supporto della comunità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/constellation-inks-power-supply-deal-with-microsoft-2024-09-20/">Riavvio della centrale nucleare di Three Mile Island nell&#39;accordo energetico con l&#39;IA di Microsoft</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41601443">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il reattore nucleare di Three Mile Island verrà riavviato per alimentare le operazioni di intelligenza artificiale di Microsoft, con Constellation che investirà 1,6 miliardi di dollari per renderlo operativo entro il 2028, fornendo 835 megawatt di energia.</li>
<li>Il contratto sottolinea l&#39;affidabilità dell&#39;energia nucleare rispetto a quella solare ed eolica, soprattutto durante condizioni meteorologiche avverse prolungate.</li>
<li>Il dibattito include considerazioni sui costi iniziali elevati dell&#39;energia nucleare, i bassi costi del combustibile a lungo termine e le preoccupazioni per la sicurezza pubblica, facendo riferimento a incidenti passati come Three Mile Island, Fukushima e Chernobyl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lds133/weather_landscape">Visualizzare le previsioni del tempo attraverso immagini di paesaggi</a></h2>
<ul>
<li>Un nuovo metodo visualizza le previsioni del tempo attraverso immagini paesaggistiche, rendendole più intuitive e meno stressanti rispetto ai dati numerici tradizionali.</li>
<li>Il paesaggio codifica vari elementi meteorologici, come la direzione del vento, la temperatura, la copertura nuvolosa e le precipitazioni, insieme a eventi non meteorologici come compleanni e festività.</li>
<li>Implementato utilizzando Python e la libreria Pillow, il sistema è progettato per un display E-Ink da 296x128 e si aggiorna ogni 15 minuti utilizzando una scheda di sviluppo ESP32.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41603546">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un progetto visualizza le previsioni del tempo attraverso immagini paesaggistiche, con l&#39;obiettivo di creare un&#39;atmosfera piuttosto che fornire rapporti meteorologici accurati.</li>
<li>Utenti hanno condiviso varie implementazioni, tra cui l&#39;uso di DALL-E di OpenAI per generare immagini basate sui dati meteorologici attuali e l&#39;integrazione con microcontrollori.</li>
<li>Il progetto ha suscitato interesse grazie al suo approccio creativo alla visualizzazione del meteo, con suggerimenti per miglioramenti come la funzionalità offline e l&#39;interfacciamento diretto con i sensori.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Accedere al browser Arc di chiunque senza che visitino nemmeno un sito web" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Accedere%20al%20browser%20Arc%20di%20chiunque%20senza%20che%20visitino%20nemmeno%20un%20sito%20web&subheading=venerd%C3%AC%2020%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/19&#39;</h2>
<h1>2024-09-19</h1>
<h2><a href="https://dtinth.github.io/comic-mono-font/">Comic Mono</a></h2>
<ul>
<li>Comic Mono è un nuovo font monospazio derivato dal Comic Shanns (versione 1) di Shannon Miwa, con tutti i glifi della stessa larghezza e metriche regolate per una migliore visualizzazione.</li>
<li>Il carattere è stato creato utilizzando uno script Python e FontForge, con una versione in grassetto generata tramite l&#39;operazione Embolden di FontForge.</li>
<li>Comic Mono è disponibile per il download e l&#39;uso sotto la licenza MIT, con ulteriori opzioni di distribuzione tramite CDN, npm e pacchetti Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585156">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Comic Mono, un carattere monospaziato ispirato a Comic Sans, ha attirato l&#39;attenzione per rendere la programmazione più piacevole e meno faticosa per gli occhi.</li>
<li>Gli utenti stanno confrontando Comic Mono con altri caratteri come Comic Code, notando differenze in leggibilità ed estetica, con alcuni che preferiscono Comic Code per il suo aspetto raffinato.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza l&#39;uso di caratteri in stile Comic Sans per ridurre l&#39;affaticamento degli occhi e aiutare la dislessia, mostrando un lato pratico di questi caratteri spesso derisi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/RachelTobac/status/1836471586624540705">LinkedIn sta ora utilizzando i contenuti di tutti per addestrare il proprio strumento di intelligenza artificiale</a></h2>
<ul>
<li>LinkedIn sta utilizzando i contenuti generati dagli utenti per addestrare il suo strumento di intelligenza artificiale per impostazione predefinita, sollevando preoccupazioni sulla privacy.</li>
<li>Si consiglia agli utenti di disattivare l&#39;opzione navigando su Impostazioni e Privacy &gt; Privacy dei Dati &gt; Dati per il Miglioramento dell&#39;IA Generativa e disattivandola.</li>
<li>Il consiglio si estende alle organizzazioni affinché cessino le iscrizioni automatiche per proteggere la privacy dei dati degli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41584486">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn sta utilizzando i contenuti degli utenti per addestrare il suo strumento di intelligenza artificiale, portando a reazioni contrastanti riguardo alla qualità e all&#39;autenticità dei contenuti.</li>
<li>Le preoccupazioni sulla privacy sono emerse poiché gli utenti sono stati iscritti automaticamente senza consenso esplicito, sebbene gli utenti dell&#39;UE siano esenti grazie alle normative GDPR.</li>
<li>Alcuni critici sostengono che LinkedIn dovrebbe dare priorità al miglioramento delle funzionalità principali rispetto allo sviluppo dell&#39;IA, con alcuni utenti che stanno considerando di rinunciare o abbandonare la piattaforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588200">Mio figlio potrebbe essere cieco – come supportarlo al meglio</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588200">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Genitori preoccupati per la potenziale cecità del loro bambino stanno cercando risorse e consigli per il supporto.</li>
<li>Le proposte includono promuovere l&#39;indipendenza, integrarsi con i coetanei e utilizzare le risorse di organizzazioni come il Braille Institute e l&#39;American Foundation for the Blind.</li>
<li>Le storie personali mettono in evidenza strategie di successo come l&#39;ecolocalizzazione e l&#39;integrazione dei bambini non vedenti nelle attività regolari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nintendo.co.jp/corporate/release/en/2024/240919.html">Nintendo presenta una causa per violazione dei diritti di brevetto contro Pocketpair, Inc</a></h2>
<ul>
<li>Nintendo e The Pokémon Company hanno intentato una causa per violazione di brevetto contro Pocketpair, Inc. presso il Tribunale Distrettuale di Tokyo.</li>
<li>Il contenzioso sostiene che il gioco di Pocketpair, Palworld, violi diversi diritti di brevetto, richiedendo un&#39;ingiunzione e un risarcimento per i danni.</li>
<li>Nintendo sottolinea il suo impegno a proteggere i propri diritti di proprietà intellettuale, incluso il marchio Nintendo, attraverso le azioni legali necessarie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41587214">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nintendo ha avviato una causa per violazione di brevetto contro Pocketpair, Inc. riguardante il loro gioco Palworld, concentrandosi sulle meccaniche di gioco piuttosto che sulle somiglianze dei personaggi.</li>
<li>Pocketpair ha ingaggiato una rappresentanza legale per contestare le rivendicazioni, sottolineando le complessità e le controversie dei brevetti software nell&#39;industria dei videogiochi.</li>
<li>Questo caso richiama l&#39;attenzione sul dibattito in corso riguardo alla portata e all&#39;impatto dei brevetti software sullo sviluppo dei giochi e sull&#39;innovazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pivotaltracker.com/blog/2024-09-18-end-of-life">Pivotal Tracker chiuderà</a></h2>
<ul>
<li>VMware Tanzu ha annunciato la fine del ciclo di vita (EOL) per Pivotal Tracker, con effetto dal 30 aprile 2025, con supporto fornito fino a tale data.</li>
<li>Tutti gli account (gratuiti, sponsorizzati, a pagamento, Enterprise) sono interessati, e gli utenti dovrebbero esportare i loro dati prima che il servizio termini; le istruzioni sono disponibili nel Centro Assistenza.</li>
<li>Non sono possibili nuove iscrizioni, ma gli account esistenti possono ancora invitare nuovi utenti entro i limiti dei collaboratori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591622">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Pivotal Tracker sta chiudendo, creando un&#39;opportunità per gli sviluppatori di clonare il prodotto amato utilizzando tecnologie moderne.</li>
<li>Il blocco fa parte della strategia più ampia di VMware a seguito della sua acquisizione da parte di Broadcom, e agli utenti viene consigliato di migrare i propri dati prima della fine del servizio.</li>
<li>Esistono alternative come Linear e Shortcut, ma la semplicità e il focus di Pivotal Tracker sono molto apprezzati dai suoi utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.com/gitlab-com/gl-infra/production/-/issues/8121#note_1237201726">Cloudflare identifica erroneamente gli IP di Hetzner come situati in Iran</a></h2>
<ul>
<li>Si segnalano alti tassi di fallimento nei lavori di build CI (Continuous Integration) su GitLab, in particolare a causa di timeout intermittenti dai VPS di Hetzner.de durante il pull delle immagini Docker da registry.gitlab.com.</li>
<li>Il messaggio di errore indica un timeout del client in attesa delle intestazioni e, sebbene il riavvio della pipeline a volte aiuti, recentemente più tentativi di ripetizione non sono riusciti a risolvere il problema.</li>
<li>Il problema sembra specifico a registry.gitlab.com, poiché i cloni git da vari repository GitLab non riscontrano fallimenti simili, suggerendo un problema con il servizio di registro delle immagini Docker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585249">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare sta identificando erroneamente gli indirizzi IP di Hetzner come situati in Iran, causando problemi di accesso agli utenti.</li>
<li>Questo problema di errata identificazione non è esclusivo di Cloudflare; anche Google ha affrontato problemi simili.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza come la nazionalità e la reputazione del proprio paese possano influenzare l&#39;accesso ai servizi, i viaggi e le opportunità, con implicazioni più ampie per le sanzioni che colpiscono i cittadini comuni più che i funzionari governativi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/5g-antenna-transparent-window">Un&#39;antenna di vetro trasforma le finestre in stazioni base 5G</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori hanno sviluppato antenne di vetro che possono trasformare le finestre in stazioni base 5G, migliorando la copertura cellulare senza essere visibili.</li>
<li>Queste antenne utilizzano strati conduttivi trasparenti, permettendo alle finestre di funzionare come antenne cellulari 5G mantenendo la loro trasparenza.</li>
<li>Questa innovazione potrebbe migliorare significativamente la copertura della rete 5G nelle aree urbane utilizzando le superfici delle finestre esistenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41592552">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le antenne in vetro possono trasformare le finestre in stazioni base 5G, potenzialmente riducendo i costi di installazione e migliorando la copertura.</li>
<li>Questa tecnologia utilizza antenne trasparenti per trasmettere segnali 5G attraverso vetri a bassa emissività, che di solito bloccano queste frequenze, permettendo il posizionamento delle antenne all&#39;interno.</li>
<li>Esistono preoccupazioni riguardo alla trasparenza, all&#39;aspetto, alla sicurezza, ai livelli di potenza e alla fattibilità complessiva dell&#39;adozione diffusa di questa innovazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/MightyMoud/sidekick">Uno strumento CLI che ho creato per ospitare autonomamente qualsiasi app con due comandi su un VPS</a></h2>
<ul>
<li>Sidekick semplifica l&#39;hosting VPS (Virtual Private Server) con funzionalità come la configurazione con un solo comando, il deployment senza tempi di inattività e l&#39;alta disponibilità.</li>
<li>Ha l&#39;obiettivo di rendere l&#39;hosting semplice ed economico, rivolgendosi agli utenti stanchi di configurazioni complesse per progetti secondari.</li>
<li>Le funzionalità chiave includono il deployment delle applicazioni dai Dockerfile, la gestione sicura dei segreti dell&#39;ambiente e la connessione di più domini con certificati SSL a configurazione zero.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591018">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato rilasciato un nuovo strumento CLI chiamato Sidekick, che consente agli utenti di ospitare autonomamente qualsiasi app su un VPS con solo due comandi.</li>
<li>Lo strumento è progettato per semplificare il deployment, gestendo compiti come la configurazione dei certificati TLS/SSL e la gestione dei container Docker.</li>
<li>Si prevede che i futuri aggiornamenti includeranno l&#39;hosting del database e il supporto per docker-compose, rendendolo un&#39;opzione versatile per gli sviluppatori che cercano una soluzione di distribuzione facile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@stevetex/113162099798398758">Mozzilla ha licenziato il loro Chief Product Officer dopo la diagnosi di cancro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588667">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla ha licenziato il loro Chief Product Officer a seguito di una diagnosi di cancro, suscitando ampie polemiche e critiche.</li>
<li>Gli utenti stanno esprimendo delusione e paragonando Mozilla a startup e fondi speculativi non etici, con alcuni che suggeriscono browser alternativi come Ladybird, LibreWolf o Brave.</li>
<li>L&#39;incidente ha suscitato discussioni sull&#39;etica sul posto di lavoro, sulle politiche DEI (Diversità, Equità e Inclusione) e sul futuro di Firefox senza Mozilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dragostis/chili">Chili. Porta Rust di Spice, una libreria di parallelizzazione a basso overhead</a></h2>
<ul>
<li>Chili è un porting di Spice in Rust, una libreria di parallelizzazione a basso overhead, progettata per eseguire due chiusure in parallelo in qualsiasi punto di fork del calcolo, simile a rayon::join.</li>
<li>È particolarmente efficace per piccoli calcoli in cui stimare i compiti rimanenti è costoso, come dimostrato dalle sue prestazioni nel sommare i nodi in un albero binario.</li>
<li>Le valutazioni mostrano miglioramenti significativi delle prestazioni con set di dati più grandi, specialmente sui processori AMD Ryzen 7 4800HS e Apple M1, evidenziando la loro efficienza nell&#39;elaborazione parallela.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591449">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Chili è una versione di Spice in Rust, una libreria di parallelizzazione a basso overhead, apprezzata per la sua efficienza nelle piccole operazioni rispetto a Rayon.</li>
<li>Le discussioni includono confronti con altre librerie di parallelizzazione come OpenMP e il sovraccarico coinvolto.</li>
<li>Per informazioni dettagliate sull&#39;implementazione, gli utenti sono indirizzati al file README di Spice su GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssoready.com/blog/engineering/ruby-saml-pwned-by-xml-signature-wrapping-attacks/">Ruby-SAML compromesso da attacchi di wrapping della firma XML</a></h2>
<ul>
<li>Ruby-SAML è stato compromesso da attacchi di wrapping della firma XML, influenzando piattaforme come GitLab.</li>
<li>CVE-2024-45409, pubblicato il 10 settembre 2024, rivela questa vulnerabilità, permettendo agli aggressori di accedere come qualsiasi utente.</li>
<li>Il problema principale risiede nelle specifiche SAML e XML Signatures, e si consiglia agli ingegneri di adottare pratiche sicure oltre le specifiche difettose.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41586031">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ruby-SAML è vulnerabile agli attacchi di wrapping della firma XML, evidenziando preoccupazioni sulla sicurezza nella sua implementazione.</li>
<li>SAML, nonostante la sua complessità e le sfide di implementazione, rimane ampiamente utilizzato in contesti aziendali e accademici.</li>
<li>Sta crescendo la spinta verso l&#39;adozione di alternative più semplici come OpenID Connect (OIDC).</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/denys-olleik/accounting">Ho creato un sistema contabile</a></h2>
<ul>
<li>Lo strumento può generare fatture ed elaborare pagamenti, ma non è ancora pronto per l&#39;uso in produzione.</li>
<li>Attualmente, richiede PostgreSQL per funzionare, con piani di aggiungere il supporto per SQLite una volta che supporterà nativamente i tipi di geografia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585468">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato sviluppato un sistema contabile che può creare fatture e ricevere pagamenti, ma non è ancora pronto per la produzione e attualmente richiede PostgreSQL.</li>
<li>Il feedback evidenzia la necessità di funzionalità aggiuntive come la gestione degli ordini di acquisto, capex, flussi di lavoro di approvazione e supporto multi-azienda/valuta, confrontandolo con QuickBooks.</li>
<li>Il progetto mostra potenzialità ma richiede più funzionalità, test e aggiornamenti continui per rimanere rilevante e soddisfare le esigenze delle aziende, in particolare delle organizzazioni più grandi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/american-health-system-ranks-last">Il sistema sanitario degli Stati Uniti si classifica ultimo rispetto alle nazioni pari – rapporto</a></h2>
<ul>
<li>Il sistema sanitario degli Stati Uniti si classifica ultimo tra 10 nazioni pari, nonostante gli americani paghino quasi il doppio per l&#39;assistenza sanitaria, secondo un rapporto del Commonwealth Fund.</li>
<li>Il sistema ha ottenuto scarsi risultati in termini di equità sanitaria, accesso alle cure e risultati, con raccomandazioni che includono l&#39;espansione della copertura assicurativa e la riduzione delle spese per i pazienti.</li>
<li>Entrambi i principali candidati presidenziali non hanno proposto riforme sanitarie significative, nonostante gli elettori diano priorità ai costi sanitari, con gli americani che spendono 4,5 trilioni di dollari all&#39;anno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588717">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un rapporto indica che il sistema sanitario degli Stati Uniti si classifica ultimo tra le nazioni pari, suscitando discussioni su un forum riguardo alle esperienze sanitarie globali.</li>
<li>Gli utenti hanno confrontato la lentezza e le inefficienze del sistema statunitense con i servizi medici più veloci ed economici in paesi come l&#39;India e i benefici dei registri sanitari digitali in Estonia.</li>
<li>Il discorso ha anche evidenziato i costi elevati e le inefficienze negli Stati Uniti, con frustrazioni per i lunghi tempi di attesa e la mancanza di cure tempestive nonostante una buona assicurazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/post-mortem-of-our-longest-downtime/XAgG7jbd">Lichess: Post-Mortem del nostro downtime più lungo</a></h2>
<ul>
<li>Lichess ha sperimentato il suo più lungo periodo di inattività di sempre, durato 10 ore dal 12 al 13 settembre, a causa di un problema hardware nel data center di OVH.</li>
<li>Nonostante il periodo di inattività, il team di contenuti di Lichess ha continuato il commento delle Olimpiadi di Scacchi utilizzando una versione sandbox privata del sito.</li>
<li>Lichess prevede di indagare ulteriormente sulla questione e implementare ulteriori misure di sicurezza, sebbene queste misure richiedano tempo e risorse considerevoli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41586579">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Lichess ha sperimentato il suo periodo di inattività più lungo a causa di un problema hardware sul loro server principale, che gestisce circa 5 milioni di partite al giorno.</li>
<li>L&#39;incidente ha sollevato preoccupazioni riguardo alla dipendenza di Lichess da un singolo server fisico e ai loro piani di failover, nonostante i loro significativi costi operativi mensili di circa $40k.</li>
<li>Il post-mortem è stato elogiato per la sua trasparenza, mettendo in evidenza la dedizione del fondatore Thibault Duplessis e incoraggiando gli utenti a donare per sostenere il servizio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larslofgren.com/forbes-marketplace/">Forbes Marketplace: La società SEO parassita che cerca di divorare il suo ospite</a></h2>
<ul>
<li>Forbes Marketplace, un&#39;entità separata da Forbes, utilizza strategie SEO aggressive per dominare i risultati di ricerca in varie categorie, tra cui salute, miglioramento della casa e scommesse sportive.</li>
<li>Questo approccio ha portato Forbes a ricevere oltre 27 milioni di visite al mese e a generare entrate significative, stimate in centinaia di milioni all&#39;anno.</li>
<li>Il problema principale è l&#39;algoritmo di Google, che dà priorità ai contenuti di Forbes rispetto a quelli di editori più piccoli e specializzati, sollevando preoccupazioni sulla correttezza e l&#39;accuratezza delle classifiche dei risultati di ricerca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41590466">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo discute la prevalenza delle aziende di &quot;parasite SEO&quot;, che sfruttano domini affidabili come Forbes per ottenere un alto posizionamento nei risultati di ricerca nonostante il contenuto di bassa qualità.</li>
<li>Google è criticato per consentire queste pratiche, poiché dà priorità alle entrate pubblicitarie e ai domini affidabili rispetto alla qualità dei contenuti, richiedendo un intervento manuale per affrontare il problema.</li>
<li>Il fenomeno non è nuovo ed è stato osservato con altri siti come HowStuffWorks e LiveStrong, evidenziando un problema più ampio con l&#39;ottimizzazione dei motori di ricerca e la rilevanza dei contenuti.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Comic Mono" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Comic%20Mono&subheading=gioved%C3%AC%2019%20settembre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/09/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
