<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 10:24:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-09-01</a></h1>
<h2><a href="https://www.scanofthemonth.com/scans/coffee">Scansioni TC di attrezzature per la preparazione del caffè</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo illustra la storia e l&#39;evoluzione dei metodi di preparazione del caffè Moka Express e AeroPress, utilizzando le scansioni TC per un&#39;analisi approfondita della costruzione.</li>
<li>Include consigli utili per utilizzare in modo efficiente questi metodi di preparazione della birra e fa un breve accenno ai bollitori a collo d&#39;oca e alle macine Porlex.</li>
<li>L&#39;importanza di questi accessori è sottolineata per creare un&#39;esperienza di erogazione del caffè di qualità superiore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37341799">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli argomenti di discussione su Hacker News includono il declino della qualità delle caffettiere Bialetti, le differenze di potenza tra i bollitori europei e quelli britannici e le riflessioni sulla caffettiera AeroPress.</li>
<li>Sono stati sollevati anche i problemi di sicurezza associati all&#39;uso di caffettiere di plastica e all&#39;uso di TAC e raggi X per i test.</li>
<li>Altri argomenti includono l&#39;irritazione per le funzioni non convenzionali di scorrimento dei siti web e l&#39;esperienza con la confisca dei liquidi negli aeroporti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2020/07/14/when-your-coworker-does-great-work-tell-their-manager/">Quando un collega fa un ottimo lavoro, ditelo al suo manager (2020)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore sottolinea la necessità di riconoscere e sostenere i colleghi dei gruppi sottorappresentati sul lavoro, contribuendo a creare un ambiente d&#39;ufficio più inclusivo.</li>
<li>Il metodo di questo sostegno comprende la comunicazione ai dirigenti dell&#39;eccellente lavoro svolto da questi colleghi, che potrebbe contribuire alla loro promozione. Inoltre, si tratta di fornire un feedback costruttivo e un riconoscimento pubblico.</li>
<li>L&#39;autore, tuttavia, mette in guardia sull&#39;importanza di chiedere il permesso prima di complimentarsi con il lavoro di un collega ai propri manager, rispettando i livelli di comfort e i confini personali. L&#39;autore fornisce inoltre ulteriori risorse per ulteriori letture e approfondimenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37340010">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione verte sui diversi stili e strategie per fornire feedback e lodi in ambito professionale, comprendendo sia un feedback diretto e onesto che un approccio più diplomatico e accomodante.</li>
<li>Le differenze culturali, le preferenze individuali e l&#39;importanza di dialoghi chiari e rispettosi sono sottolineati come fattori cruciali che influenzano gli stili di comunicazione sul posto di lavoro, con i manager che svolgono un ruolo chiave nel sostenere i membri del team.</li>
<li>Si pone inoltre l&#39;accento sull&#39;effetto dei metodi di comunicazione sulle abilità sociali e sui potenziali svantaggi dell&#39;elogio, sottolineando l&#39;importanza dell&#39;autoriflessione e della considerazione di diversi punti di vista quando si offre un feedback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ghostfol.io">Ghostfolio: Software di gestione patrimoniale open-source</a></h2>
<ul>
<li>Ghostfolio è un cruscotto di finanza personale open source e orientato alla privacy che aiuta gli utenti a monitorare e gestire i propri investimenti in azioni, ETF e criptovalute su più piattaforme.</li>
<li>Fornisce approfondimenti sulla composizione del portafoglio e pone una forte enfasi sulla privacy e sulla proprietà dei dati, ricevendo un feedback positivo per l&#39;interfaccia facile da usare e le funzioni utili.</li>
<li>Ghostfolio opera su un modello di abbonamento, offrendo servizi premium ai suoi utenti, ed è sostenuto da una solida comunità di collaboratori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37337482">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;argomento principale è Ghostfolio, un software open-source che consente agli utenti di auto-ospitare e tracciare il proprio patrimonio netto e le proprie attività, riducendo così la condivisione dei dati con terze parti.</li>
<li>Vengono inoltre messe in evidenza alternative come Gnucash, Ledger e la gestione manuale del patrimonio tramite fogli di calcolo, oltre ad altri software come Tiller e Lunchmoney.app.</li>
<li>La conversazione si estende oltre Ghostfolio, discutendo il ruolo dei consulenti finanziari, le sfide nell&#39;offrire consulenza finanziaria e la correlazione tra ricchezza e classe sociale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ijmacd.github.io/rfc3339-iso8601/">RFC 3339 vs. ISO 8601</a></h2>
<ul>
<li>Il testo illustra i vari formati di data e ora e la loro conformità a diversi standard, illustrandoli con esempi per una migliore comprensione.</li>
<li>Approfondisce i timestamp, la lunghezza dei valori di tempo o di durata e gli intervalli in formati diversi, ampliando la portata dei concetti legati al tempo.</li>
<li>Viene menzionata l&#39;esistenza di un servizio di convalida e di un commutatore di fuso orario, oltre a un elenco completo dei fusi orari delle diverse regioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37339535">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il discorso si concentra sulle sfide legate alla rappresentazione accurata dei fusi orari, alla programmazione tra i diversi fusi e ai limiti degli standard esistenti, come ISO 8601 e RFC 3339.</li>
<li>I suggerimenti includono la necessità di formati standardizzati e completi, l&#39;uso di coordinate GPS, i dati storici e il riconoscimento delle difficoltà nel prevedere e adattare i cambiamenti di fuso orario.</li>
<li>Le critiche si rivolgono ai formati ridondanti e alla mancanza di chiarezza degli standard esistenti, sollecitando la richiesta di uno standard più facile da usare e da adottare universalmente; inoltre, vengono sottolineati i limiti dell&#39;ISO 8601, nella gestione di situazioni di data meno comuni e nella rappresentazione delle durate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/teaching-with-ai">Insegnare con l&#39;intelligenza artificiale</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha pubblicato una guida rivolta agli educatori per l&#39;utilizzo del suo modello linguistico AI, ChatGPT, nelle classi.</li>
<li>La guida offre spunti di conversazione suggeriti, spiega il funzionamento e i limiti di ChatGPT e fornisce informazioni sui rilevatori di IA e sui pregiudizi.</li>
<li>Ci sono testimonianze di insegnanti che descrivono dettagliatamente casi d&#39;uso che vanno dal gioco di ruolo di discussioni difficili, alla creazione di quiz e agende di lezioni, al supporto di persone che non parlano inglese, all&#39;insegnamento del ragionamento critico. La guida contiene anche esempi di suggerimenti per l&#39;uso da parte degli insegnanti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37340314">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il discorso si concentra sull&#39;impatto dei modelli linguistici di intelligenza artificiale come ChatGPT su vari aspetti dell&#39;istruzione, come l&#39;apprendimento, le capacità di scrittura, l&#39;apprendimento delle lingue e la matematica.</li>
<li>Sono state evidenziate preoccupazioni circa l&#39;eccessivo ricorso all&#39;IA da parte degli studenti, che porta a una mancanza di comprensione del materiale, a problemi di plagio e alla perdita di originalità del lavoro.</li>
<li>Le discussioni più ampie riguardano l&#39;evoluzione del ruolo dell&#39;istruzione, il cambiamento tecnologico nell&#39;insegnamento, oltre ai potenziali impatti dell&#39;IA sulle prospettive di lavoro e il futuro della scuola rispetto all&#39;intelligenza artificiale generale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.animatedknots.com/">Nodi animati</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Animated Knots by Grog&quot; è una risorsa online completa che fornisce istruzioni dettagliate e dimostrazioni animate per vari tipi di nodi, applicabili a numerose attività come la nautica, la pesca, l&#39;arrampicata e i lavori domestici.</li>
<li>Il sito web offre sezioni approfondite sulla terminologia dei nodi, sulle informazioni di sicurezza e sulle proprietà delle corde, sottolineando l&#39;importanza della conoscenza dei nodi ai fini della sicurezza.</li>
<li>Offre applicazioni mobili orientate a specifiche attività come l&#39;arrampicata, la nautica, la pesca e lo scoutismo, con un &quot;Nodo del giorno&quot; e un blog, e persino dettagli sulla realizzazione di nodi per lavori specifici come il potatore e l&#39;allevamento di cavalli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37346115">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione è incentrata sull&#39;importanza e l&#39;applicazione di diversi tipi di nodi, con gli utenti che condividono esperienze personali e raccomandazioni da un sito web chiamato Nodi Animati.</li>
<li>Un elogio significativo è dedicato a nodi come il nodo di bolina e il nodo del marinaio per la loro adattabilità. Sono state suggerite anche diverse risorse di apprendimento come app e video.</li>
<li>Viene fatto un breve accenno a come la teoria dei nodi potrebbe essere applicata in matematica e fisica, suggerendo un uso più ampio al di là delle applicazioni fisiche pratiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/30/usenet_revival/">USENET risorge?</a></h2>
<ul>
<li>USENET, la prima rete sociale di solo testo composta da newsgroup distribuiti su più server, si sta rivitalizzando con la riunione del suo comitato di gestione.</li>
<li>Il comitato si è assunto il compito di perfezionare l&#39;elenco dei newsgroup, di rinnovare il sito web e di incorporare nuove funzionalità per la vasta gamma di applicazioni client e sistemi operativi.</li>
<li>Nonostante i problemi di pirateria, USENET continua a mantenere la sua popolarità come piattaforma di discussione con una base di utenti dedicata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37336606">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione verte sul declino e sulla possibile rinascita di Usenet, un sistema di discussione originale su Internet, che si è deteriorato a causa di problemi come la pirateria e la scarsa esperienza degli utenti.</li>
<li>I partecipanti propongono soluzioni come una migliore moderazione e la crittografia. Discutono anche i meriti di Usenet rispetto alle piattaforme web e ai social media contemporanei: alcuni privilegiano la diversità e la qualità del discorso di Usenet, mentre altri preferiscono piattaforme attuali come Reddit per le caratteristiche e l&#39;usabilità.</li>
<li>La conversazione verte anche sui temi dell&#39;accessibilità, della censura e delle piattaforme alternative.</li>
</ul>
<h2><a href="https://foundation.mozilla.org/en/campaigns/microsoft-ai/">Chiedete a Microsoft: State usando i nostri dati personali per addestrare l&#39;intelligenza artificiale?</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla Foundation chiede chiarimenti a Microsoft sulle sue intenzioni di utilizzare dati personali, come audio, video, chat e allegati, per l&#39;addestramento di modelli di intelligenza artificiale.</li>
<li>La specificità dell&#39;utilizzo di questi tipi di dati personali da parte di Microsoft rimane incerta, nonostante i suggerimenti di esperti di privacy e avvocati.</li>
<li>Mozilla ha espresso preoccupazione per le implicazioni sulla privacy e ha esortato Microsoft a chiarire il suo piano sull&#39;uso dei dati personali nell&#39;addestramento dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37347528">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo parla delle preoccupazioni relative all&#39;uso dei dati personali da parte di Microsoft per l&#39;addestramento dell&#39;intelligenza artificiale, con l&#39;azienda accusata da Mozilla di usare un linguaggio vago nei suoi termini di servizio.</li>
<li>L&#39;accento è posto sulla necessità di una maggiore chiarezza e di misure più severe per salvaguardare i dati degli utenti sulla scia di queste preoccupazioni, sottolineando la continua rilevanza di regolamenti come il GDPR.</li>
<li>La conversazione comprende preoccupazioni più ampie sulle grandi aziende tecnologiche, tra cui il dibattito sulla raccolta e l&#39;utilizzo dei dati degli utenti da parte di Samsung, indicando la necessità di una maggiore trasparenza nelle pratiche dei dati di queste aziende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/features/2023-08-31/shell-silently-abandoned-its-100-million-a-year-plan-to-offset-co2-emissions">Shell abbandona il suo piano di compensazione delle emissioni di CO2</a></h2>
<ul>
<li>La Shell Plc ha abbandonato i suoi piani per l&#39;esecuzione di progetti di compensazione delle emissioni di carbonio nel tentativo di ridurre la sua impronta di carbonio.</li>
<li>L&#39;amministratore delegato dell&#39;azienda, Wael Sawan, non ha menzionato questo impegno durante un recente evento per gli investitori a giugno, indicando un cambiamento strategico.</li>
<li>Questa nuova direzione punta alla riduzione dei costi e alla rifocalizzazione sullo sviluppo di petrolio e gas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37336299">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Questa conversazione riguarda molteplici dimensioni del cambiamento climatico, dalle responsabilità delle compagnie petrolifere e dei singoli individui al passaggio alle energie rinnovabili e ai veicoli elettrici.</li>
<li>Si discute anche del futuro dell&#39;industria petrolifera, della responsabilità aziendale, degli effetti previsti del cambiamento climatico e delle difficoltà di transizione verso pratiche sostenibili.</li>
<li>C&#39;è un accordo collettivo sulla necessità di un&#39;azione collettiva e di una regolamentazione governativa per affrontare efficacemente il cambiamento climatico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02712-4">I dati genetici moderni suggeriscono che i pre-umani erano un gruppo di soli 1.280 individui</a></h2>
<ul>
<li>Un recente studio genetico propone che gli antenati dell&#39;uomo hanno rischiato l&#39;estinzione circa 900.000 anni fa, quando la popolazione riproduttiva è scesa a soli 1.280 individui e ha impiegato altri 117.000 anni per espandersi.</li>
<li>Durante questo collo di bottiglia della popolazione si sono persi fino a due terzi della diversità genetica, che potrebbe aver influenzato in modo critico l&#39;evoluzione dell&#39;uomo moderno.</li>
<li>Lo studio sottolinea l&#39;importanza dei cambiamenti climatici in quest&#39;epoca, ma richiede ulteriori prove archeologiche e fossili per corroborare i risultati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37343711">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra principalmente sulla teoria di un collo di bottiglia nella storia dell&#39;uomo, suggerendo un piccolo gruppo di circa 1.280 individui come progenitore di tutti gli esseri umani moderni.</li>
<li>La solidità e la validità di questi risultati sono oggetto di controversie e critiche, con argomenti quali la poligamia, i pregiudizi maschili e l&#39;interbreeding.</li>
<li>La conversazione approfondisce anche l&#39;ipotesi della scimmia acquatica, gli effetti degli schermi digitali, il paradosso di Fermi - che mette in dubbio l&#39;esistenza di vita extraterrestre considerando la vastità dell&#39;universo - e le difficoltà nella stima delle popolazioni antiche e nello studio dei fossili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/09/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-31</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/eschluntz/compress">Ho automatizzato metà della mia digitazione</a></h2>
<ul>
<li>Nell&#39;ultimo anno l&#39;utente ha utilizzato uno strumento che analizza i suoi messaggi Slack e genera scorciatoie da tastiera per le frasi di uso comune.</li>
<li>Lo strumento funziona analizzando i messaggi di Slack per riconoscere le frasi ripetute di frequente.</li>
<li>Questo strumento offre agli utenti efficienza e comodità trasformando le frasi di routine in scorciatoie da tastiera facilmente accessibili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37326870">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il testo si concentra principalmente sul miglioramento dell&#39;efficienza e della produttività della digitazione attraverso strumenti di automazione, scorciatoie e abbreviazioni.</li>
<li>È in corso un dibattito sull&#39;importanza della velocità di battitura nella produttività del coding e sul raggiungimento di un equilibrio tra efficienza e relax sia nel lavoro che nella vita.</li>
<li>Vengono esplorati vari metodi come le scorciatoie da tastiera, le configurazioni alternative della tastiera, gli strumenti di espansione del testo e i sistemi di dettatura, con una discussione sui loro potenziali vantaggi e svantaggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.toronto.edu/~meel/opinions/caste.html">La mia casta</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore del post si identifica come membro delle Other Backward Classes (OBC), un gruppo socio-economico svantaggiato in India.</li>
<li>Essi evidenziano il problema della sottorappresentazione nel mondo accademico, sottolineando in particolare la scarsità di docenti OBC nelle istituzioni indiane di alto livello.</li>
<li>L&#39;obiettivo generale del posto è quello di sensibilizzare e incoraggiare le persone OBC che cercano di avanzare nell&#39;istruzione superiore o di ottenere posizioni di facoltà.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37323760">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La serie tratta del sistema delle caste e della discriminazione di casta in India, concentrandosi sulla sua influenza sulle comunità e sulla sua prevalenza in settori della società come l&#39;istruzione e l&#39;occupazione.</li>
<li>La conversazione approfondisce questioni complesse come l&#39;affirmative action, le influenze culturali e fa paragoni con il razzismo per fornire una prospettiva approfondita.</li>
<li>Il documento mette in luce possibili pratiche pregiudizievoli nelle aziende tecnologiche e l&#39;uso di dati sulle caste nelle piattaforme di incontri e matrimoni, indicando le implicazioni di ampia portata della discriminazione di casta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02648-9">Un &quot;pancreas bionico&quot; fai da te sta cambiando la cura del diabete</a></h2>
<ul>
<li>Una comunità di persone che gestiscono il diabete di tipo 1 ha sviluppato un software open-source fai-da-te per automatizzare la gestione dei livelli di glucosio nel sangue, sottolineando l&#39;importanza della personalizzazione rispetto ai sistemi commerciali.</li>
<li>I sostenitori stanno spingendo per ottenere l&#39;autorizzazione della FDA per un algoritmo open-source per aumentare l&#39;accessibilità a questi dispositivi fai-da-te, ma la cooperazione tra i produttori di dispositivi è necessaria per l&#39;interoperabilità.</li>
<li>I benefici riportati da questi algoritmi di intelligenza artificiale open-source nella gestione del diabete evidenziano il valore della scelta dell&#39;utente e i progressi della comunità open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37321028">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione verte su diversi aspetti della gestione del diabete, come l&#39;utilizzo della tecnologia fai-da-te (DIY), i sistemi a circuito chiuso, le sfide legate all&#39;uso dei microinfusori di insulina, la necessità di migliorare i dispositivi di monitoraggio, l&#39;impatto delle abitudini alimentari e l&#39;influenza della comunità DIY nel promuovere i progressi.</li>
<li>Si riflette sui potenziali vantaggi e svantaggi delle diverse strategie di gestione, accentuando l&#39;importanza della ricerca continua e del sostegno alle persone con diabete.</li>
<li>L&#39;obiettivo generale è scoprire soluzioni migliori per controllare i livelli di zucchero nel sangue e ridurre i rischi legati al diabete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/30/23851902/microsoft-bing-popups-windows-11-malware">Microsoft sta usando pop-up simili a malware in Win11 per convincere le persone ad abbandonare Chrome</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft sta invitando gli utenti di Windows 11 con messaggi pop-up che suggeriscono di cambiare il motore di ricerca predefinito da Google a Bing, anche quando si utilizza Chrome.</li>
<li>Queste tattiche causano la frustrazione degli utenti, che considerano tali pop-up intrusivi e ritengono di non dover essere sottoposti a pubblicità all&#39;interno di un sistema operativo che hanno acquistato.</li>
<li>Microsoft ha riconosciuto il contraccolpo e ha temporaneamente sospeso queste notifiche nel tentativo di risolvere il problema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37321002">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le discussioni si concentrano sulle frustrazioni degli utenti con Windows, in particolare con Windows 11, spingendo alcuni a considerare alternative come Mac o Linux a causa di problemi con i pop-up, gli account utente e la visibilità dei programmi.</li>
<li>Tra le scelte di sistema, Linux è apprezzato per la facilità d&#39;uso e la funzionalità, ma presenta degli svantaggi per l&#39;esecuzione di giochi specifici. Altre aree discusse sono le preferenze hardware, la compatibilità software e le limitazioni di Windows Subsystem for Linux (WSL).</li>
<li>C&#39;è un senso prevalente di insoddisfazione per le interruzioni e le pubblicità nei prodotti tecnologici, con dibattiti sulle limitazioni della piattaforma, sul futuro di Windows, sul comportamento di Microsoft e su potenziali azioni legali o normative. Alcune frustrazioni con le applicazioni iPhone per Gmail e Google Maps indicano anche un potenziale malcontento nei confronti dei prodotti Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/08/25/announcing-windows-11-insider-preview-build-23531-dev-channel/">I componenti di sistema di Windows 11 utilizzano il browser predefinito per aprire i collegamenti in Europa</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft ha distribuito l&#39;Insider Preview Build 23531 per Windows 11 nel Dev Channel, con aggiornamenti come le correzioni per la modalità sicura, File Explorer, gli sfondi HDR e il Task Manager.</li>
<li>Alcuni problemi noti continuano a persistere con il menu Start e le funzioni di ricerca sulla barra delle applicazioni. Gli sviluppatori sono invitati a scaricare gli ultimi pacchetti Windows Insider SDK e NuGet per tenersi aggiornati.</li>
<li>Dopo un riavvio, il Dev Channel sta ricevendo le build della serie 23000, da cui il watermark del desktop, una caratteristica regolare per le build pre-release.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37320786">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione verte sulle critiche rivolte a Windows 11 di Microsoft nello Spazio economico europeo (SEE) per la sua tendenza a privilegiare il browser Edge, trascurando le preferenze degli utenti.</li>
<li>I partecipanti discutono anche del comportamento di altre aziende tecnologiche come Apple, accennando a una più ampia necessità di regolamentazioni severe per prevenire pratiche monopolistiche che limitano la scelta e la privacy degli utenti.</li>
<li>Altri argomenti includono le frustrazioni legate al download di Chrome su Edge, la mancanza di rispetto percepita da Microsoft nei confronti dei suoi utenti e le esperienze positive con opzioni alternative come Linux Mint.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ohchr.org/en/press-releases/2023/08/hundreds-thousands-trafficked-work-online-scammers-se-asia-says-un-report">Centinaia di migliaia di persone trafficate per lavorare come truffatori online nell&#39;Asia meridionale, dicono le Nazioni Unite</a></h2>
<ul>
<li>Un rapporto dell&#39;Ufficio delle Nazioni Unite per i Diritti Umani rivela che le bande criminali organizzate stanno costringendo centinaia di migliaia di sudest asiatici ad attività criminali online come le truffe di investimento romantico, le frodi di criptovaluta e il gioco d&#39;azzardo illecito.</li>
<li>Queste organizzazioni criminali sottopongono le loro vittime a violazioni dei diritti umani come minacce, torture, violenze sessuali, lavori forzati e detenzioni arbitrarie. La portata di questo traffico di truffe online è difficile da stimare a causa della sua natura segreta.</li>
<li>Il rapporto invita le nazioni colpite a rafforzare i diritti umani, a migliorare la governance, a far rispettare lo stato di diritto e ad affrontare la corruzione come parte della loro risposta a queste truffe, che si sono intensificate durante la pandemia COVID-19.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37320975">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La conversazione online riguarda le segnalazioni di traffico di esseri umani nel sud-est asiatico, dove le vittime sono costrette a partecipare ad attività di truffa online, potenzialmente coinvolgendo le forze dell&#39;ordine e le reti politiche locali.</li>
<li>Il dibattito si estende alle pratiche di giustizia penale esistenti, con particolare attenzione ai miglioramenti sistemici per prevenire il crimine, riabilitare i colpevoli e affrontare il trattamento dei detenuti negli Stati Uniti.</li>
<li>Il ruolo dell&#39;intelligenza artificiale nelle truffe viene analizzato, mentre si discute anche della responsabilità delle piattaforme di social media come Tinder e LinkedIn nel mitigare queste attività di truffa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/fcc-says-too-bad-to-isps-complaining-that-listing-every-fee-is-too-hard/">La FCC si rifiuta di eliminare la norma che impone agli ISP di elencare tutte le tariffe mensili</a></h2>
<ul>
<li>La Federal Communications Commission (FCC) ha respinto le richieste di Comcast e di altri ISP di eliminare la norma che li obbliga a rendere note tutte le tariffe mensili.</li>
<li>Gli ISP hanno sostenuto che questo requisito poneva sfide amministrative e complessità ingiustificate, ma la FCC ha sottolineato la necessità di trasparenza per i consumatori nella scelta del servizio Internet.</li>
<li>Per legge, la FCC applicherà queste regole, obbligando gli ISP a includere tutte le tariffe imposte dal governo nell&#39;etichetta della banda larga.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37326806">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La Commissione Federale per le Comunicazioni (FCC) ha confermato la norma che obbliga i fornitori di servizi Internet (ISP) a rendere note tutte le tariffe mensili ai clienti, nel tentativo di migliorare la trasparenza e facilitare il confronto tra i fornitori.</li>
<li>I sostenitori sostengono che questa norma smaschererà i costi nascosti, stimolerà la concorrenza tra gli ISP e li renderà responsabili. La discussione solleva anche la questione se le tariffe passanti imposte dalle amministrazioni locali debbano essere considerate tasse e se gli ISP debbano trasferirle ai clienti.</li>
<li>Inoltre, la FCC ha stabilito che gli ISP devono rivelare tutte le tariffe e gli addebiti in anticipo nei loro annunci per offrire maggiore trasparenza, rispecchiando il sentimento pubblico di onestà nei prezzi e contro le tariffe nascoste.</li>
</ul>
<h2><a href="https://a16z.com/2023/08/30/supporting-the-open-source-ai-community/">Lunga vita ai &quot;poveri di GPU&quot; - Sovvenzioni per l&#39;intelligenza artificiale open source</a></h2>
<ul>
<li>I progetti open source nel campo dell&#39;intelligenza artificiale stanno aumentando, ma gli sviluppatori spesso non dispongono di risorse per sostenere il loro lavoro a lungo termine.</li>
<li>AH Capital Management sta avviando il programma a16z Open Source AI Grant per offrire sostegno finanziario a questi sviluppatori, attenuando la pressione a generare profitti.</li>
<li>Il gruppo iniziale di beneficiari delle sovvenzioni e i progetti finanziati sono stati resi noti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37324683">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La società di venture capital a16z ha avviato un fondo da 100 milioni di dollari per concedere aiuti a progetti di IA open-source, con l&#39;intento di promuovere applicazioni di IA realistiche ed eliminare la censura dei modelli linguistici.</li>
<li>Il finanziamento, avvolto dallo scetticismo, ha scatenato un dibattito sulle reali motivazioni alla base dell&#39;iniziativa; a16z chiarisce che le sovvenzioni non richiedono capitale proprio e mirano a sostenere gli sviluppatori open-source, incoraggiando un ecosistema fiorente.</li>
<li>Il discorso si incentra anche sui vincoli finanziari che gravano sugli sviluppatori a causa degli investimenti nelle GPU (Graphics Processing Unit) per lo sviluppo dell&#39;IA, una preoccupazione che secondo alcuni il fondo dovrebbe affrontare a causa della sua ipotetica vaghezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/87_absurd_success/">Un successo assurdo</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore illustra i recenti sviluppi nel miglioramento di un motore di ricerca, come la riduzione dei requisiti di RAM, l&#39;eliminazione dei tempi di inattività durante gli aggiornamenti e l&#39;aumento della capacità di indicizzazione dei documenti.</li>
<li>È stato presentato un piano per migliorare il database degli URL e la costruzione dell&#39;indice inverso, sforzi che hanno già portato a una riduzione dell&#39;uso della RAM, a una semplificazione dei backup e a una costruzione più rapida dell&#39;indice.</li>
<li>Il racconto dell&#39;autore esprime la propria soddisfazione per le modifiche effettuate e chiede donazioni per il miglioramento continuo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37331778">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La conversazione su Hacker News si concentra su un post del blog su Marginalia, un progetto di motore di ricerca ad alta efficienza, che copre aree come i vantaggi dell&#39;ottimizzazione, le restrizioni che promuovono la creatività e la considerazione per i diversi dispositivi e le esperienze degli utenti.</li>
<li>I partecipanti evidenziano il potenziale delle piccole aziende che offrono esperienze superiori ai clienti, l&#39;importanza dei vincoli nell&#39;innescare l&#39;innovazione e lo scopo dei progetti personali in diversi settori.</li>
<li>Un tema molto dibattuto durante questa discussione è quello dell&#39;efficienza dei team di grandi dimensioni rispetto a quelli piccoli nella produzione di un lavoro di qualità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/kj800x/be3001c07c49fdb36970633b0bc6defb">Hacking dell&#39;EDID del monitor LG</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo affronta un problema con un monitor LG ULTRAGEAR che non funziona correttamente sul sistema operativo Linux.</li>
<li>Il problema viene analizzato esplorando il file EDID (Extended Display Identification Data) e modificandolo con un editor esadecimale.</li>
<li>Il problema sembra essere legato ai driver della scheda grafica su Linux piuttosto che al monitor stesso, suggerendo una potenziale strada per risolvere problemi simili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37323604">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo approfondisce le sfide e i problemi legati alla compatibilità dei monitor e alla manipolazione dei dati EDID (Extended Display Identification Data) su sistemi operativi come Linux, macOS e Windows.</li>
<li>Il documento evidenzia le esperienze degli utenti in merito a sovrascrittura EDID, Dolby Vision a bassa latenza, regolazioni della luminosità, errori di clock dei pixel e macchine non posticce, e sottolinea la complessità e i limiti della gestione dei dati EDID.</li>
<li>La discussione porta anche alla luce i problemi di compatibilità hardware su Linux e le sfumature della risoluzione dei problemi su questa piattaforma. In particolare, sottolinea i problemi con gli EDID dei monitor LG e la coesistenza di diversi standard su un unico dispositivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-30</a></h1>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/isps-should-not-police-online-speech-no-matter-how-awful-it">Gli ISP non devono sorvegliare i discorsi online, per quanto orribili siano</a></h2>
<ul>
<li>La Electronic Frontier Foundation (EFF) sostiene che i fornitori di servizi Internet (ISP), in particolare quelli di livello 1, non dovrebbero agire come regolatori dei contenuti, avvertendo che ciò potrebbe portare a potenziali abusi di potere e censura.</li>
<li>L&#39;EFF ha fatto riferimento a Hurricane Electric, un ISP di livello 1, che ha parzialmente negato il servizio per interrompere il traffico di un forum oggetto di controversie, descrivendolo come un precedente preoccupante per futuri atti di censura che potrebbero bloccare il discorso legale.</li>
<li>Invece di far sì che gli ISP controllino i contenuti, l&#39;EFF sostiene l&#39;applicazione delle leggi e delle misure sulla privacy da parte delle forze dell&#39;ordine e dei tribunali, insistendo sul fatto che la protezione dei diritti umani non dovrebbe dipendere dalle aziende che agiscono come polizia del linguaggio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37313349">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le discussioni ruotano attorno a una serie di argomenti, tra cui la regolamentazione del discorso online, il ruolo delle aziende private nel controllo del discorso e l&#39;intervento del governo nella regolamentazione del discorso.</li>
<li>Vengono inoltre trattate le potenziali conseguenze del blocco dell&#39;accesso a siti web specifici e il primato della tutela della libertà di parola.</li>
<li>Altri argomenti correlati sono i contenuti estremisti, la libertà di Internet e i doveri dei provider di hosting e degli Internet Service Provider (ISP), con i partecipanti che esprimono diversi punti di vista e discutono i meriti di queste questioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20230829051257">Aggiunta a ssh(1) l&#39;offuscamento della temporizzazione dei tasti</a></h2>
<ul>
<li>Damien Miller ha introdotto l&#39;offuscamento della tempistica dei tasti in ssh(1), con l&#39;obiettivo di mascherare la tempistica tra i tasti inviati inviando traffico interattivo a intervalli regolari e inviando falsi tasti.</li>
<li>Questa nuova funzione è stata incorporata attraverso miglioramenti al protocollo SSH (Secure Shell) e si prevede che venga adottata a breve in altri sistemi.</li>
<li>Considerato prevalentemente come un aggiornamento di sicurezza, si prevede che sarà incluso nella prossima versione di OpenBSD, un sistema operativo libero e open-source noto per la sua attenzione alle caratteristiche di sicurezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37307708">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo sottolinea vari aspetti della sicurezza delle password SSH, introducendo l&#39;offuscamento della tempistica dei tasti come nuova strategia per aumentare la sicurezza.</li>
<li>Vengono illustrati diversi modi per camuffare le password e fornire un feedback all&#39;utente senza mettere a rischio la sicurezza, sottolineando l&#39;importanza del mascheramento delle password, dei gestori e dell&#39;interruzione della condivisione dello schermo durante l&#39;inserimento della password.</li>
<li>Vengono inoltre trattati metodi di autenticazione alternativi come le chiavi SSH, le limitazioni di alcuni dispositivi, i servizi di hosting ed esplorati argomenti relativi alla crittografia e al monitoraggio della rete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37308747">Perché Python ha vinto?</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha iniziato il suo percorso di programmazione con JavaScript nel 2013, prima di passare ad altri linguaggi come Python e infine di scegliere Ruby come linguaggio preferito.</li>
<li>L&#39;autore ha osservato un cambiamento nella popolarità del linguaggio, notando che Ruby, un tempo alla pari con Python, ha visto un declino nell&#39;uso.</li>
<li>Incuriosito, l&#39;autore cerca le ragioni di questa tendenza osservata, che porta a un minore utilizzo e popolarità di Ruby.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37308747">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione sottolinea la crescente popolarità di Python nell&#39;ultimo decennio, che ha superato altri linguaggi come Ruby e Perl, soprattutto grazie alla sua attrattiva per il mondo accademico, alla semplicità e alla facilità di apprendimento.</li>
<li>Le aree di specializzazione di Python, in particolare nei contesti dei dati, insieme alla sua comunità, sono altri fattori che contribuiscono alla sua posizione.</li>
<li>Inoltre, sono stati discussi vari argomenti come il controllo dei tipi, i confronti tra linguaggi, i comportamenti espliciti e impliciti di Python e le sfide legate alla gestione di pacchetti e dipendenze, sottolineando la versatilità di Python, la ricchezza delle sue librerie e l&#39;integrazione intersettoriale come attributi chiave della sua popolarità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.juxt.pro/blog/clojure-in-griffin/">Griffin - Una banca completamente regolamentata e guidata da API, con Clojure</a></h2>
<ul>
<li>Griffin è un&#39;azienda di servizi bancari regolamentati che fornisce soluzioni basate su API e utilizza Clojure per la propria piattaforma, citando pregi quali l&#39;immutabilità e il registro di audit.</li>
<li>La loro piattaforma opera su Kubernetes su AWS con FoundationDB come database. Applicano un modello di event sourcing e utilizzano Netty, un gestore http asincrono, per gestire le risposte ai pagamenti.</li>
<li>L&#39;azienda pone l&#39;accento sul reclutamento di codificatori Clojure remoti e su test rigorosi dei sistemi distribuiti per evitare condizioni di gara ed errori. Utilizza un approccio di testing simile a quello generativo per un migliore controllo degli errori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37313183">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dialogo comprende l&#39;applicazione del linguaggio di programmazione Clojure nel settore bancario e l&#39;espansione dell&#39;API banking nel Regno Unito.</li>
<li>Si discute anche dello scetticismo nei confronti di una nuova piattaforma tecnologica, Griffin, e dei pro e contro delle criptovalute.</li>
<li>La conversazione affronta l&#39;importanza della privacy e della sicurezza nei servizi finanziari e valuta l&#39;efficienza dei sistemi di tipi nei linguaggi di programmazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.servethehome.com/intel-shows-8-core-528-thread-processor-with-silicon-photonics/">Intel mostra un processore a 8 core e 528 thread con la fotonica del silicio</a></h2>
<ul>
<li>In occasione dell&#39;evento Hot Chips 2023, Intel ha presentato un processore a 8 core e 528 thread con tecnologia fotonica al silicio. Questo processore include un tessuto ottico diretto mesh-to-mesh ed è stato progettato per gestire carichi di lavoro di dati iper-sparse.</li>
<li>Il processore è progettato con un&#39;architettura RISC (Reduced Instruction Set Computer), che ne ottimizza la semplicità e l&#39;efficienza energetica.</li>
<li>Il prodotto viene assemblato in un pacchetto multi-chip con l&#39;Embedded Multi-die Interconnect Bridge (EMIB). È ancora in fase di sviluppo e per ora non ha un nome commerciale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37315802">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Intel ha presentato un nuovo processore a 8 core e 528 thread che utilizza la fotonica del silicio, migliorando l&#39;efficienza di calcolo, simile al processore Cell di Sony ma con specifiche di progettazione diverse.</li>
<li>In seguito alla decisione di sviluppare chip interni, Apple si è allontanata dai processori Intel per ottenere un maggiore controllo e consolidare le proprie piattaforme.</li>
<li>Sono in corso discussioni sulle prestazioni e sulla sicurezza dei progetti SMT (Simultaneous Multithreading), con un focus specifico sulla tecnologia Zen SMT di Intel e AMD, e sull&#39;eventuale necessità di disabilitare l&#39;SMT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wildbit.com/blog/accessible-palette-stop-using-hsl-for-color-systems">Palette accessibile: stop all&#39;uso di HSL per i sistemi di colore (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Postmark ha sviluppato un nuovo strumento, Accessible Palette, per risolvere le incongruenze nei rapporti di luminosità e contrasto del sistema cromatico precedente.</li>
<li>Lo strumento utilizza gli spazi di colore CIELAB e LCh, che offrono una rappresentazione più precisa della percezione dei colori da parte degli esseri umani.</li>
<li>Gli utenti possono utilizzare Accessible Palette per creare tavolozze di colori con una luminosità coerente e un contrasto prevedibile; tuttavia, gli strumenti di progettazione più diffusi come Figma, Sketch e Adobe XD non supportano attualmente questi spazi di colore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37307473">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli argomenti si concentrano sui sistemi di colore, sulla rappresentazione del colore, sull&#39;accessibilità e sulle considerazioni di progettazione, evidenziando i limiti e le sfide della creazione di progetti visivamente convincenti e accessibili.</li>
<li>Le discussioni includono dibattiti sull&#39;efficacia dei diversi spazi colore, algoritmi e risorse e sulla loro conformità alle linee guida sull&#39;accessibilità.</li>
<li>Altri argomenti trattati sono le questioni relative alla qualità del colore nei servizi di trasmissione e di streaming e gli ostacoli alla rappresentazione accurata dei colori su vari supporti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/activists-petition-government-for-right-to-hack-mcdonalds-mcflurry-machines-to-repair-them/">iFixit presenta una petizione al governo per ottenere il diritto di hackerare la macchina dei gelati di McDonald&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>iFixit e Public Knowledge chiedono al Bibliotecario del Congresso di consentire l&#39;hacking delle macchine McFlurry di McDonald&#39;s a scopo di riparazione, sostenendo che queste macchine sono spesso inaffidabili e che la rottura del blocco digitale faciliterebbe la diagnosi e la riparazione.</li>
<li>Attualmente Taylor detiene contratti di assistenza esclusiva con i franchising McDonald&#39;s, ma una proposta di esenzione dal Digital Millennium Copyright Act (DMCA) potrebbe consentire ai franchising di effettuare le proprie riparazioni.</li>
<li>Questo movimento si inserisce nel contesto di una causa tra Taylor e Kytch, un&#39;azienda che ha creato un dispositivo per la decodifica dei codici di errore delle macchine, e chiede l&#39;estensione dell&#39;esenzione dalla riparazione alle apparecchiature industriali commerciali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37311239">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dialogo riguarda soprattutto i problemi di affidabilità delle macchine per gelati di McDonald&#39;s, le implicazioni etiche nel settore tecnologico e i potenziali guadagni finanziari dietro l&#39;accordo esclusivo di McDonald&#39;s con il fornitore di macchine, Taylor.</li>
<li>Sono state sollevate preoccupazioni sull&#39;uso di alcuni componenti e fornitori, sui rischi per la sicurezza e sul trattamento dei lavoratori a basso salario nel settore della ristorazione.</li>
<li>Gli utenti hanno espresso insoddisfazione per i prodotti Taylor e per la sua posizione monopolistica, suggerendo alternative come le macchine di Carpigiani.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sustainableplastics.com/news/microplastics-found-pass-blood-brain-barrier-even-though-ingested-drinking-water">Un nuovo studio rileva che le microplastiche si infiltrano in tutti i sistemi del corpo, alterando il comportamento</a></h2>
<ul>
<li>Il professor Jaime Ross dell&#39;Università di Rhode Island ha condotto uno studio che indica che le microplastiche possono penetrare in tutti i sistemi del corpo, persino nel cervello, provocando cambiamenti nel comportamento dei mammiferi.</li>
<li>La ricerca, condotta su topi come cavie, ha scoperto che l&#39;esposizione alle microplastiche ha provocato cambiamenti nel comportamento e un&#39;alterazione dei marcatori immunitari nei tessuti del fegato e del cervello.</li>
<li>Lo studio illustra l&#39;urgente necessità di ulteriori indagini sulle implicazioni per la salute legate all&#39;esposizione alle microplastiche, in particolare nei mammiferi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37306427">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dialogo esamina la presenza di microplastiche nel corpo umano, il loro possibile impatto su problemi di salute come l&#39;obesità, il calo del quoziente intellettivo e la riduzione dei tassi di fertilità e la necessità di ulteriori ricerche.</li>
<li>La conversazione discute le molteplici variabili che contribuiscono all&#39;obesità, le potenziali soluzioni e il ruolo della dieta. Viene suggerita una possibile correlazione tra plastica e obesità. La discussione si estende anche all&#39;impatto delle materie plastiche utilizzate negli imballaggi alimentari.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza gli effetti ambientali delle plastiche monouso, le difficoltà nell&#39;eliminarle gradualmente e l&#39;importanza delle scelte individuali, delle opinioni culturali e delle influenze politiche ed economiche. Viene sottolineata l&#39;urgenza di affrontare gli effetti nocivi delle microplastiche e di cercare alternative sostenibili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.benjojo.co.uk/post/bgp-path-attributes-grave-error-handling">Gravi difetti nella gestione degli errori BGP</a></h2>
<ul>
<li>Il Border Gateway Protocol (BGP), fondamentale per l&#39;instradamento del traffico di rete su Internet, ha scoperto di avere difetti significativi nella gestione degli errori, che potrebbero causare interruzioni di rete e interruzioni di Internet.</li>
<li>L&#39;autore, un tester professionista di vulnerabilità BGP, ha scoperto questi problemi nei sistemi BGP di diversi fornitori e ha espresso insoddisfazione per le loro risposte di sicurezza.</li>
<li>L&#39;autore sostiene la necessità che i fornitori siano maggiormente responsabili della risoluzione dei problemi di sicurezza, ad esempio offrendo bug bounty, e critica l&#39;inefficacia della segnalazione delle falle di sicurezza direttamente ai fornitori, suggerendo come alternativa la notifica ai clienti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37305800">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo critica la gestione difettosa degli errori di BGP (Border Gateway Protocol) e mette in evidenza la controversia sui ricercatori che hanno scoperto queste falle.</li>
<li>Esamina l&#39;impatto della vulnerabilità di log4j sulla sicurezza della rete e discute le responsabilità degli operatori di rete e dei ricercatori di sicurezza.</li>
<li>La gestione degli errori di BGP è funzionale ma necessita di miglioramenti, a seguito di una recente vulnerabilità che ha provocato interruzioni su Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Ruddle/Fomos">Fomos: Sistema operativo sperimentale, costruito con Rust</a></h2>
<ul>
<li>Fomos è un sistema operativo (OS) sperimentale costruito utilizzando Rust, con l&#39;obiettivo di semplificare la relazione tra un&#39;applicazione e l&#39;OS. In Fomos, un&#39;applicazione è trattata come una semplice funzione e si relaziona con il sistema operativo attraverso una struttura di contesti.</li>
<li>Fomos OS comprende attributi come sandboxing, strumentazione, debug e riavvio trasparente delle applicazioni. Per gestire le vecchie versioni delle applicazioni, il sistema operativo costruisce nuove funzioni all&#39;interno del contesto.</li>
<li>Le sfide che si pongono sono ancora molte, tra cui la sicurezza e le modalità di schedulazione. I piani futuri prevedono l&#39;estensione di funzionalità come l&#39;archiviazione permanente, il supporto delle GPU, la connettività di rete e una struttura astratta per la comunicazione delle applicazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37316309">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra su Fomos, un sistema operativo sperimentale che gestisce le applicazioni come funzioni, con prospettive di applicazione nei sistemi embedded e nel runtime Lambda di AWS (Amazon Web Services).</li>
<li>I partecipanti esprimono preoccupazioni sulla sicurezza di Fomos; vengono suggerite potenziali soluzioni come l&#39;analisi statica - che esamina il codice del programma senza eseguirlo - e i timer watchdog - supervisori del sistema che eseguono azioni se qualcosa non funziona.</li>
<li>Viene discusso il tema del sandboxing, l&#39;incapsulamento di un programma per limitarne l&#39;ambito operativo, all&#39;interno dei sistemi operativi, evidenziando le sfide associate e i vantaggi dei diversi formati eseguibili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-29</a></h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/introducing-chatgpt-enterprise">ChatGPT Impresa</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha lanciato ChatGPT Enterprise, una nuova piattaforma che offre maggiore sicurezza, privacy, elaborazione più rapida, finestre contestuali più lunghe e capacità di analisi dei dati.</li>
<li>La piattaforma, adottata favorevolmente da oltre l&#39;80% delle aziende Fortune 500, offre pieno accesso al GPT-4 (un modello di AI avanzato) e dà alle organizzazioni la possibilità di implementare assistenti AI personalizzati senza compromettere la privacy dei dati.</li>
<li>OpenAI tiene alla privacy dei dati, segnalando che ChatGPT Enterprise è conforme alla normativa SOC 2 e fornisce conversazioni criptate, prevedendo di introdurre ulteriori funzionalità in futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297304">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dialogo in corso ruota attorno all&#39;uso del ChatGPT di OpenAI in ambito aziendale, con notevoli preoccupazioni sulla privacy dei dati, sulla potenziale violazione della proprietà intellettuale e sull&#39;efficacia dello strumento.</li>
<li>OpenAI ha lanciato una versione enterprise di ChatGPT per risolvere alcuni problemi, ma lo scetticismo permane e si discutono anche sfide come le conseguenze legali dei contenuti generati dall&#39;IA e le possibili applicazioni commerciali.</li>
<li>Le speculazioni sul rapporto tra OpenAI e Microsoft, che forniscono entrambi strumenti di IA per le aziende, sono sempre più frequenti e anche la questione della copia dei risultati generati dall&#39;apprendimento automatico contribuisce all&#39;ambiguità dei modelli di IA come ChatGPT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://miles.land/posts/classmates-legal-threat-fizz-defcon/">Quando i vostri compagni di classe vi minacciano di denunciarvi per reati penali</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha scoperto una falla di sicurezza in un&#39;applicazione per social media, Fizz, e l&#39;ha divulgata responsabilmente, per poi affrontare una minaccia legale.</li>
<li>Sono riusciti a risolvere la situazione in modo soddisfacente rivolgendosi a un legale.</li>
<li>L&#39;autore offre tre lezioni essenziali per casi analoghi: documentare accuratamente la ricerca, rimanere composti sotto le minacce e procurarsi un aiuto legale quando necessario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297823">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il brano approfondisce le controversie e i dibattiti riguardanti la legittimità e l&#39;etica della ricerca sulla sicurezza non autorizzata, i test di penetrazione, i contratti di lavoro e le minacce legali.</li>
<li>L&#39;attenzione è rivolta al Computer Fraud and Abuse Act (CFAA), all&#39;idea di intenzionalità, alla ricerca sulla sicurezza vantaggiosa, al contributo della Electronic Frontier Foundation (EFF) e alla necessità di strutture legali e normative univoche in questo settore.</li>
<li>Si evidenziano le opinioni contrastanti su questi temi e il confine indistinto tra condotta etica e pratiche non autorizzate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitalik.ca/general/2023/08/16/communitynotes.html">Cosa ne penso di Community Notes?</a></h2>
<ul>
<li>La funzione Community Notes di Twitter è uno strumento di fact-checking che allega note contestuali ai tweet per combattere la disinformazione, operando tramite un algoritmo open-source che viene discusso in dettaglio in questo articolo.</li>
<li>L&#39;articolo approfondisce i meccanismi di questo algoritmo, che dà priorità alle note con valutazioni positive da diverse prospettive degli utenti, ruotando attorno al concetto di valori di &quot;polarità&quot; nel determinare l&#39;utilità delle note.</li>
<li>Il pezzo affronta anche le preoccupazioni relative alla manipolazione centralizzata, sottolinea il valore educativo di Community Notes e sostiene la sua potenziale crescita e il suo sviluppo, pur riconoscendo la mancanza di una completa decentralizzazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37292041">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I commenti si concentrano principalmente sul sistema di Community Notes di Twitter, sui meccanismi di voto online, sulla polarizzazione politica, sulla competenza e sulla fiducia, sulla censura delle piattaforme di social media e sui contenuti online dannosi.</li>
<li>Queste discussioni riflettono opinioni molto contrastanti e presentano numerose preoccupazioni, sottolineando la natura sfaccettata e impegnativa di questi argomenti.</li>
<li>Discutendo di questi aspetti, i commentatori cercano di cogliere e risolvere i problemi online contemporanei.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fig.io/blog/post/fig-joins-aws">Amazon acquisisce Fig</a></h2>
<ul>
<li>Fig, un&#39;azienda che crea strumenti per gli sviluppatori, è stata acquisita da Amazon Web Services (AWS), una filiale di Amazon che offre servizi di cloud computing.</li>
<li>Gli attuali utenti di Fig continueranno a ricevere assistenza e le funzionalità del team a pagamento saranno disponibili gratuitamente.</li>
<li>Come effetto immediato di questa acquisizione, le registrazioni di nuovi utenti per i prodotti Fig sono in pausa, in quanto l&#39;azienda mira a ottimizzare i suoi prodotti per la clientela attuale e a realizzare l&#39;integrazione con AWS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37296401">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Amazon ha acquisito Fig, uno strumento che offre il completamento automatico dell&#39;interfaccia a riga di comando, scatenando dibattiti sul futuro del prodotto.</li>
<li>Dopo l&#39;acquisizione, gli utenti mettono in discussione il modello di abbonamento e la privacy dei dati di Fig e richiamano l&#39;attenzione sulla necessità di alternative open source.</li>
<li>La comunità è divisa sull&#39;acquisizione: alcuni prevedono potenziali miglioramenti, mentre altri esprimono scetticismo e preoccupazione per il futuro di Fig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bit.kevinslin.com/p/opentelemetry-in-2023">OpenTelemetry nel 2023</a></h2>
<ul>
<li>OpenTelemetry (OTEL) è stato fondato nel 2019 come fusione di due progetti di tracciamento open-source, con l&#39;obiettivo di fornire una telemetria di alto livello alle organizzazioni.</li>
<li>OTEL, il secondo più attivo nella Cloud Native Computing Foundation (CNCF), ha un ampio consenso tra i fornitori di osservabilità e comprende specifiche e implementazioni per metriche, log, tracce e gestione degli agenti.</li>
<li>Ampio e ampiamente utilizzato, offre un SDK per la strumentazione del codice nei linguaggi più diffusi e un collettore per ricevere ed esportare la telemetria, con piani di espansione e miglioramento futuri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37295097">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione riguarda OpenTelemetry, uno strumento software per migliorare l&#39;osservabilità delle applicazioni, evidenziandone i pro, come l&#39;economicità e la gestione di grandi quantità di dati, e i contro, come la complessità e la definizione vaga.</li>
<li>Gli argomenti principali trattati includono la visualizzazione delle tracce, i root span, il campionamento, il tracciamento degli errori, il sovraccarico del sistema, l&#39;uso di SQL e le soluzioni self-hosted, illustrando diverse prospettive sull&#39;usabilità e l&#39;efficienza dello strumento.</li>
<li>I partecipanti esplorano anche le alternative a OpenTelemetry, discutendo i vantaggi e gli svantaggi del tracciamento degli eventi, dei log e di diversi strumenti e tecnologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autoevolution.com/news/new-images-and-video-confirm-austin-made-tesla-model-y-has-cracked-front-casting-220165.html">Nuove immagini e video confermano che la Tesla Model Y prodotta ad Austin ha la fusione anteriore incrinata</a></h2>
<ul>
<li>Un proprietario di una Tesla Model Y prodotta ad Austin ha scoperto un problema di fusione anteriore incrinata due mesi dopo la consegna, richiamando l&#39;attenzione sui problemi di controllo della qualità.</li>
<li>Lo stesso proprietario ha anche riscontrato la mancanza del tappo del serbatoio del liquido dei freni sul proprio veicolo, che può costituire un problema di sicurezza non indifferente.</li>
<li>Il proprietario, che non ha ricevuto una risposta adeguata da Tesla in merito ai problemi, esorta gli altri proprietari di Model Y a ispezionare i propri veicoli e chiede a Tesla di fornire la documentazione relativa alla soluzione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37292321">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ci sono preoccupazioni sull&#39;affidabilità dei veicoli Tesla Model Y prodotti ad Austin, con immagini e video che rivelano fusioni anteriori incrinate.</li>
<li>La discussione include i temi del servizio clienti di Tesla, della risposta dell&#39;azienda ai difetti e delle differenze percepite nella qualità costruttiva tra i produttori di auto americani ed europei.</li>
<li>Le implicazioni più ampie che circondano questi problemi ipotizzano deterrenti per la reputazione del marchio Tesla, con preoccupazioni relative al controllo di qualità, alle procedure di produzione e al tasso di difetti più elevato rispetto ad altri marchi automobilistici di lusso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hakibenita.com/postgresql-unused-index-size">Una scoperta inaspettata che ha liberato 20 GB di spazio di indice inutilizzato (2021)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo si concentra sulle tecniche di ottimizzazione dei database PostgreSQL, come la deduplicazione degli indici, la ricostruzione delle tabelle, l&#39;uso di indici parziali e la prevenzione della creazione di indici non necessari sulle chiavi esterne.</li>
<li>L&#39;autore condivide la propria esperienza personale, in cui questi metodi hanno contribuito a liberare circa 70 GB di spazio in eccesso.</li>
<li>Particolare attenzione viene data agli indici parziali, non solo per la loro capacità di migliorare le prestazioni, ma anche per il loro ruolo nel risparmio di spazio di archiviazione; viene anche trattato il processo di implementazione utilizzando l&#39;ORM di Django.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37294793">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora il problema dello spazio inutilizzato per gli indici in PostgreSQL, discutendo i pro e i contro dell&#39;acquisto di spazio di archiviazione aggiuntivo o dell&#39;ottimizzazione delle dimensioni attuali degli indici.</li>
<li>I professionisti del settore condividono le loro opinioni sui potenziali vantaggi dell&#39;indicizzazione e dell&#39;ottimizzazione, tra cui il risparmio sui costi e il miglioramento delle prestazioni, affrontando al contempo il compromesso tra investimenti in hardware ed efficienza.</li>
<li>Gli argomenti trattati comprendono i fattori che incidono sull&#39;efficienza dell&#39;indicizzazione, come l&#39;overhead di locking e i tempi di attesa dell&#39;I/O su disco, e vari strumenti e metodi per identificare e ridurre gli indici non necessari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37293002">Mia madre sta lentamente perdendo la vista, come prepararsi?</a></h2>
<ul>
<li>Un utente cerca metodi semplici e non tecnici per aiutare l&#39;anziana madre, affetta da una patologia degenerativa agli occhi ma ancora appassionata di lettura, a leggere più comodamente.</li>
<li>L&#39;utente è interessato a un modo per aumentare le dimensioni dei caratteri del suo e-reader, facilitando la lettura.</li>
<li>L&#39;utente cerca anche un modo per continuare a divertirsi con i quiz di letteratura online nonostante la sua disabilità visiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37293002">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra su vari ausili e soluzioni per le persone ipovedenti, come le soluzioni audio, i dispositivi a comando vocale, il feedback tattile e le tecnologie assistive come gli adesivi NFC/RFID e le lenti di ingrandimento.</li>
<li>Viene sottolineata l&#39;importanza di imparare il Braille, di utilizzare gli audiolibri, di esplorare i centri di riabilitazione, di cercare il supporto di organizzazioni come l&#39;American Council for the Blind e di mantenere un atteggiamento positivo e la pazienza.</li>
<li>Il post tratta anche delle condizioni e dei trattamenti oculari specifici, delle sfide legate alla transizione a nuovi dispositivi, della complessità delle impostazioni di accessibilità e raccomanda la formazione di persona, i dispositivi alternativi, la dieta e gli esercizi personalizzati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tindie.com/products/aaafnraa/serial-adapter-reboot-controller-for-apple-m1m2/">Adattatore seriale/controller di riavvio per Apple M1/M2</a></h2>
<ul>
<li>Central Scrutinizer è un adattatore seriale e un controller di riavvio progettato specificamente per le macchine Apple M1/M2, che offre agli sviluppatori una porta di debug a basso livello.</li>
<li>Include anche un pass-through USB2.0 per l&#39;avvio tramite il bootloader m1n1 e richiede un Raspberry-Pi Pico saldato per funzionare.</li>
<li>L&#39;hardware e il software di questo dispositivo sono open-source e può essere assemblato con un Pico su richiesta con varie opzioni di spedizione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37298506">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo illustra un nuovo adattatore seriale/controller di riavvio progettato specificamente per i dispositivi Apple M1/M2.</li>
<li>L&#39;adattatore, del costo di 20 dollari, consente l&#39;accesso alla porta seriale del connettore USB-C, tipicamente esclusiva dei telefoni, rendendolo uno strumento potente per il lavoro sul bootloader di basso livello e per l&#39;ulteriore sviluppo dell&#39;ecosistema Apple M-chip.</li>
<li>Le potenziali applicazioni dell&#39;adattatore includono l&#39;accensione di dispositivi di spegnimento, nonostante le sfide menzionate relative alla spedizione in paesi specifici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qz.com/3m-is-paying-5-5-billion-to-resolve-300-000-lawsuits-o-1850780085">3M pagherà 5,5 miliardi di dollari per risolvere 300.000 cause legali su tappi per orecchie da combattimento difettosi</a></h2>
<ul>
<li>3M, rinomato produttore di apparecchiature, pagherà oltre 5,5 miliardi di dollari per risolvere circa 300.000 cause legali che la accusano di aver venduto tappi per orecchie da combattimento difettosi alle forze armate statunitensi.</li>
<li>Le azioni legali sostengono che 3M sapeva che i suoi tappi per le orecchie erano troppo corti per fornire una protezione adeguata, ma non ne ha informato il governo o gli utenti.</li>
<li>Senza l&#39;accordo, la responsabilità potenziale di 3M avrebbe potuto superare i 9,5 miliardi di dollari. Questo fa seguito al pagamento di 10,3 miliardi di dollari effettuato da 3M a giugno per risolvere le richieste di risarcimento relative a &quot;prodotti chimici per sempre&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297751">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>3M ha accettato un accordo da 5,5 miliardi di dollari in risposta a 300.000 cause legali relative a inserti auricolari da combattimento difettosi, noti come CAEv2, che si presume non forniscano una protezione sufficiente contro il rumore nocivo.</li>
<li>La richiesta di difesa dell&#39;azienda nei confronti dell&#39;appaltatore governativo è stata respinta a causa dell&#39;assenza di un contratto scritto, tuttavia i dettagli sul difetto e sulla responsabilità rimangono vaghi.</li>
<li>Il post ha suscitato discussioni sull&#39;efficacia delle protezioni auricolari in varie situazioni e dibattiti sulle cause legali contro 3M, in particolare sull&#39;importo del risarcimento e sul suo effetto sulla salute finanziaria dell&#39;azienda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-28</a></h1>
<h2><a href="https://www.uwa.edu.au/news/Article/2023/August/Scientists-find-way-to-wipe-a-cells-memory-to-reprogram-it-as-a-stem-cell">Un nuovo metodo per riprogrammare le cellule umane in modo da imitare meglio le cellule staminali embrionali</a></h2>
<ul>
<li>Scienziati australiani hanno sviluppato un nuovo metodo chiamato riprogrammazione TNT per far sì che le cellule umane si comportino in modo più simile alle cellule staminali embrionali.</li>
<li>Il metodo mira a cancellare la memoria della cellula e a ridurre le differenze tra le cellule staminali pluripotenti indotte (iPS) e le cellule staminali embrionali (ES).</li>
<li>Secondo i ricercatori, questa scoperta potrebbe far progredire le terapie cellulari e la ricerca biomedica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37286860">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I ricercatori hanno ideato un nuovo metodo per riprogrammare le cellule umane, rendendole più simili alle cellule staminali embrionali e migliorando potenzialmente le cellule staminali pluripotenti indotte (iPSC) per scopi di ricerca.</li>
<li>La conversazione approfondisce la possibilità di utilizzare i farmaci per affrontare i problemi di salute derivanti da stili di vita non salutari, nonché l&#39;impatto dell&#39;obesità sui tassi di cancro.</li>
<li>Si discute della conservazione delle cellule staminali per interventi medici, del prolungamento della vita umana e della ricerca in corso per arrestare l&#39;invecchiamento e invertirne gli effetti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehustle.co/where-do-fonts-come-from/">Da dove vengono i font? Monotype, per lo più</a></h2>
<ul>
<li>Monotype, un attore dominante nel settore dei font, sta ponendo delle sfide ai designer di font indipendenti che lottano per competere e guadagnarsi da vivere.</li>
<li>Il dominio del mercato e le acquisizioni di Monotype rendono difficile la prosperità dei designer indipendenti, in quanto si appropriano di una parte significativa dei loro guadagni.</li>
<li>I designer indipendenti devono affrontare anche il problema dell&#39;uso non autorizzato dei loro font da parte delle grandi aziende.</li>
<li>Monotype sta pianificando l&#39;introduzione di un modello di abbonamento per il suo marketplace MyFonts, sollevando il timore che ciò possa avvantaggiare principalmente Monotype.</li>
<li>Monotype sta esplorando l&#39;uso dell&#39;IA per la scoperta dei font, ma i designer di font sostengono che l&#39;IA non può replicare la storia umana e il significato che si cela dietro i font.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283860">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione comprende vari aspetti dei font, come le loro origini, i problemi di copyright e il sostegno ai designer indipendenti.</li>
<li>I partecipanti si confrontano sul rendering dei caratteri su diversi sistemi operativi e sulla selezione e combinazione dei caratteri per scopi di design.</li>
<li>Vengono inoltre analizzati i monopoli nell&#39;industria dei font e l&#39;influenza delle società di private equity, con particolare attenzione alla disponibilità, alla qualità e all&#39;efficacia dei font open-source e commerciali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gis.stackexchange.com/a/2964/5599">111.111,1 metri è attendibilmente 1 grado di latitudine</a></h2>
<ul>
<li>Geographic Information Systems (GIS) Stack Exchange è una piattaforma per cartografi, geografi e professionisti GIS per porre domande e rispondere.</li>
<li>Un utente sta cercando un algoritmo per sfalsare le coordinate di latitudine e longitudine di una distanza specifica in metri per il suo lavoro su un sistema incorporato.</li>
<li>La formula diretta di Vincenty viene suggerita come algoritmo potenzialmente utile a questo scopo, in quanto nota per la sua velocità e precisione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37284487">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione esplora l&#39;affidabilità di 1 grado di latitudine come unità di misura e i limiti delle coordinate di latitudine e longitudine.</li>
<li>Approfondisce la storia e le ridefinizioni del metro, evidenziando i vantaggi e gli svantaggi dei diversi sistemi di misurazione, come quello metrico e quello imperiale.</li>
<li>L&#39;articolo affronta la resistenza alla metrica negli Stati Uniti e la confusione causata dal sistema imperiale, discutendo anche la realtà e l&#39;utilità delle miglia nautiche. Inoltre, si parla di conversioni di unità e della complessità delle misure in diversi contesti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overthewire.org/wargames/">Overthewire.org</a></h2>
<ul>
<li>La comunità OverTheWire offre giochi di ruolo per aiutare le persone ad apprendere e mettere in pratica i concetti di sicurezza.</li>
<li>È possibile accedere a questi giochi tramite SSH su varie porte.</li>
<li>La comunità offre agli utenti una piattaforma di chat per cercare assistenza, porre domande o fornire suggerimenti. Inoltre, è disponibile un&#39;opzione di donazione per coloro che sono interessati a sostenere la comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37281745">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Overthewire.org è un sito web che fornisce giochi per imparare la sicurezza informatica e l&#39;hacking.</li>
<li>I partecipanti alla discussione condividono le loro esperienze con le sfide e consigliano altre risorse simili.</li>
<li>Alcuni partecipanti notano che questo tipo di sfide sta diventando meno rilevante grazie ai progressi delle misure di sicurezza come l&#39;ASLR e le migliori avvertenze del compilatore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~jasonh/personal/humor/compile.html">Alcuni dei messaggi di errore prodotti dal compilatore MPW C di Apple (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Il riepilogo consiste nei messaggi di errore del compilatore MPW C di Apple, decompilati dalle risorse String.</li>
<li>I messaggi di errore includono commenti umoristici e sarcastici sugli errori di programmazione e sui limiti del compilatore.</li>
<li>Nel sommario sono menzionati anche i problemi di copyright.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283375">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione su Hacker News tratta vari argomenti relativi allo sviluppo del software, tra cui i messaggi di errore del compilatore MPW C di Apple nel 2006 e le sfide della compilazione di vecchio codice.</li>
<li>Gli utenti esprimono nostalgia per i vecchi programmi e discutono di problemi come il bloat del software, le limitazioni dei compilatori e i prezzi elevati della RAM di Apple.</li>
<li>Altri argomenti trattati sono la gestione della memoria nei Mac Apple Silicon, i delimitatori dei commenti nei diversi linguaggi di programmazione, l&#39;usura delle unità SSD, le normative dell&#39;Unione Europea sulle batterie, i puntatori nulli nella programmazione C e il desiderio di commenti a blocchi annidati nei linguaggi di programmazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/I_Can_Eat_Glass">Posso mangiare il vetro</a></h2>
<ul>
<li>&quot;I Can Eat Glass&quot; è un progetto linguistico avviato da Ethan Mollick agli albori di Internet.</li>
<li>Il progetto mirava a tradurre la frase in varie lingue, ottenendo oltre 150 traduzioni.</li>
<li>Sebbene la pagina web originale non sia più disponibile, il progetto ha guadagnato popolarità ed è diventato un meme su Internet, fornendo traduzioni umoristiche ai turisti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283636">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo si concentra su un progetto di traduzione chiamato &quot;I Can Eat Glass&quot; che esplora le varie traduzioni di questa frase in diverse lingue.</li>
<li>La conversazione include aneddoti, contesto storico e confronti tra le traduzioni, con un tono divertente e leggero.</li>
<li>Inoltre, l&#39;articolo tocca argomenti come la nostalgia di Internet, gli archivi di meme e la sicurezza del consumo di vetro, aggiungendo profondità alla discussione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/satwikkansal/wtfpython">WTFPython: Esplorare e capire Python attraverso snippet sorprendenti</a></h2>
<ul>
<li>&quot;wtfpython&quot; è un progetto che approfondisce gli aspetti nascosti e le caratteristiche meno note di Python utilizzando intriganti frammenti di codice.</li>
<li>Copre un&#39;ampia gamma di argomenti, come i concetti di Python, le ottimizzazioni, i comportamenti inaspettati, le idee sbagliate più comuni e i suggerimenti per la programmazione.</li>
<li>Il progetto offre una risorsa chiamata &quot;wtfpython&quot; che fornisce spiegazioni ed esempi dettagliati e incoraggia i contributi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37281692">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;operatore &quot;is&quot; in Python viene discusso come vantaggioso rispetto all&#39;operatore &quot;==&quot;.</li>
<li>Vengono esplorate le stranezze e le critiche di JavaScript e Python, compresi i dibattiti sui fattori di sorpresa e sull&#39;uso di volgarità nei linguaggi di programmazione.</li>
<li>Non sono stati menzionati nuovi sviluppi o rilasci specifici o interessanti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adamj.eu/tech/2021/05/11/python-type-hints-args-and-kwargs/">Suggerimenti sui tipi di Python - *args e **kwargs (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Il post esplora l&#39;uso degli operatori di argomento variabile di Python, *args e **kwargs, in combinazione con i suggerimenti di tipo.</li>
<li>Viene discusso il metodo errato di dichiarare i tipi di args e kwargs, evidenziando la necessità di definire i tipi degli argomenti contenuti.</li>
<li>Si fa riferimento alla Python Enhancement Proposal (PEP) 484 come base per l&#39;approccio corretto, che prevede di specificare i tipi dei singoli argomenti.</li>
<li>Il post si conclude con un esempio che supera con successo i controlli di tipo, mostrando l&#39;efficacia del metodo consigliato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37282385">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione verte su diversi argomenti di Python, come i suggerimenti sui tipi, le firme delle funzioni, l&#39;ereditarietà, i tratti, gli argomenti delle parole chiave, lo slicing, le funzioni variadiche, i cognomi e la documentazione.</li>
<li>I partecipanti condividono le loro esperienze personali, le frustrazioni e i suggerimenti per affrontare queste sfide.</li>
<li>Viene trattata una vasta gamma di argomenti e prospettive, che forniscono preziose indicazioni per gli sviluppatori Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/svpino/status/1695806027256475777">Scrum è un cancro</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore del tweet critica fortemente Scrum, sostenendo che rende inefficaci i team di software.</li>
<li>A sostegno dell&#39;opinione negativa vengono forniti due aneddoti, uno sull&#39;uso del Poker come strumento di pianificazione e un altro sulla convinzione che l&#39;aggiunta del processo migliori l&#39;efficienza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37289151">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;implementazione e l&#39;efficacia delle metodologie Scrum e Agile nei team di sviluppo software sono oggetto di dibattito.</li>
<li>Alcuni trovano Scrum utile per la produttività del team, mentre altri ne criticano la natura burocratica.</li>
<li>Le sfide discusse includono la ricerca e il mantenimento di programmatori di talento, nonché le preoccupazioni relative al carico di lavoro e alla pressione nell&#39;ambito di Scrum.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/asian-america/mother-arrested-bangladesh-son-us-criticizes-government-online-rcna101392">Madre arrestata in Bangladesh dopo che il figlio negli Stati Uniti ha criticato il governo online</a></h2>
<ul>
<li>Una madre in Bangladesh è stata arrestata a causa di un post su Facebook del figlio che criticava il governo.</li>
<li>Il figlio, studente di dottorato negli Stati Uniti, ha espresso la sua frustrazione per la detenzione della madre, che ritiene sia il risultato del suo post.</li>
<li>Questo incidente solleva preoccupazioni circa la censura e la persecuzione delle persone della diaspora del Bangladesh che si esprimono contro il governo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283128">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una madre in Bangladesh è stata arrestata perché suo figlio ha criticato il governo online.</li>
<li>La questione dell&#39;arresto di persone per critiche online non è limitata al Bangladesh e può avere implicazioni geopolitiche.</li>
<li>La conversazione esplora temi come l&#39;anonimato online, la resistenza nonviolenta e la situazione politica in Bangladesh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-27</a></h1>
<h2><a href="https://rmkit.dev/eink-is-so-retropunk/">L&#39;e-ink fa tanto Retropunk</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora il fascino dell&#39;autore per i dispositivi e-ink e li paragona alla semplicità e alla magia dei computer degli anni &#39;80 e &#39;90.</li>
<li>Vengono evidenziati i vantaggi dei dispositivi e-ink, tra cui il basso consumo energetico, l&#39;architettura semplice e la mancanza di software e funzioni non necessarie.</li>
<li>Viene discusso l&#39;ecosistema software unico che circonda i dispositivi e-ink e i lettori sono incoraggiati a partecipare all&#39;hacking e allo sviluppo per questi dispositivi. Vengono citate alcune limitazioni, come il driver proprietario del display del reMarkable 2 e la mancanza di una solida gestione dei pacchetti sul Kobo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272652">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione esplora le opzioni di personalizzazione, le limitazioni e i costi elevati associati ai dispositivi e-ink.</li>
<li>Gli utenti condividono le loro esperienze, frustrazioni e desideri in relazione alla tecnologia e-ink.</li>
<li>Esiste un dibattito sull&#39;impatto dei brevetti sulla concorrenza e sulla definizione di alcuni termini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ericdraken.com/pfsense-decrypt-ad-traffic/">Bloccare gli annunci di YouTube su AppleTV decriptando e rimuovendo gli annunci da Profobuf</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore esplora vari metodi e strumenti per bloccare gli annunci di YouTube su Apple TV, tra cui la decodifica e la manipolazione dei dati del Protocol Buffer.</li>
<li>Discutono dell&#39;importanza della privacy e degli effetti negativi della pubblicità e del tracciamento.</li>
<li>L&#39;autore configura un router pfSense e più punti di accesso, discute le configurazioni di rete, risolve i problemi e sperimenta l&#39;uso di una VPN per cambiare la propria posizione su YouTube ed evitare le pubblicità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37279109">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione verte sui metodi per bloccare gli annunci di YouTube su AppleTV e sull&#39;impatto degli ad-blocker sui creatori e sulle entrate pubblicitarie di Google.</li>
<li>Esplora le alternative per sostenere i creatori su YouTube, come piattaforme come Patreon.</li>
<li>Vengono discussi i problemi di privacy e sicurezza, compresi quelli relativi al downmixing dell&#39;audio nei filmati, oltre alle frustrazioni per le funzioni di YouTube e per l&#39;eccesso di pubblicità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.engineering/slacks-migration-to-a-cellular-architecture/">La migrazione di Slack verso un&#39;architettura cellulare</a></h2>
<ul>
<li>Slack è passato da un&#39;architettura monolitica a un&#39;architettura basata su celle per migliorare la ridondanza e ridurre al minimo l&#39;impatto dei guasti al sito.</li>
<li>La migrazione è stata richiesta da un incidente in cui l&#39;interruzione della rete in una zona di disponibilità ha provocato errori per gli utenti di Slack.</li>
<li>La nuova architettura cellulare di Slack consente di isolare i guasti all&#39;interno di una singola zona di disponibilità e di reindirizzare le richieste degli utenti per garantire la disponibilità continua del servizio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37274871">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Slack ha implementato un&#39;architettura cellulare con una strategia di siloing, che consente di ottenere migliori prestazioni e scalabilità.</li>
<li>L&#39;azienda utilizza anche zone di disponibilità multiple per garantire un&#39;elevata disponibilità del servizio.</li>
<li>Una delle principali sfide dell&#39;architettura a microservizi di Slack è l&#39;uso di diversi linguaggi di programmazione, che può portare a problemi di compatibilità.</li>
<li>Gli utenti hanno espresso insoddisfazione per le prestazioni di Slack, soprattutto se confrontate con quelle di Microsoft Teams.</li>
<li>È stato suggerito di prendere in considerazione alternative come IRC, che potrebbero offrire prestazioni e affidabilità migliori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/paulg/status/1695596853864321055">Se sei interessato al tracciamento degli occhi, sono interessato a finanziarti</a></h2>
<ul>
<li>Paul Graham, rinomato investitore e cofondatore di Y Combinator, sta cercando attivamente di finanziare una startup che si concentra sul miglioramento della tecnologia di tracciamento oculare per le persone affette da SLA.</li>
<li>L&#39;obiettivo principale della startup è quello di sviluppare una tastiera a controllo oculare migliorata, che possa aiutare notevolmente le persone affette da SLA nella comunicazione e nelle attività quotidiane.</li>
<li>L&#39;interesse di Graham in questo campo mostra il potenziale dei progressi tecnologici per migliorare in modo significativo la vita delle persone affette da SLA, offrendo uno sguardo alle eccitanti possibilità di innovazione delle tecnologie di assistenza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37278345">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post su Hacker News esplora le potenziali applicazioni della tecnologia di eye-tracking e il suo impatto sull&#39;usabilità e l&#39;accessibilità per le persone con mobilità fisica limitata, come i malati di SLA.</li>
<li>Vengono discussi i limiti e le sfide dell&#39;eye-tracking, nonché le tecnologie e le soluzioni alternative.</li>
<li>Il post cita diverse aziende, prodotti e progressi nel settore, evidenziando il potenziale positivo per migliorare la qualità della vita delle persone con disabilità. Inoltre, è presente una breve discussione sull&#39;impatto ambientale dell&#39;estrazione del litio e sulle implicazioni etiche dello sviluppo tecnologico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/27/90-of-eco-friendly-paper-straws-contain-traces-of-toxic-forever-chemicals/">Il 90% delle cannucce di carta &quot;ecologiche&quot; contiene tracce di sostanze chimiche tossiche per sempre</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio dell&#39;Università di Anversa rivela che il 90% delle cannucce di carta ecologica contiene &quot;sostanze chimiche per sempre&quot; dannose chiamate PFAS.</li>
<li>I PFAS sono stati collegati a vari problemi di salute, come colesterolo alto, riduzione della risposta immunitaria, malattie della tiroide e aumento del rischio di cancro.</li>
<li>Lo studio ha rilevato la presenza di PFAS nel 69% delle 39 marche di cannucce testate, con le cannucce di carta che presentano la maggiore presenza di queste sostanze chimiche. Il rivestimento impermeabile delle cannucce di carta contribuisce probabilmente all&#39;uso dei PFAS.</li>
<li>Ciò mette in discussione l&#39;assunto che le cannucce di carta siano automaticamente più sane e sostenibili rispetto alle alternative in plastica, richiedendo ulteriori ricerche per determinare se i PFAS fuoriescano dalle cannucce di carta durante l&#39;uso tipico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37275856">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sull&#39;impatto ambientale delle cannucce e sulle alternative come l&#39;acciaio inossidabile o le cannucce di plastica riutilizzabili.</li>
<li>Sono state sollevate preoccupazioni sulla presenza di sostanze chimiche nocive nelle cannucce di carta ecologica e sulle difficoltà di riciclarle a causa del loro rivestimento resistente all&#39;acqua.</li>
<li>La discussione evidenzia anche le questioni più ampie dell&#39;inquinamento da plastica, il consumo energetico dei diversi tipi di paglia e la necessità di soluzioni globali per affrontare il problema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fish-shell/fish-shell">Pesce - Una simpatica conchiglia interattiva</a></h2>
<ul>
<li>Fish shell è una shell a riga di comando disponibile su GitHub per macOS, Linux e varie piattaforme.</li>
<li>Le caratteristiche di Fish Shell includono l&#39;evidenziazione della sintassi, i suggerimenti automatici durante la digitazione e il completamento delle schede.</li>
<li>Vengono fornite istruzioni per l&#39;installazione per macOS, Linux e Windows, compresa la creazione dai sorgenti e le dipendenze.</li>
<li>La sintesi indica anche come contribuire al progetto e dove trovare supporto e risorse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272611">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La shell Fish è apprezzata per la sua interfaccia user-friendly, la semplicità di scripting e le funzioni integrate.</li>
<li>Gli utenti esprimono frustrazione nei confronti di altre shell come zsh e discutono di problemi di compatibilità e configurazione.</li>
<li>Sebbene vi siano alcune limitazioni, nel complesso gli utenti hanno un&#39;opinione positiva delle capacità della conchiglia Fish.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/j2kun/archive/thoughts-about-what-worked-in-math-circles/">Pensieri su ciò che ha funzionato nei circoli di matematica</a></h2>
<ul>
<li>La conduzione di un cerchio matematico per bambini di 7-8 anni ha comportato la sperimentazione di diversi argomenti per catturare la loro attenzione.</li>
<li>I puzzle di logica propositiva e i giochi di teoria dei giochi hanno avuto successo, mentre le attività di geometria e di piegatura e taglio non sono state coinvolgenti per i bambini.</li>
<li>La narrazione ha svolto un ruolo cruciale nel coinvolgere i giovani studenti, portandoli ad apprezzare la matematica in sé, ma l&#39;autore riconosce la necessità di storie più coinvolgenti con un nuovo gruppo di bambini.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37276502">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I circoli matematici sono un&#39;opportunità preziosa e rara per i giovani studenti, in grado di prepararli alle carriere matematiche.</li>
<li>L&#39;approccio degli Elementi di Euclide e i giochi matematici sono citati come risorse e attività per coinvolgere gli studenti.</li>
<li>L&#39;articolo evidenzia i potenziali benefici e le sfide dell&#39;introduzione dei concetti matematici, anche per i bambini dello spettro autistico, e sottolinea l&#39;importanza di metodi didattici innovativi e interattivi per l&#39;educazione matematica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/24/this-venture-backed-startup-has-quietly-bought-more-than-80-mom-and-pop-shops/">Una startup sostenuta da un venture ha acquistato in sordina più di 80 negozi a conduzione familiare</a></h2>
<ul>
<li>Teamshares, una startup con sede a New York, è specializzata nell&#39;acquisizione di piccole imprese prive di piani di successione e nell&#39;offerta di proprietà ai dipendenti.</li>
<li>L&#39;azienda ha acquisito con successo 84 aziende e genera ricavi vendendo prodotti fintech.</li>
<li>Teamshares ha raccolto ben 245 milioni di dollari in capitale di rischio e intende sostituire i fornitori esistenti ampliando al contempo la propria offerta di prodotti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272298">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La start-up TeamShares ha acquisito più di 80 piccole imprese e le ha trasformate in cooperative di proprietà dei lavoratori.</li>
<li>L&#39;obiettivo di questo modello aziendale unico è fornire sicurezza finanziaria ai dipendenti e un percorso verso la proprietà.</li>
<li>Tuttavia, ci sono preoccupazioni sulla redditività a lungo termine di queste attività e dubbi sul fatto che TeamShares si concentri sulla vendita di prodotti fintech piuttosto che sul miglioramento della redditività aziendale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://n8n.io">n8n.io - Un potente strumento di automazione del flusso di lavoro</a></h2>
<ul>
<li>n8n è uno strumento di automazione del flusso di lavoro progettato per facilitare la creazione di automazioni complesse da parte dei tecnici.</li>
<li>Offre un&#39;interfaccia facile da usare e la possibilità di personalizzare l&#39;automazione utilizzando JavaScript.</li>
<li>Con oltre 350 integrazioni native e la possibilità di creare scenari personalizzati, n8n può essere utilizzato in vari casi d&#39;uso, come le integrazioni dei clienti, la personalizzazione del CRM e la prototipazione del backend SaaS.</li>
<li>Dà priorità alla scalabilità e alla gestione personalizzata degli errori e può essere ospitato gratuitamente o utilizzato nel cloud con opzioni di prezzo accessibili.</li>
<li>La comunità n8n fornisce supporto e risorse ai suoi utenti e la piattaforma è molto apprezzata per le sue capacità e la sua flessibilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37274052">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>n8n.io è un popolare strumento di automazione del flusso di lavoro, apprezzato per la sua capacità di costruire backend complessi senza conoscenze di programmazione approfondite.</li>
<li>Gli utenti menzionano gli errori sporadici e la gestione limitata degli utenti e delle integrazioni come svantaggi di n8n.io.</li>
<li>Vengono discussi altri strumenti come Huginn, Windmill e Inngest, evidenziandone i vantaggi e gli svantaggi.</li>
<li>n8n.io è stato segnalato come un&#39;alternativa open-source più economica a Zapier, e c&#39;è un dibattito sul fatto che il software open-source debba essere disponibile gratuitamente o richiedere un pagamento.</li>
<li>Si sottolinea l&#39;importanza di comprendere i modelli di licenza e di business degli strumenti software.</li>
<li>Vengono discusse le capacità di integrazione di n8n.io e gli utenti suggeriscono miglioramenti per una migliore integrazione con altre piattaforme.</li>
<li>Il thread include discussioni sulla pronuncia di &quot;n8n&quot;, confronti con altri strumenti e funzionalità e affidabilità di questi strumenti per l&#39;automazione del flusso di lavoro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/onnokort/semu-c64">Linux su un Commodore 64</a></h2>
<ul>
<li>Semu-c64 è un progetto che consente di eseguire Linux su un Commodore C64 utilizzando un fork dell&#39;emulatore semu.</li>
<li>Richiede un&#39;unità di espansione RAM e funziona molto lentamente: si stima che l&#39;avvio di Linux su un C64 reale richieda una settimana.</li>
<li>Il codice può essere costruito usando make e mos-c64-clang e l&#39;emulatore può essere eseguito su VICE EMU creando un file .d64 e caricando l&#39;eseguibile semu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37277907">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha eseguito con successo Linux su un Commodore 64 utilizzando un emulatore RISC-V e una porta LLVM.</li>
<li>Ci sono dibattiti sull&#39;efficienza del compilatore e sulle limitazioni del processore del Commodore 64.</li>
<li>Alcuni sono interessati a eseguire il progetto su hardware reale, ma ciò richiede un&#39;unità di espansione RAM rara e difficile da trovare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-26</a></h1>
<h2><a href="https://opentf.org/announcement">OpenTF annuncia il fork di Terraform</a></h2>
<ul>
<li>OpenTF è un fork di Terraform creato dall&#39;iniziativa OpenTF.</li>
<li>L&#39;iniziativa mira a mantenere Terraform open-source e ha ottenuto un notevole sostegno da parte della comunità.</li>
<li>OpenTF viene sviluppato con una licenza ben nota, sarà guidato dalla comunità, imparziale, stratificato e modulare, e sarà retrocompatibile.</li>
<li>OpenTF prevede di entrare a far parte della Linux Foundation e della Cloud Native Computing Foundation per garantire che rimanga open-source e neutrale rispetto ai fornitori.</li>
<li>Il progetto è in fase di completamento, con la ridenominazione dell&#39;archivio, la selezione dei membri del comitato direttivo e le modifiche ai documenti della comunità già completate.</li>
<li>Una release operativa di OpenTF è prevista nel prossimo futuro.</li>
<li>OpenTF ha già ricevuto il sostegno di diverse aziende e si prevede che crescerà.</li>
<li>OpenTF sarà compatibile con i fornitori e i moduli Terraform esistenti.</li>
<li>Il suo modello di licenza sarà governato dalla fondazione e dalla comunità.</li>
<li>I contributi a OpenTF possono essere fatti attraverso la donazione di risorse, la diffusione della notizia e, infine, il contributo al codice.</li>
<li>Il progetto mira a stabilire una tabella di marcia pubblica e un processo di RFC per il contributo della comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262440">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenTF, un&#39;iniziativa guidata dalla comunità, ha effettuato il fork del progetto Terraform da HashiCorp a causa di una modifica della licenza del progetto.</li>
<li>OpenTF intende concentrarsi sugli aspetti positivi e ottenere il sostegno delle aziende, discutendo le motivazioni alla base della decisione di HashiCorp e le implicazioni per la comunità open-source.</li>
<li>La CNCF potrebbe dover fare un&#39;eccezione alla sua politica di licenze per OpenTF e si discute sul ruolo delle diverse fondazioni open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-373">Factorio: Era spaziale</a></h2>
<ul>
<li>Il gioco &quot;Factorio&quot; sta per ricevere una nuova espansione chiamata &quot;Factorio: Space Age&quot;, che continua il viaggio del giocatore dopo aver raggiunto lo spazio.</li>
<li>L&#39;espansione introdurrà nuovi mondi, piattaforme spaziali interplanetarie e logistica, fornendo sfide e risorse uniche.</li>
<li>La data di uscita dell&#39;espansione è prevista tra circa un anno e includerà miglioramenti al gioco in generale, come un migliore controllo dei treni e la costruzione di progetti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37260637">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione ruota attorno al popolare gioco Factorio, coprendo vari aspetti come le mod, le meccaniche di gioco, la segnalazione dei treni, le ottimizzazioni delle prestazioni e l&#39;imminente espansione.</li>
<li>I giocatori condividono le loro esperienze, le loro opinioni e i loro suggerimenti per migliorare il gioco, sottolineando la sua natura di dipendenza e le preoccupazioni per l&#39;impegno di tempo.</li>
<li>Se da un lato Factorio viene elogiato per il suo gameplay e per i frequenti aggiornamenti, dall&#39;altro ci sono suggerimenti per migliorare la profondità e la sostenibilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phind.com/blog/code-llama-beats-gpt4">Battere GPT-4 su HumanEval con un CodeLlama-34B ottimizzato</a></h2>
<ul>
<li>Il team Phind ha addestrato i modelli CodeLlama su un set di dati e ha ottenuto risultati impressionanti su HumanEval.</li>
<li>Hanno rilasciato i modelli su Huggingface per la verifica e per sostenere la comunità open-source.</li>
<li>Sono stati menzionati i punteggi pass@1 dei modelli e un confronto con le prestazioni di GPT-4.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37267597">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post esplora le prestazioni e i limiti di GPT-4, un modello linguistico, e discute le applicazioni pratiche e i potenziali miglioramenti del modello CodeLlama-34B.</li>
<li>Esiste un dibattito sulla contaminazione dei dati e sulle considerazioni etiche della condivisione del codice.</li>
<li>Vengono esaminati i vantaggi del rilascio aperto dei modelli linguistici e le implicazioni per il settore, nonché le capacità e i potenziali usi del modello CodeLlama-34B e l&#39;impatto dell&#39;intelligenza artificiale sul settore della codifica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ericgoldman.org/archives/2023/08/web-scraping-for-me-but-not-for-thee-guest-blog-post.htm">Web scraping per me, ma non per te</a></h2>
<ul>
<li>Aziende come Meta e Microsoft proibiscono il web scraping sulle proprie proprietà, mentre effettuano liberamente lo scraping dei dati dalle proprietà di altre aziende, creando una posizione ipocrita.</li>
<li>Il web scraping comporta l&#39;acquisizione di dati da Internet, ma la questione legale di chi può accedere e utilizzare tali dati è complessa.</li>
<li>Le società di social media perseguono aggressivamente le controversie in materia di web scraping per proteggere i contenuti generati dagli utenti, utilizzando teorie legali come la violazione dei beni o la violazione del contratto, anche in assenza di diritti di proprietà sui dati.</li>
<li>L&#39;autore critica il regime giuridico che consente alle aziende di creare i propri diritti di proprietà intellettuale attraverso accordi di utilizzo online.</li>
<li>Viene evidenziata la mancanza di requisiti legali per l&#39;onestà intellettuale o di coerenza nel regime giuridico della violazione del contratto come proprietà.</li>
<li>L&#39;autore incolpa i tribunali di aver permesso questa ipocrisia e chiede una soluzione per impedire alle aziende private di inventare diritti di proprietà intellettuale attraverso i contratti online.</li>
<li>Lo stato giuridico del web scraping è considerato instabile e probabilmente dovrà affrontare sfide in futuro, in particolare nei casi di IA generativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37264676">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo analizza le implicazioni e le conseguenze legali del web scraping, utilizzando come esempio il caso HiQ contro LinkedIn.</li>
<li>Il documento esplora argomenti quali le violazioni dei Termini di servizio e degli Accordi di licenza con l&#39;utente finale, le implicazioni più ampie del web scraping e la necessità di norme e regolamenti equi.</li>
<li>L&#39;articolo si sofferma anche sul comportamento delle aziende, sulla chiarezza giuridica, sulla copertura assicurativa e sulle cause legali, sulla protezione del copyright, sui problemi di privacy e sull&#39;equilibrio tra apertura e controllo nello spazio digitale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sixcolors.com/post/2023/08/why-i-gave-up-on-the-ipad-only-dream/">Rinunciare al sogno di viaggiare solo con l&#39;iPad</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore condivide la propria esperienza di utilizzo di un iPad come dispositivo di viaggio principale e le ragioni che hanno portato alla decisione di tornare a un MacBook Air.</li>
<li>Tra i fattori chiave della loro decisione, citano la mancanza di flessibilità e funzionalità rispetto a un MacBook Air.</li>
<li>Limitazioni specifiche, come l&#39;impossibilità di utilizzare determinate applicazioni e accessori, sono state evidenziate come aspetti frustranti dell&#39;utilizzo di un iPad per il lavoro professionale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37266957">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esamina i pro e i contro dell&#39;uso di iPad e altri dispositivi per attività come i viaggi, la presa di appunti e il consumo di media.</li>
<li>Gli utenti hanno opinioni diverse sulla comodità e sulla portabilità degli iPad rispetto ai computer portatili e ad altri tablet.</li>
<li>La discussione verte su argomenti quali la compatibilità del software, le restrizioni dei dispositivi e il desiderio di dispositivi convertibili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thisisunpacked.substack.com/p/the-eu-war-on-behavioral-advertising">La guerra dell&#39;UE alla pubblicità comportamentale</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;UE ha ottenuto una vittoria nella limitazione della pubblicità comportamentale, in quanto Meta (ex Facebook) ha accettato di porre fine agli opt-in predefiniti per la pubblicità comportamentale in-app nell&#39;UE.</li>
<li>I cambiamenti nelle politiche sulla privacy e nella legislazione, come la trasparenza del tracciamento delle app di Apple e la graduale eliminazione dei cookie di terze parti da parte di Google, hanno influenzato questa decisione.</li>
<li>Le norme sulla privacy hanno avuto un impatto significativo sulla portata e sull&#39;efficacia della pubblicità comportamentale, portando all&#39;aumento delle versioni non personalizzate dei prodotti e a una potenziale de-prioritizzazione dei mercati dell&#39;UE da parte delle piattaforme. Tuttavia, permangono preoccupazioni sulle potenziali conseguenze del rigido approccio normativo dell&#39;UE sulla capacità di monetizzazione delle piattaforme di social media.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37263322">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione verte sull&#39;approccio dell&#39;UE alla regolamentazione della pubblicità comportamentale ed esplora le critiche relative alla complessità e ai costi, nonché alla mancanza di rispetto dell&#39;intestazione Do Not Track.</li>
<li>L&#39;attuazione e l&#39;impatto del GDPR sono un tema centrale, con opinioni diverse sulla sua efficacia nel proteggere la privacy degli utenti.</li>
<li>La conversazione approfondisce temi quali la pubblicità online, le norme sulla privacy, il consenso per l&#39;accesso ai dati degli utenti, la conformità al GDPR e la controversia tra Facebook e il governo canadese sul pagamento delle notizie. Si affronta anche l&#39;influenza dei movimenti per la privacy, le strategie pubblicitarie, i feed algoritmici, gli annunci digitali personalizzati e il valore e l&#39;impatto della pubblicità sulla società e sull&#39;economia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2023/08/developer-rewrites-original-wipeout-from-abysmal-leaked-windows-source/">Il codice sorgente di Wipeout trapelato porta a una riscrittura quasi totale e a un remaster</a></h2>
<ul>
<li>Il codice sorgente del gioco originale Wipeout è trapelato e ha portato uno sviluppatore indipendente a riscrivere e rimasterizzare il gioco.</li>
<li>Lo sviluppatore Dominic Szablewski ha migliorato le prestazioni e il gameplay riscrivendo il rendering, la fisica, il suono e altri elementi del gioco.</li>
<li>Szablewski ha reso disponibile il codice su GitHub, consentendo la compilazione per più piattaforme. Spera che Sony, proprietaria del franchise di Wipeout, permetta la continuazione del remaster o rilasci ufficialmente una versione rimasterizzata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262258">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il codice sorgente trapelato di Wipeout ha portato a una completa riscrittura e rimasterizzazione del gioco, con un impressionante frame rate di 6.000 fotogrammi al secondo.</li>
<li>Le discussioni si concentrano sul rendering dei giochi e sui frame rate, evidenziando le sfide del lavoro con il codice di gioco e distinguendo tra codice &quot;cattivo&quot; e &quot;buono&quot;.</li>
<li>Viene sottolineata l&#39;importanza della pulizia del codice e del refactoring, nonché il valore delle soft skills e dell&#39;esperienza pratica. Le critiche sono rivolte all&#39;ecosistema npm nella programmazione JavaScript/Node.</li>
<li>Si parla anche della fuga di notizie sul codice sorgente e di conversazioni sul gameplay di Wipeout.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellosystem.github.io/docs/">HelloSystem: Un sistema operativo grafico basato su FreeBSD</a></h2>
<ul>
<li>helloSystem è un sistema desktop di facile utilizzo basato su FreeBSD, con un&#39;attenzione particolare alla semplicità e all&#39;usabilità per i creatori.</li>
<li>È stato progettato per essere accogliente per gli utenti Mac che desiderano passare a un sistema operativo diverso.</li>
<li>Per ulteriori dettagli e informazioni su helloSystem, visitate la loro pagina GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262857">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>HelloSystem è un sistema operativo grafico basato su FreeBSD, progettato per essere compatibile con le applicazioni macOS e FreeBSD.</li>
<li>La discussione esplora i diversi punti di vista su stabilità, design, esperienza utente e vantaggi dei diversi sistemi operativi.</li>
<li>Il documento menziona le somiglianze tra HelloSystem e RISC OS, nonché i potenziali problemi di marchio legati al nome del sistema operativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/sat-college-board-tells-facebook-tiktok-your-scores-gpa-1850768077">Il sito web del College Board condivide la media e i punteggi del test di ammissione con TikTok e Facebook.</a></h2>
<ul>
<li>Il College Board, che gestisce gli esami SAT e Advanced Placement, è stato scoperto a condividere i dati degli studenti con grandi aziende tecnologiche come Facebook e TikTok.</li>
<li>Questa condivisione di dati è facilitata dai &quot;pixel&quot;, una tecnologia di tracciamento invisibile utilizzata per la pubblicità mirata.</li>
<li>Nonostante il College Board affermi che le informazioni di identificazione personale non vengono condivise, i test condotti da Gizmodo hanno dimostrato il contrario, sollevando problemi di privacy.</li>
<li>La natura obbligatoria dei servizi del College Board nel sistema educativo americano aumenta i problemi di privacy.</li>
<li>Il College Board ha una storia di problemi di privacy, tra cui la vendita di dati degli studenti in passato.</li>
<li>Non è chiaro se l&#39;organizzazione sia ancora impegnata nella tutela della privacy degli studenti, dal momento che non è più firmataria dello Student Privacy Pledge.</li>
<li>Il College Board difende l&#39;utilizzo dei dati, sostenendo che aiuta gli studenti ad accedere all&#39;università e ad avere successo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37260553">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il College Board sta condividendo la media e i punteggi del SAT con TikTok e Facebook utilizzando pixel di tracciamento, sollevando problemi di privacy.</li>
<li>I critici sostengono che anche la condivisione della cronologia delle ricerche costituisce una violazione della privacy, nonostante le affermazioni del College Board.</li>
<li>La situazione solleva anche preoccupazioni sull&#39;accesso del governo ai dati personali senza l&#39;approvazione del tribunale e sottolinea l&#39;importanza delle leggi sulla privacy sia per il governo che per il settore privato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://resend.com/blog/email-authentication-a-developers-guide">Autenticazione via e-mail: Guida per gli sviluppatori</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autenticazione delle e-mail è fondamentale per il buon esito della consegna e per evitare che le e-mail finiscano nelle cartelle di spam.</li>
<li>SPF, DKIM, DMARC e BIMI sono protocolli di autenticazione chiave che stabiliscono la legittimità dei mittenti di e-mail e migliorano la reputazione dei domini.</li>
<li>Resend offre la gestione automatica dell&#39;autenticazione SPF e DKIM per migliorare la consegna delle e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37263708">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo sottolinea l&#39;importanza dell&#39;autenticazione delle e-mail e l&#39;uso di SPF, DKIM e DMARC per verificare l&#39;invio legittimo di e-mail.</li>
<li>Alcuni lettori criticano l&#39;articolo per la mancanza di originalità e per l&#39;uso di analogie con le startup.</li>
<li>Il BIMI viene citato come un modo per i marchi di mostrare il proprio logo e la propria credibilità nei messaggi di posta elettronica, ma vengono sollevate preoccupazioni riguardo al suo costo, all&#39;efficacia e alla mancanza di supporto da parte di Microsoft Outlook. Alcuni esperti considerano il BIMI una perdita di tempo e denaro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-25</a></h1>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/">Code Llama, un modello di linguaggio di grandi dimensioni all&#39;avanguardia per la codifica</a></h2>
<ul>
<li>Code Llama è un nuovo modello linguistico di grandi dimensioni (LLM) progettato specificamente per le attività di codifica.</li>
<li>È in grado di generare codice e linguaggio naturale sul codice a partire da richieste di codice o di linguaggio naturale.</li>
<li>Code Llama è disponibile in tre modelli: Code Llama, Codel Llama - Python e Code Llama - Instruct.</li>
<li>Ha ottenuto risultati migliori di altri LLM disponibili pubblicamente su compiti di codifica.</li>
<li>I modelli sono costruiti sulla base di Llama 2 e sono gratuiti per la ricerca e l&#39;uso commerciale.</li>
<li>Code Llama ha il potenziale per migliorare i flussi di lavoro degli sviluppatori e rendere la codifica più accessibile.</li>
<li>Supporta i più diffusi linguaggi di programmazione e può essere utilizzato per il completamento e il debug del codice.</li>
<li>Si sottolinea l&#39;uso sicuro e responsabile di Code Llama e i modelli sono stati sottoposti a valutazioni di sicurezza.</li>
<li>Il rilascio di Code Llama incoraggia l&#39;innovazione e la collaborazione nella comunità dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248494">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Code Llama è un modello di linguaggio altamente avanzato per la codifica che può generare codice ottimizzato, suscitando discussioni sulle sue potenziali applicazioni e sulle implicazioni per l&#39;ottimizzazione del codice e la generazione di richieste di pull.</li>
<li>Si discute sull&#39;importanza della comprensione dei numeri primi nei lavori di ingegneria del software, mentre si specula sui metodi di formazione e sulle dimensioni del contesto di Code Llama.</li>
<li>Le discussioni riguardano l&#39;uso delle GPU per l&#39;esecuzione di Code Llama in locale, i requisiti hardware, gli strumenti e i modelli per ottimizzare e migliorare il codice. Si discute anche tra l&#39;uso di modelli open-source e l&#39;accesso a modelli all&#39;avanguardia tramite API REST.</li>
<li>Le prestazioni e le licenze di un modello chiamato &quot;Unnatural Code Llama&quot; vengono discusse, insieme ai potenziali impatti dei progressi dell&#39;IA, come la sicurezza del lavoro e il controllo umano.</li>
<li>I partecipanti esprimono entusiasmo per il fatto che i modelli linguistici stanno rivoluzionando il settore, ma riconoscono i limiti, tra cui la preoccupazione di gonfiare potenzialmente le prestazioni attraverso i dati di addestramento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/">Code Llama, un modello di linguaggio di grandi dimensioni all&#39;avanguardia per la codifica</a></h2>
<ul>
<li>Code Llama è un modello linguistico di grandi dimensioni (LLM) all&#39;avanguardia, progettato specificamente per le attività di codifica.</li>
<li>È in grado di generare codice e linguaggio naturale sul codice in base alle richieste.</li>
<li>Code Llama ha tre modelli: Code Llama (il modello di codice fondamentale), Code Llama - Python (specializzato per Python) e Code Llama - Instruct (ottimizzato per le istruzioni in linguaggio naturale).</li>
<li>Nei test di benchmark, Code Llama ha superato gli altri LLM disponibili pubblicamente su compiti di codice.</li>
<li>Supporta i più diffusi linguaggi di programmazione e può essere utilizzato per il completamento e il debug del codice.</li>
<li>Code Llama dispone di modelli di diverse dimensioni per soddisfare requisiti di latenza specifici.</li>
<li>Ha il potenziale per migliorare i flussi di lavoro di codifica e rendere la codifica più accessibile ai principianti.</li>
<li>Code Llama è rilasciato sotto una licenza comunitaria e gli utenti devono attenersi alla politica di utilizzo accettabile.</li>
<li>Il modello è stato sottoposto a valutazioni di sicurezza e sono state prese precauzioni per ridurre i rischi.</li>
<li>Gli sviluppatori sono incoraggiati a valutare il modello utilizzando i parametri di valutazione specifici del codice e a eseguire studi sulla sicurezza.</li>
<li>L&#39;obiettivo è continuare a sviluppare l&#39;IA generativa per il coding sfruttando Llama 2 e ispirando altri a creare strumenti innovativi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248844">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Code Llama è un modello di linguaggio leader per la codifica, rinomato per le sue capacità avanzate.</li>
<li>Il forum di Hacker News sta attualmente discutendo la cancellazione dei post duplicati.</li>
<li>Non sono disponibili ulteriori dettagli sul contesto dei post duplicati e sulla loro cancellazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/newsguidelines.html">Linee guida di Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>Le linee guida di Hacker News specificano gli argomenti che interessano gli hacker, escludendo politica, criminalità, sport e celebrità.</li>
<li>I titoli non devono essere alterati e la fonte originale deve essere presentata senza autopromozione.</li>
<li>Nella sezione dei commenti ci si aspetta che gli utenti siano educati, evitino le frecciatine e rispondano alle argomentazioni invece di ricorrere all&#39;insulto. Si deve evitare di usare il maiuscolo per enfatizzare e di fare insinuazioni astroturfing. I reclami relativi a contributi inappropriati devono essere segnalati piuttosto che discussi nei commenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37250834">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News (HN) è una piattaforma che discute vari argomenti, tra cui le linee guida per i commenti, i commenti vuoti su Reddit e HN, le pratiche di moderazione e il comportamento della comunità.</li>
<li>Gli utenti esprimono frustrazione per il flagging e il rate limiting su HN, nonché per l&#39;etica del rate limiting e dello shadowbanning.</li>
<li>Altre discussioni su HN riguardano il ruolo dell&#39;umorismo, i potenziali aggiornamenti delle linee guida per l&#39;invio dei link, la moderazione delle storie politiche e il declino delle storie di &quot;business news&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/24/hugging-face-raises-235m-from-investors-including-salesforce-and-nvidia/">Hugging Face raccoglie 235 milioni di dollari da investitori tra cui Salesforce e Nvidia</a></h2>
<ul>
<li>Hugging Face, una startup di intelligenza artificiale, ha ottenuto 235 milioni di dollari di finanziamenti di serie D, con la partecipazione di investitori importanti come Salesforce e Nvidia.</li>
<li>Il round di finanziamento ha raddoppiato la valutazione di Hugging Face a 4,5 miliardi di dollari dal maggio 2022.</li>
<li>Hugging Face offre strumenti di hosting e sviluppo per la scienza dei dati, tra cui un hub di repository di codice AI, modelli e set di dati, nonché applicazioni web per applicazioni basate sull&#39;AI.</li>
<li>L&#39;azienda fornisce librerie e funzionalità a pagamento come AutoTrain, Inference API e Infinity.</li>
<li>I fondi raccolti saranno utilizzati da Hugging Face per espandere il suo sostegno alla ricerca, alle imprese e alle startup.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248895">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hugging Face, una piattaforma di hosting di modelli di intelligenza artificiale, ha recentemente raccolto 235 milioni di dollari di finanziamenti da investitori come Salesforce e Nvidia.</li>
<li>I piani futuri dell&#39;azienda prevedono la monetizzazione dei suoi servizi, il che ha suscitato preoccupazioni sui rischi per l&#39;ecosistema dell&#39;IA e sulla necessità di ridurre la dipendenza da Hugging Face.</li>
<li>Sono in corso discussioni sulle potenziali strategie di monetizzazione, sul confronto con altre piattaforme e sulla sostenibilità delle risorse gratuite.</li>
<li>Ci sono dibattiti sul modello di business della vendita di AI/ML e confusione sulle offerte fornite da Hugging Face.</li>
<li>L&#39;azienda intende utilizzare il finanziamento per ampliare il proprio team e sviluppare ulteriormente la propria piattaforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.errno.fr/BypassingBitlocker.html">Bypassare Bitlocker utilizzando un analizzatore logico economico su un portatile Lenovo</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore presenta un metodo per aggirare la crittografia BitLocker su un portatile Lenovo utilizzando un analizzatore logico a basso costo.</li>
<li>Viene spiegata l&#39;architettura di BitLocker e la memorizzazione della chiave di crittografia nel TPM.</li>
<li>Il processo di acquisizione e decodifica dello scambio TPM per recuperare la chiave di crittografia è descritto in dettaglio, insieme ai limiti del metodo e alle raccomandazioni per migliorare la sicurezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37249623">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra sulle vulnerabilità e sui limiti della crittografia Bitlocker di Microsoft sui computer portatili Lenovo.</li>
<li>Gli utenti esprimono preoccupazioni sulla sicurezza dei TPM e sul potenziale di attacchi.</li>
<li>Gli argomenti trattati includono anche le impostazioni predefinite di Bitlocker, l&#39;importanza delle chiavi di ripristino del backup e la possibilità di intercettare le chiavi di crittografia.</li>
<li>Vengono citati altri sistemi di crittografia come fTPM e LUKS.</li>
<li>Le discussioni vertono sull&#39;elaborazione del segnale e sui metodi di decodifica, nonché sui limiti dell&#39;utilizzo di un TPM discreto.</li>
<li>La conversazione verte anche sulla crittografia basata sul firmware dell&#39;SSD, sulle certificazioni hardware e sui requisiti del TPM nei sistemi operativi come Windows 11.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41586-023-06457-y">Il cromosoma Y umano è stato completamente sequenziato</a></h2>
<ul>
<li>Il consorzio Telomere-to-Telomere ha sequenziato e assemblato con successo la sequenza completa di un cromosoma Y umano, aggiungendo nuove sequenze e correggendo gli errori.</li>
<li>Questo risultato fornisce una sequenza di riferimento completa per tutti i 24 cromosomi umani, contribuendo alla ricerca genomica e alla comprensione della variazione genetica e dell&#39;evoluzione umana.</li>
<li>Lo studio sottolinea l&#39;importanza di un&#39;accurata rappresentazione del complemento del cromosoma sessuale nei genomi di riferimento e rivela le differenze e le variazioni genomiche tra gli individui, contribuendo alla comprensione del cromosoma Y umano e della diversità genetica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37256817">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli scienziati hanno raggiunto la pietra miliare del sequenziamento del cromosoma Y umano, facendo progredire la nostra comprensione della genetica umana e aprendo le porte alla ricerca futura.</li>
<li>Il sequenziamento di tutti i 24 cromosomi, compreso il cromosoma Y, aiuterà a studiare le variazioni genetiche, le malattie e la loro relazione con i caratteri.</li>
<li>Nonostante questi risultati, la comprensione della genetica umana rimane complessa a causa dei molteplici fattori che influenzano i tratti e delle sfide associate alla mappatura delle differenze genetiche a tratti specifici utilizzando l&#39;apprendimento automatico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247767">Server di sincronizzazione obsidian.md open-source</a></h2>
<ul>
<li>Un diplomato ha sviluppato un servizio di sincronizzazione per Obsidian.md, fornendo un&#39;alternativa al servizio ufficiale a pagamento.</li>
<li>Sebbene il servizio sia ancora in fase di sviluppo e manchi di alcune caratteristiche, offre una funzionalità di sincronizzazione di base.</li>
<li>Il creatore è consapevole delle potenziali violazioni dei termini di servizio ed è disposto a rimuovere il repository se necessario. Il servizio non mira a competere con l&#39;offerta ufficiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247767">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli utenti esprimono soddisfazione e supporto per Obsidian, un&#39;applicazione per prendere appunti, discutendo vari aspetti come il servizio di sincronizzazione, i prezzi, l&#39;interfaccia utente e le opzioni alternative.</li>
<li>Il CEO di Obsidian risponde al feedback degli utenti e annuncia i prossimi miglioramenti dell&#39;app.</li>
<li>Alcuni utenti suggeriscono l&#39;open-sourcing di Obsidian e menzionano opzioni di sincronizzazione alternative, mentre altri hanno opinioni diverse su diversi aspetti delle funzioni dell&#39;app.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usenix.org/publications/loginonline/freebsd-firecracker">FreeBSD su Firecracker</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore racconta la propria esperienza di porting di FreeBSD per l&#39;esecuzione su Firecracker Virtual Machine Monitor.</li>
<li>Nonostante le sfide da affrontare, sono riusciti a superarle e a fare progressi significativi nell&#39;ottimizzazione di FreeBSD per migliorare il suo tempo di avvio su Firecracker.</li>
<li>L&#39;autore accenna anche a progetti futuri, tra cui la separazione del supporto Xen e il potenziale porting di Firecracker per l&#39;esecuzione su FreeBSD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37253035">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD funziona in modo efficiente e rapido sulla piattaforma micro-VM Firecracker.</li>
<li>Firecracker offre i vantaggi di una macchina completa e di un ambiente di sviluppo efficiente.</li>
<li>L&#39;articolo esplora l&#39;uso di gvisor e hypervisor, l&#39;ottimizzazione del kernel Linux per cicli di vita delle macchine virtuali di breve durata e i vantaggi di tecnologie come Lambda e Firecracker rispetto ai metodi tradizionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobin.org/">Jacobin: una JVM più che minimale scritta in Go</a></h2>
<ul>
<li>Jacobin è un&#39;implementazione JVM basata su Go che può eseguire classi Java 17, offrendo un&#39;implementazione JVM più completa con un codice chiaro e coeso.</li>
<li>A differenza di altre implementazioni della JVM, Jacobin sfrutta la gestione della memoria integrata in Go e non include codice di garbage collection.</li>
<li>Il progetto è ampiamente testato e il team di sviluppo mira a eseguire suite di test OpenJDK in futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247394">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jacobin è una JVM scritta in Go che mira ad avere le stesse funzionalità della JVM Hotspot.</li>
<li>Attualmente ha un rendimento del 15-25% rispetto a Hotspot con codice interpretato.</li>
<li>Gli sviluppatori prevedono di condurre ulteriori benchmark una volta raggiunta la parità di funzionalità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/introducing-proof-of-work-defense-for-onion-services/">Difesa della prova di lavoro per i servizi onionici</a></h2>
<ul>
<li>Tor ha implementato una difesa proof-of-work (PoW) per i servizi onion per prevenire gli attacchi denial of service (DoS).</li>
<li>Le connessioni client in arrivo devono risolvere un puzzle, dimostrando la loro autenticità e scoraggiando gli aggressori.</li>
<li>Il meccanismo PoW dà priorità al traffico autentico e rende impraticabili gli attacchi su larga scala, migliorando la sicurezza e l&#39;affidabilità della rete Tor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37255079">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sull&#39;uso di Proof of Work (PoW) nella rete Tor per salvaguardare i servizi a cipolla dagli attacchi.</li>
<li>Si discute di problemi ambientali, di anonimato e di potenziali soluzioni come le prove di lavoro legate all&#39;identità della CPU.</li>
<li>Esplorare la possibilità di utilizzare Tor come rete di distribuzione dei contenuti e sfruttare gli algoritmi PoW per proteggere i siti web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-24</a></h1>
<h2><a href="https://generated.photos/human-generator/">Generatore di foto umane a corpo intero in tempo reale</a></h2>
<ul>
<li>Human Generator è uno strumento API che utilizza algoritmi avanzati di intelligenza artificiale per generare foto iperrealistiche di persone a corpo intero in tempo reale.</li>
<li>Lo strumento offre la massima diversità in termini di etnia, età e tipo di corpo e supporta diverse pose e opzioni di abbigliamento.</li>
<li>È gratuito per uso non commerciale e offre funzioni aggiuntive come la generazione di variazioni e animazioni.</li>
<li>Human Generator fa parte di una suite di prodotti che comprende Face Generator, Face Gallery, Anonymizer e Datasets.</li>
<li>Gli utenti possono contattare l&#39;azienda per rispondere a qualsiasi domanda o dubbio sull&#39;uso, la sicurezza e l&#39;archiviazione dei contenuti generati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237583">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora l&#39;uso di reti generative avversarie (GAN) per la creazione di immagini realistiche del corpo umano e il confronto tra modelli di diffusione e GAN in termini di scalabilità e qualità delle immagini.</li>
<li>Vengono discusse le preoccupazioni etiche che circondano la tecnologia deepfake e il potenziale di uso improprio, oltre alle preoccupazioni per i siti web che utilizzano l&#39;intelligenza artificiale per generare immagini simili a quelle umane per scopi nefasti.</li>
<li>Vengono inoltre trattate le implicazioni legali del diritto d&#39;autore per l&#39;arte generata dall&#39;IA, le esperienze degli utenti con gli strumenti di generazione di immagini IA e i potenziali problemi, pregiudizi e preoccupazioni legati ai dati generati dall&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interviewing.io/blog/sabotage-salary-negotiation-before-even-start">Errori comuni nella negoziazione salariale</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;articolo offre consigli sulla negoziazione del salario, sottolineando l&#39;importanza di non fornire informazioni eccessive durante le prime fasi della ricerca di lavoro.</li>
<li>Sottolinea l&#39;importanza di una preparazione e di un controllo adeguati durante le trattative e mette in guardia dal condividere troppo presto i dettagli della retribuzione.</li>
<li>L&#39;articolo suggerisce di utilizzare l&#39;e-mail come strumento di comunicazione per la negoziazione, in quanto consente di dare risposte più ponderate e strategiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37239747">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo illustra gli errori e le strategie più comuni nella negoziazione del salario.</li>
<li>I punti chiave includono l&#39;importanza di essere pronti a rinunciare a un&#39;offerta di lavoro e di sfruttare nuove opportunità mentre si è occupati.</li>
<li>La discussione verte anche su argomenti quali gli aumenti di stipendio annuali, la gestione di più offerte di lavoro e il valore dei colloqui per ottenere informazioni sul mercato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grahamhelton.com/blog/ssh-cheatsheet/">Una guida straziantemente dettagliata a SSH (ma solo le cose che trovo utili)</a></h2>
<ul>
<li>Questo post del blog offre una guida approfondita su SSH, spiegando diversi aspetti come il port forwarding, l&#39;agent forwarding e il proxying.</li>
<li>Esplora le caratteristiche di SSH come l&#39;allocazione dei comandi TTY e il file di configurazione SSH, discutendo anche i rischi per la sicurezza.</li>
<li>La guida include esempi pratici, comandi e suggerimenti per la creazione di tunnel SSH e l&#39;accesso ai server, oltre a riferimenti aggiuntivi per ulteriori informazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37240187">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Questo articolo è una guida completa all&#39;uso di SSH, che copre argomenti come la mancanza di una direttiva nel file di configurazione SSH e l&#39;organizzazione delle configurazioni degli host.</li>
<li>Discute i diversi algoritmi di crittografia ed esplora l&#39;archiviazione sicura delle chiavi SSH.</li>
<li>L&#39;articolo tocca anche le complicazioni legate alla sovrapposizione dell&#39;uso del dominio .local da parte di Microsoft e Apple, nonché la preferenza per la modalità scura tra le generazioni più giovani e il dibattito sul suo impatto sulla leggibilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/geldzaken/vraag-en-antwoord/grote-aankopen-met-contant-geld">I pagamenti in contanti superiori a 3000 euro saranno vietati nei Paesi Bassi</a></h2>
<ul>
<li>Attualmente nei Paesi Bassi non esiste un limite massimo per i pagamenti in contanti.</li>
<li>I venditori devono condurre un&#39;indagine sul cliente per gli acquisti in contanti superiori a 10.000 euro.</li>
<li>Il governo sta lavorando a una proposta per vietare i pagamenti in contanti al di sopra dei 3.000 euro per prevenire il riciclaggio di denaro e il finanziamento del terrorismo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37235770">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La recente legge olandese vieta i pagamenti in contanti superiori a 3000 euro per combattere il riciclaggio di denaro e il finanziamento del terrorismo.</li>
<li>Per le persone che non hanno un indirizzo stabile si presentano delle difficoltà a causa dei diversi requisiti per la prova dell&#39;indirizzo nei vari Paesi.</li>
<li>Si discutono i vantaggi e gli svantaggi dei pagamenti in contanti e digitali, nonché i potenziali rischi e le implicazioni delle grandi transazioni in contanti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-second-quarter-fiscal-2024">Nvidia annuncia i risultati finanziari del secondo trimestre dell&#39;anno fiscale 2024</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA ha raggiunto un fatturato da record nel secondo trimestre dell&#39;anno fiscale 2024, con un aumento del 101% rispetto all&#39;anno precedente.</li>
<li>Anche i ricavi dei Data Center dell&#39;azienda sono aumentati del 171%.</li>
<li>Il CEO di NVIDIA ha sottolineato il passaggio al calcolo accelerato e all&#39;IA generativa e ha annunciato piani di riacquisto di azioni e un dividendo in contanti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37241487">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia ha registrato una forte crescita finanziaria nel secondo trimestre dell&#39;anno fiscale 2024, nonostante sfide come il taglio degli stipendi e la concorrenza di Intel.</li>
<li>Gli utenti discutono di vari argomenti, tra cui benchmark di computer, prestazioni delle CPU e confronti tra processori AMD e Intel.</li>
<li>Si discute della posizione dominante di Nvidia nel mercato dell&#39;intelligenza artificiale, della concorrenza di altri operatori come AMD e del potenziale monopolio naturale nel settore tecnologico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v0.8.0">Panino v0.8</a></h2>
<ul>
<li>Bun v0.8.0 apporta nuove funzionalità, correzioni di bug e miglioramenti alla compatibilità e alla stabilità.</li>
<li>Il rilascio di Bun 1.0 è previsto per il 7 settembre e promette ulteriori miglioramenti e correzioni di bug.</li>
<li>Per informazioni più dettagliate sugli aggiornamenti, consultare il link fornito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244012">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo analizza le differenze e le preferenze degli utenti tra i runtime Bun e Deno per TypeScript.</li>
<li>Gli argomenti trattati comprendono le vulnerabilità della sicurezza, i vantaggi in termini di prestazioni e i potenziali sviluppi futuri del progetto Bun.</li>
<li>Altri punti includono la leggibilità e l&#39;ottimizzazione del codice, l&#39;integrazione di LSP nel framework Bun, l&#39;uso di edge server, il supporto di Windows, i componenti del server, la compatibilità con altri linguaggi e i piani per le versioni future di Bun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/welcome-to-404-media/">Un gruppo di persone che lavorano a Motherboard ha appena creato un nuovo punto vendita indipendente</a></h2>
<ul>
<li>404 Media è una nuova società di media digitali fondata da ex giornalisti di Motherboard di VICE.</li>
<li>L&#39;azienda si concentra sulla produzione di giornalismo tecnologico che ha un impatto significativo sulla società e opera come un&#39;azienda sostenibile, sostenuta dai lettori.</li>
<li>Il progetto prevede di raccontare storie uniche, denunciare gli illeciti e fornire contenuti seri e irriverenti.</li>
<li>Inizialmente il sito offrirà l&#39;accesso gratuito agli articoli, ma in futuro verrà introdotto un paywall per alcuni contenuti.</li>
<li>Gli abbonati riceveranno vantaggi come articoli esclusivi, privilegi per i commenti e episodi podcast bonus.</li>
<li>Gli obiettivi a lungo termine dell&#39;azienda includono l&#39;espansione in altri formati multimediali come libri, documentari e film.</li>
<li>La loro priorità è la trasparenza, il giornalismo d&#39;inchiesta e l&#39;approfondimento di temi quali l&#39;hacking, la sicurezza informatica, il sesso, l&#39;intelligenza artificiale, i diritti dei consumatori, la sorveglianza e la privacy.</li>
<li>I fondatori mirano a creare una società di media redditizia dando priorità al giornalismo di qualità, prendendo decisioni economicamente vantaggiose e cercando il sostegno del pubblico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237246">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I dipendenti di Motherboard hanno lanciato 404 Media, un&#39;agenzia indipendente per sostenere il giornalismo ed evitare il modello di business difettoso delle nuove società di media.</li>
<li>404 Media intende pagare i giornalisti e concentrarsi su articoli brevi e approfonditi e su indagini più lunghe, utilizzando potenzialmente Mastodon come piattaforma.</li>
<li>Si discute sui prezzi degli abbonamenti, sulle sfide della gestione di un sito di contenuti e sulle preoccupazioni relative all&#39;affidabilità e ai pregiudizi. Nel frattempo, anche Motherboard sta lanciando un servizio in abbonamento per fornire un giornalismo di responsabilità e coprire argomenti non convenzionali. L&#39;azienda è fiduciosa nel successo del suo servizio in abbonamento e punta a diventare una pubblicazione importante nel settore del giornalismo tecnologico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/a-half-hour-to-learn-rust">Mezz&#39;ora per imparare Rust (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Questo articolo offre un&#39;introduzione completa al linguaggio di programmazione Rust, che copre la sintassi, i concetti, le caratteristiche e gli esempi di codice.</li>
<li>Approfondisce argomenti importanti come la corrispondenza dei pattern, i binding e i riferimenti alle variabili, i generici, i tempi di vita, il prestito e la gestione degli errori.</li>
<li>L&#39;articolo sottolinea l&#39;utilità del compilatore Rust e fornisce ulteriori risorse per un ulteriore apprendimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37236916">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Viene discussa una risorsa che sostiene di insegnare Rust in 30 minuti, con gli utenti che condividono le loro esperienze con il sistema di prestito e di proprietà di Rust.</li>
<li>La complessità di Rust è oggetto di dibattito, con argomenti a favore della semplificazione e del riconoscimento della necessità di complessità nei linguaggi espressivi.</li>
<li>Viene menzionata la possibilità di un linguaggio più semplice con sicurezza della memoria in fase di compilazione, insieme al suggerimento di utilizzare Bare Metal Rust per coloro che non sono legati a una base di codice esistente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewkelley.me/post/goodbye-twitter-reddit.html">Addio a Twitter e Reddit</a></h2>
<ul>
<li>Lo sviluppatore di software Andrew Kelley ha lasciato Twitter e Reddit a causa dell&#39;impatto negativo sul suo benessere mentale.</li>
<li>Kelley ritiene che Twitter promuova contenuti arrabbiati ed estremi, contribuendo a creare una visione negativa del mondo.</li>
<li>Critica inoltre Reddit per il suo approccio orientato al profitto e per il declino della qualità, chiudendo il subreddit /r/zig e suggerendo l&#39;alternativa Ziggit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244292">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Discord presenta limiti e svantaggi come piattaforma di social media o forum, tra cui problemi di progettazione e inadeguatezza per scopi diversi dal gioco.</li>
<li>Su Discord sono in corso dibattiti su spam e troll, con utenti che suggeriscono soluzioni ed esprimono preoccupazioni.</li>
<li>I partecipanti alla discussione menzionano altre piattaforme online come Lemmy, forum, Twitter e Reddit, discutendo le loro preferenze e preoccupazioni. Alcuni partecipanti parlano dell&#39;uso dei social media per promuovere un blog, mentre altri sostengono la necessità di cancellare tutti gli account dei social media. Si parla anche di feed RSS e di un troll che si impossessa di un subreddit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rmit.edu.au/news/all-news/2023/aug/coffee-concrete">I fondi di caffè rendono il calcestruzzo più resistente del 30%</a></h2>
<ul>
<li>Alcuni ingegneri australiani hanno scoperto un metodo per migliorare la resistenza del calcestruzzo incorporandovi i fondi di caffè usati tostati.</li>
<li>Questa tecnica consiste nel trasformare i fondi di caffè di scarto in biochar, ottenendo un calcestruzzo più resistente del 30%.</li>
<li>Utilizzando questo approccio, non solo si migliorano le prestazioni del calcestruzzo, ma si riduce anche la quantità di rifiuti inviati in discarica.</li>
<li>Il team intende collaborare con diverse industrie e condurre prove sul campo per implementare le proprie scoperte.</li>
<li>Questa innovazione ha il potenziale per migliorare notevolmente il riciclaggio dei rifiuti organici e contribuire a preservare risorse preziose come la sabbia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37234404">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Secondo gli scienziati della RMIT University in Australia, l&#39;aggiunta di fondi di caffè al calcestruzzo può aumentarne la resistenza del 30%.</li>
<li>Questa scoperta ha implicazioni per il sequestro del carbonio e il potenziale di riduzione delle emissioni di carbonio nell&#39;industria delle costruzioni.</li>
<li>Tuttavia, ci sono preoccupazioni circa le conseguenze indesiderate e gli incentivi perversi dell&#39;implementazione di una tassa sul carbonio mancante.</li>
<li>La discussione analizza anche l&#39;uso di tasse elevate come deterrente invece di un divieto assoluto e i vantaggi e gli svantaggi di tale approccio.</li>
<li>È in corso un dibattito sull&#39;implementazione di una carbon tax o di una tassa sull&#39;inquinamento per affrontare i cambiamenti climatici, con prospettive diverse sul suo impatto.</li>
<li>Si discutono anche i potenziali benefici dei fondi di caffè nella produzione di calcestruzzo e il loro utilizzo come agente di compostaggio.</li>
<li>La logistica, il fabbisogno energetico e il potenziale impatto ambientale dell&#39;utilizzo dei fondi di caffè nel calcestruzzo sono argomenti da considerare.</li>
<li>Nella conversazione si parla di alternative al calcestruzzo tradizionale e di sfide per la gestione dei rifiuti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/it/2023/09/01">2023-08-23</a></h1>
<h2><a href="https://rosenzweig.io/blog/first-conformant-m1-gpu-driver.html">Il primo driver per GPU M1 conforme</a></h2>
<ul>
<li>Asahi Linux ha rilasciato i driver OpenGL ES 3.1 conformi per le GPU delle famiglie M1 e M2, consentendo la compatibilità con qualsiasi applicazione OpenGL ES 3.1 su Linux.</li>
<li>Questi driver sono stati riconosciuti dall&#39;ente di standardizzazione Khronos dopo aver superato i test standard del settore.</li>
<li>L&#39;implementazione di Asahi Linux include il supporto per gli shader di calcolo e gli atomici sulle immagini, nonostante la mancanza di istruzioni hardware per gli atomici delle immagini sulla GPU M1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37224042">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione approfondisce l&#39;adesione di Apple agli standard, comprese le critiche ai prodotti di Adobe.</li>
<li>Vengono inoltre discussi il controllo di Apple su protocolli e formati e le differenze tra le API grafiche Vulkan e Metal.</li>
<li>La conversazione verte anche su argomenti quali il reverse engineering dei chip Apple, lo sviluppo di driver per Apple Silicon, le frustrazioni per l&#39;ecosistema Apple e la ricerca di alternative.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/22/23841167/microsoft-excel-python-integration-support">Microsoft porta Python in Excel</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft sta integrando Python in Excel per migliorare le capacità di analisi e visualizzazione dei dati.</li>
<li>Gli utenti possono ora manipolare e analizzare i dati Python direttamente in Excel utilizzando formule, grafici e tabelle Pivot.</li>
<li>L&#39;integrazione è disponibile nel canale Beta di Microsoft 365 Insiders e verrà estesa in futuro ad altre piattaforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222191">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft sta integrando il supporto Python in Excel, consentendo agli utenti di sfruttare le funzioni Python all&#39;interno del foglio di calcolo.</li>
<li>Gli utenti hanno espresso reazioni contrastanti, alcuni entusiasti delle nuove funzionalità e altri preoccupati.</li>
<li>Le preoccupazioni includono la difficoltà di iniziare, gli esempi limitati e accessibili e i potenziali problemi di sicurezza dei dati.</li>
<li>Alcuni utenti desiderano funzioni di analisi dei dati più avanzate in Excel, mentre altri discutono i limiti e le frustrazioni dell&#39;uso di Excel per determinate attività.</li>
<li>Si parla anche dell&#39;approccio basato sul cloud e dei potenziali problemi di compatibilità e sicurezza legati all&#39;esecuzione di Python in Excel.</li>
<li>Nel complesso, la funzione mira a migliorare le capacità di Excel e ad ampliarne le funzionalità, ma le opinioni sulle sue implicazioni sono discordanti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/the-secret-weapon-hackers-can-use-to-dox-nearly-anyone-in-america-for-15-tlo-usinfosearch-transunion/">Gli hacker possono usare gli uffici di credito per fare il dox di quasi tutti i cittadini americani</a></h2>
<ul>
<li>Gli hacker si infiltrano negli uffici di credito e vendono informazioni personali, tra cui indirizzi, numeri di telefono, indirizzi e-mail e numeri di previdenza sociale.</li>
<li>Lo strumento utilizzato per accedere a questi dati è disponibile per soli 15 dollari in Bitcoin, rendendolo accessibile ai criminali.</li>
<li>I dati rubati possono essere utilizzati per vari reati, come lo swatting, lo scambio di SIM e la violenza fisica.</li>
<li>Gli uffici di credito e i broker di dati come TLOxp, Data-Trac, SearchBug e USinfoSearch sono stati messi sotto osservazione per il loro coinvolgimento nella vendita di dati personali.</li>
<li>I legislatori chiedono di intervenire per impedire questa pratica e il Consumer Financial Protection Bureau ha proposto nuove regole per disciplinare il commercio dei dati dell&#39;intestazione del credito.</li>
<li>L&#39;efficacia di questi cambiamenti nell&#39;affrontare il problema rimane incerta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222672">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione evidenzia le preoccupazioni per le misure di protezione dei dati poco rigorose adottate dagli uffici di credito negli Stati Uniti.</li>
<li>Il documento affronta le difficoltà di scongelamento del credito e la necessità di migliorare le misure di sicurezza e la regolamentazione.</li>
<li>Si parla delle sfide del furto d&#39;identità, della responsabilità per le conseguenze delle frodi e dei limiti delle attuali misure di sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.promaton.com/how-to-avoid-kpi-psychosis-in-your-organization-5ffc83967f2b">Una buona cultura della misurazione in cui i numeri non sostituiscono il buon senso</a></h2>
<ul>
<li>La psicosi da KPI (key performance indicator) è un problema diffuso nelle aziende tecnologiche, dove le decisioni si basano esclusivamente sui dati e sono scollegate dalla realtà.</li>
<li>Le aziende fanno grande affidamento sui dati per superare i pregiudizi umani, ma l&#39;utilizzo dei KPI come unica base per il processo decisionale ha i suoi limiti.</li>
<li>L&#39;articolo suggerisce una soluzione che combina intuizione e dati, riflette continuamente sull&#39;affidabilità dei KPI e si concentra sull&#39;obiettivo reale piuttosto che sul KPI stesso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37220667">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Affidarsi esclusivamente a metriche e KPI per misurare il successo e le prestazioni nelle organizzazioni ha dei limiti.</li>
<li>È importante mantenere un equilibrio tra metriche e buon senso nella valutazione delle prestazioni.</li>
<li>Oltre alle metriche, possono essere efficaci anche metodi alternativi, come la comunicazione regolare e il feedback.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/gpt-3-5-turbo-fine-tuning-and-api-updates">GPT-3.5 Messa a punto del Turbo e aggiornamenti API</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha introdotto una nuova funzionalità chiamata fine-tuning per il suo modello GPT-3.5 Turbo, che consente agli sviluppatori di personalizzarlo per casi d&#39;uso specifici.</li>
<li>I primi test hanno dimostrato che una versione ottimizzata di GPT-3.5 Turbo è in grado di superare il modello GPT-4 di base in alcuni compiti, indicando prestazioni migliori.</li>
<li>La messa a punto offre vantaggi quali una maggiore governabilità, una formattazione affidabile dell&#39;output e la possibilità di personalizzare il tono. Il modello aggiornato supporta anche la gestione di gettoni 4k e offre un risparmio sui costi grazie alla pronta riduzione delle dimensioni.</li>
<li>OpenAI ha rilasciato i dettagli dei prezzi per la messa a punto e ha annunciato la disponibilità dei modelli GPT-3 aggiornati.</li>
<li>OpenAI ha implementato sistemi di moderazione per garantire la sicurezza della distribuzione di modelli perfezionati e prevede di lanciare presto un&#39;interfaccia utente per il perfezionamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37227139">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ha apportato aggiornamenti alla messa a punto del modello GPT-3.5 Turbo e alle API, consentendo al modello di apprendere stili e informazioni specifiche.</li>
<li>Il fine-tuning presenta limitazioni e potenziali distorsioni, per cui OpenAI suggerisce di utilizzare invece il recupero per determinati compiti.</li>
<li>Il fine-tuning può essere meno potente ma più economico dei metodi tradizionali, ma non sempre produce risultati migliori e può introdurre pregiudizi. OpenAI prevede di rilasciare il GPT4 fine-tuning in futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@chromakode/110936177254839251">Ho perso solo 10 minuti di dati, grazie a ZFS</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore condivide la sua esperienza con un guasto all&#39;SSD del suo portatile e come ha recuperato con successo i suoi dati usando la replica incrementale ZFS.</li>
<li>Il post parla della riparabilità e dell&#39;efficienza energetica delle CPU AMD, oltre che di diverse strategie di espansione e backup dello storage.</li>
<li>La conversazione esplora i vantaggi e le sfide della replica delle unità e della risoluzione dei problemi hardware, accennando anche a strumenti alternativi e a dubbi su altri file system come btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37230619">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione riguarda l&#39;uso di diversi file system, con particolare attenzione a ZFS per le configurazioni NAS.</li>
<li>Gli utenti condividono le loro esperienze personali di perdita e danneggiamento dei dati, discutendo i pro e i contro dei vari file system e delle strategie di backup.</li>
<li>Viene sottolineata l&#39;importanza di monitorare lo stato di salute delle unità e di testare regolarmente i backup e viene discussa la necessità di utilizzare la RAM ECC con ZFS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/tiktok-cfius-draft-agreement-shows-spying-requests-1850759715">I federali hanno chiesto a TikTok molte funzionalità di spionaggio domestico</a></h2>
<ul>
<li>Secondo una bozza di accordo trapelata e ottenuta da Forbes, il governo degli Stati Uniti ha cercato di ottenere un accordo con TikTok che gli avrebbe garantito un controllo e un accesso significativi alle operazioni dell&#39;app.</li>
<li>L&#39;accordo avrebbe conferito alle agenzie statunitensi ampi poteri, come la possibilità di esaminare i registri e i server di TikTok, di porre il veto a nomine esecutive e di richiedere modifiche ai termini di servizio dell&#39;app.</li>
<li>Le richieste del governo hanno suscitato critiche in quanto assomigliano a tattiche di sorveglianza comunemente associate alla Cina. TikTok e il Comitato per gli investimenti esteri negli Stati Uniti (CFIUS) hanno rifiutato di commentare la bozza di accordo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222393">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il divieto di accesso a TikTok negli Stati Uniti ha scatenato un dibattito sulla sorveglianza, la privacy dei dati e l&#39;influenza del governo cinese.</li>
<li>Alcuni sostengono che il divieto sia motivato dalla concorrenza, mentre altri sollevano preoccupazioni sulla sicurezza nazionale.</li>
<li>Si discute sull&#39;affidabilità dei servizi di intelligence americani e sull&#39;impatto delle piattaforme dei social media sull&#39;opinione pubblica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/chrieke/prettymapp">Prettymapp - Creare mappe dai dati di OpenStreetMap in una webapp Streamlit</a></h2>
<ul>
<li>Prettymapp è un&#39;applicazione web e un pacchetto Python che genera mappe straordinarie utilizzando i dati di OpenStreetMap.</li>
<li>È una versione più veloce e più facile da usare del progetto prettymaps.</li>
<li>Il pacchetto può essere integrato nelle applicazioni Python per scopi di personalizzazione e sviluppo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222823">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Prettymapp è un&#39;applicazione web che consente agli utenti di creare mappe utilizzando i dati di OpenStreetMap.</li>
<li>L&#39;applicazione ha ottenuto attenzione e feedback positivi dopo essere stata menzionata su Hacker News.</li>
<li>Alcuni utenti hanno riscontrato difficoltà tecniche nell&#39;esecuzione dell&#39;applicazione in locale, il che ha provocato discussioni e la condivisione di strumenti alternativi per la personalizzazione delle mappe.</li>
<li>Gli utenti hanno posto domande sulla licenza dell&#39;applicazione.</li>
<li>L&#39;aumento del traffico di Hacker News ha temporaneamente causato il blocco dell&#39;applicazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/22/23841646/experian-fined-spam-emails-ftc-doj">Experian multata per 650.000 dollari dalla FTC e dal DOJ per le email di spam senza opt-out</a></h2>
<ul>
<li>Experian, un&#39;agenzia di informazioni creditizie, è stata multata dal governo statunitense per 650.000 dollari per aver violato le leggi sullo spam e non aver fornito un&#39;opzione di opt-out per le e-mail di marketing.</li>
<li>La Federal Trade Commission (FTC) ha scoperto che Experian ha inviato e-mail di marketing ingannevoli a clienti con iscrizioni gratuite al monitoraggio del credito, senza un avviso chiaro e un meccanismo di opt-out.</li>
<li>Di conseguenza, il Dipartimento di Giustizia (DOJ) ha ottenuto un&#39;ingiunzione permanente nei confronti di Experian, vietando alcuni tipi di messaggi e richiedendo esplicite opzioni di opt-out nelle e-mail di marketing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37227172">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Experian, un&#39;azienda che si occupa di rapporti di credito, è stata multata per 650.000 dollari dalla FTC e dal DOJ per l&#39;invio di e-mail di spam prive dell&#39;opzione di opt-out.</li>
<li>I critici ritengono che la multa sia troppo bassa rispetto al fatturato di Experian, suggerendo che sono necessarie sanzioni più elevate per scoraggiare comportamenti simili da parte di altre aziende.</li>
<li>L&#39;assenza di un&#39;opzione di opt-out nelle e-mail di spam costituisce una violazione delle norme, che ha portato all&#39;imposizione della multa da parte delle autorità di regolamentazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/slog">Registrazione strutturata con slog</a></h2>
<ul>
<li>Il nuovo pacchetto log/slog in Go 1.21 introduce il logging strutturato nella libreria standard.</li>
<li>I log strutturati utilizzano coppie chiave-valore per semplificare le operazioni di parsing, filtraggio, ricerca e analisi.</li>
<li>Il pacchetto mira a creare un quadro standardizzato per il logging strutturato nell&#39;ecosistema Go, con diversi livelli di log e opzioni di formato di output personalizzabili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37224651">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra sul logging strutturato in Go e sui vari approcci utilizzati dalle librerie di logging.</li>
<li>Vengono evidenziati i vantaggi della registrazione strutturata e l&#39;importanza di formati di registrazione e API standardizzati.</li>
<li>I partecipanti condividono le loro opinioni sulla gestione degli errori e sull&#39;importanza delle pile di chiamate. Vengono citati alcuni strumenti esistenti per la visualizzazione dei log, insieme a suggerimenti per migliorare l&#39;efficienza dei log.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
