<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 19:11:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/09&#39;</h2>
<h1>2024-08-09</h1>
<h2><a href="https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2024/08/jake-seliger-is-dead.html">Jake Seliger è morto</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41201555">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jake Seliger, conosciuto come jseliger su Hacker News, è venuto a mancare, lasciando un impatto significativo sulla comunità.</li>
<li>Era ammirato per il suo ampio blogging, in particolare sulla sua battaglia contro il cancro, e per le sue intuizioni sull&#39;agenteicità e le sperimentazioni cliniche.</li>
<li>Il community di HN è profondamente colpita, con molti che esprimono condoglianze e riflettono sui suoi scritti incisivi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://otranscribe.com/">OTranscribe: Uno strumento gratuito e open source per trascrivere interviste audio</a></h2>
<ul>
<li>oTranscribe è un&#39;app web gratuita che semplifica la trascrizione di interviste registrate, progettata per l&#39;uso su desktop con controlli da tastiera per mettere in pausa, riavvolgere e avanzare velocemente.</li>
<li>Le funzionalità dell&#39;app includono timestamp interattivi, salvataggio automatico e privacy mantenendo i file sul tuo computer, e permette di esportare le trascrizioni in Markdown, testo semplice e Google Docs.</li>
<li>Supporta file video, è open source sotto la licenza MIT ed è stato creato da Elliot Bentley, presentato dalla MuckRock Foundation.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41199567">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OTranscribe è uno strumento gratuito progettato per la trascrizione manuale di interviste audio, senza utilizzare l&#39;intelligenza artificiale.</li>
<li>Gli utenti stanno esplorando alternative come Whisper Diarization e Spectropic per la trascrizione automatica e l&#39;identificazione dei parlanti, e soluzioni locali come Whisper.CPP per un&#39;elaborazione più rapida.</li>
<li>Le discussioni includono strumenti come Aiko per la trascrizione offline su iOS e servizi come TurboScribe che offrono funzionalità aggiuntive come il riconoscimento del parlante e vari formati di esportazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.smithsecurity.biz/hacking-the-scammers">Truffatori di messaggi USPS hanno ingannato sua moglie, così ha hackerato la loro operazione</a></h2>
<ul>
<li>Una persona, indicata come s1n, ha reagito contro i truffatori sfruttando le vulnerabilità nel loro sito USPS falso utilizzando strumenti come nmap e Burp Suite.</li>
<li>S1n ha identificato un exploit di Local File Inclusion (LFI) e una vulnerabilità di SQL injection, ottenendo l&#39;accesso al database dei truffatori e rivelando i dettagli degli amministratori e delle vittime.</li>
<li>Il poster originale prevede di segnalare i risultati alle autorità per i crimini informatici, evidenziando le considerazioni etiche e le potenziali implicazioni legali del contrattacco informatico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41197300">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un uomo ha reagito contro un&#39;operazione di truffa tramite SMS del USPS dopo che sua moglie ne è stata vittima, condividendo le sue azioni su smithsecurity.biz.</li>
<li>Il dibattito include discussioni sull&#39;etica del contrattacco informatico, l&#39;efficacia delle forze dell&#39;ordine contro il crimine informatico e il potenziale per la giustizia vigilante.</li>
<li>Anche i commentatori hanno discusso della necessità di migliorare le misure di sicurezza informatica e dell&#39;importanza dell&#39;etica nell&#39;educazione informatica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.codingconfessions.com/p/are-function-calls-still-slow-in-python">Recenti miglioramenti delle prestazioni nelle chiamate di funzione in CPython</a></h2>
<ul>
<li>Le recenti ottimizzazioni in CPython hanno migliorato significativamente le prestazioni delle chiamate di funzione, delle funzioni integrate e dell&#39;inlining, rendendo Python più veloce ed efficiente.</li>
<li>Le principali migliorie includono l&#39;introduzione di super istruzioni, la specializzazione delle istruzioni bytecode e il metodo vectorcall per le funzioni integrate.</li>
<li>Le valutazioni mostrano notevoli miglioramenti nelle prestazioni in calcoli semplici, chiamate a funzioni integrate e riduzione dell&#39;overhead delle chiamate di funzione in Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195225">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Recenti miglioramenti delle prestazioni in CPython, in particolare nelle chiamate di funzione, hanno attirato l&#39;attenzione, evidenziando i cambiamenti a partire da Python 3.11 che migliorano la velocità di esecuzione evitando le chiamate di funzione a livello C.</li>
<li>Il discorso sottolinea il ruolo di Python nel calcolo scientifico grazie al suo ecosistema maturo, nonostante le critiche sulle prestazioni, e lo contrappone a linguaggi come Go, che mancano di librerie complete per determinati compiti.</li>
<li>Il dibattito include prospettive sull&#39;uso di Python per la sua velocità di sviluppo e facilità di integrazione con le librerie C/C++, rispetto ai potenziali benefici di altri linguaggi come Rust o Julia per applicazioni critiche in termini di prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thechipletter.substack.com/p/intels-immiseration">Immiserazione di Intel</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195124">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il declino di Intel è dovuto a problemi interni, scarsa gestione del marchio e mancanza di innovazione, con problemi specifici nei suoi Ultrabook, processori Celeron e nel settore delle GPU.</li>
<li>Inefficiente gestione dell&#39;energia nelle CPU Intel ha portato a scarse prestazioni dei laptop, contribuendo all&#39;incapacità dell&#39;azienda di competere con AMD e ARM.</li>
<li>Si dice che la cultura interna di Intel sia tossica e frammentata, concentrandosi più sulle manovre politiche che sull&#39;innovazione, rendendo necessarie significative modifiche culturali e strategiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semiconductor-digest.com/apple-is-americas-semiconductor-problem/">Apple è il problema dei semiconduttori in America</a></h2>
<ul>
<li>Il CHIPS Act del 2022 è stato introdotto per riportare la fabbricazione di chip semiconduttori negli Stati Uniti, affrontando la dipendenza dalle catene di approvvigionamento internazionali esposta dalle carenze dell&#39;era Covid.</li>
<li>In 1990, gli Stati Uniti producevano il 37% dei chip mondiali, ma questa percentuale è scesa al 12% nel 2020, con Apple che ha avuto un ruolo significativo in questo declino spingendo la produzione verso l&#39;Asia orientale.</li>
<li>Nonostante alcuni sforzi per procurarsi i chip a livello nazionale, Apple continua a fare affidamento in gran parte su fornitori esteri, e il Dipartimento di Giustizia sta indagando sulle sue pratiche monopolistiche per sostenere gli obiettivi del CHIPS Act.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195584">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dominio di Apple nel mercato dei semiconduttori è criticato, ma gli argomenti sono percepiti come deboli e di parte.</li>
<li>Il vero problema evidenziato è un fallimento del mercato in cui altre aziende non stanno innovando alla stessa scala di Apple, piuttosto che le pratiche di esternalizzazione di Apple.</li>
<li>Il articolo tocca questioni più ampie come le cattive condizioni di lavoro nelle fabbriche cinesi e la necessità di una maggiore concorrenza interna, ma non riesce a trattare altri attori chiave come Intel e Qualcomm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bhmt.dev/blog/sonic_pi/">Sonic Pi: Ruby come strumento di composizione</a></h2>
<ul>
<li>Sonic Pi è un sintetizzatore software controllato tramite codice, creato da Sam Aaron, che utilizza un linguaggio specifico del dominio estendendo Ruby per mappare concetti musicali e audio.</li>
<li>Lo strumento consente agli utenti di comporre musica scrivendo codice, creando un&#39;intersezione unica tra programmazione e ingegneria del suono, ideale per coloro che hanno interessi in entrambi i campi.</li>
<li>Sonic Pi supporta funzionalità avanzate come l&#39;esecuzione parallela con <code>in_thread</code> e i loop continui con <code>live_loop</code>, permettendo composizioni musicali complesse attraverso la programmazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41198491">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Sonic Pi, uno strumento che utilizza Ruby per il live coding musicale, sta guadagnando attenzione per la sua sintassi quasi simile all&#39;inglese e le sue capacità di performance dinamiche.</li>
<li>Alternative come Glicol e TidalCycles, così come una versione in JavaScript chiamata Strudel, sono anche menzionate per le loro caratteristiche uniche nel live coding e nel sound design.</li>
<li>Sonic Pi è disponibile come Flatpak su Flathub, semplificando l&#39;installazione sui sistemi Linux e risolvendo i problemi di dipendenze.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-08/startup-ceo-says-vc-firm-punished-her-for-reporting-sex-assault">Il CEO di una startup afferma che una società di venture capital l&#39;ha punita per aver denunciato un&#39;aggressione sessuale</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41197950">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una CEO di una startup sostiene che una società di venture capital abbia preso ritorsioni contro di lei dopo che ha denunciato una aggressione sessuale da parte di un dirigente.</li>
<li>Le discussioni su Hacker News evidenziano i motivi per cui le aziende proteggono i dirigenti accusati, tra cui connessioni personali, cattivi consigli legali e dinamiche di gruppo.</li>
<li>Il discorso affronta anche le complessità e le potenziali conseguenze della segnalazione di comportamenti scorretti sia per l&#39;accusatore che per l&#39;accusato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Dicklesworthstone/llm_aided_ocr">Correzione OCR assistita da LLM (Correzione degli errori di Tesseract OCR con LLM)</a></h2>
<ul>
<li>Un progetto che inizialmente utilizzava Llama2 per migliorare Tesseract OCR si è evoluto con la disponibilità di modelli più veloci e accessibili come GPT4o-mini di OpenAI e Claude3-Haiku di Anthropic.</li>
<li>Le nuove versioni consentono un&#39;elaborazione dei documenti efficiente ed economica suddividendo il testo in blocchi e utilizzando un processo di correzione a più fasi, migliorando significativamente la correzione degli errori OCR e la riformattazione del testo.</li>
<li>Il progetto dimostra risultati impressionanti nella conversione di vecchi libri scansionati in formati leggibili, mostrando potenziale per ulteriori miglioramenti nel prossimo anno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41203306">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un progetto che inizialmente utilizzava Llama2 per migliorare Tesseract OCR correggendo errori si è evoluto con modelli più recenti e veloci come GPT4o-mini e Claude3-Haiku, che ora sono convenienti ed efficienti.</li>
<li>Il metodo a più fasi nel progetto corregge gli errori OCR e formatta il testo, rendendolo utile per convertire vecchi libri scansionati in formati leggibili per e-reader.</li>
<li>Per tipi di documenti specifici come articoli scientifici e fatture, modelli come Nougat e Donut di Meta offrono prestazioni superiori; il progetto è open-source e disponibile su GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jalopnik.com/national-park-service-will-cite-drivers-of-awd-cars-for-1851617315">Il Servizio Parchi Nazionali multerà i conducenti di veicoli a trazione integrale per la guida su sentieri riservati ai veicoli a trazione integrale con marce ridotte</a></h2>
<ul>
<li>Un proprietario di Subaru Crosstrek ha ricevuto un avvertimento per aver guidato su una strada riservata ai veicoli 4WD nel Canyonlands National Park, evidenziando la differenza tra AWD e 4WD.</li>
<li>Il sistema AWD è adatto per il fuoristrada leggero ma manca della trazione off-road dei sistemi 4WD con differenziali bloccabili, che sono necessari per i percorsi impegnativi.</li>
<li>Il Servizio Parchi Nazionali applica queste restrizioni per garantire la sicurezza dei visitatori, con sanzioni per le violazioni che includono multe fino a $5.000 e reclusione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41196554">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il National Park Service (NPS) emetterà multe ai conducenti che utilizzano veicoli a trazione integrale (AWD) sui sentieri riservati esclusivamente ai veicoli a trazione integrale (4WD).</li>
<li>Questa azione affronta il marketing ingannevole che suggerisce che i veicoli AWD siano adatti per condizioni fuoristrada impegnative, nonostante manchino di caratteristiche essenziali come i differenziali bloccabili.</li>
<li>Il NPS mira a proteggere i sentieri dai danni e garantire la sicurezza dei conducenti, sottolineando la distinzione critica tra le capacità AWD e 4WD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/fts5.html">Estensione SQLite FTS5</a></h2>
<ul>
<li>SQLite FTS5 (Full-Text Search 5) estensione fornisce avanzate capacità di ricerca full-text per applicazioni di database, consentendo ricerche efficienti su grandi collezioni di documenti.</li>
<li>FTS5 supporta vari tipi di query, incluse le query con prefisso, le query NEAR e gli operatori booleani, migliorando la flessibilità e la precisione della ricerca.</li>
<li>È possibile costruire l&#39;estensione come parte di SQLite o come estensione caricabile, offrendo agli sviluppatori diverse opzioni di integrazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41198422">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SQLite FTS5 Extension è un potente motore di ricerca incluso nella libreria standard di Python, eliminando la necessità di installazioni aggiuntive.</li>
<li>È ampiamente utilizzato per strumenti di ricerca del codice locale e motori di ricerca per blog, ma presenta limitazioni con le lingue non inglesi, nonostante supporti tokenizzatori personalizzati.</li>
<li>Gli utenti apprezzano le sue prestazioni, anche su piattaforme mobili, e può essere migliorato con tokenizer personalizzati e funzioni ausiliarie per casi d&#39;uso avanzati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/environment/story/2024-08-07/arrowhead-bottled-water-permit">Il Servizio Forestale ordina alla Arrowhead di chiudere l&#39;oleodotto in California</a></h2>
<ul>
<li>Il Servizio Forestale degli Stati Uniti ha ordinato a BlueTriton Brands di cessare le operazioni di estrazione dell&#39;acqua nelle montagne di San Bernardino dopo aver negato la loro richiesta di permesso.</li>
<li>Attivisti ambientali affermano che le operazioni hanno danneggiato l&#39;ambiente, portando a una causa legale, mentre BlueTriton contesta queste affermazioni e ha impugnato la decisione in tribunale.</li>
<li>Il provvedimento del Servizio Forestale prevede la rimozione di tutte le infrastrutture dalle terre federali, ma BlueTriton ha ottenuto una sospensione temporanea per continuare a fornire acqua alla tribù dei San Manuel Band of Mission Indians.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41197277">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Servizio Forestale ha ordinato alla Arrowhead di chiudere il suo oleodotto in California per operare senza un permesso valido e utilizzare l&#39;acqua per scopi non autorizzati.</li>
<li>Questa decisione segue una causa legale da parte dell&#39;Associazione Salviamo la Nostra Foresta e ripetute richieste di conformità, con il consiglio delle acque della California che ha anche emesso un&#39;ordinanza di cessazione e desistenza.</li>
<li>Critici sostengono che la tassa annuale di $2.500 per il permesso sia troppo bassa, dato l&#39;impatto ambientale, nonostante BlueTriton non imbottigli alcuna acqua estratta di recente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/how-base-3-computing-beats-binary-20240809/">Il calcolo in base 3 supera il binario</a></h2>
<ul>
<li>Il calcolo in base 3, o ternario, utilizza tre cifre (0, 1, 2) ed è più efficiente del binario, poiché due &quot;trit&quot; ternari possono rappresentare nove numeri rispetto ai quattro numeri rappresentati da due bit binari.</li>
<li>Ternary computing ha un&#39;economia di radice inferiore per numeri grandi, rendendolo la base intera più economica, e può rispondere a domande con tre possibili esiti, riducendo il numero di interrogazioni necessarie.</li>
<li>Nonostante la sua efficienza, il calcolo ternario non ha mai ottenuto un uso diffuso a causa del predominio dell&#39;hardware e del software binari, ma recenti progressi suggeriscono potenziali applicazioni nella sicurezza informatica con tassi di errore inferiori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41201922">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo discute il potenziale del calcolo ternario (base 3) rispetto ai sistemi binari (base 2) ampiamente utilizzati, evidenziando le complessità e le sfide pratiche dei circuiti ternari.</li>
<li>Nonostante i vantaggi teorici in termini di densità di informazione, il calcolo ternario affronta problemi significativi come l&#39;aumento del consumo energetico, la suscettibilità al rumore e la complessità dell&#39;hardware, rendendolo meno fattibile rispetto ai sistemi binari.</li>
<li>Il contesto storico è fornito, notando che l&#39;Unione Sovietica ha sperimentato sistemi ternari, ma considerazioni pratiche e il successo del calcolo binario nella corsa spaziale degli Stati Uniti hanno portato al predominio della logica binaria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notfriend.org/">Il primo ciondolo AI non intelligente (NotFriend)</a></h2>
<ul>
<li>Il NotFriend è un cerchio di plastica che non ha alcuno scopo funzionale ma è commercializzato come accessorio di moda.</li>
<li>Vanta caratteristiche come una semplicità impareggiabile, un design senza tempo e un&#39;eco-sostenibilità, rendendolo un argomento di conversazione unico.</li>
<li>Il prodotto è presentato in modo umoristico con recensioni dei clienti e una garanzia a vita, sottolineando la sua novità e la natura non funzionale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195271">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il primo ciondolo AI non intelligente (NotFriend) è una parodia del recente dispositivo indossabile AI chiamato Friend, che ha affrontato critiche per essere inquietante e imbarazzante.</li>
<li>Il video promozionale del prodotto Friend era difficile da trovare e descritto come avente un tono oscuro, simile a un film horror, e il suo nome di dominio avrebbe costato 1,8 milioni di dollari, suscitando discussioni sulle truffe tecnologiche.</li>
<li>Il parodia NotFriend è stata ben accolta per il suo umorismo e tempismo, mettendo in evidenza scetticismo e umorismo nella comunità tecnologica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2408.01584">GPUDrive: simulazione di guida multi-agente basata sui dati a 1M FPS</a></h2>
<ul>
<li>GPUDrive è un simulatore accelerato da GPU basato sul motore di gioco Madrona, capace di generare oltre un milione di passi al secondo per algoritmi di apprendimento multi-agente.</li>
<li>Utilizza C++ e CUDA per ottimizzare i comportamenti complessi degli agenti, riducendo significativamente il tempo necessario per addestrare gli agenti di apprendimento per rinforzo utilizzando il dataset Waymo Motion.</li>
<li>Il simulatore raggiunge agenti che conseguono obiettivi in pochi minuti e agenti generalmente capaci in poche ore, con agenti addestrati disponibili nella base di codice per ulteriori ricerche e sviluppi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195988">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>GPUDrive consente simulazioni di guida con centinaia di agenti AI su GPU di livello consumer a 1 milione di fotogrammi al secondo (FPS), con binding Python, wrapper Pytorch e Jax, e una licenza MIT.</li>
<li>Il framerate elevato consente di simulare oltre 4,5 ore al secondo, potenzialmente accelerando il tasso di apprendimento per i sistemi di intelligenza artificiale alla guida autonoma.</li>
<li>Il simulatore utilizza principalmente dati di localizzazione ma supporta vari input di sensori &quot;analizzati&quot;, sebbene non sia chiaro se i dati LIDAR siano reali o sintetici.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jake Seliger è morto" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jake%20Seliger%20%C3%A8%20morto&subheading=venerd%C3%AC%209%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/08&#39;</h2>
<h1>2024-08-08</h1>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/prevention-hiv">Prevenzione dell&#39;HIV</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41184365">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Lenacapavir, un nuovo trattamento per l&#39;HIV, mostra promettenti risultati come farmaco a lunga durata d&#39;azione somministrato ogni sei mesi, potenzialmente riducendo i nuovi casi del 90-95%.</li>
<li>Funziona interferendo con il capside del virus, impedendo la replicazione, e ha una lunga emivita grazie alla sua struttura chimica, che include fluori.</li>
<li>Pur rappresentando un significativo progresso nella prevenzione dell&#39;HIV, permangono preoccupazioni riguardo alla resistenza ai farmaci, ai costi e all&#39;accessibilità, in particolare negli Stati Uniti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/b3bb80f4-4e01-4ce6-8358-f4f8638790f8">Google e Meta hanno stretto un accordo segreto sugli annunci per mirare agli adolescenti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41188295">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google e Meta hanno collaborato segretamente sul targeting pubblicitario per adolescenti, violando le stesse regole di Google contro la personalizzazione degli annunci per i minori di 18 anni.</li>
<li>Questo ha acceso dibattiti etici sul mirare i bambini con le pubblicità, facendo paragoni con pratiche di marketing controverse sia storiche che moderne.</li>
<li>La controversia sottolinea preoccupazioni più ampie riguardo alla privacy, alla raccolta dei dati e all&#39;influenza delle grandi aziende tecnologiche, spingendo a richiedere regolamentazioni più severe per proteggere i gruppi vulnerabili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/08/07/science/boeing-starliner-nasa-spacex.html">NASA dice che gli astronauti del Boeing Starliner potrebbero tornare a casa con SpaceX nel 2025</a></h2>
<ul>
<li>NASA ha riconosciuto che i problemi della navetta spaziale Starliner di Boeing potrebbero essere più gravi del previsto, richiedendo potenzialmente agli astronauti Suni Williams e Butch Wilmore di tornare sulla Terra con la Crew Dragon di SpaceX nel 2025.</li>
<li>Il soggiorno degli astronauti presso la Stazione Spaziale Internazionale (ISS) potrebbe estendersi fino al prossimo anno, con la NASA che sta considerando di lanciare il prossimo Crew Dragon con solo due astronauti per ospitare Williams e Wilmore per un soggiorno di sei mesi.</li>
<li>Boeing ha affrontato molteplici battute d&#39;arresto con il programma Starliner, inclusa una svalutazione di 125 milioni di dollari, e la decisione della NASA in merito è attesa per metà agosto, con il lancio del Crew Dragon rinviato non prima del 24 settembre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41184359">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>NASA sta contemplando l&#39;uso della capsula Dragon di SpaceX per riportare sulla Terra gli astronauti del Boeing Starliner nel 2025 a causa di preoccupazioni sulla sicurezza dello Starliner.</li>
<li>Gli ingegneri della NASA sono divisi sul rischio, con alcuni che favoriscono la capsula Dragon; una decisione è prevista entro metà agosto per allinearsi con i preparativi per il lancio del Crew-9.</li>
<li>Nonostante i problemi esistenti con i propulsori, la NASA potrebbe comunque certificare lo Starliner per future missioni, sottolineando le complessità e la priorità della sicurezza degli astronauti nelle missioni spaziali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1821277264996352246">RLHF è appena RL</a></h2>
<ul>
<li>Il Reinforcement Learning from Human Feedback (RLHF) è l&#39;ultima fase significativa nell&#39;addestramento dei grandi modelli linguistici, che viene dopo il pretraining e il finetuning supervisionato.</li>
<li>Le critiche suggeriscono che RLHF soddisfa a malapena i criteri per essere considerato vero apprendimento per rinforzo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41188647">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si prevede che l&#39;assistenza alla programmazione tramite IA avanzerà significativamente, con IA in grado di scrivere test, codice, compilare e cercare soluzioni in un ciclo non supervisionato, generando dati di addestramento per modelli futuri.</li>
<li>Modelli di linguaggio (LLM) possono eccellere nella dimostrazione di teoremi matematici grazie al feedback accurato del software di verifica dei teoremi, migliorando potenzialmente la verifica formale della correttezza dei programmi generando annotazioni.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le sfide nel definire funzioni di ricompensa chiare per l&#39;IA nella programmazione, paragonandole alla complessità di specificare i problemi e alla natura iterativa dello sviluppo software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nightly.mozilla.org/2024/08/07/firefox-sidebar-and-vertical-tabs-try-them-out-in-nightly-firefox-labs-131/">Barra laterale di Firefox e schede verticali: provale</a></h2>
<ul>
<li>Firefox Nightly 131 introduce le schede verticali e una nuova esperienza della barra laterale, mirate a migliorare il cambio di contesto e il multitasking.</li>
<li>Gli utenti possono abilitare queste funzionalità aggiornando all&#39;ultima versione Nightly, navigando su Impostazioni &gt; Firefox Labs e attivando gli esperimenti Sidebar e Schede verticali.</li>
<li>Si incoraggia la comunità a testare queste funzionalità e a fornire feedback su Mozilla Connect, con i sviluppatori di estensioni web invitati a verificare la compatibilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41192118">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Firefox ha introdotto una nuova funzionalità per le schede verticali e una barra laterale nella sua build notturna, con l&#39;obiettivo di migliorare la gestione delle schede.</li>
<li>Questa funzionalità potrebbe avvantaggiare estensioni come Tree Style Tab e Sidebery, che sono popolari per l&#39;organizzazione avanzata delle schede.</li>
<li>Il feedback degli utenti è misto: alcuni preferiscono le schede verticali per una migliore utilizzazione dello spazio sullo schermo, mentre altri rimangono fedeli alle schede orizzontali tradizionali o a più finestre del browser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmitry.gr/?r=06.%20Thoughts&proj=11.%20RP2350">Ho ottenuto quasi tutti i miei desideri con RP2350</a></h2>
<ul>
<li>Il microcontrollore RP2350 affronta molte delle limitazioni del suo predecessore, l&#39;RP2040, inclusi migliori prestazioni del core, più canali DMA e unità PIO migliorate.</li>
<li>Le caratteristiche principali dell&#39;RP2350 includono doppi core Cortex-M33F, overclocking stabile a 300MHz, RAM raddoppiata e supporto affidabile per QSPI PSRAM.</li>
<li>Il RP2350 è stato presentato nel progetto del badge DEFCON 32, mettendo in evidenza le sue capacità e suggerendolo come un&#39;alternativa superiore alla serie STM32H7 per una migliore performance e affidabilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41191069">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il microcontrollore RP2350, progettato da Raspberry Pi, offre una scelta tra i core ARM Cortex-M33 e i core RISC-V Hazard3, entrambi funzionanti a 150 MHz, permettendo agli utenti di eseguire uno di ciascuno simultaneamente.</li>
<li>Il RP2350 include robuste funzionalità di sicurezza, funzionamento a basso consumo ed è compatibile con il fattore di forma originale del Pico, rendendolo un significativo miglioramento rispetto al RP2040.</li>
<li>Il lancio dei core commutabili (ARM e RISC-V) nell&#39;RP2350 è visto come una mossa strategica per facilitare la transizione a RISC-V, attirando appassionati di tecnologia e sviluppatori interessati all&#39;hardware open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/raspberry-pi-pico-2-our-new-5-microcontroller-board-on-sale-now/">Raspberry Pi Pico 2, la nostra nuova scheda microcontrollore da 5 dollari, ora in vendita</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41192341">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Raspberry Pi Pico 2, una nuova scheda microcontrollore da 5 dollari, è ora disponibile, con core ARM Cortex-M33 e RISC-V dual-core, selezionabili all&#39;avvio.</li>
<li>Nonostante le specifiche migliorate come più pin GPIO, macchine a stati PIO e canali DMA, alcuni utenti sono delusi dal fatto che utilizzi ancora Micro USB invece di USB-C.</li>
<li>Una versione abilitata per il wireless, Pico 2 W, è prevista entro la fine dell&#39;anno, anche se alcuni utenti preferiscono l&#39;ESP32 per le sue capacità wireless integrate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://system76.com/cosmic">Cosmic: Un Nuovo Ambiente Desktop</a></h2>
<ul>
<li>COSMIC è una nuova piattaforma software per progettare esperienze utente con un ambiente desktop modulare, attualmente nella sua prima versione alpha, COSMIC Epoch 1.</li>
<li>Il sistema è disponibile per il test su Pop!_OS 24.04 LTS alpha e altre distribuzioni Linux, con un&#39;attenzione particolare alla personalizzazione e alle funzionalità avanzate.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono pannelli personalizzabili, finestre con auto-tiling, temi migliorati e applet indipendenti, tutti scritti in Rust per stabilità e prestazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41192303">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>System76 ha rilasciato la prima alpha di Cosmic, un nuovo ambiente desktop (DE) costruito utilizzando un nuovo toolkit GUI basato su Iced e un nuovo compositore Wayland, tutto sviluppato in Rust.</li>
<li>Il rilascio include il supporto integrato per il tiling, attirando utenti familiari con i3/sway, e promette un DE snello, leggero e veloce con navigazione completa tramite tastiera.</li>
<li>Le reazioni sono contrastanti: alcuni utenti sono entusiasti dell&#39;innovazione e dei potenziali miglioramenti, mentre altri sono preoccupati per il design e l&#39;usabilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.treatmenteffect.app/">GPT-4 LLM simula le persone abbastanza bene da replicare esperimenti di scienze sociali</a></h2>
<ul>
<li>Il demo mostra uno strumento che utilizza GPT-4o-mini per prevedere i risultati degli esperimenti nelle scienze sociali, in particolare gli effetti del trattamento sugli adulti negli Stati Uniti.</li>
<li>Lo strumento è accurato circa al 70-80% nel prevedere la direzione dei contrasti tra le condizioni, con una forte correlazione (r = .85) tra le dimensioni degli effetti previste e quelle effettive.</li>
<li>Le applicazioni includono la progettazione di interventi, la minimizzazione dei danni ai partecipanti, il test pilota dei materiali di studio e la previsione degli effetti sui sottogruppi, sebbene sia consigliata cautela a causa dei potenziali bias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41185783">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4 LLM (Large Language Model) può simulare il comportamento umano abbastanza bene da replicare esperimenti di scienze sociali, prevedendo i risultati con un&#39;accuratezza del 69%, leggermente migliore rispetto ai previsori umani al 66%.</li>
<li>Critici sostengono che le previsioni del modello potrebbero essere influenzate dai dati di addestramento, che potrebbero includere gli stessi esperimenti che mira a replicare, sollevando preoccupazioni riguardo alla sua reale capacità predittiva.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza la crisi di replicazione in corso nelle scienze sociali, suggerendo che, sebbene i LLM offrano possibilità intriganti, non sono una soluzione definitiva al problema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bughunters.google.com/blog/6303226026131456/a-deep-dive-into-cve-2023-2163-how-we-found-and-fixed-an-ebpf-linux-kernel-vulnerability">Come abbiamo trovato e risolto una vulnerabilità del kernel Linux eBPF</a></h2>
<ul>
<li>Il blog discute CVE-2023-2163, una vulnerabilità recentemente scoperta nel sottosistema eBPF (extended Berkeley Packet Filter) del kernel Linux.</li>
<li>Descrive il processo di scoperta, i potenziali impatti e i passaggi intrapresi per risolvere la vulnerabilità, fornendo preziose informazioni per i professionisti della sicurezza e gli sviluppatori.</li>
<li>Questo post è significativo in quanto evidenzia gli sforzi continui per mettere in sicurezza il kernel Linux, un componente critico in molti sistemi, e sottolinea l&#39;importanza della gestione proattiva delle vulnerabilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41189971">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stata scoperta e corretta una vulnerabilità nel kernel Linux eBPF (extended Berkeley Packet Filter), evidenziando l&#39;importanza del verificatore eBPF nel prevenire i crash del kernel.</li>
<li>i bug del verificatore eBPF sono significativi ma spesso non influenzano le piattaforme dove il codice non privilegiato non può caricare programmi eBPF, rendendoli più gestibili negli ambienti server.</li>
<li>Nonostante la sua complessità, eBPF è ampiamente utilizzato e supportato dalle grandi aziende tecnologiche grazie alla sua flessibilità e alla capacità di risolvere problemi che altrimenti richiederebbero patch personalizzate del kernel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pytorch.org/blog/flexattention/">FlexAttention: La flessibilità di PyTorch con le prestazioni di FlashAttention</a></h2>
<ul>
<li>FlexAttention è una nuova API di PyTorch progettata per semplificare l&#39;implementazione di vari meccanismi di attenzione nei modelli di apprendimento automatico, affrontando le limitazioni delle implementazioni ottimizzate esistenti come FlashAttention.</li>
<li>Permette ai ricercatori di implementare varianti di attenzione con un codice minimo, garantendo prestazioni competitive senza un utilizzo aggiuntivo di memoria, e supporta funzioni definite dall&#39;utente per modificare i punteggi di attenzione prima del softmax.</li>
<li>FlexAttention è disponibile nelle versioni notturne di PyTorch e sarà una funzionalità prototipo nella versione 2.5.0, con miglioramenti futuri previsti per le prestazioni e funzionalità di supporto aggiuntive.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41188966">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>FlexAttention unisce la flessibilità di PyTorch con le alte prestazioni di FlashAttention, semplificando l&#39;ottimizzazione dei meccanismi di attenzione.</li>
<li>Raggiunge il 90% delle prestazioni di FlashAttention2 nel passaggio in avanti e l&#39;85% nel passaggio indietro, sebbene FlashAttention-3 rimanga più veloce.</li>
<li>Anche se i meccanismi di attenzione non sono il principale collo di bottiglia computazionale nella maggior parte dei carichi di lavoro attuali dei grandi modelli linguistici (LLM), la loro ottimizzazione diventerà critica con l&#39;aumentare dei dati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://argdown.org/">Argdown, come Markdown per la mappatura degli argomenti</a></h2>
<ul>
<li>Argdown v1.8.2 è stato rilasciato a febbraio 2022, offrendo una sintassi semplice per argomentazioni complesse, rendendo facile scrivere pro e contro come un messaggio su Twitter.</li>
<li>Argdown può essere utilizzato all&#39;interno di Markdown per creare mappe argomentative, che possono essere pubblicate come PDF, incorporate in pagine web o esportate come immagini.</li>
<li>Strumenti per Argdown includono un sandbox del browser, un&#39;estensione di VS Code con anteprima live e evidenziazione della sintassi, e uno strumento da riga di comando per processi personalizzati e esportazioni multiple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41186310">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Argdown è uno strumento per presentare discussioni come alberi di argomenti, simile a come Markdown formatta il testo.</li>
<li>Le argomentazioni nel mondo reale sono spesso più complesse, somigliando a grafi aciclici diretti (DAG) con archi ponderati, piuttosto che a semplici alberi.</li>
<li>Le tecniche avanzate come l&#39;incorporamento LLM e gli strumenti di visualizzazione come UMAP possono migliorare la rappresentazione degli argomenti, e piattaforme come Kialo e Obsidian offrono funzionalità simili di mappatura degli argomenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/build-tweak-repeat/">Mistral Agents</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI annuncia progressi nella personalizzazione dei modelli, permettendo agli sviluppatori di adattare modelli come Mistral Large 2 e Codestral utilizzando prompt di base, few-shot prompting o fine-tuning con i propri dataset.</li>
<li>Una versione alpha di Agents introduce modelli avvolti con contesto e istruzioni aggiuntive, consentendo comportamenti e flussi di lavoro personalizzati su Le Chat o API.</li>
<li>La versione stabile della libreria mistralai, mistralai 1.0, è ora disponibile per Python e Typescript, migliorando l&#39;usabilità e la coerenza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41184559">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Mistral Agents è una nuova funzionalità che accoppia un prompt di sistema e una temperatura a un modello, con l&#39;obiettivo di creare comportamenti e flussi di lavoro personalizzati con istruzioni ed esempi.</li>
<li>La funzionalità è ancora in fase di sviluppo, con piani per collegare gli Agenti a strumenti e fonti di dati, ma queste integrazioni non sono ancora disponibili.</li>
<li>Il termine &quot;agenti&quot; è considerato vago e poco definito, con alcuni utenti che lo paragonano a GPT personalizzati o ad altri framework di intelligenza artificiale come il GPT Store di OpenAI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chuck.is/news/">Le notizie sono cibo spazzatura informativo (2022)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore sostiene che ridurre il consumo di notizie ha significativamente diminuito la loro ansia e liberato tempo per altri interessi, suggerendo che le notizie moderne riguardano più l&#39;intrattenimento che l&#39;informazione.</li>
<li>Essi evidenziano che poche aziende controllano la maggior parte dei media, portando a storie di parte focalizzate sui clic e sui ricavi pubblicitari, che possono provocare reazioni emotive e rafforzare i pregiudizi esistenti.</li>
<li>L&#39;autore sostiene un approccio selettivo al consumo di informazioni, enfatizzando la lettura di testi lunghi e attività significative rispetto al ciclo di notizie 24 ore su 24 per raggiungere uno stato mentale più sano e un uso più produttivo del tempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41189946">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le notizie sono spesso paragonate al cibo spazzatura, offrendo contenuti rapidi e sensazionalistici che possono distorcere la realtà e promuovere visioni estreme.</li>
<li>Il modello di business del giornalismo tende a favorire contenuti che si allineano con le credenze dei lettori, portando potenzialmente a reportage di parte e disinformazione, che possono danneggiare le democrazie.</li>
<li>Le proposte per mitigare questi problemi includono concentrarsi sulle notizie locali, sul giornalismo di approfondimento e su classifiche indipendenti dei siti di notizie per garantire qualità e trasparenza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/opinion/technology/4800828-office-mandates-cause-attrition/">Le aziende hanno usato il ritorno in ufficio per far licenziare i lavoratori</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41193968">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le aziende stanno utilizzando politiche di ritorno in ufficio (RTO) per incoraggiare indirettamente le dimissioni, invertendo anni di sforzi per la diversità.</li>
<li>Questo approccio colpisce in modo sproporzionato le donne e i caregiver, portando a dimissioni prevedibili e potenziali danni alla cultura aziendale e alla produttività.</li>
<li>Critici sostengono che le politiche di RTO siano una tattica miope per ridurre il numero di dipendenti senza licenziamenti, il che potrebbe essere dannoso per la salute aziendale a lungo termine.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Prevenzione dell'HIV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Prevenzione%20dell'HIV&subheading=gioved%C3%AC%208%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/07&#39;</h2>
<h1>2024-08-07</h1>
<h2><a href="https://teenage.engineering/products/ep-1320">Medievale</a></h2>
<ul>
<li>Teenage Engineering ha annunciato nuovi prodotti per agosto 2024, tra cui audio e sintetizzatori e altoparlanti wireless.</li>
<li>La società pone l&#39;accento su design di alta qualità e funzionali, utilizzando ingegneria avanzata per migliorare il godimento della musica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41176831">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Teenage Engineering ha rilasciato un nuovo prodotto chiamato EP-1320: Medieval, un eccentrico campionatore a tema medievale.</li>
<li>Il modello EP-1320 dispone di una memoria di 128MB, che include 96MB di suoni ROM e 32MB di memoria per campioni utente, rispetto ai 64MB di memoria del modello EP-133 K.O. II.</li>
<li>Il prodotto ha suscitato un notevole interesse grazie al suo design unico e alla sua estetica, attirando collezionisti, audiofili e coloro che cercano esperienze musicali innovative.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kubernetes/kubernetes/blob/60c4c2b2521fb454ce69dee737e3eb91a25e0535/pkg/controller/volume/persistentvolume/pv_controller.go">Per favore, non tentare di semplificare questo codice</a></h2>
<ul>
<li>Il codice del controller PersistentVolume (PV) di Kubernetes è intenzionalmente dettagliato e segue uno stile &quot;space shuttle&quot; per garantire che ogni condizione sia presa in considerazione, simile alle pratiche di codifica della NASA.</li>
<li>Questo design enfatizza la relazione bidirezionale tra PersistentVolumes (PV) e PersistentVolumeClaims (PVC), che è cruciale per mantenere un comportamento coerente in un sistema senza transazioni.</li>
<li>Il codice include commenti dettagliati e rami espliciti per aiutare i futuri manutentori a comprendere le complessità del comportamento di binding, garantendo una gestione del volume robusta e affidabile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41175586">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le discussioni si concentrano sulla chiarezza e verbosità del codice nel progetto Kubernetes, scritto in Go, e se tale stile sia vantaggioso o eccessivo.</li>
<li>Alcuni sviluppatori sostengono che il codice esplicito con commenti dettagliati aiuti a comprendere e mantenere il codice, soprattutto per i futuri sviluppatori che potrebbero non avere il contesto.</li>
<li>Altri ribattono che i commenti possono diventare obsoleti e suggeriscono che i test sono un modo più affidabile per documentare e far rispettare la funzionalità prevista.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/8/6/how-french-drains-work">Come funzionano i drenaggi francesi</a></h2>
<ul>
<li>Il danno alla diga di Oroville nel 2017 ha evidenziato l&#39;importanza di sistemi di drenaggio efficaci per prevenire danni strutturali dovuti alla pressione dell&#39;acqua.</li>
<li>Le trincee drenanti, chiamate così in onore di Henry French, sono sistemi sotterranei che utilizzano trincee riempite di ghiaia e tubi perforati per gestire il flusso d&#39;acqua e prevenire l&#39;erosione del suolo.</li>
<li>Le canalizzazioni francesi ben progettate utilizzano filtri come il tessuto geotessile per prevenire l&#39;intasamento e sono cruciali per strutture come dighe, muri di contenimento e campi agricoli.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41176461">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le canalizzazioni francesi sono fondamentali per gestire il drenaggio dell&#39;acqua nelle aree residenziali, prevenendo allagamenti e danni strutturali.</li>
<li>Componenti chiave includono tessuto geotessile di qualità commerciale, ghiaia con ampi spazi vuoti e corretta orientazione dei tubi.</li>
<li>Calcolare la capacità di drenaggio utilizzando i valori della &quot;piena centenaria&quot; è essenziale, e nelle aree pianeggianti, un pozzo asciutto potrebbe essere più efficace.</li>
</ul>
<h2><a href="https://roometron.com">Ho trascorso quasi 5 anni su un&#39;app web che crea appartamenti 3D</a></h2>
<ul>
<li>Lo showcase mette in evidenza la creazione di straordinarie visualizzazioni per case e uffici, inclusi spazi interattivi, piani 3D, immagini, tour video e design d&#39;interni con intelligenza artificiale.</li>
<li>Le rapide tecnologie 3D sono compatibili con la maggior parte dei dispositivi mobili e VR, migliorando l&#39;accessibilità e l&#39;esperienza dell&#39;utente.</li>
<li>Una funzione &quot;Prova&quot; sarà presto disponibile, indicando future opportunità interattive per gli utenti di interagire con la tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41180504">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Roometron è un&#39;app web sviluppata in quasi 5 anni che converte le planimetrie in modelli 3D di appartamenti.</li>
<li>Gli utenti hanno fornito feedback su problemi come la mancanza di supporto per i PDF, la gestione di più stanze e problemi di checkout, insieme a suggerimenti per miglioramenti dell&#39;interfaccia utente e nuove funzionalità come il supporto per WASD.</li>
<li>Questa app mira a essere uno strumento facile da usare e pronto per la realtà virtuale per il settore immobiliare e il design d&#39;interni, offrendo un&#39;alternativa economica a servizi come Matterport, e ha ricevuto feedback positivi per la sua demo fluida e le potenziali applicazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.phylum.io/the-great-npm-garbage-patch/">Il 70% dei nuovi pacchetti NPM negli ultimi 6 mesi erano spam</a></h2>
<ul>
<li>In aprile 2024, il Phylum Research Team ha identificato un aumento di pacchetti spam in npm collegati al protocollo Tea, che ricompensa gli sviluppatori in criptovaluta per i contributi open-source.</li>
<li>Circa il 70% dei nuovi pacchetti npm pubblicati tra febbraio e agosto 2024 sono stati identificati come spam correlato al Tea, comportando rischi come l&#39;alterazione dell&#39;addestramento dell&#39;IA e l&#39;occultamento di pacchetti dannosi.</li>
<li>Nonostante gli sforzi del protocollo Tea e di npm per affrontare il problema, il tasso di pubblicazione di pacchetti spam rimane elevato, spingendo Phylum a continuare la ricerca e gli sforzi di mitigazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41178258">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il 70% dei nuovi pacchetti NPM negli ultimi sei mesi è stato identificato come spam, causando un notevole stress sull&#39;ecosistema.</li>
<li>Un modello di incentivi difettoso nel protocollo Tea sta incoraggiando gli sviluppatori a inondare NPM con pacchetti spam.</li>
<li>Gli utenti raccomandano che NPM migliori i suoi controlli e l&#39;interfaccia utente, e consideri la rimozione dei pacchetti spam e il divieto degli account spam per mantenere un ecosistema sano.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/blog/yc-fall-2024#">YC sta facendo il primo batch autunnale di sempre – le domande devono essere presentate entro il 27/8</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) ha aperto le candidature per il suo gruppo autunnale 2024, con una scadenza fissata per il 27/8 alle 21:00 PT.</li>
<li>Il gruppo dell&#39;autunno 2024 inizia il 29/9 a San Francisco, offrendo un investimento di $500.000 e oltre $1M in crediti esclusivi da partner come Google Cloud, Microsoft Azure e AWS.</li>
<li>Questo batch mira a soddisfare le crescenti opportunità per le startup, con meno aziende ma condizioni simili agli altri batch; le domande per il batch Inverno 2025 apriranno all&#39;inizio di ottobre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41174281">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) sta accettando domande per il suo primo ciclo autunnale, con scadenza il 27 agosto.</li>
<li>Le discussioni ruotano attorno al fatto se YC supporti solo aziende già di successo o aumenti realmente le possibilità di successo attraverso la sua rete, il capitale di rischio e le opportunità educative.</li>
<li>Gli utenti hanno condiviso esperienze contrastanti con YC e hanno discusso i meriti della candidatura, inclusi l&#39;uso potenziale di applicazioni generate dall&#39;IA e le sfide del tempo limitato per la candidatura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/cringey-but-true-how-uber-tests-payments">Come Uber testa i pagamenti in produzione</a></h2>
<ul>
<li>Uber testa i suoi sistemi di pagamento direttamente in produzione per individuare rapidamente problemi sconosciuti, un metodo che contrasta con l&#39;uso più comune degli ambienti di staging.</li>
<li>Questo approccio prevede implementazioni incrementali in piccole regioni rappresentative e utilizza strumenti come Cerberus e Deputy per la trasparenza e il monitoraggio.</li>
<li>Uber si concentra sulla resilienza e sui rapidi rollback, garantendo software di alta qualità affrontando problemi reali, come dimostrato dal loro successo nel lancio di GooglePay in Portogallo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41178959">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uber sta testando i pagamenti in produzione utilizzando carte reali e endpoint API perché le API di test sono spesso inadeguate per individuare certi bug.</li>
<li>Questa pratica, sebbene comune, comporta l&#39;uso di carte aziendali e affronta sfide legali e procedurali, evidenziando la necessità di una gestione attenta per evitare frodi e problemi di conformità.</li>
<li>Anche se aziende come Stripe offrono ambienti sandbox robusti, il passaggio alla produzione può comunque presentare problemi imprevisti, rendendo i test nel mondo reale cruciali per l&#39;accuratezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.budgetflow.cc/">BudgetFlow – Pianificazione del budget utilizzando diagrammi di Sankey interattivi</a></h2>
<ul>
<li>BudgetFlow è una nuova app in beta che aiuta gli utenti a gestire i loro budget in modo visivo utilizzando diagrammi di flusso, in particolare diagrammi di Sankey.</li>
<li>Le caratteristiche includono Smart Pockets per trasferimenti automatici di denaro e Shared Budgets per la collaborazione, rendendo più facile gestire le finanze con altri.</li>
<li>Questa app consente agli utenti di creare e visualizzare budget su varie scale temporali (giornaliera, settimanale, mensile, annuale) e di categorizzare le spese e le fonti di reddito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41180441">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>BudgetFlow utilizza diagrammi di Sankey interattivi per la pianificazione del budget, che gli utenti apprezzano per visualizzare le dipendenze del flusso di denaro.</li>
<li>Gli utenti desiderano visualizzazioni più dettagliate e personalizzabili, flussi di dati automatici dai conti bancari, categorizzazione delle spese basata sull&#39;IA e avvisi per cambiamenti significativi.</li>
<li>Il creatore prevede di aggiungere funzionalità come le tempistiche di sviluppo del budget, la pianificazione delle spese future e un calcolatore per la pensione, ma i progressi sono lenti a causa delle limitazioni di tempo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1751696X.2024.2373876#abstract">Le incisioni a Gobekli Tepe potrebbero essere il calendario più antico</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41174979">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le incisioni a Gobekli Tepe, risalenti al 9530 a.C., potrebbero rappresentare il calendario più antico conosciuto, utilizzato potenzialmente per tracciare le stagioni osservando i comportamenti degli animali.</li>
<li>Gobekli Tepe è più antico di Stonehenge e fa parte di un più ampio registro di architettura primitiva, indicando una complessa civiltà umana primitiva e migrazione.</li>
<li>Le discussioni includono anche l&#39;arte antica come le figurine di Venere e varie teorie sulle prime società umane, con riferimenti a canali YouTube e libri per ulteriori approfondimenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andypiper.co.uk/2024/08/06/mnt-pocket-reform-first-impressions/">MNT Pocket Reform prime impressioni e hardware</a></h2>
<ul>
<li>Il MNT Pocket Reform è un sistema Linux portatile da 7 pollici con hardware aperto, progettato per hacker e smanettoni.</li>
<li>Presenta una costruzione solida, una tastiera ortolineare, una trackball reattiva e varie porte, tra cui USB-C e micro-HDMI.</li>
<li>Nonostante alcuni problemi come un SSD NVMe problematico e un uboot corrotto, la comunità open-source è stata di supporto, rendendolo un dispositivo promettente per ulteriori esplorazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41176817">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il MNT Pocket Reform è un piccolo laptop personalizzabile che attrae gli appassionati che amano armeggiare con l&#39;hardware.</li>
<li>Presenta una trackball fluida, numerose opzioni di personalizzazione e una qualità costruttiva migliore rispetto a dispositivi simili come il GPD Micro PC.</li>
<li>Il dispositivo non è un sostituto diretto dei laptop mainstream come i MacBook, ma è apprezzato per la sua portabilità e l&#39;approccio hardware open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1910322">Jeremy Rowley si dimette da DigiCert a causa dell&#39;incidente di revoca di massa</a></h2>
<ul>
<li>DigiCert ha identificato un problema di convalida basato su DNS con record CNAME privi di prefisso con trattino basso, che potrebbe portare a un&#39;emissione errata dei certificati, interessando 83.267 certificati e 6.807 abbonati.</li>
<li>Il problema principale è stato un errore di aggiornamento del sistema dovuto a team isolati e controlli di conformità insufficienti; le azioni immediate hanno incluso la revoca di tutti i certificati interessati e la pianificazione per rendere open-source il loro sistema di convalida del dominio.</li>
<li>Di conseguenza, il responsabile della conformità di DigiCert si è dimesso ed è stata istituita una task force per migliorare i controlli di conformità tecnica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41177161">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jeremy Rowley si è dimesso da DigiCert dopo un incidente di revoca di massa, scatenando un dibattito sulla responsabilità e sul ruolo di un Chief Information Security Officer (CISO).</li>
<li>Critici sostengono che Rowley abbia ignorato le consulenze ingegneristiche e gli avvertimenti di un ricercatore, mentre altri credono che il problema fosse sistemico piuttosto che individuale.</li>
<li>L&#39;incidente sottolinea l&#39;importanza della collaborazione del team e dei processi adeguati nella gestione della sicurezza informatica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icode4.coffee/?p=954">Tony Hawk&#39;s Pro Strcpy</a></h2>
<ul>
<li>Il post descrive il percorso di Ryan Miceli nell&#39;hacking della Xbox originale utilizzando exploit di salvataggio dei giochi, concentrandosi su Tony Hawk’s Pro Skater 4 per ottenere l&#39;esecuzione del codice tramite overflow del buffer.</li>
<li>Descrive la progressione dagli exploit locali all&#39;esecuzione di codice remoto e lo sviluppo del primo exploit puramente software per l&#39;Xbox 360, evidenziando l&#39;impatto di un singolo bug su più piattaforme.</li>
<li>Il post evidenzia il valore educativo di queste imprese, con il codice sorgente completo e i file di salvataggio del gioco corretti disponibili su GitHub, sottolineando l&#39;importanza di comprendere le vecchie vulnerabilità di sicurezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41183115">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il modulo della chiave pubblica della chiave habibi è solo leggermente diverso dalla chiave RSA di Microsoft, ma l&#39;exploit non cambia l&#39;esponente da 65537, richiedendo ulteriori analisi.</li>
<li>Il problema riguarda THUG PRO, una mod ancora giocata oggi, che non è stata corretta da oltre 10 anni, rendendone rischioso l&#39;uso.</li>
<li>Le discussioni includono dettagli tecnici sulle funzioni di copia delle stringhe (<code>strcpy</code> vs. <code>strncpy</code>) e le loro implicazioni sulla sicurezza, con alcuni che preferiscono <code>strncpy</code> nonostante i suoi potenziali problemi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/review/ryzen-9600x-9700x">AMD Ryzen 5 9600X e Ryzen 7 9700X offrono eccellenti prestazioni su Linux</a></h2>
<ul>
<li>AMD sta lanciando i Ryzen 5 9600X e Ryzen 7 9700X, che mostrano significativi miglioramenti delle prestazioni, soprattutto nei carichi di lavoro Linux a singolo thread.</li>
<li>Questi processori Zen 5 superano le CPU Core di 14ª generazione di Intel in quasi 400 benchmark e sono competitivamente prezzati a 279 USD e 359 USD, rispettivamente.</li>
<li>Nonostante problemi minori come la mancanza di monitoraggio sysfs RAPL/PowerCap integrato e il supporto del compilatore ritardato in LLVM/Clang, le prestazioni complessive di Linux e il supporto per la serie Ryzen 9000 sono eccellenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41180976">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le CPU Ryzen 5 9600X e Ryzen 7 9700X di AMD mostrano eccellenti prestazioni su Linux, con benchmark che indicano una maggiore performance multi-thread e un minore consumo energetico rispetto ai modelli precedenti.</li>
<li>Le CPU Zen 5 eguagliano o superano le Raptor Lake di Intel nei benchmark a singolo thread e eccellono nei calcoli in virgola mobile, nella crittografia e nell&#39;apprendimento automatico (ML)/intelligenza artificiale (AI), rendendole ideali per l&#39;uso professionale.</li>
<li>Passare da Zen 4 a Zen 5 potrebbe non essere necessario per i giocatori, ma l&#39;efficienza energetica di Zen 5 e il supporto per le istruzioni AVX-512 offrono vantaggi significativi per applicazioni specifiche e ambienti professionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/08/06/how-to-let-go-one-life-ends-while-another-begins/">Come lasciar andare: la vita di Jake finisce mentre inizia quella di sua figlia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41174621">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jake Seliger è morto quando è nata sua figlia, una storia toccante condivisa da sua moglie Bess sul suo Substack.</li>
<li>Il post ha risuonato profondamente con i lettori, suscitando riflessioni sulla salute, la vita e l&#39;impatto della scrittura personale.</li>
<li>Alcuni membri della comunità hanno espresso le loro condoglianze e condiviso le proprie esperienze, evidenziando il legame emotivo e l&#39;influenza degli scritti di Jake e della sua famiglia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://library.oapen.org/handle/20.500.12657/48282">Sindrome da Acquisizione di Attrezzature</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41181871">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gear Acquisition Syndrome (GAS) è un fenomeno in cui gli individui si sentono obbligati ad acquistare più articoli per paura che possano diventare non disponibili o rompersi.</li>
<li>Questo comportamento si estende a vari hobby, come la fotografia e la musica, e può persino riguardare oggetti di uso quotidiano come le scarpe, portando spesso a rimpianti quando gli oggetti diventano obsoleti.</li>
<li>GAS è guidato dalla paura di perdere un&#39;opportunità, dal fascino di nuove attrezzature e dalla convinzione che un equipaggiamento migliore migliorerà le abilità, ma spesso porta a disordine e stress finanziario senza migliorare significativamente le capacità.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Medievale" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Medievale&subheading=mercoled%C3%AC%207%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/06&#39;</h2>
<h1>2024-08-06</h1>
<h2><a href="https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/">Interruzione della produzione di Chromecast</a></h2>
<ul>
<li>Chromecast, un popolare dispositivo di streaming, terminerà la produzione dopo 11 anni e oltre 100 milioni di unità vendute.</li>
<li>Google sta introducendo il Google TV Streamer, un dispositivo premium destinato all&#39;intrattenimento moderno e all&#39;integrazione della casa intelligente, segnando una transizione dal Chromecast.</li>
<li>Il lascito di Chromecast include il suo lancio nel 2013 e l&#39;introduzione nel 2020 di Chromecast con Google TV, evidenziando il suo impatto sulla tecnologia di streaming televisivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41171060">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google sta interrompendo Chromecast e lo sta rinominando come &quot;Google TV Streamer&quot;, con l&#39;obiettivo di offrire un&#39;esperienza più simile a quella di Apple TV.</li>
<li>Il nuovo dispositivo sarà più costoso e meno dipendente dai telefoni, sollevando preoccupazioni sulla privacy e sulla possibile perdita della semplice funzionalità di casting.</li>
<li>Questo rebranding è in linea con la strategia di Google di unificare i nomi dei suoi prodotti sotto il marchio Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/">Senza sale</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167467">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post sul blog di Jake Seliger sulla battaglia contro il cancro di suo fratello sottolinea l&#39;importanza degli studi clinici per i vaccini tumorali a mRNA e suggerisce miglioramenti per il processo degli studi clinici.</li>
<li>Il post ha attirato notevole attenzione, con la sezione dei commenti piena di storie personali, messaggi di supporto e discussioni su come affrontare il dolore.</li>
<li>Alcuni commentatori esplorano anche il ruolo culturale del cibo e della cucina, evidenziando i diversi modi in cui le persone trovano conforto durante i periodi difficili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html">Il co-fondatore di OpenAI John Schulman dice che lascerà e si unirà al rivale Anthropic</a></h2>
<ul>
<li>Il co-fondatore di OpenAI John Schulman sta lasciando l&#39;azienda per unirsi ad Anthropic, una startup di intelligenza artificiale finanziata da Amazon, per concentrarsi sull&#39;allineamento dell&#39;IA.</li>
<li>Schulman, che ha svolto un ruolo chiave nel perfezionare i modelli per ChatGPT di OpenAI, ha sottolineato che la sua partenza non è stata dovuta a una mancanza di supporto presso OpenAI.</li>
<li>Questa mossa fa parte di una tendenza più ampia di figure chiave che lasciano OpenAI, incluso l&#39;uscita temporanea del co-fondatore Greg Brockman, in mezzo a cambiamenti significativi all&#39;interno dell&#39;azienda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168904">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il co-fondatore di OpenAI John Schulman sta lasciando per unirsi alla società rivale di intelligenza artificiale Anthropic, sollevando preoccupazioni sul futuro di OpenAI e sullo sviluppo di ChatGPT 5.</li>
<li>Il congedo di Schulman, insieme ad altre uscite significative, suggerisce potenziali instabilità e sfide all&#39;interno di OpenAI, inclusi alti tassi di consumo e problemi di raccolta fondi.</li>
<li>Anthropic è percepita come più impegnata nella sicurezza dell&#39;IA e nelle considerazioni etiche, allineandosi con gli obiettivi originali dello sviluppo dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/">Possiamo fermare il declino delle farfalle monarca e di altri impollinatori?</a></h2>
<ul>
<li>Le farfalle monarca e altri impollinatori in Wisconsin stanno subendo un calo significativo, come osservato da ambientalisti e ricercatori.</li>
<li>Fattori che contribuiscono a questo declino includono condizioni meteorologiche estreme, perdita di habitat, predatori, siccità, cambiamenti climatici e insetticidi, con uno studio della Michigan State University che sottolinea l&#39;impatto degli insetticidi.</li>
<li>Il Servizio Fish and Wildlife degli Stati Uniti raccomanda di piantare fiori autoctoni, ridurre l&#39;uso di pesticidi e creare ambienti favorevoli agli impollinatori per sostenere queste specie essenziali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41165273">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sugli sforzi per fermare il declino delle farfalle monarca e di altri impollinatori, sottolineando l&#39;importanza di piantare l&#39;asclepiade autoctona ed evitare specie invasive come l&#39;asclepiade tropicale e i cespugli di farfalle.</li>
<li>Contributori condividono esperienze personali e consigli pratici su come creare ambienti favorevoli agli impollinatori, come l&#39;uso di recinti a rete per proteggere i bruchi e la piantumazione di diverse piante native.</li>
<li>Il discorso mette in evidenza preoccupazioni ambientali più ampie, tra cui l&#39;impatto delle pratiche agricole, l&#39;uso di pesticidi e la perdita di habitat sulle popolazioni di impollinatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1">L&#39;anima della manutenzione di una nuova macchina</a></h2>
<ul>
<li>In negli anni &#39;80, i tecnici della Xerox si affidavano alle interazioni sociali e al raccontare storie per mantenere le fotocopiatrici complesse, poiché la documentazione formale era insufficiente.</li>
<li>Lo studio dell&#39;antropologo Julian Orr ha portato al progetto Eureka, un database per la condivisione di suggerimenti tra i tecnici, che ha migliorato l&#39;efficienza del servizio e ha promosso una comunità di pratica.</li>
<li>Nonostante il successo di Eureka in Francia e Canada, Xerox ha faticato a integrare questa conoscenza informale nelle pratiche aziendali più ampie, perdendo l&#39;opportunità di riorientarsi verso il servizio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167615">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo evidenzia l&#39;impatto significativo degli studi antropologici e sociologici sul miglioramento delle fotocopiatrici Xerox, che ha portato a cambiamenti nel design e alla riduzione dei costi di manutenzione.</li>
<li>Enfatizza l&#39;importanza di comprendere il contesto sociale dell&#39;uso della tecnologia, contrapponendo prodotti di successo come Gmail ai fallimenti dovuti a un focus interno, come molti prodotti di Google.</li>
<li>Il dibattito include riflessioni sull&#39;evoluzione degli atteggiamenti nei confronti dei problemi degli utenti e sul valore dei tecnici di riparazione, illustrando come queste intuizioni possano portare a un miglior sviluppo dei prodotti e al successo dell&#39;azienda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/">Debugging di un segfault di rustc su Illumos</a></h2>
<ul>
<li>Oxide utilizza Helios, un sistema operativo basato su illumos, per i loro computer cloud, e recentemente ha risolto un errore di segmentazione nel compilatore Rust su illumos.</li>
<li>Il crash si è verificato durante il processo di build della fase 0 della libreria standard di Rust, specificamente nel componente cranelift-codegen, a causa dell&#39;incapacità della libreria stacker di rilevare la dimensione dello stack su illumos.</li>
<li>Le principali conclusioni includono la necessità di una migliore rilevazione della dimensione dello stack in stacker su illumos, un miglioramento nella segnalazione degli errori e lo sforzo collaborativo nel debugging utilizzando strumenti illumos come coreadm e mdb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41164885">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute il debug di un errore di segmentazione del compilatore Rust (rustc) sul sistema operativo Illumos, evidenziando l&#39;uso di strumenti specifici di Illumos e tecniche di bootstrapping del compilatore.</li>
<li>Il problema non è unico di Illumos e riguarda altre piattaforme, ma gli strumenti e le API di Illumos offrono approfondimenti e soluzioni uniche.</li>
<li>Il discorso include vari dettagli tecnici, come la gestione dei core dump, la crescita dello stack e l&#39;uso di strumenti come DTrace e truss, rendendolo una lettura preziosa per coloro che sono interessati al debugging a basso livello e agli interni del sistema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/">X sta chiudendo la sede centrale di San Francisco e trasferendo il personale a San Jose</a></h2>
<ul>
<li>X, precedentemente noto come Twitter, sta chiudendo la sua sede centrale di San Francisco e trasferendo il personale a San Jose e in uno spazio condiviso con x.AI a Palo Alto, secondo un&#39;email trapelata della CEO Linda Yaccarino.</li>
<li>Il quartier generale globale di Twitter a San Francisco, attivo dal 2012, sarà chiuso nelle prossime settimane, in linea con i precedenti suggerimenti di Elon Musk riguardo a un possibile trasferimento in Texas.</li>
<li>Questo trasferimento fa parte di una strategia più ampia per stabilire nuove sedi principali nella Bay Area, in mezzo alle sfide in corso di San Francisco per rivitalizzare il suo centro e il mercato immobiliare commerciale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168889">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>X sta chiudendo la sua sede centrale di San Francisco e trasferendo i suoi dipendenti a San Jose.</li>
<li>Questo trasferimento segna un cambiamento significativo per l&#39;azienda, potenzialmente influenzando la sua forza lavoro e le operazioni.</li>
<li>Il trasferimento potrebbe essere motivato da vari fattori, tra cui il risparmio sui costi e decisioni strategiche aziendali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/">Costruire rqlite 9.0: Ridurre l&#39;uso del disco della metà</a></h2>
<ul>
<li>rqlite 9.0, un database relazionale distribuito open-source, mira a ridurre l&#39;uso del disco del 50% attraverso una revisione del design ad alto livello.</li>
<li>Il nuovo design, chiamato Referential Snapshotting, elimina la necessità di memorizzare una copia snapshot del database SQLite in uso, riducendo l&#39;uso del disco e migliorando l&#39;efficienza.</li>
<li>Questo aggiornamento porterà anche tempi più rapidi per il snapshotting e il riavvio dei nodi, con ulteriori dettagli sulla gestione del Write-Ahead Log (WAL) di SQLite e aggiornamenti senza interruzioni a seguire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167060">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>rqlite 9.0 è stato rilasciato, riducendo significativamente l&#39;uso del disco della metà.</li>
<li>rqlite è un sistema di gestione di database relazionale distribuito (RDBMS) basato su SQLite e sull&#39;algoritmo di consenso Raft, noto per la sua facilità di distribuzione e operazione.</li>
<li>Nonostante una minore velocità di scrittura rispetto ad altri database distribuiti come CockroachDB e TiDB, la nuova versione di rqlite introduce miglioramenti delle prestazioni come le Scritture in Coda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/">Introduzione degli Output Strutturati nell&#39;API</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41173223">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ha introdotto output strutturati nella loro API, permettendo ai modelli di produrre formati di output specifici, il che migliora l&#39;affidabilità e riduce i costi.</li>
<li>Il nuovo aggiornamento supporta fino a 16k token di output e include una riduzione dei prezzi per la gestione degli input di immagini, rendendo l&#39;IA più pratica e accessibile.</li>
<li>Anche se alcuni utenti sono preoccupati per i costi computazionali elevati e il potenziale uso improprio, l&#39;accoglienza generale sottolinea l&#39;importanza e l&#39;impatto di questo progresso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/">WordStar 7, l&#39;ultima versione DOS di sempre, viene ripubblicata gratuitamente</a></h2>
<ul>
<li>WordStar 7, l&#39;ultima versione DOS del word processor, è stata ripubblicata gratuitamente dallo scrittore canadese di fantascienza Robert J Sawyer.</li>
<li>Questa versione, utilizzata da autori noti come Arthur C Clarke e George R R Martin, include emulatori DOS (DOSbox-X e vDosPlus) per la compatibilità con i sistemi Windows moderni.</li>
<li>Nonostante sia stato aggiornato l&#39;ultima volta nel 1992 e considerato un software abbandonato, WordStar rimane popolare tra gli scrittori per la sua semplicità e funzionalità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41169195">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>WordStar 7, l&#39;ultima versione per DOS, è stata ripubblicata gratuitamente da un fan, nello specifico lo scrittore Robert J. Sawyer, non dai proprietari ufficiali.</li>
<li>Il possesso della proprietà intellettuale di WordStar è ambiguo, con i potenziali proprietari che potrebbero essere Houghton Mifflin Harcourt o Software MacKiev.</li>
<li>Il rilancio ha acceso discussioni sui benefici di WordStar, come la sua flessibile modifica a blocchi, e confronti con strumenti moderni come Vim e LaTeX, oltre a conversazioni sulla clonazione del software, le questioni di copyright e l&#39;evoluzione degli editor di testo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/">Twitter chiude la sua sede centrale di San Francisco, si trasferirà nella South Bay</a></h2>
<ul>
<li>Business X sta chiudendo la sua sede centrale di San Francisco e trasferendo i dipendenti nella South Bay, con il personale ingegneristico che si sposta a Palo Alto e gli altri dipendenti a Santana Row di San Jose.</li>
<li>La decisione segue l&#39;acquisizione di Elon Musk nel 2022, che ha portato a licenziamenti di massa e a un passaggio al lavoro in ufficio a tempo pieno.</li>
<li>La società sta anche subaffittando i suoi uffici di Mid-Market, segnando la fine di un&#39;era per l&#39;area che aveva beneficiato di incentivi fiscali speciali per attrarre aziende tecnologiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167561">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Twitter sta spostando la sua sede da San Francisco alla South Bay, suscitando discussioni su motivi finanziari, spostamenti dei dipendenti e condizioni della città.</li>
<li>Si ipotizza che il trasferimento sia motivato dal risparmio sui costi, dall&#39;accesso a un diverso bacino di talenti e dall&#39;ambiente stradale difficile intorno all&#39;attuale ufficio.</li>
<li>Questa mossa fa parte di cambiamenti più ampi sotto la leadership di Elon Musk, inclusi significativi tagli al personale e cambiamenti nelle politiche aziendali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/">Dell licenzia 12.500 persone</a></h2>
<ul>
<li>Dell ha avviato licenziamenti significativi, che riguardano circa 12.500 dipendenti, riducendo la sua forza lavoro da 120.000 a meno di 100.000.</li>
<li>La società afferma che i licenziamenti fanno parte di una riorganizzazione per diventare più snella e concentrarsi sull&#39;IT moderno e sull&#39;IA, con molti posti tagliati dalla divisione vendite.</li>
<li>Le indennità di licenziamento includono due mesi di stipendio più una settimana per ogni anno di servizio, e alcuni dipendenti sospettano che il mandato di ritorno in ufficio sia un licenziamento mascherato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41172399">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Dell ha annunciato licenziamenti che riguardano 12.500 dipendenti, riducendo la sua forza lavoro da 120.000 a meno di 100.000.</li>
<li>Il pacchetto di liquidazione include due mesi di stipendio più una settimana aggiuntiva per ogni anno di servizio, con un limite massimo di 26 settimane.</li>
<li>Le speculazioni suggeriscono che i licenziamenti siano dovuti a fattori come l&#39;IA, l&#39;inflazione, l&#39;eccesso di assunzioni e i problemi della catena di approvvigionamento, piuttosto che a una cattiva gestione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/">Sostituzione del metallo liquido sulla CPU di un Asus Zephyrus G15</a></h2>
<ul>
<li>Il Asus ROG Zephyrus G15, un laptop da gaming, utilizza un materiale di interfaccia termica (TIM) per il raffreddamento, con i modelli recenti che incorporano TIM in metallo liquido per prestazioni migliori.</li>
<li>Il TIM in metallo liquido, sebbene efficace, è elettricamente conduttivo e può muoversi, comportando dei rischi; Asus mitiga questo con una guarnizione in silicone e una barriera in schiuma.</li>
<li>Il sostituire il TIM in metallo liquido con il TIM a cambiamento di fase PTM7950 di Honeywell, che è solido a temperatura ambiente e si liquefa a temperatura di esercizio, ha risolto i problemi di throttling termico e migliorato le prestazioni di raffreddamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41165117">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute la sostituzione del metallo liquido sulla CPU di un Asus Zephyrus G15, evidenziando preoccupazioni ed esperienze con le interfacce termiche in metallo liquido.</li>
<li>Gli utenti discutono sulla terminologia e sulla sicurezza dell&#39;uso del metallo liquido, con alcuni che suggeriscono alternative come i pad termici PTM7950 per una maggiore affidabilità.</li>
<li>Il discorso include consigli pratici su come maneggiare il metallo liquido, i potenziali rischi di perdite e l&#39;impatto sulle prestazioni e la longevità del laptop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/d3witt/viking">Ho creato uno strumento semplice e open-source per gestire server e chiavi SSH</a></h2>
<ul>
<li>Viking è uno strumento progettato per la gestione remota semplice delle macchine, in particolare per i server bare metal, offrendo pieno controllo e libertà.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono la gestione delle chiavi SSH, l&#39;esecuzione di comandi shell e la gestione delle configurazioni delle macchine, tutto tramite un&#39;interfaccia a riga di comando.</li>
<li>Lo strumento è disponibile per l&#39;installazione su sistemi Unix e Windows, e supporta directory di configurazione personalizzate e la gestione delle chiavi SSH.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41170925">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato sviluppato uno strumento open-source per la gestione dei server e delle chiavi SSH, semplificando la gestione dei server eliminando la necessità di ricordare gli IP dei server e fornendo una panoramica con comandi semplici.</li>
<li>Lo strumento presenta un&#39;API moderna e ha suscitato una discussione sull&#39;equilibrio tra metodi tradizionali (come la modifica del file ~/.ssh/config) e soluzioni più efficienti e user-friendly.</li>
<li>Nonostante alcuni feedback negativi, lo sviluppatore apprezza il supporto e i suggerimenti per migliorare, sottolineando l&#39;importanza della sicurezza nella gestione SSH.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/">Scrivere un server di tile in Python</a></h2>
<ul>
<li>Sviluppato un tileset basato sui dati di OpenStreetMap, ottimizzato per il rendering in batch utilizzando uno script modificato &quot;generate_tiles&quot;.</li>
<li>Implementato un thread Master e thread di rendering per gestire in modo efficiente i compiti di rendering, le code e l&#39;uso della cache.</li>
<li>Ho creato un ciclo non bloccante utilizzando l&#39;API selector di Python per gestire le connessioni dei client e i lavori di rendering, supportando più client e un rendering efficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168033">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulla creazione di un server di tile in Python, con particolare attenzione alla conversione di MBTiles vettoriali in tile raster con fogli di stile specifici.</li>
<li>Vengono menzionati vari approcci e strumenti, tra cui MapLibre Native, Mapnik e programmi personalizzati in C++, evidenziando la necessità di soluzioni multipiattaforma e di un rendering efficiente su dispositivi con accesso limitato a internet.</li>
<li>Il discorso tocca anche la gestione delle chiusure delle connessioni dei clienti in Flask, con suggerimenti per migliorare la gestione degli eventi lato server e i processi di pulizia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Interruzione della produzione di Chromecast" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Interruzione%20della%20produzione%20di%20Chromecast&subheading=marted%C3%AC%206%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/05&#39;</h2>
<h1>2024-08-05</h1>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/">Avvio delle cure palliative</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157974">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jake Seliger, uno scrittore su Hacker News, ha condiviso un commovente addio mentre entra in cure palliative, esprimendo gratitudine per il sostegno della comunità.</li>
<li>Circondato da sua moglie e suo fratello, Jake rifletteva sull&#39;inevitabilità delle fini, citando Gandalf dal &quot;Signore degli Anelli&quot;.</li>
<li>Molti utenti hanno risposto con messaggi di simpatia, ammirazione e ringraziamento, condividendo storie personali ed esprimendo come gli scritti di Jake abbiano influenzato le loro vite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eci.ec.europa.eu/045/public/">Stop Killing Games</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159063">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si incoraggiano gli utenti europei a firmare una petizione ufficiale dell&#39;UE volta a prevenire l&#39;interruzione dei giochi, considerata più efficace delle petizioni su Change.org.</li>
<li>Critici sostengono che la petizione potrebbe non portare a cambiamenti pratici a causa della sua ampia portata e della mancanza di misure specifiche di protezione dei consumatori, come il mantenimento dei giochi in uno &quot;stato giocabile&quot; e l&#39;applicabilità degli accordi EULA/ToS.</li>
<li>Esiste un dibattito in corso su se la regolamentazione o le soluzioni di mercato siano migliori per fornire informazioni più chiare sugli acquisti di giochi e sui diritti dei consumatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/">Libro elettronico gratuito sulla programmazione WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore ha lanciato un e-book incentrato sulla programmazione di Grafica/WebGPU, una risorsa significativa per coloro che sono interessati a questo campo.</li>
<li>Il progetto include strumenti aggiuntivi come un playground per il codice e un generatore di siti statici, migliorando l&#39;esperienza di apprendimento.</li>
<li>Nonostante le sfide come il burnout e la sensazione che il libro fosse incompleto, l&#39;autore ha deciso di pubblicarlo per evitare di abbandonare il progetto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156872">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato rilasciato un e-book sulla programmazione di Grafica/WebGPU, che include strumenti come un parco giochi per il codice e un generatore di siti statici.</li>
<li>WebGPU, pur promettente per futuri miglioramenti e applicazioni diverse, attualmente affronta problemi di prestazioni rispetto a WebGL.</li>
<li>Risorse come webgpufundamentals.org e learn-wgpu per Rust sono raccomandate per superare le sfide con la documentazione e l&#39;installazione di WebGPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/">Come Postgres memorizza i dati su disco – questo è un argomento avvincente</a></h2>
<ul>
<li>Il post mira a demistificare i motori di database, concentrandosi in particolare su PostgreSQL, un database popolare tra gli sviluppatori.</li>
<li>Spiega come PostgreSQL memorizza i dati su disco, descrivendo la struttura e lo scopo delle varie directory e dei file all&#39;interno della directory dei dati.</li>
<li>Concetti chiave come il Controllo della Concorrenza Multiversione (MVCC), l&#39;archiviazione a heap e l&#39;uso dell&#39;estensione pageinspect per ispezionare l&#39;archiviazione dei dati sono discussi per aiutare a comprendere e ottimizzare le prestazioni del database.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159180">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post approfondisce come PostgreSQL memorizza i dati su disco, fornendo una spiegazione dettagliata dei meccanismi interni, inclusi l&#39;archiviazione delle pagine e TOAST (The Oversized-Attribute Storage Technique).</li>
<li>Mettere in evidenza l&#39;importanza di comprendere il Write-Ahead Logging (WAL) e la decodifica logica di PostgreSQL, che sono cruciali per il recupero e la replica dei dati.</li>
<li>Il dibattito include confronti con altri sistemi di database come InnoDB di MySQL e menziona formati di archiviazione alternativi come Apache Arrow e Parquet, che sono rilevanti per l&#39;analisi dei dati e l&#39;ottimizzazione dell&#39;archiviazione.</li>
</ul>
<h2><a href="http://akkartik.name/post/programming-2024">Come Programmo nel 2024</a></h2>
<ul>
<li>Nel testo, l&#39;autore riflette sull&#39;evoluzione delle proprie pratiche di programmazione dal 2015 al 2024, evidenziando un passaggio da una forte dipendenza dai test e dal controllo delle versioni a un approccio più minimalista.</li>
<li>In 2024, l&#39;autore ha eliminato tutti i test e ha rielaborato il proprio editor di testo senza controllo delle versioni, ottenendo un programma migliore e mettendo in discussione le sue precedenti convinzioni sullo sviluppo software.</li>
<li>Adesso l&#39;autore sostiene la costruzione di software con poche dipendenze e senza aggiornamenti automatici, utilizzando strumenti come tipi, astrazioni, test e versioni con parsimonia per evitare debiti tecnici e complessità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157494">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 2024, un programmatore ha condiviso la sua esperienza di abbandonare i test e il controllo delle versioni, affermando che ha migliorato il suo programma.</li>
<li>Dissero che i test rivelano i bug ma non ne garantiscono l&#39;assenza, e il controllo delle versioni può mantenere legati al passato, sebbene questo approccio possa non essere adatto a team più grandi o progetti complessi.</li>
<li>Il dibattito sottolinea l&#39;equilibrio tra pratiche tradizionali e produttività personale, con opinioni divise sulla necessità di test e controllo delle versioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers">Costruire macchine Lego per distruggere alte torri Lego</a></h2>
<ul>
<li>Il nuovo video di Brick Technology mostra potenti macchine Lego progettate per abbattere alte torri Lego, enfatizzando la scienza, l&#39;ingegneria e il processo iterativo di tentativi ed errori.</li>
<li>Il video mette in evidenza l&#39;applicazione di questi principi a qualsiasi impresa creativa, rendendo i concetti di ingegneria complessi accessibili e coinvolgenti.</li>
<li>Il rapido passaggio dal concetto all&#39;esecuzione nel video potrebbe ispirare gli spettatori a sperimentare con i kit Lego Technic e Mindstorms.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157595">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute la costruzione di macchine Lego progettate per distruggere alte torri di Lego, evidenziando la creatività e le competenze ingegneristiche coinvolte.</li>
<li>Si menzionano vari canali YouTube e creatori, come Akiyuki e Yoshihito Isogawa, noti per i loro complessi congegni Lego e i contributi alla comunità Lego.</li>
<li>Il dibattito tocca anche l&#39;impatto ambientale dei giocattoli di plastica, con alcuni utenti che suggeriscono alternative come i giocattoli da costruzione in legno, nonostante il loro costo più elevato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FiloSottile/age">Age è uno strumento di crittografia dei file semplice, moderno e sicuro, un formato e una libreria Go</a></h2>
<ul>
<li>Age è uno strumento moderno e sicuro per la crittografia dei file e una libreria Go, caratterizzato da chiavi esplicite di piccole dimensioni, nessuna opzione di configurazione e composibilità in stile UNIX.</li>
<li>Supporta vari metodi di installazione su più sistemi operativi, inclusi Homebrew, MacPorts e gestori di pacchetti per distribuzioni Linux e Windows.</li>
<li>Age supporta token hardware PIV come YubiKey, file protetti da passphrase, chiavi SSH e persino la crittografia per un utente GitHub, rendendolo versatile per diverse esigenze di crittografia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156793">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Age è uno strumento moderno e sicuro per la crittografia dei file e una libreria Go, apprezzato per la sua semplicità e componibilità.</li>
<li>Gli utenti confrontano Age con strumenti consolidati come GPG/PGP e jq, discutendo il suo potenziale come standard Unix.</li>
<li>Anche se Age è apprezzato per la sua facilità d&#39;uso e le pratiche crittografiche moderne, alcuni utenti notano che manca di funzionalità come la firma, e vengono menzionate alternative come Kryptor per funzionalità di sicurezza aggiuntive.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/">Ritrovata l&#39;arte perduta di Andy Warhol su Amiga</a></h2>
<ul>
<li>Le opere d&#39;arte digitali perdute di Andy Warhol, create sull&#39;Amiga 1000 nel 1985, sono riemerse dopo 39 anni e sono ora in vendita.</li>
<li>Il ritrovamento include un famoso ritratto di Debbie Harry e mette in evidenza la sperimentazione di Warhol con tecniche digitali, nonostante le sue difficoltà nell&#39;uso del computer.</li>
<li>Questa riemersione sottolinea le avanzate capacità grafiche dell&#39;Amiga 1000 e segna un momento significativo nell&#39;intersezione tra arte e tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41162311">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stata ritrovata l&#39;arte digitale perduta di Andy Warhol creata su un computer Amiga, inclusi un floppy disk firmato con otto immagini.</li>
<li>Il ritrovamento evidenzia la longevità dei dischetti come mezzo di archiviazione, con alcuni che durano quasi 40 anni.</li>
<li>Il ritrovamento è significativo a causa dell&#39;influenza di Warhol sull&#39;arte e la cultura moderna, rendendolo un evento notevole sia per gli appassionati d&#39;arte che per gli appassionati di tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751">Apple Intelligence beta ha segnalato un&#39;email di phishing come &quot;Priorità&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159680">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Apple Intelligence beta ha erroneamente segnalato un&#39;email di phishing come &quot;Priorità&quot;, sollevando preoccupazioni sulla affidabilità dell&#39;IA nel filtraggio delle email.</li>
<li>L&#39;incidente evidenzia la vulnerabilità dei sistemi di intelligenza artificiale agli errori, che possono potenzialmente aumentare il rischio che gli utenti cadano in truffe di phishing.</li>
<li>La discussione sottolinea la necessità di scetticismo e vigilanza quando si fa affidamento sull&#39;IA per compiti critici, poiché l&#39;IA non è infallibile e può commettere errori significativi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/">Il punto di vista di Puget Systems sui problemi di instabilità della CPU Intel</a></h2>
<ul>
<li>Le CPU desktop Intel Core di 13ª e 14ª generazione hanno riscontrato problemi di instabilità, potenzialmente dovuti a un degrado fisico, con alcuni tassi di guasto segnalati fino al 50%.</li>
<li>Intel prevede di rilasciare una patch del microcodice entro metà agosto per prevenire ulteriori degradazioni, anche se non invertirà i danni esistenti.</li>
<li>Puget Systems ha riscontrato meno problemi grazie al loro approccio conservativo alla gestione dell&#39;energia e prevede di convalidare l&#39;aggiornamento di Intel, estendere le garanzie e aggiornare i clienti interessati se necessario.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156104">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Puget Systems riporta un tasso di guasto del 2-4% nelle CPU Intel, che alcuni utenti considerano elevato, con guasti spesso legati all&#39;overclocking o a modelli specifici come l&#39;AMD Ryzen 5950x.</li>
<li>Le recenti problematiche delle CPU di Intel sono attribuite a errori di produzione, e impostazioni aggressive della scheda madre potrebbero peggiorare il problema.</li>
<li>Le informazioni indicano tassi di guasto della CPU più elevati nei data center e durante i mesi estivi, sottolineando la complessità della diagnosi dei guasti e l&#39;influenza dell&#39;overclocking e dei fattori ambientali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal">Frammenti di Euripide scoperti sono &#39;una cosa piuttosto importante&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Studiosi di classici dell&#39;Università del Colorado Boulder hanno scoperto frammenti significativi di due tragedie perdute del drammaturgo greco Euripide.</li>
<li>I frammenti, tratti dalle opere teatrali Polyidus e Ino, sono stati identificati dopo mesi di studio da Yvona Trnka-Amrhein e John Gibert.</li>
<li>Questa scoperta, considerata la più significativa degli ultimi cinquant&#39;anni, sarà presentata al Nono Simposio della Fontana nel campus della CU Boulder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157192">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Studiosi hanno scoperto nuovi frammenti di opere del drammaturgo greco antico Euripide, il che rappresenta una scoperta significativa nel campo degli studi classici.</li>
<li>Inoltre, la metà superiore di una colossale statua del faraone Ramses II è stata scoperta a Hermopolis Magna, aggiungendo entusiasmo nei circoli archeologici.</li>
<li>La scoperta ha suscitato discussioni ed entusiasmo tra studiosi e appassionati, evidenziando l&#39;interesse e l&#39;importanza continui dei testi e manufatti antichi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/">Cortex A73: capacità di riordino non così infinita</a></h2>
<ul>
<li>Cortex A73 affronta i problemi di potenza e termici nei primi core a 64 bit di Arm, concentrandosi sull&#39;efficienza e sul mercato delle CPU per smartphone.</li>
<li>Un meccanismo unico di ritiro fuori ordine consente alla CPU di calcolare i risultati senza attendere la conferma dell&#39;esecuzione delle istruzioni, preservando l&#39;illusione di un&#39;esecuzione in ordine.</li>
<li>Il A73 può gestire 50 carichi in volo ma solo 11 negozi in volo dopo un ramo non risolto, mostrando una regressione rispetto al A72, tuttavia raggiunge prestazioni competitive a un consumo energetico inferiore bilanciando IPC (Istruzioni Per Ciclo) e velocità di clock.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156474">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito ruota attorno alla capacità di riordinamento del Cortex A73 e a vari concetti di architettura della CPU, inclusi l&#39;allocazione dei registri e l&#39;esecuzione fuori ordine (OoO).</li>
<li>Tra i punti chiave vi è l&#39;idea di integrare le Unità Logiche Aritmetiche (ALU) con i registri per ridurre le necessità delle porte di lettura/scrittura, e le sfide del rinominare i registri e dell&#39;inoltro degli operandi nelle CPU moderne.</li>
<li>Il discorso tocca anche architetture alternative come l&#39;architettura Mill e il Processing in Memory, mettendo in evidenza le innovazioni e i dibattiti in corso nella progettazione delle CPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html">Zero rimpianti: un utente esperto di Firefox ha tenuto aperte 7.500 schede per due anni</a></h2>
<ul>
<li>Hazel, un ingegnere del software, è riuscita a mantenere aperte quasi 7.500 schede in Firefox per due anni, dimostrando la capacità del browser di gestire un uso estensivo delle schede.</li>
<li>Nonostante i problemi iniziali, Hazel ha ripristinato le sue schede utilizzando la cache del profilo di Firefox, con il file della sessione che era di soli circa 70MB, indicando un impatto minimo sulla memoria.</li>
<li>Mozilla ha confermato che avere molte schede aperte consuma &quot;praticamente nessuna memoria&quot; e ha annunciato strumenti di gestione delle schede in arrivo nel 2024, migliorando l&#39;esperienza dell&#39;utente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156568">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un utente di Firefox ha mantenuto 7.500 schede aperte per due anni, usandole come una forma di cronologia e segnalibri, evidenziando una pratica comune tra gli utenti.</li>
<li>Per gestire l&#39;uso della memoria, i browser hanno adottato la pratica di scaricare le schede inattive, e estensioni come &quot;Tab Session Manager&quot; e &quot;OneTab&quot; aiutano a gestire un gran numero di schede.</li>
<li>Si propone di unire schede, cronologia, segnalibri e gruppi di schede in un&#39;unica funzione per semplificare l&#39;esperienza dell&#39;utente e migliorare l&#39;efficienza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html">Le azioni giapponesi crollano fino al 7% mentre le azioni asiatiche continuano a vendere</a></h2>
<ul>
<li>Il Nikkei giapponese ha avuto la sua peggiore giornata dal crollo del Lunedì Nero del 1987, precipitando del 12,4% e cancellando tutti i guadagni dell&#39;anno.</li>
<li>Lo yen è salito al livello più alto contro il dollaro da gennaio, mentre l&#39;indice Topix è sceso del 12,23% e le principali case di commercio come Mitsubishi e Mitsui hanno subito perdite significative.</li>
<li>Il Kospi e il Kosdaq della Corea del Sud hanno anch&#39;essi subito forti cali, scendendo rispettivamente dell&#39;8,77% e dell&#39;11,3%, attivando i circuit breaker; gli investitori stanno osservando attentamente i prossimi dati commerciali di Cina e Taiwan, e le decisioni delle banche centrali di Australia e India.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157605">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le azioni giapponesi sono scese fino al 7% come parte di una più ampia svendita nei mercati asiatici, influenzata dal recente aumento dei tassi di interesse dello 0,25% da parte della Banca del Giappone.</li>
<li>Il rialzo dei tassi ha portato a un yen più forte, influenzando negativamente gli esportatori giapponesi e contribuendo all&#39;instabilità del mercato.</li>
<li>La situazione ha suscitato dibattiti su un potenziale cambiamento nelle politiche economiche del Giappone, concentrandosi maggiormente sul benessere pubblico piuttosto che sui profitti aziendali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f">Il Nikkei giapponese registra il maggior calo giornaliero dal 1987 dopo deboli dati statunitensi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159372">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Nikkei giapponese ha registrato il suo più grande calo giornaliero dal 1987, spinto da deboli dati economici statunitensi e da un aumento dei tassi da parte della Banca del Giappone.</li>
<li>Il sell-off delle azioni ha portato a un aumento dello yen, influenzando il carry trade e causando preoccupazioni tra gli investitori riguardo alla volatilità del mercato e all&#39;instabilità economica.</li>
<li>Mentre alcuni investitori vedono questo come un&#39;opportunità di acquisto, altri sono preoccupati per le implicazioni più ampie sui mercati globali.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Avvio delle cure palliative" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Avvio%20delle%20cure%20palliative&subheading=luned%C3%AC%205%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/04&#39;</h2>
<h1>2024-08-04</h1>
<h2><a href="https://farm.bot/">Robot agricolo open source</a></h2>
<ul>
<li>FarmBot offre un robot da giardinaggio altamente automatizzato e facile da assemblare che semplifica la coltivazione di cibo a casa, nelle scuole e persino nello spazio.</li>
<li>È utilizzato da oltre 500 istituzioni educative e organizzazioni come la NASA, promuovendo l&#39;educazione STEM e pratiche agricole innovative.</li>
<li>Modelli FarmBot, Genesis e Genesis XL, forniscono una produzione alimentare sostenibile con minori emissioni di CO2 e sono progettati per varie scale, dalle esigenze individuali a quelle familiari.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150095">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il robot agricolo open source (farm.bot) ha ricevuto recensioni contrastanti, con critiche che si concentrano sulla sua mancanza di competenza nella cura delle piante, come tecniche di irrigazione improprie che potrebbero portare a problemi fungini.</li>
<li>Alcuni utenti credono che la tecnologia possa essere adattata e vedono potenziale nel scalarla per applicazioni più grandi, anche se altri la trovano impraticabile per l&#39;agricoltura seria.</li>
<li>Il progetto è generalmente considerato uno strumento per hobbisti piuttosto che una soluzione praticabile per l&#39;agricoltura su larga scala.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learnhowtolearn.org/how-to-build-extremely-quickly/">Come costruire rapidamente</a></h2>
<ul>
<li>Il speedrunning della creazione di un contorno implica la creazione di un contorno dettagliato in modo ricorsivo, riempiendolo rapidamente e perfezionandolo solo dopo il completamento, il che è significativamente più veloce rispetto ai metodi tradizionali.</li>
<li>Passi chiave includono fare una scaletta, suddividere ogni elemento, riempirli rapidamente e affinare i dettagli successivamente, evitando l&#39;errore comune di perfezionare man mano.</li>
<li>Questo metodo è applicabile a vari compiti come la scrittura e la programmazione, migliorando sia la velocità che la qualità mantenendo lo slancio e riducendo lo stress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148517">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo sostiene un approccio dall&#39;alto verso il basso nella gestione dei progetti, enfatizzando la suddivisione dei compiti in parti più piccole e gestibili per un completamento più rapido.</li>
<li>Si evidenzia come la programmazione funzionale, che evita lo stato condiviso, possa aiutare in questo processo, anche se alcuni sostengono che questo metodo sia una buona pratica generale.</li>
<li>Flessibilità e iterazione sono anche sottolineate, suggerendo che iniziare con una bozza approssimativa e affinarla nel tempo può migliorare l&#39;efficienza e l&#39;efficacia del progetto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anarsec.guide/posts/tamper/">Rendi i tuoi dispositivi elettronici a prova di manomissione</a></h2>
<ul>
<li>Le misure a prova di manomissione sono essenziali per rilevare l&#39;accesso fisico non autorizzato ai dispositivi elettronici, proteggendo contro gli attacchi &#39;evil maid&#39;.</li>
<li>Le tecniche includono l&#39;uso di sigilli unici, smalto per unghie con glitter sulle viti, firmware a prova di manomissione come Heads e Auditor, e rilevamento di intrusioni fisiche con app come Haven.</li>
<li>Combinare più livelli di sicurezza, come lo stoccaggio a prova di manomissione e la videosorveglianza, migliora significativamente la protezione dei dispositivi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148650">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute i metodi per rendere gli apparecchi elettronici a prova di manomissione, evidenziando l&#39;importanza di rilevare accessi o modifiche non autorizzati.</li>
<li>Un utente ha condiviso il proprio lavoro sull&#39;uso di questi principi per combattere i farmaci contraffatti, suggerendo la necessità di algoritmi migliori per convertire i modelli casuali in testo ricercabile.</li>
<li>Il discorso tocca tecnologie correlate come le Funzioni Fisiche Non Clonabili (PUF) utilizzate in crittografia e il potenziale uso di algoritmi di riconoscimento delle immagini per la rilevazione di manomissioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phoboslab.org/log/2024/08/high_impact">Portare il mio motore di gioco JavaScript in C senza motivo</a></h2>
<ul>
<li>high_impact è un nuovo motore di gioco 2D scritto in C, ispirato al motore di gioco JavaScript Impact del 2010, e supporta più piattaforme tra cui Windows, Mac, Linux e WebAssembly (WASM).</li>
<li>Il motore offre un supporto completo per lo sviluppo di giochi, inclusi tile-map, oggetti di gioco, fisica, collisioni, animazioni, testo e suono, con un&#39;attenzione particolare alla semplicità e all&#39;estensibilità.</li>
<li>Il progetto include un porting del gioco originale Biolab Disaster e un editor di livelli aggiornato, Weltmeister, che mette in mostra le capacità del motore e invita a contribuire per ulteriori sviluppi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41154135">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha portato il suo motore di gioco JavaScript, Impact, in C, suscitando discussioni sulle prestazioni e l&#39;ottimizzazione nello sviluppo di giochi.</li>
<li>Impact è stato utilizzato in giochi di rilievo come Cross Code e XType Plus, dimostrando la sua adattabilità e il potenziale per la modifica.</li>
<li>Lo sforzo di porting evidenzia l&#39;interesse continuo nell&#39;ottimizzazione dei giochi basati sul web, con menzioni di WebAssembly (WASM) e WebGL per migliorare le prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/3/24212518/nvidia-ai-chip-delay-blackwell-b200-microsoft-amazon-google-openai-meta-artificial-intelligence">Nvidia ritarda il suo prossimo chip AI a causa di un difetto di progettazione</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia ha ritardato la produzione del suo prossimo chip AI, il &quot;Blackwell&quot; B200, a causa di un difetto di progettazione scoperto tardivamente nel processo.</li>
<li>Il ritardo farà slittare la produzione di almeno tre mesi, con grandi spedizioni ora previste per il primo trimestre del prossimo anno.</li>
<li>Grandi aziende tecnologiche come Microsoft, Google e Meta hanno già effettuato ordini significativi, evidenziando l&#39;alta domanda e l&#39;importanza di questi chip AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150278">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia ha posticipato il rilascio del suo prossimo chip AI a causa di un difetto di progettazione, scatenando discussioni su The Verge sui veri fattori limitanti nei progressi dell&#39;AI.</li>
<li>Alcuni utenti sostengono che la gestione dei dati e l&#39;architettura del modello siano colli di bottiglia più critici rispetto alla potenza di calcolo grezza, mentre altri mettono in dubbio i potenziali miglioramenti anche con un numero significativamente maggiore di GPU.</li>
<li>Il dibattito esplora anche il potenziale di modelli di intelligenza artificiale più piccoli e più efficienti e l&#39;influenza dei progressi hardware sulla ricerca nell&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2024/how-i-use-ai.html">Come uso l&#39;IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150317">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4 è stato utile per comprendere il codice del kernel Linux, aiutando i programmatori C a spiegare le funzioni e a scrivere programmi di prova.</li>
<li>Gli utenti trovano utili i LLM (Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni) per accelerare l&#39;apprendimento e gestire dettagli noiosi, nonostante occasionali imprecisioni.</li>
<li>LLM sono preziosi per il brainstorming e la generazione di idee, ma dovrebbero essere usati con cautela nei campi che richiedono alta precisione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/games/sega-jet-rocket-arcade-game/">Sega Jet Rocket: il gioco arcade degli anni &#39;70 senza computer né schermo</a></h2>
<ul>
<li>Sega&#39;s Jet Rocket, rilasciato nel 1970, era un gioco arcade pionieristico che simulava il volo e il combattimento senza utilizzare un computer o uno schermo.</li>
<li>Il gioco utilizzava un sistema meccanico che coinvolgeva una tela simile a un nastro trasportatore, specchi e luci per simulare i lanci di razzi e rilevare i colpi.</li>
<li>Nonostante la sua iniziale popolarità, le copie non autorizzate ne hanno influenzato le vendite in Nord America e oggi esistono poche unità funzionanti, con versioni restaurate apprezzate per il loro significato storico e l&#39;ingegnosità meccanica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150069">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Sega Jet Rocket, un gioco arcade degli anni &#39;70, è notevole per la sua mancanza di un computer o di uno schermo, affidandosi invece alla tecnologia elettromeccanica.</li>
<li>Il gioco fa parte di una tendenza più ampia degli anni &#39;70 in cui giochi arcade come Sega Helishooter e Killer Shark utilizzavano sistemi elettromeccanici simili, precedendo l&#39;era della grafica digitale.</li>
<li>Questo ritorno di interesse mette in evidenza l&#39;ingegneria innovativa dei primi giochi arcade e la loro influenza sullo sviluppo successivo dei videogiochi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/can-reading-make-you-happier">Leggere può renderti più felice? (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Biblioterapia, la pratica di utilizzare i libri a scopo terapeutico, ha radici storiche che risalgono all&#39;antica Grecia e ha guadagnato importanza dopo la Prima Guerra Mondiale.</li>
<li>Le ricerche indicano che leggere narrativa può migliorare l&#39;empatia e le abilità sociali stimolando le aree del cervello associate all&#39;esperienza diretta degli eventi.</li>
<li>Nonostante un certo scetticismo riguardo al suo impatto nella vita reale, la biblioterapia offre benefici per la salute personale, come la riduzione dello stress e il miglioramento del sonno, e aiuta le persone a orientarsi nelle loro scelte di lettura per un conforto emotivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41149974">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Leggere può migliorare l&#39;empatia offrendo un&#39;esperienza immersiva che film e TV non possono eguagliare, permettendo ai lettori di vivere accanto ai personaggi e di ottenere una comprensione più profonda di se stessi e degli altri.</li>
<li>L&#39;impatto della lettura varia tra gli individui, spesso ampliando le prospettive e fornendo risonanza emotiva, sebbene la moderazione sia importante per evitare di usare la lettura come una fuga dalla realtà.</li>
<li>Il libro giusto può favorire l&#39;empatia e la consapevolezza di sé, contribuendo al benessere generale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/transform/ai-specialized-chips-tpu-history-gen-ai">Trasformazione TPU: uno sguardo indietro a 10 anni dei nostri chip specializzati in AI</a></h2>
<ul>
<li>Google è stata all&#39;avanguardia nello sviluppo di AI e chip per oltre un decennio, portando alla creazione delle Tensor Processing Units (TPU) per soddisfare le crescenti esigenze di calcolo dell&#39;AI.</li>
<li>Le TPU, introdotte per la prima volta nel 2015, si sono evolute significativamente, con l&#39;ultima generazione, Trillium, che migliora potenza ed efficienza per modelli di intelligenza artificiale avanzati.</li>
<li>Google ha lanciato le Cloud TPU nel 2018, permettendo ai clienti di accelerare i carichi di lavoro di intelligenza artificiale, con oltre il 60% delle startup di intelligenza artificiale generativa finanziate che ora utilizzano l&#39;infrastruttura AI di Google Cloud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148532">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Lo sviluppo della TPU (Tensor Processing Unit) di Google ha acceso dibattiti sulla possibilità di scorporarla in una società separata, che potrebbe attirare investimenti sostanziali e una significativa capitalizzazione di mercato.</li>
<li>Le TPU sono il secondo ambiente più popolare per l&#39;addestramento dell&#39;IA dopo Nvidia, ma lo sviluppo interno di Google è conveniente e ben integrato con il suo ecosistema, complicando una potenziale scissione.</li>
<li>Nonostante il mercato competitivo dell&#39;hardware AI e il dominio di Nvidia, le TPU di Google sono cruciali per la sua infrastruttura AI e ampiamente utilizzate da startup e unicorni di AI generativa.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/05/monetagium.html">Monetagium – estorsione monetaria nell&#39;Europa feudale</a></h2>
<ul>
<li>Monetagium era una pratica medievale in cui il pubblico pagava una tassa per evitare il deprezzamento della moneta, che avrebbe causato inflazione e instabilità finanziaria.</li>
<li>Introdotto in Inghilterra da Guglielmo il Conquistatore, si è evoluto in un rinnovo triennale della moneta, che era impopolare e fu infine abolito da Enrico I.</li>
<li>Pratiche simili esistevano in Danimarca con la &quot;tassa sull&#39;aratro&quot;, e le democrazie moderne affrontano sfide analoghe in termini di entrate, sebbene si affidino alle tasse invece che alla svalutazione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148633">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute il contesto storico e l&#39;impatto della svalutazione monetaria, evidenziando esempi dall&#39;antica Roma e dall&#39;Impero Bizantino.</li>
<li>Traccia parallelismi tra la svalutazione storica e le pratiche moderne, come la rimozione dell&#39;argento dalle monete statunitensi e le regolazioni del bilancio della Federal Reserve.</li>
<li>Il discorso si estende a questioni contemporanee come il ruolo del Bitcoin nell&#39;affrontare il deprezzamento monetario e le implicazioni delle valute deflazionistiche sull&#39;economia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.politico.com/news/magazine/2024/08/04/us-spies-soviet-technology-00164126">Il racconto inedito di come le spie statunitensi sabotarono la tecnologia sovietica</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41153093">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora gli sforzi di spionaggio degli Stati Uniti per minare la tecnologia sovietica durante la Guerra Fredda, facendo riferimento a un video dettagliato di Asianometry e al libro di Gerhardt Ronneberger &#39;Deckname Saale&#39;.</li>
<li>Mettere in evidenza l&#39;industria informatica della Bulgaria, che si basava su tecnologia occidentale di contrabbando, e racconta un&#39;operazione della CIA del 1959 che coinvolgeva il veicolo spaziale sovietico Lunik.</li>
<li>L&#39;articolo sottolinea la natura reciproca dello spionaggio, citando i furti sovietici di tecnologia occidentale come il missile Sidewinder e lo shuttle Buran, e conclude con una discussione sulle implicazioni etiche di queste attività.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.01454">LLM come Amministratore di Database (2023)</a></h2>
<ul>
<li>D-Bot è un nuovo sistema che sfrutta i Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLM) per la diagnosi dei database, mirato ad assistere gli Amministratori di Database (DBA) automatizzando l&#39;estrazione di conoscenze e la generazione di report.</li>
<li>Il sistema include tecniche avanzate come l&#39;estrazione di conoscenze offline, la generazione automatica di prompt e l&#39;analisi delle cause principali utilizzando la ricerca ad albero, superando i metodi tradizionali e modelli come GPT-4.</li>
<li>Testato su benchmark reali, D-Bot può generare rapporti di diagnosi in meno di 10 minuti, dimostrando la sua efficienza ed efficacia nella gestione di anomalie complesse del database.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150275">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute il potenziale utilizzo dei Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni (LLM) come Amministratori di Database (DBA), evidenziando uno studio intitolato &#39;Sistema di Diagnosi del Database utilizzando Modelli di Linguaggio di Grandi Dimensioni.&#39;</li>
<li>Lo studio mostra che, sebbene i LLM possano assistere nei compiti di gestione dei database, non sono ancora superiori ai giovani DBA umani, ma offrono vantaggi in termini di velocità e riducono la monotonia.</li>
<li>Il ricorso all&#39;estrazione di conoscenza basata su alberi e ai modelli Sentence-BERT nello studio aiuta a mitigare problemi comuni degli LLM come le allucinazioni, rendendo il sistema più affidabile e verificabile.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hackclub/RAM-a-thon">Scritta da un sedicenne, un libro su come funzionano i computer</a></h2>
<ul>
<li>&quot;RAM-a-thon&quot; è una guida volta a semplificare le complessità dei computer per gli utenti.</li>
<li>Il autore sottolinea l&#39;importanza di comprendere i componenti del computer, evidenziando che le CPU sono fondamentalmente fatte di sabbia.</li>
<li>Il manuale è il risultato di una ricerca approfondita e mira a educare gli utenti che hanno utilizzato i computer senza comprenderne appieno il funzionamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41153892">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un autore di 16 anni, ILyesMk2, ha scritto un libro sui componenti interni del computer, concentrandosi su RAM e CPU, e lo ha condiviso su GitHub.</li>
<li>Il libro è stato elogiato per la sua leggibilità e il tono coinvolgente, con termini chiave e illustrazioni realizzate con Figma.</li>
<li>Il progetto, che ha richiesto quasi sei mesi, mira a educare le giovani generazioni su come funzionano i computer e ha suscitato l&#39;interesse dell&#39;autore per il web design.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.johndcook.com/blog/2024/08/03/polylog/">Valutazione di una classe di somme infinite in forma chiusa</a></h2>
<ul>
<li>Il post discute la valutazione di una classe di somme infinite in forma chiusa, in particolare quando k è un intero non negativo e c è un numero razionale con |c| &gt; 1.</li>
<li>Introduce la funzione polilogaritmo Lis(z) e spiega che, sebbene valutare Lis(z) in forma chiusa sia generalmente difficile, è fattibile quando s è un intero negativo.</li>
<li>Il post fornisce un esempio in cui la somma è uguale a Li−3(1/2), risultando in 26, e nota che la somma è sempre razionale e occasionalmente un intero per valori specifici di c.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150249">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito ruota attorno alla valutazione di una classe di somme infinite in forma chiusa, con varie tecniche matematiche suggerite.</li>
<li>Le tecniche menzionate includono il Trucco di Feynman, le funzioni generatrici e la differenziazione all&#39;interno di una somma per semplificare il processo.</li>
<li>Il dialogo mette in evidenza il sorprendente risultato della somma che è 26, che i partecipanti trovano insolito e intrigante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ataradov/usb-sniffer-lite">USB Sniffer Lite per RP2040</a></h2>
<ul>
<li>USB Sniffer Lite per RP2040 è un semplice sniffer USB basato sul Raspberry Pi RP2040, che supporta le modalità Low Speed e Full Speed, e non richiede software aggiuntivo.</li>
<li>Si collega direttamente ai pin dell&#39;MCU e può essere configurato utilizzando un file UF2 e lo strumento bin2uf2, con dettagliate connessioni hardware e impostazioni fornite.</li>
<li>Una scheda dedicata con un HUB USB integrato FE8.1 semplifica l&#39;installazione, e sono disponibili varie impostazioni di acquisizione e comandi per un utilizzo flessibile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41151476">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>USB Sniffer Lite per RP2040 consente agli sviluppatori di visualizzare i pacchetti USB grezzi, il che è utile per lo sviluppo del firmware dei dispositivi USB e per intercettare il traffico USB tra diverse macchine host.</li>
<li>Il RP2040 contiene core ARM Cortex-M0+, e attualmente non ci sono versioni non-ARM disponibili, anche se si sta esplorando RISC-V come alternativa.</li>
<li>Lo strumento può catturare pacchetti USB e ha potenziali applicazioni nel rilevamento di cavi/caricatori USB difettosi e nella connessione di dispositivi USB in modalità wireless tramite WiFi o Bluetooth.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Robot agricolo open source" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Robot%20agricolo%20open%20source&subheading=domenica%204%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/03&#39;</h2>
<h1>2024-08-03</h1>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/ugliest-beautiful-codebase">Abbiamo esaurito le colonne</a></h2>
<ul>
<li>Il libro di Jimmy Miller &quot;We ran out of columns&quot; descrive il suo primo lavoro nel settore del software, caratterizzato da un codice caotico ma affascinante, mettendo in evidenza una tabella del database chiamata Merchants che esaurì le colonne, portando alla creazione di Merchants2.</li>
<li>Il codice era un mix di VB, C#, vari framework JavaScript e numerosi servizi SOAP, con problemi notevoli come uno sviluppatore che non effettuava il check-in del codice, causando bug difficili da tracciare.</li>
<li>Nonostante la confusione, la base di codice permetteva di risolvere i problemi in modo creativo, con gli sviluppatori che trovavano soluzioni proprie, portando a un sistema disaccoppiato e a una connessione unica e diretta con gli utenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41146239">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha condiviso la sua esperienza con una base di codice disorganizzata nella sua prima azienda, che mancava di controllo delle versioni e aveva numerose variabili globali.</li>
<li>Bugs sono stati risolti installando Visual Studio sui siti dei clienti ed eseguendo l&#39;app in modalità debug, portando a versioni multiple e con nomi incoerenti memorizzate su un disco condiviso.</li>
<li>Alla fine, lo sviluppatore ha introdotto pratiche moderne come git, Linux e Continuous Integration (CI) per i nuovi progetti, ma il vecchio progetto è rimasto invariato, evidenziando le sfide nel migliorare le codebase disfunzionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p5js.org/">p5.js</a></h2>
<ul>
<li>La libreria p5.js offre una gamma di esempi e schizzi della comunità per aiutare gli utenti a imparare ed esplorare le sue capacità.</li>
<li>Progetti notevoli includono Geodata Weaving, Slime Molds, Generative Succulents, Padrão Geométrico, Zen Pots e Glitch animation, che mostrano la versatilità della libreria.</li>
<li>Gli utenti possono supportare la libreria p5.js attraverso donazioni o scaricandola per il proprio utilizzo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144755">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>p5.js ha ricevuto una sovvenzione di 450.000 € dal Sovereign Tech Fund nel 2023 per migliorare la sua documentazione e accessibilità, portando a un nuovo sito web facile da usare.</li>
<li>Gli utenti apprezzano p5.js per la sua natura adatta ai principianti, ma notano limitazioni di prestazioni rispetto a librerie come d3 o three.js.</li>
<li>Il nuovo sito web è stato accolto positivamente, anche se alcuni utenti sentono la mancanza di riferimenti alle origini di p5.js dal progetto Processing, che ha affrontato critiche riguardo all&#39;allocazione del budget.</li>
</ul>
<h2><a href="https://v2.tauri.app/blog/tauri-2-0-0-release-candidate/">Tauri 2.0 Release Candidate</a></h2>
<ul>
<li>Tauri 2.0 Release Candidate è stato annunciato, con una versione stabile prevista entro la fine di agosto, concentrandosi sulla finalizzazione della documentazione e sulla correzione di bug critici.</li>
<li>Tauri 2.0 introduce un supporto fondamentale per lo sviluppo mobile, anche se non raggiunge ancora la parità di funzionalità con il desktop, e include modifiche significative come uno spazio dei nomi fisso per i plugin core e una ristrutturazione dell&#39;API Rust.</li>
<li>Un audit di sicurezza esterno è stato completato con tutte le problematiche risolte, e il rapporto completo sarà pubblicato a breve; la comunità è incoraggiata a contribuire alla documentazione e alla risoluzione dei problemi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141962">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Tauri 2.0 Release Candidate è stato annunciato, suscitando discussioni significative tra gli utenti riguardo alle sue caratteristiche e ai potenziali miglioramenti.</li>
<li>Tauri è un framework per creare binari piccoli e veloci per le principali piattaforme utilizzando framework frontend che compilano in HTML, JavaScript e CSS, con logica backend in linguaggi come Rust, Swift e Kotlin.</li>
<li>Gli utenti hanno confrontato Tauri con Electron, notando il minore ingombro di Tauri e la sua integrazione nativa, discutendo anche del suo focus sulla sicurezza, dell&#39;interfaccia utente multipiattaforma e delle sfide come i problemi dei componenti web su Linux e la necessità di una documentazione migliore.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timestored.com/b/the-future-of-kdb/">Il futuro di kdb+?</a></h2>
<ul>
<li>kdb+ è una tecnologia potente per l&#39;archiviazione e l&#39;analisi dei dati storici di mercato, ma alternative come Clickhouse, QuestDB, Bigquery e Redshift sono ora competitive in termini di velocità.</li>
<li>Per l&#39;analisi quantitativa locale, Python con DuckDB, Polars o PyKX è preferito per la sua accessibilità e convenienza economica.</li>
<li>Le capacità di streaming in tempo reale e di calcolo distribuito di kdb+ sono sottoutilizzate, mentre tecnologie come Kafka e Flink stanno guadagnando maggiore popolarità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41143764">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul futuro di kdb+, un database ad alte prestazioni per serie temporali, e sui suoi potenziali successori.</li>
<li>Alternative come TimeScale (un&#39;estensione di PostgreSQL), DuckDB e ClickHouse sono evidenziate per le loro prestazioni e convenienza economica.</li>
<li>Il carattere proprietario e i costi elevati di kdb+ sono principali svantaggi, spingendo alcuni a considerare soluzioni open-source come Python con DuckDB e Polars per l&#39;analisi delle serie temporali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://furnacecreek.org/hanon/">Hanon Pro – tecnica pianistica ed esercizi per l&#39;era digitale</a></h2>
<ul>
<li>Hanon Pro è un&#39;app moderna per la pratica del pianoforte per iPhone, iPad e Mac, che offre funzionalità come il monitoraggio dei progressi, il feedback e la costruzione di abitudini di pratica.</li>
<li>Le funzionalità avanzate includono l&#39;analisi delle prestazioni, il cambio automatico delle pagine e le caratteristiche interattive quando connesso a una tastiera MIDI tramite Bluetooth o USB.</li>
<li>Questa app supporta la sincronizzazione con iCloud, promemoria per la pratica quotidiana e obiettivi, ed è sviluppata con SwiftUI e Core MIDI, compatibile con iOS 17.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144826">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hanon Pro è un&#39;app di tecnica pianistica che offre esercizi e feedback, progettata per l&#39;era digitale.</li>
<li>Gli utenti hanno segnalato crash dell&#39;app con i controller MIDI ed espresso il desiderio di riproduzione MIDI e opzioni di pratica più flessibili.</li>
<li>Per utilizzare l&#39;app è necessario iOS 17 o versioni successive, causando frustrazione tra gli utenti con dispositivi più vecchi. Tra i suggerimenti per migliorare l&#39;app vi sono una migliore compatibilità con i dispositivi e l&#39;aggiunta di funzionalità come il tracciamento dei progressi e il caricamento personalizzato dei punteggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/sectorlisp2/">Lisp con GC in 436 byte</a></h2>
<ul>
<li>SectorLISP ora include la raccolta dei rifiuti, adattando un linguaggio di programmazione di alto livello con raccolta dei rifiuti nel settore di avvio da 512 byte di un dischetto, utilizzando solo 436 byte.</li>
<li>Questo rende LISP il linguaggio di programmazione più piccolo, superando FORTH e BASIC, ed è compatibile con tutti i modelli di PC dal 1981 con almeno 64kb di RAM.</li>
<li>Il progetto mostra un&#39;ottimizzazione significativa, riducendo l&#39;implementazione in assembly i8086 di altri cento byte, e include un garbage collector di 40 byte, con binari e codice sorgente disponibili su GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142121">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un interprete Lisp con garbage collection (GC) è stato implementato in soli 436 byte, dimostrando un&#39;impressionante impresa di minimalismo nella programmazione.</li>
<li>Il progetto, ospitato su justine.lol, ha attirato notevole attenzione e ammirazione per il suo design compatto ed efficiente, facendo riferimento a lavori precedenti e offrendo approfondimenti educativi.</li>
<li>Le discussioni evidenziano l&#39;equilibrio tra la creazione di un interprete minimalista e il mantenimento della funzionalità di un Lisp &quot;reale&quot;, suscitando dibattiti sulla natura dei linguaggi di programmazione come Brainfuck e le loro applicazioni pratiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/micahkepe/vimtutor-sequel">Ho creato una versione estesa di Vimtutor – Presentazione di Vimtutor Sequel</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Vimtutor Sequel&quot; offre lezioni avanzate di Vim, inclusi comandi, tecniche, tutorial passo-passo ed esercizi interattivi.</li>
<li>È possibile effettuare l&#39;installazione tramite Homebrew o clonando il repository da GitHub, con istruzioni dettagliate fornite per entrambi i metodi.</li>
<li>Lo strumento è concesso in licenza sotto la licenza MIT, e i contributi sono benvenuti secondo le linee guida in CONTRIBUTING.md.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144843">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Vimtutor Sequel è una versione estesa dell&#39;originale Vimtutor, rivolta agli utenti che conoscono i comandi di base di Vim e desiderano apprendere funzionalità avanzate.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono tutorial su divisioni, controllo ortografico, ricerca e sostituzione avanzata, macro, scripting Vim, plugin, sessioni e registri, insieme a una configurazione personalizzata di vimrc per un&#39;esperienza di apprendimento coerente.</li>
<li>Le istruzioni di installazione sono fornite per Mac, Windows e Linux, e il creatore sta cercando feedback e contributi tramite il repository GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/simonw/1991-WWW-NeXT-Implementation">1991 Implementazione WWW-NeXT</a></h2>
<ul>
<li>Questo repository GitHub rispecchia l&#39;applicazione originale WorldWideWeb di Tim Berners-Lee per NeXT, mostrando il primo prototipo di browser/editor ipertestuale.</li>
<li>Il programma consente l&#39;accesso a server Hypertext, file e notizie, offrendo uno sguardo sulle funzionalità del web primordiale.</li>
<li>Il repository include un changelog storico, con le date dei commit retrodatate all&#39;ultimo giorno di modifica per ogni file, preservando la timeline originale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141676">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il codice sorgente dell&#39;implementazione WWW-NeXT del 1991 è stato reso disponibile su GitHub, suscitando l&#39;interesse tra gli appassionati di tecnologia e gli archeologi digitali.</li>
<li>Questa versione mette in evidenza la natura grafica iniziale del web, in contrasto con i browser basati su testo che erano più comuni all&#39;epoca.</li>
<li>Il progetto mette in mostra l&#39;uso di Objective-C e NeXTStep, enfatizzando le capacità di sviluppo rapido delle applicazioni che furono cruciali per il browser/editor web originale di Tim Berners-Lee.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-08-therapy-treatment-glioblastoma-cells-newly.html">Ricercatori sviluppano un trattamento che può uccidere le cellule di glioblastoma nel percorso cerebrale</a></h2>
<ul>
<li>Ricercatori della McMaster University e di altre istituzioni hanno identificato un nuovo percorso cerebrale utilizzato dalle cellule di glioblastoma e sviluppato una terapia promettente per bloccare e uccidere questi tumori.</li>
<li>Lo studio, pubblicato su Nature Medicine il 2 agosto 2024, dimostra che mirare a questo percorso con cellule CAR T e un farmaco migliora significativamente la sopravvivenza nei modelli preclinici.</li>
<li>La terapia, concentrandosi sulla proteina ROBO1, ha raddoppiato il tempo di sopravvivenza in tre modelli di cancro ed ha eradicato i tumori nel 50% dei casi per due delle malattie, offrendo speranza per il glioblastoma e altri tumori cerebrali invasivi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144021">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ricercatori hanno sviluppato un nuovo trattamento che può uccidere le cellule di glioblastoma, un cancro al cervello altamente aggressivo con tassi di sopravvivenza storicamente bassi.</li>
<li>Il dottor Richard Scolyer, che sta trattando il proprio glioblastoma, ha mostrato risultati promettenti senza recidive per oltre un anno, evidenziando il potenziale di questo nuovo approccio.</li>
<li>Il dibattito sottolinea la complessità e le sfide nel trattamento del cancro, notando che, sebbene l&#39;immunoterapia sia efficace per alcuni tipi di cancro, non funziona per tutti i tumori, e trattamenti alternativi come la terapia chetogenica sono ancora oggetto di discussione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dev.java/learn/modernio/">Compiti comuni di I/O nel Java moderno</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo di Cay Horstmann discute i compiti comuni di I/O in Java, in particolare per le applicazioni web, come la lettura/scrittura di file di testo, la gestione di JSON e il lavoro con i file ZIP.</li>
<li>Metta in evidenza i miglioramenti delle API a partire da Java 8, inclusa la codifica UTF-8 come impostazione predefinita da Java 18 e i miglioramenti alle classi <code>java.nio.file.Files</code> e <code>java.io.InputStream</code>.</li>
<li>Il articolo fornisce esempi di codice pratici per leggere e scrivere file di testo, gestire flussi di input e lavorare con directory e file ZIP, enfatizzando l&#39;uso dei metodi moderni <code>Files</code> rispetto alla classe <code>File</code> legacy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142737">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le discussioni si concentrano sulle stranezze e i problemi delle classi <code>URL</code> e <code>URI</code> di Java, in particolare riguardo ai controlli di uguaglianza e alla risoluzione DNS.</li>
<li>Evidenzia l&#39;evoluzione dell&#39;I/O di Java da <code>java.io.File</code> a <code>java.nio.file.Path</code>, sottolineando l&#39;I/O non bloccante e una migliore astrazione.</li>
<li>Menziona consigli pratici e insidie comuni nell&#39;uso delle API di I/O di Java, come la gestione delle eccezioni nei flussi e l&#39;uso di <code>var</code>.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.inc.com/bruce-crumley/judges-suspend-fcc-net-neutrality-restoration-rule.html">Giudici sospendono la regola di ripristino della neutralità della rete della FCC</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142710">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un giudice ha sospeso la regola di ripristino della neutralità della rete della FCC, intensificando i conflitti legali riguardanti la neutralità della rete.</li>
<li>Questa sospensione segue una decisione della Corte Suprema che ha ridotto il potere regolamentare federale, portando a un ambiente normativo volatile.</li>
<li>Critici sostengono che l&#39;instabilità avvantaggia le aziende consolidate e complica le operazioni per i nuovi entranti nel mercato, suggerendo che il Congresso dovrebbe affrontare questi problemi invece dei tribunali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publications.anl.gov/anlpubs/2001/07/39886.pdf">Ascensore spaziale a levitazione magnetica per l&#39;orbita terrestre bassa (2001) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142125">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News users are discussing a 2001 paper on magnetically levitated space elevators to low-earth orbit, reminiscing about similar concepts in Popular Science.</li>
<li>Il dibattito copre sfide tecniche, tra cui la necessità di materiali avanzati come i nanotubi di carbonio e i superconduttori ad alta temperatura, e i rischi di una fune rotta.</li>
<li>Alternative come i cannoni elettromagnetici e i lanciatori a fionda sono suggerite, con discussioni sulla fattibilità economica e praticità degli ascensori spaziali, insieme ai progressi nei materiali superconduttori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mediaecosystemobservatory.com/press-releases/old-news-new-reality-a-year-of-metas-news-ban-in-canada">Un anno di divieto di notizie di Meta in Canada</a></h2>
<ul>
<li>Il divieto di notizie di Meta in Canada, in risposta al disegno di legge C-18, ha portato a un calo dell&#39;85% dell&#39;interazione per le testate giornalistiche canadesi su Facebook e Instagram, con una diminuzione complessiva del 43% dell&#39;interazione.</li>
<li>Circa il 30% dei mezzi di informazione locali è diventato inattivo sui social media, e solo il 22% dei canadesi è a conoscenza del divieto.</li>
<li>Nonostante il divieto, il 36% degli utenti continua a incontrare contenuti di notizie tramite soluzioni alternative, ma i canadesi vedono 11 milioni di visualizzazioni di notizie in meno al giorno su queste piattaforme, consumando meno notizie in generale e attraverso una lente più distorta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141779">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il divieto di notizie di Meta in Canada, influenzato dai lobbisti dei giornali e dai politici, impone alle piattaforme di pagare per i contenuti delle notizie, portando Meta a bloccare i link delle notizie.</li>
<li>Critici sostengono che il divieto danneggia le organizzazioni di notizie rimuovendo utili link gratuiti sui social media, nonostante i contenuti delle notizie appaiano ancora attraverso soluzioni alternative come gli screenshot.</li>
<li>Il dibattito in corso mette in discussione se Meta debba pagare per i contenuti delle notizie, con preoccupazioni riguardo alla riduzione del consumo di notizie, all&#39;aumento delle informazioni faziose e all&#39;impatto sui ricavi e sulla sopravvivenza delle organizzazioni giornalistiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redox-os.org/news/kernel-11/">Verso l&#39;userspaceification di POSIX – parte I: gestione dei segnali e IO</a></h2>
<ul>
<li>Redox OS ha ricevuto una sovvenzione NGI Zero per implementare la gestione dei segnali POSIX e la gestione dei processi nello spazio utente, consentendo un anno di attenzione sugli miglioramenti del kernel e dei componenti.</li>
<li>Le migliorie nel formato del pacchetto dello schema e le nuove syscall (SYS_PREAD2 e SYS_PWRITE2) hanno aumentato le prestazioni di copia di RedoxFS del 63%, simili all&#39;efficienza di io_uring.</li>
<li>Il progetto mira a spostare più logica POSIX nello userspace, con miglioramenti nella gestione dei segnali e piani futuri per sviluppare un gestore di processi nello userspace e ulteriori miglioramenti del kernel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142686">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>POSIX consente ai descrittori di file (FD) di essere condivisi da più processi, il che è essenziale per i sistemi simili a Unix e per la sicurezza orientata alle capacità, ma questa condivisione può essere spostata nello spazio utente.</li>
<li>Il cursore globale nei file descriptor (FD) complica l&#39;accesso concorrente, richiedendo la sincronizzazione, e mentre l&#39;API <code>std::fs::File</code> di Rust affronta questo problema con requisiti di mutabilità, altri linguaggi possono incontrare bug o necessitare di API complesse.</li>
<li>Le applicazioni moderne e la programmazione di sistemi stanno evolvendo per bilanciare il design storico di POSIX con la necessità di interfacce più modulari e sicure, utilizzando strumenti come D-Bus e i namespace plan9 di Linux per una migliore isolamento e sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2024/08/01/primitive-recursive-functions.html">Funzioni Ricorsive Primitive per un Programmatore Operativo</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo sottolinea l&#39;importanza di comprendere la completezza di Turing e le funzioni ricorsive primitive, spesso trascurate nell&#39;educazione informatica.</li>
<li>Mettere in evidenza che molti problemi pratici possono essere implementati in linguaggi non Turing-completi, i quali offrono vantaggi come il determinismo e la sicurezza.</li>
<li>Il dibattito include le differenze tra Macchine a Stati Finiti, Macchine di Turing e Funzioni Ricorsive Primitive, notando che le PRF terminano sempre e possono calcolare molte funzioni pratiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41146278">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo esplora le funzioni ricorsive primitive e la loro importanza nel garantire la terminazione del codice, allineandosi con i principi della programmazione strutturata.</li>
<li>Discute i limiti della completezza di Turing e i vantaggi di linguaggi come CUE e Dhall che possono garantire la terminazione.</li>
<li>Il discorso affronta le sfide pratiche della dimostrazione della terminazione delle funzioni e le implicazioni per i linguaggi di configurazione, bilanciando potenza computazionale e sicurezza.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Abbiamo esaurito le colonne" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Abbiamo%20esaurito%20le%20colonne&subheading=sabato%203%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/02&#39;</h2>
<h1>2024-08-02</h1>
<h2><a href="https://clownstrike.lol/crowdmad/">Rappresentanti di CrowdStrike emettono un avviso di violazione del marchio a ClownStrike</a></h2>
<ul>
<li>Il sito parodistico The Clown Services Company ha ricevuto un avviso di rimozione da CrowdStrike, portando CloudFlare a rimuovere il sito.</li>
<li>Il proprietario del sito sostiene che il DMCA viene spesso abusato dalle corporazioni per rimuovere contenuti legali, in particolare le parodie, che sono protette dal Fair Use.</li>
<li>Nonostante la rimozione, il sito ha attirato notevole attenzione, arrivando in cima a Hacker News, mettendo in evidenza i problemi legati all&#39;abuso del DMCA e all&#39;influenza delle corporazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133917">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike ha emesso un avviso di violazione del marchio a ClownStrike, un sito parodia, che ironicamente ha aumentato la visibilità del sito.</li>
<li>CSC, una società che gestisce compiti amministrativi come la protezione del marchio, probabilmente ha inviato l&#39;avviso per conto di CrowdStrike.</li>
<li>Il incidente sottolinea l&#39;Effetto Streisand, in cui gli sforzi per sopprimere le informazioni le amplificano involontariamente, evidenziando i rischi delle tattiche aggressive di protezione del marchio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/golang-dev/c/0OqBkS2RzWw">Russ Cox si dimette dal ruolo di responsabile tecnico di Go</a></h2>
<ul>
<li>Russ Cox ha annunciato che Austin Clements diventerà il responsabile tecnico del progetto Go a partire dal 1º settembre, con Cherry Mui che assumerà le precedenti responsabilità di Austin.</li>
<li>Le modifiche alla leadership sono intese a portare nuove prospettive, con Russ Cox che rimane coinvolto come collaboratore individuale e si concentra su nuovi progetti come Gaby e Oscar.</li>
<li>Alcuni membri della comunità hanno espresso gratitudine per la leadership di Russ e hanno suggerito di riprendere le note delle riunioni del compilatore e del runtime e gli orari di ufficio per una maggiore trasparenza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41132669">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Russ Cox si dimette dal ruolo di Go tech lead, suscitando la gratitudine della comunità per i suoi significativi contributi, tra cui il rilevatore di race condition, il wrapping standardizzato degli errori, i moduli, i generics e gli aggiornamenti della toolchain.</li>
<li>Gli utenti hanno condiviso liste dei desideri per i futuri miglioramenti di Go, come i tipi somma e migliori tipi enum/intervallo, riflettendo l&#39;impegno continuo della comunità e l&#39;interesse per l&#39;evoluzione del linguaggio.</li>
<li>Le discussioni evidenziano il lavoro significativo di Cox sulla gestione delle versioni dei moduli e i dibattiti sui recenti cambiamenti come gli iteratori, sottolineando la sua influenza sull&#39;ecosistema di Go.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/the-upstream-cause-of-the-youth-mental">La causa a monte della crisi della salute mentale giovanile è la perdita della comunità</a></h2>
<ul>
<li>La crisi della salute mentale giovanile è attribuita all&#39;indebolimento delle comunità del mondo reale a causa dei progressi tecnologici, che portano a un aumento della solitudine e del disagio mentale tra i giovani.</li>
<li>Gli esperti Jonathan Haidt e Zach Rausch evidenziano il declino dell&#39;infanzia basata sulla comunità e sul gioco, insieme all&#39;aumento dell&#39;infanzia basata sul telefono, come fattori significativi.</li>
<li>Seth Kaplan sottolinea l&#39;importanza di ricostruire comunità locali forti, enfatizzando che le interazioni nel mondo reale offrono supporto e sicurezza che le connessioni virtuali non possono fornire.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41139149">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si attribuisce la crisi della salute mentale giovanile alla perdita della comunità e delle autentiche connessioni sociali.</li>
<li>Economic relationships now dominate social interactions, with homes and workplaces focused on consumerism and economic viability.</li>
<li>Il declino degli spazi comunitari fisici e l&#39;aumento delle interazioni superficiali online hanno aggravato le sfide di salute mentale tra i giovani.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZitaoTech/Hackberry-Pi_Zero">Hackberry-Pi_Zero – Un terminale Linux portatile che utilizza Raspberry Pi Zero 2W</a></h2>
<ul>
<li>Hackberry-Pi_Zero è un terminale Linux portatile costruito utilizzando un Raspberry Pi Zero 2W, dotato di un display TFT da 4&quot; 720x720 e una tastiera BlackBerry.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono due batterie Nokia BL-5C intercambiabili, una mappa dei tasti personalizzabile tramite VIAL e il supporto per più sistemi operativi come Kali e Raspberry Pi OS.</li>
<li>Il dispositivo offre 3 porte USB 2.0, una porta Stemma I2C e uno slot per schede TF, rendendolo versatile per varie applicazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41138701">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Hackberry-Pi_Zero, un terminale Linux portatile che utilizza il Raspberry Pi Zero 2W, ha suscitato interesse per il suo design e i potenziali casi d&#39;uso, in particolare nella risoluzione dei problemi di computer senza testa e nel computing portatile.</li>
<li>Le principali preoccupazioni includono la sicurezza della funzione &quot;doppia batteria&quot;, con molti utenti che evidenziano il rischio di incendio nel collegare batterie LiPo in parallelo e la complessità di modificare l&#39;IC IP5306 per gestire due batterie separatamente.</li>
<li>Gli utenti stanno anche discutendo di alternative e miglioramenti, come l&#39;uso di schermi eInk per un migliore consumo energetico, l&#39;integrazione della connettività 4G/5G e l&#39;utilizzo dei pin GPIO per funzionalità aggiuntive.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ambianic/peerfetch">Peerfetch – HTTP Peer-to-Peer su WebRTC</a></h2>
<ul>
<li>Peerfetch è una soluzione HTTP peer-to-peer su WebRTC, che consente l&#39;accesso diretto e sicuro dai browser web ai dispositivi edge dietro i firewall.</li>
<li>Presenta la crittografia end-to-end, non richiede configurazioni VPN personalizzate, intermediari cloud, servizi DNS dinamici o regole firewall personalizzate, ed è disponibile in JavaScript e Python.</li>
<li>Usi includono l&#39;accesso diretto a telecamere di sicurezza domestiche private, la comunicazione a maglia di dispositivi IoT, la condivisione di dati di app web personali senza un IP pubblico e l&#39;apprendimento federato con dati utente locali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135671">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Peerfetch introduce HTTP Peer-to-Peer su WebRTC, consentendo la comunicazione diretta tra browser senza dipendere dai server tradizionali.</li>
<li>Questo approccio riduce la dipendenza dal cloud e migliora la privacy consentendo il trasferimento sicuro dei dati direttamente tra i dispositivi.</li>
<li>Il progetto ha suscitato un notevole interesse grazie al suo potenziale di semplificare le comunicazioni web e migliorare l&#39;efficienza, nonostante il repository non sia stato aggiornato da oltre tre anni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/08/01/google-cloud-now-has-a-dedicated-cluster-of-nvidia-gpus-for-y-combinator-startups/">YC chiude un accordo con Google per un cluster di calcolo dedicato alle startup di intelligenza artificiale</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud sta fornendo alle startup di Y Combinator l&#39;accesso a un cluster dedicato e sovvenzionato di GPU Nvidia e TPU Google per sviluppare modelli di intelligenza artificiale.</li>
<li>Iniziativa include 350.000 dollari in crediti cloud per due anni e supporto aggiuntivo, con l&#39;obiettivo di attrarre startup AI in fase iniziale su Google Cloud.</li>
<li>Questa partnership mira a costruire relazioni a lungo termine con le startup, affrontando problemi comuni come le risorse di calcolo limitate e allineandosi con le tendenze degli acceleratori e dei VC che offrono cluster GPU per attrarre startup di intelligenza artificiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135363">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>YC (Y Combinator) ha collaborato con Google per offrire un cluster di calcolo dedicato alle startup di intelligenza artificiale, fornendo accesso prioritario alle GPU Nvidia e alle TPU di Google.</li>
<li>Il contratto garantisce che le aziende YC possano accedere a queste risorse senza necessitare di un&#39;approvazione separata, con l&#39;obiettivo di aiutare le startup a iterare rapidamente.</li>
<li>Anche se alcuni lo vedono come anti-concorrenziale, altri lo considerano una mossa strategica di Google per attrarre startup in fase iniziale, affrontando le sfide passate con i crediti cloud e la disponibilità delle macchine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://srcd.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/cdev.14129">Il test del marshmallow non riesce a replicarsi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41139854">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio del 2018 con 900 partecipanti ha messo in discussione i risultati originali del Marshmallow Test, che aveva solo 90 partecipanti.</li>
<li>Il nuovo studio ha rilevato che la correlazione tra la gratificazione ritardata e il rendimento accademico scompare quando si controlla per il reddito familiare, suggerendo che il reddito è un predittore significativo.</li>
<li>Lo studio indica che il Test del Marshmallow potrebbe misurare la fiducia nei ricercatori più che l&#39;autocontrollo, evidenziando la complessità dei tratti psicologici influenzati sia da fattori ereditari che ambientali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugs.openjdk.org/browse/JDK-8303099">Tipi Null-Restricted e Nullable</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41136974">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Java sta introducendo tipi null-restricted e nullable per migliorare la sicurezza dei null, simili alle funzionalità presenti in C# e Kotlin.</li>
<li>Questa proposta offre tre opzioni: effettivamente annullabile, esplicitamente annullabile ed esplicitamente non annullabile, con l&#39;obiettivo di mantenere la compatibilità retroattiva con il codice esistente.</li>
<li>Il nuovo approccio è progettato per rilevare potenziali NullPointerException (NPE) durante la compilazione, migliorando il controllo degli errori e l&#39;affidabilità del codice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/asg017/sqlite-vec">Estensione di ricerca vettoriale SQLite che funziona ovunque</a></h2>
<ul>
<li>sqlite-vec è una nuova estensione di SQLite per la ricerca vettoriale, compatibile con più piattaforme tra cui Linux, MacOS, Windows, browser con WebAssembly (WASM) e Raspberry Pi.</li>
<li>Supporta l&#39;archiviazione e l&#39;interrogazione di vettori float, int8 e binari in tabelle virtuali, scritte in puro C senza dipendenze, ed è sostenuto da sponsor di rilievo come Mozilla Builders e Fly.io.</li>
<li>Il processo di installazione è versatile, supportando vari gestori di pacchetti come pip per Python, npm per Node.js, gem per Ruby, go get per Go, cargo per Rust e plugin per Datasette e sqlite-utils.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41137658">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stata rilasciata la versione 0.1.0 &quot;stabile&quot; dell&#39;estensione per la ricerca vettoriale di SQLite, sqlite-vec, che supporta più piattaforme tra cui MacOS, Linux, Windows, Raspberry Pi e browser tramite WebAssembly (WASM).</li>
<li>Il componente aggiuntivo è noto per la sua velocità nella ricerca vettoriale brute-force e include una funzionalità sperimentale per interrogare i vettori in memoria senza copiarli, rendendolo competitivo con strumenti come faiss, usearch e duckdb.</li>
<li>Il rilascio è significativo per applicazioni in motori di ricerca semantici, sistemi di raccomandazione e classificatori, con una dimensione massima del vettore di 8192 dimensioni, estendibile, e senza limiti sulle funzioni <code>vec_distance_ls()</code> oltre al limite di 1GB di blob di SQLite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.googlesource.com/oscar/+/refs/heads/master/README.md">Oscar, un&#39;architettura di agenti contributori open-source</a></h2>
<ul>
<li>Oscar è un progetto open-source progettato per automatizzare i compiti di manutenzione del software utilizzando modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) per l&#39;analisi semantica e l&#39;elaborazione del linguaggio naturale.</li>
<li>Al contrario di altre applicazioni LLM, Oscar si concentra su compiti non di codifica come l&#39;elaborazione di problemi e l&#39;abbinamento di domande alla documentazione, con l&#39;obiettivo di ridurre il carico di lavoro sui manutentori.</li>
<li>Il primo prototipo, @gabyhelp, è stato testato con successo nel tracker dei problemi di Go, e i piani futuri includono l&#39;espansione delle capacità e l&#39;integrazione con altri strumenti e piattaforme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135240">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Oscar, un&#39;architettura di agenti contributori open-source, mira a semplificare la manutenzione dei progetti per i manutentori solitari.</li>
<li>Soluzioni come l&#39;aiuto interattivo in aider, bot per il triage dei problemi e strumenti come issuewhiz vengono utilizzati per gestire efficacemente i problemi su GitHub.</li>
<li>Progetti come patchwork e strumenti come aider + sonnet mostrano potenzialità nell&#39;automazione dei contributi, sebbene la supervisione umana rimanga cruciale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/miekg/gitopper">GitOpper: GitOps senza Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>Gitopper è uno strumento progettato per ambienti non Kubernetes per monitorare un repository git remoto, recuperare le modifiche e ricaricare i processi del server utilizzando un segnale HUP.</li>
<li>Supporta un flusso di lavoro GitOps senza Kubernetes, eseguendo checkout git sparsi e configurando bind mount per l&#39;accesso ai servizi, con autenticazione tramite chiavi SSH.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono metriche per il tracciamento del rollout, rilevamento delle differenze, rollback fuori banda e canarying, che consente di assegnare rami diversi ai servizi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133390">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>GitOpper è uno strumento GitOps che funziona senza Kubernetes, offrendo un&#39;alternativa per coloro che non utilizzano Kubernetes nei loro flussi di lavoro di distribuzione.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza varie pratiche e strumenti GitOps, come l&#39;uso di post-receive hooks, Dokku, Capistrano e GitHub actions, indicando una gamma diversificata di strategie di deployment.</li>
<li>Il post sottolinea che GitOps non è limitato a Kubernetes, nonostante le sue origini, e può essere applicato a diversi ambienti e strumenti, rendendolo versatile per varie esigenze di distribuzione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/1/24210656/intel-is-laying-off-over-10000-employees-and-will-cut-10-billion-in-costs">Intel sta licenziando oltre 10.000 dipendenti</a></h2>
<ul>
<li>Intel sta licenziando oltre 15.000 dipendenti e interrompendo i lavori non essenziali per ridurre i costi di 10 miliardi di dollari entro il 2025.</li>
<li>La società ridurrà le spese per R&amp;S e marketing, taglierà le spese in conto capitale di oltre il 20% e rivedrà tutti i progetti attivi, a seguito di una perdita di 1,6 miliardi di dollari nel secondo trimestre del 2024.</li>
<li>Nonostante le vendite stabili nei settori dei PC e dei server, le azioni di Intel hanno registrato una performance inferiore, spingendo il CEO Pat Gelsinger a sottolineare la necessità di un&#39;operazione più snella ed efficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133313">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Intel sta licenziando oltre 10.000 dipendenti per ridurre miliardi di spese annuali in ricerca e sviluppo e marketing.</li>
<li>Critici sostengono che il fallimento di Intel nel capitalizzare su tendenze chiave come il mobile e l&#39;AI/ML abbia portato a questa situazione, suggerendo una cattiva gestione della R&amp;S.</li>
<li>Il licenziamento mira a rifocalizzarsi sulle competenze principali, ma ci sono preoccupazioni che ciò possa ostacolare l&#39;innovazione a lungo termine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/simonmysun/ell">Ell – Un&#39;interfaccia a riga di comando per LLM scritta in Bash</a></h2>
<ul>
<li>È stato creato un nuovo strumento CLI chiamato &quot;ell&quot; per interagire con i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) direttamente dal terminale, aderendo alla filosofia Unix di semplicità e modularità.</li>
<li>&quot;Ell&quot; consente una facile integrazione con altri strumenti tramite piping e supporta la personalizzazione tramite modelli e plugin basati su hook, rendendolo altamente adattabile.</li>
<li>Realizzato quasi interamente in Bash con dipendenze minime, può leggere l&#39;output del terminale precedente come contesto, consentendo assistenza diretta da un LLM; tuttavia, presenta alcune limitazioni come la dipendenza da jq, curl e Perl, e una sintassi di evidenziazione Markdown imperfetta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41138085">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ell è uno strumento CLI basato su Bash per interagire con i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) direttamente dal terminale, progettato per essere semplice, modulare ed estensibile.</li>
<li>Affronta problemi di complessità e dipendenza delle soluzioni esistenti, supportando la personalizzazione tramite modelli e plugin basati su hook, e può leggere l&#39;output del terminale passato come contesto.</li>
<li>Le limitazioni note includono la dipendenza da jq per l&#39;analisi JSON, curl per le richieste HTTPS e Perl per la gestione delle sequenze di escape del terminale, ma si concentra su miglioramenti dell&#39;esperienza utente come la paginazione e l&#39;evidenziazione della sintassi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/koiuo/xdg-override">xdg-override: cambiare temporaneamente l&#39;applicazione predefinita su Linux</a></h2>
<ul>
<li>xdg-open è uno strumento GNU/Linux che apre file e URL nelle applicazioni preferite dell&#39;utente, garantendo un comportamento coerente tra diversi ambienti.</li>
<li>xdg-override consente agli utenti di modificare temporaneamente l&#39;applicazione predefinita per compiti specifici senza alterare le impostazioni di sistema, utile per scenari come l&#39;utilizzo di un browser diverso per determinate applicazioni.</li>
<li>È possibile eseguire l&#39;installazione tramite Nix o posizionando manualmente lo script, e offre opzioni per sovrascrivere specifici tipi MIME, migliorando la flessibilità nella gestione delle applicazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133876">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>xdg-override è uno script progettato per sostituire selettivamente xdg-open nella gestione delle applicazioni predefinite su Linux, affrontando problemi specifici che gli utenti incontrano.</li>
<li>Gli utenti discutono di vari script personalizzati e metodi per gestire l&#39;apertura di file e URL, riflettendo la complessità e la necessità di personalizzazione nei diversi ambienti desktop.</li>
<li>Il dialogo mette in evidenza sia i benefici che le critiche di <code>xdg-open</code>, con alcuni utenti che preferiscono soluzioni alternative come &quot;Junction&quot; di GNOME o script personalizzati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intc.com/news-events/press-releases/detail/1704/intel-reports-second-quarter-2024-financial-results">Intel riporta i risultati finanziari del secondo trimestre 2024</a></h2>
<ul>
<li>Intel ha riportato un fatturato di 12,8 miliardi di dollari nel secondo trimestre del 2024, con una diminuzione dell&#39;1% rispetto all&#39;anno precedente, con un utile per azione GAAP di $(0,38) e un utile per azione non-GAAP di $0,02.</li>
<li>La società ha annunciato un piano di riduzione dei costi di 10 miliardi di dollari, che include una riduzione del personale del 15% e la sospensione dei dividendi a partire dal quarto trimestre del 2024.</li>
<li>Le tappe fondamentali includono il rilascio del Kit di Progettazione del Processo Intel 18A e l&#39;accensione di nuovi prodotti, con la leadership che sottolinea azioni per migliorare l&#39;efficienza e la redditività.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133084">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il recente rapporto finanziario di Intel ha sollevato preoccupazioni sulla strategia dell&#39;azienda, in particolare per quanto riguarda l&#39;attenzione al taglio dei costi piuttosto che affrontare questioni fondamentali come la competitività dei processori.</li>
<li>Nonostante una riduzione del personale del 15%, Intel ha ancora una forza lavoro più grande rispetto ai suoi concorrenti, e i critici sostengono che la leadership sia stata disallineata per anni.</li>
<li>Il nuovo CEO Pat Gelsinger sta implementando cambiamenti, ma l&#39;azienda affronta sfide con la sua ultima serie di CPU e potenziali azioni legali collettive, portando a insoddisfazione interna e dipendenti che cercano opportunità altrove.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Rappresentanti di CrowdStrike emettono un avviso di violazione del marchio a ClownStrike" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Rappresentanti%20di%20CrowdStrike%20emettono%20un%20avviso%20di%20violazione%20del%20marchio%20a%20ClownStrike&subheading=venerd%C3%AC%202%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/01&#39;</h2>
<h1>2024-08-01</h1>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/07/31/suspicious-data-pattern-in-recent-venezuelan-election/">Schema di dati sospetto nelle recenti elezioni venezuelane</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41123155">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Recenti risultati elettorali in Venezuela mostrano un modello di dati sospetto, con il candidato dell&#39;opposizione Gonzalez che avrebbe ottenuto il 67% dei voti rispetto al 30% di Maduro, sollevando interrogativi sulla legittimità dei risultati.</li>
<li>Analisti sostengono che la probabilità che le percentuali di voto si attestino su numeri tondi esatti sia estremamente bassa, suggerendo una potenziale manipolazione o frode nei risultati riportati.</li>
<li>La discussione mette in evidenza la questione più ampia dell&#39;integrità elettorale e le sfide nel rilevare e dimostrare le frodi elettorali, specialmente nei regimi autoritari dove le dinamiche di potere possono influenzare la trasparenza del processo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.funraniumlabs.com/2024/07/how-i-got-my-laser-eye-injury/">Come ho avuto la mia lesione agli occhi con il laser</a></h2>
<ul>
<li>Phil B. racconta una serie di decisioni sbagliate che hanno portato a un infortunio agli occhi causato da un laser mentre lavorava in un&#39;azienda di laser nel 1999.</li>
<li>Un laser Quanta-Ray è stato configurato in modo improprio per una dimostrazione di vendita, causando violazioni della sicurezza e danni all&#39;auto di un vicepresidente.</li>
<li>L&#39;incidente ha evidenziato gravi carenze di sicurezza, portando al licenziamento di un ingegnere commerciale e sottolineando l&#39;importanza di adeguati protocolli di sicurezza per i laser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127706">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le lesioni oculari da laser possono verificarsi anche con DPI (Dispositivi di Protezione Individuale) e interblocchi; le tende di sicurezza per laser sono fondamentali.</li>
<li>Un laser da 2500 watt può causare cecità a lunghe distanze a causa dei riflessi, con una DNO (Distanza Nominale di Pericolo Oculare) di circa 10 km.</li>
<li>Le aree chiuse con interblocchi, barriere mobili e rivestimenti di assorbimento laser sono raccomandate per la sicurezza, soprattutto quando si lavora con materiali riflettenti come rame e alluminio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-07-31-just-disconnect-the-internet.html">Disconnetti semplicemente Internet</a></h2>
<ul>
<li>Un fornitore di sicurezza, ClownStrike, ipoteticamente sconvolge la loro base di installazione di Windows con un aggiornamento difettoso, scatenando discussioni sulla fattibilità di disconnettere i sistemi da internet per motivi di sicurezza.</li>
<li>Disconnettere i sistemi da internet è impraticabile per le aziende moderne a causa della necessità di comunicazione in tempo reale, manutenzione, aggiornamenti e monitoraggio.</li>
<li>Rafforzare la sicurezza negli ambienti connessi attraverso politiche di rete restrittive e progettare software con capacità offline è un approccio più efficace rispetto alla disconnessione completa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125490">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Disconnettersi da internet non è una soluzione semplice per i problemi di sicurezza, specialmente nelle industrie IoT e sanitarie che dipendono dalla connettività per aggiornamenti e funzionalità.</li>
<li>Il dibattito si concentra sulla praticità dei sistemi air-gapped rispetto alla necessità di migliorare le pratiche di sicurezza, le normative e l&#39;equilibrio tra sicurezza ed efficienza operativa.</li>
<li>Migliorare la sicurezza comporta una combinazione di migliori pratiche, educazione e, occasionalmente, disconnessione strategica da internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/sensational-breakthrough-marks-step-toward-revealing-hidden-structure-prime-numbers">Scoperta un passo verso la rivelazione della struttura nascosta dei numeri primi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126944">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una recente svolta nella teoria dei numeri primi ha suscitato un notevole interesse, con matematici di spicco come Terence Tao che ne discutono le implicazioni.</li>
<li>Il progresso riguarda nuovi limiti sui grandi valori nel teorema di Dirichlet, presentati da James Maynard e Larry Guth, che potrebbero avere impatti a lungo termine sulla ricerca nella teoria dei numeri.</li>
<li>La scoperta ha suscitato discussioni sui suoi potenziali effetti sulla crittografia, in particolare riguardo alla sicurezza della crittografia RSA e alla preparazione dell&#39;industria per tali avanzamenti teorici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.foobar2000.org/">Foobar2000</a></h2>
<ul>
<li>foobar2000, un lettore audio freeware per Windows, ha rilasciato correzioni di bug per le versioni 1.5 e 1.6, con le versioni 1.6.18 e 1.5.12 ora disponibili per il download.</li>
<li>foobar2000 mobile v1.5 è stato rilasciato, con un nuovo formato di file skin modificabile, e l&#39;APK per Android disponibile per il download.</li>
<li>foobar2000 v2.1 finale e foobar2000 per Mac v2.6 finale sono stati rilasciati a dicembre 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41122920">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Foobar2000 è celebrato per la sua interfaccia utente semplice e coerente, mantenendo la popolarità per 21 anni grazie alla sua funzionalità e minimalismo.</li>
<li>Nonostante la popolarità dei servizi di streaming, Foobar2000 rimane apprezzato per la sua configurabilità e il supporto per vari formati audio.</li>
<li>Il creatore di Foobar2000 ha scelto di non rendere open-source il software, dando priorità al controllo e alla compatibilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stopkillinggames.com/eci">Stop Killing Games – Iniziativa dei Cittadini Europei</a></h2>
<ul>
<li>Un movimento sta promuovendo una nuova legge dell&#39;UE per garantire che i videogiochi rimangano funzionali anche dopo che gli editori terminano il supporto, preservandoli come forma d&#39;arte.</li>
<li>Il progetto prevede di garantire che non vi siano connessioni obbligatorie con l&#39;editore dopo il supporto e di non interferire con le pratiche commerciali durante il supporto attivo.</li>
<li>Si incoraggiano i cittadini dell&#39;UE a firmare l&#39;Iniziativa dei Cittadini per sostenere questa causa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126782">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il progetto di iniziativa dei cittadini europei mira a garantire la legalità del reverse engineering da parte di terzi a causa della mancanza di supporto ufficiale, in particolare per i videogiochi e altri software.</li>
<li>Questa iniziativa è significativa poiché affronta il problema della conservazione digitale, garantendo che giochi e software rimangano accessibili anche dopo la fine del supporto ufficiale, il che è cruciale per la conservazione culturale e storica.</li>
<li>Il progetto propone che le aziende di videogiochi rilascino software per server o patch per far funzionare i giochi offline quando chiudono i server, prevenendo la perdita di accesso ai contenuti acquistati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cgzirim/not-shazam">Ho ricreato l&#39;algoritmo di Shazam con Go</a></h2>
<ul>
<li>NotShazam è uno strumento di riconoscimento musicale simile a Shazam, che utilizza le API di Spotify e YouTube.</li>
<li>Il progetto richiede Golang, FFmpeg, MongoDB e NPM per l&#39;installazione e la configurazione.</li>
<li>Gli utenti possono clonare il repository, installare le dipendenze ed eseguire comandi per scaricare canzoni, trovare corrispondenze e gestire le impronte digitali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127726">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha ricreato l&#39;algoritmo di Shazam utilizzando il linguaggio di programmazione Go e lo ha condiviso su GitHub.</li>
<li>Il algoritmo originale di Shazam è brevettato da Apple almeno fino a marzo 2025, sollevando potenziali problemi legali per coloro che utilizzano o distribuiscono la versione ricreata.</li>
<li>Il progetto presenta alcuni problemi tecnici e di usabilità, come istruzioni di configurazione incomplete e vulnerabilità critiche nelle dipendenze, che devono essere affrontati per una più ampia adozione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pytorch/torchchat">PyTorch – Torchchat: Chatta con LLM ovunque</a></h2>
<ul>
<li>Torchchat è una base di codice versatile che consente l&#39;esecuzione senza problemi di modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) su piattaforme come Python, C/C++, iOS e Android.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono chat interattiva in CLI o browser, esecuzione su desktop/server senza Python, esecuzione più veloce con AOT Inductor e distribuzione mobile.</li>
<li>Modelli supportati includono Llama 3, Llama 2, Stories e Mistral, con un focus su usabilità, semplicità, estensibilità e correttezza, supportati da ampi test unitari e contributi della comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125980">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>PyTorch ha introdotto Torchchat, uno strumento per integrare i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) su varie piattaforme, comprese app mobili e native.</li>
<li>Torchchat offre maggiore flessibilità e personalizzazione rispetto a Ollama, che è più adatto per una facile integrazione con progetti desktop/laptop.</li>
<li>Torchchat supporta funzionalità avanzate come l&#39;attenzione flash per le GPU NVIDIA e utilizza libtorch sui server ed executorch sui dispositivi mobili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://snowflakeos.org/">SnowflakeOS: variante di NixOS adatta ai principianti e incentrata sull&#39;interfaccia grafica</a></h2>
<ul>
<li>SnowflakeOS è una nuova distribuzione Linux adatta ai principianti basata su NixOS, progettata per semplificare l&#39;esperienza dell&#39;utente.</li>
<li>Il progetto è attualmente nella sua fase alpha, il che indica che non è ancora stabile o adatto per l&#39;uso quotidiano.</li>
<li>Utenti e sviluppatori possono connettersi e contribuire tramite piattaforme come GitHub, Discord, Matrix, Twitter e Mastodon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41124472">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>SnowflakeOS è una variante di NixOS incentrata sull&#39;interfaccia grafica e facile da usare, progettata per rendere NixOS più accessibile tramite strumenti di configurazione grafica.</li>
<li>Il progetto è nelle sue fasi iniziali con attività recenti limitate, e il sito web manca di informazioni dettagliate.</li>
<li>Alcuni utenti sono preoccupati per la frammentazione e i conflitti interni all&#39;interno della comunità Nix, spingendoli a cercare alternative come SnowflakeOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-fast-3d">Stable Fast 3D: Generazione Rapida di Asset 3D da Immagini Singole</a></h2>
<ul>
<li>Stable Fast 3D genera risorse 3D di alta qualità da una singola immagine in soli 0,5 secondi, rendendolo altamente efficiente per vari settori come il gaming, la realtà virtuale, il retail e l&#39;architettura.</li>
<li>Costruito su TripoSR, presenta miglioramenti significativi, tra cui la creazione rapida di mesh texturizzate e la riduzione dell&#39;intreccio dell&#39;illuminazione, ed è disponibile sotto la Stability AI Community License su Hugging Face.</li>
<li>Accessibile tramite l&#39;API di Stability AI e il chatbot Stable Assistant, consente agli utenti di condividere e giocare con creazioni 3D in Realtà Aumentata, con il codice del modello su GitHub e una demo su Hugging Face.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41130042">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Stability AI ha introdotto &quot;Stable Fast 3D,&quot; uno strumento per la rapida generazione di asset 3D da singole immagini, catturando un notevole interesse nella comunità tecnologica.</li>
<li>Lo strumento promette di generare asset 3D in soli 0,5 secondi su una GPU con 7GB di VRAM, rendendolo accessibile a molti artisti 3D e potenzialmente riducendo i costi nello sviluppo di giochi e in altre industrie.</li>
<li>Nonostante alcuni risultati contrastanti nei primi test, la tecnologia mostra potenzialità per migliorare i flussi di lavoro creativi, in particolare nello sviluppo di giochi indie e nella stampa 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fal.ai/flux-the-largest-open-sourced-text2img-model-now-available-on-fal/">Flux: Modello open-source di testo in immagine con 12 miliardi di parametri</a></h2>
<ul>
<li>Black Forest Labs ha annunciato Flux, un nuovo modello di conversione testo-immagine con 12 miliardi di parametri, disponibile su fal.</li>
<li>Flux offre tre varianti: FLUX.1 [dev] (open-source, non commerciale), FLUX.1 [schnell] (distillato, più veloce, con licenza Apache 2), e FLUX.1 [pro] (closed-source, accesso API).</li>
<li>Le caratteristiche principali includono una qualità dell&#39;immagine migliorata, anatomia umana avanzata e fotorealismo, una maggiore aderenza ai prompt e una velocità eccezionale, rendendolo adatto per applicazioni ad alta richiesta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41130620">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Flux è un modello open-source di conversione testo-immagine con 12 miliardi di parametri, sviluppato da Black Forest Labs e ottimizzato da fal.ai per un&#39;inferenza rapida.</li>
<li>Il modello è disponibile in tre versioni: schnell (con licenza Apache), dev (non commerciale) e pro (a codice chiuso), e può essere provato su fal.ai o replicate.com.</li>
<li>Anche se alcuni utenti hanno segnalato problemi con le relazioni spaziali e l&#39;aderenza ai prompt, il modello ha generalmente ricevuto feedback positivi per la sua qualità e velocità, sebbene richieda risorse GPU significative per funzionare localmente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerone.com/coinbase/hacktivity">Coinbase ha assegnato una ricompensa di $500k per la segnalazione di un bug</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127446">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Coinbase ha assegnato una ricompensa di $500k per la segnalazione di un bug a CertiK, una società specializzata nella revisione di progetti crypto, nonostante la sua reputazione controversa.</li>
<li>Il dibattito sottolinea le sfide e lo scetticismo riguardanti le verifiche di sicurezza delle criptovalute e il loro impatto sulla fiducia all&#39;interno dell&#39;ecosistema cripto.</li>
<li>Gli utenti discutono se la dipendenza dagli audit contraddica la promessa delle transazioni senza fiducia della criptovaluta, evidenziando il ruolo delle normative e gli incentivi finanziari per l&#39;identificazione delle vulnerabilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/07/dont-let-your-domain-name-become-a-sitting-duck/">Non lasciare che il tuo nome di dominio diventi un &quot;bersaglio facile&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Più di un milione di nomi di dominio, inclusi quelli di aziende della Fortune 100, sono vulnerabili alla presa di controllo da parte di cybercriminali a causa di debolezze di autenticazione presso i principali fornitori di hosting web e registrar di domini.</li>
<li>Le ricerche di Infoblox ed Eclypsium evidenziano che molti grandi provider di hosting e DNS hanno ancora questa vulnerabilità, permettendo ai cybercriminali di dirottare i domini e condurre attacchi di phishing.</li>
<li>Le soluzioni esplorate includono l&#39;uso di server dei nomi casuali e l&#39;assicurarsi che i nuovi host dei server dei nomi non corrispondano alle assegnazioni precedenti, ma è necessaria una migliore cooperazione tra le parti interessate per mitigare questi rischi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125544">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Se l&#39;account di un dominio con un nameserver di terze parti scade, qualcun altro può prendere il controllo della zona DNS, compromettendo la credibilità del dominio.</li>
<li>Cloudflare aveva una falla di sicurezza per cui gli aggressori potevano prendere il controllo dei domini creando nuovi account con gli stessi nameserver, ma questo problema è stato segnalato come risolto.</li>
<li>La soluzione principale è garantire che i record NS (Name Server) siano aggiornati e controllati dal proprietario del dominio per prevenire acquisizioni non autorizzate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/study-consumers-turned-off-products-ai">Studio: I consumatori sono attivamente respinti dall&#39;IA</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio pubblicato nel Journal of Hospitality Marketing &amp; Management ha rilevato che menzionare &quot;intelligenza artificiale&quot; nel marketing diminuisce la fiducia dei consumatori e le intenzioni di acquisto.</li>
<li>Ricercatori hanno intervistato 1.000 rispondenti e hanno notato che i prodotti etichettati come AI erano meno popolari, specialmente per acquisti ad alto rischio come elettronica costosa o dispositivi medici.</li>
<li>Lo studio consiglia alle aziende di concentrarsi sulle caratteristiche e sui benefici del prodotto piuttosto che enfatizzare l&#39;IA, evidenziando una tendenza più ampia di affaticamento dei consumatori nei confronti del clamore sull&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126685">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio indica che i consumatori sono spesso scoraggiati dalle funzionalità di intelligenza artificiale, portando a una diminuzione della fidelizzazione degli utenti e, in alcuni casi, a nessun nuovo acquisto.</li>
<li>Esiste una disconnessione evidente tra l&#39;entusiasmo dei creatori di tecnologia per l&#39;IA e le reali preferenze dei consumatori, che trovano l&#39;IA sopravvalutata e mal implementata.</li>
<li>Anche se l&#39;IA può essere utile in contesti specifici, come il riconoscimento facciale di Google Foto, spesso fallisce nei ruoli di assistenza clienti, causando frustrazione tra gli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nfoert/cardie">Cardie – Una piattaforma open source per la progettazione e la condivisione di biglietti da visita</a></h2>
<ul>
<li>Cardie consente agli utenti di progettare, condividere, stampare e salvare biglietti da visita o informativi, con funzionalità come analisi e impostazioni di privacy.</li>
<li>Il progetto è attualmente in fase di alpha aperta, il che significa che è soggetto a cambiamenti rapidi e potenziali bug.</li>
<li>Installazione prevede la clonazione del repository, la configurazione di un ambiente virtuale, l&#39;installazione delle dipendenze e la configurazione di un server Django.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41122793">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Cardie è una piattaforma open-source per progettare e condividere biglietti da visita digitali, con opzioni di stampa future pianificate.</li>
<li>Il progetto è attualmente in open alpha, con più opzioni di personalizzazione e miglioramenti, come il test senza creazione di account e misure di sicurezza potenziate, in fase di sviluppo.</li>
<li>La piattaforma mira a fornire un&#39;alternativa moderna ai tradizionali biglietti da visita, simile a servizi come Linktree.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Schema di dati sospetto nelle recenti elezioni venezuelane" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Schema%20di%20dati%20sospetto%20nelle%20recenti%20elezioni%20venezuelane&subheading=gioved%C3%AC%201%20agosto%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/08/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/31&#39;</h2>
<h1>2024-07-31</h1>
<h2><a href="https://blog.trailofbits.com/2024/07/30/our-audit-of-homebrew/">Il nostro audit di Homebrew</a></h2>
<ul>
<li>Un audit di Homebrew, un gestore di pacchetti critico per macOS e Linux, ha rivelato problemi di sicurezza non critici che potrebbero consentire l&#39;esecuzione di codice imprevisto e compromettere i flussi di lavoro CI/CD.</li>
<li>Le principali scoperte includevano vulnerabilità nel brew CLI, come le fughe dalla sandbox e le escalation di privilegi, e problemi nei flussi di lavoro CI/CD come le vulnerabilità di iniezione di shell.</li>
<li>Il controllo, sponsorizzato dall&#39;Open Tech Fund, mirava a proteggere l&#39;infrastruttura critica di internet, evidenziando l&#39;importanza della sicurezza di Homebrew dato il suo ampio utilizzo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114839">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Trail of Bits ha condotto un&#39;analisi completa della sicurezza di Homebrew, un popolare gestore di pacchetti open-source per macOS, rivelando diverse preoccupazioni sulla sicurezza e aree di miglioramento.</li>
<li>Il controllo ha suscitato discussioni sulle problematiche intrinseche di sicurezza della catena di approvvigionamento nelle piattaforme di gestione dei pacchetti open-source, sottolineando la necessità di processi di verifica migliori e risposte più rapide alle fonti non affidabili.</li>
<li>Le conclusioni dell&#39;audit hanno portato a un maggiore interesse per gestori di pacchetti alternativi come Nix, che alcuni utenti trovano più sicuro e flessibile, nonostante la sua complessità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sickcodes/Docker-OSX">macOS in QEMU in Docker</a></h2>
<ul>
<li>Docker-OSX consente agli utenti di eseguire macOS in un container Docker con prestazioni quasi native, supportando versioni da High Sierra a Sonoma.</li>
<li>Il progetto è mantenuto da Sick.Codes e include funzionalità come l&#39;inoltro X11, la ricerca sulla sicurezza di iMessage e il passthrough USB per iPhone.</li>
<li>Questo strumento è particolarmente utile per condurre ricerche sulla sicurezza su macOS utilizzando sia ambienti Linux che Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116473">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È possibile eseguire macOS in QEMU all&#39;interno di Docker, ma ci sono delle limitazioni, in particolare con l&#39;accelerazione GPU, poiché le GPU Intel e NVIDIA più recenti non sono supportate.</li>
<li>Docker-OSX consente di eseguire macchine virtuali macOS in Docker, il che è utile per le build iOS utilizzando strumenti come Unity o React Native.</li>
<li>Redistribuire le immagini di macOS potrebbe violare il Contratto di Licenza con l&#39;Utente Finale (EULA) di Apple, che limita macOS all&#39;hardware Apple, tuttavia il progetto è popolare per lo sviluppo e il testing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ogiekako.vercel.app/blog/find_mkdir_tc">find + mkdir è Turing completo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115941">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il reclamo che l&#39;uso dei comandi <code>find</code> e <code>mkdir</code> sia Turing completo è stato ritirato a causa di una prova errata.</li>
<li>Il dibattito riguarda dettagli tecnici sui file system, le voci di directory e la Master File Table (MFT) in Windows, oltre a discussioni sulla completezza di Turing di vari sistemi come C e Python.</li>
<li>Il discorso esplora anche aspetti teorici delle macchine di Turing, della Regola 110 e della completezza funzionale, con la promessa di un aggiornamento se la dimostrazione viene corretta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/sam2/">Meta introduce il modello Segment Anything 2</a></h2>
<ul>
<li>Meta ha introdotto il Segment Anything Model 2 (SAM 2), un modello di segmentazione per la selezione precisa degli oggetti in immagini e video utilizzando clic, riquadri o maschere come input.</li>
<li>SAM 2 eccelle nelle prestazioni zero-shot, nell&#39;interattività in tempo reale e nell&#39;elaborazione efficiente dei video, superando i modelli esistenti nella segmentazione degli oggetti.</li>
<li>Meta sta rilasciando un modello SAM 2 preaddestrato, il dataset SA-V, una demo e il codice alla comunità di ricerca, promuovendo l&#39;innovazione aperta e ulteriori ricerche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116635">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Meta ha lanciato il Segment Anything Model 2, suscitando un notevole interesse per il suo potenziale impatto sulla ricerca nell&#39;IA e sull&#39;industria tecnologica.</li>
<li>Alcuni esperti suggeriscono che Meta stia superando Google nei progressi dell&#39;IA e nei contributi alla comunità, il che potrebbe portare a nuove innovazioni e valore aziendale.</li>
<li>Il dibattito include anche gli sforzi open-source di Meta e le implicazioni più ampie della tecnologia AI, nonché le dinamiche competitive tra le principali aziende tecnologiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shwin.co/blog/creativity-fundamentally-comes-from-memorization">Fondamentalmente, la creatività deriva dalla memorizzazione</a></h2>
<ul>
<li>Secondo l&#39;autore, applicare sistemi a attività creative, come le transizioni da DJ e i modelli di umorismo, migliora la creatività attraverso l&#39;interiorizzazione di conoscenze e schemi.</li>
<li>Promuovono un metodo di apprendimento che prevede la memorizzazione di schemi e l&#39;esposizione a vari casi, applicabile non solo in ambito accademico ma anche in settori come lo sport e le vendite.</li>
<li>L&#39;autore suggerisce che padroneggiare i fondamenti attraverso sistemi consente un&#39;innovazione e una creatività di livello superiore, come si vede nell&#39;expertise trasversale nei settori delle startup e della musica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114825">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Spesso la creatività è legata alla conoscenza interiorizzata, che può essere il risultato della memorizzazione.</li>
<li>Esiste un dibattito sul fatto che la memorizzazione meccanica sia essenziale per la creatività, con alcuni che sostengono l&#39;importanza della comprensione e del contesto rispetto alla mera ripetizione.</li>
<li>Interiorizzare i concetti attraverso l&#39;esposizione ripetuta può aiutare a sviluppare euristiche e schemi utili per applicazioni creative.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/slowterm.html">Risoluzione dei problemi: Ritardo del terminale</a></h2>
<ul>
<li>Il utente ha riscontrato un notevole ritardo nell&#39;aprire xterm su una macchina con Windows 11 rispetto a una workstation Fedora Linux, con Windows che impiega circa 1600ms inizialmente.</li>
<li>Il profiling e il debugging hanno rivelato che disabilitare gli effetti delle finestre e alcune funzionalità di xterm, come la toolbar e l&#39;emulazione Tektronix, ha migliorato le prestazioni.</li>
<li>Implementare una modalità server con mappatura differita utilizzando una libreria LD_PRELOAD ha ulteriormente ridotto il tempo di avvio a circa 366ms su Windows, rendendolo quasi veloce come su Fedora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114569">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo discute la risoluzione dei problemi di ritardo del terminale, concentrandosi specificamente sul Microsoft Console Debugger (cdb) e sui suoi comandi per modificare il comportamento delle funzioni.</li>
<li>Mettere in evidenza l&#39;uso del comando <code>eb win32u!NtUserSetLayeredWindowAttributes c3</code> per disabilitare una funzione sostituendo il suo primo byte con un&#39;istruzione <code>ret</code>, facendola ritornare immediatamente.</li>
<li>Il dibattito include varie esperienze degli utenti e metodi per misurare e ridurre il tempo di avvio del terminale, come l&#39;uso dello strumento di benchmarking <code>hyperfine</code> e diversi emulatori di terminale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/rustgo/">Rustgo: Chiamare Rust da Go con quasi zero overhead (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Il post esplora come chiamare Rust da Go per sostituire il codice assembly, mirando a un sovraccarico quasi nullo senza richiedere una conoscenza approfondita di Rust o del compilatore.</li>
<li>Rust è scelto per la sua alta ottimizzabilità e leggibilità rispetto all&#39;assembly, e l&#39;approccio mostra migliori prestazioni rispetto all&#39;uso di cgo per funzioni piccole e critiche.</li>
<li>Il benchmarking indica che chiamare Rust da Go è quasi veloce quanto una chiamata di funzione nativa di Go e significativamente più veloce di cgo, rendendolo adatto per compiti critici in termini di prestazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116639">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Rustgo è uno strumento che consente di chiamare codice Rust da Go con un sovraccarico quasi nullo, il che è significativo per le applicazioni sensibili alle prestazioni.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza le complessità e i potenziali rischi dell&#39;utilizzo dell&#39;Interfaccia di Funzione Straniera (FFI) tra diversi linguaggi di programmazione, in particolare Go e Rust.</li>
<li>Si fanno confronti con altri linguaggi come C# e Python, sottolineando i compromessi nelle prestazioni dell&#39;FFI e l&#39;importanza di scegliere lo strumento giusto per il lavoro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/hillelwayne/archive/why-i-prefer-rst-to-markdown/">Preferisco rST al Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Il autore ha rilasciato &quot;Logic for Programmers v0.2&quot;, che include il supporto per epub, la risoluzione dei vincoli e contenuti di specifiche formali.</li>
<li>Il autore preferisce reStructuredText (rST) rispetto a Markdown per la sua superiore personalizzazione ed estensibilità, particolarmente utile per esigenze di documentazione complesse.</li>
<li>È stata creata un&#39;estensione personalizzata per gli esercizi in rST per il libro, al fine di gestire i diversi requisiti di rendering per i formati HTML, epub e PDF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41120254">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>reStructuredText (rST) è preferito per i libri tecnici grazie alla sua estensibilità e alle sue capacità semantiche, specialmente quando combinato con Sphinx.</li>
<li>Markdown è più semplice e leggibile, rendendolo ideale per appunti veloci e documentazione quotidiana.</li>
<li>Le funzionalità di rST, come gli oggetti di testo personalizzati e la risoluzione garantita dei collegamenti interni, sono cruciali per progetti di documentazione complessi, ma la semplicità e il supporto di Markdown lo rendono più popolare per l&#39;uso generale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.activision.com/activision/2024/activision-releases-call-of-duty-warzone-caldera-data-set">Call of Duty: Warzone Caldera Set di Dati per Uso Accademico</a></h2>
<ul>
<li>Activision ha rilasciato un set di dati di Call of Duty®: Warzone™ Caldera per uso accademico, come indicato dai metadati della pagina.</li>
<li>Il rilascio è significativo per i ricercatori e gli accademici interessati all&#39;analisi dei dati di gioco e potrebbe favorire nuovi studi e approfondimenti nell&#39;industria dei videogiochi.</li>
<li>Il set di dati è accessibile tramite il blog di Activision, evidenziando il supporto dell&#39;azienda per la ricerca accademica e la trasparenza dei dati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115619">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Activision ha rilasciato un set di dati di Call of Duty: Warzone Caldera per uso accademico su GitHub, includendo risorse di livello di gioco e dati di movimento dei giocatori.</li>
<li>Il set di dati è utile per la ricerca grafica, lo sviluppo di motori, la definizione di posizioni strategiche e il test di algoritmi di ray tracing, con potenziali applicazioni nello sviluppo di IA e nel rilevamento di cheat.</li>
<li>Il rilascio è considerato vantaggioso per scopi accademici e di ricerca, anche se alcuni lo vedono come uno strumento di reclutamento a causa della sua licenza non commerciale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2024/building-static-binaries-with-go-on-linux/">Creare binari statici con Go su Linux</a></h2>
<ul>
<li>Go può produrre binari staticamente collegati su sistemi Unix, ma richiede tag di build specifici o la disabilitazione di cgo.</li>
<li>Strumenti come <code>file</code>, <code>ldd</code> e <code>nm</code> possono verificare se un binario Go è collegato staticamente.</li>
<li>Utilizzare Zig come compilatore C semplifica il processo e supporta la cross-compilazione per il collegamento statico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114601">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Compilare binari statici con Go su Linux comporta l&#39;uso di flag e considerazioni specifiche, come l&#39;utilizzo di <code>-tags sqlite_omit_load_extension</code> per SQLite se non vengono utilizzate estensioni.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza l&#39;uso di WebAssembly (WASM) per SQLite, che offre prestazioni e manutenibilità migliori rispetto ai metodi tradizionali come la transpile di modernc.</li>
<li>Ci sono sfide e problemi di prestazioni associati all&#39;uso di diversi allocatori e implementazioni di libc, come musl, quando si costruiscono binari Go statici, come sperimentato da aziende come Tailscale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/new-superconductor-microprocessor-yields-a-substantial-boost-in-efficiency">Microprocessori superconduttori? Si scopre che sono ultra-efficienti (2021)</a></h2>
<ul>
<li>È stato sviluppato un prototipo di microprocessore superconduttore a 2,5 GHz, che utilizza 80 volte meno energia rispetto ai microprocessori a semiconduttore tradizionali, anche tenendo conto del raffreddamento.</li>
<li>Il microprocessore MANA, basato sulla tecnologia Adiabatic Quantum-Flux-Parametron (AQFP), contiene oltre 20.000 giunzioni Josephson superconduttrici.</li>
<li>Questo è il primo microprocessore superconduttore adiabatica, segnando un significativo avanzamento nella tecnologia di calcolo a basso consumo energetico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115591">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ricercatori in Giappone stanno sviluppando microprocessori superconduttori ultra-efficienti che operano adiabaticamente, evitando teoricamente la perdita o il guadagno di energia durante il calcolo.</li>
<li>Questa tecnologia sfida il principio di Landauer, che afferma che cancellare informazioni richiede energia, utilizzando il calcolo reversibile con porte logiche speciali come la porta Toffoli per minimizzare il consumo di energia.</li>
<li>Nonostante la sua promettente efficienza, l&#39;implementazione pratica affronta sfide significative, in particolare nel raffreddamento e nella scalabilità per l&#39;uso pratico, e richiede ancora energia per impostare i bit iniziali e gestire il rumore ambientale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/crowdstrike-bug-hit-banks-hard/">Perché il bug di CrowdStrike ha colpito duramente le banche</a></h2>
<ul>
<li>Il 19 luglio, un bug di configurazione in CrowdStrike Falcon, un software di monitoraggio degli endpoint, ha causato guasti catastrofici nei sistemi Windows, colpendo gravemente il settore bancario e altre industrie.</li>
<li>Il bug ha portato a diffuse interruzioni operative, inclusi cassieri e banchieri inattivi, e ha persino causato l&#39;esaurimento del contante fisico in alcune banche, evidenziando le vulnerabilità nell&#39;infrastruttura finanziaria.</li>
<li>Le autorità di regolamentazione bancaria degli Stati Uniti hanno influenzato indirettamente l&#39;adozione di tali strumenti di sicurezza che, sebbene destinati alla protezione, possono introdurre vulnerabilità significative a causa dei loro alti privilegi e del loro uso diffuso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41119874">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un bug di CrowdStrike ha causato significative interruzioni nelle banche a causa di un aggiornamento automatico che ha bypassato i controlli esistenti.</li>
<li>Il incidente ha scatenato dibattiti sui rischi di affidarsi a singoli fornitori e sulla necessità di strategie di aggiornamento migliori.</li>
<li>Nonostante i problemi diffusi, alcuni utenti hanno riscontrato un impatto minimo, dimostrando la resilienza di alcuni sistemi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://coldwar-ct.com/Home_Page_S1DO.html">Costruzione del sito sotterraneo &quot;Cheshire&quot; di AT&amp;T Long Lines</a></h2>
<ul>
<li>Il centro ATT di Cheshire, costruito nel 1966, è un complesso sotterraneo progettato per comunicazioni militari critiche, dotato di un cavo portante analogico L4 rinforzato e di un commutatore a 4 fili AUTOVON.</li>
<li>Le strutture includono un&#39;infrastruttura estesa per la filtrazione dell&#39;aria, la generazione di energia e la protezione dalle esplosioni, garantendo la continuità operativa durante eventi nucleari.</li>
<li>Il sito serviva anche come snodo metropolitano per Hartford e New Haven, collegandosi a vari altri percorsi e strutture di comunicazione critici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116253">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sito sotterraneo &quot;Cheshire&quot; di AT&amp;T Long Lines era un centro di commutazione AUTOVON, costruito per resistere a una guerra nucleare utilizzando la tecnologia 1ESS di Western Electric.</li>
<li>Questi centri erano situati strategicamente lontano dalle principali città e dai bersagli militari, dotati di collegamenti ridondanti, strutture rinforzate e protezione per il raffreddamento e la contaminazione per i lavoratori.</li>
<li>Le infrastrutture, sviluppate durante la Guerra Fredda, includevano estesi collegamenti punto-punto a microonde e utilizzavano sia gli switch 1ESS che quelli Number 5 Crossbar, evidenziando la loro resilienza e complessità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/science-updates/how-great-was-the-great-oxidation-event">Quanto è stato grande il Grande Evento di Ossidazione?</a></h2>
<ul>
<li>Nonostante ricerche approfondite, gli scienziati non sono certi di quando l&#39;atmosfera terrestre abbia avuto abbastanza ossigeno per sostenere le prime forme di vita animale.</li>
<li>Nuove scoperte da Rio Tinto, in Spagna, suggeriscono che una quantità sufficiente di ossigeno per l&#39;evoluzione degli animali potrebbe essere stata presente quasi 2 miliardi di anni prima della comparsa degli animali.</li>
<li>Ricerche recenti indicano che i livelli fluttuanti di ossigeno negli oceani, la scarsità di cibo o il tempo di sviluppo genetico, piuttosto che i livelli di ossigeno, potrebbero aver ritardato l&#39;evoluzione animale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41119080">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Grande Evento di Ossidazione (GOE) segnò un aumento significativo dell&#39;ossigeno atmosferico terrestre dovuto ai microbi fotosintetici per almeno 400 milioni di anni.</li>
<li>Questo aumento di ossigeno ha permesso lo sviluppo di forme di vita complesse e la possibilità del fuoco, ma ha causato un&#39;estinzione di massa degli organismi anaerobici.</li>
<li>Il GOE è cruciale per l&#39;astrobiologia, poiché alti livelli di ossigeno sugli esopianeti possono indicare una potenziale attività biologica, con ricerche in corso che continuano a perfezionare la nostra comprensione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mcastillof/FakeTraveler">FakeTraveler: Falsifica la posizione del tuo telefono (Posizione simulata per Android)</a></h2>
<ul>
<li>FakeTraveler è un&#39;app Android che consente agli utenti di falsificare la posizione del proprio telefono per motivi di privacy o per testare le app.</li>
<li>Gli utenti possono selezionare una posizione tramite una mappa o inserire specifiche coordinate di latitudine e longitudine, quindi applicare le modifiche.</li>
<li>Per utilizzare FakeTraveler, gli utenti devono abilitare le opzioni sviluppatore e impostare FakeTraveler come app di posizione fittizia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116414">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>FakeTraveler è un&#39;app di localizzazione fittizia per Android che consente agli utenti di falsificare la posizione del proprio telefono.</li>
<li>L&#39;app è open-source e disponibile su F-Droid, un repository per app Android gratuite e open-source.</li>
<li>Nonostante la sua funzionalità, alcuni utenti notano che potrebbe non aggirare determinate restrizioni delle app, come quelle nelle app bancarie o in Pokémon Go, senza misure aggiuntive come il rooting del dispositivo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Il nostro audit di Homebrew" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Il%20nostro%20audit%20di%20Homebrew&subheading=mercoled%C3%AC%2031%20luglio%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/07/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
