<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2024 19:08:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/14&#39;</h2>
<h1>2024-10-14</h1>
<h2><a href="https://github.com/hcengineering/platform">Huly – Piattaforma open-source per la gestione dei progetti</a></h2>
<ul>
<li>Huly Platform è un framework completo progettato per accelerare lo sviluppo di applicazioni aziendali, inclusi sistemi CRM, HRM e ATS.</li>
<li>La piattaforma supporta l&#39;auto-hosting utilizzando Docker e richiede Node.js, Docker e Docker Compose per l&#39;installazione, con Rush di Microsoft che facilita l&#39;installazione.</li>
<li>Supporta lo sviluppo su architetture amd64 e arm64 per Linux e macOS, e include test unitari e UI, sebbene le installazioni locali manchino di funzionalità email.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41833902">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Huly è una piattaforma di gestione dei progetti open-source progettata per sostituire strumenti come Linear, Jira, Slack e Notion, ma richiede l&#39;esecuzione di più server e servizi per l&#39;auto-hosting.</li>
<li>La complessità della piattaforma e la necessità di competenze in vari sistemi possono scoraggiare gli utenti, in particolare le organizzazioni più piccole o quelle prive di risorse IT dedicate.</li>
<li>Nonostante le sfide, la natura open-source di Huly e il potenziale risparmio sui costi rispetto alle soluzioni Software as a Service (SaaS) lo rendono un&#39;opzione attraente per alcuni utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fossil-scm.org/home/ext/crlf-harmful.md">CRLF è obsoleto e dovrebbe essere abolito</a></h2>
<ul>
<li>Le terminazioni di riga CRLF (Carriage Return Line Feed) sono considerate obsolete, originando dai telescriventi meccanici, e sono viste come non necessarie nei sistemi moderni dove si preferisce un singolo NL (New Line, U+000a).</li>
<li>Anche se una proposta per eliminare CRLF è stata ritirata, l&#39;iniziativa ha evidenziato e risolto vari problemi software, sottolineando la necessità che i sistemi si adattino all&#39;uso esclusivo di NL.</li>
<li>Il post sostiene la cessazione dell&#39;uso di CRLF, incoraggiando gli sviluppatori ad aggiornare il software che richiede ancora CR prima di NL e ad adottare il termine &quot;newline&quot; per U+000a.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41830717">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>CRLF (Carriage Return Line Feed) è considerato obsoleto da alcuni, ma aggiornare i protocolli legacy come HTTP, SMTP e CSV per utilizzare solo NL (New Line) potrebbe portare a bug. - Mentre i protocolli più recenti potrebbero evitare di utilizzare CRLF, cambiare quelli esistenti non è ritenuto vantaggioso a causa di potenziali problemi di compatibilità. - La discussione sottolinea la tensione tra la semplificazione dei protocolli e l&#39;assicurare l&#39;aderenza agli standard per prevenire vulnerabilità di sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://busy.bar/?hn">Barra di stato occupata dai dispositivi Flipper</a></h2>
<ul>
<li>Il Busy Status Bar è uno strumento di produttività dotato di uno schermo a pixel LED per visualizzare messaggi personalizzati di occupato e include un timer Pomodoro. È open-source e adatto agli sviluppatori, supportando diversi linguaggi di programmazione come Python, JavaScript e Go, e si integra con app popolari come Zoom e Discord. Progettato da Flipper Devices Inc., offre controllo cloud tramite API e MQTT, supporta integrazioni IoT ed è compatibile con Windows, macOS e Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41838337">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Busy Status Bar di Flipper Devices è un prodotto in arrivo, confermato dal CEO Pavel Zhovner, attualmente in fase di sviluppo e non ancora ufficialmente annunciato.</li>
<li>Il dispositivo mira a indicare lo stato dell&#39;utente e potrebbe integrarsi con i protocolli delle case intelligenti, suscitando dibattiti sulla sua necessità e sul prezzo.</li>
<li>Anche se alcuni lo vedono come un gadget di nicchia, adatto agli hacker, altri ne apprezzano il design e la potenziale funzionalità, portando a discussioni sulla sua praticità e sul pubblico di riferimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tahnok.github.io/colmi_r02_client/colmi_r02_client.html">Client Python per l&#39;anello intelligente Colmi R02 da 20 dollari</a></h2>
<ul>
<li>Colmi R02 Client è uno strumento open-source in Python progettato per accedere ai dati degli anelli intelligenti Colmi R02, che sono dispositivi indossabili per il fitness economici.</li>
<li>Lo strumento funziona offline, consentendo agli utenti di interagire con l&#39;anello intelligente tramite Bluetooth per funzionalità come il monitoraggio in tempo reale della frequenza cardiaca e la registrazione dei passi.</li>
<li>Gli utenti possono installare il client utilizzando pipx, un gestore di pacchetti Python, e utilizzare vari comandi per il recupero dei dati e le impostazioni del dispositivo tramite la comunicazione Bluetooth Low Energy (BLE).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41833200">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>È stato sviluppato un client Python per l&#39;anello intelligente Colmi R02, consentendo agli utenti di accedere ai dati senza bisogno di un abbonamento.</li>
<li>Il Colmi R02 sta attirando l&#39;attenzione su piattaforme come GitHub e Hacker News per la sua convenienza e il potenziale per hacking e reverse engineering, rispetto a opzioni più costose come l&#39;anello Oura.</li>
<li>Gli utenti esprimono preoccupazioni riguardo ai modelli di abbonamento e alla precisione dei dispositivi, mostrando interesse per alternative che offrano compatibilità open-source e funzionalità offline.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Oct/13/zero-latency-sqlite-storage-in-every-durable-object/">Archiviazione SQLite a latenza zero in ogni Oggetto Durevole</a></h2>
<ul>
<li>Il sistema Durable Object di Cloudflare ora incorpora un sistema relazionale completo utilizzando SQLite, ottimizzandolo per applicazioni collaborative in tempo reale collocando la logica dell&#39;applicazione con i dati per prestazioni migliorate.</li>
<li>Il sistema opera ogni Oggetto Durevole su un singolo thread, con la possibilità di creare più oggetti per gestire un traffico aumentato, esemplificato da un sistema di prenotazione voli che assegna a ciascun volo un Oggetto Durevole dedicato con il proprio database SQLite.</li>
<li>Un servizio di Storage Relay garantisce la durabilità trasmettendo le voci di Write-Ahead Logging (WAL) allo storage degli oggetti e replicando le scritture tra i data center, con un&#39;API JavaScript progettata per operazioni veloci e a thread singolo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41832547">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Lo storage SQLite a latenza zero in Durable Objects offre una gestione efficiente dei dati con funzionalità come la scrittura automatica in batch e l&#39;assenza di transazioni di lettura, ma è limitato a 128MB di RAM per istanza di runtime.</li>
<li>I Durable Objects sono unici a livello globale, garantendo la coerenza operando su un&#39;unica istanza, il che li rende adatti per applicazioni multiplayer ma potenzialmente inadatti per esigenze di traffico elevato o analisi complesse.</li>
<li>Le preoccupazioni principali includono la gestione delle migrazioni dello schema e la dipendenza da un unico fornitore di cloud, con funzionalità aggiuntive come l&#39;auto RPC per la comunicazione e l&#39;ibernazione dei Websockets senza costi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://people.eecs.berkeley.edu/~jrs/highd/">Proprietà controintuitive dello spazio ad alta dimensione (2018)</a></h2>
<ul>
<li>In dimensioni superiori, oggetti come cubi e sfere mostrano proprietà che sfidano la nostra intuizione tridimensionale, come il raggio della sfera interna che si estende oltre il cubo.</li>
<li>Il volume di una 𝑑-sfera unitaria diminuisce con l&#39;aumentare delle dimensioni, e la maggior parte della superficie della sfera è concentrata vicino all&#39;equatore.</li>
<li>Il &quot;numero di baci&quot;, o il numero massimo di sfere che possono toccarne un&#39;altra senza sovrapporsi, è noto con precisione solo in poche dimensioni, con soluzioni in otto e ventiquattro dimensioni utilizzando strutture reticolari speciali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41831617">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Spazi ad alta dimensione mostrano proprietà controintuitive, come la diminuzione del volume di una sfera unitaria all&#39;aumentare delle dimensioni, il che sfida la nostra comprensione a causa delle diverse unità attraverso le dimensioni.</li>
<li>In alte dimensioni, il volume di una sfera rispetto al suo cubo circostante diminuisce, il che è in linea con il concetto di aggiungere dimensioni ed è significativo per comprendere le relazioni spaziali.</li>
<li>Spazi ad alta dimensione consentono una quasi-ortogonalità, un concetto critico nell&#39;apprendimento automatico, permettendo a molte direzioni di essere sufficientemente ortogonali, il che è essenziale per algoritmi e analisi dei dati.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.johndcook.com/blog/2024/10/13/why-does-fm-sound-better-than-am/">Perché la FM suona meglio dell&#39;AM?</a></h2>
<ul>
<li>Le radio FM sono superiori alle radio AM in termini di qualità del suono perché sono meno suscettibili alle interferenze di rumore. La FM opera variando la frequenza, mentre l&#39;AM varia l&#39;ampiezza, rendendo la FM meno influenzata dal rumore, che colpisce principalmente l&#39;ampiezza. Edwin Howard Armstrong, l&#39;inventore della FM, prevedeva che la FM avrebbe ridotto il rumore, un vantaggio significativo rispetto ai sistemi AM che faticano a eliminare il rumore senza perdita di messaggio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41832302">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le radio FM offrono una fedeltà audio superiore rispetto alle AM grazie alla loro maggiore larghezza di banda, con canali distanziati di 200 kHz rispetto ai 9 kHz delle AM.</li>
<li>FM è meno soggetta a interferenze di rumore perché codifica le informazioni attraverso variazioni di frequenza, rendendola più resistente al rumore statico e basato sull&#39;ampiezza.</li>
<li>La banda di frequenza più alta della FM evita il rumore a bassa frequenza, come quello dei temporali, risultando in una qualità del suono più chiara, particolarmente per la musica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/urin/vscode-web-visual-editor">Un&#39;estensione di VSCode per modificare visivamente l&#39;HTML in tempo reale</a></h2>
<ul>
<li>Web Visual Editor è uno strumento per l&#39;editing visivo in tempo reale di file HTML, che offre funzionalità come l&#39;editing diretto degli elementi HTML e l&#39;anteprima immediata delle modifiche.</li>
<li>Si integra perfettamente con Visual Studio Code, consentendo la selezione sincronizzata di elementi HTML e testo, insieme a funzionalità come zoom, movimento degli elementi, allineamento e gestione degli script.</li>
<li>Lo strumento è simile a microsoft/vscode-livepreview ma enfatizza la sincronizzazione del codice e la selezione visiva, con funzionalità minime per una facile espansione, ed è disponibile sotto la licenza MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41833198">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una nuova estensione di Visual Studio Code (VSCode) offre l&#39;editing visivo in tempo reale di HTML, suscitando confronti con l&#39;attuale strumento Live Preview di Microsoft.</li>
<li>Questa estensione è nota per le sue capacità di anteprima in tempo reale e selezione degli elementi, che potrebbero migliorare i flussi di lavoro nello sviluppo web.</li>
<li>Si aprono discussioni sull&#39;evoluzione degli strumenti di sviluppo web, con alcuni utenti che esprimono nostalgia per strumenti più vecchi come Dreamweaver e FrontPage, mentre altri dibattono sui benefici dei framework moderni rispetto all&#39;HTML/CSS/JS tradizionale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.minetest.net/2024/10/13/Introducing-Our-New-Name/">Presentazione del nostro nuovo nome</a></h2>
<ul>
<li>Minetest è stato rinominato in &quot;Luanti&quot;, un nome ispirato alla parola finlandese per &quot;creazione&quot; e al linguaggio di programmazione Lua, sottolineando il suo focus sulla creazione di contenuti.</li>
<li>Luanti mira a differenziarsi dalle sue origini come clone di Minecraft offrendo un&#39;API accessibile, scripting facile e supporto per giochi e mod creati dalla comunità.</li>
<li>Il rebranding comporta modifiche ai repository e ai centri comunitari, mentre il motore principale rimane invariato, posizionando Luanti come una piattaforma in crescita per la creatività.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41832215">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Minetest è stato rinominato in &quot;Luanti&quot;, suscitando reazioni contrastanti a causa della sua pronuncia e ortografia, anche se alcuni apprezzano la sua originalità.</li>
<li>Il valore che la comunità attribuisce a Minetest/Luanti risiede nella sua modularità e facilità di modding, suggerendo un&#39;ulteriore differenziazione da Minecraft attraverso cambiamenti nello stile artistico e nella fisica.</li>
<li>Le discussioni includono confronti con le edizioni Bedrock e Java di Minecraft, concentrandosi sulle capacità di modding e sulle funzionalità multiplayer, mentre Minetest/Luanti continua a essere una piattaforma open-source popolare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/en-JO/blog/upgrading-ubers-mysql-fleet/">Potenziare la flotta MySQL di Uber</a></h2>
<ul>
<li>Uber ha aggiornato il suo database MySQL dalla versione 5.7 alla 8.0, affrontando le preoccupazioni relative alla fine del ciclo di vita e migliorando le prestazioni e le funzionalità.</li>
<li>Il miglioramento ha coinvolto oltre 2.100 cluster e 16.000 nodi, utilizzando un approccio affiancato per ridurre al minimo i tempi di inattività e il rischio.</li>
<li>Il passaggio ha migliorato le prestazioni, ridotto il tempo di blocco del database e aumentato l&#39;efficienza delle query, evidenziando l&#39;attenzione di Uber all&#39;innovazione e all&#39;affidabilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41836748">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il passaggio di Uber alla versione 8.0 di MySQL ha avviato discussioni riguardo alla loro strategia di database, in particolare sull&#39;efficienza della loro configurazione con molti nodi per un basso numero di query al secondo.</li>
<li>La scelta di MySQL rispetto ad alternative come PostgreSQL o MariaDB è oggetto di dibattito, con alcuni che citano problemi di prestazioni passati con il processo VACUUM di PostgreSQL.</li>
<li>Uber ha collaborato con Percona e il loro approccio strategico di aggiornamento sottolinea la loro dedizione a migliorare le prestazioni del database.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.lohr.dev/embedded-rust">Rust integrato in produzione?</a></h2>
<ul>
<li>Michael Lohr di STABL Energy discute l&#39;uso di Rust per i sistemi embedded sulla piattaforma ESP32, evidenziando la sua affidabilità rispetto a C per collegare i sistemi di stoccaggio delle batterie al cloud.</li>
<li>La transizione a Rust è iniziata nel 2022 a causa di problemi di affidabilità con C e, nonostante tempi di sviluppo più lunghi, Rust ha richiesto un minimo di debugging ed è stato privo di bug in produzione per oltre un anno.</li>
<li>Rimane una sfida nel trovare sviluppatori esperti sia in Rust che in C, ma Rust è considerato una scelta valida per i progetti embedded, con Lohr che lo preferisce al C.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41834662">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un sviluppatore ha raccontato la sua esperienza di transizione degli strumenti da Python a Rust in una grande azienda di sviluppo di giochi, risultando in strumenti più veloci ma non mantenibili a causa della limitata competenza in Rust.</li>
<li>La decisione di adottare Rust è stata basata su interessi personali piuttosto che su esigenze aziendali, portando a un debito tecnico e mettendo in evidenza le sfide dell&#39;integrazione di nuovi linguaggi.</li>
<li>Nonostante i vantaggi di Rust in termini di sicurezza e prestazioni, la sua adozione in produzione è spesso ostacolata dalla scarsità di sviluppatori esperti e dalla complessità del linguaggio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/splitbrain/clipscreen">Strumento X11 per condividere un&#39;area dello schermo in qualsiasi riunione video</a></h2>
<ul>
<li>Clipscreen è un&#39;app che crea un monitor virtuale per duplicare una parte specifica dello schermo, utile per la condivisione in strumenti di videoconferenza come Google Meet o Microsoft Teams.</li>
<li>Richiede le librerie di sviluppo X11, la libreria grafica Cairo e un compilatore C++ per essere compilato, e funziona su Linux con xorg.</li>
<li>La app è concessa in licenza sotto una licenza di software libero permissiva, consentendo un ampio utilizzo e modifica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41837204">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno sviluppatore ha creato uno strumento utilizzando l&#39;estensione X11 xrandr per consentire la condivisione di aree specifiche dello schermo nelle riunioni video, affrontando le limitazioni di piattaforme come Google Meet.</li>
<li>Lo strumento rispecchia una regione dello schermo selezionata su un monitor virtuale, consentendo opzioni di condivisione più precise, ed è implementato in circa 100 righe di codice C++, sebbene manchi di gestione degli errori.</li>
<li>Gli utenti apprezzano la semplicità e l&#39;efficacia dello strumento, in particolare per coloro che hanno monitor di grandi dimensioni, ma discutono delle preoccupazioni riguardanti il potenziale alto utilizzo della CPU e i confronti con l&#39;approccio diverso di condivisione dello schermo di Wayland.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.kagi.com/kagi/why-kagi/why-pay-for-search.html">Perché pagare per un motore di ricerca</a></h2>
<ul>
<li>Il search advertising è sempre più aggressivo, rendendo difficile la differenziazione dai risultati organici, con una spesa prevista in crescita significativa da 185,35 miliardi di dollari nel 2022 a 261 miliardi di dollari entro il 2028.</li>
<li>Kagi presenta un modello alternativo di motore di ricerca facendo pagare una tariffa agli utenti, offrendo risultati di ricerca più veloci, accurati e incentrati sulla privacy, senza pubblicità o tracciamento invasivo.</li>
<li>Al contrario dei motori di ricerca supportati dalla pubblicità come Google, che guadagna circa 277 dollari per utente all&#39;anno dagli annunci, il modello di abbonamento di Kagi allinea i suoi incentivi con la privacy e l&#39;esperienza dell&#39;utente, a partire da 5 dollari al mese.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41833833">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Kagi.com è un motore di ricerca a pagamento preferito da alcuni utenti per la sua capacità di filtrare lo spam SEO e fornire risultati di ricerca più pertinenti rispetto a Google.</li>
<li>Il motore di ricerca è apprezzato per le sue funzionalità di privacy e opzioni di personalizzazione, sebbene permangano preoccupazioni riguardo al suo costo e alla necessità di accesso.</li>
<li>Il dibattito in corso mette in discussione il valore di pagare per un motore di ricerca in mezzo alla prevalenza di SEO e contenuti generati dall&#39;IA sul web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sihyun.me/REPA/">Convergenza più rapida per i modelli di diffusione</a></h2>
<ul>
<li>I modelli generativi, in particolare i modelli di diffusione, sono efficaci per creare dati visivi complessi, ma il loro addestramento è impegnativo a causa della necessità di rappresentazioni interne di alta qualità. Lo studio introduce l&#39;Allineamento delle Rappresentazioni (REPA), una tecnica di regolarizzazione che allinea le rappresentazioni dei modelli di diffusione con rappresentazioni esterne di alta qualità, migliorando l&#39;efficienza dell&#39;addestramento e la qualità della generazione. REPA migliora le prestazioni riducendo il divario semantico nelle rappresentazioni, permettendo ai trasformatori di diffusione di concentrarsi sui dettagli ad alta frequenza, e dimostra scalabilità ed efficienza, superando i modelli tradizionali in velocità e qualità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41832579">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il metodo discusso prevede l&#39;uso di un modello pre-addestrato per guidare l&#39;addestramento di un secondo modello, specificamente un codificatore visivo, per adattarsi a una nuova architettura.</li>
<li>Questo metodo si concentra sull&#39;allineamento delle rappresentazioni interne piuttosto che sulla distillazione diretta, distinguendosi così da altre strategie di pre-addestramento.</li>
<li>Il metodo solleva interrogativi sulla sua efficienza e applicabilità su diversi set di dati, mettendo in evidenza i suoi potenziali benefici e limitazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://superuser.com/questions/1773208/how-can-i-block-the-sign-in-with-google-prompt-on-websites">Bloccare il prompt &quot;Accedi con Google&quot; (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41835217">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli utenti possono bloccare il prompt &quot;Accedi con Google&quot; utilizzando la sintassi di filtraggio degli annunci, come <code>||accounts.google.com/gsi/*$xhr,3p</code>, per evitare problemi di funzionalità su determinati siti web.</li>
<li>Il dibattito sottolinea le preoccupazioni sulla privacy e l&#39;uso diffuso di popup per raccogliere email a scopo di marketing, spingendo gli utenti a considerare l&#39;uso di ad blocker come uBlock Origin o browser alternativi come Firefox su Android.</li>
<li>Questo mette in evidenza il dibattito in corso sulla privacy e la spinta delle grandi aziende tecnologiche per i sistemi di single-sign-on, che semplificano i processi di accesso ma possono sollevare problemi di privacy.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Huly – Piattaforma open-source per la gestione dei progetti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Huly%20%E2%80%93%20Piattaforma%20open-source%20per%20la%20gestione%20dei%20progetti&subheading=luned%C3%AC%2014%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/13&#39;</h2>
<h1>2024-10-13</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/SpaceX/status/1845152255944819015">Starship Volo 5: Lancio e cattura del booster [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41827362">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il volo 5 di Starship di SpaceX è stato lanciato con successo e ha utilizzato il sistema di &quot;cattura con le bacchette&quot; per recuperare il suo booster, segnando un importante traguardo ingegneristico. Questo metodo elimina la necessità di gambe di atterraggio, riducendo il peso e consentendo una rapida riutilizzabilità evitando il trasporto dai siti di atterraggio. Il successo di questa missione sottolinea il rapido progresso e l&#39;innovazione di SpaceX nello sviluppo di razzi completamente riutilizzabili, che potrebbero ridurre significativamente i costi dei viaggi spaziali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://diamond-wm.github.io/">Diffusione per la modellazione del mondo</a></h2>
<ul>
<li>DIAMOND è un agente di apprendimento per rinforzo che utilizza un modello di mondo a diffusione per migliorare i dettagli visivi e le prestazioni, in particolare nella generazione di immagini.</li>
<li>Raggiunge un punteggio medio normalizzato umano di 1,46 sul benchmark Atari 100k, superando i modelli tradizionali basati su token discreti come IRIS nella cattura dei dettagli visivi.</li>
<li>Il modello impiega EDM (Efficient Diffusion Models) per traiettorie stabili con meno passaggi di denoising, migliorando velocità e coerenza nelle simulazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41826402">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I modelli di diffusione vengono studiati per la modellazione del mondo, tracciando parallelismi con esperienze simili ai sogni a causa della loro mancanza di ragionamento spaziale e continuità.</li>
<li>Esiste il potenziale per questi modelli di simulare una fisica realistica nei giochi, sebbene permangano preoccupazioni riguardo all&#39;imprevedibilità e all&#39;efficienza computazionale.</li>
<li>Attualmente la tecnologia è vista come una prova di concetto, con discussioni sulle sue future applicazioni in elementi di gioco guidati dall&#39;IA, nonostante i dibattiti sulla sua praticità e necessità rispetto ai metodi tradizionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.paypal.com/us/legalhub/upcoming-policies-full">PayPal (USA) condividerà automaticamente i tuoi dati con i negozi partecipanti</a></h2>
<ul>
<li>PayPal sta aggiornando i suoi accordi e le sue politiche, con modifiche che entreranno automaticamente in vigore nelle date specificate; gli utenti devono esaminare questi aggiornamenti per continuare a utilizzare i servizi o chiudere i loro account per rifiutare.</li>
<li>Le principali novità includono una nuova Dichiarazione sulla Privacy che consente la condivisione delle informazioni con i commercianti per uno shopping personalizzato, modifiche al Programma di Protezione del Venditore, l&#39;introduzione dei pagamenti ACH per i commercianti e la cessazione del Programma di Raccolta Fondi PayPal.</li>
<li>Gli utenti in California, North Dakota o Vermont sono esenti dalla condivisione automatica delle informazioni a meno che non scelgano di partecipare, e tutti gli utenti possono rinunciare tramite le impostazioni dell&#39;account.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41822178">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>PayPal prevede di condividere automaticamente i dati degli utenti con i negozi partecipanti a partire dal 27 novembre 2024, a meno che gli utenti non scelgano di rinunciare, con eccezioni per i residenti di California, North Dakota e Vermont che devono aderire.</li>
<li>Gli utenti hanno la possibilità di gestire le loro preferenze di condivisione dei dati tramite le impostazioni del loro account, evidenziando l&#39;importanza della consapevolezza e del controllo degli utenti sui dati personali.</li>
<li>Il comunicato ha suscitato preoccupazioni sulla privacy e discussioni sulla cattura normativa, portando alcuni utenti a contemplare l&#39;eliminazione dei loro account PayPal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://academic.oup.com/pnasnexus/article/3/9/pgae400/7754871">I grandi modelli linguistici riducono la condivisione pubblica della conoscenza sulle piattaforme di domande e risposte online</a></h2>
<ul>
<li>Il lancio di ChatGPT, un grande modello linguistico, ha portato a una riduzione del 25% dell&#39;attività su Stack Overflow, una piattaforma importante per i programmatori. Questo calo indica che i LLM stanno sostituendo i contenuti tradizionali generati dagli esseri umani, il che potrebbe influire sulla qualità dei dati di addestramento per i futuri modelli di intelligenza artificiale. Lo studio sottolinea l&#39;importanza di comprendere gli effetti più ampi dell&#39;adozione dei LLM sulla condivisione della conoscenza online e sulla sostenibilità dei beni pubblici digitali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41827043">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Grandi modelli linguistici (LLM) stanno causando un declino nella condivisione pubblica della conoscenza su piattaforme come Stack Overflow, poiché gli utenti preferiscono gli LLM per risposte rapide. - Il cambiamento è influenzato da ambienti poco amichevoli su alcuni forum, dove gli utenti incontrano moderazione severa e risposte poco accoglienti. - Questa tendenza solleva preoccupazioni sul futuro della conoscenza open-source e sulla qualità delle informazioni disponibili per l&#39;addestramento degli LLM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/10/12/24268637/wordpress-org-matt-mullenweg-acf-fork-secure-custom-fields-wp-engine">Il recente passo di WordPress.org riguarda l&#39;assunzione del controllo di un plugin di WP Engine</a></h2>
<ul>
<li>WordPress.org ha preso il controllo del plugin WP Engine, creando un fork chiamato &quot;Secure Custom Fields&quot;, per rimuovere le vendite aggiuntive commerciali e affrontare un problema di sicurezza.</li>
<li>Questa azione segue una causa legale di WP Engine contro il co-fondatore di WordPress Matt Mullenweg e Automattic, segnando un raro caso in cui WordPress prende forzatamente un plugin senza consenso.</li>
<li>Agli utenti non associati a WP Engine, Flywheel o ACF Pro si consiglia di scaricare la versione autentica dal sito ACF per gli aggiornamenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41826082">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>WordPress.org ha assunto il controllo di un plugin di WP Engine, portando a preoccupazioni tra gli utenti e innescando un dibattito sull&#39;appropriatezza delle azioni di WordPress.</li>
<li>Il dibattito ha sollevato discussioni sull&#39;influenza di WordPress sui plugin e le sue implicazioni per la comunità più ampia, con alcuni che vedono la mossa come ipocrita e altri come una necessità di sicurezza.</li>
<li>Questa situazione sottolinea le tensioni tra WordPress e WP Engine, con accuse di pratiche sleali e preoccupazioni per il futuro dell&#39;ecosistema di WordPress.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/10/13/acf-has-been-hijacked">ACF è stato dirottato</a></h2>
<ul>
<li>Automattic ha preso il controllo del plugin Advanced Custom Fields (ACF), uno strumento significativo per gli sviluppatori WordPress, che era di proprietà di WP Engine.</li>
<li>Il takeover è stato giustificato da una vulnerabilità minore e da una restrizione sui dipendenti di WP Engine, portando a preoccupazioni riguardo alla fiducia e al controllo sui plugin di WordPress.</li>
<li>Si incoraggiano gli utenti a rivalutare la loro dipendenza da WordPress alla luce di questi eventi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41824852">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>WordPress sta affrontando critiche per problemi interni e il suo ecosistema di plugin, con le recenti azioni del CEO di Automattic, Matt Mullenweg, che hanno causato polemiche.- Le preoccupazioni riguardanti fiducia, controllo e il futuro di WordPress hanno portato a discussioni su un potenziale fork della comunità, simile ad altri progetti open-source.- La situazione solleva questioni più ampie sulla leadership e il processo decisionale all&#39;interno dell&#39;industria tecnologica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/blog/flux-is-fast-and-open-source">FLUX è veloce ed è open source</a></h2>
<ul>
<li>FLUX è stato ottimizzato per prestazioni più veloci su Replicate, con significativi miglioramenti di velocità a varie risoluzioni, come 0,29 secondi per 512x512 e 0,72 secondi per 1024x1024.</li>
<li>I miglioramenti, sviluppati in collaborazione con Black Forest Labs, includono l&#39;ottimizzazione del modello e una nuova API HTTP sincrona, e il codice è open-source per la collaborazione della comunità.</li>
<li>FLUX mira a risolvere il comune problema dei modelli open-source lenti condividendo queste ottimizzazioni, permettendo agli utenti di perfezionare, modificare e distribuire versioni personalizzate.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41824390">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>FLUX è un modello open-source di testo in immagine disponibile su replicate.com, che ha suscitato discussioni sull&#39;efficienza degli approcci modulari rispetto a quelli a rete neurale singola.</li>
<li>Il dibattito mette in evidenza la complessità delle reti neurali e i potenziali benefici dei metodi modulari per un maggiore controllo e modificabilità.</li>
<li>Il discorso affronta anche le sfide delle convenzioni di denominazione nella tecnologia e le implicazioni dell&#39;IA sulle industrie creative.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03277-6">Mangiare meno può portare a una vita più lunga: uno studio sui topi spiega perché</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio completo su quasi 1.000 topi indica che la riduzione dell&#39;apporto calorico può estendere la durata della vita, ma non principalmente a causa della perdita di peso o dei cambiamenti metabolici. La ricerca ha rilevato che fattori come la salute del sistema immunitario, la genetica e la resilienza allo stress sono più cruciali nel determinare l&#39;estensione della durata della vita rispetto ai miglioramenti metabolici. Questo studio sfida la credenza tradizionale che i cambiamenti metabolici siano direttamente correlati a una vita più lunga, sottolineando la complessità dell&#39;impatto della restrizione dietetica sulla longevità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41826449">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Uno studio indica che la restrizione calorica può estendere la durata della vita, ma questa conclusione è principalmente derivata da ricerche condotte sui topi.</li>
<li>I risultati della restrizione calorica sulla durata della vita non sono stati replicati in modo coerente nei primati, sollevando interrogativi sulla sua rilevanza per gli esseri umani.</li>
<li>Lo studio suggerisce che fattori come la salute immunitaria e la resilienza potrebbero contribuire ai benefici della restrizione calorica, ma sono necessarie ulteriori ricerche per determinare il suo impatto sulla longevità umana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://near.blog/the-1-8th-sleep/">Il sonno di 1/8</a></h2>
<ul>
<li>Il 1/8th Sleep è un progetto fai-da-te che funge da alternativa economica al costoso materasso auto-raffreddante Eight Sleep. Il sistema di raffreddamento fatto in casa costa $382 e include un coprimaterasso, un refrigeratore per acquari, una pompa e una presa intelligente, offrendo opzioni di personalizzazione come l&#39;aggiunta di ghiaccio per un raffreddamento extra. Sebbene manchi dell&#39;estetica, della capacità di riscaldamento e del monitoraggio del sonno integrato dell&#39;Eight Sleep, l&#39;autore utilizza un Apple Watch per il monitoraggio del sonno, rendendolo adatto a chi ha una mentalità fai-da-te.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41824138">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In Giappone, c&#39;è una preferenza culturale, particolarmente tra gli anziani, di evitare l&#39;uso dell&#39;aria condizionata di notte, portando a una domanda di prodotti per la regolazione della temperatura del letto. Prodotti come i coprimaterassi termoconduttori, le coperte di spugna e i cuscinetti in gel sono popolari per mantenere condizioni di sonno più fresche. Sta emergendo la tendenza dei modelli di abbonamento per materassi rinfrescanti, anche se alcuni consumatori li trovano non necessari, evidenziando un focus su soluzioni non legate all&#39;aria condizionata per un sonno confortevole.</li>
</ul>
<h2><a href="https://billwear.github.io/art-of-attention.html">Il silenzioso arte dell&#39;attenzione</a></h2>
<ul>
<li>Il concetto di attenzione sottolinea il controllo della mente concentrandosi sul presente e osservando i pensieri senza giudizio, il che porta a risposte intenzionali piuttosto che a reazioni impulsive.</li>
<li>Il cambiamento duraturo si ottiene attraverso piccole azioni deliberate piuttosto che cambiamenti drammatici, promuovendo chiarezza, pace e libertà.</li>
<li>Un coinvolgimento consapevole, simile alla cura di un giardino, arricchisce le esperienze e rallenta la percezione del tempo, incoraggiando a concentrarsi su ciò che conta davvero.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41828601">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo &#39;L&#39;arte silenziosa dell&#39;attenzione&#39; sottolinea l&#39;importanza di concentrarsi profondamente su un singolo compito per migliorare l&#39;esperienza e far sembrare il tempo più lento, contribuendo a una vita più significativa.</li>
<li>Contrasta questo approccio con l&#39;abitudine moderna di affrettarsi ed essere facilmente distratti, sostenendo la consapevolezza e la presenza.</li>
<li>Il dibattito incorpora diversi punti di vista sull&#39;attenzione, la consapevolezza e la salute mentale, con i lettori che condividono esperienze personali e suggeriscono risorse aggiuntive sulle pratiche di consapevolezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lifeiteng/OmniSenseVoice">Omni SenseVoice: Riconoscimento Vocale ad Alta Velocità con Timestamp delle Parole</a></h2>
<ul>
<li>Omni SenseVoice è uno strumento avanzato di riconoscimento vocale progettato per la trascrizione rapida e la creazione di timestamp accurati, installabile tramite il gestore di pacchetti di Python, pip.</li>
<li>Offre funzionalità come il rilevamento della lingua, la normalizzazione del testo, la selezione del dispositivo e la quantizzazione del modello, migliorando la sua versatilità e prestazioni.</li>
<li>Gli utenti possono ottenere velocità di elaborazione fino a 50 volte più rapide senza compromettere l&#39;accuratezza, rendendolo uno strumento significativo per una trascrizione audio efficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41824171">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Omni SenseVoice è uno strumento di riconoscimento vocale ad alta velocità che fornisce timestamp delle parole, suscitando discussioni sul suo utilizzo come assistente vocale locale quando abbinato a nuove tecnologie di sintesi vocale (TTS) e modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM).</li>
<li>Gli utenti confrontano Omni SenseVoice con AWS Transcribe, valutando costi e prestazioni, e discutono della varietà di modelli di Riconoscimento Automatico del Parlato (ASR), evidenziando la difficoltà nella scelta di quello giusto per compiti specifici.</li>
<li>Si percepisce entusiasmo per i nuovi modelli ASR open-source, anche se alcuni non sono completamente open-source, e c&#39;è interesse per funzionalità come la diarizzazione e l&#39;accuratezza, specialmente in confronto a Whisper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jpl.nasa.gov/news/first-greenhouse-gas-plumes-detected-with-nasa-designed-instrument/">Rilevate le prime emissioni di gas serra con uno strumento progettato dalla NASA</a></h2>
<ul>
<li>Il satellite Tanager-1 della NASA, lanciato nell&#39;agosto 2024, fa parte della Carbon Mapper Coalition, con l&#39;obiettivo di monitorare le emissioni globali di gas serra utilizzando una tecnologia di imaging avanzata.</li>
<li>Il satellite ha rilevato con successo emissioni di metano in Pakistan e Texas, e una nube di anidride carbonica in Sud Africa, contribuendo con dati preziosi agli sforzi per la riduzione delle emissioni.</li>
<li>Questa iniziativa è una collaborazione tra Planet Labs, il Jet Propulsion Laboratory (JPL) della NASA e altri partner, con finanziamenti da organizzazioni filantropiche, fornendo dati pubblici per supportare gli obiettivi ambientali globali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41822321">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo strumento della NASA ha rilevato con successo pennacchi di gas serra, portando a discussioni sul suo ruolo negli studi sulla Terra rispetto all&#39;esplorazione spaziale.</li>
<li>Il progetto, finanziato da Carbon Mapper e partner, mira a identificare a livello globale le fonti di metano, potenzialmente incoraggiando le comunità a affrontare le emissioni locali.</li>
<li>Esiste un dibattito in corso sull&#39;efficacia di questi dati nell&#39;influenzare i principali emettitori come la Cina e sull&#39;equilibrio tra l&#39;attenzione della NASA allo spazio e l&#39;osservazione della Terra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41821545">Se dovessi riscrivere Emacs da zero, cosa faresti diversamente?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41821545">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le proposte per riscrivere Emacs includono la progettazione con la concorrenza e l&#39;uso di linguaggi come Common Lisp o Scheme invece di Elisp per migliorare la funzionalità. - Sottolineare un&#39;architettura modulare, sistemi di plugin robusti e misure di sicurezza avanzate sono considerazioni chiave. - Le proposte includono l&#39;uso di linguaggi moderni come Rust o Lua per migliori prestazioni e la separazione di Emacs in progetti di toolkit e app per facilitare la creazione di app autonome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aoo.iem.sh/">AOO – Libreria C++ per lo streaming audio in tempo reale e la messaggistica</a></h2>
<ul>
<li>AOO è una soluzione leggera e flessibile per lo streaming audio peer-to-peer e la messaggistica, progettata per la comunicazione in tempo reale e su richiesta su reti locali e pubbliche. La libreria C/C++ può essere integrata in applicazioni host o plugin ed è compatibile con dispositivi come l&#39;ESP32, incluse integrazioni con Pure Data e SuperCollider. Sviluppata dal 2020 e utilizzata in progetti artistici, AOO sta ora cercando un feedback più ampio dal pubblico prima del suo rilascio finale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41822303">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>AOO è una libreria C++ progettata per lo streaming audio in tempo reale e la messaggistica, compatibile sia con reti locali che internet, e può essere integrata in applicazioni o plugin.</li>
<li>Il progetto, in sviluppo dal 2020, sta ora cercando un feedback più ampio e offre più funzionalità rispetto a strumenti simili, come Roc, inclusi un server di connessione per lo streaming su internet.</li>
<li>AOO supporta piattaforme come Linux ARM64, ESP32 e potenzialmente Android, con piani per i binding del linguaggio Python, ed è compatibile con piattaforme embedded come Bela e Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ward_Christensen">È morto Ward Christensen (famoso per BBS e XMODEM)</a></h2>
<ul>
<li>Nel 1978 Ward Christensen ha co-fondato il primo sistema di bacheca elettronica (BBS), CBBS, insieme a Randy Suess, segnando un traguardo significativo nella storia della comunicazione online.</li>
<li>È noto per aver sviluppato XMODEM, un protocollo per il trasferimento di file, ed è stato riconosciuto con premi come i Dvorak Awards del 1992 e l&#39;EFF Pioneer Award del 1993 per i suoi contributi alle telecomunicazioni per PC.</li>
<li>Christensen ha lavorato in IBM dal 1968 al 2012 ed è stato protagonista di &quot;BBS: The Documentary&quot; nel 2005, mettendo in evidenza il suo impatto sull&#39;industria tecnologica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41828923">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ward Christensen, un pioniere noto per aver creato i Bulletin Board Systems (BBS) e il protocollo XMODEM, è scomparso, segnando la fine di un&#39;era nella storia dell&#39;informatica.</li>
<li>BBS erano cruciali negli anni &#39;80 e &#39;90, servendo come prime comunità online, e il lavoro di Christensen rimane influente, in particolare nei sistemi embedded.</li>
<li>Molti individui hanno condiviso aneddoti personali sull&#39;impatto dei BBSes nelle loro vite, esprimendo apprezzamento per i significativi contributi di Christensen alla tecnologia e alla cultura.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Starship Volo 5: Lancio e cattura del booster [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Starship%20Volo%205%3A%20Lancio%20e%20cattura%20del%20booster%20%5Bvideo%5D&subheading=domenica%2013%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/12&#39;</h2>
<h1>2024-10-12</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/68ec8ed145fcee49d2f5e2b9d2cf2e52">1 bug, $50k in ricompense, una backdoor di Zendesk</a></h2>
<ul>
<li>Un programmatore di 15 anni ha scoperto una significativa vulnerabilità di sicurezza in Zendesk, che ha colpito oltre la metà delle aziende Fortune 500, sfruttando lo spoofing delle email per accedere ai ticket di supporto. Nonostante avesse segnalato il problema, Zendesk inizialmente lo ha respinto come &quot;fuori ambito&quot;, ma successivamente ha risolto la vulnerabilità dopo che il ricercatore ha dimostrato il suo potenziale per accedere a spazi di lavoro privati su Slack. Il ricercatore ha guadagnato oltre 50.000 dollari in premi da singole aziende, sebbene Zendesk non abbia assegnato alcun premio a causa di violazioni delle linee guida sulla divulgazione, evidenziando le complessità della caccia ai bug e della divulgazione responsabile.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818459">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un ricercatore di sicurezza ha trovato una vulnerabilità nel sistema di Zendesk che permetteva l&#39;accesso non autorizzato ai ticket di supporto, ma Zendesk, tramite HackerOne, l&#39;ha considerata fuori ambito e non ha assegnato una ricompensa. - Questa decisione ha portato a critiche, indicando che il programma di bug bounty di Zendesk potrebbe non incoraggiare adeguatamente la divulgazione responsabile dei problemi di sicurezza. - L&#39;incidente sottolinea le difficoltà e i potenziali svantaggi nella gestione dei programmi di bug bounty, in particolare quando le preoccupazioni sulla sicurezza vengono trascurate a causa di tecnicismi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.imf.org/en/Publications/fandd/issues/2024/09/working-from-home-is-powering-productivity-bloom">Il lavoro da casa sta potenziando la produttività</a></h2>
<ul>
<li>Il lavoro a distanza è aumentato significativamente dalla pandemia, migliorando la crescita economica e la produttività grazie al risparmio del tempo di pendolarismo e all&#39;aumento dell&#39;offerta di lavoro, in particolare per le persone con disabilità o responsabilità di cura dei bambini.</li>
<li>Il passaggio al lavoro a distanza ha stimolato l&#39;innovazione tecnologica, creando un circolo virtuoso per la crescita, riducendo al contempo la necessità di spazi per uffici e infrastrutture per il pendolarismo, liberando così risorse.</li>
<li>Anche se i centri città affrontano delle sfide, convertire gli spazi ad uso ufficio in residenziale potrebbe rendere la vita urbana più accessibile, e i benefici complessivi del lavoro a distanza presentano una prospettiva ottimistica per gli economisti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41813304">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il lavoro da casa (WFH) può migliorare la produttività per compiti che richiedono una minima collaborazione riducendo le interruzioni e permettendo una maggiore concentrazione. Per i ruoli che richiedono una collaborazione dettagliata e un&#39;interazione regolare, il WFH può essere meno efficiente, evidenziando la complessità del dibattito tra WFH e ritorno in ufficio (RTO). L&#39;efficacia del WFH rispetto al RTO è influenzata da fattori come la cultura aziendale, le preferenze dei dipendenti e le pressioni esterne, e dipende in ultima analisi dalla natura del lavoro e dall&#39;individuo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=rbu7Zu5X1zI">Come animo 3Blue1Brown [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818779">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un video su YouTube che discute le tecniche di animazione di 3Blue1Brown ha suscitato conversazioni sui creatori di contenuti che rivelano i loro volti, con reazioni contrastanti da parte degli spettatori.</li>
<li>I thread evidenziano l&#39;impatto educativo di creatori come 3Blue1Brown, Veritasium e Khan Academy, sottolineando il loro lavoro impressionante, come l&#39;individuazione di errori in tempo reale.</li>
<li>Esiste interesse per strumenti di animazione come Manim, con suggerimenti per alternative in JavaScript come Motion Canvas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amds-turin-5th-gen-epyc-launched">Turin di AMD: lanciata la 5ª generazione di EPYC</a></h2>
<ul>
<li>AMD ha introdotto le sue CPU server EPYC di 5a generazione &quot;Turin&quot;, inclusa l&#39;EPYC 9575F, che presenta miglioramenti significativi nella larghezza di banda della memoria e nella latenza rispetto ai modelli precedenti. L&#39;EPYC 9575F supporta velocità di memoria DDR5-6400MT/s e collegamenti GMI migliorati, raggiungendo quasi il 99% della sua larghezza di banda teorica della memoria e prestazioni di latenza costanti. Con un alto numero di core e frequenza, raggiungendo fino a 5GHz nei test a singolo thread, Turin è un aggiornamento generazionale che offre un valore sostanziale per gli hyperscaler e le imprese tradizionali in un mercato competitivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41815268">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>AMD ha introdotto i suoi processori EPYC di 5a generazione, nome in codice Turin, con il modello EPYC 9175F che presenta 16 core e 512MB di cache L3, potenzialmente riducendo i costi software associati alla licenza per core. - I nuovi processori sono progettati per migliorare le prestazioni per applicazioni come il trading ad alta frequenza e le simulazioni di eventi discreti, con alcuni modelli che offrono fino a 196 core. - Questo lancio segna un cambiamento competitivo nel mercato delle CPU per server, fornendo alternative agli Xeon di Intel e mostrando progressi nel numero di core e nelle prestazioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.medscape.com/viewarticle/psilocybin-bests-ssri-major-depression-first-long-term-2024a1000h77">Psilocibina supera gli SSRI per la depressione maggiore nel primo confronto a lungo termine</a></h2>
<ul>
<li>Uno studio a lungo termine presentato al Congresso ECNP e pubblicato su The Lancet eClinicalMedicine ha rilevato che la psilocibina è più efficace dell&#39;SSRI escitalopram nel trattamento del disturbo depressivo maggiore (MDD) da moderato a grave.</li>
<li>Psilocibina ha mostrato maggiori miglioramenti nel benessere generale, nel significato della vita e nel funzionamento sociale, nonostante entrambi i trattamenti abbiano ridotto i sintomi depressivi in modo simile.</li>
<li>Lo studio evidenzia il potenziale della psilocibina per un approccio olistico al trattamento della depressione, sebbene noti limitazioni come trattamenti di follow-up diversi e potenziali bias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818420">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Psilocibina, un composto psichedelico, ha dimostrato un potenziale nel trattamento della depressione maggiore, superando possibilmente l&#39;efficacia degli SSRI (Inibitori Selettivi della Ricaptazione della Serotonina) in alcuni casi.</li>
<li>Esiste un dibattito in corso sull&#39;uso responsabile degli psichedelici, con alcuni individui che preferiscono l&#39;uso personale rispetto alla somministrazione istituzionale a causa dei potenziali rischi in ambienti non controllati.</li>
<li>La discussione sottolinea la complessità del trattamento della salute mentale, evidenziando la necessità di ulteriori ricerche per valutare la sicurezza e l&#39;efficacia della psilocibina rispetto agli antidepressivi tradizionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/valve-reminds-steam-users-they-dont-actually-own-a-darn-thing-they-buy-gog-pounces-and-says-its-games-cannot-be-taken-away-from-you-thanks-to-offline-installers/">Valve afferma che gli utenti di Steam non possiedono nulla, GOG dice che i suoi giochi non possono essere tolti</a></h2>
<ul>
<li>Valve ricorda agli utenti di Steam che l&#39;acquisto di giochi concede una licenza d&#39;uso, non la proprietà, evidenziando una differenza chiave nella distribuzione di giochi digitali. GOG sottolinea il suo modello senza DRM (Digital Rights Management), fornendo installatori offline per garantire l&#39;accessibilità ai giochi anche se il negozio chiude. Una nuova legge della California imporrà una comunicazione più chiara sugli acquisti digitali, sottolineando l&#39;importanza di comprendere i diritti di proprietà digitale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41812813">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Valve ha chiarito che gli utenti di Steam acquistano licenze per i giochi piuttosto che possederli, in conformità con una nuova legge della California. - GOG, d&#39;altra parte, fornisce giochi senza DRM, che non possono essere revocati, sottolineando così la proprietà da parte dell&#39;utente. - Questa distinzione evidenzia il dibattito in corso sulla proprietà dei contenuti digitali e le sue implicazioni per i consumatori.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/nation/2024/10/08/exoskeleton-paralyzed-repairs-michael-straight/">Un esoscheletro ha permesso a un uomo paralizzato di camminare, poi il suo produttore ha rifiutato le riparazioni</a></h2>
<ul>
<li>Michael Straight, un paraplegico a causa di un incidente ippico, ha riacquistato mobilità utilizzando un esoscheletro, percorrendo oltre mezzo milione di passi in 10 anni. Lifeward, il produttore dell&#39;esoscheletro, inizialmente si era rifiutato di riparare il suo dispositivo a causa della sua età, ma ha cambiato decisione dopo la copertura mediatica, fornendo un pezzo di ricambio. Il percorso di Straight evidenzia l&#39;importanza degli esoscheletri per la salute fisica e l&#39;indipendenza, nonostante le difficoltà con il supporto del produttore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41813720">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un uomo paralizzato ha utilizzato un esoscheletro per camminare, ma il produttore ha rifiutato di ripararlo dopo cinque anni, citando le normative della FDA (Food and Drug Administration).</li>
<li>Questa situazione ha acceso un dibattito sulle leggi sul diritto alla riparazione, mettendo in discussione se le aziende debbano essere obbligate a fornire parti per i modelli più vecchi e a rendere open-source il loro codice se falliscono o interrompono i prodotti.</li>
<li>La discussione sottolinea le complessità di bilanciare i diritti dei consumatori, le responsabilità delle aziende e le richieste normative nell&#39;industria dei dispositivi medici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.kagi.com/kagi/features/snaps.html">Kagi Snaps</a></h2>
<ul>
<li>Snaps è uno strumento di ricerca che consente agli utenti di limitare i risultati della ricerca a un sito web specifico utilizzando il simbolo &quot;@&quot; e un codice breve, simile all&#39;uso di &quot;site:&quot; nei motori di ricerca.</li>
<li>Il Bangs feature, utilizzando &quot;!&quot;, reindirizza gli utenti alla ricerca interna di un sito web, fornendo un metodo diverso per ricerche mirate.</li>
<li>Snaps è open source e gli utenti possono contribuire inviando pull request per aggiungere o aggiornare codici brevi, migliorando la funzionalità dello strumento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41813676">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Snaps è una nuova funzionalità di Kagi Search che semplifica la limitazione dei risultati di ricerca a siti web specifici utilizzando una sintassi abbreviata, come &quot;@r&quot; per Reddit.</li>
<li>Questa funzione è progettata per migliorare l&#39;esperienza dell&#39;utente rendendo le ricerche più intuitive ed efficienti rispetto ai metodi tradizionali come la funzione &quot;site:&quot; di Google.</li>
<li>Kagi sta espandendo la sua presenza su Android, potenzialmente diventando un&#39;opzione di ricerca predefinita a causa delle recenti sentenze dell&#39;UE, e si dice che sia redditizia e in crescita nonostante un certo scetticismo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidauthority.com/android-linux-terminal-app-3489887/">Google si sta preparando a permettere l&#39;esecuzione di app Linux su Android, proprio come su Chrome OS</a></h2>
<ul>
<li>Google sta creando un&#39;app terminale Linux per Android, consentendo agli utenti di eseguire Debian in una macchina virtuale, inizialmente rivolta ai Chromebook ma potenzialmente estendibile ai dispositivi mobili. L&#39;app fa parte del Framework di Virtualizzazione Android, con piani per semplificare la configurazione delle VM Linux e aggiungere funzionalità come il ridimensionamento del disco e l&#39;inoltro delle porte. Questo sviluppo potrebbe rendere Android più attraente per gli sviluppatori migliorandone le capacità come piattaforma di classe desktop, possibilmente debuttando nell&#39;aggiornamento Android 16.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41816756">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google sta pianificando di abilitare le app Linux su Android, simile alla sua implementazione su Chrome OS, suscitando sia entusiasmo che scetticismo tra gli utenti.</li>
<li>Si sollevano preoccupazioni riguardo a potenziali limitazioni sulle soluzioni attuali come Termux e al maggiore controllo da parte di Google sulla piattaforma, che potrebbero influenzare la funzionalità delle app e la libertà degli utenti.</li>
<li>Anche se questo potrebbe rendere i dispositivi Android più attraenti per gli sviluppatori, l&#39;effetto sulle soluzioni esistenti per le app Linux è ancora poco chiaro, lasciando la comunità divisa sui potenziali benefici e svantaggi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openai/swarm">Swarm, un nuovo framework per agenti di OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Swarm è un framework educativo sperimentale progettato per esplorare l&#39;orchestrazione ergonomica e leggera di multi-agenti, non destinato all&#39;uso in produzione e privo di supporto ufficiale. Utilizza Python 3.10+ ed è disponibile per l&#39;installazione tramite GitHub, concentrandosi sul coordinamento degli agenti utilizzando l&#39;API di completamento delle chat, con un design senza stato tra le chiamate. Swarm è ideale per scenari educativi che coinvolgono numerose capacità indipendenti, supportando la chiamata di funzioni, l&#39;aggiornamento delle variabili di contesto e le risposte in streaming, con contributi da parte di diversi sviluppatori principali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41815173">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Swarm, un nuovo framework per agenti di OpenAI, sta generando dibattito sull&#39;efficienza e l&#39;affidabilità degli agenti AI negli ambienti di produzione.</li>
<li>I critici sottolineano che gli agenti AI possono essere lenti, costosi e incoerenti, con problemi come la divergenza degli agenti e la necessità di coerenza messi in evidenza.</li>
<li>Si discutono alternative come Langroid e il Semantic Kernel di Microsoft, ma permangono preoccupazioni sulla qualità del codice e sulla fattibilità dei sistemi multi-agente, insieme alle sfide nella scalabilità dell&#39;inferenza dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mindhub365.com/sql/postgresql-streaming-replication-wal-what-it-is-and-how-to-configure-one/">Replica in streaming di PostgreSQL (WAL); cos&#39;è e come configurarla</a></h2>
<ul>
<li>Il testo discute la replica in streaming di PostgreSQL, una tecnica per creare una replica in tempo reale di un database primario su server di standby, migliorando la disponibilità e la scalabilità del database. Fornisce una guida dettagliata sulla configurazione dei file di PostgreSQL e sull&#39;impostazione di Docker per la replica, inclusa un esempio di Docker Compose per un ambiente master-replica. L&#39;articolo evidenzia il ruolo dei file di configurazione come <code>postgresql.conf</code> e <code>pg_hba.conf</code>, e spiega l&#39;importanza dei record WAL (Write-Ahead Log) nel processo di replica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818446">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il articolo esplora la Replicazione in Streaming di PostgreSQL, concentrandosi sulle sfide di configurazione per gli sviluppatori full-stack, come il monitoraggio del ritardo della replica e la prevenzione di scenari di split-brain utilizzando un server testimone. Sottolinea la complessità della gestione di cluster ad alta disponibilità (HA) e suggerisce l&#39;uso di strumenti come Kubernetes e operatori PostgreSQL per una gestione semplificata. La discussione include i pro e i contro del failover manuale rispetto a quello automatizzato, la necessità di backup affidabili, e menziona strumenti come Patroni e pt-heartbeat per una gestione efficace della replica e del failover.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/10/11/windows_update_cleanup/">Windows 11 24H2 accumula 8,63 GB di file inutili che non puoi eliminare</a></h2>
<ul>
<li>Gli utenti di Windows 11 24H2 stanno affrontando un problema in cui 8,63 GB di dati di &quot;Pulizia di Windows Update&quot; rimangono non eliminabili, anche con strumenti di pulizia.</li>
<li>Il problema potrebbe essere correlato al nuovo sistema di aggiornamenti cumulativi con checkpoint in Windows 11 24H2, che richiede un checkpoint per gli aggiornamenti.</li>
<li>Anche se gli utenti possono eliminare manualmente questi file, farlo potrebbe portare a complicazioni con i futuri aggiornamenti, e Microsoft non ha ancora affrontato il problema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41818815">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Si dice che l&#39;aggiornamento Windows 11 24H2 lasci 8,63 GB di file inutili non eliminabili sui sistemi degli utenti, sollevando preoccupazioni sulla gestione dello spazio di archiviazione. Questo problema ha riacceso le discussioni sulla storia di Microsoft di utilizzare i dischi rigidi degli utenti per file non necessari e ha portato a confronti con problemi simili su macOS. Il dibattito si estende a temi più ampi di usabilità e privacy del sistema operativo, con alcuni utenti che sostengono Linux come potenziale alternativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psychiatrist.com/news/brain-zaps-go-from-overlooked-symptom-to-center-stage-in-ssri-withdrawal/">In caso di sospensione degli SSRI, le scosse cerebrali passano da sintomo trascurato a protagonista (2023)</a></h2>
<ul>
<li>I brain zaps sono sensazioni inquietanti che somigliano a scosse elettriche nel cervello, associate all&#39;interruzione degli SSRI (Inibitori Selettivi della Ricaptazione della Serotonina), un tipo di antidepressivo. Questi sintomi fanno parte della Sindrome da Sospensione degli Antidepressivi (ADS) e possono portare ad ansia, vertigini e altri problemi, rendendo difficile interrompere l&#39;uso degli antidepressivi. Strategie come la riduzione graduale, il passaggio alla fluoxetina (un altro antidepressivo) e la terapia cognitivo-comportamentale (CBT) possono aiutare ad alleviare i sintomi, ma non esiste una cura definitiva e alcune persone possono sperimentare sintomi per periodi prolungati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41812876">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le scosse cerebrali, descritte come sensazioni simili a scosse elettriche, sono ora riconosciute come un sintomo comune del ritiro da SSRI (Inibitori Selettivi della Ricaptazione della Serotonina), nonostante siano state inizialmente trascurate dai medici. - Il fenomeno è stato poco studiato a causa dell&#39;attenzione normativa volta a minimizzare la percezione dei sintomi di astinenza da antidepressivi. - Per ridurre gli effetti del ritiro, si consiglia spesso una riduzione graduale degli SSRI, poiché gli utenti riportano esperienze diverse con i benefici e gli effetti collaterali del farmaco.</li>
</ul>
<h2><a href="https://linuxjedi.co.uk/my-wordpress-slack-ban/">Il mio ban su WordPress Slack</a></h2>
<ul>
<li>Un utente è stato bannato dalla community Slack di WordPress dopo aver espresso preoccupazioni riguardo a una nuova casella di controllo obbligatoria sulla pagina di accesso di wordpress.org, che richiede agli utenti di dichiarare di non avere affiliazioni.</li>
<li>Il riquadro di selezione ha sollevato preoccupazioni legali, in particolare per coloro che hanno connessioni con WP Engine, portando a esitazioni tra i membri della comunità a effettuare il login senza chiarimenti legali.</li>
<li>Il divieto sottolinea problemi più ampi all&#39;interno della comunità di WordPress, con la speranza di una risoluzione che favorisca la guarigione e continui contributi positivi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41815614">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, una figura chiave in WordPress, affronta critiche per il suo stile di gestione, in particolare riguardo ai problemi con i contributi di WP Engine e le controversie sui marchi.</li>
<li>Azioni controverse, come l&#39;aggiunta di una casella di controllo contestata su WordPress.org, hanno suscitato dibattiti sull&#39;impatto sulla reputazione e sulla comunità di WordPress.</li>
<li>La situazione sottolinea preoccupazioni più ampie riguardo alle grandi aziende che sfruttano i progetti open-source senza fornire contributi sufficienti in cambio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2024/10/09/the_phone_ban_has_had_a_big_impact_on_school_work/">Il divieto dei telefoni ha avuto un grande impatto sul lavoro scolastico</a></h2>
<ul>
<li>Il divieto di telefoni della scuola Öldutún, avviato nel 2019, è stato ben accolto sia dagli studenti che dai genitori, migliorando l&#39;ambiente scolastico e riducendo il cyberbullismo. - Il divieto ha indirettamente aumentato l&#39;interesse degli studenti per la lettura, in linea con la ricerca che suggerisce che meno tempo davanti agli schermi aumenta l&#39;interesse per la lettura. - La politica è stata sviluppata con il contributo della comunità e, sebbene i telefoni non vengano confiscati, i genitori sono incoraggiati a tenerli a casa se le regole vengono violate, portando a un maggiore coinvolgimento degli studenti in attività come il ping pong e gli scacchi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41819442">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sui divieti dei telefoni nelle scuole si concentra sul loro impatto sulla concentrazione degli studenti e sulle interazioni sociali, con alcuni che vedono i telefoni come distrazioni che ostacolano l&#39;impegno accademico. I sostenitori sostengono che vietare i telefoni potrebbe migliorare la cultura scolastica e il coinvolgimento degli studenti, mentre i critici suggeriscono che il problema principale è la mancanza di interesse per l&#39;apprendimento. La discussione evidenzia anche l&#39;influenza dei social media e la necessità di una migliore gestione delle distrazioni digitali, con opinioni divergenti sull&#39;efficacia e le sfide dell&#39;implementazione dei divieti sui telefoni.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="1 bug, $50k in ricompense, una backdoor di Zendesk" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=1%20bug%2C%20%2450k%20in%20ricompense%2C%20una%20backdoor%20di%20Zendesk&subheading=sabato%2012%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/11&#39;</h2>
<h1>2024-10-11</h1>
<h2><a href="https://www.latent.space/p/gpu-bubble">2 H100: come è scoppiata la bolla del noleggio di GPU</a></h2>
<ul>
<li>Il mercato delle GPU ha subito un significativo calo dei prezzi, con le GPU H100 che sono scese da $8/ora a meno di $2/ora a causa di un eccesso di offerta e di dinamiche di domanda in cambiamento. - I fattori che contribuiscono a questo cambiamento includono la rivendita di calcolo riservato, la messa a punto di modelli aperti e una riduzione delle nuove aziende di modelli di base, rendendo il noleggio di GPU più favorevole rispetto all&#39;acquisto. - L&#39;emergere di modelli a peso aperto e alternative più economiche, come le GPU AMD e Intel, sta influenzando il mercato, con un&#39;enfasi crescente sull&#39;inferenza AI e la messa a punto, supportata da piattaforme come Featherless.AI che offrono soluzioni AI convenienti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805446">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I prezzi di noleggio delle GPU H100 nel mercato hanno subito un drastico calo, passando da $8/ora a $2/ora, a causa di un eccesso di offerta e della diminuzione della domanda da parte delle nuove aziende di modelli di base.</li>
<li>Questa riduzione dei prezzi ha fatto scoppiare la bolla del noleggio di GPU, influenzando gli investitori che avevano investito pesantemente nell&#39;infrastruttura GPU.</li>
<li>L&#39;articolo esplora il potenziale per un panorama dell&#39;IA più accessibile con opzioni di calcolo più economiche, sebbene la sostenibilità a lungo termine di questi prezzi bassi e il futuro dell&#39;infrastruttura dell&#39;IA siano incerti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tesla.com/we-robot">Robotaxi Tesla</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805706">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Di recente, Tesla ha presentato il suo Robotaxi, sottolineando una visione per i taxi autonomi che contrasta con l&#39;approccio di Waymo, che utilizza hardware costosi come il LiDAR. - Il design del Robotaxi, privo di volante, indica un futuro dipendente dalla piena autonomia, sebbene affronti sfide normative e tecnologiche. - La tecnologia Full Self-Driving (FSD) di Tesla è un argomento di dibattito, con critici che ne mettono in dubbio la prontezza per la guida senza supervisione e sostenitori ottimisti sul suo potenziale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/docs/extensions/develop/migrate/mv2-deprecation-timeline">Cominciare a disabilitare le estensioni installate che utilizzano ancora Manifest V2 in Chrome stabile</a></h2>
<ul>
<li>Google sta eliminando gradualmente Manifest V2 per le estensioni di Chrome, con avvisi e disabilitazione di queste estensioni a partire dai canali pre-stabili dal 9 ottobre 2024.</li>
<li>Si incoraggiano gli utenti a passare alle alternative di Manifest V3, con le imprese che hanno tempo fino a giugno 2025 per completare la transizione utilizzando la politica ExtensionManifestV2Availability.</li>
<li>Il processo di eliminazione è iniziato il 3 giugno 2024 e il Chrome Web Store non ha accettato nuove estensioni Manifest V2 da giugno 2022 per quelle private e da gennaio 2022 per quelle pubbliche o non elencate.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41809698">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Chrome sta passando dalle estensioni Manifest V2 a Manifest V3, influenzando i blocchi pubblicitari come uBlock Origin limitandone le capacità. - Mentre Chrome sta effettuando questo cambiamento, browser come Firefox, Vivaldi e Brave intendono continuare a supportare Manifest V2 per il momento. - Questo cambiamento ha suscitato discussioni sul controllo degli utenti e sulla privacy, con alcuni utenti che stanno considerando di passare a browser alternativi per mantenere funzionalità efficaci di blocco degli annunci.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.ulisp.com/show?4Y20">Un compilatore Lisp per RISC-V scritto in Lisp</a></h2>
<ul>
<li>uLisp è una versione del linguaggio di programmazione Lisp progettata per microcontrollori, supportando piattaforme come Arduino, Raspberry Pi ed ESP32. Include funzionalità come il debugging, l&#39;interfaccia per schede SD e le interfacce seriali I2C/SPI, con esempi per applicazioni come il lampeggio di LED e la registrazione dei dati. Una caratteristica significativa è il compilatore Lisp per RISC-V, che compila le funzioni Lisp in codice macchina, supportando funzioni ricorsive e ottimizzazione delle chiamate di coda per migliorare le prestazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808696">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un compilatore Lisp per RISC-V, scritto in Lisp, è in fase di sviluppo ma manca di alcune operazioni e funzioni per essere auto-compilante. - Il compilatore supporta funzioni Lisp di base come car e cdr, ma non è ancora completo. - uLisp è evidenziato per la sua semplicità e idoneità per i microcontrollori, con RISC-V che rappresenta una piattaforma attraente per gli appassionati di tecnologia e hacker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/press-release-peace-2024/">Nobel per la Pace 2024 assegnato a Nihon Hidankyo</a></h2>
<ul>
<li>Il Premio Nobel per la Pace 2024 è stato assegnato a Nihon Hidankyo, un&#39;organizzazione giapponese di sopravvissuti alla bomba atomica, conosciuti come Hibakusha, per la loro difesa di un mondo senza nucleare. - Gli Hibakusha hanno contribuito in modo significativo a stabilire il &quot;tabù nucleare&quot;, una norma globale contro l&#39;uso delle armi nucleari, attraverso le loro testimonianze incisive. - Questo riconoscimento è in linea con la visione di Alfred Nobel di onorare gli sforzi che beneficiano l&#39;umanità e continua a ispirare nuove generazioni verso il disarmo nucleare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41807681">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Premio Nobel per la Pace 2024 è stato assegnato a Nihon Hidankyo, un&#39;organizzazione giapponese che si batte contro le armi nucleari, sottolineando la minaccia persistente delle armi nucleari in mezzo alle tensioni globali. Questo premio serve come promemoria dell&#39;impatto devastante della guerra nucleare, come esemplificato da Hiroshima e Nagasaki, e sottolinea l&#39;importanza del disarmo. La discussione sul premio coinvolge anche le complessità della deterrenza nucleare, del diritto internazionale e delle dinamiche geopolitiche tra le potenze nucleari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://darn.es/wordpress-alternatives/">Alternative a WordPress</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo è stato aggiornato per includere più alternative ai Content Management System (CMS) a causa dell&#39;aumento di interesse, in particolare alla luce della situazione attuale di WordPress. - L&#39;elenco presenta opzioni CMS scaricabili come Ghost, Kirby, Indiekit, Craft CMS, ClassicPress, Statamic, Wagtail e Textpattern, escludendo i CMS basati su API e git. - Menzioni degne di nota includono Ghost per le sue funzionalità di email integrate, Kirby per il suo approccio basato su file e ClassicPress come un fork di WordPress guidato dalla comunità, mentre alcuni CMS come Anchor non sono più mantenuti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41805391">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Jekyll su GitHub Pages è consigliato per blog semplici che utilizzano Markdown, offrendo facilità d&#39;uso senza richiedere configurazioni locali e permettendo la portabilità dei contenuti tra piattaforme.</li>
<li>Alternative a WordPress per il blogging includono Chyrp Lite, Typecho, Quartz e Logseq, mentre Drupal, ProcessWire e Wagtail offrono maggiore flessibilità per gli sviluppatori.</li>
<li>Generatori di siti statici come Astro e Publii stanno diventando sempre più popolari, e per l&#39;hosting delle immagini, sono suggerite opzioni come S3+Cloudfront o CloudFlare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antiidlereborn.com/news/">Google Play ha eliminato il mio gioco e non mi dirà perché</a></h2>
<ul>
<li>Tukkun, uno sviluppatore di giochi indie, ha lavorato su &quot;Anti-Idle: Reborn&quot;, che è stato approvato da Google e Apple, ed è stato in Closed Beta per un mese. Il 7 ottobre 2024, Google ha terminato l&#39;account di Tukkun citando &quot;violazioni precedenti&quot; e &quot;comportamento ad alto rischio&quot;, ma non ha fornito una spiegazione chiara, influenzando il suo lavoro e il suo reddito. Questa situazione mette in evidenza un problema più ampio in cui gli sviluppatori sperimentano terminazioni di account vaghe, sollecitando richieste di maggiore trasparenza e chiarezza da parte di piattaforme come Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808917">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Google Play ha rimosso il gioco di uno sviluppatore senza spiegazioni, sottolineando il controllo significativo che le aziende tecnologiche hanno sugli sviluppatori.</li>
<li>Incidenti simili sono stati segnalati con Amazon e Google, dove account o app vengono banditi senza motivi chiari o supporto adeguato.</li>
<li>Si incoraggia gli sviluppatori a diversificare le loro piattaforme per mitigare i rischi, poiché questa situazione mette in evidenza preoccupazioni più ampie riguardo al servizio clienti dei giganti tecnologici e ai rischi di dipendenza derivanti dalla costruzione di imprese sulle loro piattaforme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nurdlepatrol.org/app/">Nurdle Patrol</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41806629">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>In 2023, 221 container marittimi sono stati persi in mare, un numero esiguo rispetto ai 250 milioni spediti annualmente, evidenziando la portata delle operazioni di spedizione globali.</li>
<li>Le palline di plastica, note come nurdles, sono inquinanti visibili sulle spiagge e possono degradarsi in microplastiche, entrando nella catena alimentare e rappresentando un potenziale pericolo, sebbene non siano la principale fonte di inquinamento plastico marino.</li>
<li>La discussione sull&#39;inquinamento da plastica sottolinea la sua complessità e l&#39;impatto globale, inclusi i problemi di esportazione dei rifiuti dai paesi sviluppati a quelli in via di sviluppo e la potenziale adattamento degli ecosistemi all&#39;inquinamento da plastica, sollevando preoccupazioni sull&#39;uso futuro della plastica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://probablydance.com/2024/10/07/initial-cuda-performance-lessons/">Lezioni iniziali sulle prestazioni di CUDA</a></h2>
<ul>
<li>Malte Skarupke discute la sua esperienza nell&#39;apprendimento di CUDA, osservando che è essenzialmente C++ con funzionalità aggiuntive per il calcolo parallelo.</li>
<li>Le lezioni chiave per ottimizzare le prestazioni di CUDA includono il coalescing della memoria, la comprensione dei vari tipi di memoria e la massimizzazione del parallelismo utilizzando molti thread e separando i compiti in diversi kernel.</li>
<li>Skarupke sottolinea che scrivere in CUDA è simile a risolvere un puzzle, dove l&#39;attenzione principale dovrebbe essere rivolta all&#39;esecuzione di compiti in parallelo prima di ottimizzare per la velocità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808013">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sull&#39;ottimizzazione del codice CUDA per le prestazioni della GPU, specificamente per un trigger di esperimento LHC (Large Hadron Collider), gestendo registri, memoria condivisa e blocchi di thread.</li>
<li>Si sottolineano i compromessi tra occupazione (il numero di thread attivi), utilizzo dei registri e latenze della memoria, evidenziando l&#39;evoluzione dei vincoli di programmazione in CUDA.</li>
<li>Il discorso confronta le prestazioni di GPU e CPU, evidenziando le differenze nel consumo energetico e nelle capacità computazionali, e sottolinea l&#39;importanza di bilanciare l&#39;occupazione e le prestazioni per i futuri progressi hardware e software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/10/10/24267098/fbi-coin-crypto-token-nexgenai-sec-doj-fraud-investigation">FBI ha creato una moneta per indagare sugli schemi di pump-and-dump delle criptovalute</a></h2>
<ul>
<li>Il FBI ha sviluppato una criptovaluta basata su Ethereum, NexFundAI, per indagare ed esporre schemi di pump-and-dump nel settore delle criptovalute, portando a significative azioni legali.- Sono state presentate accuse contro 18 individui ed entità per frode e manipolazione del mercato, con la Securities and Exchange Commission che ha preso di mira tre market maker e altri nove per aver gonfiato i prezzi degli asset crittografici.- Il Dipartimento di Giustizia ha recuperato con successo 25 milioni di dollari in proventi fraudolenti, che saranno restituiti agli investitori, evidenziando l&#39;efficacia dell&#39;operazione nel combattere le frodi crittografiche.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41802823">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il FBI ha sviluppato una criptovaluta per indagare sugli schemi di pump-and-dump, che sono pratiche fraudolente che gonfiano artificialmente il prezzo di un bene prima di venderlo.</li>
<li>Questa iniziativa ha acceso dibattiti sull&#39;intrappolamento e le implicazioni etiche delle forze dell&#39;ordine che creano titoli contraffatti.</li>
<li>La discussione si estende a preoccupazioni più ampie sulla legittimità delle criptovalute e sul ruolo del governo nella regolamentazione delle valute digitali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.noteshub.app">NotesHub: app per prendere appunti multipiattaforma basata su Markdown</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;app è disponibile su più piattaforme, tra cui iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro e il Web, con la versione Web che è una Progressive Web App gratuita che funziona offline. - Le note possono essere archiviate in repository Git, con la migliore integrazione con GitHub, e supportano anche opzioni self-hosted come Gitea, file system o iCloud Drive. - L&#39;app supporta una sintassi Markdown avanzata con estensioni per creare bacheche Kanban, lavagne basate su Excalidraw e include funzionalità come la notazione musicale Mermaid e ABC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808943">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>NotesHub è un&#39;app per prendere appunti versatile, basata su Markdown, disponibile su più piattaforme, tra cui iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro e il Web. L&#39;app offre una versione gratuita come Progressive Web App, mentre le versioni native richiedono un pagamento una tantum, con una forte integrazione per memorizzare appunti in repository Git come GitHub, GitLab o Bitbucket. Presenta una sintassi Markdown ricca, bacheche Kanban e lavagne basate su Excalidraw, con utenti che elogiano il suo design pulito e le capacità offline, anche se non è open-source e ha un supporto limitato per Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/adamdecaf/deadcheck">Interruttore a uomo morto senza dipendenza dalla tua infrastruttura</a></h2>
<ul>
<li>Un nuovo progetto Go, Deadcheck, è stato sviluppato per funzionare come un interruttore a uomo morto senza fare affidamento su cron job, timer o database. Deadcheck si integra con PagerDuty, una popolare piattaforma di gestione degli incidenti, per mantenere gli incidenti in sospensione fino a quando non viene mancato un check-in, a quel punto attiva un avviso. Questo progetto è degno di nota per il suo approccio innovativo alla gestione degli avvisi e degli incidenti senza dipendenze da pianificazioni tradizionali o database.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41809879">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Deadcheck è un progetto Go progettato come un interruttore a uomo morto, eliminando la necessità di cron job o database, e si integra con PagerDuty per gestire gli avvisi.</li>
<li>Il progetto ha suscitato discussioni sui dispositivi di sicurezza a uomo morto, inclusi gli aspetti legali e soluzioni alternative come l&#39;uso di avvocati o sistemi blockchain.</li>
<li>Gli utenti hanno suggerito servizi esistenti come Cronitor o OpsGenie per funzionalità simili, e il progetto prevede di espandere le integrazioni oltre PagerDuty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05229">Comprendere i limiti del ragionamento matematico nei modelli di linguaggio di grandi dimensioni</a></h2>
<ul>
<li>Il documento &quot;GSM-Symbolic&quot; di Iman Mirzadeh et al. esamina le capacità di ragionamento matematico dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) utilizzando il benchmark GSM8K. Gli autori introducono GSM-Symbolic, un nuovo benchmark con modelli simbolici, dimostrando che gli LLM faticano con variazioni nei valori numerici e clausole aggiuntive nelle domande. Lo studio suggerisce che gli LLM potrebbero replicare il ragionamento dai dati di addestramento piuttosto che eseguire un vero ragionamento logico, evidenziando le loro limitazioni nel ragionamento matematico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41808683">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Grandi modelli linguistici (LLM) affrontano sfide nel ragionamento matematico, in particolare quando i problemi includono informazioni irrilevanti, il che influisce sulle loro prestazioni. Questa limitazione evidenzia la dipendenza degli LLM dal riconoscimento dei modelli piuttosto che dal ragionamento logico, rendendoli meno efficaci in scenari reali con dettagli superflui. Nonostante i progressi, gli LLM continuano a lottare per distinguere le informazioni importanti dal rumore, una competenza critica necessaria per applicazioni pratiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05993">ARIA: Un modello aperto multimodale nativo a miscela di esperti</a></h2>
<ul>
<li>Aria è un modello AI nativo multimodale aperto che integra diverse informazioni del mondo reale per una comprensione completa, superando modelli come Pixtral-12B e Llama3.2-11B in termini di prestazioni. È un modello a miscela di esperti con 3,9 miliardi e 3,5 miliardi di parametri attivati per token visivo e testuale, rispettivamente, migliorando le sue capacità linguistiche e multimodali. I pesi e il codice sorgente del modello sono open-source, facilitando l&#39;adozione e l&#39;adattamento da parte di sviluppatori e ricercatori.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41804829">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ARIA è un nuovo modello multimodale nativo Mixture-of-Experts (MoE) che supera Pixtral-12B e Llama3.2-11B in termini di prestazioni e velocità di inferenza utilizzando in modo efficiente i parametri attivi. Nonostante abbia un utilizzo di memoria simile a un modello da 25B, ARIA si comporta come un modello da 10B e opera rapidamente come un modello da 4B, rendendolo adatto per dispositivi con memoria adeguata, come un M2 Max. Gli esperti del modello si concentrano sulla sintassi, con margini di miglioramento nella selezione degli esperti, ed è attualmente disponibile per il test, sebbene alcuni utenti abbiano riscontrato problemi con la piattaforma.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2 H100: come è scoppiata la bolla del noleggio di GPU" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2%20H100%3A%20come%20%C3%A8%20scoppiata%20la%20bolla%20del%20noleggio%20di%20GPU&subheading=venerd%C3%AC%2011%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/10&#39;</h2>
<h1>2024-10-10</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/10/9/24266419/internet-archive-ddos-attack-pop-up-message">Internet Archive: Avviso di violazione della sicurezza</a></h2>
<ul>
<li>Internet Archive ha subito una violazione della sicurezza, compromettendo le informazioni di 31 milioni di account, inclusi indirizzi email e altri dati.</li>
<li>Il violazione è stata confermata da Have I Been Pwned? (HIBP), con il 54% degli account colpiti già presenti nel suo database da incidenti precedenti.</li>
<li>In aggiunta alla violazione, l&#39;Internet Archive ha affrontato un attacco Distributed Denial of Service (DDoS), che ha portato a interruzioni del servizio, e sta ora lavorando per migliorare le sue misure di sicurezza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792500">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Internet Archive ha subito una violazione della sicurezza, esponendo 31 milioni di record, inclusi gli indirizzi email degli utenti, che erano inconsapevolmente pubblici nei metadati. Questo incidente mette in evidenza le preoccupazioni sulla privacy delle email, con discussioni su se gli indirizzi email debbano essere trattati come informazioni private, al pari dei numeri di telefono o degli indirizzi di casa. La violazione è ora elencata nel database Have I Been Pwned, e si consiglia agli utenti di utilizzare indirizzi email unici per ogni servizio e di considerare l&#39;uso di alias email per una maggiore privacy e riduzione dello spam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://weirdgloop.org/blog/why-were-helping-more-wikis-move-away-from-fandom">Assistere i wiki a distaccarsi da Fandom</a></h2>
<ul>
<li>Weird Gloop ospita ora il Wiki ufficiale di League of Legends, trasferendolo da Fandom per promuovere wiki più orientati alla comunità e favorevoli agli sviluppatori.</li>
<li>Questa mossa affronta i problemi con Fandom, come il mantenimento di versioni obsolete dei wiki, e beneficia del maggiore supporto di Google per i wiki indipendenti, il che aiuta a recuperare il traffico.</li>
<li>La transizione può potenzialmente raddoppiare i contributori e consentire progetti tecnici personalizzati, con Weird Gloop che fornisce guida a coloro che sono interessati a spostare i loro wiki da Fandom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41797719">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Weird Gloop sta assistendo i wiki nella transizione lontano da Fandom, che è criticato per annunci invadenti e una scarsa esperienza utente. - Il trasferimento del Minecraft Wiki a Weird Gloop esemplifica una transizione di successo verso una piattaforma più economica e user-friendly. - Questo cambiamento riflette una tendenza più ampia delle comunità a cercare alternative a Fandom, che è visto come prioritario nel profitto rispetto all&#39;esperienza utente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beeps.website/blog/2024-10-09-why-govuk-exit-this-page-doesnt-use-escape/">Perché il componente &#39;Exit this Page&#39; di Gov.uk non utilizza il tasto Escape</a></h2>
<ul>
<li>GOV.UK ha scelto di non utilizzare il tasto Escape per il componente &quot;Exit this Page&quot; a causa del suo potenziale di interrompere il caricamento della pagina e del suo utilizzo in altre funzioni del sistema operativo. Al suo posto viene utilizzato il tasto Shift per il reindirizzamento JavaScript, poiché offre una funzionalità più coerente nonostante le sue limitazioni. Il componente reindirizza gli utenti a BBC Weather per garantire una pagina neutrale e ricca di contenuti, aiutando gli utenti a lasciare rapidamente una pagina in situazioni potenzialmente pericolose, come l&#39;abuso domestico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41793597">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sito Gov.uk ha una funzione &quot;Exit this Page&quot; che evita l&#39;uso del tasto Escape per prevenire l&#39;interruzione del caricamento della pagina, optando invece per la pressione del tasto Maiusc tre volte.</li>
<li>I critici sostengono che la funzione sia eccessivamente complessa e non intuitiva per l&#39;utente, suggerendo alternative più semplici come insegnare agli utenti a chiudere le schede con le scorciatoie da tastiera.</li>
<li>Questa funzione è pensata per situazioni di forte stress, come gli abusi domestici, per nascondere rapidamente l&#39;attività di navigazione, ma la sua efficacia e facilità di scoperta sono sotto esame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ratan_Tata">Imprenditore, industriale e filantropo indiano, Ratan Tata, morto a 86 anni</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41795218">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://roborooter.com/post/wasm-is-the-new-cgi/">WASM è il nuovo CGI</a></h2>
<ul>
<li>WebAssembly (Wasm) sta rivoluzionando le applicazioni web offrendo siti interattivi ad alte prestazioni e facilmente manutenibili, superando il tradizionale modello CGI.</li>
<li>Wasm consente l&#39;esecuzione del codice sia nei browser che nei server, fornendo un modello di isolamento leggero per il codice non attendibile e supportando più linguaggi di programmazione.</li>
<li>Nonostante alcuni compromessi, come il threading limitato e la compilazione JIT (Just-In-Time), i vantaggi in termini di prestazioni e sicurezza di Wasm lo rendono una tecnologia promettente per lo sviluppo web futuro, potenzialmente trasformando i vincoli dello sviluppo web e abilitando nuove possibilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41795561">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>WebAssembly (WASM) viene paragonato a tecnologie più vecchie come Java Applets e Flash, ma offre una sicurezza e un&#39;efficienza migliorate e opera come uno standard aperto. A differenza dei suoi predecessori, WASM funziona all&#39;interno del sandbox del browser, permettendo di eseguire codice in vari linguaggi in modo sicuro ed efficiente, non limitato a JavaScript. La versatilità e la sicurezza di WASM lo rendono una tecnologia promettente sia per le applicazioni lato client che server, con potenziale per applicazioni local-first che riducono la dipendenza dal server eseguendo principalmente nel browser dell&#39;utente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/practice/you-dont-know-jack-about-bandwidth/">Non sai nulla di banda larga</a></h2>
<ul>
<li>Fornitori di servizi Internet (ISP) che affrontano l&#39;insoddisfazione dei clienti a causa di scarse prestazioni Internet possono affrontare il problema dell&#39;elevata latenza, spesso causata da software del router obsoleti, piuttosto che da larghezza di banda insufficiente. Il problema, noto come bufferbloat, può essere mitigato utilizzando soluzioni software moderne come LibreQoS, sviluppato dai creatori di fq_codel e CAKE, che migliorano il flusso dei dati e riducono i ritardi. Implementare tale software consente agli ISP di ottimizzare la loro infrastruttura attuale, migliorando la qualità del servizio e la soddisfazione del cliente senza la necessità di investimenti aggiuntivi in larghezza di banda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41793658">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione su ACM.org chiarisce la comune confusione tra larghezza di banda e latenza, specialmente nel lavoro a distanza, dove i problemi delle videochiamate sono spesso erroneamente attribuiti a una bassa larghezza di banda.</li>
<li>Le piattaforme come Zoom richiedono una larghezza di banda minima (ad esempio, 3 Mbps per video a 1080p), ma la latenza è il vero fattore che influenza la qualità della connessione, come condiviso dagli utenti che sperimentano problemi di prestazioni internet.</li>
<li>Il discorso esplora anche le sfide affrontate dai fornitori di servizi Internet (ISP) nel risolvere i problemi di latenza e suggerisce soluzioni potenziali come OpenWrt e LibreQoS per gestire la congestione della rete e migliorare l&#39;esperienza dell&#39;utente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://levels.fyi/heatmap">Heatmap degli stipendi degli ingegneri del software negli Stati Uniti</a></h2>
<ul>
<li>È disponibile una mappa di calore interattiva che mostra le fasce salariali degli ingegneri del software negli Stati Uniti, categorizzate per regioni di Designated Market Area (DMA).</li>
<li>La mappa di calore fornisce informazioni sui percentili salariali, dettagli sulla retribuzione totale e mette in evidenza le aziende che pagano di più, con stipendi che variano da $50,000 a oltre $300,000.</li>
<li>Si incoraggiano gli utenti a fornire feedback su funzionalità aggiuntive o dati che vorrebbero vedere inclusi nella mappa di calore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792055">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una mappa di calore delle retribuzioni degli ingegneri del software rivela che gli stipendi a New York City sono notevolmente più bassi rispetto a Western Washington e alla Bay Area, suscitando discussioni sulle disparità salariali regionali.</li>
<li>Le critiche sorgono riguardo alla granularità grossolana della mappa, che raggruppa insieme aree diverse, e all&#39;accuratezza del set di dati a causa di dati limitati e potenziali pregiudizi.</li>
<li>Le proposte di miglioramento includono l&#39;esclusione delle aziende FAANG (Facebook, Amazon, Apple, Netflix, Google) e l&#39;incorporazione di adeguamenti al costo della vita per una rappresentazione più precisa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tenno.app">Tenno – Markdown e JavaScript = un ibrido di Word ed Excel</a></h2>
<ul>
<li>Tenno è un&#39;applicazione web progettata per creare documenti Markdown con celle computazionali, combinando le funzionalità di Word ed Excel per la &quot;programmazione letteraria&quot;.</li>
<li>L&#39;app è nelle sue fasi iniziali e sta cercando feedback dagli utenti su potenziali funzionalità, con una pagina di documentazione ed esempi disponibile per dimostrare le sue capacità.</li>
<li>Tenno mira a semplificare l&#39;analisi e la visualizzazione dei dati, consentendo la definizione di funzioni, la creazione di grafici multidimensionali e la realizzazione di dashboard integrando dati da API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41798477">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Tenno è un&#39;applicazione web che integra Markdown e JavaScript, permettendo agli utenti di creare documenti con celle computazionali, simili a una combinazione di Word ed Excel. Si rivolge alla &quot;programmazione letteraria&quot; per semplificare l&#39;analisi e la visualizzazione di dati complessi, ed è attualmente nella sua fase iniziale di sviluppo, cercando feedback dagli utenti per miglioramenti. L&#39;app è paragonata a Jupyter e Org mode, sottolineando la facilità d&#39;uso e la possibilità di condivisione con utenti non tecnici, con potenziali miglioramenti nella funzionalità WYSIWYG, supporto per tabelle ed esecuzione locale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisdone.com/posts/rust/">Le mie opinioni negative su Rust (2023)</a></h2>
<ul>
<li>L&#39;autore riconosce i punti di forza di Rust, come le macro, le classi di tipo e il pattern matching, ma esprime preoccupazioni riguardo alla sua complessità e a certe caratteristiche come &quot;unsafe&quot; e &quot;panic&quot; che possono portare a errori di compilazione confusi.</li>
<li>Il focus di Rust sulla rappresentazione efficiente della memoria e la mancanza di un runtime asincrono integrato sono evidenziati come sfide, con l&#39;autore scettico riguardo al suo utilizzo come linguaggio di uso generale.</li>
<li>Nonostante gli eccellenti strumenti di Rust, l&#39;autore è cauto nell&#39;investire in esso per progetti personali, anche se potrebbe considerarlo per sostituire il C in applicazioni a singolo thread.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791773">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulla complessità di Rust, con alcuni che lo paragonano a C++ e altri che ne sottolineano le caratteristiche di stabilità e sicurezza. - Le principali preoccupazioni includono la gestione dei panic in Rust, le sfide della programmazione asincrona e l&#39;uso del codice &quot;unsafe&quot;, che può aggirare le garanzie di sicurezza di Rust. - Nonostante le critiche, Rust è apprezzato per la sua sicurezza della memoria ed è particolarmente utile in applicazioni come lo sviluppo di giochi, anche se è noto per avere una curva di apprendimento ripida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Stengo/DeskPad">DeskPad – Un monitor virtuale per la condivisione dello schermo</a></h2>
<ul>
<li>DeskPad è un&#39;applicazione di monitor virtuale progettata per una condivisione dello schermo a schermo intero senza interruzioni, creando un display specchiato all&#39;interno della finestra dell&#39;app per una condivisione facile.</li>
<li>Le opzioni di installazione includono il download dell&#39;ultima versione o l&#39;utilizzo di Homebrew, un gestore di pacchetti per macOS, con il comando &#39;brew install deskpad&#39;.</li>
<li>DeskPad funziona come un monitor fisico, consentendo agli utenti di regolare la risoluzione del display nelle preferenze di sistema, e evidenzia la sua barra del titolo in blu quando il cursore si sposta sul display virtuale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41800602">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>DeskPad è uno strumento di monitor virtuale per MacOS X che facilita la condivisione dello schermo permettendo agli utenti di condividere aree specifiche del loro schermo, particolarmente utile per monitor grandi o ultrawide.</li>
<li>È apprezzato per la sua comodità, soprattutto per gli utenti che hanno bisogno di condividere schermi mentre viaggiano o utilizzano una configurazione con un solo monitor.</li>
<li>Anche se alcuni utenti hanno suggerito l&#39;aggiunta di indicatori di registrazione dello schermo, lo strumento è generalmente considerato una soluzione preziosa per le esigenze di condivisione dello schermo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mozilla-fixes-firefox-zero-day-actively-exploited-in-attacks/">Mozilla risolve una vulnerabilità zero-day di Firefox attivamente sfruttata negli attacchi</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla ha rilasciato un aggiornamento d&#39;emergenza per Firefox per affrontare una vulnerabilità critica di tipo use-after-free, identificata come CVE-2024-9680, che è attualmente sfruttata. La vulnerabilità si trova nelle timeline delle animazioni e consente agli aggressori di eseguire codice utilizzando memoria liberata, rappresentando un significativo rischio per la sicurezza. Si consiglia vivamente agli utenti di aggiornare a Firefox 131.0.2, Firefox ESR 115.16.1 o Firefox ESR 128.3.1 per proteggersi da potenziali attacchi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41796030">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla ha risolto una vulnerabilità zero-day in Firefox che veniva attivamente sfruttata, permettendo agli aggressori di eseguire codice attraverso un difetto di use-after-free nelle timeline di animazione. - La vulnerabilità ha colpito le ultime versioni di Firefox, comprese le versioni di supporto esteso (ESR), spingendo gli utenti ad aggiornare alla versione più recente per proteggersi. - Questa patch sottolinea l&#39;importanza di aggiornare regolarmente il software per proteggersi da potenziali minacce alla sicurezza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gieseanw.wordpress.com/2024/10/09/how-to-make-product-give-a-shit-about-your-architecture-proposal/">Come far interessare il Product alla tua proposta di architettura</a></h2>
<ul>
<li>Quando si propongono modifiche all&#39;architettura, presentarle come un pacchetto &quot;platinum&quot; completo per aiutare i team di prodotto a comprendere la complessità e negoziare su ambito e tempi.</li>
<li>Concentrati sul Ritorno sull&#39;Investimento (ROI) e sui potenziali rischi quando suggerisci nuove idee, assicurando l&#39;allineamento con gli obiettivi e le priorità del team.</li>
<li>Utilizza il tempo disponibile per lavorare su miglioramenti che aumentano la qualità e forniscono soluzioni preziose, enfatizzando la negoziazione efficace e la priorità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41794566">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/10/09/after-winning-nobel-for-foundational-ai-work-geoffrey-hinton-says-hes-proud-ilya-sutskever-fired-sam-altman/">Geoffrey Hinton dice di essere orgoglioso che Ilya Sutskever abbia &#39;licenziato Sam Altman&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Geoffrey Hinton, una figura di spicco nell&#39;intelligenza artificiale, è stato insignito del Premio Nobel per i suoi contributi alle reti neurali artificiali.</li>
<li>Nella sua discorso di accettazione, Hinton ha riconosciuto Ilya Sutskever, suo ex studente, per aver influenzato il licenziamento del CEO di OpenAI, Sam Altman, nel 2023, che ha considerato una vittoria per la sicurezza dell&#39;IA.</li>
<li>Nonostante il licenziamento iniziale, Sam Altman alla fine ha riacquistato maggiore controllo su OpenAI, indicando dinamiche in corso nella leadership delle organizzazioni di intelligenza artificiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41792179">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il commento di Geoffrey Hinton su Ilya Sutskever che licenzia Sam Altman durante il suo discorso di accettazione del Nobel ha suscitato un dibattito su Hacker News riguardo alla rilevanza e alla presentazione della notizia.</li>
<li>Il dibattito riflette opinioni divergenti, con alcuni utenti che etichettano l&#39;articolo come sensazionalista, mentre altri apprezzano l&#39;approfondimento sulle complessità della moderazione di argomenti controversi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=H7DgMFqrON0">Conferenza stampa: Professor Geoffrey Hinton, Premio Nobel per la Fisica 2024 [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791692">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un video della conferenza stampa del Professor Geoffrey Hinton, vincitore del Premio Nobel per la Fisica 2024, è stato condiviso su YouTube, portando a discussioni sull&#39;equilibrio tra sensazionalismo e contenuto sostanziale.</li>
<li>Il titolo dell&#39;articolo è stato modificato per ridurre il sensazionalismo, suscitando un dibattito sulla curiosità intellettuale rispetto alla censura.</li>
<li>Le conversazioni includevano anche i contributi di Hinton alle reti neurali e l&#39;influenza di leader tecnologici come Sam Altman ed Elon Musk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rwblickhan.org/newsletters/command-line-tools-i-like-2022/">Strumenti da riga di comando che mi piacciono (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Il post mette in evidenza strumenti moderni da riga di comando, molti dei quali scritti in Rust, che migliorano l&#39;efficienza e l&#39;usabilità per gli sviluppatori, in particolare per gli sviluppatori iOS.</li>
<li>Strumenti in evidenza includono Neovim per l&#39;editing avanzato di testo, fzf per la ricerca fuzzy, bat per la visualizzazione di file con evidenziazione della sintassi ed exa per l&#39;elenco di directory a colori.</li>
<li>Altri strumenti notevoli sono ripgrep per la ricerca veloce del contenuto dei file, fd per la ricerca dei nomi dei file, delta per una visualizzazione migliorata delle differenze git, tldr per un aiuto conciso sui comandi, zoxide per una navigazione più intelligente delle directory e HTTPie per richieste HTTP user-friendly.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41791708">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Terminal Trove offre una raccolta di strumenti da riga di comando con guide di installazione semplici, che soddisfano le diverse esigenze degli utenti. - Tra gli strumenti popolari discussi ci sono Pillager per i controlli di sicurezza, Eternal Terminal per connessioni stabili e jq per interrogazioni JSON, con alternative come jless ed eza menzionate. - Gli utenti hanno espresso preoccupazioni riguardo alle dipendenze di installazione e alla praticità di utilizzare strumenti CLI non standard su diversi sistemi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Internet Archive: Avviso di violazione della sicurezza" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Internet%20Archive%3A%20Avviso%20di%20violazione%20della%20sicurezza&subheading=gioved%C3%AC%2010%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/09&#39;</h2>
<h1>2024-10-09</h1>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/prizes/chemistry/2024/press-release/">Chimica Nobel: Progettazione computazionale delle proteine e previsione della struttura delle proteine</a></h2>
<ul>
<li>Il Premio Nobel per la Chimica 2024 è stato assegnato a David Baker per il suo lavoro nel design computazionale delle proteine e a Demis Hassabis e John M. Jumper per lo sviluppo di AlphaFold2, un modello di intelligenza artificiale per la previsione della struttura delle proteine. Questi progressi hanno significative implicazioni scientifiche, come l&#39;aiuto nella comprensione della resistenza agli antibiotici e lo sviluppo di enzimi per la degradazione della plastica. Il premio è diviso, con Baker che riceve metà, mentre Hassabis e Jumper condividono l&#39;altra metà.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41786101">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Premio Nobel per la Chimica è stato assegnato per i progressi nella progettazione computazionale delle proteine e nella previsione della struttura delle proteine, evidenziando l&#39;impatto di AlphaFold. La rapida previsione della struttura proteica di AlphaFold è paragonata a scoperte passate come CRISPR, sebbene presenti limitazioni, come il non risolvere completamente il ripiegamento delle proteine. Il premio riconosce anche i contributi di David Baker con Rosetta, sottolineando la natura in evoluzione del riconoscimento scientifico e il ruolo dell&#39;IA nella ricerca.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.siliconvalley.com/2024/10/07/h-1b-visa-company-supplying-thousands-of-tech-workers-to-silicon-valley-discriminated-against-non-indians-jury-finds/">Cognizant è stata giudicata colpevole di discriminazione nei confronti dei dipendenti non indiani</a></h2>
<ul>
<li>Una giuria ha stabilito che Cognizant ha discriminato i dipendenti non indiani, favorendo i lavoratori indiani con visti H-1B, portando a reclami di trattamento ingiusto e licenziamento.</li>
<li>Cognizant intende presentare ricorso contro il verdetto, affermando il suo impegno per la diversità e la non discriminazione, nonostante la raccomandazione della giuria per danni punitivi.</li>
<li>Il caso sottolinea le preoccupazioni riguardanti il processo dei visti H-1B, comprese le accuse di ottenere visti per lavori inesistenti, potenzialmente a svantaggio dei lavoratori statunitensi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41785265">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Cognizant è stata giudicata colpevole di discriminazione nei confronti dei dipendenti non indiani, sollevando preoccupazioni sui pregiudizi culturali e sulle dinamiche sul posto di lavoro.</li>
<li>Il dibattito esplora come le differenze culturali, come il collettivismo rispetto all&#39;individualismo, possano influenzare le decisioni manageriali e portare a pregiudizi.</li>
<li>Questa situazione ha innescato una conversazione più ampia sull&#39;impatto dell&#39;outsourcing, la necessità di inclusività e le sfide dell&#39;integrazione di contesti culturali diversi nelle forze lavoro globali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://writings.stephenwolfram.com/2024/10/on-the-nature-of-time/">Alla natura del tempo</a></h2>
<ul>
<li>Il post esplora la visione computazionale del tempo, suggerendo che il tempo è il calcolo continuo dell&#39;universo e, a causa dell&#39;irriducibilità computazionale, non possiamo prevedere il futuro o &quot;saltare avanti&quot; nel tempo.</li>
<li>Discute di come la nostra percezione del tempo come lineare sia dovuta ai nostri limiti computazionali, mentre fondamentalmente il tempo potrebbe essere multithreaded, e la nostra esperienza è modellata dalla nostra esplorazione limitata del ruliad, un concetto che rappresenta il limite intrecciato di tutti i calcoli.</li>
<li>Il finale sfida i concetti tradizionali come il viaggio nel tempo, allineando la visione computazionale del tempo con la Seconda Legge della termodinamica, che afferma che l&#39;entropia, o disordine, tende ad aumentare nel tempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41782534">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Stephen Wolfram e Julian Barbour propongono che il tempo sia una proprietà emergente, suggerendo un universo che è fondamentalmente senza tempo e contiene tutti gli stati possibili.</li>
<li>Il punto di vista di Barbour è che il tempo emerge da relazioni geometriche statiche, mentre Wolfram lo attribuisce alle nostre limitazioni computazionali all&#39;interno di un quadro computazionale senza tempo.</li>
<li>Pur essendo entrambi i teorici d&#39;accordo su una base senza tempo per la realtà, le idee di Wolfram sono spesso considerate speculative e filosofiche, prive di supporto empirico, e si riferiscono a concetti come l&#39;eternalismo e le teorie dell&#39;universo a blocchi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrisdone.com/posts/htmx-critique/">Una modesta critica di Htmx</a></h2>
<ul>
<li>Una critica a Htmx identifica diversi problemi, tra cui l&#39;eredità delle proprietà problematica, che è implicita e incoerente, portando a confusione e richiedendo dichiarazioni esplicite. Htmx affronta sfide con la sostituzione degli elementi DOM, l&#39;archiviazione dello stato e la modalità di accodamento, che possono comportare la perdita dello stato locale del browser, un&#39;archiviazione dello stato difettosa e una gestione delle richieste non intuitiva. Nonostante i problemi di integrazione con React, Htmx offre vantaggi quando utilizzato con linguaggi lato server, potenzialmente eliminando la necessità di TypeScript, serializzazione e GraphQL, con un suggerimento di reimplementare Htmx in React per affrontare queste preoccupazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781457">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La critica a Htmx si concentra su sfide come i conflitti di stato lato client e la complessità degli eventi, che possono essere problematici in progetti più grandi.</li>
<li>La discussione include confronti con React, evidenziando il dibattito in corso sulla complessità del frontend e l&#39;idoneità di diversi strumenti.</li>
<li>Nonostante le critiche, Htmx è apprezzato per la sua semplicità ed efficacia in compiti specifici, sottolineando l&#39;importanza di selezionare lo strumento appropriato per ogni progetto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.00907">Per i modelli linguistici efficienti dal punto di vista energetico, basta l&#39;addizione</a></h2>
<ul>
<li>Il documento &quot;Addition is All You Need for Energy-efficient Language Models&quot; presenta l&#39;algoritmo L-Mul, che utilizza l&#39;addizione di numeri interi per approssimare la moltiplicazione in virgola mobile, riducendo i costi di calcolo ed energetici. L-Mul raggiunge una precisione superiore rispetto alla moltiplicazione in virgola mobile a 8 bit e può ridurre i costi energetici fino al 95% per le moltiplicazioni di tensori elemento per elemento e all&#39;80% per i prodotti scalari. I test su vari compiti hanno dimostrato che L-Mul mantiene una precisione paragonabile ai metodi tradizionali, rendendolo un sostituto valido nei modelli transformer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784591">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul miglioramento dell&#39;efficienza energetica nei modelli linguistici utilizzando l&#39;aritmetica a punto fisso e le operazioni intere, che sono più efficienti rispetto ai calcoli in virgola mobile, soprattutto nei sistemi privi di unità a virgola mobile.</li>
<li>Esiste interesse per le architetture basate sull&#39;addizione per le reti neurali al fine di ridurre ulteriormente i costi energetici, sebbene permangano preoccupazioni sulla praticità e l&#39;accuratezza rispetto agli standard a virgola mobile IEEE 754.</li>
<li>Il dibattito include compromessi tra precisione e prestazioni in vari ambienti informatici, con speculazioni su come grandi aziende come Nvidia potrebbero influenzare le direzioni della ricerca sull&#39;IA, potenzialmente limitando l&#39;esplorazione di metodi computazionali efficienti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://entropicthoughts.com/practices-of-reliable-software-design">Pratiche di progettazione software affidabile</a></h2>
<ul>
<li>Le &quot;Pratiche di Progettazione Software Affidabile&quot; di kqr presentano otto pratiche essenziali per sviluppare software affidabile, concentrandosi sulla creazione di una cache veloce in memoria. - Le pratiche chiave includono l&#39;uso di soluzioni pronte all&#39;uso come Redis, la priorità al costo e all&#39;affidabilità rispetto alle funzionalità, e il rapido dispiegamento di funzionalità minime per apprendere ciò che è necessario. - Ulteriori pratiche coinvolgono l&#39;uso di strutture dati semplici, la prenotazione anticipata delle risorse, l&#39;impostazione di massimi per prevenire problemi di prestazioni, facilitare i test e incorporare contatori di prestazioni per monitorare il comportamento del sistema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781777">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ridondanza, ovvero avere più percorsi indipendenti verso il successo, è cruciale per costruire sistemi software affidabili, come dimostrato da sistemi come Google Search e RAID 5. Sebbene la ridondanza aumenti l&#39;affidabilità, può anche introdurre complessità e inefficienza, in particolare nei sistemi moderni dove i guasti spesso derivano da interazioni tra componenti piuttosto che da guasti di singoli componenti. Bilanciare efficienza e affidabilità è essenziale, con esempi reali che mostrano che un&#39;eccessiva ottimizzazione può portare a fragilità del sistema; pertanto, l&#39;uso di sottosistemi semplici e ben compresi e la manutenzione regolare sono fondamentali per raggiungere l&#39;affidabilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://roman.pt/posts/dont-let-dicts-spoil-your-code/">Non lasciare che i dizionari rovinino il tuo codice</a></h2>
<ul>
<li>Dizionari (dict) in Python sono mutabili e opachi, il che può complicare la manutenzione e l&#39;estensione del codice. - Si consiglia di convertire i dict in modelli di dati strutturati utilizzando strumenti come dataclasses o Pydantic per una migliore gestione del codice. - Per il codice legacy, TypedDicts possono essere utilizzati per aggiungere struttura, e si suggeriscono annotazioni Mapping per gli archivi chiave-valore per prevenire il debito tecnico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41781855">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post sottolinea l&#39;importanza di utilizzare oggetti di valore, come le dataclass, per gestire i dati nelle prime fasi del processo di sviluppo, al fine di garantire definizioni di dati chiare ed evitare campi opzionali. Suggerisce che, sebbene i dizionari siano utili per i dati dinamici, un loro uso eccessivo può portare a un codice disordinato, e che tipi strutturati dovrebbero essere utilizzati per dati noti per migliorare la chiarezza del codice e ridurre i bug. Python fornisce strumenti come dataclass, TypedDict e Pydantic per facilitare una migliore gestione dei dati, promuovendo un codice pulito ed efficiente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/f6e84608-e0e5-48c5-a0eb-dde7675fb608">USA valuta la separazione di Google in un caso storico di antitrust</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784287">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli Stati Uniti stanno contemplando un caso antitrust storico per potenzialmente smantellare Google, mirando al suo dominio nei settori della ricerca e della pubblicità.</li>
<li>Questo caso potrebbe stabilire un precedente per future azioni normative contro le grandi aziende tecnologiche, riflettendo preoccupazioni riguardo alla concorrenza e all&#39;innovazione soffocate.</li>
<li>Il dibattito sottolinea la tensione tra il promuovere la concorrenza di mercato e preservare i benefici offerti da grandi aziende tecnologiche come Google, che includono servizi come Android e YouTube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alebeck/boring">Ho creato un gestore di tunnel SSH per imparare Go</a></h2>
<ul>
<li>Boring Tunnel Manager è uno strumento leggero da riga di comando per gestire i tunnel SSH (Secure Shell), supportando sia le connessioni locali che remote.</li>
<li>Gli utenti configurano i tunnel utilizzando un file TOML (Tom&#39;s Obvious, Minimal Language), con opzioni per specificare dettagli come host, utente e porta.</li>
<li>Lo strumento è compatibile con macOS e Linux e offre funzionalità come la riconnessione automatica e l&#39;integrazione con ssh-agent per un&#39;autenticazione sicura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41785511">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un nuovo gestore di tunnel SSH è stato sviluppato utilizzando il linguaggio di programmazione Go ed è disponibile su GitHub, dimostrando la facilità di incorporare server SSH nelle applicazioni con le librerie di Go.</li>
<li>Nonostante la natura intuitiva delle librerie SSH di Go, problemi irrisolti hanno portato all&#39;uso di soluzioni di terze parti, che questo progetto mira a risolvere.</li>
<li>Le future migliorie potrebbero includere il supporto per Windows e il multiplexing SSH, con il progetto che ha già ricevuto feedback positivi ed è aperto a suggerimenti per ulteriori miglioramenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/germany-influence-of-english-idiots-apostrophe">Gli tedeschi denunciano l&#39;influenza dell&#39;inglese mentre l&#39;apostrofo dell&#39;idiota ottiene l&#39;approvazione</a></h2>
<ul>
<li>Germania ha allentato le sue regole sull&#39;uso degli apostrofi per il possesso, permettendo forme come &quot;Rosi&#39;s Bar&quot;, che non era tradizionalmente corretto in tedesco. Il Consiglio per l&#39;Ortografia Tedesca ora consente l&#39;uso dell&#39;apostrofo per separare il genitivo &#39;s&#39; nei nomi propri, suscitando dibattiti sull&#39;influenza dell&#39;inglese sulla lingua tedesca. Questo cambiamento ha portato a discussioni sulle influenze internazionali sul tedesco, con alcuni che sostengono alternative tedesche ai termini inglesi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41787647">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gli tedeschi stanno discutendo sull&#39;influenza dell&#39;inglese nella loro lingua, concentrandosi sull&#39;approvazione dell&#39;&quot;apostrofo dell&#39;idiota&quot; in contesti specifici, come i nomi delle aziende ma non gli oggetti personali.</li>
<li>Questa discussione sottolinea la tensione tra l&#39;evoluzione e la conservazione della lingua, con opinioni divergenti su se la lingua debba adattarsi organicamente o mantenere l&#39;identità culturale.</li>
<li>Il dibattito riflette anche la più ampia influenza globale dell&#39;inglese e le sfide nel mantenere gli standard linguistici.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.makemkv.com/forum/viewtopic.php?t=18856">Che cos&#39;è LibreDrive (2019)</a></h2>
<ul>
<li>LibreDrive è una modalità per unità disco ottiche che consente l&#39;accesso diretto ai dati senza restrizioni del firmware, permettendo la lettura di dischi UHD e bypassando la revoca dell&#39;host AACS.</li>
<li>Utilizza un&#39;estensione del firmware memorizzata nella memoria volatile, garantendo che non rimanga alcuna traccia dopo lo spegnimento, ed è supportato dalla libreria open-source LibDriveIO.</li>
<li>Questo approccio consente strumenti universali che non dipendono da modelli di unità specifici o versioni del firmware, migliorando la compatibilità con software come MakeMKV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41784069">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>LibreDrive, parte della libreria LibDriveIO, è stato annunciato nel 2019, ma il suo codice sorgente non è stato rilasciato, portando a speculazioni su un possibile rilascio futuro al momento del pensionamento del creatore.</li>
<li>MakeMKV è uno strumento correlato che converte i dischi Blu-ray (BD) e i DVD in file MKV, offrendo un&#39;interfaccia a riga di comando (CLI) per l&#39;automazione, anche se alcuni utenti preferiscono MP4 per una compatibilità più ampia.</li>
<li>Le discussioni su LibreDrive e MakeMKV includono sfide con la gestione dei diritti digitali (DRM) e le restrizioni regionali, con gli utenti che trovano soluzioni alternative, mentre persistono preoccupazioni legali riguardo alle violazioni del DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.python.org/t/pep-760-no-more-bare-excepts/67182">PEP 760: Niente più except senza specifica</a></h2>
<ul>
<li>PEP 760, proposto da Pablo Galindo Salgado e Brett Cannon, suggerisce di vietare le clausole <code>except:</code> nude in Python per migliorare la precisione nella gestione degli errori. - La proposta mira a prevenire una gestione delle eccezioni troppo ampia che può oscurare errori significativi richiedendo tipi di eccezioni espliciti. - Il PEP incoraggia gli sviluppatori ad adottare pratiche di gestione degli errori più precise, con ulteriori dettagli disponibili su deprecazione, strumenti e idee respinte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41788026">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>PEP 760 propone di vietare le clausole <code>except:</code> nude in Python, che attualmente catturano tutte le eccezioni, comprese quelle critiche come le uscite di sistema e le interruzioni da tastiera.</li>
<li>Critici sostengono che questo cambiamento potrebbe rompere il codice esistente, richiedendo agli utenti di aggiornare o correggere le dipendenze, il che potrebbe essere oneroso per gli utenti occasionali di Python.</li>
<li>Il progetto ha suscitato un dibattito sulla compatibilità retroattiva e il suo impatto sull&#39;ecosistema di Python, con alcuni che suggeriscono che dovrebbe essere una regola del linter piuttosto che un cambiamento del linguaggio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/lunar-lakes-igpu-debut-of-intels">L&#39;iGPU di Lunar Lake: Debutto dell&#39;architettura Xe2 di Intel</a></h2>
<ul>
<li>Il Lunar Lake di Intel introduce l&#39;architettura grafica Xe2, migliorando significativamente l&#39;efficienza e le prestazioni per le GPU integrate nei laptop sottili e leggeri. L&#39;architettura Xe2 presenta otto Xe Core divisi in due Render Slice, con miglioramenti nella cache, nei motori vettoriali e nelle capacità di raytracing, mostrando notevoli guadagni di prestazioni rispetto al suo predecessore, Meteor Lake. La strategia di Intel enfatizza l&#39;efficienza e l&#39;ottimizzazione della potenza, utilizzando più cache per ridurre l&#39;accesso alla DRAM, e anticipa le prossime GPU discrete Battlemage, indicando un forte focus sul miglioramento delle prestazioni delle GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41780929">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il debutto dell&#39;architettura Xe2 di Intel avviene con la GPU integrata (iGPU) di Lunar Lake, con l&#39;obiettivo di unificare la grafica nella loro linea di prodotti ed entrare nel mercato delle GPU discrete.</li>
<li>Il supporto Linux e la gestione dell&#39;alimentazione per Xe2 sono ancora in fase di sviluppo, mentre la comunità open-source continua a migliorare la virtualizzazione grafica SR-IOV di Xe1.</li>
<li>Le discussioni sottolineano l&#39;attenzione di Intel su una nuova architettura hardware e driver, con contributi della comunità, e toccano l&#39;argomento della codifica/decodifica video, confrontando la qualità e la velocità della codifica hardware e software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.arnaldur.be/writing/about/an-n-ball-between-n-balls">Una n-palla tra n-palle</a></h2>
<ul>
<li>Il articolo presenta un esperimento mentale geometrico che illustra le sorprendenti proprietà delle forme ad alta dimensione, partendo da un quadrato 2D e estendendosi a dimensioni superiori. Rivela che in dimensioni più elevate, la sfera centrale (o n-palla) può estendersi oltre la forma circostante, sfidando le aspettative intuitive riguardo lo spazio e il volume. La discussione include proprietà matematiche delle n-palle, mostrando che con l&#39;aumentare delle dimensioni, lo spazio intorno a esse cresce più velocemente delle n-palle stesse, supportato da visualizzazioni interattive e ulteriori analisi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41789242">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post esplora la geometria ad alta dimensione, concentrandosi su come le n-sfere (sfere nello spazio n-dimensionale) rimangano simmetriche, mentre gli n-cubi (cubi nello spazio n-dimensionale) diventino &quot;spinosi&quot; con l&#39;aumentare delle dimensioni.</li>
<li>Si evidenzia che in dimensioni n≥10, la sfera n-centrale può estendersi oltre i confini del n-cubo, illustrando le complessità delle dimensioni superiori.</li>
<li>Il dibattito include commenti degli utenti e riferimenti alla &quot;maledizione della dimensionalità&quot;, con utenti che esprimono fascino per le animazioni geometriche e gli esperimenti mentali.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Chimica Nobel: Progettazione computazionale delle proteine e previsione della struttura delle proteine" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Chimica%20Nobel%3A%20Progettazione%20computazionale%20delle%20proteine%20e%20previsione%20della%20struttura%20delle%20proteine&subheading=mercoled%C3%AC%209%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/08&#39;</h2>
<h1>2024-10-08</h1>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/uploads/2024/09/advanced-physicsprize2024.pdf">Nobel per la Fisica assegnato a John Hopfield e Geoffrey Hinton [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41775463">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Premio Nobel per la Fisica è stato assegnato a John Hopfield e Geoffrey Hinton per i loro contributi alle reti neurali e all&#39;apprendimento automatico, il che ha suscitato sorpresa e dibattito.</li>
<li>Critici sostengono che il loro lavoro non si adatta alla fisica tradizionale, suggerendo o una scarsità di scoperte rivoluzionarie in fisica o un tentativo di sfruttare l&#39;attuale popolarità dell&#39;IA.</li>
<li>Questa decisione ha suscitato discussioni sulla rilevanza delle categorie Nobel esistenti e sulla potenziale necessità di un premio separato dedicato all&#39;informatica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.05258">Differential Transformer</a></h2>
<ul>
<li>Il Trasformatore Differenziale introduce un nuovo meccanismo di attenzione che migliora la concentrazione sul contesto rilevante riducendo al minimo il rumore, utilizzando un approccio di attenzione differenziale che sottrae due mappe di attenzione softmax per incoraggiare modelli di attenzione sparsi.</li>
<li>I risultati sperimentali indicano che il Diff Transformer supera i Transformer tradizionali nel modellamento del linguaggio, eccellendo particolarmente nel modellamento di contesti lunghi, nel recupero di informazioni chiave e nella riduzione delle allucinazioni, migliorando così l&#39;accuratezza e la robustezza nell&#39;apprendimento contestuale.</li>
<li>Questo sviluppo posiziona il Diff Transformer come un&#39;architettura promettente per il progresso dei modelli linguistici di grandi dimensioni, con potenziali applicazioni nel calcolo e nel linguaggio, oltre che nell&#39;apprendimento automatico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41776324">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Differential Transformer introduce un&#39;architettura innovativa utilizzando l&#39;attenzione differenziale, che riduce il rumore sottraendo due funzioni di attenzione softmax, permettendo una dimensione del modello più piccola con prestazioni comparabili a trasformatori più grandi. Il DIFF Transformer da 6,8 miliardi di parametri raggiunge una perdita di validazione simile a un Trasformatore da 11 miliardi di parametri, utilizzando solo il 62,2% dei parametri, impiegando la metà del numero di teste di attenzione per strato. Questa architettura mostra potenziale nella riduzione delle allucinazioni in compiti come la risposta a domande e il riassunto di testi, sebbene richieda il riaddestramento dei modelli per adottare il nuovo meccanismo di attenzione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/commit/6acf97bf51">uBlock Origin CNAME uncloaking ora supporta il filtraggio per indirizzo IP</a></h2>
<ul>
<li>Il miglioramento aggiorna il codice di risoluzione DNS di uBlock, migliorando la sua capacità di filtrare per CNAME (Nome Canonico) e indirizzo IP.</li>
<li>Una nuova funzionalità consente all&#39;opzione <code>ipaddress=</code> di bloccare i documenti root se l&#39;IP viene estratto prima della prima richiesta, sebbene utilizzi il primo IP dall&#39;elenco DNS, che potrebbe differire dalla scelta del browser.</li>
<li>Il commit comporta modifiche su più file, con 153 righe aggiunte e 96 righe rimosse, indicando un aggiornamento significativo del codice.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770921">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>uBlock Origin ha aggiornato la sua funzione di uncloaking CNAME per includere il filtraggio degli indirizzi IP, che in precedenza era esclusivo di Firefox.</li>
<li>Questo aggiornamento migliora la funzionalità esistente consentendo il blocco basato su IP prima che le richieste vengano effettuate, anche se potrebbe affrontare difficoltà con i domini che hanno più IP.</li>
<li>Le discussioni in corso si concentrano sul supporto del browser per uBlock Origin, in particolare con le modifiche del Manifest V3 di Chrome, spingendo gli utenti a esplorare alternative come Firefox e Brave per migliori capacità di blocco degli annunci.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.eriksen.com.br/en/introducing-kotlin-money">Kotlin Money</a></h2>
<ul>
<li>Kotlin Money è una nuova libreria progettata per calcoli e allocazioni monetarie precise, affrontando problemi comuni come errori di arrotondamento nelle operazioni finanziarie.</li>
<li>La libreria supporta un&#39;ampia gamma di valute, comprese 306 valute tradizionali e 2283 criptovalute, ed è destinata ad espandersi per lo sviluppo Android e la serializzazione.</li>
<li>Garantisce una distribuzione accurata degli importi, prevenendo discrepanze finanziarie come perdite o sovrapprezzi, e supporta varie operazioni matematiche e percentuali.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41776878">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Kotlin Money è una libreria creata per semplificare i calcoli monetari nel linguaggio di programmazione Kotlin, affrontando problemi comuni come l&#39;arrotondamento nelle operazioni finanziarie.</li>
<li>La libreria è ispirata dalle sfide incontrate presso N26 Brasil e supporta le conversioni di valuta e le regole di arrotondamento, simili a JSR 354 di Java e ad altre librerie di denaro.</li>
<li>Utilizza BigDecimal per calcoli precisi e offre un&#39;API facile da usare, sottolineando l&#39;importanza di una gestione accurata del denaro nella programmazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mwhittaker.github.io/blog/an_illustrated_proof_of_the_cap_theorem/">Una dimostrazione illustrata del teorema CAP (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Il teorema CAP nei sistemi distribuiti afferma che un sistema può raggiungere solo due delle tre proprietà: Coerenza, Disponibilità e Tolleranza alle Partizioni. - La Coerenza assicura che qualsiasi lettura dopo una scrittura restituisca il valore più recente, la Disponibilità garantisce risposte dai nodi non in errore, e la Tolleranza alle Partizioni consente l&#39;operatività nonostante le perdite di messaggi di rete. - Il teorema, dimostrato da Gilbert e Lynch, dimostra che un sistema non può mantenere simultaneamente tutte e tre le proprietà, poiché le partizioni di rete possono portare a incoerenze.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41772624">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il teorema CAP spiega che nei sistemi distribuiti, solo due delle tre proprietà—Coerenza, Disponibilità e Tolleranza alle Partizioni—possono essere raggiunte simultaneamente. Il teorema PACELC si basa sul CAP affermando che in assenza di partizioni, deve essere fatta una scelta tra Latenza e Coerenza. Sistemi come Google Spanner utilizzano protocolli avanzati e orologi precisi per mantenere la coerenza, illustrando i compromessi nel design dei sistemi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PsyChip/machina">Videosorveglianza con YOLO+llava</a></h2>
<ul>
<li>MACHINA CCTV Viewer è un progetto in corso che utilizza LLAVA YOLO 11 e OpenCV per il tagging in tempo reale di oggetti da flussi RTSP ad alta risoluzione.</li>
<li>Il sistema elabora i frame con un tempo di interferenza di 20 ms utilizzando un modello YOLO 11 small su una GTX 1060, con un meccanismo per gestire i ritardi del flusso e il rilevamento dell&#39;inattività.</li>
<li>Il progetto mira a sviluppare un sistema di sicurezza senza testa sfruttando modelli moderni di visione e rilevamento degli oggetti, invitando contributi dalla comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41772551">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il progetto GitHub &quot;Video Surveillance with YOLO+llava&quot; di psychip sta guadagnando attenzione per la sua applicazione nella sicurezza fai-da-te e nell&#39;IA, suscitando discussioni su soluzioni di sorveglianza alternative come Frigate NVR, Scrypted e Viseron. - Frigate NVR è noto per la sua affidabilità, anche se presenta una curva di apprendimento ripida, e le raccomandazioni hardware includono l&#39;uso di una Geforce GTX 1060 o di un Coral USB Accelerator per una migliore efficienza di elaborazione. - Il progetto solleva anche preoccupazioni sulla privacy e sottolinea l&#39;uso responsabile della tecnologia di sorveglianza, con dibattiti sull&#39;uso di YOLO con llava per descrizioni dettagliate degli oggetti e alternative come Florence-2 e MobileNetV3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hushkit.net/2024/10/07/is-the-attack-helicopter-dead/">Il elicottero d&#39;attacco è morto?</a></h2>
<ul>
<li>Si sta mettendo in discussione la rilevanza degli elicotteri d&#39;attacco nel contesto dell&#39;invasione russa dell&#39;Ucraina, dove piccoli droni hanno colpito efficacemente unità corazzate.</li>
<li>Il conflitto ha messo in luce le vulnerabilità sia degli elicotteri che delle armature pesanti, con l&#39;artiglieria di precisione e i droni che rappresentano minacce significative.</li>
<li>Il futuro degli elicotteri d&#39;attacco potrebbe dipendere dall&#39;integrazione di sistemi avanzati di intelligence, sorveglianza e ricognizione, e dallo sviluppo di contromisure contro droni e missili, evidenziando l&#39;importanza crescente dell&#39;intelligence e delle comunicazioni nella guerra moderna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41769971">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sul fatto che gli elicotteri d&#39;attacco siano ancora rilevanti nella guerra moderna, data l&#39;ascesa dei droni e della tecnologia avanzata.</li>
<li>Secondo i sostenitori, gli elicotteri sono agili ed efficaci in specifici scenari di combattimento, mentre i critici indicano alternative senza pilota più economiche.</li>
<li>Questa discussione fa parte di una tendenza più ampia di valutare i costosi sistemi militari rispetto a opzioni più economiche, in particolare nei conflitti tra pari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nobelprize.org/uploads/2024/10/press-physicsprize2024.pdf">John Hopfield e Geoff Hinton vincono il Premio Nobel per la Fisica [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41775449">Reazioni</a></h3>
<h2><a href="https://nonzero.substack.com/p/sam-altman-goes-full-emperor">Sam Altman diventa un vero imperatore</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770249">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra su Sam Altman, CEO di OpenAI, e i suoi progetti ambiziosi, come Worldcoin, che suscitano reazioni contrastanti riguardo ai potenziali rischi e alla necessità di progresso.</li>
<li>Il dialogo include dibattiti filosofici sull&#39;ambizione, facendo riferimento a Nietzsche e a critiche moderne, mettendo in evidenza prospettive diverse sul ruolo dell&#39;ambizione nel progresso tecnologico.</li>
<li>Esiste un dibattito sull&#39;influenza politica delle aziende tecnologiche sulle questioni sociali, insieme a preoccupazioni riguardo ai contenuti a pagamento che influenzano l&#39;accessibilità e l&#39;inclusività delle discussioni comunitarie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tweedegolf.nl/en/blog/137/rust-is-rolling-off-the-volvo-assembly-line">Il ruggine sta uscendo dalla linea di assemblaggio della Volvo</a></h2>
<ul>
<li>Volvo ha integrato il linguaggio di programmazione Rust nella sua linea di assemblaggio, specificamente per il processore ECU a basso consumo nelle auto elettriche, grazie alla sua affidabilità e alla riduzione dei bug legati alla memoria rispetto a C e C++. Julius Gustavsson, un architetto software di Volvo, ha svolto un ruolo chiave in questa integrazione dal 2019, portando a risultati di successo e prodotti di alta qualità. Nonostante le sfide iniziali, Volvo prevede di espandere l&#39;uso di Rust, considerandolo un asset prezioso per progetti che richiedono un&#39;affidabilità rigorosa, anche se sono ancora necessari miglioramenti negli strumenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41771272">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Volvo ha implementato con successo il linguaggio di programmazione Rust in produzione, passando dal concetto alla produzione nel giro di pochi anni, evidenziando la sua crescente adozione nell&#39;industria automobilistica.</li>
<li>Ferrocene fornisce una toolchain Rust certificata, conforme agli standard ISO 26262, fondamentale per i sistemi automobilistici critici per la sicurezza.</li>
<li>Rispetto a C/C++, Rust è preferito per le sue caratteristiche di sicurezza, con aggiornamenti stabili regolari ogni sei settimane, sebbene ci sia un dibattito in corso sulla idoneità di altri linguaggi come Zig o Ada per applicazioni simili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/x86-64-programming-models">I costi dell&#39;aggiornamento da i386 a x86-64</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41773559">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sull&#39;aggiornamento da i386 a x86-64 sottolinea le complessità nei modelli di programmazione e nei tipi di dati attraverso vari sistemi operativi, notando che Windows non ha adottato il modello LP64, a differenza di Linux e FreeBSD. La conversazione suggerisce l&#39;uso di tipi di dimensioni specifiche come int32_t in C per la compatibilità tra piattaforme, considerando il contesto storico e le prestazioni. Il dibattito affronta anche la persistenza dei tipi di dati tradizionali e le sfide legate all&#39;uso di immagini generate dall&#39;IA negli articoli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engelsbergideas.com/essays/private-intelligence/">Come le società di intelligence private sono diventate i nuovi maestri dello spionaggio</a></h2>
<ul>
<li>Le aziende di intelligence private stanno sempre più competendo con le agenzie statali, trasformando lo spionaggio in una corsa agli armamenti guidata dalla tecnologia sfruttando enormi dati digitali.</li>
<li>Al contrario delle agenzie statali, queste aziende operano apertamente, condividendo risultati e promuovendo una comunità di apprendimento, ma affrontano sfide legali ed etiche nella raccolta dei dati.</li>
<li>Il crescente ruolo dell&#39;intelligence privata sottolinea la necessità di una collaborazione tra governi e settore privato per proteggere gli interessi nazionali, ridefinendo il futuro dello spionaggio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770383">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le aziende di intelligence private stanno emergendo come nuovi leader nell&#39;intelligence, offrendo maggiore responsabilità rispetto alle agenzie statali che a volte operano oltre i limiti legali.</li>
<li>I settori dell&#39;industria del software e altri settori affrontano vulnerabilità a causa di un controllo inadeguato, che vengono sfruttate da hacker e agenzie di intelligence.</li>
<li>Le aziende come Palantir e OpenAI stanno assumendo ruoli tradizionalmente ricoperti dalle agenzie governative, spinte da una migliore retribuzione e cultura del lavoro, sollevando preoccupazioni sull&#39;equilibrio di potere tra entità private e statali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/streaming-industry-has-unprecedented-surveillance-manipulation-capabilities/">Le smart TV sono come &quot;un cavallo di Troia digitale&quot; nelle case delle persone</a></h2>
<ul>
<li>Il Center for Digital Democracy (CDD) ha esortato la FTC (Federal Trade Commission) e la FCC (Federal Communications Commission) a indagare sulle pratiche di raccolta dati dell&#39;industria delle TV connesse, descrivendo le smart TV come &quot;cavalli di Troia digitali&quot; a causa del loro tracciamento invasivo.</li>
<li>Il rapporto solleva preoccupazioni sulla privacy, sottolineando che i servizi di streaming e i dispositivi raccolgono dati sensibili, il che potrebbe influire sulla privacy dei consumatori e influenzare le campagne politiche.</li>
<li>I CDD richiedono regolamenti più severi per proteggere i consumatori, in particolare le comunità minoritarie, da pratiche discriminatorie sui dati e suggeriscono indagini antitrust sui principali attori del settore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770941">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le smart TV sono criticate per la possibilità di registrare audio e personalizzare annunci utilizzando i dati degli spettatori, sollevando preoccupazioni sulla privacy.</li>
<li>Gli utenti frustrati dalla mancanza di TV non smart a volte scelgono grandi monitor o evitano di connettere le TV smart al Wi-Fi, sebbene connessioni come Amazon Sidewalk possano comunque verificarsi.</li>
<li>Alternative come Nvidia Shield o l&#39;uso di un computer per lo streaming sono raccomandate per una maggiore privacy, tuttavia la comodità delle smart TV porta spesso gli utenti a collegarle, perpetuando problemi di privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/10/07/ftx-bankruptcy-judge-approves-more-than-14-billion-payback-plan.html">Creditors di FTX guadagneranno dal fallimento</a></h2>
<ul>
<li>Un giudice fallimentare del Delaware ha approvato il piano di riorganizzazione di FTX, che consente ai creditori di ricevere $1,19 per ogni dollaro richiesto, indicando un surplus nei fondi raccolti.</li>
<li>FTX ha raccolto tra i 14,7 miliardi e i 16,5 miliardi da distribuire, superando gli 11,2 miliardi dovuti, garantendo che il 98% dei creditori trarrà profitto.</li>
<li>I fondi sono stati raccolti attraverso la vendita di asset, inclusa una partecipazione nella startup di intelligenza artificiale Anthropic, e la data di inizio del piano di pagamento sarà annunciata in seguito.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41773212">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I creditori di FTX dovrebbero ricevere il 100% delle loro richieste di fallimento più gli interessi, ma questo si basa sul valore delle criptovalute al momento del crollo di FTX nel 2022, non sui loro valori attuali più alti.</li>
<li>I critici sostengono che i media stiano presentando questo come un risultato positivo, nonostante i creditori non ricevano il pieno valore delle loro originali partecipazioni in criptovaluta.</li>
<li>Alcuni ipotizzano che questa narrazione sia intesa a migliorare la reputazione di coloro associati a FTX, incluso il suo fondatore, Sam Bankman-Fried (SBF).</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770111">Il servizio AWS S3 sta avendo un&#39;interruzione?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41770111">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>AWS S3 ha subito un&#39;interruzione, che ha colpito principalmente la regione us-east-2, con utenti che hanno riscontrato errori interni del server.</li>
<li>Nonostante la pagina di stato di AWS indichi operazioni normali, Downdetector ha mostrato un aumento significativo nei report di interruzione, con ulteriori problemi segnalati in CloudFront, Elastic Beanstalk e Lambda.</li>
<li>Il incidente ha evidenziato le sfide legate alle incoerenze dei fusi orari negli aggiornamenti di stato di AWS, sebbene la situazione si sia infine stabilizzata.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nobel per la Fisica assegnato a John Hopfield e Geoffrey Hinton [pdf]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nobel%20per%20la%20Fisica%20assegnato%20a%20John%20Hopfield%20e%20Geoffrey%20Hinton%20%5Bpdf%5D&subheading=marted%C3%AC%208%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/07&#39;</h2>
<h1>2024-10-07</h1>
<h2><a href="https://sq.io">Sq.io: jq per database e altro</a></h2>
<ul>
<li>&quot;sq&quot; è uno strumento gratuito e open-source progettato per compiti di manipolazione dei dati come l&#39;ispezione, l&#39;interrogazione, l&#39;unione, l&#39;importazione e l&#39;esportazione dei dati, simile a &quot;jq&quot; ma per database e documenti.</li>
<li>Offre opzioni di installazione versatili, tra cui Homebrew, curl e scoop, con supporto aggiuntivo per gestori di pacchetti come apt, yum, apk, pacman e yay.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono il confronto delle tabelle del database, l&#39;importazione di file Excel in PostgreSQL, la visualizzazione dei metadati del database e l&#39;esecuzione di query SQL, con supporto per vari formati di dati come Excel, CSV, JSON e opzioni di output verso database o formati come XML e Markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41760697">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Sq.io è uno strumento da riga di comando simile a jq, progettato per interrogare i database, offrendo un&#39;alternativa all&#39;uso diretto di SQL.</li>
<li>Esiste un dibattito sul fatto che apprendere direttamente SQL sia più efficiente rispetto all&#39;utilizzo di strumenti come Sq.io, che potrebbero introdurre ulteriore complessità.</li>
<li>Il dibattito riflette una tendenza più ampia nello sviluppo di nuovi strumenti e astrazioni, con opinioni divise sulla loro necessità e impatto, evidenziando un equilibrio tra innovazione e miglioramento delle tecnologie esistenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edwardbenson.com/2024/10/google-ai-thinks-i-left-gatorade-on-the-moon">Il sistema di intelligenza artificiale di Google pensa che io abbia lasciato una bottiglia di Gatorade sulla luna</a></h2>
<ul>
<li>Il NotebookLLM di Google, un&#39;intelligenza artificiale, è in grado di generare podcast da pagine web o documenti, ma può essere facilmente ingannato da contenuti manipolati.</li>
<li>Il autore ha dimostrato questo alterando il proprio sito web per presentare informazioni false all&#39;IA, illustrando la potenziale vulnerabilità dell&#39;IA ai contenuti &quot;Solo IA&quot;.</li>
<li>Il trucco consisteva nel rilevare l&#39;user agent GoogleOther per fornire dati specifici, ma ciò potrebbe influenzare altri servizi di Google, portando l&#39;autore a rimuovere il contenuto falso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41761497">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo evidenzia una vulnerabilità nel NotebookLM di Google, in cui gli utenti possono manipolare l&#39;IA per produrre informazioni false, simili alle tattiche di manipolazione SEO.</li>
<li>Discute l&#39;emergere di podcast generati dall&#39;IA che imitano quelli reali ma spesso mancano di contenuti sostanziali.</li>
<li>Il pezzo solleva preoccupazioni riguardo alle limitazioni dell&#39;IA e alle implicazioni etiche, specialmente nei progetti creativi che coinvolgono i bambini.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.appsignal.com/2024/10/07/whats-new-in-ruby-on-rails-8.html">Novità in Ruby on Rails 8</a></h2>
<ul>
<li>Ruby on Rails 8 ha rilasciato la sua prima beta, con l&#39;integrazione di Kamal 2 per semplificare i deployment, Propshaft come nuovo asset pipeline predefinito e significativi miglioramenti di ActiveRecord.</li>
<li>Le migliorie all&#39;integrazione di SQLite lo rendono adatto per ambienti di produzione, e gli adattatori Solid riducono la necessità di servizi aggiuntivi utilizzando SQLite.</li>
<li>Kamal 2 offre implementazioni senza tempi di inattività con supporto HTTP/2, mentre Propshaft modernizza la pipeline delle risorse, sostituendo Sprockets, e l&#39;autenticazione integrata è semplificata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766515">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ruby on Rails 8 introduce aggiornamenti significativi, inclusa una nuova edizione di &quot;Programming Ruby&quot; e aggiornamenti a &quot;The Rails Way&quot; specificamente per Rails 8.</li>
<li>Le nuove funzionalità in Ruby, come YJIT (Yet Another Just-In-Time Compiler) per una velocità migliorata e capacità asincrone, stanno creando entusiasmo all&#39;interno della comunità.</li>
<li>Il community di Rails rimane ottimista riguardo al suo futuro, discutendo potenziali cambiamenti da Redis a nuove soluzioni di caching, apprezzando Rails per la sua produttività e stabilità nonostante alcune preoccupazioni sull&#39;adozione delle funzionalità asincrone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/dram-emfi.html">Puoi ottenere i privilegi di root solo con un accendino?</a></h2>
<ul>
<li>Il post discute l&#39;uso di un accendino piezoelettrico per barbecue per l&#39;iniezione di guasti elettromagnetici (EMFI) a basso costo per sfruttare le vulnerabilità hardware.</li>
<li>Esperimenti sono stati condotti su un laptop Samsung S3520, prendendo di mira il bus DDR per indurre errori di memoria, portando all&#39;escalation dei privilegi locali in CPython e Linux.</li>
<li>Il metodo mostra il potenziale per aggirare misure di sicurezza come TPM (Trusted Platform Module) nei PC da gioco, con ricerche future pianificate per tecnologie e piattaforme più recenti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765716">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il post discute l&#39;uso degli accendini per sigarette per creare interferenze elettromagnetiche, sfruttando macchine arcade e dispositivi per ottenere crediti gratuiti negli anni &#39;80 e &#39;90.</li>
<li>Mettere in evidenza le implicazioni di sicurezza più ampie dell&#39;accesso fisico ai dispositivi, suggerendo che tale accesso spesso porta a una sicurezza compromessa.</li>
<li>Il tema originale riguardava l&#39;uso di un accendino per causare inversioni di bit di memoria, dimostrando metodi creativi e sfide nello sfruttare le vulnerabilità hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/rust-needs-a-web-framework-for-lazy-developers/">Rust ha bisogno di un framework web</a></h2>
<ul>
<li>Lo sviluppo web in Rust attualmente manca di un framework completo che raggruppi le funzionalità essenziali, rendendolo più complesso rispetto a framework come Django.</li>
<li>Il sistema è frammentato, con molte librerie ma privo di integrazione, il che porta alla necessità di un significativo setup manuale.</li>
<li>L&#39;autore sta sviluppando &quot;nicole&#39;s web toolkit&quot; (newt) per semplificare i progetti web in Rust combinando funzionalità necessarie con una buona documentazione e supporto della comunità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41760421">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Rust manca di un framework web completo simile a Django o Rails, che alcuni sviluppatori stanno richiedendo per semplificare lo sviluppo web in Rust.</li>
<li>Rocket, un primo framework web per Rust, ha perso popolarità a causa della sua dipendenza da Rust nightly ed essendo bloccato in una fase di release candidate.</li>
<li>Anche se alcuni sviluppatori apprezzano la natura non opinabile di framework come Axum e Actix-web, altri sostengono che la complessità di Rust e il suo focus sulla programmazione di sistemi lo rendano meno ideale per lo sviluppo web rispetto a linguaggi come Python o Go.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/notengoprisa/status/1842550658102079556">Quasi tutti i risultati delle immagini di Google per &quot;baby peacock&quot; sono generati dall&#39;IA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41767648">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Una parte significativa dei risultati delle immagini di Google per &quot;baby peacock&quot; è generata dall&#39;IA, evidenziando una tendenza più ampia del contenuto IA che influenza la qualità delle ricerche.</li>
<li>Gli utenti esprimono frustrazione per i contenuti generati dall&#39;IA nei risultati di ricerca, in particolare in aree come i confronti di prodotti e le informazioni mediche, portando alcuni a cercare alternative come Kagi.</li>
<li>Esiste una crescente domanda di certificazione dei contenuti generati dall&#39;uomo, poiché gli utenti ricordano con nostalgia l&#39;internet più autentico del passato.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aarol.dev/posts/go-contentlength/">Come fanno i server HTTP a determinare la lunghezza del contenuto?</a></h2>
<ul>
<li>In Go, nel pacchetto http, la Content-Length viene impostata automaticamente per le risposte che rientrano in un singolo buffer, mentre le risposte più grandi utilizzano la &quot;chunked transfer encoding&quot; per inviare i dati in blocchi senza conoscere la dimensione totale.</li>
<li>Il trasferimento a blocchi è efficiente per trasferire dati di lunghezza sconosciuta ed è supportato da HTTP 1.1, con ogni blocco preceduto dalla sua dimensione in esadecimale.</li>
<li>HTTP/2 e HTTP/3 utilizzano meccanismi di streaming diversi e non supportano la codifica a blocchi, ma l&#39;interfaccia Go http.ResponseWriter semplifica la gestione delle intestazioni e del tipo di contenuto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41762468">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il server HTTP determina la Content-Length attraverso una definizione esplicita, operazioni di scrittura singole o suddivisione manuale in blocchi, il che può risultare complesso per gli sviluppatori.</li>
<li>Una lunghezza del contenuto errata può causare problemi come errori del browser o blocchi, specialmente quando la compressione altera la dimensione del contenuto.</li>
<li>Il trasferimento a blocchi è vantaggioso per lo streaming di risposte di grandi dimensioni o di dimensioni sconosciute, ma presenta sfide di implementazione attraverso vari stack HTTP.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hetzner.com/storage/object-storage/">Hetzner Object Storage</a></h2>
<ul>
<li>Il documento fornisce una panoramica delle opzioni di archiviazione, comprese le azioni supportate, le domande frequenti (FAQ) e i dettagli sul beta testing.</li>
<li>Include istruzioni su come generare credenziali S3, utilizzare strumenti API S3 e creare Bucket di archiviazione utilizzando MinIO o Terraform Provider.</li>
<li>Questa guida è rivolta ad aiutare gli utenti a iniziare a gestire lo storage in modo efficace utilizzando questi strumenti e servizi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765435">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner Object Storage è un nuovo servizio attualmente in fase beta, che offre prezzi competitivi ma con alcune limitazioni, come una restrizione di 1 Gbit/s per bucket. - Si consiglia agli utenti di adottare la strategia di backup &quot;Cloud 3-2-1&quot; per la sicurezza dei dati, riflettendo cautela a causa di precedenti incidenti di perdita di dati con altri fornitori come OVH. - Sebbene Hetzner sia riconosciuto per l&#39;hosting economico, gli utenti dovrebbero prestare attenzione a potenziali problemi con l&#39;account e assicurarsi di rispettare i termini del servizio per evitare sospensioni.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scattered-thoughts.net/writing/smolderingly-fast-btrees/">Alberi B veloci</a></h2>
<ul>
<li>Il testo confronta le prestazioni di diverse strutture dati, concentrandosi specificamente su HashMap e BTreeMap di Rust, e su HashMap e B+Tree di Zig, utilizzando vari benchmark.</li>
<li>È dimostrato che le hashmap traggono vantaggio dall&#39;esecuzione speculativa, offrendo prestazioni costanti, mentre gli alberi B affrontano sfide con chiavi di stringa e un maggiore utilizzo della memoria.</li>
<li>In WebAssembly (WASM), le funzioni hash sono più lente a causa delle istruzioni vettoriali limitate, rendendo le hashmap generalmente più favorevoli nonostante le loro vulnerabilità.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41761986">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo confronta le prestazioni di B-trees e hashmaps, notando che i B-trees soffrono di rami dipendenti dai dati, causando errori di previsione durante le ricerche. Esplora altre strutture dati come crit-bit trees, radix tries e adaptive radix trees, discutendo i loro rispettivi punti di forza e debolezza. La conclusione è che gli hashmaps generalmente superano i B-trees, in particolare con chiavi casuali, e l&#39;articolo considera anche gli effetti delle mitigazioni di Spectre e la fattibilità della ricerca lineare per piccoli dataset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/10/14/silicon-valley-the-new-lobbying-monster">Silicon Valley, il nuovo mostro del lobbying</a></h2>
<ul>
<li>Silicon Valley è emersa come una forza politica significativa, utilizzando super PAC come Fairshake per influenzare le elezioni e fare pressione sui politici affinché sostengano politiche favorevoli alla tecnologia.</li>
<li>Il settore tecnologico, in particolare quello delle criptovalute, sta investendo milioni nelle campagne politiche per tutelare i propri interessi, come dimostra il bersagliamento della politica californiana Katie Porter per la sua posizione anti-crypto.</li>
<li>Guidata da figure come Chris Lehane, l&#39;impegno politico dell&#39;industria tecnologica l&#39;ha posizionata come uno dei maggiori donatori aziendali nella politica americana, utilizzando il potere finanziario per influenzare la legislazione e proteggere i propri interessi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765734">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Silicon Valley si è evoluta in un&#39;entità di lobbying significativa, paragonabile a industrie consolidate come il petrolio e la difesa.</li>
<li>Percepite inizialmente come controculturali, le aziende tecnologiche sono ora coinvolte in pratiche controverse, tra cui il supporto a regimi autoritari e la promozione della dipendenza da schermo.</li>
<li>Questa trasformazione riflette una tendenza più ampia in cui le industrie in crescita danno priorità alla massimizzazione dei profitti e all&#39;influenza politica, sollevando questioni complesse sull&#39;impatto sociale della tecnologia, sulla politica e sulla regolamentazione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.python.org/3.13/whatsnew/3.13.html">Python 3.13.0 è stato rilasciato</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.13 introduce un interprete interattivo migliorato, messaggi di errore potenziati e supporto sperimentale per CPython a thread libero e un compilatore just-in-time (JIT).</li>
<li>Le principali novità includono la definizione della semantica delle mutazioni per <code>locals()</code>, il supporto per le piattaforme mobili e aggiornamenti significativi alla libreria standard.</li>
<li>Il rilascio include anche ottimizzazioni, modifiche all&#39;API C, rimozione di moduli e API deprecati e nuove deprecazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766035">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Python 3.13.0 è stato rilasciato, mettendo in evidenza miglioramenti nell&#39;implementazione come un nuovo ciclo Read-Eval-Print Loop (REPL), la compilazione Just-In-Time (JIT) sperimentale e opzioni per l&#39;esecuzione senza il Global Interpreter Lock (GIL).</li>
<li>Il REPL aggiornato ora include funzionalità come l&#39;editing multilinea e i prompt colorati, migliorando l&#39;interazione con l&#39;utente.</li>
<li>Le discussioni tra gli utenti evidenziano preoccupazioni riguardo a potenziali modifiche che potrebbero interrompere la compatibilità delle librerie, insieme all&#39;apprezzamento per l&#39;attenzione al miglioramento delle prestazioni e della qualità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromewebstore.google.com/detail/aria-devtools/dneemiigcbbgbdjlcdjjnianlikimpck">Visualizzazione dell&#39;albero di accessibilità del sito web</a></h2>
<ul>
<li>Durante la pandemia di COVID-19, l&#39;autore ha sviluppato uno strumento di accessibilità per affrontare le frustrazioni con gli strumenti esistenti e migliorare la conformità alle WCAG (Linee guida per l&#39;accessibilità dei contenuti web).</li>
<li>Nonostante la sua iniziale popolarità, lo strumento è stato per lo più abbandonato e l&#39;autore cerca collaborazione con un&#39;azienda nel settore dei test di accessibilità per migliorarlo.</li>
<li>Il post evidenzia la necessità continua di strumenti di accessibilità efficaci e il potenziale per l&#39;innovazione in questo settore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41764635">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un sviluppatore ha creato uno strumento durante il COVID-19 per visualizzare gli alberi di accessibilità dei siti web, migliorando gli strumenti di conformità alle Linee guida per l&#39;accessibilità dei contenuti web (WCAG).</li>
<li>Lo strumento ha guadagnato popolarità per il suo focus unico sul flusso logico e sulle unità discrete, piuttosto che esclusivamente sui ruoli delle Applicazioni Internet Ricche Accessibili (ARIA).</li>
<li>Gli utenti lodano la sua semplicità ed efficacia, soprattutto per le dimostrazioni di lettori di schermo, e suggeriscono miglioramenti come il supporto per iframe, confrontandolo con gli strumenti integrati di Chrome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/goats-and-soda/2024/10/05/g-s1-6411/electronics-public-health-waste-ghana-phones-computers">Foto di una discarica di rifiuti elettronici</a></h2>
<ul>
<li>Il cantiere di rottami di Agbogbloshie ad Accra, in Ghana, era un importante sito per il trattamento dei rifiuti elettronici, gestendo 15.000 tonnellate all&#39;anno e attirando lavoratori come Emmanuel Akatire in cerca di opportunità economiche nonostante i rischi per la salute.</li>
<li>Un progetto di fotogiornalismo intitolato &#39;E-Waste in Ghana: Tracing Transboundary Flows&#39; mette in luce la duplice natura dei rifiuti elettronici come pericolo e opportunità economica, evidenziando le economie di riciclaggio informale e l&#39;esposizione a sostanze chimiche nocive affrontata dai lavoratori.</li>
<li>Il progetto mira a sensibilizzare sull&#39;argomento dei rifiuti elettronici a livello globale, sottolineando l&#39;impatto sulle comunità e le sfide poste dalla scarsa applicazione delle leggi internazionali contro il traffico di rifiuti elettronici non funzionanti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41765334">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le foto di una discarica di rifiuti elettronici sottolineano l&#39;importanza delle leggi sul &quot;diritto alla riparazione&quot;, che mirano a estendere la durata dei dispositivi e a ridurre i danni ambientali.</li>
<li>Esiste un dibattito sulla resistenza delle aziende tecnologiche alla riparabilità, poiché potrebbe essere una strategia per sostenere le vendite, rispetto alla necessità di migliorare le pratiche di riciclaggio e la governance per prevenire lo smaltimento dei rifiuti elettronici nelle regioni impoverite.</li>
<li>Anche la conversazione coinvolge le abitudini dei consumatori, la responsabilità aziendale e il potenziale per cambiamenti politici per affrontare queste sfide ambientali ed etiche.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/building-a-single-page-app-with-htmx/">Costruire un&#39;app a pagina singola con Htmx</a></h2>
<ul>
<li>htmx è presentato come un&#39;alternativa più semplice alle complesse applicazioni a pagina singola (SPA) come quelle costruite con React, combinando elementi di applicazioni tradizionali a più pagine e a pagina singola per creare applicazioni guidate da ipermedia.</li>
<li>L&#39;autore ha creato un&#39;app per liste di cose da fare utilizzando htmx e service workers, che consente la funzionalità offline e l&#39;archiviazione persistente dei dati tramite IndexedDB, sebbene affronti sfide come il supporto limitato degli strumenti per sviluppatori e problemi di compatibilità dei moduli ES in Firefox.</li>
<li>Anche se htmx facilita il caricamento dinamico dei contenuti e l&#39;interazione, non è essenziale per le app completamente lato client, dove framework come React potrebbero offrire una sincronizzazione dei dati e dell&#39;interfaccia utente più diretta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766882">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sull&#39;uso di Htmx per costruire applicazioni a pagina singola (SPA) ha suscitato discussioni, con alcuni sviluppatori che sostengono che non sia ideale per mantenere lo stato dell&#39;interfaccia utente o aggiornare più aree di un&#39;app.</li>
<li>Critici suggeriscono che Htmx sia adatto per compiti semplici ma diventi complesso per applicazioni avanzate, portando a una preferenza per i tradizionali framework frontend.</li>
<li>Il discorso sottolinea l&#39;importanza di scegliere lo strumento appropriato per il compito, con alcuni sviluppatori che combinano Htmx con altri strumenti come Alpine.js per migliorare l&#39;interattività nelle applicazioni renderizzate dal server.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/atandt-verizon-reportedly-hacked-to-target-us-govt-wiretapping-platform/">AT&amp;T, Verizon sarebbero stati hackerati per colpire la piattaforma di intercettazione del governo degli Stati Uniti</a></h2>
<ul>
<li>Un gruppo di hacker cinesi chiamato Salt Typhoon avrebbe violato AT&amp;T, Verizon e Lumen Technologies, prendendo di mira una piattaforma di intercettazione del governo degli Stati Uniti per la raccolta di informazioni. - La violazione potrebbe aver consentito l&#39;accesso a sistemi utilizzati per intercettazioni autorizzate dal tribunale, con l&#39;intrusione che potrebbe essere durata mesi. - Salt Typhoon, attivo dal 2019, sfrutta vulnerabilità nei settori governativo e delle telecomunicazioni, inclusi quelli in Microsoft Exchange Server, suscitando indagini da parte del governo degli Stati Uniti e di esperti di sicurezza privati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41766610">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>AT&amp;T e Verizon sono state presumibilmente hackerate, prendendo di mira una piattaforma di intercettazione del governo degli Stati Uniti, sollevando preoccupazioni sulla sicurezza delle comunicazioni americane.</li>
<li>Il incidente ha suscitato dibattiti sul fatto che le backdoor governative e le agenzie di intelligence compromettano la sicurezza più di quanto la migliorino.</li>
<li>I critici sottolineano le potenziali vulnerabilità nelle infrastrutture a causa di misure di sicurezza insufficienti e della dipendenza dai percorsi internet pubblici, enfatizzando le discussioni in corso sulla sorveglianza governativa e la sicurezza.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sq.io: jq per database e altro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sq.io%3A%20jq%20per%20database%20e%20altro&subheading=luned%C3%AC%207%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/06&#39;</h2>
<h1>2024-10-06</h1>
<h2><a href="https://dfns.dyalog.com/n_sudoku.htm">Risolutore di sudoku in una riga di Arthur Whitney (2011)</a></h2>
<ul>
<li>Il testo spiega come risolvere i puzzle di Sudoku utilizzando APL e altri linguaggi di programmazione, concentrandosi su algoritmi e frammenti di codice forniti da vari autori.</li>
<li>Descrive la struttura di un puzzle standard di Sudoku e affronta la sfida di riempire i numeri mancanti senza ripetizioni in righe, colonne e riquadri.</li>
<li>Il testo tratta anche la gestione di forme di Sudoku non standard e fornisce esempi, soluzioni e link a risorse aggiuntive e dimostrazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41753741">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il risolutore di Sudoku in una sola riga di Arthur Whitney nel linguaggio di programmazione K mette in mostra la sintassi espressiva del linguaggio e la gestione efficiente degli array.</li>
<li>K, influenzato da APL e Scheme, è apprezzato per la sua compattezza, anche se alcuni lo trovano difficile da leggere e mantenere rispetto a linguaggi più verbosi.</li>
<li>Il dibattito esplora anche l&#39;attrattiva più ampia e l&#39;approccio unico alla risoluzione dei problemi delle lingue array, con opinioni divergenti sulla loro praticità e leggibilità.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hpyproject.org/">HPy – Una migliore API C per Python</a></h2>
<ul>
<li>HPy è una nuova API C progettata per estendere Python, offrendo zero overhead su CPython e prestazioni migliorate su alternative come PyPy.</li>
<li>Supporta i binari universali, fornisce un percorso di migrazione per l&#39;API C legacy, include una modalità di debug e offre un&#39;API moderna e coerente.</li>
<li>HPy è in fase di sviluppo attivo, con la versione 0.9.0 recentemente rilasciata, e mira a supportare pacchetti importanti come NumPy e Matplotlib.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41755183">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>HPy è progettato per migliorare l&#39;API C di Python semplificando i flag di compilazione e collegamento, potenzialmente consentendo binding Python indipendenti dalla versione e riducendo i tempi di integrazione continua/distribuzione continua (CI/CD).</li>
<li>Al contrario dell&#39;attuale API C, HPy supporta più implementazioni di Python, il che potrebbe incoraggiare implementazioni alternative e sperimentazione all&#39;interno dell&#39;ecosistema Python.</li>
<li>Il progetto sta attirando interesse a causa del suo potenziale impatto sull&#39;ecosistema di Python, con confronti con strumenti esistenti come PyBind11 e Cython, e discussioni sui suoi benefici e preoccupazioni riguardo alla frammentazione dell&#39;ecosistema.</li>
</ul>
<h2><a href="http://oldvcr.blogspot.com/2024/10/so-thieves-broke-into-your-storage-unit.html">Quindi i ladri hanno di nuovo fatto irruzione nel tuo magazzino</a></h2>
<ul>
<li>I ripetuti furti con scasso nelle unità di stoccaggio sottolineano la vulnerabilità di conservare oggetti di valore vintage di informatica, in particolare nelle unità a controllo climatico. L&#39;assicurazione fornita dalle strutture di stoccaggio può essere inadeguata, con processi di reclamo onerosi che richiedono documentazione dettagliata che potrebbe non essere facilmente disponibile. Le lezioni apprese includono la selezione di strutture di stoccaggio sicure, l&#39;uso di lucchetti a disco e l&#39;evitare di conservare oggetti insostituibili, oltre all&#39;importanza di migliorare le misure di sicurezza da parte della struttura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754008">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un&#39;effrazione in un&#39;unità di stoccaggio evidenzia problemi significativi nel settore dello stoccaggio, tra cui misure di sicurezza inadeguate e un servizio clienti scadente. Serrature difettose rendono molte unità di stoccaggio facilmente accessibili e l&#39;assicurazione spesso non copre sufficientemente le perdite, sollevando preoccupazioni sull&#39;efficacia di tali polizze. Il costo dello stoccaggio può superare il valore degli oggetti immagazzinati a meno che non abbiano un alto valore sentimentale o monetario, rendendo lo stoccaggio a lungo termine generalmente non conveniente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/linux/comments/1fx5fq0/we_need_a_real_gnulinux_not_android_smartphone/">Abbiamo bisogno di un vero ecosistema di smartphone GNU/Linux (non Android)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754074">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il presente ecosistema degli smartphone è frammentato, con vari CPU e fornitori non collaborativi, a differenza del BIOS standardizzato dei PC IBM basati su x86 che garantiva la compatibilità. - Sforzi come Droidian e Mobian mirano a creare un vero ecosistema di smartphone GNU/Linux, ma affrontano sfide a causa del dominio di iOS e Android e della mancanza di supporto per alternative come Sailfish e Ubuntu Touch. - Il dibattito persiste su se sviluppare un nuovo ecosistema o migliorare l&#39;apertura di Android per bilanciare innovazione, compatibilità e libertà dell&#39;utente nel mercato degli smartphone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/09/the-medieval-masterpiece-the-book-of-kells-is-now-digitized-and-available-online.html">Il Libro di Kells, ora digitalizzato e disponibile online</a></h2>
<ul>
<li>Il Libro di Kells, un famoso manoscritto medievale miniato, è stato digitalizzato ed è accessibile online tramite la Biblioteca del Trinity College. Creato intorno all&#39;806 sull&#39;isola scozzese di Iona, il manoscritto è rinomato per la sua intricata opera d&#39;arte e contiene i quattro vangeli. La versione digitalizzata fornisce immagini ad alta risoluzione, consentendo l&#39;accesso mondiale, e il Trinity College offre un corso online gratuito sulla sua storia e importanza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41757722">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Libro di Kells, un importante manufatto storico, è stato digitalizzato ed è ora accessibile online, consentendo un accesso più ampio al pubblico.</li>
<li>Anche se la Vecchia Biblioteca del Trinity College, dove è custodito il Libro di Kells, è in fase di ristrutturazione, il libro è disponibile in un edificio dedicato.</li>
<li>La digitalizzazione del Libro di Kells è degna di nota poiché migliora l&#39;accessibilità a questo antico manoscritto, che è un elemento chiave del patrimonio culturale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/69788/what-is-the-history-of-the-use-of-foo-and-bar-in-source-code-examples">Qual è la storia dell&#39;uso di &quot;foo&quot; e &quot;bar&quot; negli esempi di codice sorgente? (2012)</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Foo&quot; e &quot;bar&quot; sono segnaposto comunemente usati nella programmazione, originati dall&#39;acronimo militare FUBAR, e fanno parte della cultura della programmazione sin dai primi giorni dell&#39;informatica al MIT e alla DEC.</li>
<li>Questi termini vengono utilizzati per rappresentare valori sconosciuti negli esempi di codice, aiutando i programmatori a concentrarsi sui concetti piuttosto che su contenuti specifici.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41752436">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I termini &quot;foo&quot; e &quot;bar&quot; utilizzati negli esempi di programmazione hanno avuto origine negli anni &#39;60 presso il Laboratorio di Intelligenza Artificiale del MIT, probabilmente derivati dallo slang militare &quot;FUBAR&quot; (Fouled Up Beyond All Recognition).</li>
<li>Utilizzati inizialmente come nomi di funzioni segnaposto, &quot;foo&quot; e &quot;bar&quot; servono a uno scopo simile a &quot;X&quot; e &quot;Y&quot; in algebra, rappresentando variabili o funzioni generiche senza un significato specifico.</li>
<li>Il passaggio da &quot;fu&quot; a &quot;foo&quot; potrebbe essere stato influenzato dalla crescente presenza delle donne nel mondo accademico, poiché &quot;foo&quot; era considerato meno volgare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/uwukko/status/1842538843720868016">ByteDance sta abusando del servizio gratuito di download video Cobalt per il mass scraping</a></h2>
<ul>
<li>È stato osservato un aumento significativo del traffico verso l&#39;API Cobalt, simile a un attacco Distributed Denial of Service (DDoS).</li>
<li>È stata identificata la fonte del traffico come Bytedance, ma i video specifici o le fonti delle richieste originali rimangono non identificati a causa dei limitatori bypassati.</li>
<li>Nonostante l&#39;incapacità di individuare fonti esatte, è stato notato un modello discernibile nel traffico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756209">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>ByteDance è accusata di utilizzare il servizio gratuito di download video Cobalt per il data scraping su larga scala, potenzialmente collegato ai loro progetti di generazione video tramite intelligenza artificiale.</li>
<li>Questa attività potrebbe essere associata a BytePlus, il servizio cloud di ByteDance, che potrebbe essere utilizzato da altre aziende, anche se l&#39;alto costo e la necessità di un contatto commerciale suggeriscono il contrario.</li>
<li>Il contesto evidenzia la tensione tra le pratiche di scraping dei dati e i termini di utilizzo stabiliti dai fornitori di servizi, poiché Cobalt critica ByteDance per aver aggirato le protezioni mentre fa lo stesso con YouTube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hadea.ec.europa.eu/programmes/connecting-europe-facility/wifi4eu/download-wifi4eu-app_en">WiFi4EU è un&#39;iniziativa che fornisce Wi-Fi gratuito negli spazi pubblici in tutta Europa</a></h2>
<ul>
<li>La app WiFi4EU fornisce accesso al Wi-Fi gratuito in spazi pubblici in tutta Europa, collegando gli utenti a oltre 93.000 hotspot.</li>
<li>Le funzionalità dell&#39;app includono una mappa intuitiva per individuare facilmente gli hotspot e offre internet ad alta velocità senza costi di dati o tracciamento.</li>
<li>Disponibile per il download su App Store e Google Play, con ulteriori informazioni accessibili tramite il portale WiFi4EU o il sito web della Commissione Europea.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756842">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il programma WiFi4EU offre Wi-Fi gratuito negli spazi pubblici in tutta Europa, ma non include le reti gestite da volontari già esistenti come la Freifunk in Germania.</li>
<li>I comuni devono fare domanda per ottenere finanziamenti per stabilire nuovi hotspot, anche se le domande sono attualmente chiuse, portando a critiche di inefficienza e potenziale corruzione.</li>
<li>Nonostante la crescita del 5G, il Wi-Fi pubblico è ancora importante nelle regioni con copertura mobile limitata o piani dati costosi, con l&#39;obiettivo di offrire un&#39;esperienza Wi-Fi coerente in tutta l&#39;UE.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/wi-fi-lora-hybrid">Il Wi-Fi diventa a lungo raggio con il nuovo standard WiLo</a></h2>
<ul>
<li>Il nuovo standard WiLo (Wi-Fi Long Range) è progettato per estendere la portata della connettività Wi-Fi, rendendolo adatto a un&#39;ampia gamma di applicazioni.</li>
<li>Questo progresso è particolarmente vantaggioso per le reti di sensori agricoli e le città intelligenti, dove la connettività a lungo raggio è cruciale per una trasmissione efficiente dei dati.</li>
<li>Il lancio di WiLo rappresenta un passo avanti significativo nella tecnologia wireless, potenzialmente trasformando il modo in cui le aree remote e urbane gestiscono la connettività e la raccolta dei dati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756023">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il nuovo standard Wi-Fi WiLo consente di convertire i segnali Wi-Fi in forme d&#39;onda LoRa, permettendo comunicazioni a lungo raggio senza necessità di modifiche hardware.</li>
<li>Questo progresso potrebbe beneficiare significativamente le applicazioni IoT (Internet delle Cose) utilizzando i dispositivi Wi-Fi esistenti per estendere i range di comunicazione.</li>
<li>Ci sono tuttavia preoccupazioni riguardo all&#39;aumento del consumo energetico, alla congestione dell&#39;aria e alla bassa capacità di trasmissione dei dati, in particolare nelle regioni densamente popolate.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Forceu/Gokapi">Gokapi: Alternativa leggera e autogestita a Firefox Send con supporto AWS S3</a></h2>
<ul>
<li>Gokapi è un server di condivisione file leggero progettato per ambienti Bare Metal e Docker, che consente solo agli amministratori di caricare file, con scadenza basata su download o tempo.</li>
<li>Offre funzionalità come la deduplicazione, un&#39;API, il supporto per AWS S3 e Backblaze B2, e HTML/CSS personalizzabili, insieme a opzioni di crittografia, inclusa la crittografia end-to-end.</li>
<li>Il server è facile da installare, viene fornito con una documentazione completa ed è concesso in licenza sotto AGPL3, incoraggiando contributi e donazioni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754628">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Gokapi è presentato come un&#39;alternativa leggera e auto-ospitata a Firefox Send, con supporto per AWS S3, un servizio di archiviazione cloud.</li>
<li>Le discussioni evidenziano i tentativi di Thunderbird di far rivivere Firefox Send con la crittografia e le sfide nella gestione dei costi di AWS S3, sottolineando la necessità di avvisi di budget per evitare spese impreviste.</li>
<li>Gli utenti propongono funzionalità come i caricamenti ospiti con politiche più rigorose ed esplorano alternative come i lavoratori di Cloudflare e Tailscale per una funzionalità migliorata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fastpaced.com/articles/local-development/">Il significato dello sviluppo locale</a></h2>
<ul>
<li>Lo sviluppo locale è essenziale per la creazione efficiente di software, offrendo iterazioni più rapide, un miglior debugging e coerenza tra gli ambienti locali e di produzione.</li>
<li>Una buona esperienza per gli sviluppatori (DX) migliora la produttività, riduce il carico cognitivo e aumenta la soddisfazione degli sviluppatori, il che può portare a una qualità del codice superiore e alla fidelizzazione dei talenti.</li>
<li>Strumenti come Draft, Skaffold, Tilt o Garden facilitano la creazione di ambienti di sviluppo locale efficaci, cruciali per evitare il debito di esperienza utente (DX-debt), specialmente in team più grandi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756277">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I contesti di sviluppo locale sono essenziali per la produttività, ma possono essere difficili da mantenere in modo uniforme tra i team.</li>
<li>Gli ambienti basati su cloud offrono facili ripristini, eppure i laptop moderni spesso offrono prestazioni superiori.</li>
<li>La decisione tra ambienti locali e cloud dipende dall&#39;equilibrio tra velocità, affidabilità e la capacità di rispecchiare le condizioni di produzione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://routersecurity.org/">Protezione del router</a></h2>
<ul>
<li>Il sito Web Router Security di Michael Horowitz offre una guida dettagliata su come migliorare la sicurezza del router attraverso modifiche alla configurazione e la selezione di router sicuri. - Le raccomandazioni chiave includono il cambiamento delle password predefinite, la disabilitazione di funzionalità come WPS (Wi-Fi Protected Setup) e UPnP (Universal Plug and Play), e il mantenimento del firmware aggiornato. - Il sito è privo di pubblicità, dà priorità alla privacy degli utenti e fornisce risorse e test per garantire la sicurezza del router, sottolineando l&#39;importanza della manutenzione continua e del rilevamento di router compromessi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41752327">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito sulla sicurezza dei router si concentra sulla necessità di disabilitare ICMP (Internet Control Message Protocol) e IPv6, con molti che suggeriscono che i router moderni con firewall possono gestirli in modo sicuro.</li>
<li>IPv6 sta acquisendo importanza poiché i fornitori di servizi Internet (ISP) adottano metodi di conservazione degli indirizzi come il CGNAT (Carrier-Grade Network Address Translation), rendendo il suo utilizzo più rilevante.</li>
<li>Il consenso sottolinea l&#39;importanza di mantenere aggiornati i router e configurare correttamente i firewall piuttosto che disabilitare ICMP o IPv6, poiché disabilitare ICMP può ostacolare la diagnostica della rete e la scoperta del Path MTU (Maximum Transmission Unit).</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/technology/2024-10-03/ethan-mollick-analyst-students-who-use-ai-as-a-crutch-dont-learn-anything.html">Gli studenti che usano l&#39;IA come stampella non imparano nulla</a></h2>
<ul>
<li>Ethan Mollick, un professore all&#39;Università della Pennsylvania, ha pubblicato un libro intitolato &#39;Co-Intelligence: Living and Working with AI&#39;, incentrato sull&#39;integrazione efficace dell&#39;IA nella vita quotidiana.</li>
<li>Mollick sottolinea l&#39;uso strategico dell&#39;IA come strumento di co-intelligenza, potenziando le capacità umane piuttosto che servire come una stampella che potrebbe ostacolare l&#39;apprendimento.</li>
<li>Il libro discute il potenziale dell&#39;IA nell&#39;istruzione, promuovendo l&#39;apprendimento attivo e il tutoraggio personalizzato, affrontando i malintesi e incoraggiando una comprensione equilibrata delle possibilità e dei limiti dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41757010">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il ricorso agli strumenti di intelligenza artificiale da parte degli studenti potrebbe portare a una mancanza di comprensione dei concetti fondamentali, poiché potrebbero affidarsi all&#39;IA per risolvere i problemi senza impegnarsi nella pratica necessaria.</li>
<li>Esiste un dibattito in corso sul fatto che l&#39;IA migliori o ostacoli l&#39;apprendimento, con opinioni divise sul suo ruolo nell&#39;istruzione.</li>
<li>Anche se l&#39;IA può offrire modi innovativi per interagire con il materiale educativo, c&#39;è preoccupazione per il potenziale impatto negativo di diventare eccessivamente dipendenti da queste tecnologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wsdotblog.blogspot.com/2024/10/in-case-you-cant-tell-were-really.html">Ci entusiasma la nostra nuova rotonda</a></h2>
<ul>
<li>WSDOT ha introdotto una nuova rotonda compatta sulla SR 203, caratterizzata da un design unico con un&#39;isola lunga e stretta e un&#39;isola circolare separate da una corsia di passaggio.</li>
<li>Il rondò è progettato per rallentare il traffico, migliorare il flusso e ridurre i rischi di incidenti, pur accogliendo veicoli di grandi dimensioni e adattandosi allo spazio esistente.</li>
<li>Nonostante il suo design unico, la rotatoria ha già migliorato la sicurezza riducendo gli avvicinamenti ad alta velocità e i rischi di incidenti, e il WSDOT incoraggia i conducenti ad adattarsi ad essa per una maggiore sicurezza e un flusso di traffico migliorato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41754084">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>I rotatorie stanno guadagnando popolarità negli Stati Uniti, anche nelle aree suburbane, grazie alla loro efficienza e ai vantaggi in termini di sicurezza rispetto agli incroci tradizionali a 4 vie.</li>
<li>Essi sono preferiti dai conducenti di paesi come l&#39;Irlanda e il Canada per ridurre il rischio di conflitti e migliorare il flusso del traffico.</li>
<li>Nonostante alcune rotatorie mal progettate causino confusione, generalmente offrono un migliore flusso del traffico e maggiore sicurezza rispetto agli incroci tradizionali.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/when-earth-had-rings-920177/">Quando la Terra aveva anelli</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41756346">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>L&#39;articolo esplora il concetto degli antichi anelli della Terra, portando a dibattiti sull&#39;accuratezza delle loro rappresentazioni moderne e sulla potenziale vista dalla Terra.</li>
<li>Il dibattito si sposta su questioni contemporanee, come i detriti spaziali e le costellazioni di satelliti, e i loro effetti sull&#39;astrofotografia e la possibilità di anelli futuri.</li>
<li>Esamina anche i compromessi tra i satelliti in orbita terrestre bassa e i satelliti geostazionari, considerando le implicazioni dei detriti spaziali sull&#39;esplorazione spaziale futura.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Risolutore di sudoku in una riga di Arthur Whitney (2011)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Risolutore%20di%20sudoku%20in%20una%20riga%20di%20Arthur%20Whitney%20(2011)&subheading=domenica%206%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-10-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/10/05&#39;</h2>
<h1>2024-10-05</h1>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/10/sam-altman-mythmaking/680152/">È ora di smettere di prendere Sam Altman in parola</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ha raccolto 6,6 miliardi di dollari, raggiungendo una valutazione di 157 miliardi di dollari, nonostante abbia sostenuto spese annuali significative di 7 miliardi di dollari.</li>
<li>Il CEO Sam Altman immagina l&#39;IA come una forza trasformativa capace di risolvere problemi globali e raggiungere la superintelligenza, anche se questo ottimismo ricorda i precedenti cicli di entusiasmo della Silicon Valley.</li>
<li>I critici suggeriscono che l&#39;attenzione dovrebbe essere rivolta all&#39;impatto tangibile delle tecnologie AI, come ChatGPT e DALL-E, piuttosto che al loro potenziale futuro speculativo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41749371">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ha sciolto il suo team di sicurezza e si è spostata verso un modello a scopo di lucro, sollevando preoccupazioni sulla sua dedizione all&#39;innovazione a lungo termine nell&#39;IA e all&#39;Intelligenza Artificiale Generale (AGI).</li>
<li>Sam Altman, CEO di OpenAI, è criticato per azioni che suggeriscono un focus sui guadagni finanziari a breve termine, inclusa l&#39;offerta di azioni, che alcuni interpretano come una preparazione per una strategia di uscita.</li>
<li>Nonostante il potenziale trasformativo dell&#39;IA, rimane scetticismo riguardo alla direzione futura di OpenAI e alle intenzioni di Altman, con alcuni che considerano le sue dichiarazioni più strategiche che genuine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linuxfromscratch.org/index.html">Linux da zero</a></h2>
<ul>
<li>Linux From Scratch (LFS) offre una guida dettagliata per creare un sistema Linux personalizzato a partire dal codice sorgente, rivolgendosi agli utenti interessati a comprendere il funzionamento interno di Linux.</li>
<li>Il&#39;organizzazione comprende diverse risorse: LFS (guida principale), BLFS (Beyond LFS per funzionalità aggiuntive), ALFS (strumenti di automazione), Hints (miglioramenti), Patches (repository) e un Museo per le versioni storiche.</li>
<li>Questa iniziativa, fondata da Gerard Beekmans, è supportata da una comunità e offre un&#39;esperienza di apprendimento completa per coloro che sono nuovi alla costruzione di sistemi Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41747966">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Linux From Scratch (LFS) è un progetto che consente agli utenti di costruire un sistema Linux personalizzato da zero, offrendo un&#39;esperienza di apprendimento completa sui componenti e i processi di Linux.</li>
<li>Gli utenti segnalano che, sebbene LFS possa essere impegnativo e richiedere tempo, offre una comprensione approfondita degli aspetti interni di Linux, del bootstrapping e della configurazione del sistema.</li>
<li>LFS serve come base per progetti più avanzati, come lo sviluppo di gestori di pacchetti personalizzati o la sperimentazione con varie configurazioni di sistema, ed è consigliato a coloro che sono desiderosi di apprendere i dettagli interni di Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://livboeree.substack.com/p/dont-squander-public-trust-on-bullshit">Non sprecare la fiducia pubblica con sciocchezze</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41746180">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sovrautilizzo dei sistemi di allerta d&#39;emergenza per situazioni non critiche sta erodendo la fiducia del pubblico, poiché le persone disattivano gli avvisi a causa di notifiche irrilevanti.</li>
<li>Una cattiva gestione degli avvisi, come l&#39;invio a livello statale o in momenti inappropriati, contribuisce al problema, rischiando di far perdere avvisi importanti durante vere emergenze.</li>
<li>Esiste una crescente domanda di miglioramento nella gestione e localizzazione degli allarmi per garantirne l&#39;efficacia e mantenere la fiducia del pubblico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/30698/how-were-the-70s-versions-of-pong-and-similar-games-implemented-without-a-progra">Come venivano costruite le versioni degli anni &#39;70 di giochi come Pong senza un computer programmabile?</a></h2>
<ul>
<li>Il retrocomputing è una comunità incentrata su argomenti di informatica vintage, comprese le discussioni su come i primi giochi come Pong siano stati implementati senza computer programmabili.</li>
<li>Una recente discussione ha evidenziato che i giochi degli anni &#39;70 utilizzavano logica elettronica e hardware, come timer e porte logiche, per gestire gli elementi del gioco, bypassando i metodi di calcolo tradizionali.</li>
<li>Risorse come &quot;Designing Video Game Hardware in Verilog&quot; di Steven Hugg e le emulazioni online offrono ulteriori approfondimenti sul design dei giochi basato sull&#39;hardware di quell&#39;epoca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745032">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Ngli anni &#39;70, giochi come Pong furono sviluppati utilizzando la logica hardware, impiegando componenti fisici come diodi, transistor e porte logiche invece di computer programmabili.</li>
<li>I meccanismi di gioco di Pong erano gestiti attraverso circuiti che coinvolgevano timer, contatori e comparatori, simili al funzionamento delle macchine da flipper.</li>
<li>Questo metodo di sviluppo dei giochi era semplice e non richiedeva programmazione software, evidenziando un&#39;era tecnologica più semplice.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/CherylMind.ipynb">LLM, Teoria della Mente e il Compleanno di Cheryl</a></h2>
<ul>
<li>Il repository &quot;norvig/pytudes&quot; è un progetto pubblico con un notevole interesse da parte della comunità, come dimostrato dai suoi 2,4k fork e 22,7k stelle su GitHub.</li>
<li>Include un file notevole, &quot;CherylMind.ipynb&quot;, che è un Jupyter Notebook contenente 700 righe di codice, indicando una quantità sostanziale di contenuti per l&#39;analisi o lo studio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745788">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il dibattito si concentra sulle capacità e le limitazioni dei modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) nel risolvere enigmi logici, mettendo in discussione se ciò rifletta una teoria della mente, ovvero la capacità di comprendere gli stati mentali altrui.</li>
<li>Critici sostengono che i LLM spesso si affidano alla memorizzazione piuttosto che a un vero ragionamento, mentre altri notano che anche molti esseri umani trovano tali enigmi difficili, sollevando interrogativi sulla correttezza di usarli per valutare l&#39;IA.</li>
<li>La conversazione mette in evidenza le aspettative in evoluzione dell&#39;IA e la difficoltà nel distinguere tra memorizzazione e ragionamento quando si valutano le capacità cognitive dell&#39;IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/10/03/patent_shakedown_fails_as_troll/">Cloudflare sconfigge il patent troll così duramente che praticamente si arrende</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare si è difesa con successo contro Sable Networks, un&#39;azienda spesso etichettata come &quot;patent troll&quot;, che ha citato in giudizio Cloudflare nel 2021 per brevetti obsoleti.</li>
<li>Al contrario di altre aziende che hanno raggiunto un accordo, Cloudflare ha contestato la causa e ha vinto, invalidando il brevetto di Sable dimostrando l&#39;esistenza di arte preesistente.</li>
<li>As a result, Sable ha accettato di pagare a Cloudflare $225.000, fornire una licenza senza royalty e abbandonare i suoi brevetti, dimostrando l&#39;impegno di Cloudflare nel contestare rivendicazioni di brevetti infondate.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41750716">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare ha superato con successo una sfida legale da parte di un patent troll, che è una società o un individuo che fa valere i diritti di brevetto in modo aggressivo e opportunistico.</li>
<li>Il caso riguardava una società di rete di Santa Clara e uno studio legale di Los Angeles che tentavano di sfruttare i brevetti, ma il team legale di Cloudflare è riuscito a vincere il caso.</li>
<li>Questa vittoria evidenzia la capacità di Cloudflare di difendersi da minacce legali opportunistiche, potenzialmente stabilendo un precedente per altre aziende tecnologiche che affrontano sfide simili.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/health-care/374820/emergency-rooms-private-equity-hospitals-profits-no-surprises">Il mostro ossessionato dal profitto che sta distruggendo i pronto soccorso americani</a></h2>
<ul>
<li>Le società di private equity hanno acquisito numerose sale d&#39;emergenza americane, concentrandosi sulla massimizzazione dei profitti a scapito della qualità delle cure ai pazienti. Questa acquisizione ha portato a una riduzione delle ore dei medici, a un aumento dei costi per i pazienti e ha messo sotto pressione i medici affinché prendano decisioni rapide, potenzialmente dannose. Sebbene il No Surprises Act sia stato introdotto per proteggere i pazienti da fatture inaspettate, le attuali lacune richiedono che i pazienti siano informati sui loro diritti e optino per cure all&#39;interno della rete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41750253">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il sistema sanitario americano è intrappolato tra il funzionare come un servizio pubblico e una merce privata, portando a inefficienze e costi elevati.</li>
<li>Il crescente ruolo del private equity nella sanità, in particolare nei pronto soccorso, dà priorità al profitto rispetto alla cura del paziente, peggiorando i problemi esistenti.</li>
<li>Le proposte di miglioramento includono l&#39;uso delle tasse per finanziare l&#39;assistenza sanitaria, l&#39;abolizione delle assicurazioni, la deregolamentazione del settore, l&#39;aumento della concorrenza e l&#39;offerta di più opzioni pubbliche per migliorare l&#39;efficienza e l&#39;accesso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/facebook-meta-schrems-privacy-80fd4e6c59f48a3b583d6665af3ede86">Max Schrems vince la causa sulla privacy contro Meta riguardo ai dati sull&#39;orientamento sessuale</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745181">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Max Schrems ha vinto una causa sulla privacy contro Meta, accusandoli di utilizzare dati dedotti sulla sua orientazione sessuale per pubblicità mirata senza il suo esplicito consenso.</li>
<li>Il caso sottolinea i problemi con le leggi sulla privacy e l&#39;inferenza dei dati, potenzialmente influenzando il modo in cui aziende come Meta gestiscono i dati personali ai sensi del Regolamento Generale sulla Protezione dei Dati (GDPR).</li>
<li>Le azioni legali di Schrems mirano a chiarire e limitare l&#39;uso dei dati da parte delle grandi aziende tecnologiche, stimolando discussioni sull&#39;etica e la legalità di dedurre informazioni sensibili dal comportamento degli utenti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.righto.com/2023/01/inside-globus-ink-mechanical-navigation.html">Il Globus INK: un computer di navigazione meccanico per i voli spaziali sovietici</a></h2>
<ul>
<li>Il blog di Ken Shirriff esplora il Globus INK, un computer di navigazione meccanico utilizzato nelle navicelle spaziali sovietiche Soyuz, mettendo in evidenza la sua importanza ingegneristica. Il Globus, un dispositivo analogico elettromeccanico, utilizzava ingranaggi e camme per prevedere la posizione della navicella sulla Terra, con un globo rotante e quadranti per latitudine e longitudine. Nonostante la mancanza di dati in tempo reale e la necessità di configurazione manuale, il Globus era un&#39;impresa ingegneristica impressionante, e Shirriff lo sta ingegnerizzando al contrario per ottenere una comprensione più approfondita del suo funzionamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41749612">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il Globus INK, un computer di navigazione meccanico utilizzato nei voli spaziali sovietici, viene esplorato in dettaglio, mettendo in evidenza i suoi circuiti e algoritmi nonostante sia tecnicamente inferiore ai corrispettivi americani.</li>
<li>Una serie di video di CuriousMarc documenta il restauro di un Globus INK, mettendo in mostra la sua importanza storica e l&#39;ingegnosità ingegneristica.</li>
<li>Il programma spaziale sovietico si basava su transistor a tubi, il che poneva delle sfide, influenzando in particolare le passeggiate spaziali, e la biografia di Korolev scritta da James Harford è consigliata per una prospettiva storica accurata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thetimes.com/life-style/parenting/article/we-only-learnt-of-our-sons-secret-online-life-after-he-died-at-20-rj3bqfnqn">Abbiamo scoperto la vita online di nostro figlio solo dopo che è morto a 20 anni</a></h2>
<ul>
<li>Mats Steen, che è morto a 20 anni a causa di un disturbo muscolare degenerativo, era ritenuto dai suoi genitori aver condotto una vita solitaria, ma hanno scoperto che aveva una vivace vita sociale nel gioco online World of Warcraft.</li>
<li>Conosciuto come &quot;Ibelin&quot; nel gioco, Mats ha stretto profonde amicizie e persino connessioni romantiche, dimostrando l&#39;importante impatto delle comunità online.</li>
<li>Il suo racconto è presentato nel documentario &quot;La straordinaria vita di Ibelin&quot;, che mette in evidenza come le relazioni online possano essere profondamente significative e trasformative.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41749592">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Il racconto mette in evidenza un giovane affetto da Distrofia Muscolare di Duchenne che aveva una vivace presenza online, che i suoi genitori hanno scoperto solo dopo la sua scomparsa.</li>
<li>I commentatori discutono delle esperienze personali con le disabilità e del ruolo delle comunità online, confrontando gli MMORPG (giochi di ruolo online multigiocatore di massa) con i social media.</li>
<li>Si sollevano preoccupazioni riguardo alla privacy, alle eredità digitali e alle complessità di comprendere e interagire con le vite digitali dei propri cari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://venturebeat.com/ai/apple-releases-depth-pro-an-ai-model-that-rewrites-the-rules-of-3d-vision/">Apple rilascia Depth Pro, un modello di intelligenza artificiale che riscrive le regole della visione 3D</a></h2>
<ul>
<li>Il team di intelligenza artificiale di Apple ha introdotto Depth Pro, un modello che genera mappe di profondità 3D dettagliate da singole immagini 2D in soli 0,3 secondi, senza fare affidamento sui dati tradizionali della fotocamera.</li>
<li>Questa innovazione nella stima della profondità monoculare potrebbe avere un impatto significativo su settori come la realtà aumentata (AR), i veicoli autonomi, l&#39;e-commerce e l&#39;automotive migliorando la consapevolezza spaziale e la precisione.</li>
<li>Depth Pro è open-source e disponibile su GitHub, segnando un notevole progresso nella percezione della profondità AI con potenziali applicazioni in vari campi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41747863">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Apple ha introdotto Depth Pro, un modello AI progettato per la visione 3D, che migliora i modelli esistenti ma è limitato all&#39;elaborazione di immagini, non di video. - I pesi del modello sono stati resi open-source, facilitando la ricerca e lo sviluppo nel campo della tecnologia di visione 3D. - Depth Pro è integrato nell&#39;app Vision Pro Photos di Apple per convertire foto 2D in 3D, ma richiede strumenti aggiuntivi per applicazioni precise come la stampa 3D o il CNC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hbr.org/2024/10/gen-ai-makes-legal-action-cheap-and-companies-need-to-prepare">Gen AI rende le azioni legali economiche - e le aziende devono prepararsi</a></h2>
<ul>
<li>Le IA generative stanno rendendo le azioni legali più economiche e accessibili, simili agli attacchi di &quot;phishing&quot; su internet, che possono sopraffare le aziende in modo analogo agli attacchi di negazione del servizio distribuito (DDoS). Le aziende sono consigliate di affrontare proattivamente le vulnerabilità, comprendere le minacce emergenti e sviluppare strategie di mitigazione del rischio e di comunicazione per gestire queste sfide. La proposta di regola di divulgazione delle criptovalute del Tesoro degli Stati Uniti ha incontrato resistenza, sottolineando l&#39;importanza per le aziende di essere preparate per le sfide normative in questo panorama in evoluzione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41750470">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Le IA generative stanno riducendo i costi e aumentando l&#39;accessibilità delle azioni legali, il che potrebbe portare a un aumento delle cause legali e richiedere modifiche alle leggi sulla responsabilità civile.</li>
<li>Anche se l&#39;IA potrebbe rendere il sistema legale più accessibile, potrebbe anche sopraffare i tribunali con depositi automatizzati, sollevando preoccupazioni sull&#39;equilibrio tra accessibilità e prevenzione degli abusi.</li>
<li>Proposte per scoraggiare cause legali frivole, come l&#39;aggiunta di costi iniziali, potrebbero avvantaggiare in modo sproporzionato le entità più grandi, evidenziando la necessità di una riforma del sistema legale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Losses/rune">Rune: un lettore musicale locale che rivitalizza l&#39;estetica classica di Zune con tecnologia moderna</a></h2>
<ul>
<li>Rune Player combina un design classico con la tecnologia moderna, utilizzando Flutter e Rust per un&#39;esperienza di gestione musicale contemporanea.</li>
<li>Offre funzionalità come l&#39;analisi audio e playlist dinamiche che si adattano alle preferenze degli utenti, sebbene sia ancora in fase di sviluppo iniziale e richieda l&#39;impostazione di un ambiente di sviluppo.</li>
<li>Si incoraggiano i contributi, con discussioni sulle proposte benvenute, ma le richieste di funzionalità non sono accettate; il progetto è concesso in licenza sotto la Mozilla Public License (MPL).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41747881">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Rune è un lettore musicale locale che unisce l&#39;estetica classica di Zune con la tecnologia moderna, caratterizzato da un&#39;interfaccia utente ispirata a Metro.</li>
<li>Realizzato utilizzando Dart per l&#39;interfaccia grafica e Rust per le operazioni sui dati, Rune include funzionalità come raccomandazioni multimediali e analisi acustica.</li>
<li>Il progetto ha avviato discussioni sui precedenti design dell&#39;esperienza utente di Microsoft e sulle sfide di competere con lettori musicali affermati come l&#39;iPod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewchen.substack.com/p/bureaucrat-mode">Burocrate Modalità</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745750">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>La discussione si concentra su un manuale della CIA dell&#39;era della Seconda Guerra Mondiale, erroneamente considerato una guida per l&#39;inefficienza burocratica attuale, scatenando un dibattito sull&#39;efficienza organizzativa.</li>
<li>Partecipanti contrastano la &quot;modalità burocrate&quot; con la &quot;modalità fondatore&quot;, discutendo le difficoltà che le grandi organizzazioni affrontano nel rimanere efficienti e adattabili.</li>
<li>Il dialogo include confronti sull&#39;efficienza del governo, citando i processi snelli di Singapore rispetto alle inefficienze percepite negli Stati Uniti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/arion-kurtaj-hacker-468e6cad">Un hacker adolescente è diventato una leggenda attaccando aziende, poi i suoi rivali hanno attaccato lui</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41745569">Reazioni</a></h3>
<ul>
<li>Un hacker adolescente ha guadagnato notorietà per aver preso di mira aziende, ma alla fine ha affrontato una reazione negativa da parte di hacker rivali.</li>
<li>La situazione mette in evidenza un dibattito sul fatto che i giovani hacker spingano le aziende a migliorare la sicurezza o se cerchino principalmente guadagno finanziario e fama.</li>
<li>Ci sono discussioni in corso sul fatto che i giovani hacker debbano ricevere clemenza o essere ritenuti responsabili delle loro azioni.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="È ora di smettere di prendere Sam Altman in parola" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%88%20ora%20di%20smettere%20di%20prendere%20Sam%20Altman%20in%20parola&subheading=sabato%205%20ottobre%202024%3A%20Riassunto%20di%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2024/10/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
