<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 10:23:00 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-20</a></h1>
<h2><a href="https://news.cornell.edu/stories/2023/10/research-repository-arxiv-receives-10m-upgrades">ArXiv、アップグレードのために1000万ドルを受領</a></h2>
<ul>
<li>コーネル工科大学は、オープンアクセス学術論文のリポジトリであるarXivを支援するため、サイモンズ財団と全米科学財団から1000万ドル以上の寄付金と助成金を調達した。</li>
<li>この資金により、arXivのクラウドへの移行とコードの近代化が促進され、研究者のアクセシビリティが向上する。また、新しい検索・推薦方法も統合される。</li>
<li>1991年に設立されたarXivは、現在コーネル工科大学によって運営されており、様々な分野の学術論文を共有するための著名なプラットフォームとなっている。今回の資金援助により、継続的なイノベーションが促進されるだろう。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949656">反応</a></h3>
<ul>
<li>科学論文のオンラインリポジトリであるArXivが、アップグレードのために1000万ドルの資金提供を受けた。特にアクセシビリティの向上とウェブネイティブの論文に対応することに重点を置いている。</li>
<li>ユーザーからは、大手ハイテク企業からの資金援助に依存することへの懸念が表明され、業界大手や全米科学財団など、適切な資金源についての議論が巻き起こった。</li>
<li>また、ArXivが活動するベイエリアの生活費についても議論が交わされ、出費や中流階級の収入に対する認識についても触れられた。</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.codecrafters.io/courses/bittorrent/overview">独自のBitTorrentを構築する</a></h2>
<ul>
<li>CodeCraftersは、トレントファイルの構造と関連概念について参加者を教育することを目的として、.torrentファイルを解読してピアからコンテンツをダウンロードできるBitTorrentクライアントを構築する課題を提示します。</li>
<li>この課題は、暗号化された文字列の解読から始まり、暗号化された整数の解読へと段階的に展開される。</li>
<li>この課題に取り組んだユーザーは、体系的なガイドと即時のフィードバックを称賛しており、Git、Redis、Docker、SQLite、Grepなどさまざまな領域で熟練開発者にプログラミング課題を提供するCodeCraftersの有効性を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941075">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は、Codecraftersの「Build your own BitTorrent」チャレンジに参加して得た洞察を共有し、BitTorrentクライアントを広く採用する際に直面する課題に光を当てている。</li>
<li>さまざまなプログラミング言語のコーディング課題を提供するプラットフォーム「コードクラフターズ」は、ビットトレント・ベースのLinuxパッケージ・マネージャーやパフォーマンス比較など、ユーザー投票に基づくさらなる課題の導入を計画している。</li>
<li>コースのプラットフォーム上で、ロックの問題などが確認され、ウェブサイト所有者によって速やかに解決されることが約束された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/early-europeans-ate-seaweed-and-aquatic-plants-180983102/">初期のヨーロッパ人は何千年も海藻を食べていた</a></h2>
<ul>
<li>考古学者たちは、化石化した歯垢の分析から、初期のヨーロッパ人が海藻やその他の水生植物を摂取していた証拠を発見した。</li>
<li>ネイチャー・コミュニケーションズ』誌に掲載された研究では、ヨーロッパの28カ所にわたる74人の初期人類のサンプルを分析し、26のサンプルから海藻と水生植物の痕跡を発見した。</li>
<li>これらの発見は、農業の出現がこれらの水生食品の消費を減少させたという仮定を覆すものであり、栄養面での利点と環境の持続可能性を主張するものである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943843">反応</a></h3>
<ul>
<li>本書では、海藻の料理への利用や健康効果に加え、さまざまな文化における海藻の食料としての歴史的・文化的重要性を強調している。</li>
<li>ヨーロッパでは工業化によって海藻の消費量が減少しているが、これは進歩と結びついた文化の変化を反映している。</li>
<li>また、海藻の栄養成分や汚染物質への暴露の可能性など、海藻を摂取することの利点とリスクに関する現在進行中の議論についても触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://nota-lang.org/#def-nota">Notaは、学術論文やブログ記事などの文書を書くための言語です。</a></h2>
<ul>
<li>Notaは、学術論文やブログ記事などの文書を作成するために設計された新しい言語であり、JavaScriptプログラムにコンパイルすることで、ウェブブラウザを備えたあらゆるデバイスで文書を閲覧できるようにする。</li>
<li>Notaのユニークなセールスポイントは、コンテンツの構造を表現する能力にあり、ウェブ開発の幅広い知識を必要とせずに、ダイナミックでアクセシブルなドキュメントを作成することができます。</li>
<li>Notaは現在進化を続けており、文書言語の未来を形作る重要な役割を担うアーリーアダプターを募集している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950952">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、TeXやLaTeXのような複雑なマークアップ言語に代わる可能性のある文書作成言語Notaの開発に焦点を当てている。</li>
<li>既存のツールに内在する課題を概説し、インタラクティブな体験のための動的要素の組み込みなど、文書フォーマットの革新の必要性を強調している。</li>
<li>また、PDFとEPUBフォーマットの長所と短所、LaTeXに取って代わるためのハードル、Notaの有用性についての幅広いコミュニティのさまざまな見解についても解剖している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-19/bezos-backed-startup-convoy-closes-operations-with-no-buyer">トラック運送の新興企業コンボイが買い手不在のまま事業を閉鎖</a></h2>
<ul>
<li>ジェフ・ベゾスとビル・ゲイツが支援するトラック運送の新興企業コンボイが、買収先探しに失敗したため事業を停止する。</li>
<li>ダン・ルイス最高経営責任者（CEO）は、木曜日が最後の出勤日となることを従業員に伝え、将来の戦略的可能性を探っていると述べた。</li>
<li>以前のコンボイの評価額は38億ドルだった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946017">反応</a></h3>
<ul>
<li>トラック運送の新興企業であるコンボイは、財政難のため事業を停止し、従業員は退職金や医療給付を受けられないままとなった。</li>
<li>コンボイが閉鎖される中、ウーバー・フレイトはトランスプレイス買収後の大きな変化を発表したが、顧客の重複がないため、コンボイを買収する可能性は極めて低い。</li>
<li>続く対談では、医療保険、ハイテク産業における労働組合の役割、新興企業での雇用における経済的準備の重要性など、重要な問題に触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autotab.com/">Autotab - Seleniumスクリプトを作成するためのAI搭載Chrome拡張機能</a></h2>
<ul>
<li>AutotabはChromeの拡張機能で、ウェブ閲覧のアクションに基づいてSeleniumコードを作成し、ブラウザの自動化を簡単に作成できます。</li>
<li>ユーザーが手動で調整し、他のプロジェクトに組み込むためのコード出力を提供する。</li>
<li>また、自動化を素早くセットアップするためのスターターGitHubリポジトリも提供されており、開発者はユーザーからのフィードバックを歓迎している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943931">反応</a></h3>
<ul>
<li>AutotabはAIを搭載したChrome拡張機能で、ウェブブラウザのアクションを自動化するSeleniumコードを作成する。</li>
<li>このツールは、自己修復型の自動化を計画しており、UI.VisionやPlaywrightのような他のツールとの比較も含まれている。</li>
<li>また、認証プラグインのサポート、R言語のような複数言語のサポート追加、Firefoxのような他のブラウザとの互換性など、潜在的な機能拡張についても議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.timac.org/2023/1019-state-of-swift-and-swiftui-ios17/">アップルによるiOS 17でのスウィフトとSwiftUIの使用</a></h2>
<ul>
<li>本レポートでは、iOS 17の分析について、内蔵アプリ、バイナリの数、開発に使用されたプログラミング言語に焦点を当てている。</li>
<li>iOS 17では、SwiftUIとSwiftの使用量が増加しており、UIKitとSwiftUIの使用量の比較とともに強調されている。</li>
<li>同レポートは、macOSにはSwiftが存在するものの、iOSのSecure EnclaveにはSwiftが存在しないことを指摘し、アップルのプラットフォーム全体におけるプログラミング言語の採用傾向を明らかにしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37947772">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、iOS 17におけるSwiftとSwiftUIの使用率の上昇について、Cプログラミング言語の衰退とiOSバイナリにおけるSwiftの採用の増加に焦点を当てて論じている。</li>
<li>Swiftでコードを書き換えることの利点と欠点の両方を探求し、新しい言語への移行中に投資対効果を評価することの重要性を強調している。</li>
<li>古いデバイスでのSwiftUIのパフォーマンスに関する問題に注意を喚起し、AppleのiOSプラットフォームでのウィジェットや不正確なデータ表示の困難さに関するユーザー体験を含んでいる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://joe-steel.com/2023-10-19-Please-Pay-For-a-Year-of-Nothing.html">何もない1年にお金を払ってください</a></h2>
<ul>
<li>筆者は、同プラットフォームの値上げとエンターテインメント業界の制作停止により、新しいコンテンツが限られているため、ディズニー＋の購読を解約することにした。</li>
<li>著者は、ディズニー＋が現在提供しているものと、プライム・ビデオやネットフリックスといったストリーミング大手が質より量に重点を置いていることの両方に不満を表明している。</li>
<li>筆者は、制作の遅れに起因する新しいコンテンツの不足は、ストリーミング・サービスの加入者維持の課題になり得ると考えており、近い将来、ディズニー＋の契約が再開されることはないと見ている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949899">反応</a></h3>
<ul>
<li>特にNetflixとDisney+に焦点を当て、ストリーミングサービスのユーザーエクスペリエンス、技術的品質、コンテンツについて主に議論した。</li>
<li>ユーザー・インターフェース、コンテンツの利用可能性、技術的な問題など、いくつかの問題が提起され、価格設定、コンテンツの発見、こうしたサービスの価値提案に対する一般的な不満につながっている。</li>
<li>その他のトピックとしては、海賊版のようなコンテンツにアクセスする代替手段、アーティストへの財政支援、ストリーミング・サービスの倫理的意味合い、より斬新で魅力的なコンテンツの必要性などがある。これは、人々が単にメディアを消費するのではなく、より積極的に関わるべきだという提案につながる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/just-paying-figma-15-dollars">フィグマにお金を払うだけ。</a></h2>
<ul>
<li>著者は、2つのフリーでオープンソースのデザイン・ツールの経験を共有している：FigmaとPenpotです。</li>
<li>Figmaは、その信頼性、高度な機能、改善された機能性により、作者を圧倒している。</li>
<li>どちらのツールも高く評価していますが、著者はFigmaを好み、今後も使い続けるつもりです。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946203">反応</a></h3>
<ul>
<li>このスレッドでは、多くのフリー＆オープンソースソフトウェア（FOSS）イニシアティブにおける改良と使いやすさの問題を含め、オープンソースソフトウェアプロジェクトで遭遇する障害や制限について議論します。</li>
<li>個人の価値観とプロジェクトのニーズとの複雑な調整、効果的なコミュニケーション、広範な文書化、厳格なテストの基本的な役割、そして十分な資金と資源の必要性を強調している。</li>
<li>プロプライエタリ・ソフトウェアと競合することの葛藤を認め、FOSSプロジェクトの成功例や代替ソフトウェアの可能性を挙げている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/peter-thiel-fbi-informant-charles-johnson-johnathan-buma-chs-genius-2023-10">ピーター・ティールはFBIの情報提供者だった</a></h2>
<ul>
<li>テクノロジー業界の大富豪であるピーター・ティールがFBIの情報提供者であることが明らかになった。</li>
<li>ティールがFBIの情報提供者になったのは、トランプやMAGA運動から離れる一環と見られている。</li>
<li>また、データ会社パランティアのようなビジネスを通じて政府機関と利害関係があることも強調されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941881">反応</a></h3>
<ul>
<li>主に、起業家でありFBIの情報提供者でもあるピーター・ティールに焦点を当て、彼の様々な物議を醸す行動や信念を精査する。</li>
<li>ティールのグーグル批判、中国政府との関係疑惑、法執行機関との関わり、Gawkerの没落における役割などがトピックに含まれている。</li>
<li>これにより、富裕層、情報機関、ハイテク業界におけるパワー・ダイナミクスがクローズアップされ、ティールがリバタリアンの原則を堅持しているかどうか、また彼の関係や所属が潜在的な影響を及ぼしているかどうかについての疑問が浮き彫りになった。</li>
</ul>
<h2><a href="https://pressroom.toyota.com/toyota-adopts-the-north-american-charging-standard-to-expand-customer-charging-options/">トヨタが北米の充電規格を採用</a></h2>
<ul>
<li>北米トヨタは、テスラとの合意に基づき、2025年から自社のバッテリー電気自動車（BEV）に北米充電規格（NACS）を採用する。</li>
<li>今回の決定により、トヨタとレクサスの顧客は、北米全域で12,000基を超えるテスラのスーパーチャージャーを利用できるようになり、顧客により便利な充電オプションとより広い移動範囲を提供することを目的としている。</li>
<li>トヨタとレクサスの一部のBEVにはNACSポートが搭載され、CCS（Combined Charging System）搭載車にはNACS充電用アダプターが提供される。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950014">反応</a></h3>
<ul>
<li>トヨタが北米のEV充電規格を採用することで、スーパーチャージャー・ネットワークの普及率と知名度を高め、テスラのEV市場での地位を強化する。</li>
<li>この談話は、テスラが充電を独占する可能性を示唆すると同時に、テスラのスーパーチャージャー・ネットワークと他のステーションとの互換性は別として、ガソリンスタンドよりも充電を確立するのが比較的簡単であることを論じている。</li>
<li>テスラ・バッテリーのコストと耐久性、バッテリーの再利用と再製造、政府補助金、EV充電構造の技術的側面などのトピックが取り上げられている。また、欧州と米国の充電規格の違いや、地域ごとの充電器ネットワークの効率性についても取り上げている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-largest-solar-storm-ancient-year-old.html">14k年前の木の年輪から過去最大の太陽嵐を発見</a></h2>
<ul>
<li>研究者たちは、14,300年前にさかのぼる古代の木の年輪から、既知の最大の太陽嵐を検出した。</li>
<li>この研究では、現代でも同様のことが起きれば、停電や通信・衛星システムの損傷など、悲惨な結果を招く可能性があることを示唆している。</li>
<li>研究チームは、世界的な通信とエネルギーのインフラを守るために、このような太陽嵐を理解し、それに備えることを強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944269">反応</a></h3>
<ul>
<li>樹木の年輪から記録上最大の太陽嵐が明らかになり、将来の太陽嵐に備え、電力網を保護する必要性が強調された。太陽嵐が現在のテクノロジーに与える破壊的な影響は、壊滅的なものになるかもしれない。</li>
<li>太陽フレアの地球への影響については議論があり、変圧器の交換不足による長期的な停電が心配されている。保護対策は、資金や政治的意思によって妨げられることはないが、原子力発電所、給水ポンプ、商品流通への影響に焦点が当てられている。</li>
<li>可能性のあるアプローチには、太陽嵐時のブレーカーの接地、戦略的変圧器備蓄の形成、変圧器をロボットとして覆い隠すことなどがある。変圧器予備装置を維持するための物流コストと財政コストは、潜在的な成果と比較検討される。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/instagram-palestinian-arabic-bio-translation/">インスタグラム、パレスチナ人のバイオ翻訳に「テロリスト」を挿入したことを謝罪</a></h2>
<ul>
<li>インスタグラムは、「パレスチナ人」という単語とアラビア語のフレーズが含まれるバイオグラフィを誤って自動翻訳し、不快なコンテンツを生成したことを謝罪した。</li>
<li>この問題はTikTokで発見・共有され、その後インスタグラムは該当する翻訳に「テロリスト」という言葉を挿入し始めた。</li>
<li>この事件は、偏った翻訳や誤った翻訳の可能性など、自動翻訳システムの潜在的な問題を浮き彫りにした。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946080">反応</a></h3>
<ul>
<li>インスタグラムは、同社の翻訳ツールがパレスチナ人のバイオグラフィーの翻訳に誤って「テロリスト」という用語を組み込んでいたことを認め、謝罪した。</li>
<li>この事件は、機械支援翻訳を使用する際のセーフガードを強化し、明確にすることの緊急の必要性を強調するとともに、言語の精度、AI言語モデルの偏り、そしてそのような翻訳の信頼性についての議論に火をつけた。</li>
<li>より広範な言説では、ハイテク組織における政府の影響力、プライバシーの問題、争いの絶えないイスラエルとパレスチナの紛争についての懸念が提起され、ジャーナリストのアビー・マーティンなどが注目された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/10/fcc-moves-ahead-with-title-ii-net-neutrality-rules-in-3-2-party-line-vote/">FCC、タイトルIIネット中立性規則を3対2の賛成多数で推進</a></h2>
<ul>
<li>FCCは3対2で、インターネット・サービス・プロバイダー（ISP）をコモン・キャリアとして規制するネット中立性規則を復活させる提案を前進させることを決定した。</li>
<li>この計画では、ブロードバンドを電気通信サービスに再分類し、FCCが通信法のタイトルIIに基づいてISPを管理できるようにするもので、2015年に実施されたが後に廃止された措置と同様である。</li>
<li>ブロードバンド業界からの法廷での異議申し立てが予想される。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944680">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論は主に、カリフォルニア州の法律とその影響を中心に、さまざまなネット中立性法の影響について展開される。</li>
<li>参加者は、インターネット・サービス・プロバイダー（ISP）がインターネット・トラフィックを優先する能力、ネット中立性に関する法律について現在進行中の法的闘争、管轄権と規制の複雑な問題について議論している。</li>
<li>また、ネット中立性、政府の介入、自由市場に関する対照的な視点とともに、消費者を保護するための規制の必要性を強調しながら、サービスプランやISPの独占への潜在的な影響も探っている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-is-now-available-on-mac">モジョがマックで利用可能に</a></h2>
<ul>
<li>Linux向けにリリースされたMojoが、Macユーザーにも提供され、Mojo SDKをダウンロードしてインストールし、プログラム開発を開始できるようになった。</li>
<li>この発表では、ステップ・バイ・ステップのインストール手順が紹介され、Mojo用の公式Visual Studio Code拡張機能が紹介されている。</li>
<li>この記事では、MacでのMojoのスピードとパフォーマンスを強調し、ドキュメントやサンプルを含むさまざまなリソースを推奨し、さらに詳しく調べるためにMojo Discordコミュニティを紹介している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37942574">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、主にプログラミング言語Mojoとその開発、そして他の言語との比較に焦点を当てる。</li>
<li>Mojoの全体的なパフォーマンス、Pythonエコシステムとの統合、マーケティング戦略、特定の機能の要件について、議論が続いている。</li>
<li>モジョを試してみたいという人もいれば、その主張や互換性に懐疑的な人もいて、意見はさまざまだ。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-19</a></h1>
<h2><a href="https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm">スタートレックに登場する市販の椅子</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、スタートレックのシリーズや映画に登場する椅子を網羅的に紹介しています。</li>
<li>また、これらの椅子のデザイン、製造者、様々なエピソードやシーンでの登場についても詳述している。</li>
<li>このアプローチは、セットデザインの見落とされがちな側面に焦点を当て、『スタートレック』フランチャイズに珍しい切り口を提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37926849">反応</a></h3>
<ul>
<li>スター・ウォーズ』や『スタートレック』のようなSF映画や番組では、日常的な物や家具が未来的な小道具として再利用されているが、このテクニックは視聴者には気づかれないことが多い。</li>
<li>このディスカッションでは、オリジナルのスタートレックシリーズ、昔のジェームズ・ボンド映画、そしてディープ・スペース・ナイン（DS9）のデザインの出発点におけるビジュアルスタイル、セットデザイン、小道具について検証する。</li>
<li>対談の参加者は、スタートレックの世界で艦隊、外交関係、コメディがどのように描かれているかを掘り下げ、シリーズへの愛を表明する一方、いくつかの気になる点を指摘した。</li>
</ul>
<h2><a href="https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene">デモシーンとは何か？インタビュー</a></h2>
<ul>
<li>デモシーンは、オーディオビジュアル・プレゼンテーションであるデモの作成と共有に焦点を当てたデジタル・アートのサブカルチャーである。このコミュニティは、当初はゲームの海賊行為と結びついていたが、現在では世界中のアーティスト、プログラマー、エンジニアで構成されている。</li>
<li>デモシーンは無形文化遺産としての地位を獲得し、「デモ・パーティ」はクリエイターがデモを披露し競い合う重要な場となっている。</li>
<li>この文化に興味を持つ人のために、オンラインプラットフォーム、大会、イベント、Discordサーバーのようなコミュニティプラットフォームなど、数多くのリソースが用意されている。また、初心者がデモシーン文化を理解し、参加するためのガイド、ビデオ、ポッドキャストも存在する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927344">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションは、デモシーンを中心に展開される。デモシーンとは、オーディオビジュアル・デモンストレーションを作成する技術愛好家のコミュニティであり、個人的な経験、デモシーンの進化、参加者の生活への影響、そして業界を強調する。</li>
<li>談話では、デモの技術的、芸術的な側面にも触れ、お気に入りのデモを紹介し、これからメンバーを目指す人におすすめのリソースを紹介する。</li>
<li>没落したという主張とは裏腹に、デモシーンは、プログラミング・スキルの証であり、アート・フォームとみなされ、繁栄と進化を続けている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/">ハッカーがサイバー犯罪フォーラムで23andMeのユーザー記録をさらに数百万件流出させる</a></h2>
<ul>
<li>Golemと呼ばれるハッカーが、遺伝子検査会社23andMeの数百万件の新規ユーザー記録をサイバー犯罪フォーラムで公開した。</li>
<li>ハッカーは、このデータセットには主にイギリスと米国および西ヨーロッパの富裕層のユーザーの情報が含まれていると主張している。流出したデータの正当性については、現在23andMe社が検証中である。</li>
<li>今回の流出は、23andMeが2週間前にデータ漏洩を発表した後のことである。どれだけのユーザーデータが盗まれたのか、またその使用目的は不明である。これに対し、23andMeはパスワードを更新し、多要素認証を導入するようユーザーに呼びかけている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931383">反応</a></h3>
<ul>
<li>話題の中心は遺伝子検査に関する23andMeのプライバシー問題で、ユーザーは同社のデータ保護能力や遺伝子情報の悪用の可能性に疑問を呈している。</li>
<li>遺伝情報の共有による雇用主からの潜在的な差別や法執行機関による悪用についての懸念が表明され、潜在的なリスクと結果が強調されている。</li>
<li>ユーザーの視点は様々で、遺伝子検査会社に対する規制強化とデータ・セキュリティ対策を主張する者もいれば、リスクを最小限に抑え、データ・セキュリティに対する個人の説明責任を強調する者もいる。このことは、遺伝子データのプライバシー保護を改善する全体的な必要性を示している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two">Reflect - ゲームスタイルの同期を備えたマルチプレイヤーウェブアプリフレームワーク</a></h2>
<ul>
<li>Reflectは、従来の技術であるReplicacheを発展させた、斬新なマルチプレイヤーウェブアプリ開発フレームワークです。ゲームスタイルの状態同期とトランザクション競合解決を組み合わせ、ユーザー間の効率的なデータ同期を実現します。</li>
<li>現在のCRDT（Conflict-free Replicated Data Type）アプローチとは異なり、Reflectは、カウンタ、リスト操作、インバリアントの実施といった機能に、さらなる柔軟性とシンプルさをもたらす。</li>
<li>Reflect のマネージドサーバーは、そのルールに従ってミューテーションを実行するオーソリティとして機能し、スキーマ検証や容易なマイグレーションを提供します。このサーバーの役割と機能は、Reflect の目標である、マルチプレイヤー アプリケーションを作成するための強力で柔軟かつ直感的なプラットフォームを提供することを強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931373">反応</a></h3>
<ul>
<li>Reflectは、複数のユーザーによるリアルタイムのコラボレーションと同期を可能にするWebアプリフレームワークで、競合の解決やパズルの完成を特徴としています。</li>
<li>このフレームワークは、RAOL（Relative Addressable Object Locator）を使用してデバイス間でローカル更新を複製するReflect/Replicacheシステムを採用しており、リアルタイム・コラボレーションにおける課題を克服するのに役立つ。</li>
<li>Reflectは、Conflict-free Replicated Data Type（CRDT）の代わりにTest-Confirm-Reverse（TCR）システムを利用するWebアプリケーションへのマルチプレイヤー・コラボレーションの追加を簡素化するホスト型サービスとして動作します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics">USB-Cヘッド・トゥ・ヘッドの比較</a></h2>
<ul>
<li>記事では、アップルのThunderbolt 4ケーブルや、Amazon Basics、NiceTQ、ATYFUERといった安価な代替品を含む、さまざまなUSB-Cケーブルを比較している。</li>
<li>Thunderbolt 4は、ステンレススチール製エンクロージャー、ストレインリリーフ、多様なデータ転送と充電オプションに対応するマルチピンを特徴とする高品質コネクターとして注目されている。</li>
<li>この記事では、ケーブルを選ぶ際には、データや電力の伝送、構造、フォームファクター、寿命といった要素を考慮する必要性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37929338">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論は、USB-Cケーブル、その製造プロセス、ケーブル内の24ピンすべてが接続されていないこと、明確な表示と認証の要求など、一般的な問題を中心に展開される。</li>
<li>ケーブルの性能を見分けることの難しさ、偽造ケーブルの問題、USB-Cケーブルのブランディングの複雑さ、アマゾンなどのプラットフォームで販売されている誤解を招くケーブルへの不満などが浮き彫りになっている。</li>
<li>その他の主なポイントとしては、信号損失対策のためのリピーターやリタイマーの使用、高速データ転送のためのケーブルの過剰設計、アップル独自のコネクタ、電子機器廃棄物を減らすためのEUの標準化推進などが挙げられる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/">私はメタでの広告を生涯禁止されている。なぜなら私はPythonを教えているからだ。</a></h2>
<ul>
<li>PythonとPandasのインストラクターであるルーヴェンは、以前はフェイスブックとして知られていたメタ・プラットフォームでの広告を永久に禁止された。</li>
<li>メタのAIシステムが、ルーヴェンのパイソンとパンダのコースを生きた動物と間違えてリンクし、禁止につながったのではないかと推測されている。</li>
<li>この決定を不服として控訴したものの、メタ社のデータ保持ポリシーにより、禁止措置の取り消しは不可能のようだ。ルーヴェンは現在、自分のコースを他のプラットフォームで宣伝するつもりであり、人間の監督なしに決定するメタのAI依存を批判している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37939269">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、Facebook/Metaの禁止システムの問題点を概説し、特に透明性の欠如、自動化エラー、人間によるレビューの不在を挙げている。</li>
<li>著者は、より良いカスタマーサポートの必要性、AI主導のシステムにおける悪用の可能性、フェイスブックやグーグルのようなクローズドなプラットフォームが振りかざす過剰な権力について強調している。</li>
<li>この文章は、透明性を高め、説明責任を果たし、複数のハイテクプラットフォームにおける意思決定プロセスにおいて、より重要な人間の役割を果たす必要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/localsend/localsend">Localsend：オープンソースのAirdrop代替</a></h2>
<ul>
<li>LocalSendは無料でオープンソースのアプリであり、インターネットに接続することなく、近くにあるデバイス間でセキュアにファイルやメッセージを共有することができる。REST APIとHTTPS暗号化を活用している。</li>
<li>このアプリは外部サーバーに依存せず、Flutterで構築されたソースコードは自由にダウンロードできる。様々なプラットフォームで利用できる。</li>
<li>GitHubで16K以上のスターを持つこのプロジェクトは、翻訳、バグ修正、機能強化などの貢献を受け付けている。このプロジェクトのスポンサーはTien Do Namです。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938183">反応</a></h3>
<ul>
<li>アップルのAirdropに代わるオープンソースを中心に、Localsend、Trebleshot、LocalShare、PairDrop、KDEConnect、Magic Wormholeといったクロスプラットフォームのファイル共有ソリューションについて議論する。</li>
<li>参加者は、これらのプラットフォーム間に相互運用性がないことに不満を表明し、これらを1つのアプリケーションに統合するアイデアを提案する。</li>
<li>この対談では、Wi-Fi Directの制限や、クロスプラットフォームのファイル共有を妨げている商業的な動機についても探っている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z">1990年、地球上の生命を遠隔操作で識別できるかどうかを検証する実験が行われた。</a></h2>
<ul>
<li>1990年のカール・セーガンの研究は、ガリレオ探査機が地球上で酸素、メタン、植生、人工的な無線通信を確認したことで、他の惑星に生命の痕跡を探す視点に変化をもたらした。</li>
<li>ジェイムズ・ウェッブ宇宙望遠鏡が太陽系外惑星の大気を探査している現在、この研究は特に重要な課題となっている。</li>
<li>この論文は、生命の痕跡を発見し確認することの複雑さを強調し、何重もの証拠と検証が必要であることを強調している。探索は数年から数十年に及ぶこともあり、科学界における綿密な調査と議論が必要となる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927734">反応</a></h3>
<ul>
<li>この文章では、他の惑星に存在する生命を発見するための現在の方法の困難さと限界について論じ、炭素をベースとしない生命体の可能性を探っている。</li>
<li>生命の複雑性における炭素の役割を強調し、極限状態における複雑な分子や代替化学の発見の可能性を考察する。</li>
<li>議論は、現在の理解を超えたさまざまな生命体の可能性や、地球外知的生命体の可能性を含む自然に対するさまざまな視点にまで及ぶ。また、他の惑星における生命の兆候、技術的な限界、異星文明が地球を観察している可能性などにも話題が及ぶ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/">GPT-4視力プロンプト注射</a></h2>
<ul>
<li>このブログ記事は、「プロンプト・インジェクション」と呼ばれるサイバーセキュリティの脆弱性について概説している。</li>
<li>GPT-4のような言語モデルが追従できるように、ディレクティブを画像でカモフラージュするのだ。</li>
<li>OpenAIとマイクロソフトの両社は、プロンプト・インジェクションに対する防御策を積極的に研究しており、この問題の重要性を明らかにし、言語モデルベースのサービスを作成する際にこの問題を認識する必要性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927357">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、GPT-4のような大規模な言語モデルにおける「プロンプト・インジェクション」と呼ばれる深刻なセキュリティ上の欠陥に焦点を当てている。この脆弱性は、信頼されていないプロンプトが信頼されているプロンプトを上書きするもので、アプリケーションのセキュリティを脅かす可能性がある。</li>
<li>AIシステムにおけるアライメントの複雑さと既存のモデルの限界について掘り下げ、大規模な言語モデルを慎重に使用する必要性を強調している。</li>
<li>このような脅威の結果として、この記事は、このような悪用されやすい脆弱性に対抗するための解決策とセキュリティ対策の強化の必要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7">コビドによる嗅覚・味覚障害の早期回復を助ける新しい錠剤</a></h2>
<ul>
<li>新しい抗ウイルス薬であるエンシトルビルは、COVID-19による味覚・嗅覚障害を緩和する可能性を示しており、他の治療法とは一線を画している。</li>
<li>他の治療法とは異なり、アンシトルビルは高リスクの患者だけでなく、軽度から中等度の症状の患者も利用できる。</li>
<li>日本では緊急承認され、現在さらなる臨床試験中である。以前の臨床試験では、プラセボと比較して嗅覚・味覚障害を経験する被験者の割合が減少するという有望な結果が得られている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930266">反応</a></h3>
<ul>
<li>COVID-19の症状として味覚と嗅覚の喪失が主なトピックであり、各人が無嗅覚症の経験や、カプサイシン点鼻薬やラクトフェリンベースの製品などの可能性のある治療法を共有している。</li>
<li>また、これらの症状が食の楽しみに与える影響、感覚を回復させる方法、特定の身体部位をターゲットにしたさまざまなCOVID変種の可能性などにも話が及ぶ。</li>
<li>また、サプリメントや抗ウイルス薬（ウイルス複製を阻害する効果で知られるパクスロビッドや新薬のアンシトルビルなど）の使用についても、症状の重篤度や頻度を軽減する潜在的な影響を反映し、大きく取り上げられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637">スウェーデン、エストニアとのバルト海ケーブルの損傷を報告</a></h2>
<ul>
<li>スウェーデンは、フィンランドとエストニアのガスパイプラインとケーブルの損傷事故と同時に、エストニアとの海底接続ケーブルの損傷を報告した。</li>
<li>ロシアのウクライナ侵攻を受けて、スウェーデンとフィンランドが最近、NATOに加盟しようとしていることは、これらの事件と興味深い関連性を持っている。</li>
<li>被害の原因はいまだ不明だが、調査は開始されている。この事件は、バルト海地域の重要インフラの脆弱性に対する懸念の高まりを浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927255">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論では、スウェーデンとエストニアを結ぶバルト海ケーブルが損傷した後、金融機関にとってローカルサーバーの重要性が強調されている。</li>
<li>海底ケーブルによる妨害行為の可能性や海底ケーブルの一般的な脆弱性とともに、時間信号を取得するためのさまざまな代替方法が検討される。</li>
<li>衛星インターネットの限界、海底ケーブルとスターリンクの競合、ロシアが関与した歴史的事件についても触れ、宇宙における光の速度、衛星インターネットの利点、スターリンクの能力についても言及する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota">アルツハイマー病と腸内細菌叢の関連を発見</a></h2>
<ul>
<li>最近の研究で、腸内細菌、炎症、アルツハイマー病に関連する脳の変化の間に関連があることが発見され、症状が腸内細菌を介して伝達されることが示唆された。</li>
<li>ユニバーシティ・カレッジ・コークとキングス・カレッジ・ロンドンの専門家が主導するこの研究は、アルツハイマー病の研究と介入の焦点となりうる腸内細菌叢の重要性を強調している。</li>
<li>この研究結果は、認知症の初期段階における腸内微生物の役割を探ることで、認知症の最も多い原因であるアルツハイマー病の新たな治療法開発に道が開ける可能性を示唆している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931424">反応</a></h3>
<ul>
<li>科学者たちは、アルツハイマー病と腸内細菌叢との間に暫定的な関連性を確認し、それがアルツハイマー病に関与している可能性を示唆した。</li>
<li>予防法としては、オメガ3脂肪酸や特定のビタミンの摂取を増やすこと、腸内環境を整える食生活を維持すること、GLP-1作動薬が有効である可能性があることなどが考えられるが、アルツハイマー病の複雑な性質のために注意も必要である。</li>
<li>アルツハイマー病において腸内細菌叢が果たす役割の程度と性質を完全に理解するためには、さらなる研究が必要である。この研究では、抗生物質や糞便移植のような潜在的な治療法についても論じている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">なぜHNでは、サミッションのテキストが低コントラストのグレーなのか？</a></h2>
<ul>
<li>フォーカスされているテキストは読みづらく、眼精疲労を引き起こす。</li>
<li>この問題は、考え抜かれた設計上の選択なのか、それとも予期せぬ不具合なのか、憶測を呼んでいる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">反応</a></h3>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/">偽ブラウザ・アップデート詐欺が変身</a></h2>
<ul>
<li>ブラウザのアップデートを装ってユーザーを騙してマルウェアをダウンロードさせるというブラウザ・アップデート詐欺が、ハッカーたちが分散型暗号通貨ブロックチェーン上で悪質なファイルをホストするようになったことで再燃している。</li>
<li>攻撃者は、暗号通貨取引として悪意のあるファイルを保存することを可能にする技術であるバイナンス・スマートチェーンを利用し、セキュリティ専門家がマルウェアを追跡して根絶することを難しくしている。</li>
<li>サイバーセキュリティ企業のGuardio Labsは、マルウェアを広めるためにこのような偽のブラウザアップデートを利用する少なくとも4つの脅威行為者グループを検出した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930634">反応</a></h3>
<ul>
<li>新しいマルウェア詐欺がブロックチェーン技術（Binance Smart Chain）を利用し、Cloudflareのようなサービスによるテイクダウンの努力を回避している。BSCは関与したアドレスをブラックリストに載せることで対抗している。</li>
<li>BSCのホスティング・サービスの悪用、プライバシーやトレーサビリティへの影響、不要なコンテンツ、ノード運営者が責任を持ってこれらの問題を管理する必要性など、ブロックチェーン技術を取り巻く独自の懸念が議論されている。</li>
<li>フルスクリーン乗っ取り詐欺の増加や、JavaScriptがウェブのセキュリティやユーザー体験に与える影響、WordPressのような一般的なプラットフォームにおける重大な脆弱性、ブロックチェーンシステムにおける集中管理などが指摘されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/">バンドキャンプの組合交渉チーム全員が解雇される</a></h2>
<ul>
<li>音楽ライセンス会社のSongtradrは、Epic Gamesからプラットフォームを買収した際、Bandcampの労働組合交渉チーム全員を解雇した。</li>
<li>Songtradrは、組合員情報にアクセスできなかったため、解雇は組合活動とは無関係だと主張したが、組合側はSongtradrのCEOと面会したと主張している。</li>
<li>この人員変更により、バンドキャンプの編集チームは半減し、労働組合に加入できるサポートスタッフ13人のうち12人が解雇された。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938636">反応</a></h3>
<ul>
<li>バンドキャンプの労働組合交渉チームが解雇され、差別の可能性に対する疑念や、このような行為の合法性と公平性に関する問題が生じている。</li>
<li>この記事では、レイオフが個人、経済、労働組合に与える影響など、より広範な意味合いと、買収後のBandcampの衰退について掘り下げている。</li>
<li>個人主義、生産者余剰と消費者余剰、価格差別、労働の価値といった概念について議論しながら、アメリカとヨーロッパの労働組合を対比させる。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-18</a></h1>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states">国税庁が運営する無料税務申告の試験運用が13州で始まる</a></h2>
<ul>
<li>IRSは、2024年の納税シーズンに向けて、ダイレクト・ファイル試験プログラムを発表した。</li>
<li>参加州は、アリゾナ州、カリフォルニア州、マサチューセッツ州、ニューヨーク州である。ダイレクト・ファイル・サービスはモバイルフレンドリーで、特定の所得タイプや税額控除をカバーする面接ベースの構成となる。</li>
<li>この試験運用の目的は、ダイレクト・ファイル・プログラムの実現可能性と効率性を評価し、さらなる開発のための重要なデータを収集することである。国税庁は、正式な開始の前に、より詳細な内容や変更が行われることを期待しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920633">反応</a></h3>
<ul>
<li>内国歳入庁(IRS)は、13の州で「ダイレクト・ファイル(Direct File)」と名付けられた試験的プログラムを開始した。</li>
<li>この番組は、米国における複雑な申告制度、民間申告会社の役割、より分かりやすい税制への継続的な要求についての議論を巻き起こしている。</li>
<li>国税庁が無料のオンライン税務サービスを提供することで介入したことで、民間の税務申告会社に対する影響や、税務手続きの簡素化における政府の関与の必要性についての対話が始まった。</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D">Goatseを使ってアプリ盗難を阻止する</a></h2>
<ul>
<li>ブラウザベースのワードゲーム「Sqword」が、クリエイターの同意なしにゲームアグリゲーションサイトでホストされていることが判明し、広告収入の盗難につながった。</li>
<li>その対応として、制作者はこれらの違反サイトで悪名高いショック画像にゲームを差し替えた。</li>
<li>この事件は、iFrameを使って他のウェブサイトのコンテンツを表示することのリスクを浮き彫りにした。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917012">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは主に、ホットリンク、悪名高い「Goatse」インターネットイメージ、ウェブサイトの盗難、衝撃的なコンテンツ、ウェブサイトのセキュリティの脆弱性など、さまざまなトピックを取り上げている。</li>
<li>参加者は個人的な経験や見解を交換し、これらの問題に関連する潜在的な法的影響について議論する。</li>
<li>さまざまな利害関係者が参加することで、これらのトピックに関する多角的な視点が提示され、インターネットの絶え間ない進化とそれに伴う課題が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/">警備のために非番の警官を雇うよう迫られているという中小企業の経営者たち</a></h2>
<ul>
<li>ミネアポリスの中小企業の経営者たちは、警備のために非番の警察官を雇うよう圧力をかけられていると報告している。</li>
<li>同市は、警察内部の汚職や人種偏見への懸念から、警察官の警備任務の管理を制限する1997年の差し止め命令を争うことを目的としている。</li>
<li>特に移民やマイノリティのオーナーの間では、高いコストや雇われ役員による不満足なパフォーマンスに対する懸念が、この問題の複雑さと論争を際立たせている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914243">反応</a></h3>
<ul>
<li>この討論会では、警察、汚職、治安サービス、銃規制、企業と政府の関わりなど、幅広い問題を探求する。</li>
<li>警察の不祥事、権力の乱用、汚職の懸念、非番の警官が警備の役割に雇われる際の利益相反の疑惑などを取り上げている。</li>
<li>議論のテーマは、銃規制の有効性、公共の安全のためのさまざまな戦略、企業の社会的責任、小売店の盗難、損失補償における保険の役割などである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy">フラジール・ファンタジー</a></h2>
<ul>
<li>「Frasier Fantasy &quot;は、TV番組 &quot;Frasier &quot;をリスペクトした新しいターン制RPGゲームで、プレイヤーはFrasier Crane博士に扮し、数々の冒険に参加する。</li>
<li>イースター・エッグやテレビ番組への言及が満載のこのゲームは、矢印キーまたはWASDで移動し、&quot;J &quot;と &quot;K &quot;はそれぞれ &quot;A &quot;と &quot;B &quot;として動作する。</li>
<li>このゲームは、楽しい言及やジョークを交えながらテレビ番組の雰囲気をうまく再現しており、プレイヤーから好評を得ている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916855">反応</a></h3>
<ul>
<li>コメントでは、AIが生成したエピソードを作るというアイデアを含め、シットコム『フラジール』に関するトピックが議論されている。</li>
<li>新シーズンについての議論、オリジナルシリーズとの比較、番組の潜在的な財政的側面などがある。</li>
<li>視聴者はまた、この番組と『チアーズ』や『パーク・ストリート・アンダー』とのつながり、『フレイジャー』での通話者の描写、ケルシー・グラマーの他のプロジェクトについてもコメントしており、興奮、懐疑、楽しみ、懐かしさなどが入り混じっている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.tripu.info/encrypt/">個人データや個人的な通信を暗号化することは、今や倫理的義務である</a></h2>
<ul>
<li>この記事は、潜在的な大衆監視法からプライバシーを守る上で、エンド・ツー・エンドの暗号化が重要な役割を果たすことを強調し、内部告発者、ジャーナリスト、医療専門家にもたらされるリスクに言及している。</li>
<li>VPN、暗号化プロトコル、安全なメッセージング・プラットフォームなどのツールは、デジタル・コミュニケーションを保護するために推奨されている。また、フリーソフトウェア、オープンスタンダード、ブロックチェーン技術は、ヒューマニスト的なデジタルランドスケープを促進するのに役立つ。</li>
<li>著者は、押しつけがましい監視法の実施に対抗するため、集団行動と市民的不服従を促している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37913256">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、個人データや通信を暗号化することの倫理的責任について、倫理、法律、暗号化の関係に焦点を当てて論じている。</li>
<li>プライバシー・ツールの教育における技術専門家の役割を強調し、政府による監視の高まりに照らしたプライバシーの重要性を強調し、プライバシー対策をユーザーフレンドリーにすることの難しさを述べている。</li>
<li>この記事には、ポーランドの政治状況、非民主的な疑惑、デジタル時代におけるプライバシーの喪失と操作の可能性についての議論も含まれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://music.ishkur.com/">イシュクルの電子音楽ガイド</a></h2>
<ul>
<li>記号 &quot;+ - H &quot;は、化学反応または化学式における水素の加算または減算を示す。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919241">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsやコメント欄では、音楽ジャンルの分類や推薦にAIモデルを使うことに焦点が当てられ、人間が介入するか、Spotifyのようなプラットフォームからのデータを使うかで意見が分かれている。</li>
<li>エレクトロニック・ミュージックにおける新しいジャンルやサブカルチャーの希少性に関する議論があり、それを知名度の基準の欠如に関連づける人もいれば、より小さなオンライン・ニッチの出現を指摘する人もいる。</li>
<li>また、「Guide to Electronic Music」ウェブサイト、そのジャンル分類、おすすめアーティスト、そしてその根強い人気とノスタルジーについても話が及ぶ。音楽ジャンルの正当性をめぐる問題や、ヴォーカルなしのエレクトロニック・ミュージックへの提案も交わされる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/">IPアドレス・スキームで技術系CEOに5年の実刑判決</a></h2>
<ul>
<li>Micfo LLCのCEOであるAmir Golestanは、American Registry for Internet Numbers (ARIN)から735,000以上のIPアドレスを取得するために虚偽の会社に関与した電信詐欺の罪で5年の実刑判決を受けた。</li>
<li>ゴレスタンは20件の電信詐欺の罪を認めており、処罰の一環としてARINに賠償しなければならない。</li>
<li>このケースは、IPアドレスの利用可能性が減少しているため、IPアドレスが非常に貴重な商品となっていることを示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917597">反応</a></h3>
<ul>
<li>あるハイテク企業のCEOが、IPアドレス・スキームに絡む電信詐欺により5年の実刑判決を受けた。</li>
<li>また、模倣品販売を阻止するアマゾンのような組織の説明責任や、米国の司法制度のユニークな側面にも触れている。</li>
<li>法執行機関、犯罪の意味合い、IPアドレス市場、脱税、詐欺、偽名の使用、刑罰制度への批判に至るまで、さまざまなトピックが検討される。</li>
</ul>
<h2><a href="https://psytranceguide.com/">サイトランス・ガイド</a></h2>
<ul>
<li>このガイドでは、サイケデリック、プログレッシブ・サイ、ミニマル・サイなど、サイトランス・ミュージックのさまざまなサブジャンルについて、解説、有名アーティスト、レーベルなどを包括的に紹介している。</li>
<li>各サブジャンルに対応したSpotifyのプレイリストが含まれており、リスナーに厳選された曲を提供する。</li>
<li>また、このガイドではチルアウト・ミュージックについても探求し、注目のアーティストやレーベルを取り上げながら、サイトランス・シーンとの関連性を詳述している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923732">反応</a></h3>
<ul>
<li>オンライン・ディスカッションでは主に、サイトランス・ミュージックとそのサブ・ジャンルの特徴、創造、進化に焦点が当てられている。</li>
<li>テンポの重要性やDJのミキシングテクニックなど、この種の音楽を制作し楽しむためのヒントやおすすめ、リソースといった貴重な情報がユーザーによって共有されている。</li>
<li>トピックは文化的な側面にも踏み込み、カルトの影響や音楽ジャンルがどのように分類されるかを探求し、サイトランスと関連ジャンルの包括的な理解を提供する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/">CRDTの効率化</a></h2>
<ul>
<li>このブログ記事では、コラボレーティブ・リアルタイム・エディター（CRDT）の効率を高めるための戦略について、特にピクセル・アート・エディターについて、16進コード、UUID（Universal Unique Identifiers）や色のテーブルへの格納、ランレングス・エンコーディングの適用といったテクニックを使って掘り下げている。</li>
<li>さらに、データサイズを小さくするためのランレングスやバイナリ・エンコードなどのデータ圧縮アプローチについて詳しく説明し、さまざまな最適化技術によってCRDTの状態データを圧縮し、サイズを98％削減するユニークな方法についても論じている。</li>
<li>さらに、これらの最適化技術を統合したCRDTライブラリについても言及している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37915934">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、圧縮スキームやUUID（Universally Unique Identifiers）生成の代替方法を通じて、CRDT（Conflict-free Replicated Data Types）の効率を高めることを提案している。</li>
<li>JSONベースのデータ構造をバイナリ形式に変換し、brotliやLZ4などのアルゴリズムを使ってさらに圧縮し、LZ4圧縮をオーバー・ザ・ワイヤーのデータ転送に使用する可能性について説明する。</li>
<li>また、PNGのようなロスレス画像圧縮アルゴリズムをCRDTで利用する可能性についても検討され、デモのパフォーマンス問題についても改善に向けて議論された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://zju3dv.github.io/4k4d/">4K4D：4K解像度でのリアルタイム4Dビュー合成</a></h2>
<ul>
<li>本稿では、4K解像度でのダイナミックな3Dシーンのリアルタイム合成に特化した4K4Dという手法を紹介する。</li>
<li>4次元点群表現を提示し、迅速なレンダリングにつながるハードウェアラスタライズをサポートする。</li>
<li>新しいハイブリッド・アピアランス・モデルと独自の微分可能な深度ピーリング・アルゴリズムを開発し、RGB動画からモデルを学習して品質を向上させた。これにより、従来の手法のレンダリング速度と品質を凌駕する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923801">反応</a></h3>
<ul>
<li>研究者らは、バーチャルリアリティ（VR）や拡張現実（AR）環境での利用が期待される、4K動画をレンダリングできるリアルタイム4Dビュー合成システムを開発した。</li>
<li>このシステムには高性能のコンピューターが必要な場合が多く、その用途はスポーツからコンサート、映画製作まで多岐にわたる。</li>
<li>コメント欄では、NeRF（Neural Radiance Fields）技術を使ったダイナミックなシーンレンダリングの目覚ましい進歩が強調され、ホログラムやホログラフィック・ディスプレイへの応用の可能性についてまで憶測を呼んでいる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.10631">Llemma: 数学のためのオープン言語モデル</a></h2>
<ul>
<li>本稿では、数学のために特別に設計された高度な言語モデルであるLlemmaを紹介する。</li>
<li>Llemmaの優れた性能については、MATHベンチマークにおける他の既存モデルに対する優位性や、ツールの使用や正式な定理証明における習熟度を強調している。</li>
<li>このモデルに関連するすべての成果物やリソースは、オープンに使用できるように公開されており、計算機科学における計算と言語、人工知能、論理学に関心のある人々にとって貴重なものとなっている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37918327">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、Llemmaと名付けられた数学のためのオープンな言語モデルについて詳述し、特にオートコンプリート、翻訳、参考文献の要約において、その長所と他のユニークなことわざモデルに対する改善点を強調している。</li>
<li>しかし、Llemmaは専門的な証明モデルと比較すると、効果的に定理を証明するのが遅れていることが指摘されている。</li>
<li>これらのモデルの使い方を文脈化し、2つの行列の積の行列式を求めると24になることを示し、理論的な議論に実践的な応用を加えている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/">地獄のためのブログはどうなった？</a></h2>
<ul>
<li>ブログの著者は、収益化、フォロワーの獲得、トラフィックの促進を重視するあまり、ブログが自己表現媒体としての本来の目的から外れていることに不満を表明している。</li>
<li>彼らは、真のコンテンツ創造ではなく、収益性や生産性のために作られたビジネス中心のプロンプトやリスト記事が広く使われていることを批判している。</li>
<li>業界の移り変わりにもかかわらず、筆者は自分の興味のあるトピックについて情熱的に書くことに集中し続けるつもりだ。将来的には、ビデオゲーム『バルダーズ・ゲート3』についての記事を書くつもりだと強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920697">反応</a></h3>
<ul>
<li>従来のブログの衰退は、低品質コンテンツの飽和、コンテンツマーケティングやSEOの影響、ソーシャルメディアの台頭、財政不安、ハラスメントのリスクなど、さまざまな要因によるものだ。</li>
<li>YouTubeやTikTokのような動画プラットフォームへのシフト、米国企業に対するEU法の施行、インターネットの商業化も、オンラインコンテンツ制作の状況に変化をもたらしている。</li>
<li>個人的なコンテンツをオンラインで共有する際のプライバシーの懸念や自己検閲といった欠点は、個人的な表現と収益化、視聴者の規模に関する議論と同様に、重要な役割を果たしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/">劇場版パトレイバー2：現代の空中戦をリアルに描く</a></h2>
<ul>
<li>「パトレイバー2：ザ・ムービー』は、現代の空中戦の正確な表現が高く評価されており、特に地上からの迎撃（GCI）を技術的な細部にまでこだわって実演するシーンが注目されている。</li>
<li>このシーンでは、GPSスプーフィング、ハッキング、信号妨害などを駆使したサイバー攻撃によって、友軍機同士の交戦がシミュレートされている。</li>
<li>時代考証に忠実な技術、リアルな台詞、軍事専門家が映画史上最も本格的な航空作戦描写と認める戦術的正しさによって、このシーンの信憑性は高められている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916306">反応</a></h3>
<ul>
<li>本稿では、アニメ映画『パトレイバー2』における空中戦の描写を分析し、文化の違いと米軍の影響力がそのリアルさを高めているのではないかという仮説を立てている。</li>
<li>関連スレッドでは、軍事SFやアニメ・マンガのリアリズムにまで話題が広がっており、このジャンルにおける刺激的な選択肢の少なさに対する一般的な不満が影を落としている。</li>
<li>会話は、より現実的なテーマに関連したアニメや映画を薦めたり、より地に足のついたテクノスリラーに共通の興味を持ったりすることにまで及んだ。</li>
</ul>
<h2><a href="http://paulgraham.com/superlinear.html">スーパー・リニア・リターン</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、ビジネス、電力、知識などの分野で一般的に見られる、期待以上の結果をもたらすスーパーリニア・リターンの概念について、指数関数的成長としきい値を主な要因として探求している。</li>
<li>成功のためには、こうしたリターンを活用することが重要であることを強調し、飛躍的な成長を実現するために、複利効果をもたらす学習や仕事を優先することを勧めている。</li>
<li>本書では、卓越した職務遂行能力を促進する機会と要因について掘り下げ、所得格差における価値ある発見の重要性が増していることについて論じている。また、公平性に対する潜在的な脅威や、親の圧力がキャリアの決定に及ぼす影響についても取り上げている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919949">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、超直線的なリターン、ポール・グレアムのエッセイの価値、権力と富の関係など、さまざまなテーマについて論じている。</li>
<li>また、政治における経済的要因の役割、所得格差、社会における成功者が及ぼす支配力についても掘り下げている。</li>
<li>さらに、社会における人工知能、情報流通、意思決定の意味と課題を検証する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/">人生後の愛：リチャード・ファインマンが亡き妻に宛てた手紙（2017年）</a></h2>
<ul>
<li>The Marginalianは、芸術、科学、哲学、詩など幅広いテーマにわたって広告なしのコンテンツを提供するウェブサイトで、その存続のための寄付を募っている。</li>
<li>この記事は、物理学者リチャード・ファインマンとその妻アーリンの物語を語り、彼らが結婚生活で直面した困難を強調している。</li>
<li>もうひとつの顕著な側面は、ファインマンが亡くなった妻に宛てた悲痛な手紙など、神秘現象に対する科学的な意味合いに対するスタンスである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914958">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、物理学者リチャード・ファインマンの人物像を掘り下げ、亡き妻に宛てた心のこもった手紙と、彼の人生における虐待や不倫の疑惑の両方を検証している。</li>
<li>公人を「善」か「悪」かの二元論に単純化することや、批判を提起する適切なタイミング-全盛期か没落後か-について疑問を投げかける。</li>
<li>議論は、人間のモラルの複雑さ、個人の行動が世論に与える影響、性的主体性や公教育といったより広いテーマなど、複雑なトピックにまで及ぶ。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr">Bandcamp従業員の約半数が解雇される</a></h2>
<ul>
<li>インディーズ音楽プラットフォームのBandcampは、音楽著作権マーケットプレイスのSongtradrがEpic Gamesから買収したことを受け、従業員の約半数を解雇した。</li>
<li>今回のレイオフは、前オーナーのエピック・ゲームズが従業員の16％をレイオフしたことに続くもので、企業内の継続的なリストラを示唆している。</li>
<li>SongtradrはBandcampの従業員の50%にポジションを提供しているが、労働組合を認めるかどうかはまだ明らかにしていない。解雇された従業員には退職金が支払われる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905638">反応</a></h3>
<ul>
<li>音楽プラットフォームBandcampが、従業員の約半数に影響を与える大幅なレイオフを発表した。この決定の原因はまだ特定されておらず、財務面、時代遅れのユーザー・インターフェース、インディーズ・アーティストのプロモーション不足などが要因として考えられる。</li>
<li>Songtradrによる買収と、この買収がBandcampの将来にどのような影響を与えるかも議論されている。</li>
<li>また、Spotifyのようなストリーミング・プラットフォームの長所と短所、特にその支払い構造、そして代替プラットフォームやアーティストを支援する方法の選択肢についても論じている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs">リンクトイン、約700人の従業員を解雇</a></h2>
<ul>
<li>マイクロソフトの子会社であるリンクトインは、全社的なリストラの一環として、約700人のスタッフを解雇する。</li>
<li>この決定は、5月に発表された716人のレイオフに続くもので、収益の伸びと会員数の増加にもかかわらず、である。</li>
<li>同社は、今回のレイオフの理由を、顧客行動の変化と収益の伸びの鈍化としており、アマゾン、グーグル、メタなどで同様の人員削減が行われているハイテク業界の幅広い傾向を反映している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37904518">反応</a></h3>
<ul>
<li>LinkedInは、無関係なコンテンツ、政治的圧力、不適切なコメントの懸念でユーザーから非難を浴びており、これらの問題に対する同社の方向性と対応に失望を招いている。</li>
<li>ユーザーは、プライバシーの問題、過剰なリクルーター・スパム、コンテンツの質の低下に対する懸念を表明した。</li>
<li>批判があるにもかかわらず、就職活動やネットワーキングのような専門的な目的でこのプラットフォームを利用する人もいる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html">ラウンドアップ除草剤成分と慢性腎臓病の関連性</a></h2>
<ul>
<li>デューク大学の研究者が、ラウンドアップの有効成分であるグリホサートとスリランカの農村コミュニティにおける慢性腎臓病の有意なレベルとを関連付けた。</li>
<li>この研究では、グリホサートは硬水中で特定の微量金属と錯体を形成し、長期間残留する可能性があることが示唆された。さらに、有害なフッ化物とバナジウムの高いレベルが、その地域の飲料水から検出された。</li>
<li>これらの知見は、グリホサートによる深刻な健康リスクの可能性を示しており、他の汚染物質の潜在的な影響について精査する必要性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905251">反応</a></h3>
<ul>
<li>グリホサート（除草剤ラウンドアップの主成分）の健康への潜在的影響、農業への貢献、その安全性と管理に関する議論など、さまざまな側面から会話が交わされている。</li>
<li>付随的な話題としては、遺伝子組み換え作物の影響、水質汚染への懸念、企業の利益影響、アストロターフィングや視点操作の疑いなどが取り上げられている。</li>
<li>包括的な議論は、グリホサート使用をめぐる複雑なトレードオフと側面を強調し、研究と規制の強化の必要性を示している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">:ラディカル（YC W23）-自律型高高度ソーラー航空機</a></h2>
<ul>
<li>ジェームズとサイリエルが共同設立したラディカル社は、成層圏を連続飛行できる自律型ソーラー飛行機を開発し、そのプロトタイプはすでに24時間以上のテストを行っている。</li>
<li>この航空機はバッテリー式で、翼に取り付けられた太陽電池を利用し、画像処理、センシング、テレコミュニケーションなど多様なタスクに対応するよう設計されている。雲や航空交通を回避するため、高高度で飛行する。</li>
<li>ラディカル社は、入手しやすい部品を利用し、設計プロセスを迅速に繰り返すことで、市場に費用対効果の高いソリューションを提供しようとしている。彼らの今後の目標は、来年フルスケールの航空機をテストすることである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">反応</a></h3>
<ul>
<li>創業者が航空宇宙工学とアマゾンプライムエアの経験を持つラディカル社は、成層圏を連続飛行する太陽光発電ドローンの開発に取り組んでいる。</li>
<li>このドローンは、費用対効果のために市販の部品を使用しており、画像撮影、センシング、通信を目的として設計され、24時間の無着陸飛行を完了した。</li>
<li>同社は現在、翼幅110フィートの本格的な航空機開発に向けて動き出しており、その技術的な詳細、潜在的な用途、監視に関する倫理的な意味合いについて議論を巻き起こしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value">デトロイト、地価に課税する初の大都市を目指す</a></h2>
<ul>
<li>デトロイトは、荒廃と闘い、開発を促進するために地価税を導入する最初の米国主要都市になることを目指している。</li>
<li>デトロイトの大部分は、市の中心部では多少回復しているものの、空き地や廃屋に悩まされている。</li>
<li>提案されている地価税は、土地の所有者が所有地を開発するか、開発する人に売却するインセンティブを与えることを目的としている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37908268">反応</a></h3>
<ul>
<li>この対談では、地価税（LVT）の導入と、不動産投機の抑制や未開発地域の開発促進など、その潜在的効果に焦点が当てられている。</li>
<li>懐疑的な人々は、土地の価値を評価することの難しさや、政府当局による悪用の可能性について懸念を表明している。</li>
<li>さらに、固定資産税、手頃な価格の住宅、都市の高密度化、不動産所有者への潜在的な影響などについても議論される。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cpacker/MemGPT">MemGPT - 非束縛コンテキストの自己編集メモリを持つLLM</a></h2>
<ul>
<li>MemGPTはオープンソースのチャットボットで、拡張コンテキストのために自己編集メモリを採用し、SQLデータベースやローカルファイルとのやり取りを可能にしている。</li>
<li>先進的なGPT-4モデルを使用しており、Discordのようなプラットフォームでセットアップすることも、ローカルで実行することも可能で、ユーザーがデータをロードしてクエリーすることもできる。</li>
<li>このプロジェクトは積極的にサポートされており、ユーザーからのフィードバックや貢献を奨励している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901902">反応</a></h3>
<ul>
<li>MemGPTの著者たちは、無制限のコンテクストのために自己編集メモリで実装された彼らのモデルを紹介し、Hacker Newsでの議論に参加し、実験のためにDiscordボットとオープンソースコードを提供する。</li>
<li>談話の中心は、チャットボットにおける再帰的要約、言語モデルにおけるコンテキストウィンドウの限界、メモリ管理のテクニック、長さを短縮するための平均化ベクトルの使用、連続的なチャットボットを作成するための将来の可能性などである。</li>
<li>話は、明示的なメモリ管理と暗黙的なメモリ管理、外部コンテキスト、階層的なメモリシステム、複数のエージェントの統合にまで及び、著者たちは、自分たちのアプローチにおけるコンテキストの長さの制限を克服するためのフィードバックを積極的に受け入れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/">Go 1.22 での HTTP サーバールーティングの改善</a></h2>
<ul>
<li>近日公開予定のGo 1.22バージョンでは、デフォルトのHTTPサービング・マルチプレクサが大幅に強化され、高度なパターンマッチング機能が提供されます。</li>
<li>著者は、gorilla/muxのようなサードパーティ製ライブラリとその機能を比較しながら、この新しいマルチプレクサがどのように使用できるかを説明しており、それらのライブラリに取って代わる可能性があることを示唆している。</li>
<li>Go 1.22で強化された機能は、ルーター・パッケージの推奨に影響を与え、Goプログラミング・コミュニティにポジティブな変化をもたらすと期待されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37898999">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、Goプログラミング言語におけるHTTPサーバールーティングをめぐるさまざまなトピックを取り上げます。たとえば、複数のルートマッチを強制するためのパニックの採用や、コンパイルエラーとパニックの対照的な議論などです。</li>
<li>会話は、gorilla/muxのような特定のプロジェクトや、標準ライブラリの修正の可能性、ウェブフレームワークにおけるコントローラとルートの設計の選択などに及ぶ。</li>
<li>より広いテーマは、ウェブ開発における明確性、予測可能性、トレードオフ、異なる方法論や技術を活用することの利点と欠点についてである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/">ツイッターを離れてもNPRのトラフィックには影響なし</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、デジタル・プラットフォームにおける「エンサイト化」の問題について詳しく説明し、ユーザー、パブリッシャー、広告主への悪影響を指摘している。</li>
<li>イーロン・マスクのツイッター上での行動を例にとり、このような課題を管理するための規制方法を提唱する。</li>
<li>この記事は、競争を強化し、プラットフォームが過剰な権力を獲得するのを妨げる「退出権」規制の必要性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903890">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論の中心は、NPRのウェブトラフィックに対するツイッターの影響と、それに続くジャーナリストにとってのツイッターの価値である。また、プラットフォーム上のエコーチェンバーや偽情報に関する懸念も含まれている。</li>
<li>ツイッターの文化的関連性の低下、認証システムの長所と短所、イーロン・マスクとツイッターの関連性などが議論されている。</li>
<li>また、NPRを国家が資金を提供するメディアとすることや、政府のスポンサーシップから生じる可能性のある偏向報道に関する議論もある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428">&quot;Bandcampの約半数が今日解雇された&quot;</a></h2>
<ul>
<li>同社は最近、かなりのレイオフを経験し、多数の従業員に影響を与えた。</li>
<li>レイオフは、編集部やサポートスタッフを含むさまざまな部門に影響を及ぼしている。</li>
<li>解雇されたのは、編集部の同僚2人とサポート・スタッフの大半である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903172">反応</a></h3>
<ul>
<li>バンドキャンプの従業員の約50％が解雇された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube">FreeTube - YouTubeのプライベートクライアント</a></h2>
<ul>
<li>FreeTubeは、広告をブロックし、クッキーとJavaScriptによるトラッキングを回避し、購読と履歴をあなたのデバイスにローカルに保存する、プライバシーに焦点を当てたオープンソースのデスクトップYouTubeプレーヤーです。</li>
<li>2つのエクストラクタAPI、サブスクリプション管理、テーマサポート、ブラウザ拡張機能の互換性、キーボードショートカットなどの機能が含まれています。Windows、Mac、Linuxの各ユーザーが利用できる。</li>
<li>FreeTubeはユーザーからの投稿を募り、言語ローカライゼーションをサポートし、寄付オプションを提供し、GNU Affero General Public Licenseの下でライセンスされています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897916">反応</a></h3>
<ul>
<li>この談話は、YouTubeにおける広告ブロッキングと、コンテンツ制作者に対するその影響に焦点を当て、それが海賊行為の一形態なのか、それとも容認された慣行なのかを論じている。</li>
<li>YouTubeの収益化手法やYouTube Premiumの限界に対する不満が伝わってくる。また、広告の押しつけがましさやプライバシーへの懸念、広告ブロックの倫理についても議論されている。</li>
<li>汎用コンピューティングと、それが国の憲法に含まれる可能性についてのトピックが議論されている。表現の自由、プラットフォームへの依存、広告ブロッカーの使用といった側面が議論され、暗号通貨に関する潜在的な問題を含む収益化や代替的な収益源も議論される。</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulstamatiou.com/stocketa/">Stocketa - 私がデザインし、構築し、ローンチしなかったアプリ</a></h2>
<ul>
<li>著者は、カスタムUIコンポーネントの使用や、株式取引のトラッキングなどの問題の管理を含め、カジュアルな投資家のためのポートフォリオトラッカーであるStocketaアプリの設計と構築の旅を共有しています。</li>
<li>このアプリの機能性とデザインは、デザイナーとコーダーとしての著者の複合的なスキルを効果的に活用したもので、高く評価された。</li>
<li>最終的に著者は、別のプロジェクトであるリワインドAIに軸足を移すことを決めたが、これは技術開発に求められる流動性と適応性を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903489">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、個人的なプロジェクト開発、特にアプリ制作で経験した困難について掘り下げ、クライアントを獲得する際に遭遇した課題や、そのプロセスに伴うフラストレーションについて言及している。</li>
<li>プライバシー、データ管理、正確な株式市場データの取得に伴う高コストに対する懸念を強調し、量より質を重視する著者の姿勢を浮き彫りにしている。</li>
<li>著者は、特にベッティング・マーケット部門において、こうした問題の解決に強い関心を示している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479">C言語は低レベル言語ではない（2018年）</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、現代のプロセッサー向けにC言語のコードを拡張する過程で、その複雑さと脆弱性が浮き彫りになったことを明らかにし、C言語はもはや低レベル言語ではないと論じている。</li>
<li>この記事では、Cコードを効率的に最適化する際の課題について論じ、異なるプログラミング・モデルとプロセッサ設計によって、速度を加速し、キャッシュ・コヒーレンシー・プロトコルを簡素化できる可能性があることを提案している。</li>
<li>C言語ライクな言語での並列プログラミングは難しく、最新のハードウェアとの相性も良くないという意見だ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897946">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News』のディスカッションでは、メモリ管理の制御、整数演算処理の安全性、低レベルのシステム・プログラミングにおける使用法など、C言語のさまざまな側面について探求している。</li>
<li>参加者は、ハードウェア設計におけるC言語の役割、並列性を促進する言語の要件、最新のハードウェアを効率的に使用するための新しい言語の能力について議論した。</li>
<li>Rustのような言語の使用、Lispマクロの活用、アセンブリ言語と高水準抽象化言語の組み合わせなど、さまざまな代替アプローチが提案されている。しかし、低レベルのシステム・プログラミングに最適な言語については、全会一致の合意は得られていない。</li>
</ul>
<h2><a href="https://guanjunwu.github.io/4dgs/">リアルタイム動的シーンレンダリングのための4Dガウススプラッティング</a></h2>
<ul>
<li>研究者らは、動的シーンのリアルタイムレンダリングのために設計された4Dガウススプラッティング（4D-GS）と名付けられた新しい手法を発表した。</li>
<li>4D-GS法は、ガウス運動と形状変形をシミュレートする効率的な変形場を採用し、高解像度のリアルタイムレンダリングを促進する。</li>
<li>研究チームは、合成データセットを用いてこの方法の有効性を実証し、高品質な結果を維持した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905601">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、バーチャルリアリティにおけるリアルタイムダイナミックシーンレンダリングのための4Dガウススプラッティングの使用について論じている。</li>
<li>ユーザーは、メディア制作やビデオゲームなど、さまざまな分野におけるガウス・スプラッティングの実用的な意味合いや、レンダリング品質を高めるテクニックについて議論している。</li>
<li>会話は関係のない話題にも及んだが、中心的な議論はVR技術におけるガウス・スプラッティングの技術的側面と応用に焦点を当てている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">リンクトインの最近の解雇者の20％は管理職だった</a></h2>
<ul>
<li>余剰人員となった従業員の約20％が管理職であり、この数字はレイオフにおける一般的な割合よりも高い可能性がある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">反応</a></h3>
<ul>
<li>リンクトインは最近、従業員の20％を削減し、管理職の5人に1人が減少した。</li>
<li>ハイテク業界におけるインド人従業員の労働倫理に関するステレオタイプについて、ポジティブな経験やネガティブな経験、コミュニケーションや文化的な課題に焦点を当てた議論が続いている。</li>
<li>このほか、会社の評判、中間管理職が直面する困難、管理職としての技術的専門知識の不足、過剰な会議に対する不満などの話題も出た。</li>
</ul>
<h2><a href="https://invidious.io/">Invidious - YouTubeに代わるオープンソースのフロントエンド</a></h2>
<ul>
<li>Invidiousは、YouTubeに代わるオープンソースとして、ユーザーのプライバシーを重視し、データの追跡を避けている。</li>
<li>チャンネル登録、プレイリストの作成、広告なしの動画視聴などの機能がある。</li>
<li>Invidiousは複数の言語をサポートし、開発者向けのアプリケーション・プログラミング・インターフェース（API）を提供しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37900458">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論は、広告なし、アルゴリズムなしの動画視聴を可能にするYouTubeのオープンソース代替ソフトであるInvidiousを中心に展開されているが、RAMの使用量が多く、システムクラッシュを引き起こすと報告されている。</li>
<li>グーグルのパーソナル・コンピューティング・デバイスに対する優位性や、広告を回避することの合法性についての懸念がある。参加者はまた、クリエイターのための代替収益モデルや、広告収入に頼らないクリエイター支援についても議論している。</li>
<li>PeerTubeのような分散型プラットフォームは、YouTubeの広告を回避する選択肢として注目されている。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-16</a></h1>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data">マスターカードは私たちのデータを売るのをやめるべきだ</a></h2>
<ul>
<li>電子フロンティア財団（EFF）は、米国公益調査グループ（U.S. PIRG）と提携し、マスターカードに対し、データ収集の制限とカード会員情報の販売停止を求めるキャンペーンを実施した。</li>
<li>Mastercardの現在の収益化戦略は、取引データを分析してカード会員を分類するもので、消費者のプライバシーと信頼を侵害していると言われている。</li>
<li>EFFはマスターカードに対し、カード会員の信頼を維持し、プライバシーを尊重するために、こうしたデータの取り扱い方法を改めるよう圧力をかけている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892684">反応</a></h3>
<ul>
<li>VisaやMastercardのような大手クレジットカード会社によるデータプライバシーや消費者データの悪用の可能性についての懸念が強調されている。</li>
<li>プリペイドカードや現金など、これらの企業に代わる選択肢を検討し、VisaとMastercardの市場支配に挑戦する多様な決済システムの必要性を強調する。</li>
<li>アメックス・プラチナ・カードのような特定のカードを含むクレジットカードを利用することのメリットとデメリットを、企業によるデータ収集と展開に関連するプライバシーへの懸念に焦点を当てながら考察する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta">フィンランド、EUの大量監視・暗号化禁止指令に反対票を投じる</a></h2>
<ul>
<li>フィンランド議会のグレート委員会は、強力な暗号化を禁止するEUの提案について、エンド・ツー・エンドのサイバーセキュリティを損なう恐れがあるとして、懸念を表明した。</li>
<li>彼らは、オンライン児童保護への支持を繰り返したが、暗号化や一括監視に対する妥協には反対し、代わりに明確に特定された個人に焦点を当てるよう主張した。</li>
<li>この争点について、EU加盟国からの決定が間もなく下される見込みだ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891886">反応</a></h3>
<ul>
<li>フィンランドは、大量監視と暗号化を禁止することを目的としたEU指令に公然と反対している。プライバシー権を侵害し、司法令状を一般的なスキャンに置き換えるものだと主張している。</li>
<li>この議論では、禁止令の強制力、一般市民へのスパイ行為の可能性についての懸念が提起され、完全に透明化された世界に生きることの意味合いが議論されている。</li>
<li>プライバシーの保護における暗号化の重要な役割、違憲の可能性がある法律の特性、国によって異なる意見などについての言説がある。また、EUの構造や意思決定プロセスに関する一般市民の認識不足にも注目が集まる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html">Linux用ロータス1-2-3</a></h2>
<ul>
<li>著者は、失われたファイルを復元し、さまざまなハックを駆使して、ビンテージ・ソフトウェアであるロータス1-2-3をLinuxに移植することに成功した。</li>
<li>オブジェクトファイルからシンボルを削除したり、互換性のない関数のラッパーを書いたりするだけでなく、システムコールやオブジェクトファイルの変換を含む互換性の問題に焦点が当てられている。</li>
<li>テリオスやライセンスに関する苦労もあるが、全体として著者はLinuxへの移行は成功だったと考えている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889666">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、Linux用の表計算プログラム、ロータス1-2-3が利用可能になったことを発表し、データ保存におけるその重要性を強調している。</li>
<li>会話はまた、過去のBBS（掲示板システム）シーンへのノスタルジアを中心に展開し、そのエートスと80年代／90年代のレトロカルチャーの復活を強調している。</li>
<li>ソフトウェアの違法コピー、シンセサイザーのマニュアルのアーカイブ化、個人的な逸話、ターゲットを絞った広告、技術系企業による潜在的な操作に関する問題も、この記事で論じられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl">Signtime.apple：アップルによるマンツーマン手話通訳</a></h2>
<ul>
<li>ショッピングやサポートセッションで1対1の手話通訳を提供するサービス「SignTime」は現在利用できない。</li>
<li>利用者は、後でサービスへのアクセスを再試行するよう勧められる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890176">反応</a></h3>
<ul>
<li>アップルはSigntime.appleと題した新サービスを導入した。このサービスは、カスタマーサポートに手話通訳を提供するもので、特にアメリカ手話（ASL）を使用する顧客向けに設計されている。</li>
<li>このサービスにより、耳の不自由な顧客は、ビデオチャットを通じてASLを使ってアップル社の担当者と対話することができ、筆談や電話での通訳が不要になる。</li>
<li>スパムの可能性、監査証跡や悪用、アップルのドメイン名やセキュリティ上の意味合いに関する混乱などが懸念されている。それでも、アップルの品質とカスタマー・エクスペリエンスへのコミットメントは肯定的に評価されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jtesta/ssh-audit">SSH-audit：SSH サーバとクライアントのセキュリティ監査</a></h2>
<ul>
<li>リポジトリ jtesta/ssh-audit が更新され、SSH サーバとクライアントの設定を監査する機能が強化されました。</li>
<li>このアップデートには、Ubuntu 22.04 LTSにおける推奨事項、セキュリティ情報、ビルド済みパッケージ、ウェブフロントエンド、新しいポリシー、バグ修正、互換性の強化が含まれる。</li>
<li>また、ホスト鍵、鍵交換、暗号、MAC、クライアント・ソフトウェア監査、JSON出力オプションの拡張により、より多機能になりました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892028">反応</a></h3>
<ul>
<li>会話の中心は、SSHサーバーとクライアントの安全性を確保することの重要性で、デフォルト設定のセキュリティの問題点を強調している。</li>
<li>異なるアルゴリズムの使用とEd25519鍵の信頼性が議論されている。</li>
<li>暗号プロトコルにおけるTOFU（Trust on First Use）の安全性と、さらなる検証ステップが必要かどうかについては、意見が分かれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://omnivore.app/">Omnivore - 無料、オープンソース、あとで読むアプリ</a></h2>
<ul>
<li>Login OmnivoreはオープンソースのRead-it-Laterアプリで、様々なタイプのコンテンツを保存し、後で気晴らしに読むことができる。</li>
<li>ユーザーはメモやハイライトを追加できるだけでなく、すべてのデバイスで読書リストを整理し、同期することができる。</li>
<li>このアプリは、テキスト読み上げ機能と、一般的なパーソナル・ナレッジ・マネジメント（PKM）システムとの統合を特徴としており、ユーザーは読書ライブラリを完全にコントロールすることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890742">反応</a></h3>
<ul>
<li>Omnivoreは、RSSやメールマガジンと連動する無料のオープンソース既読アプリだが、ユーザーからは今後のマネタイズ戦略や一部の機能の欠如について懸念の声が上がっている。</li>
<li>このアプリケーションは現在iOSのみに対応しているが、開発者はWindows版の発売を計画している。ユニークな機能としては、ハイライトのエクスポート、ObsidianとNotionのプラグインの使用、サーバーのセルフホストなどがある。</li>
<li>Omnivoreは、Pocket、Raindrop.io、Instapaper、Readwiseといったアプリと競合している。しかし、ユーザーはライバルと比較して、そのセルフホスティングの手順が複雑だと感じており、その資金調達モデルも曖昧なままだ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ">ストームフィールドのマーク・トウェイン（1909年）［ビデオ］</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890369">反応</a></h3>
<ul>
<li>主なトピックは、古い映画、特に1909年のマーク・トウェインのアップグレードされたクリップを強化するためにAIのような高度な技術を使用することである。</li>
<li>より良い視聴体験のための改良に賛成する意見と、歴史的な正確さとオリジナルの芸術的意図の保存を擁護する意見とで見解が分かれる。</li>
<li>フィルムのカラー化や現代音楽の追加に加え、映画における歴史上の人物の再現へのAIの応用にまで議論は及び、AIが生成する映像の正確性や信頼性についての疑問が投げかけられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/">データ科学者の盲点としての因果推論</a></h2>
<ul>
<li>この記事は、データサイエンスとビジネスの意思決定における因果推論の重要性を強調している。</li>
<li>データサイエンスのコミュニティは最近、因果推論を優先しており、因果グラフモデル、道具変数、DoubleMLのような手法を使って実施している。</li>
<li>この物語は、因果推論における交絡変数について熟考することを強調し、さらなる学習のためのリソースを提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890685">反応</a></h3>
<ul>
<li>意思決定やデータ分析における因果推論の意義、障害、制約を中心に会話。</li>
<li>ランダム化比較試験（RCT）はゴールドスタンダードとされているが、コストと時間がかかる。観察的因果推論は、より迅速で費用のかからない代替法であるが、まだ広く受け入れられてはいない。</li>
<li>因果推論をより到達可能で再現可能なものにするための努力は進んでいるが、モデル評価やスケーラビリティなどの問題はまだ残っている。また、データ解釈における因果推論の有用性や実現可能性についても意見が分かれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/why-async-rust/">なぜ非同期ラストなのか？</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、Rustプログラミング言語における並行処理メカニズムの適用と進化について、特に非同期／待機構文に焦点を当てて調査している。</li>
<li>複雑なフューチャーを構築する上での課題、グリーンスレッドからの移行、イテレーターとフューチャーがどのようにステートマシンにコンパイルされるのかについて掘り下げている。</li>
<li>ネットワーク・サービスにおけるRustの成功例についての記述とともに、著者はRustのエコシステムがasync/awaitに過度に依存していることについての懸念を提起し、async/awaitを強化する可能性を提案している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891020">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、Rustで非同期プログラミングを利用するメリットと複雑さについて述べ、スレッドに比べてよりクリーンな構成、より簡単なキャンセル、メモリ・オーバーヘッドの削減を強調する。</li>
<li>この対談では、コンテキスト・スイッチングの難しさ、RustにおけるHTTPサーバーの選択、そしてこの言語におけるasync/awaitの普及について取り上げている。</li>
<li>メモリ安全性に焦点を当てたウェブ開発やセキュアなシステムにおけるRustの使用に関する議論がある。この会話は、Rustがさまざまな領域でより広く採用される可能性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://cockpit-project.org/">コックピットウェブベースのサーバー用グラフィカル・インターフェース</a></h2>
<ul>
<li>Cockpitはユーザーフレンドリーなウェブベースのサーバー用グラフィカル・インターフェースで、ユーザーはGUIでシステムを管理できるが、既存のコマンドライン・ツールのワークフローも完全にサポートしている。</li>
<li>ネットワーク構成、ストレージ管理、仮想マシン作成、トラブルシューティング、アプリやカスタムモジュールによる機能拡張など、さまざまな機能を備えている。</li>
<li>このソフトウェアは、システムAPIとコマンドを使用し、シングルサインオン認証をサポートし、リソースを節約するためにオンデマンドで実行され、主要なディストリビューションとウェブブラウザ間で互換性がある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37895446">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、サーバー管理のためのウェブベースのインターフェイスであるコックピットのユーザー体験を掘り下げており、さまざまな反応があることが浮き彫りになっている。</li>
<li>批評の中心は、開発が比較的遅く、類似のツールに比べて機能が少ないことだが、libvirtやKVMのリモート管理用として評価する人もいる。</li>
<li>また、著者の個人的なCockpitの使用経験についても触れている。Fedoraを実行しているRaspberry Piでは便利だが、doasのサポートがあればと願っている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://italianpoetry.it/">英語話者のための &quot;インタラクティブな &quot;イタリア語の詩</a></h2>
<ul>
<li>著者は、詳細な翻訳、使用上の注意、余分な文脈を提供することによって、英語話者がイタリア語の詩を消化できるようにすることを目的としたツールを開発した。</li>
<li>このツールはシンプルな技術で作られており、ユーザーフレンドリーなナビゲーションとアクセシビリティの可能性を示唆している。</li>
<li>彼らはその方法論に関するフィードバックを積極的に求めており、このツールを継続的に改善する意向を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888606">反応</a></h3>
<ul>
<li>ItalianPoetry.itは、英語圏の人がイタリア語の詩を探したり聴いたりできるオンライン・プラットフォームで、今後ラテン語やドイツ語にもサービスを拡大する予定だ。</li>
<li>ユーザーからは好意的なフィードバックが寄せられ、再生速度のオプションの強化や、詩人が作品を朗読する動画などの改善案が寄せられている。</li>
<li>同サイトの作成者は、詩のリポジトリを公開し、ユーザーが特定の作品のリクエストを提出できるようにすることを計画しており、より協力的でユーザー対応のプラットフォームへの動きを示している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/skiselev/8088_bios">GPL-3.0 ライセンスの Intel 8088 ベースコンピュータ用 BIOS</a></h2>
<ul>
<li>GitHubリポジトリでは、Micro 8088、NuXT、Xi 8088システム用のオープンソースBIOSを提供しています。貢献、BIOSイメージ、ビルド手順、異なるバージョンのリリースノートなどが含まれます。</li>
<li>このリポジトリは、その発展と維持に貢献した貢献者に謝意を表する。</li>
<li>リポジトリには、今後のアップデートや改善点の概要が記されており、進行中のプロジェクトであることがわかる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37893555">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、インテル8088ベースのコンピュータ用に設計されたGPL-3.0ライセンスのBIOSについて論じており、ROM BASICの省略と、このBIOSをROM化できる可能性について言及しています。</li>
<li>8088と8086のCPUを比較し、その違いを強調するとともに、オープンソースのBIOSを含む関連プロジェクトを探求している。</li>
<li>NASAがIBM PCとXTシステムを使っていること、book8088のバグ、オーバークロックのプロセス、8088 CPU上でGNU環境を動かすことなどが書かれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570">デジタル市民のコアコンピテンシーとしての批判的無視</a></h2>
<ul>
<li>この記事は、不正確で質の低い情報をフィルタリングすることを目的とした、デジタル・シチズンシップ・スキルである「批判的無視」の価値を強調している。</li>
<li>その方法には、自己ナッジング、ラテラルリーディング、悪意のあるアクターの無視などが含まれ、教育機関でこれらのスキルを教えることや、バーチャルプラットフォームでコンテンツモデレーションポリシーを導入することが提案されている。</li>
<li>誤報から身を守るための新たな精神的習慣を養うことに重点を置き、誤報のさまざまな側面とそれに対抗する戦略について、さまざまな参考文献を紹介している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889844">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsでの議論は、非生産的なオンライン会話を避けるためのデジタル市民の重要なスキルとして、「批判的無視」に焦点を当てている。</li>
<li>しっかりとした社会規範、冒涜や皮肉を排した礼儀正しいコミュニケーション、説得力のある言説の必要性が強調されている。オンライン・フォーラムの限界についても言及。</li>
<li>また、アテンション・エコノミーや広告がもたらす影響、メディア・リテラシーの重要性、情報の批判的評価、ソーシャル・プラットフォームにおける誤報のリスク、質の高いコンテンツを優先する必要性なども議論の焦点となる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.08560">MemGPT：オペレーティング・システムとしてのLLMを目指して</a></h2>
<ul>
<li>本論文では、制約のあるコンテキストウィンドウ内で拡張コンテキストを提供することにより、大規模言語モデル（LLM）の性能を向上させるために設計されたシステム、MemGPTを紹介する。</li>
<li>MemGPTは、従来のオペレーティング・システムにおける階層型メモリ・システムにヒントを得て、パフォーマンスを向上させるために仮想コンテキスト管理を使用している。</li>
<li>このシステムは、文書解析やマルチセッションチャットなどのドメインで評価され、現在のLLMの限界を超える優れた能力を示した。MemGPTのコードとデータは、現在一般公開されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37894403">反応</a></h3>
<ul>
<li>オープンソースのプロジェクトであるMemGPTは、オペレーティングシステムのようなメモリ管理を言語モデルに教えることを目的としており、Discordチャットボットを実装している。</li>
<li>この議論では、言語モデルの有効性に関する見解の相違を探りながら、モデルがそれ自身のメモリを管理するか、このタスクのために別のエージェントを持つかのトレードオフについて掘り下げている。</li>
<li>この対談では、研究における明確なコミュニケーションの必要性も強調され、AIモデルにおけるトークンの制限を克服するための手法である「バーチャル・コンテキスト・マネジメント」の概念も紹介された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/">著作権侵害の主張でインターネットアクセスを停止するのは、思い切った行き過ぎだ</a></h2>
<ul>
<li>インターネット・サービス・プロバイダー（ISP）のグランデ・コミュニケーションズ社は、レコード会社に対する4700万ドルの著作権侵害損害賠償請求訴訟について、ISPは第三者からの請求に基づく著作権侵害の責任を負うべきでないと主張し、争っている。</li>
<li>グランデは、ツイッターを支持した最近の最高裁判決を引き合いに出し、著作権主張によるインターネットアクセスの停止は過度に広範であり、無実のユーザーに影響を与え、ブロードバンドインフラ投資を制限すると主張している。</li>
<li>グランデ社を支援するいくつかの通信業界団体も最高裁判決に言及し、グランデ社に著作権侵害の責任を問うのは間違いであった可能性を示唆している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888948">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、著作権侵害の申し立てによるインターネットアクセス停止の脅威と、公平なオンライン環境を維持するためのネット中立性の必要性を強調している。</li>
<li>著作権法や知的財産権に関連するデータ転送を監視するインターネット・サービス・プロバイダー（ISP）の役割が物議を醸していることに注意を喚起している。</li>
<li>著作権侵害の倫理やコンテンツ制作者への影響をめぐる議論とともに、デジタル時代に適した既存の著作権政策の再評価を求めるものである。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-15</a></h1>
<h2><a href="https://grumpy.website/1389">昨日よりも前の日付は、実際の日付としてください。</a></h2>
<ul>
<li>著者は、ウェブサイトにおける「昨日」や「2日前」といった相対的な時間表示の使用について、人間の時間認識を歪めてしまうとして懸念を示している。</li>
<li>ラベルの貼り方がさまざまであることが、いかに混乱と不信を招くかを浮き彫りにしている。</li>
<li>このような曖昧な時間表記を、より明確にするために具体的な日付に置き換えることが提案されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880818">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論の焦点は、ウェブサイトやアプリケーションにおける相対的なタイムスタンプの使用と、より正確な日時情報の必要性である。</li>
<li>著者は、標準的なJavaScriptのdatetimeの扱いを批判し、より良いdatetime管理のためにMoment、Luxon、date-fnsのようなライブラリを使うことを勧めている。</li>
<li>また、ツールチップの使用、ユーザーの嗜好、スクリーンスペース、ミニマルなデザイン、関連情報の提供とのバランスについても話が及んだ。ユーザーのさまざまなニーズに対して、相対的な日付と絶対的な日付の両方を持つことに好みが傾いている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance">民主主義の弱体化EU委員会による物議を醸す監視活動の推進</a></h2>
<ul>
<li>欧州委員会は、犯罪行為に関するデジタル通信アプリの自動スキャン規制を提案しており、プライバシー侵害や不適切な実施に対する懸念が高まっている。</li>
<li>このような規制に対して、委員会が大衆の支持を集めるために操作的な広告や誤った情報を使っているという疑惑が持ち上がっている。</li>
<li>デジタル監視の強化は議論を呼び、EU理事会はこの問題の採決を延期することになった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880635">反応</a></h3>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/linuxperf.html">Linuxのパフォーマンス</a></h2>
<ul>
<li>ブレンダン・グレッグのウェブサイトは、ブログ記事、書籍、パフォーマンス分析、チューニング、ベンチマーク用のツールなど、システム・パフォーマンスとLinuxパフォーマンス分析のための総合的な情報源です。</li>
<li>このサイトでは、コンテナのパフォーマンス分析、Linuxトレースツール、サイト信頼性エンジニアリング（SRE）のパフォーマンスチェックリストなど、さまざまなテーマに関するグレッグの講演やプレゼンテーションが掲載されている。</li>
<li>このウェブサイトは、独自のコンテンツに加えて、Linuxのパフォーマンスをより深く理解するための他の貴重なリソースも提案している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879706">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、Linux のパフォーマンスチューニングツールとテクニックについて掘り下げ、Debian と Ubuntu の仮想プライベートサーバ（VPS）上でリアルタイムのアプリケーションパフォーマンスを最適化する上で重要な役割を果たすことを強調する。</li>
<li>筆者は、ブレンダン・グレッグのこの分野への多大な貢献を強調し、彼の著書を不可欠なリソースとして推薦するとともに、レイテンシー最適化の重要性を強調している。</li>
<li>また、Linuxパフォーマンス・チューニングの複雑さと知識文書の重要性を強調し、データベース・サーバーの設定とチューニングを行う際に、実地学習と十分な情報に基づいた意思決定を行うことを提唱している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992">F-Droid版KDEConnectがPlayProtectによってアンインストールされる</a></h2>
<ul>
<li>Androidデバイスのセキュリティ機能であるPlayProtectが、KDEConnectのF-Droidバージョンを誤って偽造品として分類して削除した。</li>
<li>KDEConnectのユーザーはこの問題に直面しており、現在KDEコミュニティからの助けを求めています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879935">反応</a></h3>
<h2><a href="https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684">迷惑なYouTubeメッセージを消すアンチ・アドブロックuBlockフィルター</a></h2>
<ul>
<li>新しいフィルターがuBlock Originに組み込まれ、YouTubeのJavaScriptアンチアドブロック機能を無効にする機能を持つ。</li>
<li>この技術革新は、イライラさせるメッセージが繰り返し表示される問題を解消し、ユーザーに解決策を提供する。</li>
<li>UBlock Originは、インターネットユーザーが画面に表示されるコンテンツをコントロールできるようにする人気のツールです。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884683">反応</a></h3>
<ul>
<li>広告ブロックの利用状況、YouTube Premiumの価値、YouTubeのビジネスモデルやサービスに対するユーザーの不満、広告を回避するためのオプションなど、YouTubeのさまざまな側面に触れている。</li>
<li>広告ブロックの倫理的な意味をめぐっては、ユーザーが無料コンテンツを期待する一方で、企業は収益を得る必要があるため、現在も議論が続いている。</li>
<li>広告掲載やプライバシー侵害に対する不満から、プレミアムサービスへの加入や広告の存在をプラットフォームの事実として受け入れるという提案まで、これらのテーマに対するスタンスはさまざまだ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">カルマンフィルターを基礎から学ぶ</a></h2>
<ul>
<li>この要約は、カルマンフィルター・アルゴリズムに特化したチュートリアルと書籍に焦点を当てたもので、不確実性の中でシステムの状態を推定・予測するために使用される手法の専門用語である。</li>
<li>この教材は、チュートリアルで基本的な概念を扱い、書籍で非線形フィルタなどの高度なトピックを探求し、実践的な例と明確な説明を提供することで、複雑なトピックを解明することを目的としている。</li>
<li>20年の経験を持つベテランの著者が、測定やプロセスの不確実性にもかかわらず、隠れた状態を推定し、将来の状態を予測するための重要なアルゴリズムであるカルマンフィルターを完全に理解するための直感的な説明と例示を提供します。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879715">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論は、主にカルマンフィルターの実装に焦点を当て、重要な説明を見落としたり、予備知識を前提としたりするチュートリアルに対する混乱や不満についてである。</li>
<li>カルマンフィルターと機械学習モデルの使用を比較し、どちらの手法にも長所と短所があることに同意している。</li>
<li>このスレッドでは、カルマンフィルターは多くの産業で広く使用されているが、その限界についての知識が必要であることを指摘している。</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html">インテル386プロセッサーのシリコンダイを調べる</a></h2>
<ul>
<li>このブログでは、インテル386プロセッサーの歴史的背景と特徴について詳述し、32ビット・アーキテクチャへの移行におけるその役割を強調している。</li>
<li>x86の覇権を確立し、コンピューター業界を変革する上で、386プロセッサーが果たした重要な役割を強調している。</li>
<li>トランジスタ数、性能向上、パイプライン、機能ユニット、IBMの386サポートへの躊躇といった側面についての追加情報も提供されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881656">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿では、インテル386プロセッサーについて、その歴史的重要性、独自の最適化、そして現代のプロセッサーとの対比に焦点を当てて説明する。</li>
<li>プロセッサーにおけるマイクロコードの役割を理解し、インテルの設計プロセスを掘り下げる。</li>
<li>この記事では、386プロセッサが32ビット・コンピューティングに与えた影響を強調し、このチップに関連してコメントした人の個人的な逸話を紹介している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/d3vr/yt-siphon">YouTubeの動画を代替フロントエンドで開くFirefoxアドオン</a></h2>
<ul>
<li>あるユーザーが、アドブロッカーを使用したためにYouTubeにブロックされたことへの対応として、Firefoxアドオンを開発した。</li>
<li>このアドオンは、piped.videoを含む代替フロントエンドを使用してビデオを開くことを可能にします。</li>
<li>デフォルトのフロントエンドをカスタマイズし、設定したフロントエンドでビデオを開くためのキーバインドを操作できる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881771">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーチューブが広告ブロッカーを使っているユーザーをブロックしたことを受け、別のプラットフォームでユーチューブの動画を開くことができるFirefoxアドオンが作成された。</li>
<li>YouTubeのURLをInvidiousやPipedのようなプラットフォームにリダイレクトし、よりプライベートなブラウジング体験を提供する拡張機能の使用がユーザーから提案されているが、これはFirefoxのようなブラウザの広告インプレッションや資金調達への影響について懸念を抱かせる。</li>
<li>ストレージと帯域幅のコストを相殺する広告と購読の重要性を認識しつつ、ブロッキング手段を回避する機能をブラウザに内蔵すべきかどうかが議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/">腫瘍を破壊する音波がヒトの肝臓治療でFDAの承認を受ける</a></h2>
<ul>
<li>米国食品医薬品局（FDA）は、人体の肝臓腫瘍を破壊するために、ヒストトリプシーとして知られる技術である音波の適用を承認した。</li>
<li>ミシガン大学が開発し、HistoSonics社が実施したこの技術革新は、超音波を用いて腫瘍内にマイクロバブルを発生させ、免疫系による腫瘍の断片化と除去をもたらす。</li>
<li>ヒストトリプシーは、手術、化学療法、放射線療法といった従来のがん治療に代わる非侵襲的な治療法を提供するだけでなく、免疫系に対する潜在的な利点や、免疫療法や薬物送達との将来的な統合も示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879893">反応</a></h3>
<ul>
<li>米国食品医薬品局（FDA）は、腫瘍を破壊する音波を肝臓治療に使用することを承認した。</li>
<li>この技術は、低外傷救命法として重要な意味を持つ可能性があると考えられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopscanningme.eu/en/index.html">EUのチャット・コントロールに反対する請願書</a></h2>
<ul>
<li>ストックホルムとベルリンでは、EUのCSA規制（大規模監視提案）に反対するデモや写真撮影のスタントが行われ、プライバシーの問題を訴えた。</li>
<li>EU加盟13カ国のほとんどの若者は、デジタル・コミュニケーションが監視下に置かれた場合、政治活動やセクシュアリティの探求に制約を感じるという。</li>
<li>この要約では、11,000人以上の個人と133のNGOからなる反対運動に参加し、Stop Scanning Meキャンペーンで情報を得ることを奨励している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879723">反応</a></h3>
<ul>
<li>この討論では、EUが提案したチャット規制措置に反対する請願書に焦点を当て、抑圧的な体制や権力の乱用につながりかねない悪用の可能性について議論を巻き起こしている。</li>
<li>参加者の中には、プライバシーの維持と児童虐待やテロなどのネット犯罪対策とのバランスを主張する人もおり、インターネット・コミュニケーションの規制のあり方についての見解の相違を反映している。</li>
<li>会話の中には、プライバシーを保証し、不当な監視を防ぐために、オープンソースのソフトウェアやハードウェアのソリューションを活用するための提案も含まれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive">スノーデン・アーカイブ - スノーデンによってリークされた文書</a></h2>
<ul>
<li>このリポジトリは、エドワード・スノーデンからリークされた文書で構成されており、監視、諜報活動、外国政府へのスパイ活動、コンピューターシステムのハッキングなど、NSAの慣行が開示されている。</li>
<li>標的型殺人におけるNSAの役割と、複数のスパイ・スキャンダルとの関連を明らかにする文書。</li>
<li>この概要は、NSAの世界的な監視と秘密活動の範囲と深さを描き出している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880033">反応</a></h3>
<ul>
<li>エドワード・スノーデン氏のリーク文書と、それが国防部門の個人に及ぼす潜在的な影響について、オンライン・フォーラムが議論に沸いている。</li>
<li>メンバーは、データの機密性とその安全保障上の影響に対する懸念と、これらの文書の未公開部分に対する不満が入り混じっていることを表明している。</li>
<li>話題は政府の透明性、ジャーナリズム、機密情報漏洩をめぐる倫理観にまで及ぶ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/">グーグルがインターネットを「衰退のスパイラル」に巻き込んだとディープマインド共同創業者が主張</a></h2>
<ul>
<li>グーグルのAIラボ、ディープマインドの共同設立者は、グーグルの検索結果に「クリックベイト」が蔓延しているためにインターネットの質が低下していると主張する。</li>
<li>彼の主張は、センセーショナルなコンテンツや誤解を招くようなタイトルによって、迅速かつ広範なユーザーエンゲージメントを生み出すことに注力することが、ユーザーのオンライン体験に悪影響を及ぼしているというものだ。</li>
<li>この批判は、検索最適化戦略の現実世界における意味合いや、インターネットの信頼性と品質に対する潜在的な害について、挑戦的な疑問を浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887562">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、グーグルのランキング・アルゴリズムの影響、刺激的な広告、プライバシーの問題、詐欺の恐れなど、インターネットの質の低下につながるさまざまな問題を取り上げている。</li>
<li>グーグルの優位性や、検索や情報検索におけるAIの限界、資本主義システムにおける個人の信念の倫理的意味合いなどを問題にしている。</li>
<li>持続可能なウェブや検索エンジンのキュレーションの改善といった解決策が提案され、進化するインターネットの複雑さと課題が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner">かつてイギリスのモスキートは爆弾倉にニールス・ボーアを搭載していた</a></h2>
<ul>
<li>イギリスのモスキート機は第二次世界大戦中、スコットランドとスウェーデンの間で重要な物資を輸送し、ドイツ軍の必要な資源確保能力を妨害するのに役立った。</li>
<li>これらの活動は連合国の勝利に重要な役割を果たした。</li>
<li>モスキートの多用途性と様々な機能に対する専門知識は、ドイツ空軍に対する強力な敵となった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884749">反応</a></h3>
<ul>
<li>主な議論は、ニールス・ボーアがイギリスのモスキート機の爆弾倉で輸送されたという話を中心に展開される。</li>
<li>会話には、想像力豊かなイメージ、アナモルフィック映画のスチール写真、オープンソースの安定した普及、モスキートの製造上の課題、戦争にまつわる個人的な逸話など、さまざまな要素が含まれる。</li>
<li>物語の正確性や検証可能性については議論があり、物語に使われているエンターテインメント要素に疑問を呈する参加者もいれば、歴史的信憑性を裏付ける資料を引用する参加者もいる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf">子どものメンタルヘルス低下の原因としての自立活動の低下</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887071">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論では、自立活動の低下による子どもの精神衛生への潜在的な悪影響や、児童福祉当局が貧困層の黒人女性や褐色女性を不当にターゲットにしていることが強調されている。</li>
<li>ネグレクトや危険行為に関する法律を改正し、歩きやすい地域を作り、信頼できるコミュニティを促進し、車中心の文化の中で幹線道路沿いの自転車道の危険性を再考することを提案している。</li>
<li>また、子供への過保護、親の過度な支配、子供の自主性の低下、教会への出席や組合への参加の減少がアメリカ社会の原子化に及ぼす影響など、社会的な問題についても議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency">ドイツのひどい列車は、効率で成り立っている国にとっては冗談ではない</a></h2>
<ul>
<li>ドイツの国営鉄道会社であるドイツ鉄道は、遅延や運休、改良のための線路区間の長期閉鎖などによるサービスの混乱で批判にさらされている。</li>
<li>2022年には記録的な遅延が発生するなど、乗客の不満はエスカレートしている。批評家たちは、こうした問題は長期的な投資不足と、ドイツ政府が単独で所有するドイツ鉄道のユニークな構造に起因するとしている。</li>
<li>ドイツ国家は鉄道に400億ユーロを追加投資することを約束したが、この投資によって基礎的な問題が解決されるかどうかについては懐疑的な見方がある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881767">反応</a></h3>
<ul>
<li>ドイツの鉄道システムの不備が国際路線に支障をきたし、スイスはドイツの列車の入国を拒否している。</li>
<li>ドイツは鉄道による貨物輸送で遅れをとっている一方、スイスはヨーロッパ横断鉄道トンネルを開発中で、ドイツの効率的な公共インフラに対する評価が懸念されている。</li>
<li>さまざまなコメントから、不十分な投資、時代遅れの技術、インフラのアップグレードにおける課題などが、列車の遅延を長引かせている要因であると指摘されている。また、熟練労働者の調達が困難であること、ドイツ人のメンタリティがインフラ強化を妨げていること、大幅な列車自殺が遅延を引き起こしていることなどの問題も明らかになっている。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-14</a></h1>
<h2><a href="https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator">Yコンビネーターに参加すべきでない理由</a></h2>
<ul>
<li>この記事は、Yコンビネーターのスタートアップ・アクセラレーターを批判的に分析し、その成功率と方法論の有効性に疑問を呈している。</li>
<li>より小さく、確実な成功に焦点を当て、複数の収入源を構築することが、長期的なビジネス成功のための、より持続可能な戦略を提供する可能性があるとしている。</li>
<li>Yコンビネーターは有名なスタートアップ・アクセラレーターである。そのアプローチに対する批判は、起業家精神のベストプラクティスについてより広範に話し合う必要性を示唆している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869760">反応</a></h3>
<ul>
<li>話題の中心は、Yコンビネーターに参加し、新興企業のためのベンチャーキャピタルを得ることの潜在的なメリットとデメリットであり、様々な意見が議論の中で目立つ。</li>
<li>SaaS（Software as a Service）ビジネスを成功させるための複雑さ、技術的負債の管理、ワークライフバランスの達成、財務計画と戦略の必要性などに焦点が当てられている。</li>
<li>ブートストラップや借り入れなど、成功への別の道筋も、意思決定に役立つ個人的な目標を特定することの重要性とともに議論される。</li>
</ul>
<h2><a href="https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like">AIを追加するアプリはすべて次のようになる。</a></h2>
<ul>
<li>テレビ俳優で作家のアレックス・ドブレンコは、ハイテク企業のアプリケーションにおける人工知能（AI）機能の過剰な使用と宣伝を批判している。</li>
<li>ドブレンコ氏は、AIのトレンドは、企業が互いに模倣し合い、この最新のトレンドから利益を得ようとしているもので、しばしば画期的なAI機能として売り込みながら、平凡な結果をもたらしていると見ている。</li>
<li>彼はAIの誇大広告を控えめにすることを提唱し、この言葉に対する個人的な嫌悪感を表明している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870437">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論の中心は、さまざまな分野における人工知能（AI）の乱用と誇大広告であり、革新的で機能的なAI製品が存在しないことへの懸念や、AIを取り入れる前に現実の問題を解決する必要性が指摘されている。</li>
<li>参加者は、誤解を招くようなマーケティング戦略、メディアの偏向報道、AI業界における倫理的配慮や透明性の欠如について懐疑的な見方や不満を表明している。</li>
<li>著者は、生成的AIを導入しようとする企業の試みを批判し、効果的なAI導入の課題を指摘するとともに、曖昧で使い古された「AI」という言葉に頼るのではなく、製品の具体的な利点や問題解決能力に焦点を当てることを提案している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.03589">時間GPT-1</a></h2>
<ul>
<li>著者らは、様々なデータセットにわたって正確な予測を提供できる時系列の基礎モデルであるTimeGPTを発表している。</li>
<li>このモデルは、効率性、シンプルな実装、優れた予測性能の点で他を圧倒している。</li>
<li>この研究は、TimeGPTのような大規模な時系列モデルが、正確な予測への幅広いアクセスを容易にし、不確実性を最小化できることを示唆している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37874891">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は、時系列予測におけるディープラーニング・モデルの有効性に疑問を呈しており、従来のモデルの方が優れている可能性を示唆している。</li>
<li>このディスカッションでは、注目のモデルであるTimeGPTを精査し、他のモデルとの比較不足を批判するとともに、時系列予測における言語モデルの有効性について議論している。</li>
<li>オープンソース化されたモデルや詳細なベンチマークが存在しないことが強調され、新しいテクニックを秘密にしておく金銭的なインセンティブに関する推測がなされている。過去のデータの有用性や、オープンソース化されたAIアルゴリズムが市場に与える潜在的な影響についても議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154">CIA、1953年のイランでのクーデターが非民主的であったことを公に認める</a></h2>
<ul>
<li>CIAは最近のポッドキャストで、1953年のイランでのクーデターが非民主的であったことを公に認めている。</li>
<li>CIAがクーデターを認めたことは重要だが、クーデターの公式な経緯の大部分はいまだ機密扱いのままであり、これがアメリカとイランの関係を緊張させ続けている。</li>
<li>イランの国連ミッションは、CIAが認めたことを否定し、是正措置につながらなかったと主張し、今後の干渉を避けるという確固とした約束も示していない。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37873621">反応</a></h3>
<ul>
<li>このテキストでは、CIAの作戦、イスラエルとパレスチナの紛争、さまざまな陰謀論、中東におけるアメリカの外交政策など、さまざまな地政学的問題について論じている。</li>
<li>諜報機関や米国の対外行動における透明性、説明責任、倫理の向上を主張する者もいれば、諜報機関や米国の対外行動における透明性、説明責任、倫理の向上を主張する者もいて、読者の意見は対立している。</li>
<li>この一節は、これらのトピックを取り巻く複雑な歴史と背景を強調し、過去の行動がもたらす潜在的な影響を浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/">ホールアースカタログの全ページがオンラインでご覧いただけます。</a></h2>
<ul>
<li>シリコンバレーのスタートアップ文化に影響力を持つDIYガイド＆レビュー誌『ホール・アース・カタログ』が、オンラインで無料公開された。</li>
<li>このデジタルコレクションは、グレイ・エリア、ロング・ナウ財団、インターネット・アーカイブの共同作業で、カタログの歴史的遺産をカプセル化したものである。</li>
<li>最終的には、科学から社会正義に至るまで多様なトピックを取り上げ、オリジナルカタログの全作品を網羅し、再リリースの影響力を読者によって解釈できるようになることが期待されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37872774">反応</a></h3>
<ul>
<li>その象徴的な出版物である『ホール・アース・カタログ』がデジタル化された。</li>
<li>カタログのインパクト、メイカームーブメントを鼓舞する役割、人工知能トレーニングへの応用の可能性などについて、オンライン上で議論が続いている。</li>
<li>ユーザーは、カタログのオンライン・アーカイブへのリンクを回覧し、対応する出版物について会話を交わしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/">視覚を使わずにひき肉を完璧に焼く方法</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、特に目の不自由な方のために、ひき肉の正しい焼き方についてアドバイスします。</li>
<li>テクニックとしては、フライパンに油を入れること、焼く前に肉を塊にすること、ジュージューという音を聞くこと、肉の焼き上がりを匂いで判断することなどがある。</li>
<li>この記事では、柄の長い調理器具を使い、独自の漉し方をすることで、追加の漉し器が不要になることも提案している。この記事はシェフのデブラ・エリクソンがThe Blind Kitchenのウェブサイトで執筆している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37876988">反応</a></h3>
<ul>
<li>この要約では、視覚障害者が感覚的な手がかりや特別な道具を使ってひき肉を調理する技術や戦略を強調している。</li>
<li>これは、視覚障害者にとって厨房でのアクセシビリティの重要性を強調している。</li>
<li>植物油を使う、調理中に特定の音に耳を傾ける、特定のスマートキッチンデバイスを使用する、といったテクニックが、視覚を使わない調理を助けるために提案されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html">CSAMクライアント側スキャンデータベースの汚染</a></h2>
<ul>
<li>欧州委員会が提案した児童性的虐待撲滅のための規制は、クライアント側のスキャンシステムがCSAM（児童性的虐待）以外のコンテンツを検出するという機能クリープの可能性がある。</li>
<li>アクセス権を持つ主体が、CSAMデータベースに関連性のないデータを混入させ、コミュニケーションに影響を与えたり、プライバシーの問題を引き起こしたりする潜在的なリスクがある。</li>
<li>この提案システムの成功は、誤検知や悪意のあるエントリーを発見し管理する不正使用センターの能力にかかっている。それゆえ、クライアント側スキャンシステムにおけるレポートの設計と取り扱いが重要である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870557">反応</a></h3>
<ul>
<li>アップルが提案したCSAM（児童性的虐待資料）クライアントサイド・スキャン・データベースは、悪用の可能性、誤検知の可能性、自動検閲、ユーザーのプライバシー保護の必要性などの懸念から、精査の対象となっている。</li>
<li>この議論では、CSAM検出に使用される知覚ハッシュスキャンシステムの潜在的な脆弱性と悪用の可能性を強調し、ユーザーのプライバシーに影響を与え、当局による悪用の可能性を指摘する。</li>
<li>言説はまた、YouTubeのコンテンツ保護システムの悪用、虚偽の著作権主張に対する罰則の不在、操作されたハッシュ、冤罪、AIが生成したCSAM、所有権法、スキャンシステムの効率性に関する話題にも及んでいる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/">LoRAを使った何百ものLLM微調整実験から得られたもの</a></h2>
<ul>
<li>本稿では、カスタマイズが可能なオープンソースの大規模言語モデルLit-GPTを紹介する。</li>
<li>LoRAと呼ばれるファインチューニング手法の適用をレビューし、カスタム言語モデルのトレーニングにおける正しい設定とハイパーパラメータの重要性を強調する。</li>
<li>著者は、Lit-GPTの性能とメモリ使用量を最適化するために、量子化LoRAを含む複数の方法を実験した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870930">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、大規模言語モデル（LLM）の微調整にLoRA（Low Rank Adaptation）を使用することで、パフォーマンスの向上、メモリ消費量の削減、学習時間の短縮を実現する方法を探る。</li>
<li>主な発見は、様々な最適化手法とハイパーパラメータの選択が、メモリ節約、学習速度、モデル性能に及ぼす影響を強調することである。</li>
<li>最適化されたLoRAモデルは、基本的なLLMモデルと比較して、複数のベンチマークで進歩を示しており、この記事はLoRAのハイパーパラメータをチューニングするための実践的なアドバイスを提供している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide">信号識別ウィキ</a></h2>
<ul>
<li>このWikiは、無線信号を特定するための包括的なリソースであり、主にソフトウェア無線で受信・記録された信号に焦点を当てている。</li>
<li>編集可能なフォーマットが特徴で、ディスカッションタブを通じて双方向的なエンゲージメントを促進し、Artemis 3として知られるコンパニオンアプリを通じて既知のリファレンスシグナルにオフラインでアクセスできる。</li>
<li>このウィキでは、識別された信号、識別されていない信号、要求された信号の記録されたデータベースを管理し、最近追加された信号や変更された信号の最新情報も提供している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869534">反応</a></h3>
<ul>
<li>Signal Identification WikiHacker Newspastloginウェブサイトでは、信号識別とアマチュア無線通信の様々な側面について議論し、知識とリソースを共有するコミュニティ・プラットフォームとしての役割を果たしています。</li>
<li>ユーザーは、今後のイベント、信号識別のためのリソース、無線愛好家のための手頃なハードウェアの入手可能性についての情報を共有する。</li>
<li>また、信号識別における機械学習と人工知能の応用の可能性についても話が及ぶ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/">マツダコネクティッドサービスの統合廃止</a></h2>
<ul>
<li>マツダは、オープンソースのコントリビューターに対して排除勧告書を送り、その結果、マツダのサービスと連動するライブラリが削除された。</li>
<li>この削除は、Home Assistantの「マツダ・コネクテッド・サービス」と名付けられた統合に影響を及ぼし、Home Assistantのホームオートメーションシステムは、ローカルコントロールとプライバシーを優先している。</li>
<li>ホーム・アシスタントは失望を表明し、テスラやアウディのような他の自動車メーカーが同様の統合を受け入れているのと比較しながら、この統合の潜在的な長所についてマツダに議論を求めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37874220">反応</a></h3>
<ul>
<li>マツダは、マツダ・コネクテッド・サービスがアプリストアの提供するサービスと重複しているとして、ウェブサイトに削除を要求し、この主張の合法性についての議論に拍車をかけている。</li>
<li>自動車メーカーは、オープンソースのプラットフォームに対するDMCA通知を悪用したと非難され、ユーザーの自由よりも利益を優先させたとして反発と非難を招いている。</li>
<li>この問題は、自動車をオートメーション・プラットフォームと統合することの潜在的リスクに対する懸念に拍車をかけている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV">iSponsorBlockTV v2：TVおよびゲーム機用SponsorBlock</a></h2>
<ul>
<li>iSponsorBlockTVプロジェクトは、アップルTV、サムスンTV、LG TVなどのさまざまなTVデバイスでYouTube動画を視聴する際に、ユーザーがスポンサーセグメントや広告を回避できるように設計されたオープンソースツールである。</li>
<li>このプロジェクトはPythonで書かれており、SponsorBlock APIを統合してこれらのセグメントを自動スキップし、視聴体験を向上させる積極的なアプローチを示している。</li>
<li>プロジェクトは積極的にメンテナンスされ、他の開発者からの貢献を奨励し、GPL-3.0ライセンスの下でライセンスされ、オープンなコラボレーションと広告ブロック技術の進歩を促進している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37873749">反応</a></h3>
<ul>
<li>iSponsorBlockTV v2は、ユーザーがYouTubeを含むビデオのスポンサーセグメントや広告をスキップし、メディア消費体験を向上させるために設計された新しいツールです。</li>
<li>ユーザーは、広告を避けることで集中力と気分が向上したと報告しているが、動画やYouTubeの広告体験におけるリマインダー・プロンプトに対する不満の声もある。</li>
<li>また、このようなツールの使用がコンテンツ制作者の収益や分析に与える影響についても議論する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scalar/scalar">Scalar：SwaggerファイルからインタラクティブなAPIドキュメントを生成する</a></h2>
<ul>
<li>ソフトウェアプロジェクト「Scalar」は、SwaggerファイルからインタラクティブなAPIドキュメントを作成し、様々な言語リクエスト例、統合APIクライアント、Swaggerファイルの編集機能などの機能を提供する。</li>
<li>Scalarはオープンソースでカスタマイズ可能で、さまざまなテーマや高度なスタイリングをサポートしている。Vue.jsとReactと互換性があり、追加パッケージも提供しています。</li>
<li>このプロジェクトは一般からの貢献を歓迎し、MITライセンスのもとでライセンスされ、集団的な開発と革新を促進している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37871577">反応</a></h3>
<ul>
<li>Scalarは、SwaggerファイルからインタラクティブなAPIドキュメントを作成するツールである。その特筆すべき機能には、カスタマイズオプションと肯定的なユーザーフィードバックが含まれる。</li>
<li>APIドキュメンテーションのためのもうひとつのオープンソースツールであるScalar-UIは、トークンOAuthベアラ認証のサポートを組み込み、その提供を強化する予定だ。</li>
<li>同社は、専用のREST APIクライアントや、JavaScriptの使用によるAPIドキュメンテーションの改善など、Swagger-UIおよびOpenAPIエコシステムへのさらなる貢献を計画している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/">ASN取得時に知っておきたかったこと</a></h2>
<ul>
<li>RIPEとARINを中心に、地域インターネットレジストリ（RIR）のポリシーを理解する必要性を強調しながら、ネットワーク構築のためのASN（Autonomous System Number）の取得について解説している。</li>
<li>また、Org IDの作成、IPアドレスのリクエスト、ASNのリクエスト、インターネットピアリング契約のデータベースであるPeeringDBへの登録をアドバイスし、BGP（Border Gateway Protocol）対応のサーバーやコロケーションプロバイダーを探すことを提案している。</li>
<li>最後に、RIPEローカルインターネットレジストリ（LIR）とBGP対応ホスティングプロバイダーへのアドバイスとして、ネットワーク構築における技術的な留意点を指摘している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37869220">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は、IPv6におけるULA（ユニーク・ローカル・アドレス）の活用や、ASN（自律システム番号）なしで定常アドレスを取得することのハードルについて、困惑と不満を表明している。</li>
<li>彼らは、RFC1918のアドレスを使用してIPv4をローカルで運用することを考えているが、これはIPv6を進歩させるという目的に反する動きである。</li>
<li>代替案の選択肢と、フルテーブルの同業者を獲得するためのアドバイスが述べられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut">イエス・ナッツ</a></h2>
<ul>
<li>ジーザスナット」とは、ヘリコプターのメインローター保持ナットのこと。</li>
<li>この俗語はベトナム戦争中に生まれたもので、システム機能に不可欠なあらゆるエンジニアリング・コンポーネントに適用できる。</li>
<li>その重要な機能にもかかわらず、ジーザスナットの実際のデフォルトはまれであるが、フライトの前には必ず検査しなければならない。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37872850">反応</a></h3>
<ul>
<li>重要なトピックは、ヘリコプターでローターを固定する重要な部品である &quot;ジーザスナット &quot;と、ローターの速度が大幅に低下した場合の影響についてである。</li>
<li>この議論では、「ジーザス・ナット」の重要な役割とソフトウェア設計における重要な要素とを並列に描きながら、この用語をソフトウェア工学における単一障害点の文脈で比喩的に外挿する。</li>
<li>このほか、イーサネット・ポート不足の回避策、ヘリコプターの安全工学、航空業界におけるコストや規制の考慮点などについても触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/">ブルーフロンティアと省エネAC</a></h2>
<ul>
<li>新興企業のブルー・フロンティアは、温室効果ガスの排出を大幅に削減するエネルギー効率の高い空調システムを開発し、代替冷媒とエネルギー貯蔵を利用して送電網の過負荷を防いでいる。</li>
<li>従来のユニットと比較して、これらのACユニットは3倍効率的で、エネルギー消費を60％以上削減し、温室効果ガスの排出を80％以上削減する可能性がある。</li>
<li>ブルー・フロンティアはまだ開発初期段階にあり、業界大手との競争に直面しているが、2600万ドルの資金を確保し、2025年に商業ビル向けの製造を開始する予定である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37870737">反応</a></h3>
<ul>
<li>新興企業のブルー・フロンティアは、湿気を除去するために乾燥剤を利用し、電力使用量を90％削減できる可能性のある、よりエネルギー効率の高い空調システムを開発した。</li>
<li>同社はまだ予備段階であり、システムの有効性を確認するためにはフィールドテストが必要だが、ACサブスクリプションサービスや季節の最適化に利用できる可能性がある。</li>
<li>メンテナンスの必要性、乾燥剤の交換、このような空調システムの全体的な効率について懸念の声が上がっている。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-13</a></h1>
<h2><a href="https://scrollprize.org/firstletters">CSの学生がヘルクラネウムの未開封巻物から最初の言葉を発見</a></h2>
<ul>
<li>技術系起業家のナット・フリードマンとダニエル・グロスによって始められたヴェスヴィオ・チャレンジは、ポンペイ近郊の私設図書館にある古代の巻物を機械学習モデルを使って解読することを目標としたコンペティションである。</li>
<li>コンピューター・サイエンスの学生、ルーク・ファリターが、2千年前の未開封の巻物から単語全体を特定した最初の人物となり、40,000ドルを獲得した。これとは別に、ユセフ・ネーダーも同じ単語を発見し、賞金1万ドルを獲得した。</li>
<li>発掘された用語は「ポルフィラス」で、「紫」を意味し、古代の写本では珍しい。コンペティションは現在も開催中で、70万ドルのグランプリ賞金が用意されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857417">反応</a></h3>
<ul>
<li>コンピューター・サイエンスの学生が、機械学習を利用してヘルクラネウムの未開封巻物の最初の単語を解読した。</li>
<li>ヴェスヴィオ・チャレンジは、ジャムニア公会議に先立つ一次資料から古代文明に関する重要な洞察を明らかにする可能性がある。</li>
<li>この方法は、史料を解明することでキリスト教の起源を明らかにする可能性を示し、機械学習が巻物分析にもたらす深い意味合いと進歩を指し示している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.sh/2023/10/12/scrollbars.html">スクロールバーが問題になっている</a></h2>
<ul>
<li>この投稿では、スクロールバーのサイズが小さくなることで、運動神経に問題がある人や不正確なポインティングデバイスを使用している人に困難が生じるという問題を取り上げている。</li>
<li>著者は、GTK、Qt、Firefox、Chromeのような異なるソフトウェアプラットフォームでスクロールバーの幅を調整するためのソリューションを提供していますが、Electronアプリの設定における課題を強調しています。</li>
<li>ミニマップは、従来のスクロールバーに代わるユーザーフレンドリーな選択肢として評価されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37864867">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、ソフトウェアやオペレーティング・システムにおける現在のUIデザインに対して、カスタマイズの選択肢が限られていること、使い勝手が劣ること、機能性よりも見た目が優先されることなどから、不満を表明している。</li>
<li>参加者は、UIの質の低下、以前のバージョンへの嗜好、よりユーザーフレンドリーで視覚的に美しいインターフェースへの要望について議論している。</li>
<li>UIをデザインする際に、ユーザーの嗜好、アクセシビリティ、プライバシーを考慮することの重要性と、さまざまな入力方法がもたらす課題、特にスクロールバーの問題に重点を置いている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.desmos.com/3d">Desmos 3Dグラフ計算機</a></h2>
<ul>
<li>Desmos 3D（ベータ版）は、3次元スコープでグラフを作成・計算できる新しいツールです。</li>
<li>高度な数学計算のための上付き文字やベースラインを含む、さまざまな関数や数学記号が組み込まれています。</li>
<li>また、ユーザーがバグを報告したり、改善案を提供したりできるブログも用意されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859085">反応</a></h3>
<ul>
<li>オンライングラフ計算機Desmosは、優れたアニメーション作成機能でYouTuberの間で人気が急上昇している。</li>
<li>Desmosと、LaTeXとの統合やTikzへのエクスポート機能で好まれている別のグラフ計算機GeoGebraを比較したところ、よりスムーズなユーザーインターフェース（UI）を持つDesmosに支持が集まった。</li>
<li>ディスカッションでは、GeoGebraのライセンスについても触れられ、商用ユーザーはライセンスを取得する必要があること、Desmosのチームがパフォーマンスの問題やアニメーション変数に対するソリューションを提供していることなどが強調された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dynomight.substack.com/p/midwit-home">ミッドウィット・ホーム</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、スマートホームの構築の複雑さを掘り下げ、より簡単で便利な代替案を提案している。</li>
<li>スマートホームの文脈で照明、コンセント、家電製品を管理するために使用される、さまざまな遠隔操作デバイスについての議論も含まれる。</li>
<li>ホームオートメーションにおける照明の役割に特に重点が置かれている。新しい遠隔操作デバイスの開発の可能性を示唆し、スマートホーム技術における将来の可能性を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859437">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、スマートロック、スイッチ、課題、ホームユーティリティの制御におけるスマートデバイスの応用など、ホームオートメーションに関するトピックを取り上げる。</li>
<li>ユーザーは、さまざまなスマートホーム機器やシステムの利便性、安全性、信頼性、互換性について、経験や感想を交換する。</li>
<li>プライバシーの問題、バックアップオプションの重要性、ホームオートメーションにおけるよりシンプルでユーザーフレンドリーなソリューションの需要などのトピックも議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://12factor.net/">十二因子アプリ（2011年）</a></h2>
<ul>
<li>Twelve-Factor Appは、自動化、移植性、クラウド・デプロイメント、継続的デプロイメント、スケーラビリティに重点を置いた、SaaSアプリケーションを作成するためのフレームワークである。</li>
<li>この方法論は、どのようなプログラミング言語でも、どのようなバッキング・サービスの組み合わせでも使用することができ、コードベースの構成、依存関係の管理、コンフィギュレーション、ビルドと実行の段階、並行性、開発と生産のパリティの維持など、さまざまな側面に関するガイドラインを提供している。</li>
<li>寄稿者の経験と観察に基づいて作成されたこの本は、アプリケーション開発におけるシステム的な問題を解決することを目的としている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857544">反応</a></h3>
<ul>
<li>この対談は、「12ファクター・アプリ」の方法論と、ソフトウェア・アプリケーション開発のための推奨プラクティスが中心で、コンフィギュレーション・ストレージ、シークレット管理、ログ処理、イベント・ストリームの使用などの分野をカバーしている。</li>
<li>参加者たちは、12ファクター原則の有効性と適用可能性についてさまざまな意見を持ち、その実用性とセキュリティ面についての議論に発展した。</li>
<li>また、コンテナ化やKubernetesといったトピックや、実世界のシナリオで原則を実行する際の課題についても議論され、これらの原則が現代の開発プラクティスと関連していることが示されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://jesseduffield.com/Can%27t-Be-Fcked/">ヤル気なし：技術的負債の過小評価</a></h2>
<ul>
<li>このブログでは、やる気のなさや怠惰が技術的負債につながることが多いと論じている。</li>
<li>著者は、一貫してコードを改善し続ける勤勉な開発者と、特定の作業を遅らせる自分の傾向との対比を指摘している。</li>
<li>著者は、モチベーションの低下に対処する際の自己認識と誠実さの重要性を強調し、「早すぎる最適化」や「積極的なスコープカット」といった言い訳によって技術的負債を招かないよう、必要であれば休憩を提案さえしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859311">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、技術部門における技術的負債の潜在的な原因として &quot;Can&#39;t be fucked&quot;（CBF）を取り上げ、高金利の技術的負債を管理するためのより良い評価とモチベーションの必要性を強調している。</li>
<li>コードの衛生状態を維持することの重要性、さまざまなタイプの技術的負債を理解すること、レガシーシステムの問題に対処することも強調されている。</li>
<li>また、クラフトマンシップの重要な役割、開発者と企業との断絶、ソフトウェア開発における品質優先に対する組織文化の影響についても論じている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://generatingconversation.substack.com/p/openai-is-too-cheap-to-beat">OpenAIは安すぎる</a></h2>
<ul>
<li>OpenAIのような主要な言語モデル（LLM）プロバイダーは、モデルの品質と大規模でモデルを提供する効率性の点で優位に立っている。</li>
<li>この記事では、個人のハードウェアでモデルを微調整して提供するよりも、OpenAIのプラットフォームを使う方が費用対効果が高いことを提唱している。</li>
<li>オープンソースのLLMは、コストと複雑さを理由に、組織が独自に展開することを推奨しないが、オープンソースモデルがよりコンパクトになれば、その将来性を認めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37860819">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、低価格モデルの持続可能性、AI業界における競争力、言語モデルの限界、スマートフォン市場への進出の可能性など、OpenAIのさまざまな側面を取り上げている。</li>
<li>この記事では、UberやGoogleを含む様々な企業の価格戦略、効率性、OpenAIのモデルを使用する際のコスト、AIモデルを実行するためのハードウェア要件、システムの制限について論じている。</li>
<li>OpenAIのサービスの信頼性やセキュリティに関する懸念や、サーバー上ではなくエンドユーザーの端末上で動作するローカルAI-AIの利点を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.diceright.com/">ダンジョンズ＆ドラゴンズをプレイするためのバーチャル・テーブルトップを作ってみた</a></h2>
<ul>
<li>Dicerightはダンジョンズ＆ドラゴンズをプレイするためのオンライン・プラットフォームで、Ruby on Railsを使って開発され、アクション・ケーブルを使って全プレイヤーのマップとトークンを同期させる。</li>
<li>HTMLキャンバスとfabric.jsで構築されたインターフェースにより、ユーザーは地図と対話することができる。また、このウェブサイトはモバイル用に最適化されている。</li>
<li>ユーザーエクスペリエンスのデザインも担当したクリエイターは、サイドプロジェクトとしてこのプロジェクトを立ち上げ、プラットフォームに関するフィードバックや問い合わせを受け付けている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857765">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は、モバイル機器向けに特別に設計された、オンライン・ダンジョンズ＆ドラゴンズ（D＆D）ゲームプレイ用のバーチャル・テーブルトップを開発した。</li>
<li>ユーザーからのフィードバックにより、モバイル用のスクリーンショットや動画が追加されるなどの改善がなされ、RPGゲームにおけるプラットフォームの革新性が高く評価されている。</li>
<li>このディスカッションでは、卓上RPGとコンピュータRPGの比較を強調し、D&amp;Dの共同ストーリーテリングの側面を強調する。また、ゲームを楽しむためには、相性の良いダンジョン・マスター（DM）を持つことが重要であることも強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/2015/1/15/7551873/jaywalking-history">自動車メーカーは信号無視という犯罪を発明した（2015年）</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、1920年代に自動車団体やメーカーが事故の責任をドライバーから歩行者に偏らせるために主に影響を与えた、道路利用規範の変容を追っている。</li>
<li>自動車の普及が進み、歩行者の死亡事故が増加するにつれて、業界団体は歩行者を横断歩道に閉じ込める法律を効果的に提唱し、信号無視を嘲笑する戦略を展開した。</li>
<li>信号無視」という言葉は、この新しい法律に従わない人々に、無知で公共の安全を脅かす存在であるというレッテルを貼るために作られたもので、自動車産業がいかに道路を歩行者ではなく自動車のためのゾーンとして認識させることに成功したかを示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859905">反応</a></h3>
<ul>
<li>この文章では、信号無視の法律や自動車中心の都市計画の影響など、歩行者の安全に影響を与えるさまざまな要因について掘り下げている。</li>
<li>歴史的な背景が指摘され、交通と人種隔離が関連づけられ、歩行者の優先や代替交通手段の提唱といった潜在的な改善策も示されている。</li>
<li>また、信号無視の取締り、歩行者とドライバーの行動パターン、より安全な規制とインフラの必要性についても議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tokyodev.com/articles/not-setting-up-find-my-bricked-my-macbook">ファインド・マイを設定しないとMacBookが壊れる</a></h2>
<ul>
<li>著者は、空港のセキュリティーで、新しいMacBook Airを誤って誰かとすり替えてしまい、取り戻した後にアクティベーション・ロックがかかっていることに気づいた経験を語っている。</li>
<li>再三の要請にもかかわらず、アップルはアクティベーション・ロックの解除に応じず、筆者はアップルの厳格なポリシーと不十分なカスタマーサポートを批判している。</li>
<li>アドバイスとして、著者はMacBookユーザーに対し、同様の問題に遭遇しないよう、デバイスの「Find My」機能を有効にすることを勧めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37865941">反応</a></h3>
<ul>
<li>AirPodsのソフトウェアの不具合、Bluetoothヘッドフォンの長所と短所、カスタマーサポートの経験など、アップル製品に関するさまざまなトピックが議論されている。</li>
<li>また、アクティベーション・ロックのようなセキュリティ対策、MacBookの輸入関税や税金、アップルのアクティベーション・ロック機能の有効性や不便さなどについてもユーザーが議論している。</li>
<li>これらのディスカッションは、ユーザーがこれらの問題に対する不満、個人的な経験、意見を共有するためのプラットフォームである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857231">中途半端なプロジェクトを見せてくれ</a></h2>
<ul>
<li>この声明は、個人の完成度や準備状況に関係なく、早期に頻繁にプロジェクトを立ち上げることを提唱している。</li>
<li>これは、「素早く失敗すること」と「反復すること」の重要性を強調するもので、素早く失敗し、その結果改善されることを通じて学ぶことを支持する概念である。</li>
<li>さらに、プロジェクトや新興企業、あるいはアイデアに対する支援や援助を提供し、革新や開発に対するバックアップを表明している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37857231">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿は、人々がフィードバックや改善の可能性を求めてソフトウェア・プロジェクトを交換するフォーラムのスレッドから、デジタルに関わるものを集めたものである。</li>
<li>紹介されたプロジェクトは、デジタルアリ農場ゲーム、ウクレレコード学習アプリ、さまざまなウェブベースのツールや拡張機能、ストリーミングサービスのユーザーインターフェース、法律文書の検索エンジンなど多岐にわたる。</li>
<li>会話の中心は、プロジェクトの特徴や目的について話し合い、改良の機会や協力の可能性を探ることだ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ruoyusun.com/2023/10/12/one-game-six-platforms.html">6つのプラットフォームで、1人の男による1つのゲーム：良いもの、悪いもの、そして醜いもの</a></h2>
<ul>
<li>著者は、同社のゲーム『Industry Idle』でウェブ、ウィンドウズ、マックOS、リナックスなどさまざまなプラットフォームをサポートした経験と、それぞれがもたらす明確な課題について語った。</li>
<li>ValveがCounter-Strike 2のmacOSサポートを終了することを決定したことによる影響や、チートに関する問題、プラットフォーム特有の問題について説明します。</li>
<li>複数のプラットフォームをサポートすることのコストと収益への影響、一人でインディーズデベロッパーとして遭遇した苦闘、そして今後のプロジェクトにおいてより良い選択をし、仕事量のバランスをとることへの抱負について洞察を提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37862606">反応</a></h3>
<ul>
<li>このスレッドでは、ウェブブラウザ、ブラウザベースの技術、ネイティブアプリケーションのアプリケーションを含む、クロスプラットフォームのゲーム開発における障害や制限を取り上げる。</li>
<li>HTML5ゲームのローカル・ストレージに関する問題、iOS Safariでのデバッグ、LinuxやmacOSなどのプラットフォームへのゲームの移植の課題などについて論じている。</li>
<li>最後に、さまざまなプラットフォームでのゲームにおけるSteamとProtonの使用状況、およびゲームのメンテナンスに関する懸念について説明する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/client-side-scanning-dutch-parliament/">EUの「チャット・コントロール」とクライアント側スキャニングの義務化</a></h2>
<ul>
<li>オランダ議会は、EUの「チャットコントロール」提案に関する公聴会を開催した。この提案は、クライアントサイド・スキャンに関するもので、個人的なメッセージをスキャンし、不当な捜査につながる可能性のある技術として議論されている。</li>
<li>議会が2つの動議を提出し反対したにもかかわらず、オランダ政府はそれを無視することを決定した。</li>
<li>公聴会では、個人的な会話への侵入だけでなく、この技術の有効性が証明されていないことについても懸念が示され、さらにこの分野での中国との協力の可能性についても警告が発せられた。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37859402">反応</a></h3>
<ul>
<li>EUは、児童性的虐待資料（CSAM）のスキャンを義務付ける法律案「チャット・コントロール」を検討しており、プライバシー侵害の可能性が議論されている。</li>
<li>批評家たちは、これがスキャンをエスカレートさせる前兆になるのではないかと懸念しており、欧州警察機構（ユーロポール）がこのデータにアクセスし、制御不能な警察AIに利用されることへの懸念を表明している。</li>
<li>議論は、メッセージング・プラットフォームへの影響、業界の責任、自律走行車の制御にまで及び、プライバシー、政府の行き過ぎた行為、犯罪行為の抑制における各業界のそれぞれの役割に関する幅広い懸念を反映している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/atlassian-agrees-buy-video-messaging-provider-loom-nearly-1-bln-2023-10-12/">アトラシアン、Loomを約10億ドルで買収</a></h2>
<ul>
<li>ソフトウェア企業のアトラシアンは、ビデオ・メッセージング・プラットフォームのルームを約9億7500万ドルで買収すると発表した。</li>
<li>全世界で2500万人以上のユーザーを持つLoomは、JiraやConfluenceといったアトラシアンのソフトウェアに組み込まれ、買収は2024年3月までに完了する予定だ。</li>
<li>既存の現金残高で賄われるが、アトラシアンはこの買収により2024年6月期と2025年6月期の営業利益率が希薄化すると予測している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37856895">反応</a></h3>
<ul>
<li>ソフトウェア開発会社のアトラシアンは、ビデオ・メッセージング・サービスのLoomの買収を計画している。</li>
<li>買収額は約10億ドルと推定される。</li>
<li>この開発は、アトラシアンがビデオメッセージング分野に進出したことを意味する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nginx.com/blog/http-2-rapid-reset-attack-impacting-f5-nginx-products/">Nginx製品に影響を及ぼすHTTP/2ラピッドリセット攻撃</a></h2>
<ul>
<li>HTTP/2プロトコルに脆弱性が発見され、NGINX Open Source、NGINX Plus、および関連製品に対してサービス運用妨害（DoS）攻撃が行われる可能性があり、NGINX HTTP/2モジュールに影響があります。</li>
<li>この脆弱性により、攻撃者は多数のHTTP/2ストリームを迅速にキャンセルし、設定されたしきい値をトリガーすることなくサーバーに過負荷をかけることができる。</li>
<li>NGINXは、この脆弱性に対処するためのパッチを発行し、1つのイベントループ内の新しいストリームの数に制限を課すことで、システムの安定性を向上させました。ユーザーは、最新のパッケージにアップデートし、設定ファイルを微調整して保護を強化することを推奨している。また、単一のクライアントからの接続やリクエストを制限することも勧められている。Cloudflare、Amazon、Googleは、この脆弱性の緩和に協力した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37861589">反応</a></h3>
<ul>
<li>HTTP/2ラピッドリセット攻撃はNginx製品に影響を及ぼしていますが、デフォルトでは、特定の設定が変更されない限り、Nginxはこの攻撃に対するセーフガードを備えています。</li>
<li>この脆弱性がNGINXや他のウェブサーバーに与える影響について、その影響を心配する声もあれば、非標準的な設定への影響が大きいと考える声もあり、さまざまな意見が飛び交っている。</li>
<li>話は、HTTPのバージョン、サーバーの制限、広告ブロッカーの使用、タイムリーなアップデートとパッチの重要性にまで及び、さまざまなセットアップにおけるこの脆弱性の潜在的な影響に焦点を当てた。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-12</a></h1>
<h2><a href="https://direct.starlink.com/">スターリンク・ダイレクト・トゥ・セル</a></h2>
<ul>
<li>SpaceXの一部門であるStarlinkは、テキスト、音声、データサービスへの中断のないアクセスをグローバルLTE携帯電話に提供するDirect to Cell機能を開始する。</li>
<li>宇宙ベースの携帯電話タワーとして動作する新技術は、遠隔地での接続を可能にし、既存のハードウェアやアプリに変更を加えることなく、デッドゾーンを取り除く。</li>
<li>スペースXのロケット製造と打ち上げのノウハウを活用し、スターリンクはこれらの携帯電話サービス支援衛星を大量に配備し、世界の携帯電話プロバイダーが提携国でネットワークアクセスを共有することを目指している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37848212">反応</a></h3>
<ul>
<li>遠隔地における衛星通信の利点、極端な気温の中でスマートフォンを使用する際の課題、低帯域幅の状況下でのメッセージング・アプリ、荒野での安全のための電話よりも専用デバイスの利点など、議論は多岐にわたる。</li>
<li>主な焦点は、遠隔地におけるスターリンク・ダイレクト・トゥ・セルとスターリンクの潜在的利益、アップルやグーグルなどの企業との協力、衛星サービスに関する価格、規制、ライセンス問題などである。</li>
<li>また、パーソナル・ロケーター・ビーコン（PLB）のような緊急通信機器についても検討し、さまざまな衛星ネットワークの利点と限界を比較する。個人的な経験は、洞察に満ちた文脈を提供する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nps.gov/subjects/accessibility/interagency-access-pass.htm">永続的な障害を持つ米国市民、国立公園への生涯無料パスを取得</a></h2>
<ul>
<li>アメリカ・ザ・ビューティフル-国立公園および連邦保養地アクセス・パスは、米国市民または永住権保持者で永続的な障害を持つ人が利用できるフリーパスで、直接またはオンラインで入手できる。</li>
<li>申請者はパスを取得するために、後遺障害を証明する書類を提出しなければならない。</li>
<li>Interagency Access Passは、国立公園や連邦保養地へのアクセスを容易にすることで、障害者を支援する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850930">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、障害者が経験する困難、ADHDの障害としての再評価、社会における障害に対するより広い理解と認識など、さまざまなトピックが取り上げられる。</li>
<li>また、医療、住居、ADHDが個人の生活に及ぼす影響などについても取り上げている。</li>
<li>会話には様々な意見や視点が表現されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://openintro-ims2.netlify.app/">現代統計学入門</a></h2>
<ul>
<li>「現代統計学入門（第2版）』は、Mine Çetinkaya-RundelとJohanna Hardinが執筆した教科書で、Diez、Barr、Çetinkaya-Rundelの旧版から派生したものである。</li>
<li>本書は無料でダウンロード可能で、学生や愛好家に手頃な教材を提供している。</li>
<li>本書はCreative Commons Attribution-ShareAlike 3.0の下でライセンスされており、作品の配布と共有を許可、奨励している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37854846">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿では、データを解釈するための統計的アプローチである頻度論的手法とベイズ論的手法を比較するために、最新の統計学とJASPと呼ばれるソフトウェアの適用について論じている。</li>
<li>著者は、統計学教育において線形モデルやベイズ技法を使用する方向へのシフトを提唱し、現在の教育方法の変革の必要性を示唆している。</li>
<li>ディスカッションでは、数学に対する個人的な葛藤や否定的な態度、統計学を学ぶためのお勧めの本、特にカールソン＆ウィンクイスト著の「統計学」を取り上げている。コメント欄には、ベイジアンネットワークのフレームワークの応用やR言語の使用についてもっと知りたいという意見が寄せられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.willdepue.com/how-to-legally-pirate-all-fonts-in-an-afternoon">すべてのフォントを合法的に海賊版にする方法</a></h2>
<ul>
<li>米国の法律では、個々のグリフの著作権は認められていないが、フォントファイルの著作権は認められている。</li>
<li>商標登録されたフォントは法律の下で保護されるが、商標登録されていないグリフは著作権の影響を受けない。</li>
<li>著者は、ライセンスされたフォントを再作成するために、公共の、非創造的な、商標登録されていないフォントを使用することを検討し、そのような努力の複雑さを認識し、合法的にフォントを購入することによってフォントクリエイターを支援することの意義を主張して終わる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37846471">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論の中心テーマは、フォントに関する著作権問題と、それに続く海賊版の慣習である。</li>
<li>フォントの複製の合法性や、著作権が創造性や創造的な作品へのアクセシビリティにどのような影響を与えうるかについて掘り下げている。</li>
<li>また、フォント・ライセンシングの複雑さや、著作権法の下でフォントに提供される保護の範囲についても精査している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/databases/announcing-cloud-spanner-price-performance-updates">Google Cloud SpannerがAmazon DynamoDBの半額に</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloudは、Cloud Spannerデータベースの価格と性能の大幅な強化を発表した。これには、追加コストなしで、ノードあたりのスループットが最大50％向上し、ストレージ容量が2.5倍増加することが含まれる。</li>
<li>高いパフォーマンス、可用性、スケーラビリティで定評のあるCloud Spannerがアップデートされ、大容量のデータとアプリケーション要件を扱う企業にとって、さらにコスト的に最適なソリューションとなりました。</li>
<li>比較的に、SpannerはAmazon DynamoDBよりも費用対効果が高くなりました。これらのアップデートは現在、一部のインスタンス構成で利用可能で、近い将来、すべてのSpanner顧客に対して完全なロールアウトが予定されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37847454">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論の中心は主にクラウドサービスプロバイダーで、特にGoogle Cloud SpannerとAmazon DynamoDBを価格やユーザーエクスペリエンスなどの面で対比している。</li>
<li>そのほか、サポートと信頼性の問題、特定のアプリケーションに対するさまざまなデータベースの適合性、サーバーレス・コンピューティングの利用、特殊なデータベースの適用などが議論されている。</li>
<li>クラウドサービス業界では、ユーザーの経験や意見を反映し、ベンダーの囲い込みや価格設定の安定性に対する懸念が顕著である。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indieretronews.com/2023/10/grind-first-person-shooter-for-amiga.html">Grind - Amiga 500 用ファーストパーソンシューター</a></h2>
<ul>
<li>GrindはDread-Engineで開発されたAmiga 500用の最新ファーストパーソンシューティングゲームです。スチームパンク／ラブクラフトの美学に基づいて作られ、高品質の武器デザインが特徴です。</li>
<li>最新のアップデートには、デモと都市を舞台にした新レベルが含まれており、将来的にはレベルや敵の種類を追加する開発計画がある。</li>
<li>音楽サポート、サウンドエフェクト、さらに多くのレベルが現在進行中で、パトロンによってサポートされている。さらに、メガドライブ版も現在検討中である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850265">反応</a></h3>
<ul>
<li>その緻密なディテールと、ビットマップ・ブラザーズの作品を彷彿とさせる卓越した3Dグラフィックが称賛された。</li>
<li>対談では、3Dゲームに対するセガの戦略と、ゲーム機への影響について話している。</li>
<li>その他のテーマとしては、Amiga 500の制約と可能性、開発者の最適化の試み、他のゲームプラットフォームとの比較などがあり、初期には疑問があったものの、Amiga 500でのゲームのパフォーマンスには多くのユーザーが賞賛の声を寄せている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.com/blog/2023/10/11/activitypub/">Wordpress.comがActivityPubをサポート</a></h2>
<ul>
<li>WordPress.comはActivityPub機能を開始し、ユーザーは自分のブログをMastodonのような連携プラットフォームとリンクさせ、より多くの読者にリーチできるようになった。</li>
<li>ActivityPubプラグインは、読者がブログ記事をフォローし、返信をブログ上のコメントに変換することを可能にし、容易な統合を支援する。</li>
<li>ユーザーは、カスタムドメインでプロフィールを強化することができ、ブログの設定からこの機能を有効にすることができる。これは、WordPress.comブログのエンゲージメントとリーチを高めることを意図している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37847782">反応</a></h3>
<ul>
<li>WordPress.comは、分散型ソーシャル・ネットワーキング・プロトコルであるActivityPubを統合し、ユーザーがフェディバースのコンテンツを公開・共有できるようにした。</li>
<li>この動きは、その広範なユーザーベースに分散型ソーシャルメディア・ムーブメントへのアクセスを与えるが、一部のユーザーはモデレーションやユーザー・インターフェース（UI）の不一致に懸念を表明している。</li>
<li>これらの変更を実施したWordPress.comと、オープンソースのWordPressとの区別に注意してください。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anderspitman/obligator">Obligator - セルフホスト用の OpenID Connect サーバー</a></h2>
<ul>
<li>「Obligator &quot;はOpenID Connect Provider (OP)サーバーを開発するプロジェクトで、電子メールの所有権を検証し、ユーザーがアクセスしているアプリケーションにそれを伝えるという特定の目的を持ったセルフホスティング用に設計されている。</li>
<li>このプロジェクトは、匿名OAuth2クライアント、マルチドメイン認証、パスワードなしメールログイン、APIによる設定可能なランタイムなどの機能をサポートしている。</li>
<li>現在、このプロジェクトはベータ版であり、セキュリティ・レビューに合格するまでは本番使用には適していない。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37848793">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿は、Obligatorというセルフホスティング用に作られたOpenID Connectサーバーに関するものだ。</li>
<li>議論は、Zitadel、Authentik、Keycloakなどの代替認証サービスにも広がり、電子メールやソーシャル・ログイン・オプションの問題を含め、それらの課題や限界について掘り下げている。</li>
<li>Oryスタックや、Hydra、Kratos、Oathkeeperといった他のスタックについても言及されており、それらのセキュリティ対策やユーザーインターフェースの側面について議論が続いている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/all-sky-camera">Raspberry Piで全天球カメラを作ろう</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、技術プロジェクトで広く使われている小型で手頃な価格のコンピュータシリーズであるラズベリーパイを使って、DIY（Do-It-Yourself）で全天球カメラを作る方法を概説している。</li>
<li>この自家製カメラは、夜空全体、特に流星の画像を撮影することを目的としており、流星の軌道に関する科学的研究に役立つ。</li>
<li>必要な部品やカメラのセットアップ手順を詳しく解説しているほか、流星研究にこのようなカメラを使用した他の類似プロジェクトも紹介している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850485">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、ラズベリーパイのカメラを全天球撮影に活用しているユーザーからの経験やアドバイスを掘り下げており、カメラドームの傷、マニュアルフォーカスカメラの温度への影響、長時間露光写真をより良くするための寒冷地の活用など、典型的な懸念事項を取り上げている。</li>
<li>読者は、ラズベリーパイの高品質カメラへの憧れを表明し、露光時間、センサーサイズ、低照度性能、潜在的な太陽障害、そして主に天文学や同様のプロジェクトにおけるラズベリーパイHQカメラの限界と品質などの詳細について議論している。</li>
<li>この会話では、MIPIカメラの限界を認め、高品質の画像を得るためには光学系が重要な役割を果たすことを強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/3228">M2 Ultraは128ストリームのLlama 2 7Bを並行して実行できる</a></h2>
<ul>
<li>GitHubリポジトリにあるllama.cppのコードが更新され、アテンション・マスクによる並列デコードが組み込まれ、コードの効率が向上した。</li>
<li>KVキャッシュの最適化、マルチシーケンスデコーディング、RoPE、セッションセーブ／ローディング、並列処理のアップデートなどによるパフォーマンス向上が含まれる。</li>
<li>変更点には、グラフトポロジーの変更やM2ウルトラのモデルサイズテストにおける適応に対する並行最適化の無効化も含まれる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37846387">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、アップルの新しいM2 Ultraチップの特徴を検証し、オンプレミスのインフラではなくクラウドサービスを利用することのメリットとデメリットを分析する。</li>
<li>また、セルフ・ホスティング・サービスとアウトソーシング・サービスの長所と短所を論じ、データセンターにおけるアップルMacミニの利用の可能性を探る。</li>
<li>また、大規模言語モデル（LLM）の採用や、LLAMAと呼ばれるオープンソース技術に関連するビジネスチャンスや障害についても触れる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://k3s.io/">K3s - 軽量Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>K3sは、IoTとエッジコンピューティングのために構築されたコンパクトなKubernetesバージョンで、リモートやリソースが限られた環境で効果的に機能するように設計されている。</li>
<li>ARM64とARMv7の両アーキテクチャをサポートし、Raspberry Piのような小型デバイスから大型サーバーまで対応する。</li>
<li>Cloud Native Computing Foundationのサンドボックスプロジェクトとして、ユーザーはK3sをダウンロードしてサーバー上で実行し、エージェントノードを追加することで使い始めることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37845903">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、Kubernetesの軽量版であるK3sとsqliteを使用して、ホームラボでシングルノードのセットアップを行った筆者のポジティブな経験について論じている。</li>
<li>この投稿では、Longhorn、Ceph、Rookなどの共有ブロック・ストレージ・ソリューションと、コンテナ・オーケストレーション・プラットフォーム、特にKubernetesとNomadの比較についても掘り下げている。</li>
<li>Kubernetesは多くの企業にとってやり過ぎの可能性があるという意見から、K0sのような軽量な代替案やRancher Desktopのようなツールを推奨する意見まで、特定のニーズや好みに応じて、これらの技術の適合性は議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/the-deep-link-equating-math-proofs-and-computer-programs-20231011/">数学の証明とコンピュータ・プログラムの深い関係</a></h2>
<ul>
<li>本稿では、数学的証明とコンピュータ・プログラムを結びつけるカリー・ハワード対応について概説し、コンピュータ・サイエンスにおける型とプログラム、論理学分野における命題と証明の等価性を示唆する。</li>
<li>ソフトウェアの検証手順やプルーフ・アシスタントの開発など、この対応の潜在的な応用や意味合いについても触れている。</li>
<li>この本は、計算と論理の結びつきが直観主義論理だけにとどまらないことを強調し、複数の研究者によって発見されたことからも明らかなように、その基礎的性質について言及している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37845195">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsでは、数学的証明とコンピュータ・プログラムの相関関係や、プログラミングにおける数学の役割について議論している。</li>
<li>参加者からは、正しいタイミングを証明すること、抽象的な概念へのアクセスのしやすさ、学習のための実践的なアプリケーションの必要性といった課題が挙げられている。</li>
<li>この対談では、カリー・ハワード同型性や、プログラムの特性を検証するための定理証明言語の使用についても掘り下げている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://metric-time.com/">メートル時間</a></h2>
<ul>
<li>メートル法とは、1日を10時間に分割し、1時間を100分、1分を100秒とするもので、これによって暗算を簡略化し、異なるタイムゾーンに対応することができる。</li>
<li>メートル法では、午前と午後の区別はなく、1日は単純に10時間で構成される。</li>
<li>メートル法による時間の概念は、貨幣的思考になぞらえられ、メートル法による1時間は100ドル札に相当し、メートル法による1分は1ドル札に相当し、1日の合計は1,000分と100,000秒になる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37853181">反応</a></h3>
<ul>
<li>主な議論の中心は、時間の計測に10進法またはメートル法を適用するという提案で、擁護派は計算を合理化し、既存のメートル法と整合させることができると主張している。</li>
<li>しかし、批評家たちは、新システムが必要とするかもしれない精度、実施に関連する課題、社会的調整に関する潜在的な問題を予見している。</li>
<li>また、代替の時間測定システムやカレンダー改革の可能性についても議論が及ぶ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37852711">耳鳴りから完全に解放された人はいますか？</a></h2>
<ul>
<li>著者は、耳鳴りを引き起こす病状である耳鳴りから永続的な休息を見つけた人々からの知識を求めている。</li>
<li>著者は、単に症状を軽減させるだけの治療法には懐疑的で、完全な緩和が可能かどうかを見極めようとしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37852711">反応</a></h3>
<ul>
<li>この要約では、耳鳴りをめぐるオンライン上の会話に焦点を当て、人々が個人的な経験や、音響療法や生活習慣の調整など（ただしこれらに限定されない）症状を管理するための戦略を共有している。</li>
<li>焦点となるのは、自分に合ったアプローチの重要な役割、必要な場合の専門家の助け、そして聴覚保護の重要性である。</li>
<li>ディスカッションでは、耳鳴りがメンタルヘルスに与える影響を明らかにし、新たな治療法を紹介する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://microsoft.gcs-web.com/node/31951/html">マイクロソフトSEC 8-K：IRSは290億ドルの追加納税を求めている</a></h2>
<ul>
<li>2023年10月11日、マイクロソフト・コーポレーションは、2004年から2013年までの税務年度に関する調整提案通知書（NOPA）を内国歳入庁（IRS）から受け取ったことを明らかにした。</li>
<li>IRSは、罰金と利子に加え、企業間移転価格の問題をめぐって289億ドルの追加税金を要求した。</li>
<li>マイクロソフトは、行政不服申し立てや、場合によっては司法手続きを通じてNOPAに異議を唱えることを主張しており、明らかに、その後12ヶ月以内に最終的な解決や、税務上の偶発事象に大きな変化が生じるとは考えていないようだ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37850110">反応</a></h3>
<ul>
<li>国税庁は、2004年から2013年までの収入と経費を正しく配分していなかったとして、マイクロソフト社に290億ドルの追加納税を要求している。マイクロソフトはこの調整案に異議を唱えており、解決には1年以上かかる見込みだ。</li>
<li>マイクロソフトには納税を賄うだけの財務能力はあるが、今後の戦略や買収、特に噂されている300億ドル企業の買収計画に影響を与える可能性がある。</li>
<li>マイクロソフトは規制当局による罰則や監視に直面する可能性があるにもかかわらず、株式市場の反応は生温く、投資家がマイクロソフトが税金を全額支払うことに懐疑的であることを示唆している。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ja/2023/10/20">2023-10-11</a></h1>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">過去最大のDDoS攻撃、ピーク時398M rpsを超える</a></h2>
<ul>
<li>グーグルは、HTTP/2ラピッド・リセットと呼ばれる斬新な方法を用いて、ピーク時に毎秒3億9800万リクエストを記録した最大規模のDDoS攻撃からの防御に成功した。</li>
<li>この攻撃を受けた業界からの協調的な対応により、パッチやその他の緩和技術の開発と実装が行われました。HTTP/2のユーザーは、このような攻撃に対する脆弱性を軽減するために、CVE-2023-44487に対するベンダーのパッチを適用することが推奨されます。</li>
<li>DDoS攻撃からの保護については、Google Cloudの顧客は、Cloud ArmorのDDoS保護や、プロアクティブなレート制限ルールやAIを活用したAdaptive Protectionなどのその他の機能を利用することをお勧めします。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">反応</a></h3>
<ul>
<li>この対談では、DDoS（分散型サービス拒否）攻撃の背後にある動機や攻撃者の可能性など、DDoS攻撃に関する幅広いテーマが扱われる。</li>
<li>クラウド・プロバイダーの役割とインターネット・サービス・プロバイダー（ISP）の責任を強調しながら、こうした攻撃を抑制する戦略について議論する。</li>
<li>デジタル世界におけるDDoS攻撃の脅威の増大、インターネット・セキュリティに関する懸念の増大、サイバーセキュリティへの取り組みの難しさ、特定の安全対策の影響などが強調された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/applelog">ログはiPhone 15 Proの &quot;Pro &quot;である</a></h2>
<ul>
<li>このブログでは主に、最新のiPhone 15 ProとPro Maxに搭載された、カラーグレーディングと編集の柔軟性を高めるフォーマットであるログビデオ録画について述べている。</li>
<li>さまざまな視覚的アピールや自然な色調を選択できること、さまざまな色空間との互換性など、ログフッテージを使用する利点を探る。</li>
<li>この投稿では、iPhone向けのBlackmagic Cameraアプリのリリースについても言及しており、マニュアル操作と機能が強化され、これらのデバイスを使ったビデオ撮影と編集のクリエイティブな可能性が高まります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37840503">反応</a></h3>
<ul>
<li>この言説には、スマートフォンのカメラと従来のカメラの画質と利便性の比較が含まれている。</li>
<li>対談では、スマートフォンがカメラ業界に与える影響と、スマートフォンでのハイダイナミックレンジ（HDR）画像の撮影能力について触れている。</li>
<li>また、ビデオ撮影におけるログフォーマットの応用、後処理、撮影オプション、アップルとソニーのフラッグシップスマートフォンに搭載されたカメラチップなどについても議論する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://eliot.blog/e-ink-frame">ジェネレーティブ・アート用の42インチE-Inkフレームを製作</a></h2>
<ul>
<li>筆者は、ディスプレイ制御にラズベリーパイを、画像の前処理にブルーノイズディザリングを使用し、ジェネレーティブAIアートを展示するためにデザインされた42インチのE Inkアートフレームを制作した。</li>
<li>Eインク・ディスプレイで一般的な「ゴースト」の問題に取り組むため、彼らはフルブラックとフルホワイトの画像を交互に表示するソリューションを導入した。</li>
<li>将来的な改良計画としては、フレームをバッテリー駆動にすることや、AIを使ってアートのプロンプトを生成することなどがある。このプロジェクトには、シャーリー、ニコ、フローリアンのサポートがあった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835995">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論の主要な焦点は、ジェネレーティブ・アート用のe-inkディスプレイの高コストと制約であり、製造の難しさ、需要の低さ、大量生産の利点の欠如、限定されたユーザビリティに起因している。</li>
<li>参加者はまた、低エネルギー使用、屋外での視認性の向上など、e-ink技術の長所と短所、そしてコストとサイズの限界についても議論している。</li>
<li>さらに、特許が果たす役割、OLED（有機発光ダイオード）ディスプレイとの比較、デジタルフォトフレームやDIY（Do It Yourself）プロジェクトなど、さまざまなアプリケーションにおけるe-inkディスプレイの活用についても取り上げる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x">石油部門は非効率な水素自動車を推進し、電動化を遅らせている</a></h2>
<ul>
<li>著名なアナリストであるマイケル・リーブライヒは、石油部門が自動車の電動化を遅らせるために水素燃料電池車を推進していると指摘する。</li>
<li>リープライヒは &quot;水素ラダー &quot;を開発し、自動車と家庭用暖房を水素の競争力のないユースケースとして最下位に位置づけ、企業が電化へのシフトを遅らせるために水素を推進している可能性があると主張している。</li>
<li>電気自動車はすでに効率、性能、利便性において優れているとして、水素自動車の必要性に反対し、非効率と安全性の懸念から家庭用暖房に水素を利用することにも反対している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37836237">反応</a></h3>
<ul>
<li>中心的な議論は、燃料源としての水素の使用と効率と、電気自動車（EV）の実用性をめぐって展開される。石油業界による水素のバックアップが精査され、長距離フライトのような輸送以外の用途も検討されている。</li>
<li>炭化水素のカーボンニュートラルな合成、バッテリーに対するコストと効率の課題、特定の産業における水素の潜在的な利点など、幅広いトピックが含まれる。日本の石油代替としての水素への投資についても、電池と水素の貯蔵能力とともに言及されている。</li>
<li>詳細な議論では、空の旅における水素のエネルギー密度、EVの重量と道路損傷への懸念、EVバッテリーの寿命、代替燃料としての水素の拡張性と効率性を取り上げている。また、EVの限界と進歩、そして輸送の将来についても検討する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack">斬新なHTTP/2「ラピッド・リセット」DDoS攻撃</a></h2>
<ul>
<li>8月、グーグルはHTTP/2プロトコルを使用した前代未聞のDDoS攻撃が同社のサービスとクラウド顧客を標的とし、1回の攻撃で毎秒3億9800万リクエストに達したことを確認した。</li>
<li>グーグルのグローバルな負荷分散インフラは、ネットワークのエッジで攻撃を緩和することにより、サービスの停止を防ぐことに成功した。</li>
<li>グーグルはその後、追加的な防御策を実施し、エコシステム全体でこの新たな攻撃ベクターに対処するため、業界パートナーと協力した。この記事では、攻撃手法の詳細と緩和策について説明している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830987">反応</a></h3>
<ul>
<li>HTTP/2を標的とした新たなラピッド・リセットDDoS攻撃が発見され、HTTP/1.1や次期HTTP/3の改善など、代替となりうる攻撃について議論が行われている。</li>
<li>議論の中心は、DNSを使用したリプレイ/増幅攻撃を含むDDoS攻撃の防止である。提案としては、DNSにTCPを使わせること、リクエストのパディング、制限ソリューションの検討などがある。</li>
<li>HTTP/3の攻撃の可能性との比較とともに、接続あたりのリクエストを増加させる攻撃手法に対するHTTP/2の脆弱性が強調されています。DDoS攻撃時に多数の侵害されたIPによってもたらされる困難を認識し、防御戦略としてスロットリングが提案されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves">切断された神経を再接続できる人工材料</a></h2>
<ul>
<li>ライス大学の研究者たちが、神経組織を刺激し、分離した神経を修復できる磁電性材料を考案した。</li>
<li>この新素材は、同素材の120倍の速さで磁気-電気変換を行い、正確な遠隔ニューロン刺激や低侵襲神経刺激法への道を開く。</li>
<li>神経刺激への応用にとどまらず、この最先端素材のデザインフレームワークは、コンピューティングやセンシングの分野にも応用できる可能性を秘めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37835143">反応</a></h3>
<ul>
<li>切断された神経を再接続する新しい人工材料が開発され、脊髄の修復や神経障害治療に道を開く可能性が出てきた。</li>
<li>神経再生の可能性、そのような技術に対する身体の反応、大学による研究主張の誇張の可能性については、疑問や議論がある。</li>
<li>コミュニティはまた、科学的再現の信頼性や、脳インプラントや神経刺激に伴うリスクなどの問題を指摘した。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/">ValveがmacOS版Counter-Strike 2は実現しないと発表、プレーヤーが十分でないため</a></h2>
<ul>
<li>Valveは、プレイヤー数の不足を理由に、Counter-Strike 2のmacOS版のリリースを断念した。Counter-Strike：Global Offensive (CS:GO)のMac版プレイヤーは、2023年3月22日から9月27日の間にプレイした場合、払い戻しを請求することができます。</li>
<li>アップル製品の将来の機能強化として、2026年までにiPad miniとiPad Airに有機ELディスプレイが搭載されるかもしれない。iPhone 15 Proモデル向けに、過熱問題を修正する重要なソフトウェア・アップデートがリリースされた。</li>
<li>サムスンは最近の広告で、オールステート・プロテクション・プランによる高級スマートフォンの有害な落下テストを受け、アップルにRCSメッセージング規格の採用を促している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831263">反応</a></h3>
<h2><a href="https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/">ポストグレス次世代</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、高齢化するPostgreSQL開発者コミュニティを支えるために、若い世代の貢献者、コミッタ、メンテナーが必要であることを強調しています。</li>
<li>オープンソースの持続可能性の重要性は、Postgresの強化に投資し、知的財産を再ライセンスできるNeonのような企業の潜在的な影響力とともに強調されている。</li>
<li>ポストグレスのようなプロジェクトの継続的な成功のために、著者は意図的であること、資金を提供すること、そして啓蒙的な自己利益を推奨している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832319">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、Postgresコミュニティによるオープンソースデータベースシステムへのコミットメントと熱意について、直面する課題を認識しつつ、光を当てている。</li>
<li>主に、熟練したC言語開発者の不足と、C言語の学習と使用に伴う複雑さが原因である。</li>
<li>また、Postgres メーリングリストの組織的な問題、制限、Postgres にない機能についても触れ、改善すべき点を示している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/">Googleユーザーのパスキーがデフォルトで有効になりました。</a></h2>
<ul>
<li>グーグルは、セキュリティ強化とログインプロセスの合理化を目的に、個人用グーグルアカウントのデフォルトのログイン方法としてパスキーを設定している。</li>
<li>パスキーは、生体認証データやピンを使用するもので、従来のパスワードよりも迅速で安全だと考えられている。グーグルは、パスキーに対するフィードバックが概ね好意的であることを共有している。</li>
<li>パスキーへのシフトにもかかわらず、グーグルはユーザーがパスワードを使ってアカウントにアクセスできるオプションを提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832585">反応</a></h3>
<ul>
<li>オンライン・アカウントの認証にパスキーを使用することについての議論は賛否両論で、アクセスの喪失の可能性や不十分なサポートを心配するユーザーもいる。</li>
<li>パスキーは、従来のパスワードよりもセキュリティが高いという意見もある。しかし、この方法では、デバイスのセキュリティに依存し、パスキーのエクスポートや復元ができないという懸念が生じる。</li>
<li>この議論は、パスキーシステムの改善の必要性と、ユーザー教育とバックアップオプションの必要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/">ある学生から、どうやって革新的なチームを維持しているのかと聞かれた。</a></h2>
<ul>
<li>著者は、堅牢な文書、親しみやすさ、確立されたエコシステムなどの理由から、実績のあるテクノロジーを使用することの重要性を強調している。</li>
<li>革新的な技術は、それが問題解決の可能性を劇的に高める場合にのみ選択されるべきである。この考え方は、著者の技術選定のフレームワークの一部を形成している。このフレームワークには、問題の理解、解決策の検証、複雑性の洗練、設計の評価、批評家へのアイデアの公開などが含まれる。</li>
<li>しかし著者は、イノベーションのためのキャパシティを確保するために、最先端のテクノロジーには手を出さないことを勧めている。このフレームワークのアプローチは、主に仕事のプロジェクトのためのものであり、個人的なプロジェクトは個人的な楽しみや学習の可能性に基づいて優先順位がつけられる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830980">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、ソフトウェア開発におけるイノベーションを促進するために、設計プロセスを社会化し、多様な視点を取り込み、フィードバックを集める必要性を強調している。</li>
<li>効果的なチーム・コミュニケーションを促進する上での課題を探り、オープンなコミュニケーションと建設的な批判を提唱する。</li>
<li>この記事では、開発プロジェクトにおいて革新的な技術と確立された技術を選択することのリスクとリターンについて議論し、トップダウンの標準化に反対し、技術決定における技術的メリットの価値を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices">米国、排ガス浄化装置の販売を許可したeBayを提訴</a></h2>
<ul>
<li>司法省（DOJ）は、大気浄化法を侵害する343,000個以上の排ガス浄化装置および製品の販売疑惑により、eBayを提訴している。</li>
<li>イーベイ社は、違反1件につき最高5,580ドルの罰金を科せられ、数十億ドルの罰金に直面する可能性がある。同社はこの措置を「まったく前例がない」と主張し、断固として抗弁する意向だ。</li>
<li>司法省はまた、eBayが未登録の殺虫剤や、がんに関連する化学物質を含む塗料除去剤など、他の違法商品を販売しているとしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37834946">反応</a></h3>
<ul>
<li>コメントには、排ガス浄化装置を販売したeBayに対する訴訟、カナダ政府によるシャオミ携帯電話の販売禁止、排ガス規制に関する議論、触媒コンバーターをめぐる論争など、無数のトピックが含まれている。</li>
<li>自家用ジェット機がトラックより環境に与える影響、トラクションコントロールの無効化やアフターマーケット部品の使用に関する問題、現代のディーゼルエンジンの効率や排ガス装置の必要性などについても取り上げている。</li>
<li>また、大音量の排気ガスによる騒音公害の懸念や、騒音規制の導入についても議論している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/">HTTP/2のゼロデイ脆弱性により記録的なDDoS攻撃が発生</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare、Google、Amazon AWSは、HTTP/2プロトコルを悪用して大規模なDDoS攻撃を行う「HTTP/2 Rapid Reset」攻撃として知られるゼロデイ脆弱性を明らかにした。</li>
<li>Cloudflareは、毎秒2億100万リクエストを超える大規模な攻撃を含むいくつかの攻撃を軽減することに成功し、この脆弱性を防御する技術を開発した。</li>
<li>保護のために、Cloudflareはネットワーク接続を理解し、必要なパッチを導入し、セカンダリクラウドベースのDDoSプロバイダーからのバックアップを考慮することを推奨します。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830998">反応</a></h3>
<ul>
<li>HTTP/2プロトコルのゼロデイ脆弱性により、DDoS（分散型サービス拒否）攻撃が発生し、CloudflareやAmazon Web Servicesなどの企業がパッチを作成した。</li>
<li>プロトコルの次期バージョンであるHTTP/3は、この脆弱性を免れている。このため、プロトコルの作成時にこの脆弱性が予見されていたかどうかについての議論が巻き起こっている。</li>
<li>このセキュリティー上の欠陥により、攻撃者は迅速なリセット要求でサーバーに過負荷をかけることができ、その結果、クライアントは非効率のためにHTTP/1.1パイプラインの使用を中止することになる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html">ブラウザでスキームフツーの話</a></h2>
<ul>
<li>Spritely Instituteは、SchemeプログラムをWebAssembly(WASM)にコンパイルするためのGuile Hootツールチェインの開発を大きく前進させた。</li>
<li>その特徴として、Hootは自己完結型であり、ガベージコレクション（GC）参照型を組み込み、コンパクトなバイナリを生成し、Guileプロセス内に包括的な開発環境を含む。</li>
<li>同研究所では、近い将来Hoot 0.1.0をリリースする予定であり、GCやテールコールのような最近のWASMの機能を、SchemeとJavaScriptでコーディングされたWireworldセルオートマトン・プログラムによって実証している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37833278">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、ウェブブラウザでプログラミング言語Schemeを使うことの潜在的な利点を探っており、より管理しやすいスタイリング例でCSSの複雑さを回避できる可能性を示唆している。</li>
<li>また、SchemeがXSLTなど他の言語に与えた影響も強調され、プログラミングにおける言語スキームの役割が強調されている。</li>
<li>WebAssembly(WASM)におけるSchemeの応用と、分散プログラミング環境GoblinsにおけるSchemeの利用について論じ、Schemeの多用途性と広範な応用の可能性を示す。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html">サムスン、チップ事業の損失拡大で利益80％減の見通し</a></h2>
<ul>
<li>サムスン電子は、半導体部門のトラブルにより、第3四半期には約80％の大幅減益が予想されている。</li>
<li>半導体事業は3兆ウォン（約22億ドル）以上の損失を計上する見込みで、その主な原因は、供給過剰とスマートフォンやノートパソコンなどの製品需要の低迷によるメモリーチップ価格の下落である。</li>
<li>このような損失にもかかわらず、サムスンのディスプレイ事業とスマートフォン部門からは楽観的な見方が生まれている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37830303">反応</a></h3>
<ul>
<li>サムスンは、半導体業界が供給過剰と競争激化に直面するなか、チップ事業の苦戦により大幅な減益になると予測されている。</li>
<li>この対談では、CUDA技術がAI市場に与える影響、研究者や開発者の間でのNvidiaの優位性、そして半導体部門の将来的な収益性に関する不確実性などが語られた。</li>
<li>サムスンの半導体事業の赤字に関する憶測や、業界におけるファブレス製造の模索は、企業にとって収益性、収益、将来のキャッシュフロー、自社株買いの重要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB">Google Kubernetes Engineのインシデントが9日間に及ぶ</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloudは現在、Google Kubernetes Engineのノードプールアップグレードに失敗するサービスの問題に直面しており、少数のお客様に影響が出ています。</li>
<li>この障害により、Google Cloud Consoleで「内部エラー」のメッセージが表示される可能性があります。</li>
<li>Google では、影響を受けたお客様に対し、アップグレードを再試行するか、新しいバージョンでノードプールを再作成するようアドバイスしています。この状況に関する最新情報は、引き続き提供されます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37832189">反応</a></h3>
<ul>
<li>Google Kubernetes Engine (GKE)が9日間に及ぶインシデントに直面し、Kubernetesのアップグレードの難しさとその複雑な設計についてHacker Newsで議論が巻き起こった。</li>
<li>ディスカッションのハイライトは、ネットワーキングの課題、限られた開発者の選択肢、Kubernetesの知識がないことによる雇用への影響、AWS ECSのようなよりシンプルなオーケストレーション手法の提案などであった。</li>
<li>参加者は、ECS FargateとHashiCorp Nomadを代替品として挙げ、Nomadのシンプルさを評価したが、特定の機能が欠けていることを指摘した。</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/10/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
