<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 10:09:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-17]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/17&#39;</h2>
<h1>2023-12-17</h1>
<h2><a href="https://www.bunniestudios.com/blog/?p=6886">「深圳のエレクトロニクス新必携ガイド」：デジタルマナーと文化の変化を明らかにする最新版</a></h2>
<ul>
<li>ナオミ・ウーは、著書『深圳電子機器必携』の改訂版、&quot;深圳電子機器新必携 &quot;のクラウドファンディング・キャンペーンを開始する。</li>
<li>今回の改訂版では、中国におけるデジタルエチケットに関する追加コンテンツ、最新の地図、文化やビジネスの変化に関する洞察が掲載される。</li>
<li>興味のある読者は、クラウドファンディング・キャンペーンを通じて本を予約することができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666032">反応</a></h3>
<ul>
<li>「新・深圳エレクトロニクス必携ガイド』では、豊富な電子部品やリサイクルのエコシステムなど、中国・深圳のエレクトロニクス市場をナビゲートするための洞察を提供する。</li>
<li>本書は、法的な問題や言語の壁など、深センで欧米のオープンソースプロジェクトが直面する課題に焦点を当てている。</li>
<li>GPLライセンスの執行と、深圳経済特区ビザを取得した個人の経験について論じている。</li>
<li>対談では、言葉の壁や中国自動車市場における外資系企業の衰退など、中国でのビジネスにおける障害について探っている。</li>
<li>DIYエレクトロニクスのクリエイターが直面する限界や、深センのインフラの成長と発展についても簡単に触れている。</li>
<li>また、公共交通機関、安全規制、中国への旅行、各国の観光名所などの話題も含まれている。</li>
<li>最後に、国家主義的、政治的、またはイデオロギー的な争いに関連するガイドラインに違反したために、ウェブサイト上でアカウントが禁止されたことについて触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/francoismichel/ssh3">SSH3のご紹介：HTTP/3とQUICによる、より高速で安全なシェル体験</a></h2>
<ul>
<li>SSH3はSSHプロトコルの改訂版で、HTTPメカニズムを使ってより高速で安全なシェル体験を提供する。</li>
<li>セキュアなチャネル確立にはQUIC+TLS1.3を、ユーザー認証にはHTTP Authorizationを採用している。</li>
<li>SSH3は、より高速なセッション確立、改良された認証方法（OAuth2.0、OpenID Connect）、ポートスキャン攻撃に対する堅牢性、UDPポート転送、最新のQUICプロトコルの機能を提供します。</li>
<li>SSHサーバーを隠すことができ、認証用にX.509証明書をサポートしている。</li>
<li>SSH3は現在実験的なもので、バイナリをダウンロードするか、ソースからコードをコンパイルすることでインストールできます。</li>
<li>SSH3を使うにはSSH3サーバーを配置する必要があり、SSH3クライアントは様々な認証方法をサポートしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664729">反応</a></h3>
<ul>
<li>コメントスレッドでは、HTTP/3やQUICのようなプロトコルとの互換性、認証のための証明書の使用、SSHの新バージョンの可能性など、SSHに関するさまざまな話題を取り上げている。</li>
<li>Moshのような代替プロトコルも議論されている。</li>
<li>議論には、セキュリティ、効率性、実装、ネットワーク検閲、プロトコル隠蔽、デバイス管理などに関するさまざまな視点や懸念が含まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mongodb.com/alerts">MongoDBに複数のセキュリティ脆弱性が発見された。</a></h2>
<ul>
<li>MongoDBとその関連コンポーネントの異なるバージョンに複数のセキュリティ脆弱性が確認されている。</li>
<li>これらの脆弱性には、データの暴露、サービス拒否攻撃、権限の昇格などが含まれる。</li>
<li>これらの脆弱性に関連するリスクを最小限に抑えるため、最新バージョンにアップデートすることを強くお勧めする。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667596">反応</a></h3>
<ul>
<li>MongoDBアトラスは、SMS二要素認証におけるセキュリティの脆弱性や、情報漏洩に対するMongoDBの対応についての批判があり、議論や討論の対象となってきた。</li>
<li>データベースとしてMongoDBを使うことの利点と欠点について、データ損失の懸念や批判がある。</li>
<li>また、MongoDBとモバイルアプリケーションのRealmとの互換性、Jepsenの現状とデータベースの分析、MongoDBのライセンス問題についても議論された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://event-driven.io/en/the_end_is_near_for_crud_data/">リレーショナル・データからイベントへの移行：移行ガイドとイベント・ソーシングの重要性</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、リレーショナル・データからイベントへの移行について論じ、この移行を行うためのガイドを提供している。</li>
<li>ビジネス・プロセスを理解するために、各操作後にイベントを保存するイベント・ソーシングの利点を強調している。</li>
<li>同ガイドでは、イベント・ソーシングに移行する際には、ステータスや日付のカラム、カラムのオプション性を検討し、データ・インポートに明示的なイベントを導入することを勧めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664412">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は、スキーマの変更への対応や過去のイベントデータへの影響など、ソフトウェア開発におけるイベントソーシングの課題と利点について掘り下げている。</li>
<li>監査ログだけに頼ることの潜在的な限界についても、RabbitMQやSQSのようなメッセージキューイングシステムの使用法とともに検討されている。</li>
<li>現代のソフトウェア開発手法におけるSQLデータベースの適合性、イベント駆動設計やデータ・ストレージ・システムのための様々なテクニックやツールについても議論する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://jeroenvanbaar.substack.com/p/data-dispatch-4-the-falling-nutritional">農作物の栄養価の低下：その原因と解決策</a></h2>
<ul>
<li>緑の革命、気候変動、ハイブリッド作物の使用などの要因により、小麦や米などの作物の栄養価は過去60年間で低下した。</li>
<li>こうした要因により、ミネラル含有量の少ない作物が多くなり、特に低所得国では、多くの人々が「微量栄養素の栄養不良」に陥っている。</li>
<li>栄養価の低下を補うために、食事ガイドラインに従い、果物や野菜の割合を多く摂取することが推奨されている。しかし、CO₂濃度が上昇すると、十分なミネラルを摂取するためには、これらの食品をさらに多量に摂取する必要があるかもしれない。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38664875">反応</a></h3>
<ul>
<li>農作物の栄養価の低下と、人間の健康への潜在的な影響が懸念されている。</li>
<li>有機農業、再生農業、人間の排泄物を肥料として利用することなどが、解決策として考えられる。</li>
<li>議論はまた、単一栽培農業の影響、消費パターンの変化、バランスの取れた食生活を維持するための多量栄養素と微量栄養素の重要性にも触れている。さらなる研究とフードシステムの複雑さが強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/15/you-didnt-just-succeed-you-exceled-sydney-man-dubbed-the-annihilator-wins-excel-world-championship">シドニーのアクチュアリー「アニヒレーター」がエクセル世界選手権で優勝</a></h2>
<ul>
<li>&quot;アニヒレーター &quot;として知られるアンドリュー・ンガイが、マイクロソフト・エクセル世界選手権の優勝者に輝き、賞金15,000ドルを手にした。</li>
<li>シドニーのアクチュアリーであるンガイは、指定された時間内にエクセルの数式とサブセットを使ってデータを処理することに焦点を当てた競技で、さまざまな国からの参加者を抑えて優勝した。</li>
<li>当初、採点ミスによりンガイの勝利に疑問の声が上がったが、後に確認され、彼の優勝が確定した。このイベントはラスベガスのHyperX esportsアリーナで開催され、ESPNで生中継された。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666340">反応</a></h3>
<ul>
<li>シドニーに住む &quot;アニヒレーター &quot;と呼ばれる男性が、問題解決とエクセルのスキルを披露し、スプレッドシートの世界選手権で優勝した。</li>
<li>このコンペティションではユニークな賞品が用意され、参加者は今後のコンペティションへの参加を申し込むことができる。</li>
<li>ビデオゲームからの実際のデータの使用、プロゲーマーの関与、文化的観察、オーストラリアとアメリカの態度の比較を中心に議論が展開される。</li>
<li>コメントスレッドでは、エクセルの世界選手権の正当性が議論され、ソフトのマーケティング広告ではないかと疑問視されている。</li>
<li>この文章は、オリンピックに参加することで得られる貴重なスキルを認識することの重要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tlack/atree">アプター・ツリー効率的なベクトル演算による木構造の簡素化</a></h2>
<ul>
<li>アプター・ツリーは、2つのベクトルを使った簡略化された木の表現で、C++17で実装され、より速く簡単に木を操作できる。</li>
<li>この実装は、アイテムの追加、親ノードの検索、ノード値の取得などの操作を提供します。</li>
<li>アプターツリーには、適応性、メモリ使用量の少なさ、線形アクセス時間、GPU利用のサポートといった利点がある。他のツリー実装もリポジトリで議論されているが、これはまだ進行中である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38666287">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、ポインターを使わない木の実装であるAtreeを中心に、木のデータ構造の実装と効率について探求している。</li>
<li>議論は、GPUプログラミングへの適合性、順序付きトラバーサル、キャッシュの使いやすさ、スケーラビリティ、ソフトウェア開発におけるパフォーマンスなどのトピックを中心に展開される。</li>
<li>参加者は、ポインタの代わりにインデックスを使用するなど、さまざまな実装やデータ構造の利点と欠点について議論し、効率的な検索のために適切なデータ構造とアルゴリズムを選択することの重要性を強調する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/cfet-intel-samsung-tsmc">インテル、サムスン、TSMCがIEEE会議で3D積層トランジスタを展示</a></h2>
<ul>
<li>インテル、サムスン、TSMCは、CFETと呼ばれる3D積層トランジスタの開発に成功した。</li>
<li>この功績は、コンピュータ・チップのトランジスタ密度と性能が指数関数的に成長すると予測するムーアの法則の進行における大きなマイルストーンである。</li>
<li>TSMCはIEEE International Electron Devices MeetingでCFETの実装を実演し、チップ技術における将来の進歩の可能性を示した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668713">反応</a></h3>
<ul>
<li>ムーアの法則の将来については、専門家の間でも意見が分かれており、限界に達したと考える者もいれば、3D積層トランジスタに格子を重ねるなどの改良の可能性を示唆する者もいる。</li>
<li>キャッシュサイズを大きくすることを優先するか、より大きなCPUレジスタを利用することを優先するかについては、現在も議論が続いており、レジスタウィンドウや特別なリネーミングなどの解決策が考えられている。</li>
<li>容量向上の方法として、3Dキャッシュチップを使用するコンセプトが挙げられており、開発コスト削減に関する課題や、トランジスタの密度とサイズの重要性についても触れられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwarkeshpatel.com/p/andy-matuschak">教育再考：アクティブ・リーディング、記憶、革新的アプローチ</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、研究者でありデザイナーでもあるアンディ・マトゥチャックとの、教育、学習、暗記、そして製品づくりについての対談が掲載されている。</li>
<li>能動的な読書、記憶、実地体験は、教育における重要な要素として強調されている。</li>
<li>対談では、従来の学校教育の限界、革新的なアプローチの必要性、家庭教師や教師の影響などが語られる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663733">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事とディスカッションでは、セルフ・ティーチングやスペーシング・リピーティングといった様々な学習方法と、コーディングや数学のような複雑な科目の学習におけるそれらの有効性について探求している。</li>
<li>理解、実践、そして個人的な興味は、学習プロセスの重要な側面として強調されている。</li>
<li>この対談では、Ankiのような間隔反復ツールの使用や、学習における人工知能の潜在的な影響について掘り下げている。また、反復学習を取り入れたPythonの学習プラットフォームも紹介する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://chimera-linux.org/">キメラセットアップとカスタマイズを簡素化する新しいLinux OS</a></h2>
<ul>
<li>Chimeraは、既存のLinuxディストリビューションの代替として設計された新しいオペレーティング・システムである。</li>
<li>大規模なセットアップやカスタマイズを必要としない、わかりやすく実用的なシステムを提供することを目指している。</li>
<li>キメラは、革新的なツールやアプローチを用いて、複雑な分布の利便性と概念のシンプルさを兼ね備えています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38667503">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論は、非GNU LinuxディストリビューションであるChimera Linuxと、長年のGNUユーザに対するその適合性を中心に展開されます。</li>
<li>muslやglibcのような異なるCライブラリの使用や、それに伴うパフォーマンスや互換性の問題については議論がある。</li>
<li>ユーザは、Chimera Linux のビルドや性能、BSD の代替としての可能性について、 彼らの意見を共有しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2307.12108">最新のCAPTCHAの性能とユーザーの認識は様々であるという研究結果が発表された。</a></h2>
<ul>
<li>この研究では、ボットを防ぐために使用される最新のCAPTCHAの有効性とユーザー体験を検証している。</li>
<li>研究者は、手作業による検査とユーザー調査を通じて、一般的なCAPTCHAの解答時間とユーザーの認識を評価した。</li>
<li>この研究では、さまざまなタイプのCAPTCHAのパフォーマンスと知覚に有意な違いがあること、またCAPTCHAを解くタスクに実験的コンテクストが影響することがわかった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38670465">反応</a></h3>
<ul>
<li>さまざまな状況におけるCAPTCHAの有効性と課題については、現在議論中である。</li>
<li>AIボットはCAPTCHAを解くのがますます上手になり、代替のユーザー認証方法の模索を促している。</li>
<li>CAPTCHAが消滅する可能性があることから、オンライン・セキュリティに対する懸念が高まり、デバイス認証や決済システムなどの代替案が提案されている。プライバシーに関する懸念やCAPTCHAへの不満も、労働証明の代替として人物証明を使用する可能性とともに提起されている。その他のトピックとしては、画像中のテキスト認識、Appleのテキストコピー機能、海外ユーザーにとってのクッキー認証モダルの不便さなどがある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.koreaherald.com/view.php?ud=20231215000518">サムスンとASML、2nmチップ開発で提携</a></h2>
<ul>
<li>サムスン電子の李在鎔（イ・ジェヨン）会長は、オランダを訪問し、先進EUV技術の研究施設を韓国に設立するためのASMLとの契約を締結したことに満足している。</li>
<li>このパートナーシップは、サムスンがDRAMメモリーチップおよびロジックチップの製造に使用する高開口数EUVリソグラフィスキャナー装置を獲得することを支援することを目的としている。</li>
<li>本協業では、サムスンとASMLの技術者が、近い将来産業界で利用可能になると予想される高NA EUV装置を使用した2nmノードチップの開発に焦点を当て、共同研究および協力を行います。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38668080">反応</a></h3>
<ul>
<li>ASMLとサムスンは2nmチップの生産で提携し、チップ生産における進歩と制約を示す。</li>
<li>この討論では、新しい命令、特殊なハードウェア、プロセスの改善による強化の可能性を探るとともに、チップ設計の将来と代替材料の必要性についても検討する。</li>
<li>サムスンは7億6,200万ドルで、トランジスタの小型化によって消費電力に有利な2nmマシンへの優先アクセス権を獲得した。最先端ノードでチップを製造する上での課題、インテルのファウンドリーサービス、ASMLの役割についても、測定に整数とオングストロームのどちらを使うかという議論とともに探求している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitecode.dev/p/preparing-for-missions-in-difficult">リモートミッションに備える：開発者に必須のヒント</a></h2>
<ul>
<li>この投稿は、開発者として困難な場所や遠隔地に出張する際の準備とバックアップの重要性を強調している。</li>
<li>このような環境で成功するためには、綿密な計画、必要不可欠なアイテム、オフラインのソフトウェアと文書が不可欠であることが強調されている。</li>
<li>デバイスや情報のバックアップ、オフラインで動作するソフトウェアの使用は不可欠であると強調されている。</li>
<li>記事の最後に、読者に購読を勧め、困難な場所でのミッションの準備に関する関連記事へのリンクを提供している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38663713">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、データ収集とトレーニングのためにテクノロジーを駆使し、困難な遠隔地で働いた著者の経験に焦点を当てている。</li>
<li>これらの環境における記録管理、バックアップ、ストレージ、ハードウェア・ソリューションに関するアドバイスを提供する。</li>
<li>また、緊急対応状況での仕事の難しさと機会、人道支援活動の肉体的・精神的負担についても触れており、対処法や必要な持ち物についても提案している。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="「深圳のエレクトロニクス新必携ガイド」：デジタルマナーと文化の変化を明らかにする最新版" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%80%8C%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E3%81%AE%E3%82%A8%E3%83%AC%E3%82%AF%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%8B%E3%82%AF%E3%82%B9%E6%96%B0%E5%BF%85%E6%90%BA%E3%82%AC%E3%82%A4%E3%83%89%E3%80%8D%EF%BC%9A%E3%83%87%E3%82%B8%E3%82%BF%E3%83%AB%E3%83%9E%E3%83%8A%E3%83%BC%E3%81%A8%E6%96%87%E5%8C%96%E3%81%AE%E5%A4%89%E5%8C%96%E3%82%92%E6%98%8E%E3%82%89%E3%81%8B%E3%81%AB%E3%81%99%E3%82%8B%E6%9C%80%E6%96%B0%E7%89%88&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%8817%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/16&#39;</h2>
<h1>2023-12-16</h1>
<h2><a href="https://tontinton.com/posts/database-fundementals/">データベースの基礎を探るACID特性、ストレージエンジン、競合解決</a></h2>
<ul>
<li>ACID特性、ストレージ・エンジン、分散システム、一貫性のあるハッシュ、競合解決など、データベースの主要なトピックについて解説する。</li>
<li>データベースにおける耐久性、パフォーマンス、可用性の重要性に重点を置く。</li>
<li>コンフリクトを最小化するための様々な戦略について、実例や実装例とともに説明する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38655066">反応</a></h3>
<ul>
<li>この要約では、理論、最適化、インデックス、分散システム、ドメイン特化型データベースなど、データベースの基礎に関連するさまざまなトピックの概要を説明している。</li>
<li>また、特定のデータベースシステムで使用されるストレージやインデックス作成方法についても説明します。</li>
<li>また、データベース・エンジニアや管理者として働くことや、この分野でのキャリアの可能性についての議論も含まれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/suspects-can-refuse-to-provide-phone-passcodes-to-police-court-rules/">ユタ州裁判所、容疑者は警察への電話パスコード提供を拒否できるとの判決</a></h2>
<ul>
<li>ユタ州最高裁判所は全会一致で、犯罪容疑者は自己負罪に対する憲法修正第5条の保護に基づき、携帯電話のパスコードを警察に提供することを拒否する権利があるとの判決を下した。</li>
<li>この判決は、パスコードの提出を拒否した容疑者の有罪判決を覆す結果となった。</li>
<li>この判決により、連邦最高裁判所がこの問題に言及し、憲法修正第5条が携帯電話のロック解除にどのように適用されるかを明確にし、下級審判決の矛盾や混乱に対処することになるかもしれない。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657577">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、黙秘権や携帯電話のパスコードの使用など、警察と接する際の個人の権利について探求する。</li>
<li>プライバシー、暗号化、デジタルプライバシー権改正の必要性など、判決をめぐる議論がある。</li>
<li>法執行機関による権力の乱用や令状の使用に関する懸念も、会話の中で言及されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whizzy.org/2023-12-14-bricked-xmas/">Bluetooth LE LEDライトコントローラーをリバースエンジニアリング：ホームオートメーションの成功からブリック事故まで</a></h2>
<ul>
<li>著者は、通信にBluetooth LEを使用するLEDライトコントローラーのリバースエンジニアリングの経験を共有している。</li>
<li>彼らは安価な照明をホームオートメーションシステムに接続することには成功したが、「iDeal LED」アプリで制御する複雑な照明では課題に直面した。</li>
<li>著者は、Bluetooth通信をリバースエンジニアリングするために、バイト分析、リプレイ攻撃、Androidアプリの逆コンパイル、パケットの復号化など、彼らが取った手順を詳述している。</li>
<li>彼らはまた、アプリにはない追加エフェクトを発見したが、その過程で誤ってライトを壊してしまった。</li>
<li>挫折にもかかわらず、著者はプロトコルを文書化し、ホームアシスタント用のカスタムコンポーネントを開発した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657126">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は、クリスマス・イルミネーションのトラブルシューティングを行い、六角形のダンプにパターンを発見した経験を語っている。</li>
<li>LEDライト、電源の故障、LEDストリングを救済するためのRaspberry Piの使用についての議論がある。</li>
<li>対談では、マルチメーターを使ったライトのテスト、暗号化されたライトのリバース・エンジニアリング、代替マイコンを使ったクリスマス・ライトの再利用などのトピックを探求する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/c/23991049/lego-ideas-polaroid-onestep-behind-the-scenes-price">機械工学の学生がレゴのポラロイドカメラセットをデザインした方法</a></h2>
<ul>
<li>レゴは、機械工学科の大学院生マーク・コルフマットが制作したレゴ・ポラロイドカメラのデザインを、レゴ・アイデアズ・プラットフォームで1万票を獲得したことを受け、公式セットとして採用した。</li>
<li>開発プロセスでは、厳しい品質管理とテストが行われ、機能するシャッターボタンの作成と写真の素材の選定が課題となった。</li>
<li>最終的なデザインは、オリジナルのポラロイドOneStepモデルによく似ていますが、カメラストラップや保証ステッカーなど、いくつかの要望された機能は含まれていません。マークは、デザインプロセスには直接関わっていないものの、自分のアイデアが現実になったことに感激しており、レゴセット10個を無料で受け取る予定である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653456">反応</a></h3>
<ul>
<li>レディットのスレッドでは、レゴブロックの種類、サイズの互換性、デザインを提出する際の課題、レゴ制作における人工知能の影響など、レゴセットに関するさまざまなトピックについて包括的な議論が行われている。</li>
<li>対談では、レゴの製品戦略の変化、レゴの魅力と環境への影響についての意見、古いセットへの郷愁、大人になってからのレゴ作りの経験などについても掘り下げている。</li>
<li>このディスカッションでは、レゴ愛好家の多様な意見や経験が紹介され、レゴが創造的な遊びに適しているかどうかについての幅広い考えが紹介された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://oxc-project.github.io/blog/2023-12-12-announcing-oxlint.html">Oxlint：より高速で効率的なJavaScriptリンターによるコード品質の向上</a></h2>
<ul>
<li>JavaScriptのリンターであるOxlintがリリースされ、一般に利用できるようになった。</li>
<li>より迅速なフィードバックとより優れた診断を提供することで、ESLintを改善することを目指している。</li>
<li>Oxlintはパフォーマンスを重視して設計されており、ESLintの50-100倍の速度で、コードのエラーを特定することに重点を置いています。さらに、使用するための設定は必要ありません。</li>
<li>このツールは人気のあるプラグインのルールを統合したもので、将来的にはプラグインシステムを開発する計画もある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652887">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションは、ソフトウェア開発におけるリンター、プログラミング言語、ツールなど様々なトピックに及ぶ。</li>
<li>ESLintやTypeScriptのリントを強化する提案もあり、リンタの有用性や複雑さをめぐる議論がある。</li>
<li>さまざまなフォーマッタやリンターの比較、JavaScriptのエコシステムに関する議論、RustやGoのような代替言語も会話の一部であり、リンターの使用やプログラミング言語の選択における課題や考慮事項を浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://eng.aurelienpierre.com/2021/10/webp-is-so-great-except-its-not/">WebPの圧縮はプロの写真には不十分：ウェブデザイナーの批評</a></h2>
<ul>
<li>責任感の強いウェブデザイナーである著者は、写真ライブラリをJPEGからWebPフォーマットに変換することに不満を表明し、WebPの可逆圧縮がプロの写真撮影に有効であることに疑問を呈している。</li>
<li>著者は、画質の評価に平均値や評価基準を使うことに反対し、代わりに高品質のJPEGにこだわることを提案している。</li>
<li>読み込み速度とユーザー体験を向上させるための代替案として、高速CDNの使用、レスポンシブ画像サイズ、画像の遅延読み込み、さらにアーティストと協力し、彼らの課題と優先順位をつけることなどが推奨される。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653110">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、WebP画像フォーマットの品質に関する懸念について、ファイルサイズや表示品質の点でJPEGやPNGなどのフォーマットと比較しながら探っている。</li>
<li>PNGに代わるロスレスWebPファイルの使用について説明し、ブラウザによってWebPのサポートが異なることを強調しています。</li>
<li>この記事では、WebP2の開発中止について触れ、AVIFやJPEG XLのような代替フォーマットや、Mozillaのmozjpegプロジェクトについて紹介している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://platform.openai.com/docs/guides/prompt-engineering">CSSスタイル、JavaScript操作、HTMLアペンド：ウェブページエンジニアリング総合ガイド</a></h2>
<ul>
<li>最初のスニペットには、フォント、レイアウト、アニメーション、色、メディアクエリなど、ウェブページのCSSスタイルが含まれています。</li>
<li>2番目と3番目のスニペットは、ブラウザの履歴を変更し、HTML文書にスクリプトとHTML要素を追加するJavaScriptコードで構成されています。</li>
<li>これらのスニペットは、ウェブページのスタイリングや機能強化のための指示を提供します。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657029">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションの中心は、プロンプトエンジニアリングと言語モデルの限界であり、参加者はそれぞれの経験と望ましい結果を生み出すための戦略を共有する。</li>
<li>明確な指示と構造化されたデータは、望ましい結果を達成するために極めて重要であると強調されている。</li>
<li>また、言語モデルが人間のコミュニケーションに与える潜在的な影響や、モデルの出力を向上させるための特定のプロンプトの重要性についても議論されている。これらの議論は、言語モデルの課題と潜在的な進歩に関する洞察を提供する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/blog/postgres-on-fly-by-supabase">SupabaseとFly.ioが提携し、エッジコンピューティングプラットフォーム上でPostgresのマネージドサービスを提供するFly Postgresを開始</a></h2>
<ul>
<li>SupabaseとFly.ioは共同で、Fly.ioのエッジコンピューティングプラットフォーム上にPostgresデータベースを展開できるマネージドPostgresソリューション、Fly Postgresを発表しました。</li>
<li>Fly Postgresは、拡張機能、pgVectorのサポート、コネクションプーリング、バックアップ、観測可能性などの利点を備えており、高データ量のアプリケーションに最適です。</li>
<li>SupabaseはFly APIとやり取りするための合理化されたプロセスを開発しており、今回の提携はSupabaseがマルチクラウド・プロバイダーへとシフトしたことを意味する。</li>
<li>現在、ネットワークの制限やFly内でのバックアップなどの課題に対処しており、興味のあるユーザーは、1つの無料プロジェクトを含むプレビューにサインアップすることができる。</li>
<li>フライポストグレスの価格詳細については今後発表されるが、現在の価格体系から比較的変更はないとみられる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38653212">反応</a></h3>
<ul>
<li>SupabaseはFly.ioと提携し、FlyのアンマネージドPostgresのマネージド版を提供し、高可用性機能の導入を計画している。</li>
<li>このディスカッションでは、クラウドインフラストラクチャの信頼性とパフォーマンスの課題、Fly.ioとSupabaseが提供するデータベースの違い、他のPostgresサービスとの比較、IPアドレスとネットワークの制限に関する懸念などのトピックが含まれています。</li>
<li>Supabaseもまた、自社サービスのためのブロブ・ストレージ機能を開発しており、SupabaseとFly.ioの統合は前向きな進展とみなされている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/delta-dental-says-data-breach-exposed-info-of-7-million-people/">デルタ歯科のデータ流出で700万人の患者の個人情報が流出</a></h2>
<ul>
<li>デルタ・デンタル・オブ・カリフォルニアとその関連会社がデータ漏洩に見舞われ、約700万人の患者の個人情報が漏洩した。</li>
<li>侵入はMOVEit Transferソフトウェアの脆弱性によるものだった。</li>
<li>同社は、影響を受けた個人への通知を含め、事故の調査と対応に取り組んでいる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38654805">反応</a></h3>
<ul>
<li>歯科保険会社デルタ・デンタルが、氏名、金融口座番号、クレジットカード／デビットカード番号など700万人分の個人情報を漏洩するデータ流出事故を起こした。</li>
<li>この違反はデルタ・デンタル社に深刻な結果をもたらす可能性があり、クレジットカード処理能力の取り消しにつながる可能性もある。</li>
<li>この事件は、強固なデータ・セキュリティ対策の重要性と、情報漏洩に伴う潜在的なリスクと結果を強調している。この情報漏洩をめぐる議論では、データ・セキュリティの実践、PCI規則への準拠、クレジットカード／デビットカード情報の保護に関する懸念が取り沙汰されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://read.engineerscodex.com/p/simple-software-engineering-habits">4つの習慣でソフトウェア・エンジニアリングの生産性を高める</a></h2>
<ul>
<li>ソフトウェア・エンジニアリングの生産性を向上させるための4つの重要な習慣について説明する。それは、仕事を少しやり残したままにすること、ショートカットを学ぶこと、コマンドとリンクのリストを管理すること、そして必要でない仕事には「ノー」と言うことである。</li>
<li>フロー」という概念は、仕事を少し未完成のままにしておくことで達成できる状態であり、より良い集中力と生産性を可能にするものとして紹介されている。</li>
<li>マウスへの依存を減らし、効率を上げるために、キーボードとマウスのショートカットを覚えることの重要性が強調されている。</li>
<li>重要なリソースに素早くアクセスし、時間を節約するために、検索可能なコマンドとリンクのリストを保持することをお勧めします。</li>
<li>記事では、重要な仕事を優先し、不必要な注意散漫を避けるために、必要のない仕事には「ノー」と言うことを学ぶことを提案している。</li>
<li>就職面接における知識と自信を向上させるツールとして、ソフトウェア・エンジニアリングのクイズが挙げられている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38658262">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsは、生産性と集中力を高めるために、一日の終わりに仕事を少しやり残したままにするというコンセプトに関するディスカッションを開催している。</li>
<li>参加者は、タスクを完全に把握するための戦略を共有し、翌日を再出発することの利点を強調する。</li>
<li>対談では、生産性ハックとしてタスクをやり残したままにすることの有効性、デフォルトの指示の実装、ソフトウェア・エンジニアリングにおける効率的な習慣の採用などについて掘り下げた。</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/smsc">USB-C MIDIシンセをDIY：最も小型で手頃なマイコンを作る</a></h2>
<ul>
<li>安価なマイコンを使ってUSB-C MIDIシンセサイザーを製作した経験を紹介する。</li>
<li>彼らは、既存のUSBスタックの使用、テスト用のブレークアウトボードのハンダ付け、将来のプロジェクトのための小型開発ボードの作成について議論している。</li>
<li>著者はまた、縦置きUSB-Cプラグ用の回路基板を設計する際の課題、設計プロセス、パネル化についても語っている。</li>
<li>彼らはUSBコネクタのフットプリントを変更し、ボードを組み立て、電話やタブレットのドック用のコネクタを設計した。</li>
<li>その他のトピックとしては、USB-C延長ケーブルの使用、フラッシュシンセ、USB-Cポートの潜在的な問題などが挙げられる。</li>
<li>著者は最後に、プロジェクトのソースコードが入手可能であることに言及している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38658497">反応</a></h3>
<ul>
<li>あるハッカーが世界最小のUSB-C MIDIシンセサイザーを開発した。</li>
<li>プロジェクトはわずか数日で完了し、50ドルから200ドルの材料が必要だった。</li>
<li>ハッカーは、企業による制限を受けずに個人的なプロジェクトに取り組むことの利点を強調する。</li>
<li>このシンセサイザーは矩形波を発生させることができ、オーディオレートの波形を発生させることができるため、適切なシンセサイザーと考えられている。</li>
<li>また、USB-Cケーブルとコネクターに関連する課題についても触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://promptarmor.substack.com/p/data-exfiltration-from-writercom">Writer.comの脆弱性により、言語モデル操作によるデータ盗難が可能に</a></h2>
<ul>
<li>この投稿では、攻撃者がユーザーの個人文書にアクセスすることを可能にするWriter.comアプリケーションの脆弱性について論じている。</li>
<li>攻撃者は、言語モデルを操作して個人情報を攻撃者に送信する、間接的プロンプト・インジェクションと呼ばれる攻撃を使って、この脆弱性を悪用することができる。</li>
<li>Writer.comは、この脆弱性が公表されているにもかかわらず、まだ修正していない。</li>
<li>この投稿では、脆弱性がどのように悪用されるかを示す攻撃チェーンを紹介し、データ流出の例を共有している。</li>
<li>言語モデルに対する過去の同様の攻撃について、このテーマに関する追加リソースとともに言及する。</li>
<li>また、Writer.comチームへの責任ある情報開示の年表も掲載されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38654533">反応</a></h3>
<ul>
<li>ハッカーは、Writer.comからデータを抽出するために間接的なプロンプトインジェクションのテクニックを使用し、文書に埋め込まれたサブリミナルコマンドのチャットボットの処理の脆弱性を悪用した。</li>
<li>この攻撃は、技術的ハッキングとソーシャル・エンジニアリングの境界を曖昧にし、コンピューターとのやりとりに人間の言葉を利用する傾向が強まっていることを強調している。</li>
<li>この事件は、アクセス制御の要件、ソーシャル・エンジニアリングのリスク、機械学習モデルが人間のような説得力のある応答を生成する可能性についての懸念を提起している。ユーザーデータを確実に保護することが最も重要である。</li>
</ul>
<h2><a href="https://betterexplained.com/articles/an-interactive-guide-to-the-fourier-transform/">パターンを解く：フーリエ変換のインタラクティブガイド</a></h2>
<ul>
<li>フーリエ変換は、パターンを個々の成分に分解して分析する数学的ツールである。</li>
<li>信号を円形の経路としてとらえ、フィルタリング、成分の分離、データの圧縮、音波や電波の分析ができる。</li>
<li>この記事では、フーリエ変換について学ぶためのリソースと例を提供し、サイクルを理解し、それらを組み合わせることで複雑な形状を作り出す能力を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652794">反応</a></h3>
<ul>
<li>フーリエ変換は、時間領域と周波数領域の間で信号を変換するために使用される数学的ツールであり、分析、圧縮、フィルタリングを可能にする。</li>
<li>画像や音声の圧縮、テレコミュニケーション、人工内耳のような医療機器に応用されている。</li>
<li>このディスカッションでは、フーリエ変換の定義、特性、直感的な説明についての洞察を提供し、さらに理解を深めるためのリソースを提供する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652736">AI/MLに追いつくためのヒント：R-CNNから &quot;Attention is All You Need&quot;、そしてその先へ</a></h2>
<ul>
<li>その人は機械学習に再び取り組みたいと考えており、探求したいトピックのリストをまとめている。</li>
<li>彼らが口にしたトピックは、&quot;attention is all you need&quot;、qlora、lamas、q learningなどである。</li>
<li>彼らは、機械学習でさらに探求すべき分野についての提案を求めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38652736">反応</a></h3>
<ul>
<li>人工知能（AI）、機械学習（ML）、ディープラーニング（深層学習）について学ぶためのリソースについて、論文を読むだけでなく、実践的な応用や実地体験に重点を置いて話し合う。</li>
<li>AI研究論文の様々なカテゴリーについて、各カテゴリー内の特定のトピックや論文とともに論じている。</li>
<li>また、AIの新分野の論文の発見と理解、表記説明のためのツール、追加学習リソースの推奨についても言及されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/kytch-taylor-mcdonalds-ice-cream-machine-smoking-gun/">カイッチ、マクドナルドのアイスクリーム・マシン・ハッキング事件で &quot;決定的証拠 &quot;となる電子メールを発見</a></h2>
<ul>
<li>スタートアップのKytch社は、マクドナルドとKytch社が修正を目指したアイスクリーム・マシンのメーカーであるテイラー社との癒着を示すメールを発見した。</li>
<li>テイラーの最高経営責任者（CEO）が送ったこの電子メールは、マクドナルドのフランチャイズ店にメッセージを送り、カイッチの装置の使用を思いとどまらせるよう提案している。</li>
<li>カイッチは、このメールはテイラーが潜在的な競合他社に危害を加えようとしている証拠だと考えており、現在テイラーとマクドナルドに対して訴訟を起こしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38657192">反応</a></h3>
<ul>
<li>マクドナルドのアイスクリームマシンにまつわるさまざまな問題、たとえば意図的な故障や人員配置の問題などが議論されている。</li>
<li>自動化がさまざまな種類の仕事に与える影響についても、マクドナルドの従業員が直面する課題とともに議論されている。</li>
<li>マクドナルドに対しては、壊れたアイスクリームマシンに関する苦情が提出され、Kytchデバイスをめぐる論争が言及され、頻繁な故障の背後にある動機について疑問が投げかけられている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="データベースの基礎を探るACID特性、ストレージエンジン、競合解決" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%83%99%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%AE%E5%9F%BA%E7%A4%8E%E3%82%92%E6%8E%A2%E3%82%8BACID%E7%89%B9%E6%80%A7%E3%80%81%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%B3%E3%80%81%E7%AB%B6%E5%90%88%E8%A7%A3%E6%B1%BA&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%8816%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/15&#39;</h2>
<h1>2023-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.hashicorp.com/blog/mitchell-reflects-as-he-departs-hashicorp">ミッチェル・ハシモト、11年間在籍したHashiCorpに別れを告げる。</a></h2>
<ul>
<li>HashiCorpの共同設立者であるミッチェル・ハシモトは、HashiCorpが与えてくれた影響に感謝の意を表した心のこもった手紙の中で、11年ぶりに会社を去ることを発表した。</li>
<li>橋本は、クラウドの自動化やインフラ・ツールの開発だけでなく、新たな挑戦を求めて退職する決意を語った。</li>
<li>また、オープンソースプロジェクトにおけるソフトウェアの普及や認知度など、HashiCorpの成長と実績を強調し、今後の成功を祈念している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38647484">反応</a></h3>
<ul>
<li>HashiCorpの共同設立者であるミッチェル・ハシモト氏は、ソフトウェア開発業界への貢献に対し、コミュニティから祝福と感謝の念を集めながら、14年間在籍した会社を去ることになった。</li>
<li>HashiCorpのプロジェクト、最近のライセンス変更、Terraformを使ったマルチクラウドデプロイのコンセプトなどについて議論した。</li>
<li>ミッチェルの今後の活動や、HashiCorpのプロジェクトに代わる可能性のあるもの、またオープンソースコミュニティにおける運用やInfrastructure as Code（IaC）作業の重要性など、さまざまな憶測が飛び交っている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/new-extensions-youll-love-now-available-on-firefox-for-android/">Mozilla、Android版Firefoxの拡張機能サポートを拡大、新たに450以上のアドオンを追加</a></h2>
<ul>
<li>MozillaはAndroid版Firefoxに450以上の新しい拡張機能を導入し、モバイルにおけるオープンな拡張機能エコシステムを確立した。</li>
<li>ユーザーはこれらの拡張機能を簡単にインストールすることで、Android版Firefoxでのウェブ体験をカスタマイズし、向上させることができる。</li>
<li>uBlock OriginやDark Readerのような人気のあるデスクトップ向け拡張機能がモバイルでも利用できるようになり、今後数カ月でさらに多くの拡張機能が追加される予定だ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38644608">反応</a></h3>
<ul>
<li>MozillaはAndroid版Firefoxの拡張機能サポートを拡大し、ユーザーがaddons.mozilla.org（AMO）から任意の拡張機能をインストールできるようにした。</li>
<li>拡張機能のサポート拡大が遅れたのは、Android版FirefoxのUIを書き換えるために大規模な作業が必要だったためだ。</li>
<li>このトピックをめぐる議論には、Mozillaの決定に関する憶測、プライバシーに関する懸念、AMOアカウントの使用に対する批判、テストされていない拡張機能に関するユーザーへの警告の提案などが含まれます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://davidkcaudill.medium.com/maybe-getting-rid-of-your-qa-team-was-bad-actually-52c408bd048b">ソフトウェア開発におけるQAチーム廃止の結果</a></h2>
<ul>
<li>ソフトウェア開発における品質保証（QA）チームを排除することは、マイナスの結果をもたらす可能性がある。</li>
<li>タスクを自動化し、プロセスを最適化することは、テストの重要性を軽視することにつながりかねない。</li>
<li>QAの役割は、欠陥の追跡、バグのトリアージ、欠陥の調査、品質の重視、エンドツーエンドのテストなど、ソフトウェアの品質を効果的に管理するために極めて重要である。これらの活動を無視すると、有害な影響を及ぼす可能性がある。</li>
<li>ソフトウェア開発組織において、品質を優先する人々に対する認識と支援は不可欠である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645856">反応</a></h3>
<ul>
<li>QAチームはソフトウェア開発において重要な役割を担っており、開発者だけにテストを任せることには欠点がある。</li>
<li>バグ・バッシングやファズ・テストなど、さまざまなテスト・アプローチについて議論する。</li>
<li>QAチームが直面する限界や課題（過小評価、トレーニングや協力体制の欠如など）が浮き彫りにされ、ソフトウェア開発における品質保証と徹底的なテストの優先順位の必要性が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bsc.es/news/bsc-news/bsc-presents-sargantana-the-new-generation-the-first-open-source-chips-designed-spain">バルセロナ・スーパーコンピューティング・センターがSargantanaを発表：新しいオープンソースRISC-Vチップ</a></h2>
<ul>
<li>バルセロナ・スーパーコンピューティング・センター（BSC）は、オープンソースのRISC-V技術に基づく第3世代のラガルト・プロセッサ「サルガンタナ」を発表した。</li>
<li>サルガンタナ・プロセッサーは、欧州の技術主権を促進し、多国籍企業への依存を減らすことを目指している。</li>
<li>このチップは性能を向上させ、ギガヘルツ周波数の壁を越えて動作するラガルト・ファミリーの最初の製品であり、欧州におけるRISC-Vコンピューティング研究のリーダーとしてのBSCの地位を強化している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38640406">反応</a></h3>
<ul>
<li>バルセロナ・スーパーコンピューティング・センターは、セキュリティとチップの現地生産を優先し、オープンソースのRISC-Vチップ「サルガンタナ」を開発した。</li>
<li>グローバルファウンドリーズは、旧型チップ用の新しい22nmプレーナープロセスを開発し、より小さなノードサイズでチップを製造することの課題、コスト、実現可能性についての議論を呼び起こした。</li>
<li>議論は、趣味レベルでの古いチップの生産、古いファブのための限られた数の生産者、半導体産業の収益性、信頼できるチップ供給の重要性、半導体製造におけるEUの見通し、CPUの設計性能、言語開発、サルガンタナチップに関する情報など、さまざまなトピックに及んでいる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezali.substack.com/p/interviewing-my-mother-a-mainframe">メインフレームCOBOLプログラマーに聞く：時代遅れのテクノロジーと新しいデータベースへの移行の課題</a></h2>
<ul>
<li>この記事には、EUの銀行でメインフレームCOBOLプログラマーをしていた著者の母親へのインタビューが掲載されている。</li>
<li>インタビューでは、彼女の役割の重要性、時代遅れのテクノロジーに対する課題、そして新しいデータベースへの移行に向けた銀行の計画について強調している。</li>
<li>また、大量のデータ管理、プログラマーの高齢化、銀行システムの複雑さなど、銀行の苦悩についても触れている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645159">反応</a></h3>
<ul>
<li>フォーラムでの議論は、若いプログラマーが直面する課題と、銀行業界におけるメインフレームCOBOLプログラミングの制度的知識の価値を浮き彫りにする。</li>
<li>新旧システムの統合、熟練したCOBOLプログラマーを見つけることの難しさ、ハイテク業界で働くことについての個人的な逸話も語られている。</li>
<li>さらに、以前の世代からの知恵を守ること、プログラミングにおける女性の減少、銀行業界における新しいオペレーティング・システムへの移行などもトピックに含まれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/funsearch-making-new-discoveries-in-mathematical-sciences-using-large-language-models/">ファンサーチLLMを使って新しい数学的洞察を発見する</a></h2>
<ul>
<li>FunSearchは、大規模言語モデル（LLM）を活用して、数理科学の分野で新たな発見をする手法である。</li>
<li>事前に訓練されたLLMと自動評価器をペアにして、コンピューター・コードに書かれた関数を検索し、新しい知識を生成する。</li>
<li>研究者たちはFunSearchを使ってキャップセット問題を解き、ビン詰め問題のより効果的なアルゴリズムを発見し、最先端の計算ソルバーを上回った。</li>
<li>FunSearchは、解答がどのようにして得られたかを説明するプログラムを作成し、強力な科学的ツールとなる。</li>
<li>この研究は、数学と実世界の応用における新たな発見に対するLLM駆動型アプローチの可能性を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643076">反応</a></h3>
<ul>
<li>言語モデルに基づく遺伝的プログラミング（LLM）は、数理科学のコミュニティで議論されている話題である。</li>
<li>参加者は、もっともらしいプログラムを作成し、無意味なプログラムを避けるためのLLMの利点について議論する。</li>
<li>コールドスタート問題の解決におけるLLMの可能性が強調されている。</li>
<li>他の遺伝的プログラミング手法と比較したLLMのコストとフィットネスが疑問視されている。</li>
<li>また、新たな知識を生み出すニューラルネットワークの可能性や、富の不平等への影響など、AIの広範な影響についても議論する。</li>
<li>全体として、コードの進化と問題解決においてLLMがもたらす価値と進歩については、多様な見方がある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Dec/14/ai-trust-crisis/">隠されたチェックボックスDropboxのAI機能が信頼の危機に火をつける</a></h2>
<ul>
<li>Dropboxの新しいAI機能は批判に直面し、OpenAIモデルのトレーニングデータとして個人的なファイルを使用することに関する信頼性の懸念が提起された。</li>
<li>Dropboxは同意なしに顧客データを使用することを否定しているが、設定に隠されたチェックボックスが混乱を引き起こし、フェイスブックのマイク・スパイ問題と比較されることになった。</li>
<li>AIやテクノロジー企業に対する信頼の欠如は、プライバシーやデータ保護を損なうものであり、信頼を回復するための明確な説明と透明性の重要性を強調している。さらに、プライバシーの観点から、個人端末のローカルモデルを好む傾向が強まっている。信頼は、データの取り扱いにおける公開性と誠実さを通じて獲得されなければならない。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643046">反応</a></h3>
<ul>
<li>記事と議論の中心は、AIの信頼の危機と、ウェブサイトのプライバシーにおける同意の重要性である。</li>
<li>欺瞞的行為を防止するために、同意の法的定義の必要性を強調している。</li>
<li>このディスカッションでは、同意の付与における不正行為や説明責任に関する懸念、デジタル契約における同意の執行における課題、データプライバシー、広告慣行、テック企業の信頼性などが取り上げられた。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/intel-ceo-attacks-nvidia-on-ai-the-entire-industry-is-motivated-to-eliminate-the-cuda-market">インテルCEO、AI覇権を目指しCUDA市場の撤廃を宣言</a></h2>
<ul>
<li>インテルのパット・ゲルシンガーCEOがNvidiaのCUDA技術を批判し、業界はCUDA技術の排除に取り組んでいると主張。</li>
<li>ゲルシンガー氏は、AIの推論技術はトレーニングよりも重要であり、インテルはそれに注力すると考えている。</li>
<li>インテルはAI市場でNvidiaと競合することを目指し、オープンスタンダードのサポートを強調し、NvidiaやAMDとパートナーシップを結んでいる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38645021">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、ソフトウェア、ハードウェア、競争など、テクノロジー業界のさまざまなトピックを取り上げる。</li>
<li>インテルのパット・ゲルシンガーCEOは、NVIDIA CUDAの優位性に挑戦し、PyTorchのような代替フレームワークを模索する努力をしている。</li>
<li>その他、乱数生成、暗号化技術、機械学習タスクにおけるグラフィックカードの限界などについても論じている。この記事では、ソフトウェアの習熟の重要性と、GPU市場でインテルのような企業が直面している課題を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/apple-partly-halts-beepers-imessage-app-again-suggesting-a-long-fight-ahead/">アップル、BeeperのiMessageアプリを一部停止 不満と不安の中</a></h2>
<ul>
<li>アップルはアンドロイドユーザー向けのBeeperのiMessageアプリを部分的にブロックし、ユーザーに不便と不安をもたらした。</li>
<li>Beeperの共同設立者とユーザーは不満を表明し、アップルにiMessageへのアクセスを許可するよう求めている。</li>
<li>アップルはBeeperをブロックする理由として、プライバシー、セキュリティ、スパムの懸念を挙げているが、BeeperはiMessageのセキュリティを損なうことを否定している。結果はプレスやコミュニティからの圧力次第だ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38646903">反応</a></h3>
<ul>
<li>アップルはBeeperのiMessageアプリを部分的にブロックしており、競合の可能性を示している。</li>
<li>このブロックはごく一部のユーザーに影響を及ぼしており、意図的なものではないかもしれない。</li>
<li>iMessageのスパム、クロスプラットフォーム・メッセージングの利点、プロトコルの変更の可能性などが議論されている。</li>
<li>ユーザーは、iMessageの信頼性とユーザーエクスペリエンス、他のメッセージングサービスとの統合、アップルの独占性について議論している。</li>
<li>メッセージの紛失や誤送信、アップルのセキュリティ対策、不可能なシリアル番号の使用などについての懸念が提起されている。</li>
<li>iPhoneの普及、メッセージングアプリの限界、iMessageがソーシャルダイナミクスに与える影響について議論がある。</li>
<li>Beeperは、AndroidとiOSユーザーをつなぐメッセージングサービスとして注目され、相互運用性の要求に応えている。</li>
<li>記事では、アップル・ミュージック、スポティファイ、地域別メッセージング・プラットフォームの嗜好について触れている。</li>
<li>反トラスト法への懸念や、アップルのエコシステムに対する支配力についても触れられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LedgerHQ/connect-kit/issues/29">Ledgerの故宮アカウントがハッキングされ、ユーザーに注意を勧告</a></h2>
<ul>
<li>緊急の問題です：npm パッケージ @ledgerhq/connect-kit の悪意のあるバージョンにより、ユーザーデータが危険にさらされる可能性があります。</li>
<li>不審なリンクをクリックした後にコインを失ったという報告があるため、問題が解決するまでLedgerウォレットをリポジトリに接続しないようユーザーに勧告する。</li>
<li>ledgerhq/connect-kit-loaderにセキュリティ脆弱性が発見され、WagmiやMetaMask SDKのような下流のプロジェクトに影響を与えています。プルリクエストのマージ、依存関係の凍結、サードパーティの依存関係の精査、リソースをロードする前の検証を提案。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38641211">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論は、NPM、GitHub、Ledger、イーサリアム、そして暗号通貨業界全般に関する様々な脆弱性や懸念を中心に展開される。</li>
<li>トピックには、NPMにオプションの署名サポートがないこと、コミュニティから提供された署名サポートを受け入れないことに対するNPMへの批判、package-lock.jsonファイルに「integrity」フィールドがないことなどが含まれる。</li>
<li>このほか、コード署名のためのPGPキーの使用、サプライチェーン攻撃、フィッシング攻撃、Ledgerデバイスのセキュリティ上の懸念、ステーブルコインのリスク、パブリッシングプロセスにおける自動化の役割、CDNの脆弱性、セキュリティ対策強化の必要性などが議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.michaelgeist.ca/2023/12/the-most-dangerous-canadian-internet-bill-youve-never-heard-of-is-a-step-closer-to-becoming-law/">法案S-210：子どもたちを守るのか、それともインターネットの自由を侵害するのか？</a></h2>
<ul>
<li>法案S-210は、別名「青少年をポルノへの露出から保護する法律」とも呼ばれ、上院を通過し、現在公安委員会で審査中である。</li>
<li>この法案は、ネット上の危害から子どもたちを守ることを目的としているが、個人の選択やインターネットの自由を侵害する可能性があるとして批判にさらされている。</li>
<li>政府は顔認証技術による年齢確認システムの利用を検討しているが、これにはプライバシーに関する懸念がある。</li>
<li>法案には、ウェブサイトのブロッキングに関する規定も含まれている。</li>
<li>この記事では、政府主導の検閲に頼ることなく、子どもたちを守ることの重要性を強調し、法案に反対している。</li>
<li>コメント欄では、代替的な解決策や、ウェブテクノロジーの進歩によるウェブサイトのブロックや検閲の難しさを探っている。</li>
<li>この記事は、マイケル・ガイストが書いたもので、法案C-11や、放送・通信法制検討委員会の報告書に関するその他のトピックについて、彼の懸念を伝えている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38643369">反応</a></h3>
<ul>
<li>カナダのインターネット法案S-210は、性的に露骨なコンテンツへのアクセスを制限し、子供たちを保護することを目的としている。</li>
<li>批評家たちは、民主的な後押しの欠如、プライバシー、検閲、権力の乱用について懸念を表明している。</li>
<li>討論には、反CSAM対策のためのロビー活動、トルドー大統領に対する請願、年齢認証システムの有効性、オーバーブロック、ペアレンタルコントロール、政府の管理、フィルタリングシステムの限界、ルールの施行、ソーシャルメディアが青少年のメンタルヘルスに与える影響、親の指導と教育の重要性などが含まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/how-police-undermined-promise-body-cameras">警察、ボディカメラ映像の透明性を守れず</a></h2>
<ul>
<li>ニューヨーク市警に射殺されたミゲル・リチャーズのケースに見られるように、ボディカメラの映像公開を拒否する警察署もある。</li>
<li>刑事司法制度の透明性と説明責任を促進するボディカメラの有効性が疑問視されている。</li>
<li>こうした懸念に対処し、警官の行動に対する意図した抑止効果を確保するためには、適切な規制、監督、説明責任が必要である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38641198">反応</a></h3>
<ul>
<li>説明責任を果たすための警察ボディカメラ映像の使用と入手可能性が主な話題となっている。</li>
<li>証拠の隠蔽、映像の信頼性と維持、意図的な証拠隠滅などが懸念される。</li>
<li>提案には、映像の定期的なチェック、カメラの適切なメンテナンス、一般市民と接する際のカメラの使用に関する警官の責任などが含まれる。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ミッチェル・ハシモト、11年間在籍したHashiCorpに別れを告げる。" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%9F%E3%83%83%E3%83%81%E3%82%A7%E3%83%AB%E3%83%BB%E3%83%8F%E3%82%B7%E3%83%A2%E3%83%88%E3%80%8111%E5%B9%B4%E9%96%93%E5%9C%A8%E7%B1%8D%E3%81%97%E3%81%9FHashiCorp%E3%81%AB%E5%88%A5%E3%82%8C%E3%82%92%E5%91%8A%E3%81%92%E3%82%8B%E3%80%82&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%8815%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-14]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/14&#39;</h2>
<h1>2023-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/12/12/google-promises-unlimited-cloud-storage-then-cancels-plan-then-tells-journalist-his-lifes-work-will-be-deleted-without-enough-time-to-transfer-the-data/">グーグル、データ復旧を怠る：データ破壊の危機に憤慨するユーザー</a></h2>
<ul>
<li>グーグルはデータの削除をユーザーに知らせる前に、データ復旧サービスを提供しなかった。</li>
<li>このようなサービスがないことは、ユーザーにとっては馬鹿げている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38627652">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーはグーグルのストレージ・サービスにおけるデータの消去や削除に不満を抱いている。</li>
<li>無制限」のストレージ・プランには、コミュニケーションの明確さや制限に関する懸念がある。</li>
<li>代替ストレージの選択肢が挙げられ、グーグルのやり方への批判が向けられる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://smerf-3d.github.io/">SMERFで可能になったNeRFモデルのリアルタイム探索</a></h2>
<ul>
<li>SMERFは、ウェブブラウザ上で直接NeRFモデルをリアルタイムに探索できる新しい技術です。</li>
<li>この方法は非常に正確で、オフラインのモデルとほぼ同じシーンを生成する。</li>
<li>ユーザーは公式サイトでこのプロジェクトを体験し、メールやツイッターでフィードバックを共有することができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38632492">反応</a></h3>
<ul>
<li>グーグルは、さまざまなデバイス上で3Dモデルを探索するためのリアルタイムレンダリング技術、SMERFを開発した。</li>
<li>デモのフィードバックは好意的だが、動きやVRモードについては改善が必要だ。</li>
<li>長いロード時間と大きなペイロード・サイズについての懸念があり、改善の提案もある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/polish-hackers-repaired-trains-the-manufacturer-artificially-bricked-now-the-train-company-is-threatening-them/">ポーランドのホワイトハット・ハッカー、DRMの影響を受けた列車を復元した後、鉄道メーカーに脅迫される</a></h2>
<ul>
<li>ポーランドのホワイトハット・ハッカーは、独立系メンテナンス会社を支援し、メーカーが運行不能にした列車の機能回復に成功した。</li>
<li>修理防止機構が迂回されたことに不満を持つメーカーは、ハッカーに対して法的措置を取ると脅している。</li>
<li>この事件は、独立した修理専門家の権利と、メーカーによる製品管理と消費者による修理能力との間で進行中の争いについての議論を呼び起こした。ハッカーたちの行為の合法性は、ヨーロッパの著作権法上、現在のところ不明である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628635">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、ハッカー、DRM、鉄道メーカー、GPSスプーフィングなど、さまざまなシナリオを探っている。</li>
<li>ハッキングをめぐる倫理的議論、「修理する権利」運動、EUにおけるリバースエンジニアリングの法的意味合いなどを掘り下げている。</li>
<li>また、GPSスプーフィングとその応用の可能性の探求とともに、列車システムに関する安全上の懸念と刑事責任の可能性についても論じている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://owehrens.com/whisper-nvidia-rtx-4090-vs-m1pro-with-mlx/">Nvidia RTX 4090、機械学習性能でMLX搭載Apple M1 Proを上回る</a></h2>
<ul>
<li>筆者は、Whisperベンチマークツールを使って、Apple Silicon上の機械学習のためのAppleのMLXフレームワークとNvidiaのRTX 4090を比較するパフォーマンステストを行った。</li>
<li>ベンチマークの結果、Nvidia 4090はMLXフレームワークより16％高速だった。</li>
<li>しかし、Nvidiaに最適化されたモデルを使用した場合、トランスクリプトはわずか8秒で生成され、最適化の優位性が示された。</li>
<li>著者はまた、M2 UltraとM3 Maxで行われたテストについても触れており、M1 Proと同様の速度を示している。</li>
<li>著者は、測定値が不正確である可能性を認めつつも、MLXフレームワークがノートパソコンで十分な性能を発揮したことを強調した。</li>
<li>テストの目的は、著者のポッドキャスト検索エンジンのプロジェクトのためだった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628184">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、Nvidia RTX 4090とApple M1 ProとMLXの性能を、OpenAI Whisperのレポを使って機械学習タスクで比較している。</li>
<li>このディスカッションでは、機械学習ハードウェアにおけるNvidia、AMD、Intel、Appleの最適化の取り組みについて探る。</li>
<li>NvidiaのGPUは、AppleのM1チップに比べて機械学習のパフォーマンスが高い傾向にあるというのがコンセンサスだが、その他の要因や最適化も考慮に入れる必要がある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://cookingonabootstrap.com/2020/07/30/the-price-of-potatoes-and-the-value-of-compassion/">貧困をナビゲートする：レジリエンスとアドボカシーの個人的な旅</a></h2>
<ul>
<li>著者は、住宅、経済、緊張した家族関係など、貧困にまつわる個人的な経験を語っている。</li>
<li>彼らは貧困に対する無神経さを批判し、特にアヌンツィアータ・リース＝モグについて言及している。</li>
<li>著者は貧困からの脱却、貧困家庭のための活動、本の印税を受け取れなかったことへの怒りについて振り返っている。彼らは、自分たちの経験を他の人々のために役立て、思いやりの大切さを訴えたいと願っている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629355">反応</a></h3>
<ul>
<li>貧困、貧富の格差、才能、遺伝、教育、社会的要因など、さまざまなトピックを取り上げている。</li>
<li>富の格差、資本主義、ビジネス慣行の役割に関する議論とともに、進歩や成功を阻む主な障壁としての貧困に取り組むことの重要性が強調されている。</li>
<li>また、貧困と運動能力、知能、英才教育プログラム、地域社会の支援、汚名、個人の自発性、社会的要因、産業界における搾取、ひとり親が直面する困難、欧米文化における地域社会の支援の欠如、貧困と運の関連性、個人の責任、貧困の中で個人が直面する課題などとの関係も探る。コミュニケーションにおける理解、思いやり、厳しい愛の必要性が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/oneliners/">Mozilla、Llamafileを発表：画像要約のためのオープンソース言語モデル</a></h2>
<ul>
<li>Mozillaはllamafileと呼ばれるオープンソースプロジェクトを立ち上げた。</li>
<li>ユーザーは、マルチモーダル視覚モデルのためのコマンドラインインターフェイスを含むモデルを実行するために、事前に構築されたllamafileファイルをダウンロードすることができます。</li>
<li>ブログ記事では、画像要約のためのllamafileプログラムの使い方を説明しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629630">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論は、コマンドライン・インターフェース（CLI）やその他のAI関連ツールにおける大規模言語モデル（LLM）の使用を中心に展開される。</li>
<li>ユーザーはLLM、Docker、様々なコンテナランタイムを使用する際の経験、課題、ヒントを共有する。</li>
<li>トピックには、ハイエンド・コンピュータのコストと性能、異なるハードウェア上でLLMを実行する際の制限と要件、特定のツールや技術に対する懐疑や混乱などが含まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://adfreecities.org.uk/">企業広告への挑戦：アドフリーシティは公共空間におけるアートと自然を促進する</a></h2>
<ul>
<li>Adfree Citiesは、企業の屋外広告に異議を唱え、アート、コミュニティ、自然のための公共スペースの利用を推進するグループのネットワークである。</li>
<li>彼らは広告が環境や人々の幸福に悪影響を及ぼすと考えている。</li>
<li>この組織は、ニュース、洞察、そして広告のない都市を作るために各地域で個人が参加する機会を提供している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629763">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論の中心は、さまざまな都市における広告、特にビルボードの存在と影響である。</li>
<li>参加者は、広告の審美性、安全性、有効性、規制に関する経験、意見、懸念を共有する。</li>
<li>消費者行動への広告の影響、アクセスの公平性、二酸化炭素への影響、パブリックアートのような代替案の可能性などが議論のテーマとなる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Werner/status/1734890651378975007">Dropboxユーザーに警告：サードパーティのAIアクセスを無効にする</a></h2>
<ul>
<li>アマゾンのヴェルナー・ヴォーゲルスCTOは、Dropboxユーザーに影響するプライバシー問題についてツイートした。</li>
<li>Vogels氏は、サードパーティのAI技術パートナーは、Dropboxユーザーのファイルにデフォルトでアクセスできると述べた。</li>
<li>彼は、アカウント設定でこの設定を無効にするようユーザーにアドバイスし、ツイートで欧州データ保護監督当局をタグ付けした。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629963">反応</a></h3>
<ul>
<li>Dropboxのユーザーは、明確な同意なしにユーザーのファイルをスキャンしてアクセスする同社の新しいAI機能に懸念と不満を募らせている。</li>
<li>地域的な制限やプライバシー設定の有無など、さまざまな憶測が飛び交う。</li>
<li>ユーザーは、データの透明性や管理能力の欠如を懸念し、より強力なデータ・セキュリティと暗号化を備えた代替オプションを模索している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherfrunker.ca/fsd/">テスラの完全自動運転（FSD）タイムライン：コンシューマー向けFSDの実現とツイッターの更新</a></h2>
<ul>
<li>要約では、テスラの完全自動運転（FSD）技術について触れ、その開発スケジュールについても言及している。</li>
<li>著者は、テスラが初の一般消費者向けFSDを達成すると確信している。</li>
<li>要約には、このトピックに関する最新情報を得るためにフォローすべきツイッターのハンドルネームが記載されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38625380">反応</a></h3>
<ul>
<li>テスラの完全自動運転（FSD）パッケージは、制限速度を認識できない、宣伝されている機能がないなど、その限界と失敗が批判されている。</li>
<li>ユーザーは何年も所有した後に不満を募らせ、集団訴訟の可能性を議論し、テスラ株に投資したFSDパッケージの費用に基づく払い戻しを求めている。</li>
<li>その他、テスラを所有する上での困難や不満、エンジニアリングやテストにおける偏見、イーロン・マスクへの批判、国による速度制限標識の基準の違いなどが議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.searchagora.com/">アゴラShopify商品のための強力な検索エンジン</a></h2>
<ul>
<li>アゴラ検索エンジンは、何千ものShopifyストアをクロールすることで、クリスマスプレゼントを見つけやすくするために設計されました。</li>
<li>商品の保存、フィルター、レビュー、人気アイテムなど、さまざまな機能を提供している。</li>
<li>このクリエイターは、他のeコマース・プラットフォームへの拡大を目指しているが、現在、大規模なデータセットのため、検索速度とパフォーマンスの維持に課題を抱えている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38635695">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、検索エンジン、価格追跡サイト、データスクレイピング、Shopifyストアオーナーが直面する課題など、Eコマースのさまざまな側面に触れる。</li>
<li>検索機能の改善、サーバーコストの管理、ユーザー獲得、店舗のキュレーションなどに関する提案や経験が共有されている。</li>
<li>データスクレイピングに関する倫理的考察、コンテンツクリエイターや検索結果への影響、Eコマースのユーザーエクスペリエンスを向上させるためのさまざまなプラットフォーム、ツール、戦略についてのディスカッションが行われる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2023-12-13/engineered-stone-ban-discussed-at-ministers-meeting/103224362">オーストラリア、健康リスクにより人工石を禁止</a></h2>
<ul>
<li>オーストラリアは、珪肺症（珪石を扱う仕事に関連する肺疾患）の患者増加のため、人工石を禁止する最初の国になった。</li>
<li>この禁止令は、ほとんどの州と地域で2024年7月から施行される。</li>
<li>この決定は、労働組合、健康団体、人身傷害の法律事務所から支持を得ているが、人工石材メーカーのシーザーストーンは失望を表明し、禁止の理由を批判している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38634213">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論は、人工石材とシリカ暴露に関連する労働者の安全衛生リスクを中心に展開される。</li>
<li>オーストラリアで人工石材が禁止される可能性について、また労働者の安全とコンプライアンスの改善の必要性について検討する。</li>
<li>研究では、低シリカの人工石製品が炎症を引き起こす可能性があることが示されており、シリカを減らすだけで病気のリスクがなくなるという考え方には疑問が残る。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/CspChan">Cライブラリ、セレクトをブロックする囲碁チャンネルを実装</a></h2>
<ul>
<li>このCライブラリーは、Hoareによって導入され、Goプログラミング言語によって普及したコンセプトであるチャンネルを実装している。</li>
<li>select文だけでなく、バッファリングされたチャンネルとバッファリングされていないチャンネルの両方をサポートしている。</li>
<li>ライブラリーは現在Ptreadsで動作し、Win32スレッド用に開発中である。ユーザーは、プロジェクトにこのライブラリを組み込むことも、共有ライブラリを構築することもできる。使用例を示し、関連する作業やサポートを求める場所についての情報を提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38632970">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、C89におけるGoチャンネルの実装や、boolとtypedefの使用など、Cプログラミング言語に関するいくつかのトピックについて論じている。</li>
<li>また、異なるC言語のバージョンの互換性、並行プログラミングにおけるチャネルと高位抽象化の適合性、C言語の複雑さと生産性についても探求している。</li>
<li>対談の最後には、代替ツールや実施オプションについての提言がある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/ai-machine-learning/imagen-2-on-vertex-ai-is-now-generally-available">Google CloudがImagen 2を発表：Vertex AI上の高度なテキスト画像化技術</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloudは、高度なテキスト画像変換技術であるImagen 2をVertex AIで一般利用可能にした。</li>
<li>Imagen 2は、使いやすいツール、管理されたインフラ、内蔵されたプライバシーと安全対策を使用して、お客様が画像生成をパーソナライズして展開することを可能にします。</li>
<li>今回のアップグレードでは、画像品質が向上し、テキストレンダリング、ロゴ作成、キャプションや質問応答、多言語プロンプト、安全対策などの機能が提供される。Snap、Shutterstock、Canvaなどの企業はすでにImagen APIを活用し、クリエイティブなワークフローを強化している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628417">反応</a></h3>
<ul>
<li>対談は、グーグルの「イマージェン2」サービスに対する批判や不満、AIによるテキスト画像生成の限界や課題など、さまざまなトピックに及んだ。</li>
<li>職場の問題、ツイッターの現状、グーグルのAIツールの透明性とアクセシビリティの欠如に対する懸念、AIモデルとその能力をめぐる混乱なども議論されている。</li>
<li>共通するテーマは、グーグルの製品やサービスに対する失望、使い勝手や文書に関する懸念、改善や代替案への要望などである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/12/12/cortex-a57-nintendo-switchs-cpu/">Cortex A57：ニンテンドースイッチの性能と電力効率</a></h2>
<ul>
<li>Cortex A57はArm初の64ビット対応コアで、Nintendo SwitchのNvidia Tegra X1に採用され、携帯ゲーム機で高いGPU性能を発揮する。</li>
<li>適度な分岐予測器とキャッシュシステム、48エントリの命令TLB、統一レジスタファイル、分散スケジューリング、2つの整数パイプラインを備えている。</li>
<li>A57プロセッサーは1サイクルあたり4回の整数演算を処理できるが、浮動小数点演算はレイテンシーが大きい。アドレス空間には限りがあり、最適化努力により、Nintendo Switchや統合グラフィックスを搭載した古いプラットフォームでのゲーム性能を向上させることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38628489">反応</a></h3>
<ul>
<li>この対談では、ハードウェアのバグ、デザインの決定、プロセッサーの選択など、ニンテンドースイッチのさまざまな側面について掘り下げている。</li>
<li>また、コスト削減策やゲームランキング、他のゲーム機との比較などについても取り上げている。</li>
<li>対談では、自作機能、PS Vita、グラフィック機能、将来のゲーム機の改良について触れ、さまざまな視点や意見が紹介された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ubuntu.com/blog/ubuntu-performance-engineering-with-frame-pointers-by-default">Ubuntu 24.04 LTS、デフォルトのフレームポインタでパフォーマンスを向上</a></h2>
<ul>
<li>Canonicalはパフォーマンスエンジニアリングを強化するため、Ubuntu 24.04 LTSでフレームポインタをデフォルトで実装している。</li>
<li>この変更により、プロファイリングとデバッグのプロセスが簡素化され、より正確なパフォーマンス分析データが提供される。</li>
<li>パフォーマンスへの影響はわずかかもしれないが、パフォーマンスに関する知見へのアクセス性が向上することは、この欠点を上回る。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38629626">反応</a></h3>
<ul>
<li>Ubuntu 24.04 LTSでは、特定のプラットフォームでのデバッグとパフォーマンスを向上させるため、デフォルトでフレーム・ポインターを有効にします。</li>
<li>パフォーマンス向上とコアダンプやデバッグの問題とのトレードオフについては議論がある。</li>
<li>x86_64CPUにおける上位レジスタの使用と、その性能への影響について説明する。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="グーグル、データ復旧を怠る：データ破壊の危機に憤慨するユーザー" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%B0%E3%83%BC%E3%82%B0%E3%83%AB%E3%80%81%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E5%BE%A9%E6%97%A7%E3%82%92%E6%80%A0%E3%82%8B%EF%BC%9A%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E7%A0%B4%E5%A3%8A%E3%81%AE%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E3%81%AB%E6%86%A4%E6%85%A8%E3%81%99%E3%82%8B%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%82%B6%E3%83%BC&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%8814%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/13&#39;</h2>
<h1>2023-12-13</h1>
<h2><a href="https://www.engadget.com/23andme-frantically-changed-its-terms-of-service-to-prevent-hacked-customers-from-suing-152434306.html">23andMeの新規約がハッキングされた顧客の訴えを阻止</a></h2>
<ul>
<li>遺伝子検査会社23andMeは、10月のハッキング事件を受け、顧客が集団訴訟を起こしたり、陪審裁判に参加したりできないように利用規約を更新した。</li>
<li>新しい規約では、顧客がオプトアウトしない限り、自動的にこれらの変更にオプトインされる。</li>
<li>同社の行為は、23andMe社が自社のミスを隠蔽し、法的措置の可能性から逃れようとしていると考えるユーザーから怒りを買っている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38613386">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論は、23andMeのような遺伝子検査会社におけるプライバシーとセキュリティをめぐる懸念を浮き彫りにしている。</li>
<li>米国のクレジット・スコア・システムの欠陥や消費者保護法の弱点を取り上げている。</li>
<li>トラック運送会社に関する責任問題や、利用規約の強制力に関する議論もある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/youtube/comments/18gjiqy/youtube_doesnt_want_to_take_down_scam_ads/">YouTube、公人のディープフェイク動画による詐欺広告を削除せず炎上</a></h2>
<ul>
<li>Redditのユーザーは、イーロン・マスクのような公人のディープフェイク動画をフィーチャーした詐欺広告を許可しているYouTubeに不満を抱いており、YouTubeがこれらの広告を報告しても対処しないと報告している。</li>
<li>ユーチューブに対する法的措置も含め、ユーチューブに起こりうる影響について議論されている。</li>
<li>ユーザーは、YouTubeが誤解を招く広告や攻撃的な広告を表示していると批判し、広告を効果的に監視・管理する同プラットフォームの能力に疑問を呈している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38611466">反応</a></h3>
<ul>
<li>Redditでの議論は、YouTubeやGoogleなどのプラットフォームにおける詐欺広告の問題を中心に展開されている。</li>
<li>ユーザーは、これらの詐欺広告を削除しようとしないプラットフォームと、それらが弱い立場の人々に引き起こす可能性のある被害に不満を抱いている。</li>
<li>この対談では、ターゲット広告、広告がユーザーに与える影響、規制強化の要請、ユーザーの安全性よりも広告収入を優先することについても触れられている。</li>
<li>YouTubeのようなプラットフォームの代替案や、ビジネスの成長と収益性の間の議論も探求される。</li>
<li>この議論は、プラットフォームが広告コンテンツに責任を持ち、ユーザーを詐欺から守ることの重要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aljazeera.com/features/2023/12/12/like-we-were-lesser-humans-gaza-boys-men-recall-israeli-arrests-torture">非人道的な扱い：ガザのパレスチナ人がイスラエルの逮捕と拷問を暴露する</a></h2>
<ul>
<li>ガザに住む3人のパレスチナ人が、イスラエル軍によって裸にされ、虐待を受けたことを勇敢にも語っている。</li>
<li>これらの個人的な証言は、この地域のパレスチナ人が直面している人権侵害と虐待に光を当てている。</li>
<li>これらの話は、これらの問題に取り組み、被害者のために正義を求めるための国際的な関心と行動の必要性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38616550">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、イスラエルとパレスチナの紛争に関するオンラインプラットフォームでの議論を検証し、ユーザー間の多様な視点、経験、議論を浮き彫りにしている。</li>
<li>イスラエル政府高官のパレスチナ人に対する扱いやアメリカのイラク侵攻に対する批判、2国家解決策への支持、ハマス政権排除の課題、多角的な視点を考慮することの重要性などが取り上げられている。</li>
<li>議論では、生活環境、オンライン上の会話における礼節、外国の干渉を受けずに現実的な解決策を見出すことの難しさといった問題にも触れられている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/FFmpeg-CLI-MT-Merged">FFmpegが画期的なマルチスレッドを導入し、ビデオトランスコーディングを改善</a></h2>
<ul>
<li>FFmpegはマルチスレッドコマンドラインのアップデートをマージした。</li>
<li>このアップデートは、最新のメニーコア環境におけるビデオトランスコーディングを強化することを目的としている。</li>
<li>変更点には、スレッドを意識したトランスコード・スケジューリング・インフラと、FFmpegのスレッド・アーキテクチャへの移行が含まれます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38613219">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、FFmpegのコマンドラインインターフェイスのアップグレードや、ストリーミング用ビデオエンコーディングの改善など、さまざまなテーマについて探求します。</li>
<li>ネットフリックスの最適化技術や、コード・リファクタリングにおけるAIの能力についても触れている。</li>
<li>GPT-4のような言語モデルが注目され、これらの技術の有効性と限界についてさまざまな意見が交わされている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/12/12/the-telecom-industry-is-very-mad-because-the-fcc-might-examine-high-broadband-prices/">Xfinity、透明性を求める声の中、値上げで批判に直面</a></h2>
<ul>
<li>Xfinityは月額料金を3ドル値上げし、透明性と資金配分への懸念を促している。</li>
<li>Xfinityはエッジ・プロバイダーへの支払いを開示するよう求めているが、値上げの目的は明らかではない。</li>
<li>透明性の欠如は、Xfinityが追加資金をどのように活用するかに疑問を投げかけるものである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38613552">反応</a></h3>
<ul>
<li>通信業界は、高額なブロードバンド料金や規制の不備で非難を浴びている。</li>
<li>EPB Fiberは、その高速で信頼性の高いサービスが高く評価されており、優れたカスタマーサポートを備えた、よく運営されているISPと見られている。</li>
<li>自治体インターネットの利点、ケーブル会社に対する不満、政府の関与に関する議論、インターネット・サービスの価格設定における税金や料金の複雑さなどが議論されている。さらに、ISPに対する批判としては、誤解を招くような広告、一貫性のないインターネット速度、競争の欠如などが挙げられる。規制の取り込みや企業の優先順位についても言及されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/elfvingralf/macOSpilot-ai-assistant">スクリーンショットと音声分析を備えたオープンソースのmacOS AIコパイロット</a></h2>
<ul>
<li>著者が作成したmacOSのコパイロット・ツールは、ユーザーがスクリーンショットをキャプチャし、音声を録音し、分析のためにOpenAIに送信することを可能にする。</li>
<li>このツールは、NodeJS/Electronを使用して構築され、OpenAIのWhisper、Vision、TTS APIを利用して、応答を分析し、コンテキスト内および音声として表示します。</li>
<li>バックグラウンドで動作し、キーボードショートカットで起動できる。詳細とデモはGitHubのreadmeとTwitterで見ることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38611700">反応</a></h3>
<ul>
<li>オープンソースソフトウェア開発、AIコパイロットツール、作曲補助ツール、テレビ会議プライバシーへの懸念、開発のためのフレームワークの選択など、いくつかのトピックを中心に議論が展開される。</li>
<li>ユーザーは、既存のツールを改善するための提案を提供し、プライバシーやデータ使用に関する懸念について議論する。</li>
<li>また、AIモデルと様々なシステムとの統合や、これらのツールの潜在的な利点と限界もトピックに含まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://tuta.com/blog/702-open-letter-against-surveillance">ツタとプライバシー擁護団体、米国の監視権限に反対する集会を開催</a></h2>
<ul>
<li>Tutanota社（現Tuta社）をはじめとするプライバシーを第一に考える企業は、NSAが令状や正当な理由なしに米国民からデータを収集できるようにする米国FISA第702条の再承認に反対している。</li>
<li>彼らは議会に書簡を送り、プライバシーを保護し乱用を防ぐための強力な監視改革の必要性を強調した。</li>
<li>各社は、野放図な監視は信頼を損ない、経済的・社会的に悪影響をもたらすと主張し、改革と透明性向上のための立法提案を支持している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38611590">反応</a></h3>
<ul>
<li>政府による監視、市民の権利と安全保障のバランス、法執行機関の権力乱用に対する懸念、FBIの行動に対する懐疑論などが議論された。</li>
<li>また、個人の権利の侵食、政府の規模や役割、企業メディアの影響力についても取り上げている。</li>
<li>政府の権限を拡大したり縮小したりした法律や行政命令の例や、安全保障措置の潜在的な結果やリスクについて検討する。これらのトピックについては、さまざまな視点や意見の相違がある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2024/">1953年と1973年に亡くなった人々の作品が2024年にパブリックドメインになる</a></h2>
<ul>
<li>パブリック・ドメイン・レビューは、彼らのプロジェクトを支援するための募金活動を主催している。</li>
<li>毎年、新しい作品がパブリックドメインとなり、自由に使用できるようになる。</li>
<li>2024年には、1953年と1973年に亡くなった人の作品、1928年に出版された映画や書籍がパブリックドメインとなる。</li>
<li>全作品が公開される1月1日まで、ウェブサイトは毎日新しいハイライトを公開している。</li>
<li>パブリック・ドメイン・レビューは、寄付金によって運営されているコミュニティ・インタレスト・カンパニーである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38616753">反応</a></h3>
<ul>
<li>ミッキーマウスやくまのプーさんのような象徴的なキャラクターの著作権切れや影響を含め、著作権、商標権、パブリックドメインの様々な側面を探る。</li>
<li>出版社はパブリックドメインの書籍を扱う上で課題に直面し、また国によって複雑な著作権法がある。</li>
<li>また、『蒸気船ウィリー』のような具体的な例や、パブリックドメインの映画へのアクセスや修復など、作家として作品を無償で提供するという概念についても論じている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nsa.gov/Press-Room/Press-Releases-Statements/Press-Release-View/Article/3608324/us-and-international-partners-issue-recommendations-to-secure-software-products/">NSA、サイバーセキュリティのためのメモリセーフロードマップに関するガイダンスを発表</a></h2>
<ul>
<li>NSAは、ソフトウェアメーカーや技術プロバイダーが自社製品からメモリ安全性の脆弱性を排除するための指針となる「メモリ安全ロードマップの事例」と題するサイバーセキュリティ情報シートを発表した。</li>
<li>CSIは、C#、Go、Java、Python、Rust、Swiftのようなメモリ安全プログラミング言語の使用を推奨し、それらの採用のためのロードマップの作成を提案している。</li>
<li>この報告書は、NSA、CISA、FBI、および国際的なパートナーとの共著で、ソフトウェア開発におけるメモリ安全言語の使用を通じて顧客のリスクを低減する設計と実装の実践を優先することを強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38611175">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、グラフィックス・プログラミングにおけるRust、CおよびC++におけるセキュリティの脆弱性、新しい言語への段階的な移行、ソフトウェアの安全性を向上させるための静的解析の使用など、さまざまなプログラミング言語のトピックを取り上げる。</li>
<li>Rust、C、C++の使いやすさと安全性の比較、各言語のメモリ安全性、言語採用における変換摩擦、Rust学習の利点と課題などを探る。</li>
<li>この対談では、ソフトウェア開発における規制、政府による義務付け、プログラミング言語に対する政府規制の影響、政府契約におけるメモリ・セーフ言語の使用、その他、C++における演算子のオーバーローディング、Pythonにおける未定義の動作とセキュリティ、メモリ・セーフティとバグのないコードという観点からのC++、Rust、その他の言語の比較などについても触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://knock.app/blog/zero-downtime-postgres-upgrades">ダウンタイムゼロでPostgresデータベースをアップグレード：成功事例と戦略</a></h2>
<ul>
<li>Knockは、論理レプリケーション、サポートスクリプト、Elixir &amp; ErlangのBEAM仮想マシンのツールを使って、ダウンタイムなしでPostgresデータベースをバージョン11.9から15.3にアップグレードすることに成功しました。</li>
<li>この投稿では、アップグレードのリスク回避や準備のステップなど、アップグレードのプロセスや注意点について詳しく説明している。</li>
<li>PostgreSQLデータベースをアップグレードするためのさまざまなオプションについて、レプリケーションの設定、監視、小さなテーブルと大きなテーブルのレプリケーション戦略とともに説明します。サブスクリプションの更新、大規模テーブルの管理と移行、テーブルを1つずつレプリケーションに追加する方法についても説明します。</li>
<li>データベースの移行の手順と注意点、新しいデータベースに接続するためのアプリケーションの変更、カットオーバープロセスのチェックリストが提供されている。</li>
<li>この要約は、バージョン15.3へのダウンタイムなしの移行が成功したことと、このような移行の重要性を強調して締めくくられている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38616181">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、データベースのアップグレード、ダウンタイム、テクノロジーの選択についてさまざまな角度から論じている。</li>
<li>ダウンタイムゼロでアップグレードを行う方法と、一貫性と可用性のトレードオフについて説明する。</li>
<li>その他のトピックとしては、アップデート中のデータベースの可用性に関する課題と期待、PostgreSQLバージョン11.21へのアップグレード、ブルー／グリーン・デプロイの実装、SaaS企業におけるダウンタイムの最小化、KSUIDとUUIDの使用などがあります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/entertainment/video-games/2023/12/12/e3-permanently-canceled/">E3、ゲーム業界の対応で閉鎖</a></h2>
<ul>
<li>ゲーム業界最大のコンベンションであるエレクトロニック・エンターテインメント・エキスポ（E3）が、エンターテインメント・ソフトウェア協会（ESA）によって正式に閉鎖された。</li>
<li>E3の終了を決定した背景には、競争の激化、パートナーの撤退、視聴者の嗜好の変化、パンデミックによる混乱などがある。</li>
<li>ESAは、オンライン・ビデオ・ニュース・カンファレンスを通じて観客に直接ゲームを紹介することの利点が、トレードショーに参加することの欠点を上回ると考えている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38612779">反応</a></h3>
<ul>
<li>E3というゲームイベントの妥当性が議論されており、参加者からは落胆の声や、大手ゲーム会社に支配されているとの指摘も出ている。</li>
<li>オンラインプラットフォームや他のゲームイベントの台頭により、E3の必要性は薄れている。</li>
<li>パンデミックの影響、観客の習慣の変化、パートナーの撤退といった要因も、E3の衰退に寄与している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2023-12-12-launch.html">Answer.AI：実用的かつ倫理的なAIの応用に焦点を当てた革命的なAI研究開発ラボ</a></h2>
<ul>
<li>Answer.AIは、ジェレミー・ハワードとエリック・リースによって設立された新しいAI研究開発ラボであり、AI研究のブレークスルーに基づく実用的なエンドユーザー向け製品の創出に焦点を当てている。</li>
<li>このラボは、ディープテックのジェネラリストのリモートチームとして運営され、デシベルVCから1000万ドルの投資を受けている。</li>
<li>Answer.AIのアプローチは、トーマス・エジソンの発明ラボにヒントを得ており、AIアプリケーションの反復開発と既存モデルの活用を重視している。ラボでは、モデルの微調整やAI利用における制約の軽減に関する独自の研究を行う。彼らは、倫理的で有益なAIの応用にコミットしており、AIをより身近なものにし、長期的な収益性とポジティブな社会的インパクトを一致させることを目指している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38614232">反応</a></h3>
<ul>
<li>新しい研究開発ラボであるAnswer.AIは、AIをより身近なものにするための研究を進めるため、学術的な協力者を探している。</li>
<li>この研究室では、AGIに加えて、AIモデルの微調整やドメイン固有のモデルの重要性を強調している。</li>
<li>fast.aiとKaggleの共同設立者であるジェレミー・ハワードがラボを率いており、他組織とのコラボレーションを歓迎している。議論では、言語モデル、ハードウェア開発、特定の単語の使用についても触れられている。参加者の中には、製品を生み出すことなく計画を発表するラボの戦略に疑問を呈する者もいる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.programmablemutter.com/p/the-singularity-is-nigh-republished">AIの宗教分裂：恐怖対進歩</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、AIの進歩を受け入れる人々と、その力に懸念を表明する人々との間のAIコミュニティ内の分裂を検証している。</li>
<li>この本では、SF、特にシンギュラリティ（特異点）の考え方が、こうした信念をどのように形成してきたかを論じている。</li>
<li>AIのリスクを強調する合理主義者と、テクノ・オプティミズムを推進するシリコンバレーの企業家との衝突を取り上げ、AIに関するより多様で包括的な対話を呼びかけている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38616888">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、AIが人間の知能を超えるという人工知能のシンギュラリティ（特異点）の概念について論じ、その実現可能性と意味合いについて疑問を呈している。</li>
<li>複雑なコードの管理、テクノロジーへの依存、技術進歩の急速なペースといった課題を浮き彫りにしている。</li>
<li>ディスカッションでは、意識、著作権法、AIの倫理、進歩するテクノロジーを前にした人間の理解の限界といったトピックに触れ、懐疑主義と適応性の必要性を促している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2023/forget-spaceships-i-just-want-my-music">デジタル・コンテンツの所有権と反消費者的慣行への不満</a></h2>
<ul>
<li>著者はデジタルコンテンツの所有権に対する不満を表明し、音楽やテレビ番組へのアクセスや購入の難しさを強調している。</li>
<li>批判の矛先は、ライブラリからコンテンツを削除するストリーミングサービスや、ストリームのみのメディアへのシフトに向けられている。</li>
<li>著者は、有料コンテンツにアクセスできない場合の海賊行為について考察し、エンターテインメント業界におけるDRMや反消費者的慣行への不満を表明している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38613154">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、海賊行為に対する不満や、クリエイティブ産業におけるアーティストと販売者の役割など、デジタルコンテンツへのアクセスと購入に関する課題について掘り下げる。</li>
<li>また、ストリーミング・コンテンツのリージョンロック、物理メディアの衰退、デジタル・プラットフォームの管理と寿命に関する懸念といった問題にも取り組んでいる。</li>
<li>この議論は、デジタル時代における著作権、所有権、消費者の権利の複雑な性質に光を当てるものである。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="23andMeの新規約がハッキングされた顧客の訴えを阻止" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=23andMe%E3%81%AE%E6%96%B0%E8%A6%8F%E7%B4%84%E3%81%8C%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%9F%E9%A1%A7%E5%AE%A2%E3%81%AE%E8%A8%B4%E3%81%88%E3%82%92%E9%98%BB%E6%AD%A2&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%8813%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/12&#39;</h2>
<h1>2023-12-12</h1>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/p/beeper-mini-is-back">Beeperミニ」アプリがメッセージング問題を修正、無料アクセスを提供、セキュリティでアップルに挑戦</a></h2>
<ul>
<li>AndroidとiPhoneユーザー間のコミュニケーションを可能にするチャットアプリ「Beeper Mini」は、メッセージングの問題に直面していたが、公開されたアップデートにより解決された。</li>
<li>電話番号の登録は現在利用できず、ユーザーはAppleIDを使ってサインインする必要がある。メッセージの送受信は電話番号ではなくEメールで行われます。</li>
<li>この問題によりアプリのランキングが下がったにもかかわらず、Beeperはアプリの安定化に熱心に取り組んでおり、無料で提供している。Beeperの共同設立者は、このアプリがAndroidとiPhoneの両方のユーザーのセキュリティとプライバシーを強化すると信じており、検証のためにサードパーティのセキュリティ調査会社とコードベースを共有することを望んでいる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602575">反応</a></h3>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23945184/epic-v-google-fortnite-play-store-antitrust-trial-updates#stream-entry-65d34a06-1fa5-4eab-abf6-ce450441b543">エピック・ゲームズがグーグルに勝訴、違法なアプリストアの独占を生み出したとの判決</a></h2>
<ul>
<li>陪審は、グーグルがそのアプリストアと課金サービスで違法な独占を作り上げたとして、エピック・ゲームズを支持する判決を下した。</li>
<li>グーグルは判決を不服として控訴する予定だ。</li>
<li>エピック・ゲームズは裁判の中で、グーグルの反競争的行為の主張を裏付ける内部文書を提出したが、グーグルはその料金徴収方法を擁護し、アップルとの競争を強調した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607424">反応</a></h3>
<h2><a href="https://www.zwillgen.com/law-enforcement/fisa-reform-bill-702-surveillance/">FISA「改革」法案、監視対象をさらに拡大</a></h2>
<ul>
<li>下院情報特別委員会は、外国情報監視法第702条（FISA702）の権限を延長する「2023年FISA改革・再承認法」を承認した。</li>
<li>法案には、監視への協力を強制できる「電子通信サービス・プロバイダー」（ECSP）の定義を拡大することで、FISA702に基づく政府の権限を拡大する条項が含まれている。</li>
<li>可決されれば、FISA702監視に協力しなければならない企業や団体の数が大幅に増えることになる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38605525">反応</a></h3>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/11/us/portland-oregon-drug-laws.html">ポートランド市当局、市再生のために公共の場での薬物使用禁止を提案</a></h2>
<ul>
<li>オレゴン州ポートランドの州・市当局は、増加する過剰摂取と市外への企業流出に対処するため、同州の薬物非犯罪化法の一部を撤回することを検討している。</li>
<li>この計画には、公共の場での薬物使用の禁止と、安全性を高めるための警察による取り締まりの強化が含まれている。</li>
<li>知事が率いるタスクフォースは、薬物政策の変更案に加え、企業への減税措置やホームレス住民へのサービス強化を提案している。しかし、薬物政策改革支持者からは、薬物使用を犯罪化することによる潜在的な影響に対する懸念の声が上がっている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38605643">反応</a></h3>
<ul>
<li>この討論会では、薬物中毒、ホームレスの問題、そしてポートランドやシアトルのような都市がこれらの問題に取り組む際に直面する具体的な課題について掘り下げる。</li>
<li>現在の戦略の有効性については意見が分かれており、特にオレゴン州における110号法案の欠点に焦点が当てられ、無料住宅の提供や薬物規制の実施といった代替策が検討されている。</li>
<li>薬物使用が公共空間に与える影響、包括的な支援サービスを提供することの複雑さ、資金を活用する上での効率的な管理と説明責任の重要性など、すべてが重要な論点である。</li>
</ul>
<h2><a href="https://smart.tohands.in/">Tohandsスマート電卓：売上と経費を簡単に記録</a></h2>
<ul>
<li>Tohandsスマート電卓は、お店の売上と経費を管理するために特別に設計された、ユーザーフレンドリーで効率的な電卓です。</li>
<li>日次、週次、月次のレポートと分析を提供し、店主の業績追跡を支援する。</li>
<li>現在、需要が高いため注文はできないが、キャンセル待ちリストに参加すれば、電卓が再び入手可能になったときに通知される。</li>
<li>この電卓は大型ディスプレイを備え、オフラインで動作し、最大40,000件の取引を保存できるメモリーを内蔵している。</li>
<li>従来の請求書発行機に代わる手頃な価格で、1年間の保証付き。</li>
<li>様々な出版物で紹介されているTohands Smart Calculatorは、Made in Indiaの製品であることを誇りに思っています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38599270">反応</a></h3>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23994174/epic-google-trial-jury-verdict-monopoly-google-play">陪審はエピック・ゲームズに有利な判決を下し、グーグルのアプリストアを独占と断定</a></h2>
<ul>
<li>アプリストアの独占疑惑をめぐるグーグルとの訴訟で、陪審はエピック・ゲームズを支持する判決を下した。</li>
<li>評決では、グーグルのグーグルプレイストアとグーグルプレイ課金サービスが違法な独占を構成し、グーグルが反競争的行為を行ったとしている。</li>
<li>James Donato裁判官は、1月にEpic Gamesに対する具体的な救済措置と潜在的な金銭的損害賠償を決定し、両当事者は救済措置の可能性について話し合うために会合を開く予定です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607474">反応</a></h3>
<ul>
<li>グーグルがアプリストアを違法に独占していたとして、陪審員の評決で有罪が確定した。</li>
<li>この判決は、グーグルのアプリストア管理における慣行が独占禁止法に違反していることを示唆している。</li>
<li>この決定は、さまざまな市場における支配力をめぐり、大手ハイテク企業が直面する継続的な監視と法的課題を浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cerebras.net/blog/introducing-gigagpt-gpt-3-sized-models-in-565-lines-of-code">GigaGPT：セレブラのハードウェアでGPT-2サイズのモデルをトレーニングする</a></h2>
<ul>
<li>GigaGPTは、大規模なGPTモデルをトレーニングするためのAndrei KarpathyのnanoGPTコードベースをCerebrasが実装したものです。</li>
<li>セレブラス・ハードウェアを使用することで、追加のコードやフレームワークを使用することなく、1,000億以上のパラメータを持つモデルを扱うことができる。</li>
<li>GigaGPTはGPT-2アーキテクチャーをベースにしており、1億1100万から1750億パラメータのモデルでテストに成功している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38603207">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、効率的な大規模トレーニング手法の開発や、よりシンプルなアーキテクチャへの移行の可能性など、機械学習モデルとハードウェアのさまざまな側面について探求する。</li>
<li>計算能力の向上は有益と考えられているが、特定のチップの性能情報が不足していることが懸念されている。</li>
<li>言語モデルやフレームワークが異なれば、提供する機能や柔軟性も異なるため、さまざまな実装の有効性やシンプルさについて議論になる。プロジェクトのコード行数の重要性も、意見が分かれるところである。結局のところ、プロジェクトの重要性についてのコンセンサスは得られていない。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/bad-science-and-bad-statistics-in-the-courtroom-convict-innocent-people/">法廷における誤った科学と統計が冤罪を生む</a></h2>
<ul>
<li>法廷で欠陥のある科学や統計が使われると、無実の人が不当に有罪にされる可能性がある。</li>
<li>陪審員や裁判官には科学的証拠を適切に評価する専門知識がないことが多く、その結果、専門家の証言に欠陥が生じる。</li>
<li>誤解を招く法医学的手法や疑似科学的手法は、不健全な有罪判決の一因となっており、法廷における科学的・統計的証拠に関する教育改善の必要性を浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38601960">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事と議論は、不当な有罪判決や不公平な結果をもたらす刑事司法制度の数々の欠陥に光を当てるものである。</li>
<li>議論される問題には、誤った科学や統計、偏った鑑定人、不十分な弁護、制度的不正などがある。</li>
<li>テクノロジーと証拠の使用、薬物法の影響、無罪証明の難しさに関する懸念も取り上げられている。</li>
<li>改善のための提案としては、リソースの増加、透明性、説明責任、システム内の偏見への対処などがある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdacamar.github.io/data%20structures/algorithms/benchmarking/text%20editors/c++/rethinking-undo/">Undoの再考：テキストエディタのユーザーエクスペリエンスの向上</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、テキストエディタにおける &quot;元に戻す &quot;と &quot;やり直し &quot;の概念と、さまざまな実装アプローチについて説明する。</li>
<li>著者は、ユーザー体験を向上させるために、アンドゥ／リドゥ操作を管理するためのデータ構造と視覚化戦略を提案している。</li>
<li>また、不変のデータ構造を使用することの利点や、diffアルゴリズムを理解することの利点も強調されており、提案されているアプローチが、従来の線形アンドゥ／リドゥモデルよりも効率的である可能性が示唆されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38601435">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、テキストエディタにおけるアンドゥ／リドゥ機能におけるユーザー設定の重要性を探る。</li>
<li>さまざまなエディターにおけるアンドゥ／リドゥコマンドの動作と、モーダル編集の課題について検証する。</li>
<li>また、Emacsのundo in region機能の利点や、永続的なデータ構造の使用とともに、さまざまなアプリケーションにおけるundo/redoシステムの実装についても説明する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/section-702-needs-reform-and-oversight-not-expansion-congress-should-oppose-hpsci">下院情報委員会の監視法案は8年間の大量監視を可能にする</a></h2>
<ul>
<li>下院司法委員会と下院情報特別委員会は、外国情報監視法（FISA）第702条を再承認するための異なる法案を提出している。</li>
<li>司法委員会の法案H.R.6570は、令状なしの裏口捜査や、令状なしのアメリカ人のデータ購入に対する懸念に対処するものである。さらに3年間の権限更新を提案している。</li>
<li>情報委員会の法案（H.R. 6611）は、大規模な監視権限を8年間更新し、令状なしに米国人の通信を収集することを許可し、亡命希望者やより広範なオンライン・プロバイダーを審査するために監視を拡大するものである。電子フロンティア財団（EFF）は、情報委員会の法案よりも司法委員会の法案を支持するよう求めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38607071">反応</a></h3>
<ul>
<li>下院情報委員会の監視 &quot;改革 &quot;法案は茶番だという批判にさらされている。</li>
<li>Hacker Newsに掲載された記事では、監視に関する懸念に純粋に対処する法案の能力に疑問を呈している。</li>
<li>監視問題に対処するための法案の有効性については疑問が呈されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://00f.net/2023/12/11/webassembly-compilation-to-c/">WebAssemblyのC言語へのトランスパイル：ランタイムフリーの選択肢</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、WebAssemblyコードをCソースコードにトランスパイルしてコンパイルする別のアプローチについて説明します。</li>
<li>このアプローチにより、デバッグの改善、既存のCコードとの容易な統合、新しいプラットフォーム上でのWebAssemblyのコンパイルと実行が可能になる。</li>
<li>トランスパイルされたCコードは、通常のCコンパイラでコンパイルすることができ、従来のWebAssemblyランタイムと比較して、より高速で小さな実行ファイルを作成することができます。</li>
<li>しかし、ジャスト・イン・タイムのコンパイルができないことや、メモリ・ガード・ページを手動で設定しなければならないなどの制限がある。</li>
<li>このアプローチは、コードの安全性を向上させ、サポートされていないプラットフォームでWebAssemblyを実行するのに適しているが、従来のランタイムはより多くの機能と柔軟性を提供している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602750">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿へのコメントでは、WebAssembly（WASM）のWeb開発ランタイムとしての可能性、言語互換性の問題、セキュリティ上の懸念、移植性、JavaScriptとの性能差、既存のWeb技術を改善する必要性など、WebAssembly（WASM）に関する様々なトピックが議論されています。</li>
<li>WASMの限界や欠点について懐疑的な意見を述べる人もいれば、安全性、制御フロー、ソフトウェア保存の面でWASMの利点を強調する人もいる。</li>
<li>議論では、さまざまな用途や環境におけるWASMの使用に関して、興奮と警戒が入り混じっていることが示された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.00638">RESULTDB」によるSQL文の拡張：データベースを返す可能性を開く</a></h2>
<ul>
<li>この論文では、SQL文で単一のテーブルしか返せないという制限をなくすことを提案している。</li>
<li>著者らは、SQLのSELECT句をキーワード&#39;RESULTDB&#39;で拡張し、結果データベースを返せるようにすることを提案している。</li>
<li>アプリケーションコードの簡素化、クエリー性能の向上、クエリー結果サイズの縮小、クエリー結果転送時間の短縮など、このアプローチの利点を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38606146">反応</a></h3>
<ul>
<li>本稿では、SQL文の結果としてデータベースを返すというアイデアを検証し、その潜在的な利点と課題を探る。</li>
<li>オブジェクト・リレーショナル・マッピング、クエリー・パフォーマンス、関連データの結合、ネスト化されたJSON構造、SQLの限界などのトピックを取り上げる。</li>
<li>参加者は、パフォーマンスの向上や複雑なクエリの簡素化、データベースへの負荷の軽減など、潜在的な利点に注目する。用語、階層的なデータ検索、データベースをSQL文として返すことの可能性についても検討される。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/12/why-scientists-are-making-transparent-wood/">透明な木材：スマートフォンのスクリーンと断熱窓の画期的な変化</a></h2>
<ul>
<li>科学者たちは、スマートフォンのスクリーンや断熱窓など、さまざまな用途に使える透明な木材素材を開発している。</li>
<li>この木材は、植物細胞の色素を除去することで透明になり、強度を増すためにエポキシ樹脂で補強することができる。</li>
<li>透明な木材は、プラスチックやガラスよりも強く丈夫であるため、さまざまな製品に持続可能で耐久性のある代替品を提供できる可能性がある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38600031">反応</a></h3>
<ul>
<li>透明な木材は、木材のリグニンをエポキシ樹脂で置き換えたもので、その開発と応用の可能性が議論されている。</li>
<li>ディスカッションでは、子育ての課題、窓ガラス素材の効率性と持続可能性、透明木材のリサイクル性と様々な用途への適合性、YouTuberが使用するナレーション技術、米国におけるガラスリサイクル率向上の課題、ガラスやプラスチックなど他の素材との比較などが取り上げられた。</li>
<li>ポリアラミドのような他の素材についても、新素材の正確な名称を使用することの重要性とともに言及されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/497fdb45-fe81-4b13-97d0-70abe667b94f">米弁護士が懸念するスポーツベッティングの弊害と規制の必要性</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、以前はタバコ産業を起訴し、現在はスポーツベッティングの問題に携わっている著名な米国弁護士へのインタビューが掲載されている。</li>
<li>同弁護士は、スポーツベッティングの普及による潜在的な悪影響について懸念を表明し、消費者を保護するための規制の重要性を強調している。</li>
<li>また、ギャンブル産業が政治に与える影響や、ギャンブルに伴うリスクについての国民教育の必要性についても論じている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38602786">反応</a></h3>
<ul>
<li>スポーツベッティングの略奪的な側面に対する懸念や、常勝者の禁止など、ギャンブル業界に関する幅広いトピックが議論された。</li>
<li>その他のトピックとしては、合法化と規制の是非、家族や社会への影響、広告のモラル、他の規制産業との比較などがある。</li>
<li>また、ギャンブルの中毒性、ビデオゲームにおける戦利品クレートの規制、喫煙やVAPEへの広告の影響、スポーツ界における汚職などについても触れられている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Beeperミニ」アプリがメッセージング問題を修正、無料アクセスを提供、セキュリティでアップルに挑戦" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Beeper%E3%83%9F%E3%83%8B%E3%80%8D%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%81%8C%E3%83%A1%E3%83%83%E3%82%BB%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%B3%E3%82%B0%E5%95%8F%E9%A1%8C%E3%82%92%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E3%80%81%E7%84%A1%E6%96%99%E3%82%A2%E3%82%AF%E3%82%BB%E3%82%B9%E3%82%92%E6%8F%90%E4%BE%9B%E3%80%81%E3%82%BB%E3%82%AD%E3%83%A5%E3%83%AA%E3%83%86%E3%82%A3%E3%81%A7%E3%82%A2%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%AB%E3%81%AB%E6%8C%91%E6%88%A6&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%8812%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/11&#39;</h2>
<h1>2023-12-11</h1>
<h2><a href="https://blakewatson.com/journal/omg-lol-an-oasis-on-the-internet/">オムグ.笑ウェブマニアのための風変わりなオアシス</a></h2>
<ul>
<li>著者はツイッターとイーロン・マスクによるサードパーティ製アプリの停止について、コミュニティへの影響を強調しながら経験を語っている。</li>
<li>彼らは偶然にも、メール転送、ウェブページ作成、ブログプラットフォーム、pastebin、画像ホスティングなど様々な機能を提供するユニークなサービス、omg.lolと呼ばれるマストドンに加入した。</li>
<li>著者は、個人のウェブサイトを作るというアイデアを推進しながら、創設者であるアダム・ニューボールドのコミュニティ意識と積極的な関与を高く評価している。要約の最後には、Twitterのマスコットである青い鳥にTwitterrificアプリが貢献していることに触れている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38594697">反応</a></h3>
<ul>
<li>Omg.lolはオンライン・コミュニティとして人気を集めているが、そのプライバシー・ポリシーとヨーロッパのプライバシー法の遵守について懸念がある。</li>
<li>対談では、クリエイティブなオンライン・コミュニティの衰退、言論の自由に対する認識の変化、オンライン・コンテンツのアーカイブの重要性など、さまざまなトピックに触れている。</li>
<li>また、マストドンのような分散型プラットフォームの課題、ツイッターのようなソーシャルメディア・プラットフォームの将来、PHPの生みの親であるテイラー・オットウェルの影響についても議論されている。さらに、共有ストレージシステムにおけるメディアの保存や、ウェブホスティングにおけるVPSプランの手頃な価格についても話が及んだ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://eshelyaron.com/posts/2023-12-10-bad-news.html">Emacsユーザーが自らの手で問題を解決</a></h2>
<ul>
<li>著者は、最近のEmacs masterブランチの変更がユーザーエクスペリエンスに悪影響を及ぼしたことに不満を抱いている。</li>
<li>彼らは、ユーザーや開発者からの反対にもかかわらず、Emacsのメンテナがこの変更を受け入れたことを批判している。</li>
<li>作者は &quot;main &quot;ブランチと呼ばれるEmacsの自分自身のフォークを作成し、問題のある変更を元に戻し、自分自身の改良を加えました。彼らは他の人にも彼らのブランチに参加して貢献することを勧めています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591584">反応</a></h3>
<ul>
<li>Emacsコミュニティでは現在、一部のユーザーがワークフローを混乱させ、以前のバージョンと互換性がないと感じている最近のソフトウェア変更をめぐる議論が起きている。</li>
<li>デフォルトの動作を元に戻すべきか、それとも新しい動作をユーザーが選択できるオプションにすべきか、ユーザー間で議論されている。</li>
<li>ディスカッションでは、開発プロセス、ユーザーからのフィードバックの価値、特定の個人の行動について掘り下げられ、ソフトウェアのフォークや、懸念に対処するための妥協点を見つけることなどが提案された。</li>
</ul>
<h2><a href="http://t3x.org/t3x/0/book.html">Z80プロセッサでCP/M用レトロコンパイラを自作しよう</a></h2>
<ul>
<li>Write Your Own Retro Compiler』という本には、Z80プロセッサ上のCP/M用セルフホスティング・コンパイラのソースコードが掲載されています。</li>
<li>使用されている言語T3X/0は、PascalとBCPLをベースにしており、習得が容易である。</li>
<li>字句解析、構文解析、コード生成、最適化、BDOSインターフェイス、ランタイムライブラリなどのトピックをカバーしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591662">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は、Z80プロセッサ上のCP/Mのコード生成に関する新しい本を発表した。</li>
<li>フォースに関する本を作り、知名度を上げるためにマストドンの利用を検討してはどうかという提案もある。</li>
<li>レトロ・コンピューティング、プログラミング言語、コンパイラ構築に関する議論が中心で、コンパイラ構築に関する予備知識と、手続き型言語やアセンブリ言語に精通している必要がある。</li>
<li>本書は、最新のコンパイラの複雑さを認めつつも、古いコンピュータ・システムにおける知識の単純さと伝達可能性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://sagittarius.greg.technology/">グレッグ・テクノロジーがグーグル・ジェミニのデモをGPT-4にリメイク：フィクションに現実を</a></h2>
<ul>
<li>強力な言語モデルであるGPT-4を使って、Google Geminiの偽デモのリメイクが作成された。</li>
<li>要約によれば、このリメイクは実際のデモであり、ソースコードは特定のリポジトリで入手できる。</li>
<li>このプロジェクトはグレッグ・テクノロジーにクレジットされている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38596953">反応</a></h3>
<ul>
<li>要約では、音声認識システムの限界と必要な改善、入力データのストリーミングの課題、AI技術や欺瞞的なマーケティング慣行に対する懐疑論など、さまざまなトピックを取り上げている。</li>
<li>欺瞞的行為、ポチョムキン・ビレッジ、プリンシパル・エージェント問題の役割について論じている。</li>
<li>コメント欄のユーザーは、Google Geminiについて懐疑的な見方を示し、マーケティング上の主張と実際の製品価値との間の断絶について議論している。ライブデモの信憑性についての議論とともに、Gregという会社が言及されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unite.ai/paris-based-startup-and-openai-competitor-mistral-ai-valued-at-2-billion/">ミストラルAIが4億5000万ユーロを調達、評価額は20億ドルに急騰</a></h2>
<ul>
<li>パリに拠点を置く新興企業ミストラルAIは、4億5000万ユーロの投資を受け、評価額を20億ドルに引き上げた。</li>
<li>投資リーダーには、アンドリーセン・ホロウィッツ、エヌビディア・コーポレーション、セールスフォースなどが名を連ね、ミストラルAIの可能性を示している。</li>
<li>ミストラルAIの主力製品であるミストラル7Bは、その効率性とカスタマイズ能力で知られる高度な言語モデルです。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593616">反応</a></h3>
<ul>
<li>フランスの新興企業ミストラルAIは評価額20億ドルに達し、そのAIモデルで注目を集めている。</li>
<li>GPT-4レベルのオープンソースのAIモデルがまもなく登場すると予想されているが、これらのモデルをトレーニングするための多様なデータセットがないことが懸念されている。</li>
<li>議論の内容は、潜在的な仕事の自動化、コスト削減の可能性、さまざまなAIモデルやコーディング支援ツール、ミストラルAIが自社のモデルをオープンソース化するという決断、その評価や政府支援の可能性をめぐる議論など、多岐にわたる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591437">実践的なUIデザインコースをお探しですか？実践的なチュートリアル、実例、演習のリストはこちらです。</a></h2>
<ul>
<li>筆者が求めているのは、実践的で、特定の状況に適用するための明確な原則を提供するUIデザインコースである。</li>
<li>彼らは、ブレット・ヴィクターの『マジック・インク』のような前衛的な作品を知っているが、もっと「地に足のついた」チュートリアルや実例、練習問題、コースを求めている。</li>
<li>筆者が求めているのは、より根拠があり、応用可能なUIデザインリソースの推奨である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38591437">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、書籍、コース、ウェブサイトを網羅し、UIデザインのリソースに関する議論と推奨を集めたものである。</li>
<li>デザインにおける空白の価値、デザインスキルのために本を読むことの有効性、技術系企業におけるデザイナーの役割と専門性などが話題となった。</li>
<li>この記事では、デザインスキルを身につけるには実践と練習が重要であることを強調し、UIデザインを学ぶための有料と無料のリソースの両方について言及している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ast-grep/ast-grep">AST-grep：コード構造検索、リンティング、リライティングのためのCLIツール</a></h2>
<ul>
<li>AST-grepは、抽象構文木（AST）を活用することで、コードの構造検索、リンティング、書き換えを可能にするコマンドラインツールである。</li>
<li>機能はgrepに似ているが、テキストにマッチするのではなく、ASTノードにマッチする。</li>
<li>ユーザーは、同じ構文構造を持つコードをマッチさせるために、コードのようなパターンを書くことができる。</li>
<li>AST-grepは、高度なコード操作、直感的なパターンマッチ、ASTトラバーサル用のjQueryライクなAPIを提供する。</li>
<li>パッケージマネージャーからインストールすることも、ソースからビルドすることもできる。</li>
<li>このツールは、ASTプログラミングを簡素化することを目的としており、オープンソース・ライブラリの作者、技術リーダー、セキュリティ研究者にとって特に有用である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38590984">反応</a></h3>
<ul>
<li>Ast-grep、grep-ast、syntax-searcherは、コードの構造検索、リンティング、書き換えのための効果的なツールとして強調されており、コードにマッチするものを見つけて表示する機能を提供している。</li>
<li>これらのツールの文書化と複雑さについて懸念が示されており、改善すべき点が指摘されている。</li>
<li>semgrep、Conscat、OpenRewriteのような他のツールも、コードのリファクタリングや意味的な類似性を特定するための選択肢として挙げられており、開発者が利用できるツールの幅を広げている。</li>
<li>言語モデリングの限界と意味的等価性の判断の難しさを認識し、これらのタスクの複雑さを強調している。</li>
<li>これらのツールの拡張と改善の可能性について議論し、コード解析と改良の分野における継続的な開発と革新へのコミットメントを示す。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/stealthy-linux-rootkit-found-in-the-wild-after-going-undetected-for-2-years/">Krasue：ステルスLinuxルートキットがタイのテレコムに侵入、2年間発見されず</a></h2>
<ul>
<li>Krasueと名付けられたLinuxマルウェアが、タイの通信会社に2年間も発見されずに密かに感染していた。</li>
<li>Krasueはリモート・アクセス型トロイの木馬で、攻撃者が標的のネットワークを遠隔操作できるようにする。</li>
<li>Krasueは、その活動を隠すために様々なルートキットを使用し、「生きているping」をRTSPメッセージとして偽装し、シャットダウンの試みを生き残るためにkill()システムコールを傍受するルートキットを含んでいます。インストール経路としては、脆弱性の悪用、クレデンシャルの窃取、トロイの木馬によるソフトウェア・アップデートなどが考えられます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38590827">反応</a></h3>
<ul>
<li>この対談では、Krasueルートキットの発見やLinuxシステムの脆弱性に関する懸念など、Linuxのセキュリティに関するさまざまなトピックについて議論している。</li>
<li>ウイルス対策ソフトの有効性と、Linuxデスクトップにおけるセキュリティ対策強化の必要性を探る。</li>
<li>この対談では、Linuxにランタイム許可システムを実装する可能性についても検討し、Linuxのセキュリティ機能を他のオペレーティング・システムと比較する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://rknight.me/please-expose-your-rss/">ウェブアクセシビリティの向上：ウェブサイトのRSS統合を促進する</a></h2>
<ul>
<li>筆者は、さまざまなウェブサイトでRSSフィードのリンクを見つけるのに苦労した。</li>
<li>多くのサイトでこの機能が欠けており、ウェブ・アクセシビリティの妨げになっていることが判明した。</li>
<li>著者は、RSSをサポートし、ウェブアクセシビリティを向上させるために、ウェブサイトの所有者がRSSリンクを含めることを提唱している。また、ブラウザやソフトウェアがサイトのRSSフィードを見つけやすくするために、標準的なリンクとRSSの自動検出方法を使用することを提案しています。また、複数のフィードに対して複数のリンクタグを含めることを推奨し、認識可能なRSSボタンを表示することの重要性を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38595855">反応</a></h3>
<ul>
<li>ウェブサイトのRSSフィードを発見し、アクセスする際の問題。</li>
<li>Googleリーダーの消滅は、RSSフィードの可用性と人気に影響を与えた。</li>
<li>RSSフィードにおける広告のネイティブ・サポートがないため、広告のないエクスペリエンスを好む人に好まれる。</li>
<li>RSSフィードのコンテンツには一貫性がなく、フォーマットや品質にばらつきがある。</li>
<li>便利でパーソナライズされたコンテンツアグリゲーションのためにRSSリーダーを使用する利点。</li>
<li>プログラムによるコンテンツのスクレイピング、RSSフィードからのデータ販売、購読者数の公開について議論。</li>
<li>RSSを拡張してフォーラムの投稿を含めたり、静的サイトとfeediverseフィードを統合する提案。</li>
<li>ウェブサイトのデザイン、RSSフィードの設定と管理、RSSリーダーとソーシャル・アグリゲーターの比較などについて議論。</li>
<li>RSSフィードに広告が入るかどうかは議論の的だ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.com/intl/en-gb/blog/news/the-surprising-connection-between-after-hours-work-and-decreased-productivity?nojsmode=1">時間外労働が生産性と幸福感に与える影響</a></h2>
<ul>
<li>SlackのWorkforce Indexが実施した調査によると、終業時間にログオフする従業員は、終業後も仕事を続ける従業員よりも生産性が20％高い。</li>
<li>勤務中に休憩を取ることは、生産性と健康のために極めて重要であるにもかかわらず、デスクワーカーの半数はほとんど休憩を取らないか、全く取らない。</li>
<li>この調査によると、集中して仕事をする時間は4時間程度が理想的で、会議に2時間以上費やすのは過剰だと考えられている。また、午後の遅い時間帯（午後3時から6時）は、仕事の生産性が最も低い時間帯である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38595245">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、時間外労働と生産性の関係を検証し、労働時間数よりもタイムリーで信頼できる結果を出すことの重要性を強調している。</li>
<li>アマゾンの文化や時間外労働に対する非現実的な期待を例に、残業が健康と幸福に及ぼす悪影響を強調している。</li>
<li>この討論会では、疲労が生産性に与える影響についても探求し、履歴書や職務経歴書を作成するためのさまざまなプログラムについても議論する。全体として、生産性の複雑さとワークライフバランスの重要性を掘り下げている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcgamer.com/for-dooms-30th-anniversary-the-johns-romero-and-carmack-reunited-to-celebrate-the-fps-that-changed-everything-i-want-to-thank-everybody-in-the-doom-community-for-keeping-this-game-alive/">ジョン・カーマックとジョン・ロメロ、ドゥーム30周年を振り返る</a></h2>
<ul>
<li>共同設立者のジョン・カーマックとジョン・ロメロは、Doomの30周年を記念し、伝説的なFPSゲームについて語り合った。</li>
<li>彼らはゲームの開発を振り返り、彼ら自身の批判や、より派手なグラフィック効果への要望を認めた。</li>
<li>開発者たちはまた、マルチプレイヤー体験についても語り、ゲームを存続させてくれたドゥーム・コミュニティへの感謝を表明した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38596634">反応</a></h3>
<ul>
<li>この要約では、代表的なゲーム『DOOM』に関する議論やフォーラムスレッド、そしてゲーム業界に与えた影響について論じている。</li>
<li>開発プロセス、面白さとプレイヤー体験の優先順位、ソースコードの公開、DOOMが他のゲームに与えた影響などのトピックを取り上げている。</li>
<li>また、ゲームにおけるAI、モンスターの内紛、AIが操作する味方、『DOOM』の遺産、インディーゲーム業界やModdingコミュニティへの影響、ゲームデザインにおける技術の進歩などにも触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ratatui-org/ratatui">Ratatui：端末ユーザーインターフェースのための軽量Rustライブラリ</a></h2>
<ul>
<li>Ratatuiは、ターミナル・ユーザー・インターフェース（TUI）を作成するためのRust製の軽量ライブラリで、継続的な開発のためにtui-rsクレートからフォークされています。</li>
<li>中間バッファを使った即時レンダリングを使用し、端末の初期化と復元が必要。</li>
<li>RatatuiはCrossterm、Termion、Termwizなどの複数のバックエンドをサポートし、UI描画、イベント処理、レイアウト作成、テキストスタイリング、様々な組み込みウィジェットの機能を提供する。DiscordサーバーやGitHubワークフローによる活発なコミュニティがある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593638">反応</a></h3>
<ul>
<li>PythonのTextualやGoのBubbleTeaのようなTUI（Text User Interface）ライブラリを中心に、1990年代のTurbo Visionライブラリと比較しながら議論している。</li>
<li>ユーザーエクスペリエンスとアクセシビリティの問題を中心に、TUIの利点と限界を検証する。</li>
<li>端末UIライブラリのRatatuiは賞賛されているが、現在のところ特定の機能やイベントサポートが不足している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/us-government-warrant-monitoring-push-notifications-apple-google-yahoo/">米政府、プッシュ通知データを要求 監視の懸念高まる</a></h2>
<ul>
<li>米国政府が、特定の端末を識別するためのプッシュ通知に関連する情報をテック企業に要求していることが、法廷記録とロン・ワイデン上院議員からの書簡で明らかになった。</li>
<li>アップルとグーグルは、プッシュ通知がユーザーの携帯電話に送信される際に、メタデータや時には暗号化されていないコンテンツを含む様々な種類の情報を受け取る。</li>
<li>ワイデン上院議員は、政府の監視要請に関してテック企業の透明性を提唱しており、アップルとグーグルはこれに応じて透明性報告を更新し、ユーザーに情報を提供することを約束した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38592243">反応</a></h3>
<ul>
<li>この対談では、プッシュ通知監視、暗号化、並列構築、ISPネットワーク・スニッファー、人工知能分析など、いくつかの分野における政府の監視とプライバシーの懸念について議論している。</li>
<li>参加者は、プライバシー、権力の濫用の可能性、国民の認識と適正手続きの重要性について懸念を表明している。</li>
<li>対策としては、通知を無効にする、暗号化されたサービスやVPNを利用する、家電製品への依存を減らす、などが提案されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://datatracker.ietf.org/doc/rfc9330/">インターネットのパフォーマンス向上：低遅延、低損失、スケーラブルなスループットを実現するL4Sアーキテクチャの導入</a></h2>
<ul>
<li>RFC 9330は、キューイング遅延を削減し、低遅延とスケーラブルなスループットを実現することで、インターネットアプリケーションを強化することを目的としたL4Sアーキテクチャを紹介している。</li>
<li>L4Sアーキテクチャは、既存の制御と並行して動作する新しい輻輳制御メカニズムを提案し、修正版の明示的輻輳通知（ECN）を使用する。</li>
<li>目標は、ゲーム、ストリーミング、ビデオ会議などのインタラクティブ・アプリケーション向けに、パフォーマンスを向上させた高品質のインターネット・サービスを提供することである。</li>
<li>このアーキテクチャは、段階的に導入することが可能で、さまざまなネットワークタイプに対応している。</li>
<li>このテキストには、配備に関する考察、交通取り締まり、セキュリティに関する考察が含まれている。</li>
<li>輻輳制御アルゴリズムにおける正確なECNフィードバックとスケーラビリティの重要性を強調している。</li>
<li>この文書では、輻輳制御、ネットワークプロトコル、差別化サービスに関する追加リソースへの参照を提供している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38597744">反応</a></h3>
<ul>
<li>低遅延、低損失、スケーラブルなスループット（L4S）インターネットサービスは、ビデオ通話などのアプリケーションの待ち時間を短縮し、パフォーマンスを向上させることを目的としている。</li>
<li>L4Sはバッファの肥大化を解消し、輻輳シグナリングを改善してデータ伝送の遅延や中断を緩和する。</li>
<li>L4Sは、TCPやQUICを含む様々なトランスポート・プロトコルで実装可能であり、ISPが採用することでネットワーク・パフォーマンスを向上させる可能性を秘めている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/inert-ingredients-in-pesticides-may-be-more-toxic-to-bees-than-scientists-thought-218005">農薬に含まれる不活性成分がミツバチにより大きな脅威を与える可能性</a></h2>
<ul>
<li>これまで無害とされてきた農薬に含まれる不活性成分が、ミツバチにとって想像以上に有害である可能性があることが、新たな研究で明らかになった。</li>
<li>ある研究では、ミツバチを有効成分と不活性成分の両方を含む殺菌剤にさらしたところ、有効成分だけではそうならなかったが、製剤全体がミツバチの記憶力を低下させることがわかった。</li>
<li>不活性成分は有効成分とは異なる機能を持ち、規制も異なるため、その毒性を判断するのは難しい。ハチの健康への影響を理解するためには、農薬製剤の包括的なテストが必要である。農薬規制を変更することで、ラベルに不活性成分を明記し、長期的影響についてより多くの試験を義務付けることで、ハチの保護に役立てることができるだろう。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38593008">反応</a></h3>
<ul>
<li>農薬に含まれる &quot;不活性 &quot;成分は、一般的に無害と考えられているが、ミツバチにとってはこれまで考えられていた以上に有害である可能性がある。</li>
<li>ある研究により、殺菌剤の完全な製剤はミツバチの記憶力を低下させるが、有効成分のみでは低下しないことが明らかになった。</li>
<li>農薬の使用はミツバチに直接的な悪影響を及ぼし、間接的にはミツバチの食料源に影響を及ぼし、寄生虫や病気にかかりやすくなる。農薬に含まれる不活性成分をめぐる規制と透明性は、潜在的な害について懸念を抱かせる。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="オムグ.笑ウェブマニアのための風変わりなオアシス" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%AA%E3%83%A0%E3%82%B0.%E7%AC%91%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%83%96%E3%83%9E%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E9%A2%A8%E5%A4%89%E3%82%8F%E3%82%8A%E3%81%AA%E3%82%AA%E3%82%A2%E3%82%B7%E3%82%B9&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%8811%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/10&#39;</h2>
<h1>2023-12-10</h1>
<h2><a href="https://github.com/chriskiehl/Gooey">Gooey：Pythonコマンドライン・プログラムを簡単にGUIアプリに変換する</a></h2>
<ul>
<li>Gooeyは、開発者が1行のコードでコンソール・プログラムをGUIアプリケーションに変換することを可能にするPythonライブラリである。</li>
<li>国際化、カスタマイズ可能なレイアウトやメニュー、ユーザー入力の動的検証、ライフサイクルイベント、進捗追跡など、さまざまな機能を提供する。</li>
<li>GooeyはpipまたはGitHubからプロジェクトをクローンすることでインストールすることができ、カスタムアイコンとパッケージングのオプションを提供する。</li>
<li>このライブラリは、コンソール・プログラム用のユーザーフレンドリーなGUIインターフェースを作成したいPython開発者向けに設計されている。</li>
<li>コード、翻訳、文書、画像などの形での貢献が奨励される。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586767">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、GUIアプリケーションの作成、コマンドラインインターフェイスの統合、アクセシビリティと生産性の向上のためのPythonライブラリとツールの使用について探求します。</li>
<li>argparseと他のCLIライブラリの制限と利点について、Gooeyとの互換性を含めて議論する。</li>
<li>また、すべてのアプリケーションにAPI機能を義務付ける法律を導入する際の課題や、プログラム間のより良い統合とコミュニケーションの必要性についても検討する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://w4games.com/2023/12/07/w4-games-raises-15m-to-drive-video-game-development-inflection-with-godot-engine/">W4ゲームズ、ゴドーエンジンのビデオゲーム開発に1500万ドルを獲得</a></h2>
<ul>
<li>アイルランドの新興企業W4 Gamesは、オープンソースのGodot Engineを使ったビデオゲーム開発を支援するため、シリーズAで1500万ドルの資金を確保した。</li>
<li>今回の資金調達ラウンドはOSSキャピタルが主導し、ナヴァル・ラヴィカントやジャスティン・ホフマンら著名投資家が参加した。</li>
<li>W4ゲームズは、オープンソースモデルを活用してゲーム業界に革命を起こすため、今後1年半以内に世界的な拡大、新しいサービスの導入、従業員の100％以上の増加を計画している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38580742">反応</a></h3>
<ul>
<li>W4 Gamesが1500万ドルの資金を獲得し、Godot Engineを使用したビデオゲーム開発を支援。</li>
<li>ゲーム技術企業のインプロバブルが5億ドルの巨額資金を調達。</li>
<li>Godotエンジンは小規模なプロジェクトに適しているが、将来的にはより大規模でビジュアル的に高度なゲームにも対応できるように改良される可能性があると見られている。一部のユーザーは、AAAゲームにも使用できると考えている。</li>
<li>親組織からの切り離しや、潜在的なコントロール・フォーク、また遭遇した問題や限界について懸念が生じる。しかし、改善への楽観的な見方もある。</li>
<li>このディスカッションでは、子供たちにコーディングを教えたり、教育的なアクティビティーを作ったりするためにGodotを使用することも強調されている。</li>
<li>PhotoshopやKritaなど、芸術やゲーム開発のための様々なソフトウェアツールを比較し、議論する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/a-matter-of-millimeters-the-story-of-qantas-flight-32-bdaa62dc98e7">A380エンジン故障：カンタス航空32便の奇跡の着陸</a></h2>
<ul>
<li>エアバスA380型機で運航されていたカンタス航空32便は2010年、オイルパイプの小さな欠陥が原因でエンジンに大きな不具合が生じた。</li>
<li>エンジンが爆発し、機体に大きな損傷を与えたが、乗務員は巧みに着陸させ、負傷者は出なかった。</li>
<li>この事件は航空安全対策の有効性を示し、飛行の全体的な安全性を強調した。この事件にもかかわらず、A380型機は多くの航空会社に支持されなかったにもかかわらず、2021年まで就航し続けた。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586773">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、航空安全やエンジニアリングに関するさまざまなトピックが取り上げられ、航空業界の堅牢性と信頼性が強調された。</li>
<li>不良部品のトレースと特定能力、自動操縦コードの規制とテスト、改善のためのミスへの対応の重要性を強調している。</li>
<li>この対談では、安全重視の観点から航空業界とソフトウェア業界を比較し、航空会社の安全性とメンテナンスに関連する事件、懸念事項、心構えについて触れる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isadorasophia/murder">マーダーエンジン：有望なピクセルアートC#製ECSゲームエンジン</a></h2>
<ul>
<li>Murder Engineは、MonoGameをベースにした開発中のピクセルアートECSゲームエンジンです。</li>
<li>このエンジンはマーダー・アーキテクチャに従い、ワールド、エンティティ、コンポーネントの作成例を提供している。</li>
<li>Murder Engineは、.NET 8 SDKがインストールされたLinux、macOS、Windows、SteamDeckでの開発をサポートしています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581852">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、C#で書かれたピクセルアートECSゲームエンジン「Murder」を紹介します。</li>
<li>コメント欄には、saint11によるピクセルアートのチュートリアルと、ゲーム「Celeste」での彼らの仕事を称賛する声が寄せられている。</li>
<li>この投稿には、ECSフレームワークのコンポーネントやシステムのコード例が含まれており、ガベージコレクション戦略、ゲーム開発におけるC#の採用、Monogameプロジェクトの利用などについて議論が交わされた。</li>
</ul>
<h2><a href="https://makealinux.app">開発者に力を与える：イノベーションと成長を促進するLinux向けアプリの開発</a></h2>
<ul>
<li>この要約では、Linux上でより多くのアプリケーションを開発する必要性を強調し、開発者に対し、Linuxディストリビューションを増やすことに注力するのではなく、新しいアプリケーションを開発するよう促している。</li>
<li>個人的なニーズを満たす、新しい開発者を刺激する、コミュニティを構築する、新しいスキルを学ぶ、収入を得る、多様なLinuxディストリビューションをターゲットにするなど、アプリ開発の利点を強調している。</li>
<li>開発者には、GNOME、KDE、elementary OS、Electron、Ubuntu Touchなどのリソースやプラットフォームが提供され、Linuxアプリケーションの作成を開始できる。</li>
<li>業界の専門家は、Linuxのための盛んなアプリエコシステムの重要性を強調している。</li>
<li>AppCenter、AppImage、Flatpak、Open Build Service、Snapcraftなど、Linuxアプリを公開・配布するためのさまざまなツールやプラットフォームが紹介されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583399">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、ディストリビューションにおける安定性、互換性、断片化の問題など、Linuxにおけるアプリ開発の課題に焦点を当てる。</li>
<li>Linuxにおける統一ソリューションの必要性、特にSDKの選択と支払いの処理に対応している。</li>
<li>その他のトピックとしては、LinuxのlibcにおけるUnicodeサポートの欠如、ソフトウェアの安定性に対するglibcライブラリの影響、アプリ開発におけるElectronの使用などがある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/products/quick-as-a-fox-firefox-keeps-getting-faster/">Mozillaの努力が実る：Firefoxの速度が50％向上</a></h2>
<ul>
<li>MozillaはFirefoxのスピードとパフォーマンスの向上に注力しており、Speedometer 2.1ベンチマークに基づくとパフォーマンスが50％向上している。</li>
<li>ユーザーは、ウェブページの読み込み速度が平均15％向上したことに気づいている。</li>
<li>Mozillaは近い将来、進捗状況についてより多くの技術情報を公開する予定である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38586512">反応</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla Firefoxブラウザに関するディスカッションでは、安定性の問題、読み込み時間の遅さ、カスタマイズオプション、パフォーマンス比較、収益を生み出すプロジェクト、市場シェア低下の懸念など、さまざまなトピックが取り上げられている。</li>
<li>ユーザはこれらのディスカッションに参加し、Firefox の機能やパフォーマンスのさまざまな側面について経験を共有したり、提案したり、不満を表明したりしています。</li>
<li>これにより、Mozilla Firefoxブラウザの課題と改善点についての洞察が得られる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougengelbart.org/content/view/209/">ダグ・エンゲルバートの1968年デモ：ビデオ、写真、その他</a></h2>
<ul>
<li>この文書には、ビデオ、写真、会議録、オンライン展示など、ダグ・エンゲルバートの1968年のデモに関する貴重な情報やリソースが含まれています。</li>
<li>エンゲルバートの仕事の継続的な重要性と影響力、そして彼が受けたさまざまな出来事や評価を強調している。</li>
<li>この文書には、エンゲルバートの貢献についてもっと知りたい人のためのオンラインリソースも掲載されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583881">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッション・スレッド集では、SRIの衰退、ダグ・エンゲルバートの画期的な技術デモ、コンピューター業界におけるデモの意義、イーロン・マスクのツイッターへの影響、中央集権型と分散型金融システムの論争など、さまざまなトピックを探求している。</li>
<li>これらの議論は、コンピューター技術の進化と、イノベーションを推進する先見的な思想家の役割について、貴重な洞察を与えてくれる。</li>
<li>このスレッドでは、検閲やテクノロジーが社会に与える影響といった争点にも触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cryptomuseum.com/radio/tetra/burst.htm">TETRA無線ネットワーク暗号化アルゴリズムの脆弱性が露呈</a></h2>
<ul>
<li>ミッドナイト・ブルーの研究者は、世界中の重要なインフラで広く使用されているTETRA無線ネットワークで使用されている認証および暗号化アルゴリズムに脆弱性を発見した。</li>
<li>意図的なバックドアを含むこの脆弱性は、オランダのNCSCに報告され、パッチの適用を促すために公表された。</li>
<li>ミッドナイトブルーは、ETSI（TETRAアルゴリズムの責任者）が脆弱性を公開したり、公開研究の対象としないため、暗号化アルゴリズムのCソースコードをリバースエンジニアリングして公開した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38583489">反応</a></h3>
<ul>
<li>TETRA無線ネットワークには、重大なバックドア攻撃や、ブルートフォース攻撃の標的となりうる古い暗号化などの脆弱性がある。</li>
<li>このネットワークで使われているTEA暗号化アルゴリズムは、鍵のサイズが小さいため攻撃を受けやすく、安全な通信の傍受が懸念される。</li>
<li>この記事では、暗号の弱点を発見する上での学者やオープンソースコミュニティの役割、脆弱性の責任ある開示やベンダーの責任をめぐる議論について論じている。また、米国におけるTEA1暗号の使用と欧州のスパイ活動への関与についても触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/12/02/business/air-traffic-controllers-safety.html">管制官不足による航空管制事故の増加</a></h2>
<ul>
<li>米国は現在、全国的な航空管制官不足に見舞われており、疲労と士気の低下を招いている。</li>
<li>支配者は身体的、精神的な健康問題のために助けを求めることをためらい、問題をさらに悪化させる。</li>
<li>米連邦航空局（FAA）は、新しい管制官の訓練と雇用の難しさに直面しており、その結果、管制現場の人員不足と超過勤務時間の増加を招いている。このため、安全性に懸念が生じ、管制官の退職が相次いでいる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38587340">反応</a></h3>
<ul>
<li>航空管制事故、交通事故、パンデミックによる運転行動や生徒の成績への影響、航空旅行や宇宙飛行の安全性、航空管制における雇用慣行、自動化に対する懸念、ダイバーシティ採用など、さまざまなトピックが議論されている。</li>
<li>事件や事故の原因、雇用プロセスにおける多様性の影響、特定の安全対策の有効性については、意見が分かれている。</li>
<li>この対談では、慎重な分析の重要性、相関関係に基づく早急な結論の回避、さまざまな交通手段における安全性の継続的改善の必要性が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SecureAI-Tools/SecureAI-Tools">SecureAI Toolsのご紹介：AIモデルとPDFのオープンソースチャット</a></h2>
<ul>
<li>SecureAI Toolsは、AI言語モデル（LLM）やOpenAI互換APIと対話するためのオープンソースのアプリケーションレイヤーです。</li>
<li>現在、2つの機能を提供しています：LLMチャットとPDFチャットです。</li>
<li>このツールはセルフホスティング用に設計されており、基本的なユーザー管理機能を備えている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38587052">反応</a></h3>
<ul>
<li>SecureAI Toolsは、ChatGPTとChatPDF AIツールの代替となるオープンソースのアプリケーションレイヤーを作成しました。</li>
<li>このツールは、ローカルでホストされた言語モデル（LLM）の実行をサポートし、OpenAIのAPIと互換性があり、Chat-with-LLMやChat-with-PDFsのような機能を提供します。</li>
<li>ユーザーからは、Slackへのツールの統合や、スキャンしたPDFを扱う機能についての問い合わせがあった。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bentasker.co.uk/posts/blog/opinion/amazon-parcel-contents-get-stolen-and-then-amazon-tries-to-keep-payment.html">アマゾンの誠実さ問題：未着商品の返金失敗が批判を呼び、法的措置とクレジットカード会社の変更を促す</a></h2>
<ul>
<li>著者はアマゾンで高額商品が届かず、返金もされなかったというネガティブな経験を語り、アマゾンの配送システムにおける盗難の懸念を提起し、その対応を批判している。</li>
<li>著者はチャージバックに対するアメリカン・エキスプレスの対応に不満を表明し、法的措置を取る予定である。</li>
<li>著者は、高額商品にはワンタイムパスワードを使用しないようアドバイスし、新しいクレジットカード会社を探すよう提案している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38584230">反応</a></h3>
<ul>
<li>アマゾンのプライム会員は配送スピードが遅く、約束の2日ではなく最大7日かかるという報告もある。</li>
<li>こうした遅延への不満から、プライム会員を解約したり、別のショッピング方法を検討したりする動きが出ている。</li>
<li>顧客は、アマゾンのカスタマーサービスや返金プロセスに対する不満だけでなく、特定の地域での荷物の盗難に対する不満を表明している。また、従業員による盗難や、市場における規制強化の必要性についても議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://unoriginal.blog/introducing-dwlaas/">AIとブロックチェーンで慈善寄付に革命を起こすフィンテックスタートアップが800万ドルを調達</a></h2>
<ul>
<li>フィンテックの新興企業Deadweight Loss as a Serviceは、800万ドルのシード資金を調達し、AIとブロックチェーン技術を用いて慈善寄付を最適化するプラットフォームを立ち上げる。</li>
<li>このプラットフォームは、2つの主要機能を導入している：OmniMatch™は1ドルにつき最大50セントまで資金をマッチングさせることができ、Antidollars™は団体のアンチテーゼに1ドルを削除または寄付することができる。</li>
<li>ユーザーは支援団体に送金またはAntidollars™を送ることができ、プラットフォームは1ドルあたり10セントの最低補助金を保証する。このスタートアップはクローズド・ベータ版で有望な取引量を確認し、将来的にはAI技術で流動性を高めるPro Mode™を導入する予定だ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581373">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、サービスとしての死重損失、GDPに貢献するキャンペーンマネー、キャンセル文化、風刺的なスタートアップのアイデア、アンチストックへの投資、YouTubeの自動再生機能と広告、寄付やマイクロペイメントを含む潜在的なビジネスモデルなど、いくつかの興味深いコンセプトについて論じている。</li>
<li>風刺や娯楽から批評や懸念に至るまで、さまざまな観点からこれらの概念について総合的に考察している。</li>
<li>この記事が特別なのは、テクノロジー、経済、社会問題の交差点に興味を持つ読者にとって、示唆に富むさまざまなトピックを取り上げているからだ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://pncnmnp.github.io/blogs/fibonacci-hashing.html">Spotifyがシャッフルアルゴリズムを強化：フィボナッチ・ハッシュによる均一なアーティスト分布</a></h2>
<ul>
<li>このブログ記事では、プレイリスト内の曲をシャッフルするためのSpotifyの最初のアプローチと、同じアーティストの曲が連続する場合に遭遇した問題について掘り下げている。</li>
<li>Spotifyは、ディザリングアルゴリズムを導入することで、プレイリスト全体にアーティストを均等に配置するシャッフリングアルゴリズムを変更した。</li>
<li>著者はHSV空間を使って色を選択する方法を探求し、フィボナッチ・ハッシュ・アルゴリズムを適用して色を均等に配分する。</li>
<li>この投稿では、アーティストに基づいて曲をシャッフルするアルゴリズムについて論じ、フィッシャー・イェーツ・シャッフルと比較している。</li>
<li>フィードラーのアルゴリズム、ハッシュの歴史、保存項目情報を減らすためのハッシュ関数の使用もカバーする。</li>
<li>この記事では、数値を2進数に変換し、それを素数で割ってアドレスを決定することを提案している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38581959">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、Spotifyの音楽プレイリストにランダム性や繰り返しがないことに不満を抱いている。</li>
<li>プレイリストのアルゴリズムを改善するために、異なるシャッフル技術、クラスタリング・オプション、カスタマイズ機能などの提案がなされている。</li>
<li>曲の繰り返しの背後にある動機や、金銭的利益の影響の可能性について憶測が生まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.org/details/Sneakers_Film_Promotional_Floppy">スニーカー映画プロモキットパスワードで保護されたメディア用フロッピー</a></h2>
<ul>
<li>スニーカーズ・コンピューター・プレスキット』は、1992年に公開された映画『スニーカーズ』のプロモーション・ツールである。</li>
<li>これはプレス用に作られたフロッピーベースの &quot;コンピューター・プレス・キット &quot;で、キャスト、プロット、製作に関する情報が含まれている。</li>
<li>このプログラムはパスワードで保護され、DOSベースで、報道陣が提供された情報に素早くアクセスできるよう支援する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38585213">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿では、映画『スニーカーズ』と、企業がユーザーの同意なしにソフトウェアを不正にインストールする現実の事例との関連性を探っている。</li>
<li>映画の技術的な正確さや特徴について論じ、他のハッキング関連の映画やゲームについても言及している。</li>
<li>この投稿では、数学者でRSA暗号の共同開発者であるレナード・アドルマンが、映画のコンサルタントとして関わっていることを強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Supply-Chain/Apple-to-move-key-iPad-engineering-resources-to-Vietnam">アップル、iPadのエンジニアリングをベトナムにシフト、中国への依存度を下げる</a></h2>
<ul>
<li>アップルはiPadの製品開発リソースをベトナムに移し、製造における中国への依存度を下げようとしている。</li>
<li>同社は、iPadの組み立て大手である中国のBYDと協力し、新製品導入（NPI）のリソースをベトナムに移管する。</li>
<li>これは、アップルにとって生産拠点としてのベトナムの重要性が高まっていることを浮き彫りにしており、ハイテク企業が中国以外の製造拠点を模索している傾向を反映している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38582000">反応</a></h3>
<ul>
<li>アップルは中国への依存度を下げ、リスクを最小限に抑えるため、製造業務の一部を中国からベトナムやインドにシフトする計画だ。</li>
<li>ハイテク企業は熟練した人材の確保が難しく、生産拠点を多様化することの重要性が浮き彫りになっている。</li>
<li>AIがプログラミングに与える潜在的な影響や、開発業務におけるオフショアリングへの懸念が言及され、技術領域への投資と製造業の特定国への過度な集中を避けることの重要性が強調された。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gooey：Pythonコマンドライン・プログラムを簡単にGUIアプリに変換する" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gooey%EF%BC%9APython%E3%82%B3%E3%83%9E%E3%83%B3%E3%83%89%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%A0%E3%82%92%E7%B0%A1%E5%8D%98%E3%81%ABGUI%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%81%AB%E5%A4%89%E6%8F%9B%E3%81%99%E3%82%8B&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%8810%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/09&#39;</h2>
<h1>2023-12-09</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/12/08/apple-cuts-off-beeper-minis-access-after-launch-of-service-that-brought-imessage-to-android/">アップル、Beeper Miniのアクセスを遮断、障害とプライバシーへの懸念に飛び火</a></h2>
<ul>
<li>AndroidユーザーにiMessageへのアクセスを提供していた新興企業Beeperは、Appleがそのアクセスをブロックしたため、ユーザーがBeeper Miniアプリ経由でテキストを送信できない障害が発生した。</li>
<li>Beeper社のCEOであるエリック・ミギコフスキー氏によると、アップル社はこのアプリを無効化することに成功し、Beeper Miniの将来に懸念を抱かせたという。</li>
<li>ミギコフスキーはアップルの動機に疑問を呈した。このアプリは、特に暗号化されていないグリーンバブル・テキストに関連して、iPhoneユーザーのセキュリティを強化する方法とみなされていたからだ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38574888">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、デバイスやサービスに対するアップルの管理、暗号化の慣行、広告がユーザーに与える影響など、さまざまなトピックについて掘り下げている。</li>
<li>メッセージングアプリの相互運用性と、代替メッセージングプラットフォームが直面する課題についても検討する。</li>
<li>これらの問題に対するさまざまな視点が提示され、ハイテク業界の複雑さを物語っている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://jackpoulson.substack.com/p/inside-the-pro-israel-information">イスラエルのWhatsAppグループが親パレスチナ派の声を封殺</a></h2>
<ul>
<li>J-Ventures Global Kibbutz Groupは、投資家、ハイテク企業幹部、活動家、政府高官で構成される親イスラエルのWhatsAppグループで、世論を形成し、イスラエル批判に対抗することを目的としている。</li>
<li>ジャーナリストを中傷したり、パレスチナの声が聞こえるイベントを中止させたり、イスラエルの特殊部隊に軍事機材を送ろうとしたりと、さまざまな手口を使っている。</li>
<li>このことは、ハイテク部門とイスラエル政府、そしてイスラエル擁護派との密接な関係を浮き彫りにしており、市民的自由を擁護する団体や言論の自由を擁護する人々の間に懸念を抱かせている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38572675">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事とディスカッションでは、イスラエルとパレスチナの紛争に焦点を当て、親イスラエル側と親パレスチナ側双方からの情報戦と視点を探求している。</li>
<li>一国家対二国家の解決策、民族国家、ハマスとリクードの役割、民間人の犠牲者、歴史的な出来事、紛争の複雑さなどが議論されている。</li>
<li>アラブ連盟、カタールやトルコによるハマスへの資金提供、民間人支援、ターゲティングの正確さ、イスラエルの政治家の発言、パレスチナ民間人の扱いといったトピックも議論されている。要約では、紛争の複雑さと、強制力のある解決策を見出すことの難しさを認めると同時に、個人攻撃や扇動的な言葉を使わず、敬意ある言論の重要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://badcyber.com/dieselgate-but-for-trains-some-heavyweight-hardware-hacking/">隠されたメカニズムに悩まされる列車：ポーランドのハッカーが重大問題を発見</a></h2>
<ul>
<li>ポーランドのある列車メーカーは、メンテナンス後に隠れたメカニズムが原因で列車が運行できなくなるという重大な問題に遭遇した。</li>
<li>ポーランドのハッカー集団であるドラゴン・セクター・チームが支援を要請され、徹底的な分析とリバース・エンジニアリングの結果、列車故障の原因となったコードを特定した。</li>
<li>彼らはソフトウェアのロックを解除するツールを開発し、複数の列車セットの修理に成功したが、当局によるこの問題への対処はほとんど行われていない。この件は、CERT Polskaによって法執行機関に報告されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38567687">反応</a></h3>
<ul>
<li>ポーランドのある列車保守会社は、列車の機関車にコードをインストールし、競合する修理施設に長時間留置しておくと運行できなくなるようにしていたが、これは法的な意味合いと利益相反を伴う悪質な行為とみなされている。</li>
<li>所有する機器のソフトウェアを変更する能力、中間管理職が違法行為に関与すること、鉄道の運行を妨害した場合の潜在的な法的影響について議論がある。</li>
<li>ディスカッションは、妨害行為、インターフェイスの標準化、F1レースでのソフトウェア使用、産業機械のソフトウェア開発における課題、相互運用性の問題、ソフトウェアの品質低下、ハイテク産業における文化的問題、ソフトウェアの透明性と再現性、アップルのデバイス修理をめぐる論争、妨害行為の告発、ベンダーのロックインに対する懸念、ニューラグ鉄道の安全ロックアウトをめぐる論争などのトピックに広がっていく。</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/MistralAI/status/1733150512395038967">ミストラルAI、新システム「Mixtral-8x7B-32kseqlen」を発表</a></h2>
<ul>
<li>ミストラルAIは新しいシステム「mixtral-8x7b-32kseqlen」をリリースした。</li>
<li>リリースは、マグネットリンクとリリースコードを含むツイートで発表された。</li>
<li>mixtral-8x7b-32kseqlenシステムの詳細と特徴は、与えられたテキストには記載されていなかった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38570537">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論はミストラルのミクストラル・モデルとその特徴、そしてGPT-4への適用の可能性を中心に展開される。</li>
<li>参加者は、さまざまな言語モデルのパフォーマンス、モデルサイズの重要性、消費者向けデバイスで専門家混合モデルを使用することの限界について分析する。</li>
<li>この対談では、ベンチマークの妥当性、特定のモデルの有効性に対する懐疑論、人間による評価の必要性、ハードウェアの要件、効率性、そしてミストラル・モデルの潜在的な能力についても探求している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statnews.com/2023/12/08/fda-approves-casgevy-crispr-based-medicine-for-treatment-of-sickle-cell-disease/">FDAがCasgevyを承認：CRISPRを用いた鎌状赤血球症治療薬</a></h2>
<ul>
<li>FDAは、CRISPR遺伝子編集技術に基づく史上初の鎌状赤血球症治療薬であるCasgevyを承認した。</li>
<li>キャスジェヴィは、鎌状赤血球症に伴う再発性の痛みを軽減する可能性を持っており、遺伝子医療における重要な進歩である。</li>
<li>FDAはまた、βサラセミア治療薬としてキャスジェヴィを評価する見込みであり、一方、鎌状赤血球治療薬として承認されているライフジェニアも存在する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38571956">反応</a></h3>
<ul>
<li>CRISPRによる鎌状赤血球症治療薬のFDA承認や、CRISPR技術によるジャガイモの栄養強化などが話題となっている。</li>
<li>対談では、菜食主義者のタンパク源、ジャガイモとサツマイモの健康への影響、アスパルテームと砂糖の安全性についても話している。</li>
<li>その他のトピックとしては、がん治療における遺伝子治療と化学療法、高額な医療費、医療保険の概念、遺伝子編集技術の意味合いなどがある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kellyjonbrazil/jc">CLI ツールの出力を JSON に変換する JC Python パッケージ</a></h2>
<ul>
<li>jc Pythonパッケージは、CLIツールの出力、ファイルタイプ、文字列をJSONフォーマットに変換するために設計されています。</li>
<li>Pythonのライブラリとしても、Ansibleのフィルタープラグインとしても使える。</li>
<li>このパッケージは、複数のコマンド、ファイルタイプ、文字列をサポートし、JSON出力をさらに処理するためのオプションを提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38569240">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、JSONへのツール出力の解析や、構造化出力を使用する利点など、コマンドラインツールに関するさまざまなトピックを探求する。</li>
<li>PythonやRubyのようなラッパーやプログラミング言語を使用することの好みについても、オブジェクトに基づいたUnixシェルの可能性とともに議論されている。</li>
<li>その他のトピックとしては、構文解析における言語学習モデル（LLM）の使用、ツールのコラボレーションとメンテナンスの重要性、最新のプログラミングにおける課題、コマンドラインインターフェイスにおけるJSON出力の限界などがある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/verizon-fell-for-fake-search-warrant-gave-victims-phone-data-to-stalker/">ベライゾンのミス：ストーカーが被害者のデータを入手</a></h2>
<ul>
<li>ベライゾン・ワイヤレス社は、ストーカー被害者の住所と電話履歴を、警察官を装って偽の捜索令状を送ったストーカー容疑者に誤って提供した。</li>
<li>この事件により、ストーカーは逮捕され、ストーカー行為と詐欺罪で告訴された。</li>
<li>ベライゾンは、法的要求には秘密厳守で法律を遵守して処理すると主張しているが、今回の事件は機密情報の保護に失敗したことを示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38576530">反応</a></h3>
<ul>
<li>ベライゾンは、偽の捜査令状に引っかかったために、被害者の電話データをストーカーと誤って共有し、デジタル署名されたファイルではなく、紙のプリントアウトを使用することのリスクを浮き彫りにした。</li>
<li>信頼できる認証局（CA）から証明書を取得することの複雑さと、HTTPSのような安全なプロトコルの限定的な採用について、法的文書の本人確認と認可に関連して議論する。</li>
<li>改善案としては、データプライバシーを権利として認めること、暗号署名を導入すること、透明性と説明責任を高めるために裁判所が自らのウェブサイトで令状を公開することなどが挙げられる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.together.ai/blog/stripedhyena-7b">ストライプハイエナ効率的な建築デザインの未来</a></h2>
<ul>
<li>Together Researchは、効率的なシーケンスモデリングのためのTransformersに代わるものとして、StripedHyenaと呼ばれるオープンソースのモデルを開発した。</li>
<li>SH 7BやSH-N 7Bのようなストライプハイエナモデルは、注意とゲート畳み込みを新しい方法で組み合わせ、学習と推論のパフォーマンスを向上させている。</li>
<li>また、ハイブリダイゼーションやマルチヘッドゲート畳み込みのような、スケーリングを向上させるテクニックを探求している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38573837">反応</a></h3>
<ul>
<li>TogetherはStripedHyena-7Bと呼ばれる新アーキテクチャをリリースした。このアーキテクチャは、ショートコンテキストのタスクに強いという点で、Llama 7BとMistral 7Bの中間に位置する。</li>
<li>この記事では、AIの進歩と限界、そして様々な要因がこの分野に与える影響について考察している。</li>
<li>言語モデル・マーケットプレイス（LLM）がビジネスや日常生活に与える潜在的な影響について論じており、その能力については様々な意見がある。</li>
<li>要約では、さまざまなモデルの平均点を示し、7Bモデル活用の利点を強調している。</li>
<li>RWKVモデルの最新バージョンであるv5がリリースされ、その性能が高く評価されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://tacf.org/darling-58/">アメリカ栗基金、病害抵抗性種子の配布を中止</a></h2>
<ul>
<li>アメリカ栗基金（TACF）は、栗枯れ病菌によって壊滅的な打撃を受けたアメリカ栗の木の回復に尽力している。</li>
<li>TACFは、伝統的な育種やバイオテクノロジーなどさまざまな方法を用いて、病気に強く、遺伝的に多様な栗を開発してきた。</li>
<li>このため、TACFは支援を打ち切り、病害耐性を向上させる別の方法を模索することになった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38573765">反応</a></h3>
<ul>
<li>アメリカン・チェストナット財団は、ダーリングD58系統の遺伝的欠陥が問題となり、木の代謝コストが増加したため、病害抵抗性種子の流通を停止した。</li>
<li>この事件は、野外試験を実施する前に、遺伝子組み換えの徹底的な検証の必要性を強調している。</li>
<li>とはいえ、アメリカ栗の木の復元を目指した研究活動は続けられており、アメリカ栗の木の植樹に対する人々の関心も高まっている。しかし、入手可能な種子の多様性が限られていることが懸念されている。</li>
<li>種子の流通を担当する組織は、この分野での業務を停止し、リソースを他に振り向ける意向だ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://nerology.substack.com/p/xcom-is-twitter-but-what-are-a-zcom">一文字ドメイン名の限られた利用可能性を探る</a></h2>
<ul>
<li>q.comとz.comを除くほとんどの1文字ドメイン名は、インターネット上で解決しません。</li>
<li>この記事では、.org、.net、.co TLDの単一文字ドメイン名を調査し、その所有者と目的に関する情報を明らかにしている。</li>
<li>一文字ドメインの限られた使用法と利用可能性が強調され、失望につながる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38567397">反応</a></h3>
<ul>
<li>この対談では、ツイッターのX.comへの改名の可能性、ドメイン名の重要性と価値、新しいトップレベルドメインの影響力、イーロン・マスクと彼のビジネス選択に対する視点、ブランディングと会社名の意義についての話など、複数のテーマが含まれている。</li>
<li>また、現代におけるURL、電話番号、メールアドレスの活用についても触れている。</li>
<li>対談の参加者からは、さまざまな意見や懸念が表明された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.net/topics/ia-writer-in-paper">iA WriterがiAノートブックを発売：気が散らない究極のライティング体験</a></h2>
<ul>
<li>デジタル・ライティング・アプリのiA Writerは、執筆体験を向上させるため、iAノートブックという物理的なノートを発売する。</li>
<li>このノートは邪魔にならないようにデザインされており、透かしのガイドラインが薄くなっているのが特徴だ。</li>
<li>デザインの過程では、広範なテストと日本の製本パートナーとのコラボレーションが行われた。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38571088">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーはIA Writerについて議論し、Obsidian、Scrivener、Midoriノートブックなどの他のライティングツールと比較している。</li>
<li>一部のユーザーはIA Writerに満足しており、さまざまなライティング環境やインクオプションについて議論している。</li>
<li>iAノートブックと呼ばれる物理的な紙のノートが発売されるとの憶測がある。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="アップル、Beeper Miniのアクセスを遮断、障害とプライバシーへの懸念に飛び火" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%A2%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%AB%E3%80%81Beeper%20Mini%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%82%AF%E3%82%BB%E3%82%B9%E3%82%92%E9%81%AE%E6%96%AD%E3%80%81%E9%9A%9C%E5%AE%B3%E3%81%A8%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%90%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%81%B8%E3%81%AE%E6%87%B8%E5%BF%B5%E3%81%AB%E9%A3%9B%E3%81%B3%E7%81%AB&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%889%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/08&#39;</h2>
<h1>2023-12-08</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/parmy/status/1732811357068615969">ジェミニのビデオデモ：リアルタイムでも音声でもなく、静止画とナレーションを使用</a></h2>
<ul>
<li>グーグルは最近、ジェミニのデモビデオを公開し、注目を集めている。</li>
<li>しかし、PSAの発表によると、このデモはリアルタイムでも音声でも行われなかった。</li>
<li>その代わり、ビデオ映像からの静止画に頼っており、人間の指示は後から追加された。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559582">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、モックアップやプロトタイプの活用、チャットボット作成における課題、Google AppsやMicrosoft Teamsの批評など、テクノロジーとイノベーションに関する幅広いトピックが取り上げられる。</li>
<li>グーグルの製品開発の実績をめぐる議論や批判、AI能力への懐疑論がある。</li>
<li>対談では、大企業による誤報への懸念や、OpenAIやテスラをめぐる論争など、倫理や企業行動の問題にも触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://svg-tutorial.com/">SVGで美しい画像を作成する：ステップバイステップのチュートリアル</a></h2>
<ul>
<li>このチュートリアルでは、SVG（スケーラブル・ベクター・グラフィックス）を使った画像のコーディングと作成について、包括的なガイドを提供します。</li>
<li>基本的な図形の描き方、クリスマスツリーの作り方、ジンジャーブレッドの作り方、クリップパスの使い方、パスの描き方、星、雪の結晶、森の描き方など、さまざまなトピックを取り上げている。</li>
<li>さらに、グラデーションの使用、ベジエ曲線の描画、アニメーションの追加、背景パターンの作成、インタラクションのためのJavaScriptの組み込みなど、高度なコンセプトについても解説している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556116">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsでの議論は、ReactでSVG（Scalable Vector Graphics）を使うことに焦点を当てている。</li>
<li>ユーザーはSVGの利点と限界を探り、ツールやワークフローを推奨し、ウェブサイトやチュートリアルについてフィードバックを提供する。</li>
<li>扱うトピックは、グラフィックのレンダリング、インタラクティブ性、CSSスタイル、テキストの配置、ブラウザの互換性、データからのSVG生成など。</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.do/article/making-noisy-svgs/">ノイジーなSVGを作る：ウェブデザインにおけるテクスチャーの探求</a></h2>
<ul>
<li>著者は、ウェブデザインにテクスチャーを取り入れる傾向が高まっていることを探り、その魅力を表現している。</li>
<li>彼らはSVGを使ってテクスチャを複製する際に直面する課題について議論し、ノイズの多いテクスチャ付きシャドウ効果を持つSVGを作成する際の努力を共有する。</li>
<li>Safariではレンダリング結果が異なるかもしれないが、著者はグラデーション、マスク、フィルタを利用して望みの効果を得るプロセスを説明している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559607">反応</a></h3>
<ul>
<li>会話はSVGの作成と、さまざまなウェブブラウザで一貫した結果を得ることの難しさを中心に展開する。</li>
<li>また、デジタル画像におけるノイズやディザリング技術の使用、Safari上でのSVGの制限などについても触れている。</li>
<li>ユーザーは、互換性の問題を克服し、ウェブサイトをダークモード用に最適化するための代替アプローチを提案しているが、異なるブラウザやモードでの外観や最適化については意見が分かれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/google-calls-drive-data-loss-fixed-locks-forum-threads-saying-otherwise/">グーグル・ドライブのデータ消失問題：グーグルの &quot;修正 &quot;にユーザーが異論</a></h2>
<ul>
<li>一部のグーグル・ドライブ・ユーザーが、ファイルが謎の消滅を遂げるというデータ消失問題を経験している。</li>
<li>グーグルはこの問題を修正したと主張しているが、ユーザーからは修正しても効果がないとの報告を受けている。</li>
<li>この問題は、主にデスクトップアプリではなく、ウェブインターフェースで作成・保存されたファイルに影響します。</li>
<li>グーグルはこの問題やその解決策について明確な説明をしていない。</li>
<li>リカバリーの手順には、デスクトップアプリの隠しUIを使うか、コマンドラインプロンプトを使う。</li>
<li>グーグルからの連絡やサポートがないため、ユーザーは不満を募らせている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38562726">反応</a></h3>
<ul>
<li>グーグルは、グーグル・ドライブにおけるデータ消失問題への対応について批判を浴びており、同社からの透明性とコミュニケーションの欠如について、ユーザーから不満の声が上がっている。</li>
<li>また、顧客からの苦情、グーグルに代わるサービスの提案、クラウド・コンピューティングにおけるデータ保護や冗長性に関する懸念なども取り上げられている。</li>
<li>ユーザーは、自分の同意なしにコードが変更されることに不満を感じており、この問題に対処する方法についてアドバイスを求めている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/87664/fairphone-5-keeping-it-10-10">フェアフォン5修理可能、持続可能、そして印象的なカメラ</a></h2>
<ul>
<li>フェアホン5は、その修理可能性と持続可能性を著者は高く評価している。</li>
<li>カメラの品質と有機ELスクリーンは、印象的な機能として強調されている。</li>
<li>アンドロイドのアップデートポリシーを批判しながらも、フェアフォンの誠実さは称賛に値する。</li>
<li>古いデバイスにはLineageOSを使うことを推奨している。</li>
<li>コメントでは、フェアフォンの製品管理から有益な修理情報を得たと述べている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38555115">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、スマートフォンのデザイン、持続可能性、修理可能性、ユーザーの好みについて議論し、計画的陳腐化、アップグレードの欠如、電子廃棄物の発生に焦点を当てている。</li>
<li>ヘッドフォン端子がないことやワイヤレス充電の採用が、充電方法が環境に与える影響やスマートフォンの機種ごとの信頼性とともに議論されている。</li>
<li>修理性や持続可能性を主張するユーザーもいれば、利便性やデザイン性を優先するユーザーもいて、意見はさまざまだ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/laurenancona/status/1731900441800155459">失われた宝石：X-ファイル』から隠されたカントリー・ソングを掘り起こす</a></h2>
<ul>
<li>X-ファイル』を見ていたとき、バーのシーンで流れる魅惑的なカントリーソングを耳にした。</li>
<li>彼らはその曲に興味を持ち、Shazamという音楽識別アプリを使って曲名とアーティストを調べた。</li>
<li>これは、私たちが新しい音楽を発見し、エンターテインメント体験を向上させるのに役立つテクノロジーの力を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38558423">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、無名の曲、『Xファイル』、アカウントなしでツイッターのコンテンツにアクセスする方法、DRMの議論など、さまざまなトピックが取り上げられている。</li>
<li>参加者は個人的なエピソードを披露し、推薦の言葉を述べ、ドラッグが創造性や作曲に与える影響について議論する。</li>
<li>議論には、過去の番組やメディアについての憶測やノスタルジーも含まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/purple-llama-open-trust-safety-generative-ai/">MetaがPurple Llamaを発表：安全なジェネレーティブAI展開のためのオープンツール</a></h2>
<ul>
<li>MetaはPurple Llamaプロジェクトを立ち上げ、開発者が責任を持って生成AIモデルと体験を展開できるよう、信頼と安全のツールを提供している。</li>
<li>初期リリースには、サイバーセキュリティ安全性評価セットであるCyberSec Evalと、入出力フィルタリング安全性分類器であるLlama Guardが含まれる。</li>
<li>メタ社は、オープンで透明性の高い科学と、生成AIのためのオープンなエコシステムの開発へのコミットメントの一環として、これらのツールをオープンソースコミュニティで利用できるようにするために、他の技術企業と協力するつもりである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556771">反応</a></h3>
<ul>
<li>AIモデルにおけるプロンプト・インジェクションの認識の欠如、言語モデルに関するセキュリティの脆弱性、データ漏洩やユーザーの不利益行為に関する問題など、複数のテーマについて議論した。</li>
<li>プロンプト・インジェクション攻撃とその結果に重点が置かれ、セキュリティ対策と評価ツールの改善の必要性が強調されている。</li>
<li>その他のトピックとしては、メタ社のAI戦略と課題、医療における言語モデル適用の限界、フェイスブックのコンテンツモデレーション慣行への批判、言論の自由をめぐる論争と米国の価値観のグローバル化、AIモデルにとってのユーモア理解の難しさ、モデレーションボットが直面する課題、ターボ資本主義の影響に関する懸念などがある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://wolfstreet.com/2023/11/23/lithium-shortage-bubble-implodes-once-again-as-demand-and-production-both-surged/">需要急増とスポット価格の暴落でリチウム市場が急落</a></h2>
<ul>
<li>電池グレードの炭酸リチウムのスポット価格は、生産と需要の増加によるリチウム不足から余剰へのシフトにより、1年間で77％下落した。</li>
<li>新興企業のスターダスト・パワー社は、特別目的取得会社（SPAC）との合併資金を使い、米国にリチウム精製所を建設する予定だ。</li>
<li>米国は、オーストラリア、チリ、中国といった現在の有力企業とともに、世界のリチウム生産市場に参入する計画であり、エクソンモービルやその他の企業が近い将来に生産を開始する準備を進めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38556456">反応</a></h3>
<ul>
<li>電池用炭酸リチウムの世界価格は2023年に低下し、中国の価格は欧米の価格に近づく。</li>
<li>中国の価格高騰の要因としては、輸送・輸送能力の制限、エネルギー価格の上昇、リチウム・サプライヤーの独占的な市場構造などが挙げられる。</li>
<li>この記事では、太陽光発電の需要、バッテリーにおけるナトリウム代替の可能性、リチウム採掘の環境への影響、リチウム埋蔵量の戦略的利益について論じている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/12/metas-new-ai-image-generator-was-trained-on-1-1-billion-instagram-and-facebook-photos/">Metaの「Imagine with Meta AI」、11億枚のソーシャルメディア写真を用いてフォトリアリスティックな画像を生成</a></h2>
<ul>
<li>Metaは、AIを使用して、書かれたプロンプトに基づいて画像を生成する「Imagine with Meta AI」という新しいウェブサイトを立ち上げた。</li>
<li>AIモデルは、フェイスブックとインスタグラムから公開されている11億枚の画像からなる膨大なデータセットで学習された。</li>
<li>ユーザーはFacebookやInstagramからMetaアカウントをインポートすることで、ウェブサイト上で画像を生成することができるが、AIモデルはテキストレンダリングや異なるメディア出力を効果的に処理することはできない。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557054">反応</a></h3>
<ul>
<li>参加者は、AIが生成したコンテンツが著作権法で保護されるべきかどうか、AIにおいて創造性がどのような役割を果たすかについて議論している。</li>
<li>著作権ロンダリングの概念と、AIモデルの学習に著作権保護されたデータを使用することの合法性が議論されている。</li>
<li>ファンフィクションや風刺のようなジャンルにおける著作権への影響、法的責任やAIが生成したコンテンツに対処する著作権法の限界についての懸念も、話題の一部となっている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dedp.online/">データエンジニアリング・デザインパターン：効率的で効果的なデータアーキテクチャの秘密を解き明かす</a></h2>
<ul>
<li>「データエンジニアリング・デザインパターン」は、データエンジニアリングにおける収斂進化の概念と、デザインパターンにおけるその重要性を論じた本である。</li>
<li>本書は、データエンジニアリングの歴史、コアコンセプト、ベストプラクティスを網羅し、包括的な理解を提供する。</li>
<li>SQL、プログラミング、データツールの基本的な理解を前提とし、データエンジニアリングの専門家や実務家を対象としている。</li>
<li>本書は、オープンソースツールを使用して複雑なデータアーキテクチャをナビゲートするための実践的なガイダンスを提供する。</li>
<li>本書のユニークな特徴は、定期的に新しい章を発表し、読者からのフィードバックを取り入れるという反復的なアプローチである。</li>
<li>これらのデザインパターンを学び、適用することで、データエンジニアは業務の効率と効果を高め、より良い意思決定とビジネスの成果に貢献することができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557715">反応</a></h3>
<ul>
<li>データ・エンジニアリングは、ソフトウェア・エンジニアのための領域から、ビジネス・インテリジェンスのバックグラウンドを持つ人材を惹きつける分野へと発展してきた。</li>
<li>著者は、このシフトを説明するために、Airbnbでの経験とチーム構造を強調している。</li>
<li>データエンジニアとソフトウェアエンジニアの違いを、データエンジニアが直面する役割の変化や課題とともに探る。</li>
<li>また、データエンジニアリング、データサイエンス、機械学習における専門的な役割の将来についても掘り下げている。</li>
<li>著者は、この本が現時点では不完全であることを認めているが、将来的にはさらなるアップデートを発表する予定である。</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/choose-your-ip/">Tailscale、ネットワーク・セキュリティのためのIPアドレス制御をユーザーに提供</a></h2>
<ul>
<li>ネットワーク・セキュリティ・ソフトウェア会社のTailscale社は、ユーザーがノードに割り当てられたIPアドレスをコントロールできるようにした。</li>
<li>以前は、Tailscaleは独自のユニバース内でユニークなIPアドレスを割り当てていたが、需要が高いため、現在はCGNATレンジからのアドレスの再利用を許可している。</li>
<li>Tailscaleはまた、ユーザーがノードにアドレスを割り当てるIPプールを定義できるベータ機能を導入し、既存のノードのIPアドレスを変更できるようにした。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38559192">反応</a></h3>
<ul>
<li>ネットワーキング・ツールであるTailscaleについて、そのプライバシーやセキュリティの側面、有効性やユーザーフレンドリーなインターフェースに焦点を当て、ユーザー間で議論が交わされている。</li>
<li>ユーザーはTailscaleの代替手段を使った経験を共有し、IPv4とIPv6の違いについて議論する。</li>
<li>Tailscaleの機能であるWireguardについての経験や意見も共有され、シンプルな設定とアクセス制御機能を備えた信頼性と利便性の高いVPNソリューションとしてのTailscaleの利点と限界が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://linuxjedi.co.uk/2023/12/01/fake-chips-i-got-stung/">偽チップスにご用心：ハイテク産業の詐欺</a></h2>
<ul>
<li>この記事の著者は、ハイテク分野における偽チップ、特にマーキングを変えることでより高価なモデルに偽装したチップについて調査を行った。</li>
<li>さまざまなテストを通じて、著者は消費電力の食い違いを発見し、そのチップが本物ではないことを確認した。</li>
<li>偽チップは、それが使用される機器に潜在的な損害を与える可能性のある、蔓延している問題である。さらに著者は、新品の純正チップを使用するレトロ機用の試作基板を設計することにも言及している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557246">反応</a></h3>
<ul>
<li>偽造電子部品の蔓延と、真正部品を入手することの難しさについての議論がある。</li>
<li>参加者は中国製品の品質と信憑性に懸念を示し、信頼できる情報源の必要性を強調している。</li>
<li>軍用および産業用アプリケーションで偽造チップを使用することの潜在的な結果について議論し、一貫した信頼性の高い部品のサプライチェーンを管理することの重要性を強調する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/12/07/tesla-shares-48v-architecture-with-other-automakers-to-move-the-industry/">テスラ、自動車の進歩を牽引する48Vアーキテクチャーを発表</a></h2>
<ul>
<li>テスラは、自動車産業を発展させる目的で、48Vアーキテクチャーを他の自動車メーカーにも提供している。</li>
<li>48Vアーキテクチャーは、自動車のエネルギー配分をより効率的にする電源システムである。</li>
<li>この技術を共有することで、テスラはイノベーションを促進し、電気自動車の市場導入を加速させたいと考えている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557203">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、コスト、効率、ワイヤーサイズの改善など、自動車メーカーにおける48Vアーキテクチャーの利点を探る。</li>
<li>高電圧システムの普及に伴う安全性への懸念と課題について議論する。</li>
<li>ハイブリッド車や電気自動車への影響を考慮しながら、鋳造品、自動車におけるイーサネットとパワー・オーバー・イーサネット（PoE）の潜在的な使用について検討する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/12/07/swedish_tesla_strike_international/">テスラのストライキ拡大、デンマークとノルウェーの組合がスウェーデン従業員と団結</a></h2>
<ul>
<li>スウェーデンのテスラの従業員は10月からストライキに突入しており、デンマークとノルウェーの労働組合もボイコットに参加する予定だ。</li>
<li>デンマークの労組3Fとノルウェーの労組Fellesforbundetは、北欧諸国における労働協約の遵守を要求し、テスラの操業を妨害する行動に出る。</li>
<li>12月中旬までに労働協約が成立しなければ、デンマークとノルウェーで同情ストが開始される。このストライキは、テスラが労働組合との交渉を拒否し、従業員に公正な賃金、年金、保険を提供しないという疑惑に対するものである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38557228">反応</a></h3>
<ul>
<li>デンマークとノルウェーの労働組合がスウェーデンのテスラ従業員とともにストライキに参加し、国際的な対立を引き起こしている。</li>
<li>デンマークの年金基金PensionDanmarkは、同社が労働組合との合意締結を拒否したため、保有するテスラの株式を売却する。</li>
<li>ノルウェー年金基金もテスラからの売却を検討する可能性がある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/openai-employees-did-not-want-to-work-for-microsoft-2023-12">OpenAIの従業員、文化の衝突と報酬の懸念の中でマイクロソフトへの入社を渋る</a></h2>
<ul>
<li>サム・アルトマン最高経営責任者（CEO）が解任された後、OpenAIの従業員はマイクロソフトからの包括的なオファーを受け入れることを検討したが、大半はマイクロソフトで働くことに純粋に興味がなく、最後の手段と考えた。</li>
<li>多くの従業員は、文化の衝突、マイクロソフトの人材バーに対する敬意の欠如、報酬の約束に対する不信感から、アルトマンの復職とOpenAIの取締役会の辞任を要求する公開書簡に署名する圧力を感じた。</li>
<li>もしOpenAIが破綻すれば、数百万ドルの株式が危険にさらされるからだ。しかし、アルトマンは復職し、株式公開買い付けは計画通りに進んでおり、OpenAIの評価額は800億ドルを超えている。マイクロソフトの従業員は、マイクロソフトの過去のレイオフや給与削減を考慮し、OpenAIの従業員の給与と同額にするという約束に憤慨していた。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38560041">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論はOpenAI、マイクロソフト、指導者の交代、従業員の懸念、企業文化、そしてモチベーションに及んだ。</li>
<li>製品の強制使用、公開企業と非公開企業、報酬体系、取締役会の力学、ソフトウェアへの信頼、AGI開発の将来などが話題となった。</li>
<li>コメントでは、関係者の動機や行動、特定の決定がもたらす潜在的な影響について意見が分かれており、これらのトピックを取り巻く複雑さと多様な視点が浮き彫りになっている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ジェミニのビデオデモ：リアルタイムでも音声でもなく、静止画とナレーションを使用" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%9F%E3%83%8B%E3%81%AE%E3%83%93%E3%83%87%E3%82%AA%E3%83%87%E3%83%A2%EF%BC%9A%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%A0%E3%81%A7%E3%82%82%E9%9F%B3%E5%A3%B0%E3%81%A7%E3%82%82%E3%81%AA%E3%81%8F%E3%80%81%E9%9D%99%E6%AD%A2%E7%94%BB%E3%81%A8%E3%83%8A%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3%E3%82%92%E4%BD%BF%E7%94%A8&subheading=2023%E5%B9%B412%E6%9C%888%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2023/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>