<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 19:09:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/23&#39;</h2>
<h1>2024-06-23</h1>
<h2><a href="https://dropofahat.zone/">私はAIを使って、ニューヨークの人々に窓の外から帽子を落としています</a></h2>
<ul>
<li>ニューヨーク市に住む中西部出身者が、Raspberry Pi、Adafruitステッピングモーター、そしてRoboflow AIを使用して、窓から歩行者に帽子を落としています。</li>
<li>このプロジェクトは、DropofaHat.zoneを通じてアクセス可能で、ユーザーが5分間のスロットを予約して数秒で帽子を受け取ることができ、AIと自動化の新しい利用方法を示しています。</li>
<li>創造者は、人々が通り過ぎるときに都市の窓が物を落とす未来を想像し、「ウィンドウショッピング」という用語を作り出しました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40767459">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ウィンドウショッピング」と呼ばれるAI駆動のプロジェクトでは、Raspberry Pi、Adafruitステッピングモーター、糸、そしてAIのためのRoboflowを使用して、ニューヨーカーに向けて窓から帽子を落とすというものです。</li>
<li>このプロジェクトは、ユニバーサルインカム、AIアプリケーション、法的懸念についての議論を引き起こし、アイテムの配達やスポーツ分析の強化など、楽しいものや実用的なものの両方の提案がなされています。</li>
<li>プロジェクトに対する反応はさまざまで、称賛から潜在的な悪用に対する懸念まで幅広い。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2024-06-17-ruby-shellscript/">Ruby: シェルスクリプトに最適な言語</a></h2>
<ul>
<li>Rubyは、そのフレームワークであるRailsによってしばしば影が薄くなりますが、Bashよりも多くの機能を提供し、複雑なシェルスクリプトを書くための優れた言語として注目されています。</li>
<li>主な機能には、外部コマンドの呼び出し、ステータスコードの処理、オブジェクト指向の型付け、関数型の構造、組み込みの正規表現マッチング、簡単なスレッド処理、そして包括的なファイルおよびディレクトリ操作が含まれます。</li>
<li>この投稿は、複雑なシェルスクリプトのタスクにおいて、Python、Perl、JavaScriptなどの他のスクリプト言語よりもRubyを検討することを推奨しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763640">反応</a></h3>
<ul>
<li>Rubyは読みやすい構文、適切な変数、そして滑らかな複雑性の成長を提供するため、シェルスクリプトにとって強力な選択肢となります。</li>
<li>その利点にもかかわらず、Rubyは多くのシステムに事前インストールされていないため、BashやPythonとは異なり、シェルスクリプティングには広く使用されていません。</li>
<li>GoはOS操作には理想的ではないものの、単一の静的バイナリを作成できる能力からツール作成に人気があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://nightingaledvs.com/ive-stopped-using-box-plots-should-you/">箱ひげ図の使用をやめました(2021年)</a></h2>
<ul>
<li>研究によると、一般的なチャートの選択が意図せずに社会的偏見を引き起こし、体系的な人種差別を強化する可能性があることが示されています。</li>
<li>特定のチャートを通じて社会的不平等を視覚化することは、その問題を解決するのではなく、むしろ悪化させる可能性があります。</li>
<li>この研究は、バイアスを助長しないようにデータの視覚化の設計と提示において、より慎重な考慮が必要であることを示唆しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40765183">反応</a></h3>
<ul>
<li>箱ひげ図は、分布がガウス分布(ベル型)に見えることが多く、必ずしも正確ではないため、誤解を招くことがあります。</li>
<li>ヒストグラム、ジッターストリッププロット、バイオリンプロットなどの代替手段は、データの真の分布をよりよく表現できます。</li>
<li>箱ひげ図は中央値や分布を比較するのに役立ちますが、正しく解釈するためには統計の確かな理解が必要です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://fuglede.github.io/llama.ttf/">Llama.ttf: フォントであり、同時にLLMでもある</a></h2>
<ul>
<li>llama.ttfは、HarfbuzzフォントシェーピングエンジンとWebAssembly(Wasm)サポートを活用し、大規模言語モデル(LLM)およびその推論エンジンとしても機能するユニークなフォントファイルです。</li>
<li>この革新により、テキストエディタやメールクライアントなどのHarfbuzzベースのアプリケーション内で、ベンダーの更新を必要とせずにテキスト生成が可能になります。</li>
<li>ユーザーは60 MBのllama.ttfファイルをダウンロードし、Wasmが有効なHarfbuzz対応アプリケーションで他のフォントと同様に使用することで、ローカルでLLMを実行できます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766791">反応</a></h3>
<ul>
<li>LLama.ttfは、大規模言語モデル(LLM)と推論エンジンを組み込んだユニークなフォントで、ユーザーがチャットするかのようにそれと対話することができます。</li>
<li>フォントファイルは非常に大きく、約280GBもあり、広範な使用には実用的ではありませんが、タイポグラフィとAIの革新的な融合を示しています。</li>
<li>フォントに実行可能なコードを埋め込むことに関するセキュリティ上の懸念が提起され、フォントレンダリングやブラウザサポートにおける潜在的なリスクと複雑さが浮き彫りになっています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.energysingularity.cn/en/hh70-the-worlds-first-high-temperature-superconducting-tokamak-achieves-first-plasma/">HH70、初の高温超電導トカマクが初プラズマを達成</a></h2>
<ul>
<li>エナジーシンギュラリティは、世界初の完全高温超電導トカマク装置「HH70」を開発し、初プラズマの達成に成功しました。</li>
<li>HH70は、26個の高温超電導磁石を使用し、商業企業によって建設された初の装置であることを含む、いくつかの世界初を達成したことで注目されています。</li>
<li>このマイルストーンにより、中国は高温超伝導磁気閉じ込め核融合のリーダーとしての地位を確立し、次世代トカマクHH170で大幅なエネルギー増加を目指しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40761713">反応</a></h3>
<ul>
<li>HH70、初の高温超電導トカマクが初プラズマを達成し、核融合技術における重要なマイルストーンを記しました。</li>
<li>中国のゲーム会社MiHoYoによって資金提供されたこのプロジェクトは、6500万ドルの投資で2年間で完成しました。</li>
<li>この成果は核融合エネルギーの潜在的な影響を強調し、他の核融合プロジェクトとの比較を招いている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://whynothugo.nl/journal/2024/06/13/ssh-as-a-sudo-replacement/">SSHをSudoの代替として</a></h2>
<ul>
<li>sudoやdoasのような従来のツールは、setuidバイナリと特権昇格を使用しますが、制限されたユーザー名前空間では制約があり、ユーザーセッション全体が能力を保持する必要があります。</li>
<li>代替アプローチとしてs6-sudodを使用することで、プログラムを特権サーバーと非特権クライアントに分割し、特権昇格なしでrootとしてコマンドを実行することを目指しています。</li>
<li>著者は、ルートコマンドの実行にローカルSSHを使用する実験を行い、専用のSSHキーを設定し、sshdをUnixドメインソケットにバインドし、ProxyUseFdpassを使用してソケットファイルディスクリプタを処理することで、セキュリティを強化し、さまざまな認証方法をサポートしました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763117">反応</a></h3>
<ul>
<li>SSHをsudoの代替として使用することは、UNIXソケットと非対称暗号を介してルートバイナリが通信する必要があるため、複雑さをもたらします。</li>
<li>sudoアクセスをwheelグループに制限し、認可されたユーザーのみがそれを読み取ったり実行したりできるようにすることで、より少ない複雑さで同様のセキュリティを提供できます。</li>
<li>etckeeper、Ansible、Chezmoiのようなツールは、設定変更を効果的に管理および追跡するのに役立ち、従来のsudo使用に代わる選択肢を提供します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/HyperCrowd/edc9b461ec23cf2454ea4d1e910fd1c6">Facebookのパーソナライズされたターゲティングを無効にする簡単なスクリプト</a></h2>
<ul>
<li>Facebookの広告ターゲティングを妨害する方法には、ブラウザのコンソールで実行されるスクリプトを使用して広告主からの購読を解除することが含まれます。</li>
<li>このスクリプトは、アップロードされたリストに基づいて広告主がユーザーをターゲットにするのを防ぐために、Facebookの広告設定をクリックするプロセスを自動化します。</li>
<li>ユーザーはスクリプトの実行中にブラウザと対話しないように勧告されており、多くの広告主がいる場合は手動でプロセスを再起動する必要があるかもしれません。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40762433">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーが作成したFacebookのパーソナライズされたターゲティングを無効にするスクリプトが、オプトアウトプロセスを自動化することで大きな注目を集めています。</li>
<li>ユーザーはターゲット広告を手動で無効にする際の課題について議論し、経験を共有し、スクリプトの改善を提案し、プライバシーの懸念や潜在的な法的問題を強調しました。</li>
<li>スクリプトの作成者は、その機能を向上させるためにユーザーのフィードバックに基づいて更新しました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.07016">過剰な語彙を通じて学術的な文章におけるChatGPTの使用を掘り下げる</a></h2>
<ul>
<li>最近の大規模言語モデル(LLM)であるChatGPTのようなものは、学術執筆においてますます使用されるようになっていますが、不正確な情報を生成したり、バイアスを強化したりするなどの制限があります。</li>
<li>2010年から2024年までの1,400万件のPubMed抄録の分析により、2024年の抄録の少なくとも10%がLLMで処理されており、一部のサブコーパスでは30%に達していることが明らかになった。</li>
<li>LLMベースのライティングアシスタントが科学文献に与える影響は前例がなく、その影響力においてCovidパンデミックのような大きな出来事を上回っています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763133">反応</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPTの学術執筆への影響については議論があり、ある人々はそれを前例のないものと見なし、他の人々は変化を社会的伝染や伝統的な言語の変化に起因するとしています。</li>
<li>多くの学者、特に英語を母国語としない人々は、現在、執筆のためにChatGPTを使用していますが、それが冗長な言語を導入する可能性があるという批判もあります。</li>
<li>この議論には、執筆におけるAIの使用に関する倫理的な考慮事項と進化する規範が含まれており、その明確さとアクセスのしやすさを向上させる可能性が強調されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://grski.pl/vdb">なぜあなたの脳はGPT-4よりも300万倍効率的なのか</a></h2>
<ul>
<li>ベクターデータベースは、高次元データを効率的に処理する能力により、特に大規模言語モデル(LLM)の文脈で人気が高まっています。</li>
<li>近似最近傍探索(ANNS)や階層的ナビゲーション可能な小世界(HNSW)といった技術は、高次元ベクトル空間の計算上の課題を管理するのに役立ちます。</li>
<li>Qdrantは、そのパフォーマンス、スケーラビリティ、およびコミュニティサポートにより、最高のベクターデータベースとして認識され、現代のAIアプリケーションにおけるこれらのデータベースの重要性を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40765800">反応</a></h3>
<ul>
<li>人間の脳とGPT-4の効率を比較することは、トレーニングと推論中のエネルギー使用の違いのために誤りがあります。</li>
<li>修正された計算によると、人間の脳はトレーニング中に1.44倍効率的ですが、推論中にはGPT-4と比較して8倍非効率的です。</li>
<li>この議論は、生物学的知能と人工知能を比較する際の複雑さを強調しており、進化的な事前訓練や異なる学習モダリティ(イメージと言語など)の要素を考慮しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ember-climate.org/insights/in-brief/the-global-solar-revolution/">夏至の正午ピーク時に太陽光発電が世界の電力の5分の1を生成</a></h2>
<ul>
<li>夏至の正午のピーク時には、太陽光発電が世界の電力の約20%を生成すると予想されており、その急速な成長を示しています。</li>
<li>6月には、太陽光が世界の電力の8.2%を供給すると推定されており、中国が主導しており、2023年には太陽光発電容量を152%増加させました。</li>
<li>太陽光発電は最も急速に成長している電力源であり、2023年には世界の電力需要増加の49%を満たし、電力部門を再生可能エネルギーへと変革しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40761837">反応</a></h3>
<ul>
<li>夏至の正午のピーク時に、太陽光発電が世界の電力の20%を生成し、エネルギー分野におけるその重要性の増大を示しています。</li>
<li>2030年代までに、太陽光発電は最大の電力源になると予測されており、2040年代までには最大のエネルギー源になるとされています。太陽光発電とバッテリーのコストは他の代替案よりも低くなると予想されています。</li>
<li>ロッキーマウンテン研究所の報告書は、太陽光および風力エネルギーの指数関数的な成長を強調し、再生可能エネルギー源の増大する実現可能性と広範な採用を浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washington.edu/news/2024/06/21/chatgpt-ai-bias-ableism-disability-resume-cv/">ChatGPTは、障害を示唆する資格を持つ履歴書に対して偏見を持っています</a></h2>
<ul>
<li>ワシントン大学の研究者は、ChatGPTが障害に関連する栄誉を持つ履歴書をそれを持たない履歴書よりも低く評価することを発見し、明示的および暗黙的な障害者差別を示していることがわかりました。</li>
<li>ChatGPTに特定の指示を与えてカスタマイズすることで、ほとんどのテストされた障害に対するバイアスは減少しましたが、すべての障害に対して一貫しているわけではありませんでした。</li>
<li>大学院生のケイト・グラズコが主導したこの研究は、2024年のACM公正性、説明責任、透明性に関する会議で発表され、採用におけるAIのバイアスに対処するためのさらなる研究の必要性を強調しました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40763540">反応</a></h3>
<ul>
<li>ChatGPTは、障害を示す履歴書に対して偏見を示し、差別的な採用慣行を含む学習データから学んだ偏見を反映しています。</li>
<li>倫理的な採用データベースの不足は、公平なAIモデルの訓練を複雑にし、AIが人間の偏見を反映するのか、それとも新たな偏見を生み出すほど過剰に修正するのかという議論を引き起こしている。</li>
<li>議論はAIの透明性と説明責任の必要性を強調し、公平で偏りのない採用システムを開発する上でのより広範な課題を浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/i365dev/LetterDrop">MailchimpによってTinyLetterが終了されたので、私はLetterDropを作りました</a></h2>
<ul>
<li>LetterDropは、MailchimpがTinyLetterを終了したことに対応して作られた、新しく、安全で効率的なニュースレター管理サービスで、Cloudflare Workersを使用して構築されています。</li>
<li>主な機能には、簡単なニュースレターの作成、配信、購読管理、そしてCloudflareのWorkers、KV、R2、Queuesなどのツールを使用した失敗したメールの処理が含まれます。</li>
<li>将来のLetterDropの改善計画には、ユニットテストの追加、メールテンプレートの作成、メール開封率の追跡、より多くのサードパーティのメールサービスのサポート、およびマルチテナント機能の導入が含まれています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40764579">反応</a></h3>
<ul>
<li>MailchimpのTinyLetterの終了により、あるユーザーがGPT-4を使用してコード生成を行うLetterDropを開発し、AI生成コードの品質とセキュリティに関する議論が巻き起こった。</li>
<li>ユーザーは、AI生成コードの信頼性と保守性、ならびにソフトウェア開発および著作権に関する広範な影響について議論しました。</li>
<li>会話では、TinyLetterの代替案や、AIやクラウドサービスに依存することに伴う課題についても探求されました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/this-is-the-first-animal-ever-found-that-doesnt-need-oxygen-to-survive">酸素を必要としないで生存できる最初の動物が発見される</a></h2>
<ul>
<li>科学者たちは、地球上の生命に対する我々の理解に挑戦する、酸素なしで生存する最初の多細胞生物であるHenneguya salminicolaを発見しました。</li>
<li>このクラゲのような寄生虫はサケに見られ、ミトコンドリアゲノムを欠いており、独自のミトコンドリア関連オルガネラを進化させたことから、好気性代謝から嫌気性代謝への移行を示しています。</li>
<li>2020年2月にPNASで発表されたこの発見は、生物と見なされる基準を拡大することで、地球外生命の探索に影響を与える可能性があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766117">反応</a></h3>
<ul>
<li>科学者たちは、酸素を必要とせずに生存できることが知られている初の動物を発見し、多細胞生物の生存に必要な条件に関する長年の仮定に挑戦しました。</li>
<li>その生物は刺胞動物の一種の寄生虫であり、通常は動物の酸素を基にした呼吸に不可欠なミトコンドリアDNAを欠いている。</li>
<li>この発見は、2020年に最初に発表され、極限環境における生命体の適応性と多様性を強調し、再び注目を集めています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://quic.video/blog/never-use-datagrams/">決して*データグラムを使用しないでください</a></h2>
<ul>
<li>インターネットアプリケーションを構築する際、信頼性のある配信のためにはTCPが好まれますが、特にライブビデオプロトコルにおいては、タイムリーさを重視するためにUDPが使用されます。</li>
<li>UDPを直接使用することは、再送信や輻輳制御などの機能を実装する必要があるためリスクが高いです。その代わりに、開発者はQUICライブラリを使用すべきです。</li>
<li>QUICおよびQUIC上のメディア(MoQ)はデータグラムをサポートしていますが、開発者はデータグラムに関連する落とし穴を避けるためにQUICストリームの使用に集中することをお勧めします。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40766079">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論はデータ伝送におけるUDP(ユーザーデータグラムプロトコル)とTCP(伝送制御プロトコル)の使用に焦点を当て、それぞれの長所と短所を強調しています。</li>
<li>UDPはしばしば「信頼できない」または「ベストエフォート」と呼ばれます。これは、TCPとは異なり、配信の保証、順序、またはエラーチェックを行わないことを意味します。TCPは信頼性があり、順序が保証され、エラーチェックされた配信を確実にします。</li>
<li>会話には、高頻度センサーデータやメディアアートシステムなどのUDP使用例が含まれており、UDPをTCPよりも使用する際の用語と実際の影響について議論しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://rhodesmill.org/brandon/2009/commands-with-comma/">すべてのコマンドをコンマで始めてください</a></h2>
<ul>
<li>Unixユーザーはしばしばホームディレクトリに ~/bin/ ディレクトリを作成してカスタムスクリプトを保存しますが、これによりシステムコマンドとの名前の衝突が発生する可能性があります。</li>
<li>これらの衝突を避けるために、著者はカスタムコマンド名の前にカンマを付けることを提案しています。カンマはファイル名では通常の文字として扱われ、衝突を回避します。</li>
<li>この技術は、タブ補完と組み合わせることで、カスタムコマンドの簡単な閲覧を可能にし、10年以上にわたって堅牢なソリューションであることが証明されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40769362">反応</a></h3>
<ul>
<li>あるユーザーが、<code>.py</code>ファイルのデフォルトをpython.exeに設定し、<code>.py</code>を%pathext%に追加することで、WindowsでPythonスクリプトを実行する方法を共有しました。</li>
<li>彼らはLinux上で同様の機能を求めましたが、「関連プログラム」概念の欠如により課題に直面しました。提案には、シバン(<code>#!/usr/bin/env python3</code>)の使用、スクリプトの名前変更、エイリアスの作成、または<code>update-alternatives</code>のようなツールの使用が含まれていました。</li>
<li>議論では、gitを使ったローカル設定の管理、エイリアスの使用、名前空間の衝突の処理、<code>chezmoi</code>やansibleのようなツールを使ったスクリプトや設定の整理についても取り上げられました。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="私はAIを使って、ニューヨークの人々に窓の外から帽子を落としています" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%AFAI%E3%82%92%E4%BD%BF%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%80%81%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%A8%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%81%AE%E4%BA%BA%E3%80%85%E3%81%AB%E7%AA%93%E3%81%AE%E5%A4%96%E3%81%8B%E3%82%89%E5%B8%BD%E5%AD%90%E3%82%92%E8%90%BD%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E3%81%84%E3%81%BE%E3%81%99&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8823%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/22&#39;</h2>
<h1>2024-06-22</h1>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/my-windows-computer-just-doesnt-feel-like-mine-anymore/">私のWindowsコンピュータがもう自分のもののように感じられない</a></h2>
<ul>
<li>Windowsはより商業的で個人的な要素が少なくなり、広告の統合により安っぽく感じられるようになった。</li>
<li>強制的な更新や侵入的な変更は、システムを破壊し、ユーザーの同意なしに設定を変更することが多く、信頼性やユーザー体験に影響を与えます。</li>
<li>macOSやLinuxのような代替手段は、広告がなく、より多くのユーザーコントロールを提供することで称賛されていますが、Linuxは複雑であることがあります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755444">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、スタートメニューから「おすすめ」を削除できないことや、しつこいOneDriveのプロンプトなど、Windowsの増大する制御と侵入的な機能に対する不満を表明しています。</li>
<li>苦情には、スタートメニューで無効にできないウェブ検索、Edgeブラウザーの設定がリセットされること、Windowsが自動的に古いドライバーバージョンをインストールすることなどの問題が含まれます。</li>
<li>一部のユーザーは、Linuxディストリビューション(例：Fedora、Linux Mint)を使用したり、Windowsを管理およびデブロートするツールを使用したりするなどの代替案を提案しており、現在のWindows体験に対する不満の高まりを強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/internet-archive-forced-to-remove-500000-books-after-publishers-court-win/">インターネットアーカイブ、出版社の裁判勝訴後に50万冊の書籍を削除することを余儀なくされる</a></h2>
<ul>
<li>インターネットアーカイブ(IA)は、出版社との訴訟に敗れた後、50万冊の書籍を削除せざるを得なくなり、希少書籍へのアクセスをIAに依存している読者に大きな影響を与えています。</li>
<li>IAはこの決定に対して控訴しており、その管理されたデジタル貸出が著作権法の下でフェアユースと見なされるべきであると主張し、知識へのアクセスを提供する図書館の役割を強調しています。</li>
<li>約19,000人の署名が集まった公開書簡は、教育や恵まれないコミュニティへの悪影響を強調しており、IAの支持者たちは出版社に対して削除された本へのアクセスを復元するよう求めています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40754229">反応</a></h3>
<ul>
<li>インターネットアーカイブ(IA)は、裁判所の判決が出版社側に有利となったため、50万冊の書籍を削除するよう命じられ、著作権法に関する議論が巻き起こっています。</li>
<li>批評家たちは、IAの善意の行動が法的にリスクがあり、組織を危険にさらす可能性があったと主張し、著作権改革の必要性を強調している。</li>
<li>この事例は、知識へのアクセスを維持することと現行の著作権法に従うことの間の緊張を浮き彫りにしており、多くの人々がより良いバランスを求めている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/doc/psychology/linguistics/2024-fedorenko.pdf">言語は主に思考ではなくコミュニケーションのための道具である [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40756176">反応</a></h3>
<ul>
<li>言語は主にコミュニケーションの手段として機能し、必ずしも思考の媒体としてではありません。</li>
<li>人々は思考を異なる方法で処理します：内的独白を持つ人もいれば、言葉を視覚化する人もおり、抽象的な概念で考える人もいます。</li>
<li>この思考処理の多様性は、認知体験が一様であるという仮定に挑戦し、人間の認知の複雑さを強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://anandsanwal.me/2018/06/19/dad-company-sale/">父が亡くなった後、私は彼の会社を経営し、売却しました(2018年)</a></h2>
<ul>
<li>父親の死後、著者はインドのナシックにある化学製造会社を引き継ぎ、自身の会社であるCB Insightsも経営し、2018年6月1日にアトラスの買収に至った。</li>
<li>著者は、全く異なるビジネスを運営する複雑さを乗り越え、コールドコールや見込み客へのメールを通じた成長に注力し、アトラスの最高収益年を達成し、最終的には家族経営の化学会社による買収に至りました。</li>
<li>重要な教訓には、明確な目標の重要性、交渉におけるシンプルさ、特に女性労働力の参加が増加する中でのインドの厳しい規制環境における成長の可能性が含まれていました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40758767">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は、親の死後に家業を引き継ぎ、最終的に売却する際の課題について論じており、後継計画の重要性を強調しています。</li>
<li>この物語は、明確な後継計画がないまま家業を管理する際に直面する感情的および実務的な困難を強調しています。</li>
<li>この物語は、従業員を大切にし、売却後の彼らの福祉を確保する買い手を見つけることの重要性を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theolivepress.es/spain-news/2024/06/21/breaking-barcelona-will-remove-all-tourist-apartments-in-2028-in-huge-win-for-anti-tourism-activists/">バルセロナは観光客向けアパートを廃止する予定です</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40752761">反応</a></h3>
<ul>
<li>バルセロナは観光客向けのアパートを廃止する計画を立てており、今後4年間で約10,000戸の住宅を確保し、住宅不足に対処することを目指しています。</li>
<li>批評家たちは、この措置は不十分であり、需要を満たすためにはさらに多くの住宅建設が必要だと主張している。一方で、他の人々は観光業や地元企業への経済的影響を懸念している。</li>
<li>この議論は、住民のための手頃な住宅を維持することと観光客を受け入れることの間の緊張を浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.farmfe.org/">Farm: Rustで書かれた高速なvite互換のビルドツール</a></h2>
<ul>
<li>Farmは、迅速なウェブ開発とJavaScriptライブラリのセットアップのために設計されたRustベースのウェブビルドツールで、その速度と効率性で知られています。</li>
<li>インクリメンタルビルドをサポートし、永続的かつモジュールレベルのキャッシュを使用して変更されたモジュールのみをコンパイルし、ReactやVueのようなさまざまなファイルタイプやフレームワークのサポートを含む豊富な機能を提供します。</li>
<li>Farmは完全にプラグイン可能で、Viteプラグインと互換性があり、開発環境と本番環境の一貫性を確保し、レガシーブラウザとモダンブラウザの両方をサポートします。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40756034">反応</a></h3>
<ul>
<li>FarmはRustで書かれた新しいビルドツールで、Viteと互換性があり、ビルド時間を大幅に短縮すると主張しています。</li>
<li>ユーザーの間では意見が分かれており、その非西洋の起源による潜在的なセキュリティリスクを懸念する人もいれば、特に継続的インテグレーション(CI)パイプラインにおけるビルド時間の短縮を称賛する人もいます。</li>
<li>この議論には、ESBuild、Rollup、Bunなどの他のフロントエンドビルドツールとの比較が含まれており、パフォーマンスの向上と安定性やエコシステムのサポートに関する懸念の両方が強調されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neilhenning.dev/posts/yourownconstantfolder/">独自の定数フォルダをC/C++で作成する</a></h2>
<ul>
<li>Clangの<code>-ffast-math</code>フラグを使用してC/C++で<code>sqrtps</code>を使用すると、<code>sqrtps</code>が<code>rsqrtps</code>に置き換えられるため、精度の問題が発生する可能性があります。</li>
<li>インラインアセンブリは <code>sqrtps</code> の使用を強制できますが、関数がインライン化されると定数畳み込みをサポートしません。</li>
<li>定数畳み込みと正しい動作の両方を確保するために、<code>__builtin_constant_p</code>を使用してベクターが定数かどうかを確認し、適宜<code>_mm_sqrt_ps</code>を適用してください。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40757787">反応</a></h3>
<ul>
<li>あるHacker Newsユーザーが、特に浮動小数点数と整数の除数を含むユークリッド剰余に関して、機械学習コードを最適化する際にRustの型安全な数学演算の非効率性を指摘しました。</li>
<li>ユーザーはパフォーマンスを向上させるためにカスタム関数を作成しましたが、Rustの型制約のために限界に直面し、コンパイラのサポートがそのような最適化を促進できることを示唆しました。</li>
<li>議論は専用のクレートの可能性、C/C++の最適化の複雑さ、そしてパフォーマンス最適化におけるコンパイラの挙動とトレードオフを理解する重要性を含むように拡大しました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://vu.nl/en/news/2024/andrew-s-tanenbaum-receives-acm-software-system-award">アンドリュー・S・タネンバウムがACMソフトウェアシステム賞を受賞</a></h2>
<ul>
<li>2024年6月20日、アンドリュー・S・タネンバウムは、1987年に作成されたマイクロカーネルベースのUNIXオペレーティングシステムであるMINIXの業績に対して、ACMソフトウェアシステム賞を受賞しました。</li>
<li>MINIXは、当初12,000行のコードで2000年にオープンソース化され、オペレーティングシステムの教育やLinuxやMeikOSのようなシステムの設計に大きな影響を与えました。</li>
<li>この賞はIBMの支援を受け、35,000ドルの賞金が含まれており、特にマイクロカーネルアーキテクチャの推進におけるタネンバウムのオペレーティングシステム設計への影響を認めるものです。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40759277">反応</a></h3>
<ul>
<li>アンドリュー・S・タネンバウムは、コンピュータサイエンス教育およびソフトウェアシステムへの多大な貢献が認められ、ACMソフトウェアシステム賞を受賞しました。</li>
<li>タネンバウムは、「コンピュータネットワーク」や「モダンオペレーティングシステム」などの影響力のある教科書で知られており、多くの学生や専門家が複雑なトピックを理解するのに役立っています。</li>
<li>彼の創作物であるMINIXは、Unixに似たオペレーティングシステムであり、Intel CPUの管理エンジンで使用されていることで注目され、その広範な影響力を示しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://haithemturki.com/hybrid-nerf/">HybridNeRF: 効率的なニューラルレンダリング</a></h2>
<ul>
<li>HybridNeRFという新しいニューラルレンダリング手法は、表面レンダリングとボリュームレンダリングを組み合わせることで、特に半透明や薄い構造物に対する効率と品質を向上させます。</li>
<li>この方法は、VR解像度(2K×2K)でリアルタイムフレームレート(36 FPS)を達成し、Eyeful TowerやScanNet++のようなデータセットでエラー率を15-30%改善します。</li>
<li>HybridNeRFは、特に鏡面効果や高解像度の屋内シーンの処理において、レンダリング品質と速度で従来の方法を上回ります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40759333">反応</a></h3>
<ul>
<li>HybridNeRFはニューラルレンダリングにおける新しいアプローチであり、2D画像から3Dシーンを生成する効率を向上させることを目指しています。</li>
<li>この議論は、カメラ位置の精度やStructure from Motion(SfM)などの前処理ステップを含む、ニューラルラジアンスフィールド(NeRF)の課題と潜在的な進展を強調しています。</li>
<li>その投稿は、コードのリリースの可能性と、特に従来の前処理要件を排除するという将来の研究の方向性に対する興奮のために関心を集めています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Business/Tech/Semiconductors/TSMC-explores-radical-new-chip-packaging-approach-to-feed-AI-boom">TSMC、ウェハ1枚あたりのチップ数を増やすために、円形ではなく長方形のウェハを実験中</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40752721">反応</a></h3>
<ul>
<li>TSMCは、従来の300mmの円形ウェハの端からの廃棄物を減らし、チップの歩留まりを向上させる可能性がある長方形のウェハをテストしています。</li>
<li>業界は25年間にわたり300mmの円形ウェハに依存してきたため、既存の設備やプロセス標準のために長方形のウェハへの移行は困難です。</li>
<li>AppleとNvidiaはTSMCに前払いし、資本支出を支援しています。この移行は、リソグラフィプロセスを簡素化し、部分的なダイのストレスを軽減する可能性がありますが、技術的および物流的な大きな障害が存在します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.javascripttoday.com/blog/hacking-a-web-application/">OWASP Juice Shop: モダンなウェブアプリケーションをハッキングする</a></h2>
<ul>
<li>この記事は、開発者やペネトレーションテスターがスキルを磨くために設計された安全でないウェブアプリケーションであるOWASP Juice Shopのハッキングについて論じています。</li>
<li>これは、検索バーに悪意のあるコードを注入することによって反射型クロスサイトスクリプティング(XSS)攻撃を実行することに焦点を当てており、ユーザー入力のサニタイズの必要性を強調しています。</li>
<li>TryHackMeやThe Web Application Hacker’s Handbookのようなリソースは、さらなる学習のために推奨されており、倫理的ハッキングは教育目的のみに使用すべきであることを忘れないでください。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755528">反応</a></h3>
<ul>
<li>OWASP Juice Shopは、キャプチャ・ザ・フラッグ競技形式を通じてウェブアプリケーションの脆弱性について学ぶための教育ツールとして注目されています。</li>
<li>その記事は賛否両論のフィードバックを受け、一部の人々はその教育的価値を称賛し、他の人々はその質と広告の存在を批判しました。</li>
<li>議論には、読みやすさを向上させるために、文体の改善や広告などの気を散らす要素を減らすための提案が含まれています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2024/06/21/off-the-menu/">クリエイティブな労働者は、誰に搾取されるかを選ぶよりも良い待遇を受けるべきだ</a></h2>
<ul>
<li>Spotifyの支払いモデルは、主要レーベル(ユニバーサル、ワーナー、ソニー)に有利で、これらのレーベルは重要な所有権を持ち、月々の最低支払いを受け取っていますが、これらの支払いはアーティストと共有されることはほとんどなく、レーベルの利益が高いにもかかわらずアーティストの収益が低い結果となっています。</li>
<li>クリエイティブな労働者は、AIが仕事を奪うことを懸念しており、ニューヨーク・タイムズやゲッティイメージズのような企業がAIトレーニングに対して訴訟を起こすことでフェアユースが損なわれる可能性があります。真の解決策は、著作権の強化ではなく、労働者の権利と組織化にあると見られています。</li>
<li>今後の出演予定には、ローカス賞(バーチャルおよびオークランドで開催)、ニューヨーク州クイーンズでのHOPE XV、シカゴでのExile in Bookvilleおよびアメリカ法図書館協会の基調講演が含まれます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40760042">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、創作者が利益のごく一部しか受け取らず、中間業者が大部分を取るという経済的不均衡を強調しています。</li>
<li>それは、特に音楽のような強力な寡占が存在する業界において、クリエイターが団結し、集団で交渉すべきだと提案しています。</li>
<li>議論には、創造性が市場によって過小評価されているかどうかと独占的な慣行の影響が含まれており、一部の人々は技術とプラットフォームが創造経済に大きな影響を与えていると主張しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/comp.lang.forth/c/ThWiGXwKqv4">フォース・ストーリー (1995)</a></h2>
<ul>
<li>アレン・セコリッチは物理学の卒業生で、1975年にMDHインダストリーズでキャリアをスタートし、カリフォルニウム252を使用して石炭中の硫黄含有量を測定する仕事に従事し、最初はシミュレーションにFortranを使用していました。</li>
<li>彼は後に、最初は混乱したものの、Forthプログラミング言語を採用し、それを使って硫黄計のプロトタイプを開発しましたが、Forthを型破りと見なす同僚たちからの抵抗に直面しました。</li>
<li>Forthの強力さと効率性にもかかわらず、そのニッチな地位と業界が主流の言語を好むことが普及を制限し、最終的にCekorichがプログラミングをやめることになった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40755688">反応</a></h3>
<ul>
<li>チャック・ムーアのNOVIX 2000 CPUは、Forthに基づいており、2つのスタックを使用し、最小限のゲートでクロックサイクルごとに複数の命令を実行することで、代替のCPUアーキテクチャを示しました。</li>
<li>GA144チップはForthに触発されており、ミニマリスティックで、より柔軟性があり低消費電力でSystem on Chips(SoCs)を置き換える可能性がありますが、一般的な周辺機器ライブラリがないと使用が難しいかもしれません。</li>
<li>Forthのシンプルさは迅速で個人的な作成を可能にしますが、標準化されておらず理解しにくいため、その強力さにもかかわらずチームによって採用されにくいです。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="私のWindowsコンピュータがもう自分のもののように感じられない" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E7%A7%81%E3%81%AEWindows%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%94%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%81%8C%E3%82%82%E3%81%86%E8%87%AA%E5%88%86%E3%81%AE%E3%82%82%E3%81%AE%E3%81%AE%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%AB%E6%84%9F%E3%81%98%E3%82%89%E3%82%8C%E3%81%AA%E3%81%84&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8822%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/21&#39;</h2>
<h1>2024-06-21</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-20/gilead-shot-prevents-100-of-hiv-cases-in-trial-of-african-women">ギリアドの注射は試験で全てのHIV症例を防止</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40742163">反応</a></h3>
<ul>
<li>ギリアドの新しいHIV注射、カボテグラビルは、試験で全ての症例を予防することが示され、毎日の錠剤に代わる有望な選択肢を提示しています。</li>
<li>この注射は2ヶ月ごとに投与され、3ヶ月ごとに延長する可能性があり、これにより遵守が簡素化され、コンプライアンスが向上する可能性があります。</li>
<li>薬が体内に長く留まることによる潜在的な副作用について懸念がありますが、まずは錠剤の形で試すことができます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2021/03/07/974534021/remembering-allan-mcdonald-he-refused-to-approve-challenger-launch-exposed-cover">アラン・マクドナルドはチャレンジャー打ち上げを承認することを拒否し、隠蔽を暴露した(2021年)</a></h2>
<ul>
<li>アラン・マクドナルド氏は83歳で亡くなりましたが、チャレンジャー宇宙船の事故において重要な人物であり、安全上の懸念から打ち上げの承認を拒否したことで知られています。</li>
<li>災害の後、マクドナルドはNASAの隠蔽を暴露し、エンジニアたちがOリングに影響を与える凍結温度のために打ち上げに反対していたことを明らかにし、その結果、一時的に降格されました。</li>
<li>その後、マクドナルドはブースターロケットの再設計を主導し、災害の決定的な記録を共著し、工学における倫理的意思決定の擁護者となった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40748371">反応</a></h3>
<ul>
<li>アラン・マクドナルドは安全上の懸念からチャレンジャーの打ち上げを承認することを拒否し、NASAとモートン・サイオコールの幹部による隠蔽を明らかにした。</li>
<li>激しい圧力にもかかわらず、マクドナルドや他のエンジニアたちは上層部に却下され、チャレンジャーの惨事を招いた。</li>
<li>マクドナルドは後に倫理的な意思決定を提唱し、重要なプロジェクトにおける技術的な正確さと管理上の圧力との間の緊張を強調しました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/976822/">てんとう虫ブラウザが翼を広げる</a></h2>
<ul>
<li>レディバードは、アンドレアス・クリングによってSerenityOSからフォークされたオープンソースのウェブブラウザプロジェクトであり、Chromeから独立し、BSDライセンスの下でC++で書かれています。</li>
<li>まだ初期開発段階で多くの機能が欠けているものの、Ladybirdは基本的な機能と重要なコミュニティの貢献により、Linux、macOS、およびUNIX系システムを対象としており、WSLを介してWindowsもサポートしています。</li>
<li>コミュニティの反応はさまざまで、可能性を見出す人もいれば、既存のブラウザに注力すべきだと提案する人もいます。しかし、支持者たちは、Ladybirdのような新しいプロジェクトが健全なブラウザエコシステムにとって不可欠であると主張しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746804">反応</a></h3>
<ul>
<li>レディバードブラウザは、新しいコミュニティ構築のウェブブラウザで、ChromeやFirefoxのような主流のオプションとは異なり、日常的に使用できる可能性があるとして注目を集めています。</li>
<li>議論は、機能性とユーザーの採用をバランスさせながら、ウェブ技術のサブセットのみをサポートする、よりシンプルで安全なブラウザを作成することの課題を浮き彫りにしています。</li>
<li>このプロジェクトは、新しい開発者にとって貴重な学習機会と見なされており、よく文書化されたビルドプロセスと幅広い貢献の分野があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://buaacyw.github.io/mesh-anything/">MeshAnything – 3D表現を効率的な3Dメッシュに変換します</a></h2>
<ul>
<li>MeshAnythingは、自己回帰型トランスフォーマーを使用して3D表現からアーティストが作成したメッシュ(AM)を生成する新しい方法を導入し、3Dアセットの生産効率と精度を向上させます。</li>
<li>このアプローチはメッシュ面の数を大幅に削減し、ストレージ、レンダリング、およびシミュレーションの効率を向上させながら、高品質の幾何学的特徴を維持します。</li>
<li>このアーキテクチャはVQ-VAEと形状条件付きデコーダー専用トランスフォーマーを採用しており、従来の方法と比較して優れたトポロジーと少ない面数を示し、3D業界における重要な進歩となっています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746310">反応</a></h3>
<ul>
<li>MeshAnythingは3D表現を効率的な3Dメッシュに変換し、ストレージとレンダリングのパフォーマンスを向上させるためにフェイスの数を減らします。</li>
<li>このツールは7GBのメモリとA6000 GPUで30秒を必要としますが、800未満の面を持つメッシュの生成に制限されています。</li>
<li>一部のユーザーはそのカスタム非商用ライセンスや生成されたメッシュの品質を批判していますが、それはゲーム開発や3Dモデル生成のための有望なツールと見なされています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/how-babies-and-young-children-learn-to-understand-language/">赤ちゃんや幼児が言語を理解する方法</a></h2>
<ul>
<li>スティーブン・ミセンは、赤ちゃんや幼児の言語習得が専門的な精神過程によるものか、一般的な学習メカニズムによるものかを検討しています。</li>
<li>彼は、乳児が連続した音声の中で単語を識別するために「遷移確率」を使用することを強調し、彼らの統計的学習能力を示しています。</li>
<li>ミセンの洞察は、言語進化に関する従来の見解に挑戦し、初期の言語学習の複雑さを強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744558">反応</a></h3>
<ul>
<li>赤ちゃんや幼い子供たちは、親の指導と統計的学習の組み合わせを通じて言語を学びます。親は単純な言葉を繰り返し、間を置くことで単語の境界を認識しやすくします。</li>
<li>バイリンガルの子供たちは言語を混ぜ合わせ、統計的に意味のある新しい言葉を作り出すことがあり、多言語環境が発音や文法に与える影響を示しています。</li>
<li>一貫した言語の露出は重要であり、子供たちは環境や相互作用に基づいて適応し、自然な没入と構造化された学習を組み合わせてパターンやルールを理解します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://steveblank.substack.com/p/why-innovation-heroes-are-a-sign">イノベーションの英雄は、機能不全の組織の兆候である</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749754">反応</a></h3>
<ul>
<li>財務チームは予想された作業量を倍増させたが、バーンダウンチャートを乱したことで批判を受け、システムを操作するためのプレースホルダーチケットを作成することになった。</li>
<li>このシナリオは、メトリクスや官僚主義が実際の生産性を覆い隠すことがある大規模な機関における一般的な問題を浮き彫りにしています。</li>
<li>効果的なイノベーションには、個々の英雄的行動に頼るのではなく、信頼、コミュニケーション、そして支援的な文化が必要です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/openai-acquires-rockset/">OpenAIがRocksetを買収</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40750391">反応</a></h3>
<ul>
<li>OpenAIがRocksetを買収し、データインフラの強化やMeta出身のRocksetのリーダーシップからの人材獲得など、戦略的な理由についての憶測が飛び交っています。</li>
<li>RocksetがOpenAIのニーズに適しているかどうか、また2024年9月までに移行する必要がある既存のRockset顧客への影響について懸念が提起されています。</li>
<li>この買収は、ベンダーの信頼性とAIおよびデータベース業界全体への影響について議論を引き起こしました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mezbaul-h/june">ローカル音声アシスタントは、Ollama、トランスフォーマー、およびCoqui TTSツールキットを使用しています</a></h2>
<ul>
<li><strong>june-va</strong>は、Ollama、Hugging Face Transformers、およびCoqui TTS Toolkitを統合したローカル音声チャットボットで、データをローカルで処理することによりプライバシーを確保します。</li>
<li>複数のインタラクションモードをサポートしており、テキストおよび音声の入力/出力が可能です。デフォルトモードは音声入力と音声/テキスト出力です。</li>
<li>インストールにはPython 3.10以上と特定の依存関係が必要で、JSON構成ファイルを通じてカスタマイズが可能です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744293">反応</a></h3>
<ul>
<li>ローカル音声アシスタントがOllama、トランスフォーマー、およびCoqui TTSツールキットを使用していることが議論されており、CoquiのXTTSv2はストリーミングモードで約500msの応答遅延が称賛されています。</li>
<li>GPT-4oのような音声から音声へのモデルは、ultravox.aiやtincans.aiの有望なアプローチとともに、会話型AIの未来と見なされています。</li>
<li>オープンソースのオーケストレーションであるTTS(テキスト読み上げ)、ASR(自動音声認識)、およびLLM(大規模言語モデル)は、bolna-ai/bolnaで利用可能であり、ホームアシスタント統合のためのワイオミングプロトコルが注目されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jitx.com/jitx-corporate-blog/testing-generative-ai-for-circuit-board-design">回路基板設計のための生成AIのテスト</a></h2>
<ul>
<li>生成AIモデル(GPT-4o、Claude 3 Opus、Gemini 1.5)は回路基板設計における有用性をテストされ、データ抽出やコード作成において強みを示したが、微妙な設計作業においては弱点が見られた。</li>
<li>Claude 3 Opusは基本的な概念の説明に優れており、Gemini 1.5はデータシートの解析や正確なピンテーブルとフットプリントの作成に最も効果的でした。</li>
<li>すべてのモデルは特定の部品の推奨や詳細な回路設計のタスクに苦労しており、LLMは単独の設計者としてではなく、人間の専門家を支援する役割により適していることを示しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40751020">反応</a></h3>
<ul>
<li>生成AI、特にゼロショットの大規模言語モデル(LLM)は、回路基板設計のような複雑なタスクに苦労しており、専門分野における限界を浮き彫りにしています。</li>
<li>特定のタスク、例えばネットリスト作成にLLMを微調整することでその性能を向上させることができるが、より複雑なタスクにはAI構造の根本的な変化が必要かもしれない。</li>
<li>拡散ベースの生成構造や進化的学習、強化学習のような他のAIモデルは、電気工学(EE)の複雑なタスクにより適しているかもしれません。</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/generating-audio-for-video/">ビデオ用の音声生成</a></h2>
<ul>
<li>ビデオからオーディオ(V2A)技術は、ビデオのピクセルとテキストプロンプトから同期されたサウンドトラックを生成し、さまざまなビデオタイプに対して劇的なスコア、リアルな効果音、または対話を作成することを可能にします。</li>
<li>V2Aは拡散ベースのアプローチを採用しており、ビデオ入力をエンコードし、ランダムノイズからオーディオを精緻化してリアルなオーディオ波形を生成します。現在の研究は、ビデオ品質のアーティファクトとリップシンクロナイゼーションの改善に焦点を当てています。</li>
<li>開発チームは、AI生成コンテンツの透かし入れにSynthIDツールキットを使用し、公開前に厳格な安全評価を行うことで、責任あるAIの実践を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744098">反応</a></h3>
<ul>
<li>DeepMindは、ビデオ用の音声を生成する新しいAIツールを導入し、増え続けるAI生成ツールのリストに加わりました。</li>
<li>コミュニティは複雑な感情を表明しており、一部の人々は急速な進歩についていくのが難しいと感じている一方で、他の人々はコンテンツ作成や保存容量への潜在的な影響について議論しています。</li>
<li>AI生成コンテンツが広告、政治、そしてコンテンツ制作の未来にどのような影響を与えるかについて注目が集まっており、AI専用のプラットフォームやツールの提案もされています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemmy.world/post/16763534">7年前のバグを3ヶ月かけて調査し、1行のコードで修正する</a></h2>
<ul>
<li>ある開発者が、7年間解決されていなかったバグを3ヶ月かけて調査しました。</li>
<li>そのバグは最終的にたった1行のコードで修正され、ソフトウェアの問題が時に捉えどころのないものであることを浮き彫りにしました。</li>
<li>この投稿は、ソフトウェア開発における持続力の必要性と、長年の問題に対する解決策の潜在的な簡潔さを強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749624">反応</a></h3>
<ul>
<li>7年間存在していたバグが3ヶ月の調査の末、1行のコードで修正されたことは、デバッグの複雑さと予測不可能性を浮き彫りにしている。</li>
<li>発見は、8ビットプロセッサの経験を活かして、オーディオ処理コード内の16ビットのモジュロ演算を特定することで行われました。</li>
<li>この投稿は、長年の技術的な問題を解決する際の感情的な旅と満足感を強調しており、ジュニアエンジニアとシニアエンジニアの両方に共感を呼び起こします。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frankmtaylor.com/2024/06/20/a-rant-about-front-end-development/">フロントエンド開発についての愚痴</a></h2>
<ul>
<li>著者である経験豊富なフロントエンド開発者は、フロントエンド開発における特定の選択によってもたらされる複雑さに対するフラストレーションを表明しています。</li>
<li>Reactのようなフレームワークよりもコンテンツの重要性を強調し、セマンティックでSEO対応、かつアクセシブルなHTMLを推奨します。</li>
<li>JavaScriptの過剰使用と複雑なツールを批判し、シンプルさとCSSおよびサーバーサイドレンダリング技術の適切な使用に焦点を当てることを提案している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40746173">反応</a></h3>
<ul>
<li>あるブログ記事が現代のフロントエンド開発の手法を批判し、それをファストフードに例えて、機能的ではあるが深みがないと述べていた。</li>
<li>著者はサーバーサイドレンダリング(SSR)と最小限のJavaScript(JS)使用を推奨し、HTMXやAlpine JSのようなツールを強調しました。</li>
<li>議論は、従来のウェブ開発(よりシンプルなHTMLとCSS)の支持者と、ReactのようなモダンなJSフレームワークを好む動的サイトの支持者の間に分裂があることを明らかにしました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/martinpiper/BombJack/blob/master/README.md">ボンバージャック表示ハードウェア</a></h2>
<ul>
<li>ボンジャックディスプレイハードウェアプロジェクトは、現在バージョン2.0で、ボンジャックアーケードハードウェアの回路図として始まり、アドレス指定可能なRAM、追加のディスプレイブランキング、フルスクリーン高さのスプライトなどの機能を含んでいます。</li>
<li>このプロジェクトはTTL(トランジスタ-トランジスタ・ロジック)を使用して8ビットコンピュータのグラフィカルな強化を探求し、CPLD(複雑プログラマブル・ロジック・デバイス)やFPGA(フィールド・プログラマブル・ゲート・アレイ)を使用するのではなく、低レベルのディスクリートロジックを教えることに焦点を当てています。</li>
<li>ハードウェア設計には、さまざまな機能のための6つのPCB(プリント基板)レイアウトが含まれており、シミュレーションにはProteusを使用し、製造にはPCBWayを使用して、コスト効率とカスタマイズを目指しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40745830">反応</a></h3>
<ul>
<li>新しいプロジェクトは、Bomb Jackアーケードハードウェアを現代の同等品に置き換えることを目指しており、当初の範囲を超えて拡大しています。</li>
<li>このプロジェクトは、MAME(Multiple Arcade Machine Emulator)とは異なり、ハードウェアソリューションであり、MAMEのバグを特定するのにも役立ちました。</li>
<li>ハードウェアには、複数のレイヤー、レイヤーの優先順位、複数のパレット、スケーリングされたスプライトなどの高度な機能が備わっており、当時のコンポーネントの限界を押し広げています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://driving.ca/auto-news/industry/tesla-class-action-lawsuite-parts-repairs-monopoly">テスラのオーナーが修理および部品の独占を主張する集団訴訟を提起</a></h2>
<ul>
<li>テスラのオーナーたちは、修理および部品市場を独占しているとして、同社に対して集団訴訟を提起しました。</li>
<li>訴訟は、テスラの慣行が所有者にテスラ自身のサービスや部品を使用することを強制し、結果としてコストの増加や選択肢の制限につながる可能性があると主張しています。</li>
<li>この法的措置は、電気自動車業界における修理の権利とサードパーティサービスの利用可能性に関する継続的な懸念を浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40744847">反応</a></h3>
<ul>
<li>テスラのオーナーたちは、修理と部品の独占により必要な部品の長い待ち時間を引き起こしているとして、同社に対する集団訴訟を起こしました。</li>
<li>訴訟は、テスラが修理用部品の十分な在庫を維持することよりも新車の生産を優先しているため、一部のオーナーにとって重大な遅延が発生していると主張しています。</li>
<li>テスラの契約に含まれる仲裁条項は、訴訟を複雑にし、法的手続きを進める上で障害となる可能性があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/06/from-infocom-to-80-days-an-oral-history-of-text-games-and-interactive-fiction/">インフォコムから80デイズへ：テキストゲームとインタラクティブフィクションの口述歴史</a></h2>
<ul>
<li>『北へ行け — インフォコムから80日間』は、初期のテキストアドベンチャーから現代の作品まで、50年間のインタラクティブフィクション(IF)を探る口述歴史です。</li>
<li>IFコミュニティは、プレイヤーとクリエイターの両方を含む、オープンソースの精神と個性で知られています。</li>
<li>このジャンルは1970年代にウィル・クラウザーによる『アドベンチャー』のようなゲームから始まり、家庭用コンピュータがより普及するにつれて進化し、より広い観客に届くようになりました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40749426">反応</a></h3>
<ul>
<li>『インフォコムから80デイズへ：テキストゲームとインタラクティブフィクションの口述歴史』は、テキストベースのゲームの進化を探求し、ストーリーテリングと再プレイ性で評価されるクラシックおよび現代のタイトル、例えば『80デイズ』を取り上げています。</li>
<li>この議論には、インタラクティブフィクションデータベース(IFDB)や『50 Years of Text Games』という本などのリソースが含まれており、分岐する物語を簡単に作成できることで知られるInkle Studiosのインク言語にも言及しています。</li>
<li>初期のテキストパーサーの課題が言及されており、インタラクティブフィクションを強化するための大規模言語モデル(LLM)などの現代の進歩の可能性も取り上げられています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ギリアドの注射は試験で全てのHIV症例を防止" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%AE%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%89%E3%81%AE%E6%B3%A8%E5%B0%84%E3%81%AF%E8%A9%A6%E9%A8%93%E3%81%A7%E5%85%A8%E3%81%A6%E3%81%AEHIV%E7%97%87%E4%BE%8B%E3%82%92%E9%98%B2%E6%AD%A2&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8821%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/20&#39;</h2>
<h1>2024-06-20</h1>
<h2><a href="https://stackdiary.com/eu-council-has-withdrawn-the-vote-on-chat-control/">EU理事会はチャットコントロールに関する投票を撤回しました</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、ユーザーのプライバシーとセキュリティを優先する主要なウェブブラウザについて、その特徴と利点を紹介しています。</li>
<li>Brave、Firefox、Torなどのブラウザを比較しており、これらは強力なプライバシー保護とセキュリティ対策で知られています。</li>
<li>焦点は、これらのブラウザがユーザーデータをどのように処理し、トラッカーをブロックし、オンラインの脅威から保護するために強化されたセキュリティ機能を提供するかにあります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40736771">反応</a></h3>
<ul>
<li>EU理事会は、特にドイツの当局者からの大きな反対に直面していたチャットコントロール提案に関する投票を撤回しました。</li>
<li>技術的専門知識の欠如と潜在的な危険性で批判されたこの提案は、ハンガリーがEU議長国を務める際に再浮上する可能性があります。</li>
<li>撤回にもかかわらず、この問題は未解決のままであり、将来的に再び取り上げられる可能性があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikdemaine.org/fonts/tetris/">フォントとしてのテトリス</a></h2>
<ul>
<li>エリックとマーティン・デマインは、各文字と数字がテトリスのピース(I、J、L、O、S、T、Z)から構成されているテトリスにインスパイアされたフォントをデザインしました。</li>
<li>フォントデザインはBurrToolsソフトウェアを使用し、テトリスのルールに従っています。初期のピース回転にはスーパー・ローテーション・システムが含まれています。</li>
<li>このフォントはテトリスの数学的解析の一部であり、そのNP完全性を強調しており、BRIDGES 2017でのコラボレーションから着想を得ました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737294">反応</a></h3>
<ul>
<li>エリック・デマインは、各文字と数字がテトリスのピースで構成されたフォントを作成しました。これはBurrToolsソフトウェアの助けを借りて手動で設計されました。</li>
<li>HarfbuzzシェイパーとWebAssemblyを使用してフォントがテトリスをプレイするデモが共有され、ウェブ技術の革新的な使用法が紹介されました。</li>
<li>このプロジェクトは、タイポグラフィとゲームの創造的な交差点を強調し、その斬新さからテックコミュニティから大きな関心と好意的なフィードバックを集めています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/claude-3-5-sonnet">クロード3.5 ソネット</a></h2>
<ul>
<li>Claude 3.5 Sonnetは、Claude 3.5モデルファミリーの最初のモデルとして発売され、競合モデルやClaude 3 Opusと比較して優れた性能を提供します。Claude.ai、Claude iOSアプリ、およびさまざまなAPIを通じて利用可能です。</li>
<li>このモデルは、大学院レベルの推論、コーディングの熟練度、視覚的推論タスクに優れており、カスタマーサポートや複雑なワークフローなどの複雑なタスクに適しています。また、動的なコンテンツ生成と編集のための新機能であるアーティファクトを導入しています。</li>
<li>安全性とプライバシーが優先されており、厳格なテストと外部評価が行われています。将来的な計画には、Claude 3.5 HaikuとClaude 3.5 Opusのリリース、新機能としての個別体験のためのメモリが含まれています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40738916">反応</a></h3>
<ul>
<li>Claude 3.5 Sonnetがリリースされ、その性能、特にコーディングタスクにおいて高く評価されています。一部のユーザーは、より良い結果と迅速な応答のためにGPT-4oよりも好んで使用しています。</li>
<li>ユーザーは会話の共有機能とAndroidアプリの欠如を欠点として指摘していますが、それでもこのモデルは速度、品質、およびGPTモデルと比較してより人間らしい応答で称賛されています。</li>
<li>些細な問題はあるものの、全体的な評価は良好で、多くのユーザーがAnthropicの新しいモデルによって導入された改善点や新機能に興奮しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.talisman.org/x-debut.shtml">Xは40年前(1984年)にデビューしました</a></h2>
<ul>
<li>Xウィンドウシステムは、ロバート・W・シェイフラーによって開発され、1984年6月19日にデビューしました。これはVS100用に設計されており、その前身であるWの2倍の速度を提供します。</li>
<li>コンピュータサイエンス研究所(LCS)はXを採用し、その上でアプリケーションを構築しており、Wを使用している他の人々にも、より良いパフォーマンスと実験のためにXに切り替えることを奨励しています。</li>
<li>現在のインターフェースにはCLUとArgusが含まれており、Cインターフェースが開発中です。既存のアプリケーションにはテキストエディタ(TED)、Argus I/Oインターフェース、および基本的なウィンドウマネージャーがありますが、ドキュメントはまだ必要です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40731922">反応</a></h3>
<ul>
<li>X11、ビットマップディスプレイ用のウィンドウシステムは、1984年にデビューしてから40周年を迎えました。</li>
<li>ユーザーは、モデルラインの設定やUnixシステムの管理から、コンピュータラボの進化やLinuxへの移行に至るまで、懐かしい経験を共有しました。</li>
<li>議論では、手頃な価格のノートパソコンの普及により従来のコンピュータラボが減少していることや、X11が多くのキャリアに与えた重要な影響が強調されました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://hypermedia.systems/">ハイパーメディアシステム</a></h2>
<ul>
<li>htmxとHyperviewは、シングルページアプリケーション(SPA)フレームワークの必要性を排除し、ウェブアプリケーション開発を簡素化する革新的な方法を提供します。</li>
<li>これらのツールは、シンプルさに焦点を当てたい、ウェブの基本を強化したい、またはハイパーメディアやREST(表現状態転送)を探求したいウェブ開発者に最適です。</li>
<li>リソースはオンラインで無料で利用でき、Amazonでハードコピーや電子書籍を購入するオプションもあります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733160">反応</a></h3>
<ul>
<li>HTMXのドキュメントは参考として役立ちますが、包括的なチュートリアルが不足しています。本書はそれを提供することを目的としています。</li>
<li>HTMXは内部ツールや軽度に動的なウェブサイトに推奨されますが、ブラウザの最適化のため、長時間のモバイルセッションには適していないかもしれません。</li>
<li>バニラJavaScript(JS)やAlpine.jsの組み合わせはHTMXウェブサイトを強化することができ、非常に動的なセクションにはVueやReactのようなフルフレームワークが必要な場合もあります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/978463/608c876c1153fd31/">フリーソフトウェアがフィリップ・ヘイゼルの人生を乗っ取った</a></h2>
<ul>
<li>Exim MTAとPCREの開発者であるPhilip Hazelは、27年以上にわたりPCREおよびその後継であるPCRE2を維持してきましたが、現在PCRE2の後継者を探しています。</li>
<li>ヘイゼルのキャリアのハイライトには、Unixシステムへの重要な貢献や、Apache HTTPDやPostfixなどの主要プロジェクトで使用されているEximやPCREのような広く採用されているソフトウェアの開発が含まれます。</li>
<li>コミュニティはこの記事を評価し、オープンソース開発者に関する特集をもっと増やすよう求めています。これにより、そうしたプロジェクトを維持することの実際の影響や課題が浮き彫りになります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40736577">反応</a></h3>
<ul>
<li>フィリップ・ヘイゼルの経験は、特にPCRE2のようによく管理されているフリーソフトウェアプロジェクトに新しいメンテナーを見つける際の課題を浮き彫りにしています。</li>
<li>懸念事項には、新しいメンテナが不必要な機能を追加する可能性や、「完成した」ソフトウェアを維持するためのインセンティブの欠如が含まれ、これがボランティアの燃え尽きやストレスにつながることが挙げられます。</li>
<li>議論では、インテリジェンスサービスがオープンソースプロジェクトを標的にする可能性や、新しいメンテナーを審査する際の困難についても言及されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raptitude.com/2024/06/nobody-knows-whats-going-on/">誰も何が起こっているのか分からない</a></h2>
<ul>
<li>記者の誤報が、著者が33歳で引退したという誤解を招いたことは、特にオンラインでどれほど簡単に誤情報が広まるかを示しています。</li>
<li>ゲルマン健忘効果は、なじみのある分野での不正確さを認識しているにもかかわらず、人々がなじみのない話題についてメディアを信頼する理由を説明しています。</li>
<li>信頼できる知識はしばしば稀であり、特定の分野に深く関与している人々からもたらされることが多いが、人間は一般的に正確さよりも社会的および感情的な動機によって動かされる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733615">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論は、人々がよく知っているトピックに関する記事の不正確さに気づき、それがよく知らないトピックに関する記事への懐疑心につながる現象を強調しています。</li>
<li>これはしばしばゲルマン健忘効果と呼ばれ、同じ出版物の他の記事を読む際に、ある記事の不正確さを忘れてしまう現象です。</li>
<li>会話はまた、誤情報の広範な影響と、メディアやオンラインディスカッションで正確な情報を見分けることの難しさにも触れています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rahulilango.com/coloring/">私はお気に入りの数学の謎を優しく紹介するパズルゲームを作りました</a></h2>
<ul>
<li>このゲームは、詳細な説明を提供するのではなく、インタラクティブな質問やアイデアを通じて数学への好奇心を刺激することを目的としています。</li>
<li>技術的な特徴には、整数交点、topojsonを使用した半精度の地図描画、グラフ彩色のためのバックトラッキングアルゴリズム、およびturf.jsを使用したポリゴン検出が含まれます。</li>
<li>トレードオフには、ゲームの流れを維持するために教育的なリンクを遅らせることや、モバイルフレンドリーを確保するためによりシンプルなマップを使用することが含まれます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40740021">反応</a></h3>
<ul>
<li>数学の謎をインタラクティブに紹介するためにパズルゲームが作られ、詳細な説明を提供するのではなく、好奇心を刺激することを目的としています。</li>
<li>技術的な側面には、正確な地図のためのTopoJSONの使用、グラフ彩色のためのバックトラッキングアルゴリズム、および線分をポリゴン化するためのturf.jsの使用が含まれます。</li>
<li>そのゲームは好評を博しており、ユーザーはインタラクティブな学習体験を楽しみ、モバイル互換性の向上やより明確な説明などの改善点についてフィードバックを提供しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://doi.org/10.1016/j.jasrep.2024.104636">スペインの1世紀の墓で世界最古の白ワインが発見される</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40735743">反応</a></h3>
<ul>
<li>世界最古の白ワインは、スペイン南部のカルモナにある1世紀のローマの墓で発見されました。</li>
<li>灰の壺の中に赤みがかった液体の形で見つかったこのワインは、液体の形で保存されている最古の古代ワインと考えられています。</li>
<li>ワインの保存は、完璧な密封と安定した地下温度のおかげであり、墓が数々の歴史的出来事を経験したにもかかわらず保たれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://osrd.fr/en/">OSRD: オープンソース鉄道デザイナー</a></h2>
<ul>
<li>鉄道設計、容量分析、および時刻表作成のためのオープンソースのウェブアプリがGitHubで利用可能になりました。</li>
<li>主な特徴には、鉄道インフラと時刻表の設計、容量分析、衝突検出、自動列車追加による短期計画が含まれます。</li>
<li>このプロジェクトは、使用、開発、配布が無料であり、集団意思決定とカスタムインフラ形式および信号システムのサポートに重点を置いています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40733705">反応</a></h3>
<ul>
<li>OSRD(オープンソース鉄道設計者)は、EUおよびフランスの支援を受け、FOSDEMの講演で紹介された鉄道設計のためのプロフェッショナルツールです。</li>
<li>このツールは、複数のエンティティ間のリアルタイム協力を目指しており、アクセスの容易さとスケーラビリティを促進するためにウェブベースのアプローチを採用しています。</li>
<li>このソフトウェアは直感的に操作できるように設計されていますが、鉄道計画に関するある程度の知識が必要かもしれません。確率シミュレーションを使用した自動時刻表の堅牢性評価などの機能が含まれています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/delusion-advanced-chemical-plastic-recycling-pyrolysis">高度なプラスチックリサイクルの幻想</a></h2>
<ul>
<li>プラスチック業界は、プラスチックを分子成分に分解するために熱を使用する方法である熱分解を、プラスチック廃棄物の解決策として提唱しています。</li>
<li>主張にもかかわらず、熱分解は非効率的で、リサイクルされたプラスチックはごくわずかであり、ほとんどがリサイクル不可能な化学物質や燃料を生成します。</li>
<li>業界は複雑な会計手法を用いて製品のリサイクル含有量を誇張し、化学リサイクルの効果について消費者を誤解させる可能性があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737308">反応</a></h3>
<ul>
<li>ProPublicaの記事「高度なプラスチックリサイクルの幻想」は、プラスチックリサイクルの効果について議論を巻き起こしており、一部の人々はそれがより多くの汚染を引き起こし、ほとんど効果がないと主張している。</li>
<li>提案された代替案には、より適切に管理された埋立地、プラスチック使用の削減、包装技術の改善、そして生産者に課税してプラスチック使用を減らすよう奨励するような体系的な変更が含まれます。</li>
<li>この議論は、環境問題に対処するために集団行動と廃棄物管理の改善が必要であることを強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://borischerny.com/javascript,/typescript/2024/06/19/ES-Modules-Are-A-Mess.html">ESモジュールを使いやすくするために、NPMとNodeJSはもっと努力すべきだ</a></h2>
<ul>
<li>ボリス・チェルニーのブログは、NodeJSとNPMでESモジュールを使用する際の困難さ、特にPythonやHackなど他の言語から戻ってきた人々にとっての困難さを強調しています。</li>
<li>ESモジュールはコードの読み込み時間を改善するために導入されましたが、その採用率は低く、プロジェクトのわずか9-27%が使用しており、特定の拡張子を通じて宣言されているファイルは6%未満です。</li>
<li>チェルニーは、.mjsおよび.cjs拡張子を廃止し、package.jsonでtype=moduleをデフォルトにし、ライブラリをESモジュールにアップグレードし、最終的にはNodeJSでrequireおよびmodule.exportsを段階的に廃止することで、エコシステムを簡素化することを提案しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737508">反応</a></h3>
<ul>
<li>ESモジュールの採用を容易にするために、NPMとNodeJSは広範なリファクタリングを必要とせずに使用を簡素化することが推奨されています。</li>
<li>Node.js 22は<code>--experimental-require-module</code>フラグを使用してESモジュールをサポートしていますが、多くのプロジェクトにとって移行は依然として困難です。</li>
<li>ユーザーは、CommonJSとESモジュールのギャップを埋めるために <code>importSync()</code> のような解決策を提案し、エコシステムを近代化するための最良のアプローチについての議論が続いています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/06/20/inside-22734-steam-games/">カールは22,734のSteamゲームに含まれています</a></h2>
<ul>
<li>cURLとlibcurlは、SteamDBによると、91,559本のSteamゲームのうち22,734本で使用されており、タイトルの24.8%を占めています。</li>
<li>このデータは、以前は推測されていたものの未確認だった、ゲーム業界におけるcURLの大規模な採用を確認しています。</li>
<li>ゲームにおけるcURLの広範な使用は、開発者にとってその重要性と信頼性を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40737349">反応</a></h3>
<ul>
<li>カールは22,734のSteamゲームに統合されており、Unreal Engineのデスクトッププラットフォーム用HTTPライブラリとして、ゲーム業界で広く使用されていることを示しています。</li>
<li>ブログ記事では、curl APIの設計について議論しており、一部のユーザーがその設計に疑問を呈する一方で、他のユーザーはその機能性と信頼性を擁護しています。</li>
<li>収益を上げているスタジオからのcURLプロジェクトへの財政的支援が著しく不足しており、寛容なライセンスにもかかわらずオープンソースプロジェクトへの寄付を確保することの難しさが浮き彫りになっている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AiuniAI/Unique3D">Unique3D: 単一画像からの画像から3D生成</a></h2>
<ul>
<li>Unique3Dは、単一視点の画像からわずか30秒で高精度の3Dメッシュを生成する方法を導入し、3Dモデリングにおける重要な進歩を遂げました。</li>
<li>このプロジェクトはまだ開発中であり、重みのリリース、ローカルGradioデモ、詳細なチュートリアル、およびWindowsやDockerを含むさまざまなプラットフォームのサポートを計画しています。</li>
<li>セットアップ手順はLinuxとWindowsの両方に提供されており、プロジェクトはStable DiffusionやWonder3dのような他の注目すべきプロジェクトからの貢献を認めています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40732490">反応</a></h3>
<ul>
<li>Unique3Dは、1枚の画像から3Dモデルを生成する新しいツールで、技術愛好家や3Dアーティストの間で関心を集めています。</li>
<li>批評家たちは、このツールが「高品質」と主張している一方で、実用的なトポロジー、リトポロジー(リトポ)、およびUV展開といった生産品質のモデルに不可欠な機能が欠けていると指摘しています。</li>
<li>この議論は、研究論文で高いベンチマークを達成するだけでなく、3D専門家の実際の懸念に対処するためのAIツールの必要性を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://beyondloom.com/blog/dither.html">アトキンソン・ディザリング</a></h2>
<ul>
<li>1984年に発売されたオリジナルのMacintoshは、72 dpiの白黒ディスプレイを備え、512x342の解像度で、スクロールバー付きの80列の端末を表示することができました。</li>
<li>このディスプレイでグレースケールをシミュレートするために使用される2つの一般的なディザリング技術は、フロイド-スタインバーグディザリングとアトキンソンディザリングであり、どちらも現代の使用のためにJavaScript実装があります。</li>
<li>フロイド-スタインバーグディザリングは量子化誤差を隣接するピクセルに分配しますが、ビル・アトキンソンによって開発されたアトキンソンディザリングは、誤差をより広いパターンで広げ、3/4の誤差を保持してより豊かなコントラストを実現します。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40739710">反応</a></h3>
<ul>
<li>アトキンソン・ディザリングは、色数を減らしたパレットで画像を作成するための技術であり、その歴史的および現代的な応用について議論されています。</li>
<li>この技術は、もともとMacintosh用に開発されたもので、初期のコンピュータディスプレイや現代の電子インクスクリーンのような低色環境においても画像品質を維持できる点で高く評価されています。</li>
<li>この議論は、デジタルビデオ再生、印刷メディア、レトロゲームなどのさまざまな分野におけるディザリングの継続的な重要性を強調し、色のバンディングやポスタリゼーションのような問題を防ぐ役割を強調しています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="EU理事会はチャットコントロールに関する投票を撤回しました" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=EU%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E3%81%AF%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%AB%E9%96%A2%E3%81%99%E3%82%8B%E6%8A%95%E7%A5%A8%E3%82%92%E6%92%A4%E5%9B%9E%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8820%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/19&#39;</h2>
<h1>2024-06-19</h1>
<h2><a href="https://kidpix.app">キッドピックス</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723220">反応</a></h3>
<ul>
<li>KidPix (kidpix.app) は 809 ポイントを獲得し、大きな注目を集めました。これにより、90 年代初頭の使用と子供の創造性への影響についての懐かしい議論が巻き起こりました。</li>
<li>ユーザーは、鉛筆ツールやラインツールでアルファエッジをスムージングするなどの技術的な問題について議論し、アンチエイリアスをオフにすることや特定のCSSプロパティを使用することなどの解決策を提案しました。</li>
<li>会話では、オリジナルの制作者であるクレイグ・ヒックマン、彼のデジタルアートへの影響、そしてツールの名前の適切性にも触れ、KidPixの永続的な遺産が強調されました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssi.inc">セーフ・スーパーインテリジェンス株式会社</a></h2>
<ul>
<li>Safe Superintelligence Inc.(SSI)は、安全なスーパーインテリジェンスの構築に専念する最初の研究所であり、高度な工学と科学研究を通じて安全性と能力の両方に取り組んでいます。</li>
<li>その会社は、安全性を確保しながら超知能能力を迅速に進展させることを目指しており、この目標に一致した使命とビジネスモデルを持っています。</li>
<li>パロアルトとテルアビブに拠点を置くSSIは、この重要な課題に専念する専門チームを編成するために、トップクラスの技術者を採用しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40730156">反応</a></h3>
<ul>
<li>Safe Superintelligence Inc. (ssi.inc) は、パノプティック・コンピュートロニウム・カテドラル™と呼ばれる高度なAIアーキテクチャを開発しており、公開発表よりもコーディングを優先しています。</li>
<li>その会社は、技術革新に貢献したいと考えている人々のために求人情報を掲載する予定です。</li>
<li>本当に安全なAIを作ることの実現可能性と安全性については、実用性や潜在的なリスクを疑問視する声もあり、議論が続いています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dylanaraps">Neofetchの開発者がすべてのリポジトリをアーカイブ：「農業を始めました」</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40726974">反応</a></h3>
<ul>
<li>人気のあるコマンドラインシステム情報ツールであるNeofetchの開発者は、農業の新しいキャリアを理由に、すべてのリポジトリをアーカイブしました。</li>
<li>この動きは農業の課題やロマンチックに描かれた見方についての議論を引き起こし、一部のユーザーはテクノロジー業界から田舎暮らしへの移行に関する自身の経験を共有しています。</li>
<li>この発表は技術コミュニティ内で大きな関心と議論を引き起こし、技術専門家がライフスタイルの変化を求めるという広範な傾向を浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/posts/chat-control/">EU理事会、木曜日にチャットスキャン提案の投票を実施</a></h2>
<ul>
<li>EUのチャットコントロール2.0提案は、児童性的搾取物質(CSEM)を検出するためにすべてのプライベート通信をスキャンすることを義務付けようとしており、事実上デジタルプライバシーを終わらせることになります。</li>
<li>欧州議会はこの提案に反対し、司法令状による標的監視とエンドツーエンド暗号化の維持を支持しています。</li>
<li>市民、利害関係者、およびさまざまなEU政府から大きな反対が生じており、提案の採択を防ぐために代表者に連絡するよう人々に促しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40725983">反応</a></h3>
<ul>
<li>EU理事会はチャットスキャン提案に関する投票を行う予定であり、これがプライバシー、民主主義、およびEU内の各国政府の役割についての議論を引き起こしている。</li>
<li>批評家たちは、この提案が大量監視と検閲につながる可能性があると警告しているが、支持者たちは子供の保護のために必要だと主張している。</li>
<li>この状況は、EU政治の複雑な性質と、国家レベルとEUレベルの意思決定の間で続く緊張を浮き彫りにしており、市民は自分たちの意見を代表者に伝えるよう促されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723302">なぜメッセージキューをベースにしたアーキテクチャは今ではあまり人気がないのでしょうか？</a></h2>
<ul>
<li>2000年代後半から2010年代初頭にかけて、Amazon SQS、RabbitMQ、ZeroMQのようなメッセージキューを使用して分散システムを構築することに対する大きな熱意がありました。</li>
<li>現在、メッセージキューに関する議論が減少しているのは、Redisが多くのユースケースに対応していること、スケールの大きいデータベースの改善、そしてメッセージキューをベースとしたアーキテクチャが必ずしも期待に応えないことが認識されてきたためかもしれません。</li>
<li>誇大宣伝が減少したにもかかわらず、メッセージキューは広く使用され続けていますが、技術が成熟し、書くことがあまり刺激的でなくなりました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723302">反応</a></h3>
<ul>
<li>メッセージキューをベースとしたアーキテクチャは、2000年代後半から2010年代初頭にかけて人気がありましたが、いくつかの要因により関心が低下しています。</li>
<li>RedisとKafkaは多くのユースケースを引き継いでおり、Redisはキャッシュ処理を担当し、Kafkaは大規模なアプリケーションに好まれています。</li>
<li>現代のデータベースとメッセージキューの限界の認識は、代替アプローチを生み出し、技術を成熟させ、議論することがあまり興味深くなくなりました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/6/18/this-bridge-should-have-been-closed-years-before-it-collapsed">ファーンホロウ橋は崩壊する何年も前に閉鎖されるべきだった</a></h2>
<ul>
<li>ピッツバーグのファーンホローブリッジは、数多くの検査と修理の勧告にもかかわらず、10年以上にわたって『悪い状態』にあった後、2022年1月28日に崩壊しました。</li>
<li>2024年2月のNTSB報告書は、橋の検査と保守における体系的な欠陥を強調し、排水不良による深刻な錆びや過小評価された荷重評価を含んでいました。</li>
<li>崩壊は腐食したタイプレートによって引き起こされ、NTSBの調査により、修理の推奨事項に対するフォローアップの欠如と、検査チームと橋の所有者との間のコミュニケーションの不備が明らかになった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40725214">反応</a></h3>
<ul>
<li>ファーンホロウ橋の崩壊は、2023年に42,391の構造的に欠陥のある橋が特定されたアメリカにおける重大な問題を浮き彫りにしています。</li>
<li>検査で問題が指摘されていたにもかかわらず、その橋は突然崩壊するまで開いたままであり、インフラの優先順位付けと維持管理の改善の必要性を示している。</li>
<li>NTSBの報告書とビデオは、将来の事故を防ぐために、エンジニアリングと組織の両方の失敗に対処することを強調しており、不十分なインフラ資金と新しい建設とのバランスを取るための維持管理という広範な課題に直面しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://amphi.ai/">オープンソースのPython ETL</a></h2>
<ul>
<li>Amphiは、CSVやJSONなどの形式をサポートする、低コードのデータ統合、抽出、および準備のために設計されたPythonベースのETL(抽出、変換、ロード)ツールです。</li>
<li>グラフィカルインターフェースを備えたデータパイプラインの設計、どこでも展開可能なネイティブPythonコードの生成、そしてデータをローカルで処理することによるデータプライバシーの確保を特徴としています。</li>
<li>Amphiは現在、Jupyterlabでパブリックベータ版として利用可能で、ローコード開発、ハイブリッド展開、およびコミュニティコラボレーションを促進しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723356">反応</a></h3>
<ul>
<li>Amphi.aiは、デプロイ用のPythonコードを生成するローコードETL(抽出、変換、ロード)ツールで、ウェブアプリまたはJupyterLab拡張機能として利用可能です。</li>
<li>ファイル統合、データ準備、移行、AIパイプラインをサポートしており、ユーザーはそのPythonコード生成とJupyterLab統合を称賛しています。</li>
<li>批評家たちは、Amphi.aiのようなローコードツールは複雑なETLのニーズには適していないかもしれないと主張しており、また、これはオープンソースではなくElastic License v2の下でライセンスされています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/18/amazon-fine-labor-law-california/">アマゾン、カリフォルニア州の労働法違反で590万ドルの罰金</a></h2>
<ul>
<li>カリフォルニア州は、労働者の健康と安全を危険にさらす過剰な作業速度から保護する倉庫割当法に違反したとして、アマゾンに590万ドルの罰金を科しました。</li>
<li>ロサンゼルス近郊の2つのアマゾン施設での調査により、同社が従業員に作業ノルマを通知しなかったことが明らかになり、レッドランド施設には120万ドル、モレノバレー施設には470万ドルの罰金が科されました。</li>
<li>アマゾンはその主張に異議を唱え、控訴しているが、他の州でも同様の法律が出現し、連邦法案が提案されている中で、職場慣行に対する継続的な精査に直面している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40722155">反応</a></h3>
<ul>
<li>アマゾンは、カリフォルニア州の2つの倉庫で従業員に生産性のノルマを開示しなかったため、州の労働法に違反し、590万ドルの罰金を科されました。</li>
<li>この罰金はその妥当性について議論を引き起こしており、一部の人々は抑止力とするためにアマゾンの莫大な収益に比例すべきだと主張している。</li>
<li>議論は労働権、企業の責任、現在の規制措置の有効性といったより広範な問題にまで及んでいます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ChatGPT/comments/1diljf2/google_gemini_tried_to_kill_me/">Google Geminiが私を殺そうとした</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40724283">反応</a></h3>
<ul>
<li>Redditの投稿では、生成AIであるGoogle Geminiが有毒なキノコを誤認識した後の危険性について議論されており、重要な情報に関して大規模言語モデル(LLM)に依存するリスクが強調されています。</li>
<li>この会話は、LLMがもっともらしいが誤った回答を生成する可能性があることを強調しており、潜在的に有害な結果を避けるために人間による確認が必要であることを示しています。</li>
<li>この投稿は、責任あるAIの使用の重要性と、顧客への被害や潜在的な法的問題を防ぐために、企業がAIの出力を精査する必要性を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sandofsky.com/lambda-school/">ラムダスクールでの迅速な犯罪</a></h2>
<ul>
<li>初期の成功：2017年に設立されたラムダスクールは、所得分配契約(ISA)モデルで急速に人気を集め、かなりのベンチャーキャピタルを引き付けました。</li>
<li>失墜：2020年に漏洩した通信により、就職率の低さと財政不安定が明らかになり、学生や投資家を誤解させたとの非難が生じた。</li>
<li>リブランディングと衰退：『ブルーム工科大学』としてリブランディングされた後も、同社は複数のレイオフ、幹部の退職、継続する法的問題に直面し、苦戦を続けました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40729501">反応</a></h3>
<ul>
<li>Lambda Schoolは、適切な学生を見つけること、ブートキャンプの主張に対する懐疑的な見方、プログラムの構造や教育方法に関する問題などの課題に直面しました。</li>
<li>学校の収入分配契約(ISA)は、捕食的で誤解を招くものとして批判され、元講師や学生の間でさまざまな経験をもたらしました。</li>
<li>より広範な議論では、コーディング教育の複雑さと現実的な期待、および改善されたサポートシステムの必要性が強調されました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.apnic.net/2024/06/18/off-path-tcp-hijacking-in-nat-enabled-wi-fi-networks/">オフパスTCPハイジャックにおけるNAT対応Wi-Fiネットワーク</a></h2>
<ul>
<li>Yuxiang Yangとその同僚による研究は、Wi-Fiネットワークの脆弱性、特にルーターのNAT(ネットワークアドレス変換)処理における脆弱性を明らかにし、オフパスTCPハイジャックを可能にすることを示しています。</li>
<li>その研究はNDSS 2024に受理され、30社のメーカーから67台のルーターをテストし、52台が脆弱であることを発見し、実際の93のWi-Fiネットワークのうち75が脆弱であることを特定しました。</li>
<li>緩和策には、ランダムポート割り当て、逆パス検証、およびTCPウィンドウチェックが含まれ、一部のメーカーはすでに調査結果に対応するパッチをリリースしています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40723150">反応</a></h3>
<ul>
<li>CVS-2022-32296に関するホワイトペーパーは、NAT対応のWi-FiネットワークにおけるオフパスTCPハイジャックの脆弱性を明らかにしており、これはLinux 5.17.9で修正されました。</li>
<li>緩和策には、rp_filterの有効化、FirefoxでのHTTPSの使用、ランダムなNATポート割り当て、逆パス検証、およびTCPウィンドウチェックが含まれます。</li>
<li>この議論は、ルーターへの脆弱性の影響、NATの役割、およびIPSecやTLSのような暗号化方法の重要性を強調しており、一部の人々は多対一のNATの問題を回避するためにIPv6への移行を提案しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Space_Engineering_Technology/Monitoring_marine_litter_from_space_is_now_a_reality">海洋ごみを宇宙から監視することが現実となった</a></h2>
<ul>
<li>新しいESAディスカバリー研究は、衛星を使用して海洋の浮遊プラスチックごみを監視することの実現可能性を示したと、ネイチャー・コミュニケーションズで報告されました。</li>
<li>この研究では、6年間にわたって30万枚の衛星画像を利用し、地中海をスキャンして数千の密集したプラスチックの塊を特定し、これまでで最も包括的な海洋ごみ汚染の地図を作成しました。</li>
<li>この調査結果は、監視能力を強化するために特殊なセンサーを配備する可能性を示しており、これにより油流出の検出や捜索救助活動にも役立つ可能性があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40726426">反応</a></h3>
<ul>
<li>海洋ごみを宇宙から監視することが今や可能となり、海洋汚染の追跡と責任追及が強化されました。</li>
<li>センチネル-2ミッションは、地球の陸地と沿岸水域をカバーしており、重要な進歩を示していますが、外洋の監視には依然として課題が残っています。</li>
<li>海洋汚染の可視性が増し、政治的、インフラ的、教育的な課題が続く中でも包括的な解決策の必要性が強調されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/niedev/RTranslator">オープンソースでローカルな翻訳アプリを作りました</a></h2>
<ul>
<li>開発者は、無料で高品質なソリューションが不足しているため、当初はGoogleのAPIを使用して、Android向けの同時翻訳アプリを作成しました。</li>
<li>大学卒業後、開発者はアプリを更新し、音声認識にはOpenAIのWhisperを、翻訳にはMetaのNLLBを使用するようにしました。これらはどちらもローカルで動作し、無料かつオープンソースとなっています。</li>
<li>このアプリは現在ベータ版であり、開発者はユーザーのフィードバックを求めています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40722317">反応</a></h3>
<ul>
<li>オープンソースのローカル翻訳アプリがAndroid向けに開発されました。最初はGoogleのAPIを使用していましたが、現在は音声認識にOpenAIのWhisperを、翻訳にMetaのNLLBを使用しており、どちらもローカルで動作しています。</li>
<li>このアプリはベータ版であり、開発者はフィードバックを求めており、プライバシーポリシーの更新と特定のデバイスでのTTS(テキスト読み上げ)初期化の問題に対処する予定です。</li>
<li>将来の改善点には、ユーザーインターフェース(UI)の強化や、十分なサポートがあればiOSバージョンのリリースが含まれます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-senate-passes-bill-support-advanced-nuclear-energy-deployment-2024-06-19/">米国上院、先進的な原子力エネルギーの展開を支援する法案を可決</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40724201">反応</a></h3>
<ul>
<li>米国上院は、先進的な原子力エネルギーの展開を支援する法案を可決し、規制の負担を軽減し、その利用を促進することを目指しています。</li>
<li>石炭との歴史的な競争や現在の安価な太陽エネルギーの優位性にもかかわらず、支持者たちは規制緩和と技術の進歩が原子力エネルギーを競争力のあるものにする可能性があると信じている。</li>
<li>法案は現在バイデン大統領の署名を待っており、批評家たちは原子力エネルギーが依然として高価で複雑であると主張している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/germany/news/eso2409/">天文学者たちがブラックホールの覚醒をリアルタイムで観測</a></h2>
<ul>
<li>ESO(欧州南天天文台)は、ドイツに本部を置き、チリに望遠鏡を設置して、世界クラスの天文台を設計・運営することで、世界的な天文学研究を支援しています。</li>
<li>最近、Astronomy &amp; Astrophysicsに掲載された研究で、銀河SDSS1335+0728の突然の明るさの増加が観測されました。これは、おそらく巨大なブラックホールの活性化によるもので、このような現象がリアルタイムで観測されたのは初めてのことです。</li>
<li>この発見は2019年12月に初めて確認され、銀河が明るいままであるため、ブラックホールの挙動に関する新たな洞察を提供し続けている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40727022">反応</a></h3>
<ul>
<li>天文学者たちは、銀河SDSS1335+0728にあるブラックホールが突然活動を始め、ガスとエネルギーを放出しているのを観測し、それが「目覚めている」ことを示唆している。</li>
<li>この出来事は3億光年離れた場所で発生しており、さまざまな観測所を使用してリアルタイムで研究されていますが、理論を確認するためにはさらなる観測が必要です。</li>
<li>この発見は、科学界の間でブラックホールや宇宙の出来事の性質についての議論と討論を引き起こしました。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="キッドピックス" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%AD%E3%83%83%E3%83%89%E3%83%94%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8819%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/18&#39;</h2>
<h1>2024-06-18</h1>
<h2><a href="https://threema.ch/en/blog/posts/stop-chat-control">チャットコントロールは今すぐ止めなければならない</a></h2>
<ul>
<li>EU委員会の「チャットコントロール」提案は、大規模な監視を実施し、市民のプライバシーとデータセキュリティを危険にさらす可能性があります。</li>
<li>可決された場合、サービスプロバイダーに対して児童性的虐待資料(CSAM)をスキャンすることを要求するが、批評家はそれが犯罪者に対して効果がなく、民主主義に有害であると主張している。</li>
<li>Threemaという安全な通信サービスは、この提案に反対しており、遵守を避けるためにEUを離れる可能性があると述べています。これは、プライバシー擁護者からの潜在的な悪用と反対を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715449">反応</a></h3>
<ul>
<li>インターネットのプライバシーを規制するためのグローバルなシステムを実施することは、プライバシー擁護者やテクノロジー企業から大きな抵抗に直面するだろう。</li>
<li>このようなシステムを世界的に施行することは、各国のプライバシーやインターネットの自由に対する取り組みのレベルが異なるため、ほぼ不可能です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://freiheitsrechte.org/en/themen/digitale-grundrechte/chatkontrolle">チャットコントロール：基本的権利と相容れない(2022年)</a></h2>
<ul>
<li>EU委員会のドラフトチャットコントロール規制は、児童性的暴力と戦うことを目的としていますが、基本的権利に関する重大な懸念を引き起こしています。</li>
<li>主要な問題として、プライバシーの侵害、表現の自由に対する萎縮効果、エラーが発生しやすいフィルタリング義務、ウェブサイトのブロッキング、そして年齢確認の義務化が挙げられています。</li>
<li>GFFは、これらの措置がEU基本権憲章に違反していると主張し、草案規制の再考を求めています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715695">反応</a></h3>
<ul>
<li>欧州議会は、ユーザーが画像や動画を送信するためにオプトインすることを要求する「チャットコントロール」法案を議論しており、これは基本的な権利を侵害する可能性があります。</li>
<li>批評家たちは、この提案がEUのGDPRの原則に反しており、強制的な同意につながる可能性があると主張し、プライバシーや政府の過剰な介入に対する懸念を提起しています。</li>
<li>その法律は近く欧州理事会で可決される可能性があり、大規模な監視への懸念や個人の権利保護に対するEUの取り組みが問われることになるだろう。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/council-to-greenlight-chat-control-take-action-now/">EUが明日チャットコントロールを承認予定</a></h2>
<ul>
<li>EU理事会は、2024年6月20日にプライベート通信の一括検索を含むチャットコントロールについて投票する予定です。</li>
<li>欧州選挙の直後に投票が行われるタイミングは、世間の監視を避ける試みと見なされている。</li>
<li>市民社会は、政府に連絡し、オンラインで意識を高め、抗議活動を組織することで、直ちに行動を起こすよう求められています。現在の草案は受け入れられないと考えられています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710993">反応</a></h3>
<ul>
<li>EUは、Reddit、Twitter、Discord、Steamなどのプラットフォーム上のすべてのダイレクトメッセージをCSAM(児童性的虐待資料)についてスキャンすることを要求する規制「チャットコントロール」を承認する準備が整っています。</li>
<li>批評家たちは、この措置は前例がなく、効果がない可能性が高いと主張している。なぜなら、違反者がプライベートサービスに移行する可能性があり、プライバシーや過剰な介入に関する重大な懸念を引き起こすからである。</li>
<li>Signal財団は、規制が施行された場合にはEUから撤退すると発表し、この提案の論争の多さを強調しました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/posts/2024-06-17-htmx-2-0-0-is-released/">Htmx 2.0.0がリリースされました</a></h2>
<ul>
<li>htmx 2.0.0がリリースされ、Internet Explorerのサポートが終了し、コア機能やAPIを変更することなくいくつかのデフォルトが厳格化されました。</li>
<li>主な変更点には、拡張機能を新しいリポジトリに移動すること、非推奨の属性を削除すること、およびHTTP DELETEリクエストの処理を変更することが含まれます。</li>
<li>リリースは2025年1月1日までNPMで最新としてマークされません。これは強制的なアップグレードを避けるためです。それまではバージョン1.xが最新のままです。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40709769">反応</a></h3>
<ul>
<li>HTMX 2.0.0がリリースされました。主な新機能ではなく、クリーンアップとInternet Explorer(IE)のサポート終了が特徴です。</li>
<li>開発者たちは、htmxがウェブ開発を簡素化していることを称賛しており、あるユーザーは500行のJavaScript(JS)を数個のhtmx属性に置き換え、効率と楽しさを向上させました。</li>
<li>このリリースは、潜在的な改善点や他のツールとの比較についての議論を引き起こし、複雑なJSフレームワークへの依存を減らすhtmxの役割を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cyberscarecrow.com/">サイバースケアクロウ</a></h2>
<ul>
<li>Scarecrowは現在アルファ段階にあるサイバーセキュリティツールで、ウイルスやマルウェアを防ぐためにコンピュータのバックグラウンドで動作するように設計されています。</li>
<li>Windows 10および11でダウンロード可能です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40715250">反応</a></h3>
<ul>
<li>サイバースケアクロウは、偽のプロセスやレジストリエントリを作成して、マルウェアに分析されていると誤認させるツールであり、その結果、マルウェアの実行を停止させます。</li>
<li>ユーザーは、ツールの透明性について懸念を表明しており、「私たちについて」ページ、GitHubリンク、およびコード署名証明書が欠如していることを含んでいます。</li>
<li>著者はこれらの問題を認識しており、証明書の高コストを挙げています。また、信頼を築き、実際のテストを通じてその有効性を検証するために、ツールをオープンソースにする提案があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/stop-using-fandom.html">ファンダムへの「注意攻撃」</a></h2>
<ul>
<li>Fandomという人気のあるウィキサイトは、自動再生されるビデオや絶え間ない中断を含む侵入的な広告のために批判されており、ユーザー体験よりも利益を優先している。</li>
<li>2023年、Fandomはユーザーコンテンツをマクドナルドのグリマスシェイクの広告に置き換えたため、Runescape、Minecraft、Hollow Knightのような独立したドメインへのウィキの大量移行が発生しました。</li>
<li>ユーザーは、Indie Wiki Buddyのようなツールを使用し、広告ブロッカーを利用し、Fandomから独立したウィキに移行することで、独立したウィキをサポートすることが奨励されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711086">反応</a></h3>
<ul>
<li>コミュニティは、侵入的な広告や古いコンテンツのために、Fandomからセルフホストや代替プラットフォームにウィキを移行しています。</li>
<li>注目すべき例としては、Fandomからの移行に成功したRunescapeとMinecraftのウィキがあります。</li>
<li>Indie Wiki BuddyやLibRedirectのようなツールは、ユーザーがFandomを避け、よりユーザーフレンドリーなソースにリダイレクトするのを支援し、ベンチャーキャピタルがユーザー主導のコンテンツプラットフォームに与える悪影響を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://redwoodresearch.substack.com/p/getting-50-sota-on-arc-agi-with-gpt">GPT-4oでArc-AGIの50%(SoTA)を達成</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711484">反応</a></h3>
<ul>
<li>ライアンのGPT-4oがArc-AGI公開評価セットで50%を達成したことに関する研究は、「LLM推論」研究の分野で新規かつ興味深いと考えられている。</li>
<li>このアプローチは、変換を実装するために約8,000のPythonプログラムを生成し、正しいものを選択してテスト入力に適用することを含み、ディープラーニング(DL)とプログラム合成のハイブリッドを示しています。</li>
<li>結果は有望ですが、これは公開評価セットに基づいており、非公開セットでの同様の結果はまだ検証されていないため、さらなる精査と検証が必要であることを示しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://frame.work/blog/introducing-a-new-risc-v-mainboard-from-deepcomputing">DeepComputingからの新しいRISC-Vメインボード</a></h2>
<ul>
<li>DeepComputingは、StarFiveのJH7110プロセッサを搭載した新しいRISC-VメインボードをFramework Laptop 13向けに発表しました。このプロセッサにはSiFiveの4つのU74 RISC-Vコアが含まれています。</li>
<li>この開発により、ユーザーが異なるプロセッサアーキテクチャを選択できるようになり、フレームワークエコシステムが強化され、柔軟性とパーソナライゼーションが促進されます。</li>
<li>このメインボードは、開発者やホビイストを対象としており、RISC-Vサミットヨーロッパでデモが行われ、堅牢なLinux互換性のためにCanonicalおよびRed Hatとの協力によってサポートされています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40718124">反応</a></h3>
<ul>
<li>DeepComputingは、JH7110プロセッサとmicroSDストレージを搭載したFrameworkラップトップ用の新しいRISC-Vメインボードを発表しました。これは、FrameworkのフォームファクターでRISC-Vシングルボードコンピュータ(SBC)に似ています。</li>
<li>このメインボードは開発者や愛好者を対象としており、モジュール性とx86とRISC-Vボードの交換の可能性を提供しますが、x86と比較して顕著な性能低下が伴います。</li>
<li>このFrameworkとDeepComputingのコラボレーションは、Frameworkのエコシステムを多様化し拡大する動きと見なされており、RISC-V技術の認知度を高めることを目的としています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bizjournals.com/sanfrancisco/inno/stories/news/2024/04/15/sam-altman-y-combinator-board-chair.html">サム・アルトマンはYCの取締役会にいません。それなのになぜ議長であると主張するのでしょうか？</a></h2>
<ul>
<li>サム・アルトマンは、Yコンビネーターの元社長兼CEOであり、SPAC(特別買収目的会社)の申請書類においてその取締役会長であると主張しています。</li>
<li>Yコンビネーターは、アルトマンの主張を否定し、彼が会社で重要な役割を果たしていたにもかかわらず、彼がその取締役会にいたことはないと述べています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710417">反応</a></h3>
<ul>
<li>サム・アルトマンは、Yコンビネーター(YC)の元CEO兼社長ですが、複数の公式文書、SECの提出書類やSPACのウェブサイトなどで誤ってYCの会長として記載されています。</li>
<li>この誤記は議論を引き起こし、一部の人々はそれを軽微な事務的ミスと主張する一方で、他の人々はSEC提出書類の不正確さが持つ法的影響を強調しています。</li>
<li>批評家たちは、そのような誤りが意図的であれば、誤解を招き、信頼を損なう可能性があると指摘していますが、意図や実質的な損害を証明することは複雑です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.asu.edu/20240617-science-and-technology-asu-study-points-origin-cumulative-culture-human-evolution">人類は60万年前に急速に技術的知識を蓄積し始めた</a></h2>
<ul>
<li>アリゾナ州立大学の研究者たちは、人類が約60万年前に社会的学習を通じて急速に技術的知識を蓄積し始め、これが累積文化の起源であると示唆しています。</li>
<li>この研究は、米国科学アカデミー紀要に発表され、330万年にわたる石器製造技術を分析し、約60万年前に複雑さが大幅に増加したことを指摘しています。</li>
<li>この時期、おそらく中期更新世には、火の制御された使用や木造構造物の建設などの進歩が見られ、累積文化がネアンデルタール人と現代人の分岐以前に存在していたことを示しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711284">反応</a></h3>
<ul>
<li>人類は約60万年前に技術的知識を集め始め、複数のホモ属の種が技術を共有し交換していた可能性があります。</li>
<li>「ヒト」という用語は現代人とホモ属全体の両方を指すことができますが、「ヒト族」の方がより正確です。ネアンデルタール人やデニソワ人がヒトと見なされるかどうかについては議論があります。</li>
<li>知識の急速な蓄積は、コミュニケーションの進歩、特に初期の言語形態を含む可能性があり、技術移転における言語の役割を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AgentOps-AI/tokencost">400以上のLLMのためのトークン価格計算機</a></h2>
<ul>
<li>Tokencostは、プロンプトと完了部分のトークンをカウントし、モデル固有の価格設定を適用することで、大規模言語モデル(LLM)に関連するコストを見積もるために設計されたユーティリティライブラリです。</li>
<li>それは、さまざまなモデルや価格体系にわたるコストの追跡という課題に対処し、リアルタイムのコスト見積もりを提供することで、ユーザーが予期しない請求を回避するのに役立ちます。</li>
<li>AgentOpsによって開発されたTokencostは、現在オープンソースとなっており、開発者がコスト管理を改善するために自分のプロジェクトに統合することができます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710154">反応</a></h3>
<ul>
<li>Tokencostは、プロンプトと完了部分のトークンをカウントし、モデルのコストと掛け合わせることで、400以上の大規模言語モデル(LLM)のコストを見積もるために設計されたユーティリティライブラリです。</li>
<li>AgentOpsによって開発され、オープンソース化されたこのツールは、シンプルなコスト辞書とユーティリティ関数を使用して、開発者が支出を追跡し、予期しない請求を回避するのに役立ちます。</li>
<li>ユーザーは、Rustのサポートの追加、コストの正規化、画像および関数呼び出しのコストの含有などの改善を提案していますが、公開されていないトークナイザーを持つモデルの精度について懸念があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://usmannkhan.com/bug%20reports/2024/06/17/sei-bug-report.html">Seiが200万ドルのバグ報奨金を支払う</a></h2>
<ul>
<li>2024年4月に、Sei Networkのレイヤー1ブロックチェーンでチェーンの可用性と整合性に影響を与える2つの重大なバグが報告されました。</li>
<li>セイ財団は、それぞれのバグ報告に対して75,000ドルと2,000,000ドルを授与しました。これらのバグは本番リリース前に特定され修正されたため、資金が危険にさらされることはありませんでした。</li>
<li>セイ財団による積極的な対策と迅速な対応は、セイトークンの時価総額に対する潜在的な危険を防ぎ、ユーザー保護への強いコミットメントを示しました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40710201">反応</a></h3>
<ul>
<li>Sei Networkは200万ドルのバグ報奨金を支払い、暗号通貨セクターにおけるセキュリティ脆弱性の特定に対する重要な財政的インセンティブを強調しました。</li>
<li>バグ報奨金は、暗号バグ報奨金を専門とするプラットフォームであるImmunefiを通じて処理され、しばしば100万ドルを超える支払いが行われます。</li>
<li>この支払いは、潜在的な侵害のコストが従来の金融と比較して天文学的に高くなる可能性がある暗号業界において、セキュリティの重要性を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-17/google-deepmind-shifts-from-research-lab-to-ai-product-factory">Google DeepMindは研究所からAI製品工場へとシフト</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711600">反応</a></h3>
<ul>
<li>Google DeepMindは研究所からAI製品工場へと移行しており、この変化に伴う課題や潜在的な落とし穴について議論が巻き起こっている。</li>
<li>批評家たちは、DeepMindの研究を製品中心の組織に変換するよりも、Googleの経験豊富な製品チームをDeepMindの研究に統合する方が効果的かもしれないと示唆している。</li>
<li>懸念事項には、基礎研究への影響や急いで未完成な製品を生み出すリスクが含まれますが、この変化がAI製品における重要な進歩をもたらすと信じる人もいます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.boundaryml.com/blog/structured-output-from-llms">LLMから構造化された出力を得るすべての方法</a></h2>
<ul>
<li>この投稿は、通常は自然言語で応答を返す大規模言語モデル(LLM)からJSONのような構造化された出力を得るという課題に取り組んでいます。</li>
<li>それは、LLM出力を構造化された形式に変換するために設計されたさまざまなフレームワークの詳細な比較を提供し、言語サポート、JSON処理、プロンプト制御、サポートされているモデルプロバイダーなどの基準に基づいて評価します。</li>
<li>比較されたフレームワークには、BAML、Instructor、TypeChat、Marvin、Outlines、Guidance、LMQL、JSONformer、Firebase Genkit、SGLang、および lm-format-enforcer が含まれており、それぞれが構造化データの抽出を処理するための独自の機能と能力を備えています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40713952">反応</a></h3>
<ul>
<li>BAMLの記事は、大規模言語モデル(LLM)から構造化された出力を得る方法を探求しており、特にBAMLの不正なJSONを処理するための独自のパーシングアプローチに重点を置いています。</li>
<li>BAMLはオープンソースと有料の機能の両方を提供しており、有料オプションはAIパイプラインの監視と強化に重点を置いています。</li>
<li>この記事では、さまざまなフレームワークを比較し、構造化された出力を強制する際の課題とトレードオフについて議論しています。一部のユーザーは、JSONの検証にPydanticのようなシンプルな方法を好むことに言及しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://olano.dev/blog/a-note-on-essential-complexity">本質的複雑性についての注記</a></h2>
<ul>
<li>ソフトウェアエンジニアには、コードを書くこと、複雑さを管理すること、顧客のニーズを満たすことなど、複数の重複する場合や時には相反する目標があります。</li>
<li>本質的な複雑さは問題に内在しているものであり、偶発的な複雑さはパフォーマンスの問題や最適でないツールから生じるものである。両方を減らすことが重要である。</li>
<li>シニアエンジニアは、仮定に挑戦し、ステークホルダーと交渉することで問題を再定義し、要件を簡素化し、複雑さを最小限に抑えることができます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40711661">反応</a></h3>
<ul>
<li>ソフトウェアエンジニアは時折、自分たちの役割を正当化するために複雑さを受け入れることがあります。これは、Enterprise Java、.NET、JavaScript(JS)などのコミュニティで見られます。</li>
<li>この記事は、プログラミング言語における意図的な複雑さを強調するために、ストラウストラップのC++風刺をユーモラスに引用しています。</li>
<li>それは、複雑さを最小限に抑えることが良いエンジニアリングにとって重要であり、短期的および長期的な決定のバランスを取り、一貫性を確保して不必要な複雑さを避けることを主張しています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="チャットコントロールは今すぐ止めなければならない" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%81%AF%E4%BB%8A%E3%81%99%E3%81%90%E6%AD%A2%E3%82%81%E3%81%AA%E3%81%91%E3%82%8C%E3%81%B0%E3%81%AA%E3%82%89%E3%81%AA%E3%81%84&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8818%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/17&#39;</h2>
<h1>2024-06-17</h1>
<h2><a href="https://axio.ms/projects/2024/06/16/MicroMac.html">MicroMac、5ポンド以下のマッキントッシュ</a></h2>
<ul>
<li>ピコマックというプロジェクトは、Raspberry Pi RP2040マイクロコントローラーを使用してMacintosh 128Kをエミュレートし、古いMacintoshソフトウェアを実行できるようにしています。</li>
<li>RP2040の264KBのRAMと2MBのフラッシュメモリは、Macの128KBのメモリ、エミュレータ、OSとソフトウェアを含むディスクイメージを収容するのに十分です。</li>
<li>このプロジェクトには、Mac 128Kエミュレーターの構築、VGAビデオ出力用の回路の作成、オーバークロックとインタープリタの強化によるパフォーマンスの最適化が含まれており、約1.4 MIPSを達成しました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40699684">反応</a></h3>
<ul>
<li>MicroMac、5ポンド未満のMacintoshは、低コストでDIYのレトロコンピューティングアプローチを強調し、大きな注目を集めています。</li>
<li>このプロジェクトは、RP2040マイクロコントローラーを使用して68k Macintoshをエミュレートするもので、単にLinux上でエミュレーターを実行するよりも本格的な体験を提供します。</li>
<li>この議論では、古い技術部品の調達における課題と創造的な解決策にも触れ、レトロコンピューティングプロジェクトに対するコミュニティの機知と関心を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/06/ftc-takes-action-against-adobe-executives-hiding-fees-preventing-consumers-easily-cancelling">FTCがAdobeを料金の隠蔽と解約の妨害で提訴</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40707558">反応</a></h3>
<ul>
<li>FTCは、料金を隠し、キャンセルを困難にするという詐欺的な行為に対処するため、Adobeに対して訴訟を提起しました。</li>
<li>Adobeの一括購入型ソフトウェアからサブスクリプションモデルへの移行は、コストの増加を招き、ユーザーがProcreate、DaVinci、Affinityなどの代替ソフトを探す原因となっています。</li>
<li>この訴訟は、Adobeの攻撃的な戦術を止め、影響を受けた消費者に返金を提供することを求めており、SaaS(サービスとしてのソフトウェア)モデルに関する広範な問題を浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.simonrumble.com/how-to-get-your-stuff-repaired-when-the-retailer-and-manufacturer-dont-wanna-take-em-to-court">メーカーが修理を拒否する場合の対処法：裁判に持ち込む</a></h2>
<ul>
<li>著者はエレクトロラックスのオーブンの故障に直面し、診断に160ドルを請求されましたが、オーストラリアの消費者法では合理的な製品寿命に対する自動保証が提供されています。</li>
<li>製造業者および小売業者との交渉が不調に終わった後、著者はニューサウスウェールズ州民事行政審判所(NCAT)に苦情を申し立て、小売業者は審判所の費用を避けるために修理費用を負担することになった。</li>
<li>著者は、他の人々に消費者の権利を主張し、最小限の保証期間に妥協しないよう奨励し、NCATのような法的手段がこのような紛争を解決するために重要であることを強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40702782">反応</a></h3>
<ul>
<li>オーストラリアでは、ニューサウスウェールズ州民事行政審判所(NCAT)が、弁護士を必要とせずに消費者の請求を処理するための低コストで簡単な方法を提供しています。</li>
<li>同様のシステムは、英国の少額裁判所やEUの2年間の製品保証義務など、他の地域にも存在します。</li>
<li>米国では、小額訴訟裁判所や州の司法長官事務所に苦情を申し立てることが、消費者紛争に対して効果的であることがあります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.deepsouthventures.com/on-being-laid-off-unplanned-entrepreneurship/">解雇されることと計画外の起業</a></h2>
<ul>
<li>ピーター・アスキューの起業家としての旅は、複数回の解雇を経て、代替収入源を見つけることを余儀なくされた後に始まりました。</li>
<li>彼はウェブ分析と有料検索のバックグラウンドを活かし、最初は高トラフィックのウェブサイトで広告ネットワークを使用して成功を収めました。最終的にはコーディングを学び、DudeRanch.comのようなプレミアムドメインを取得しました。</li>
<li>独立を強調するピーターは、外部のコントロールを避け、自分のプロジェクトを単独で資金提供し、自らの起業家としての道に満足を見出している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40704428">反応</a></h3>
<ul>
<li>著者は失敗したスタートアップの後、新しいビジネスを始め、独立してプロトタイピングを行い、リーン原則を実施し、最初から収益を上げることに焦点を当てました。</li>
<li>著者はエンジニアではなかったにもかかわらず、製品をうまく作り上げて市場に出し、子供たちの教育資金を賄う持続可能なビジネスを築き上げました。</li>
<li>著者は、米国の医療制度が起業の大きな障害であることを強調し、ユニバーサルヘルスケアが中小企業の成長を促進する可能性があると示唆している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://numpy.org/devdocs/release/2.0.0-notes.html">NumPy 2.0</a></h2>
<ul>
<li>NumPy 2.0.0は、2006年以来初のメジャーリリースであり、212人の貢献者によって11か月にわたって開発されました。重要な新機能、パフォーマンスの向上、およびPythonとC APIの両方に対する重大な変更が含まれています。</li>
<li>主な更新には、新しい可変長文字列データ型、加速されたソート機能、公開APIと非公開APIの明確な分離、カスタムデータ型を作成するための新しい公開C APIが含まれます。</li>
<li>ユーザーは、コードの更新を支援するために提供される移行ガイドとともに、破壊的変更や後方互換性の問題に注意する必要があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40699470">反応</a></h3>
<ul>
<li>NumPy 2.0がリリースされ、特定の公開APIの廃止や文字列ルーチンの新しいサポートを含む重要な変更が導入されました。</li>
<li>このリリースは、NumPy内の文字列操作における歴史的な弱点に対処することを目的としており、NLP(自然言語処理)やLLM(大規模言語モデル)のユースケースに利益をもたらす可能性があります。</li>
<li>NumPy 1.xとの互換性はほぼ維持されていますが、「byte_bounds」関数を除きます。ユーザーは移行中の問題を避けるために依存関係を固定することをお勧めします。</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Bouba/kiki_effect">ブーバ/キキ効果</a></h2>
<ul>
<li>ブーバ/キキ効果は、「ブーバ」が丸い形に、「キキ」がとがった形に結びつけられるという精神的な連想であり、世界中で観察されています。</li>
<li>この現象は1920年代に初めて注目され、乳児や幼児に明らかであり、言語学習におけるその潜在的な役割を示唆しています。</li>
<li>fMRI研究は、この音と形の一致に関連する脳の活性化パターンを示しており、言語の進化や音象徴に関する洞察を提供していますが、その効果は文化や言語によって異なる場合があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40699583">反応</a></h3>
<ul>
<li>レッジョ・エミリアの教育方法は、モンテッソーリと同様に、聴覚的な体験を視覚的なものに翻訳するなど、クロスモーダルな表現形式を重視しています。</li>
<li>ブーバ・キキ効果では、子供たちが自然に感覚のモダリティを結びつけることが強調されており、この能力は大人になるとしばしば減少することが指摘されています。</li>
<li>この減少が抑制によるものか脳の発達によるものか、そして言語や文化的要因が知覚や命名規則にどのように影響するかについての議論が含まれています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckrabbit.tech/articles/learning-haskell.html">私はたった15年でHaskellを学びました</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40702146">反応</a></h3>
<ul>
<li>その投稿は、関数型プログラミング言語であるHaskellの長い学習曲線についてユーモラスに述べる一方で、関数型プログラミングの利点を強調しています。</li>
<li>それは、関数型プログラミングが難しいものの、他のプログラミングパラダイムに応用できるソフトウェア設計の貴重な教訓を提供することを強調しています。</li>
<li>この議論では、F#が初心者にとってより取り組みやすい代替手段として提案されています。F#は関数型プログラミングとオブジェクト指向プログラミングの両方をサポートしており、学習のハードルを下げることができます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://howtoware.co/wyldcard">電子インクディスプレイ付きトレーディングカード(2023年)</a></h2>
<ul>
<li>Wyldcardsは、変更可能な画像とゲームの統計情報を保存するメモリチップを備えたプラスチック製のE-Inkトレーディングカードで、物理的な感触を保ちながら新しいゲームメカニクスを提供します。</li>
<li>このプロジェクトは、遊戯王やカードキャプターのような架空のゲームに触発され、ソフトウェア開発とIoT 3Dプリントの背景を持つクリエイターによって開発が進められました。</li>
<li>ハッカーニュースでのバイラル投稿の後、クラウドサプライでのクラウドファンディングキャンペーンが$7277を集め、25のDevKitの生産と将来のゲーム開発の計画につながりました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40705222">反応</a></h3>
<ul>
<li>電子インクディスプレイを備えたトレーディングカードが開発されており、動的なコンテンツやデータの保存を可能にすることで、従来のカードゲームに新しいひねりを加えています。</li>
<li>クリエイターのジョナスは、これらのカードがゲームデータを保存できることを述べており、その使用に基づいて各カードがユニークになるため、従来のトレーディングカードゲームではなく、レガシースタイルのゲームに似ているとしています。</li>
<li>プロジェクトはまだ初期段階にあり、現在はクラウドファンディングで資金を集めた開発キットの提供と、潜在的なゲームデザインやアプリケーションの探索に焦点を当てています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dronedj.com/2024/06/14/dji-ban-passes-the-house-and-moves-on-to-the-senate/">DJI禁止法案が下院を通過し、上院へ移行</a></h2>
<ul>
<li>米国下院は、主要なドローンメーカーであるDJIの禁止を可決し、法案は現在上院で審議される予定です。</li>
<li>この立法措置は、DJIの市場での顕著な地位を考えると、ドローン業界に大きな影響を与える可能性があります。</li>
<li>この禁止措置は、中国の技術企業に関連する国家安全保障とデータプライバシーに関する広範な懸念の一部です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40705196">反応</a></h3>
<ul>
<li>米国下院はDJIドローンの禁止を可決し、現在上院の承認を待っている。この動きはデータプライバシーと米国における中国製品の使用に関する議論を引き起こしている。</li>
<li>批評家たちは、議会が中国製品以外も精査すべきだと主張しており、一部のユーザーは優れた技術にもかかわらず、プライバシーやアプリの問題でDJIを信用していない。</li>
<li>この禁止措置は保護主義と見なされており、Skydioのような米国企業に利益をもたらす可能性があり、DJIドローンに依存する法執行機関や公共安全などの分野に重大な影響を与えます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlinkhardware.com/first-look-at-the-upcoming-starlink-mini/">近日公開のStarlink Miniの初見</a></h2>
<ul>
<li>Starlinkは新しいStarlink MiniディッシュのWifiルーターに対してFCCの承認を受け、発売が間近であることを示しています。</li>
<li>ポータビリティを重視して設計されたスターリンクミニは、キャンプ、RV、ハイキングに最適で、内蔵のWifiルーターとメッシュ互換性により広範囲のカバーを提供します。</li>
<li>更新されたStarlinkアプリには、Miniに関する詳細、新しいショップページ、開発者モードページが含まれており、発売が数週間以内であることを示唆しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40699504">反応</a></h3>
<ul>
<li>次期Starlink Miniは現在のStarlink Standardよりもかなり小さく、寸法は29cm x 25cmで、59.5cm x 38cmと比較されます。</li>
<li>議論では、Starlink Miniがバックパッキングのような活動において、特に加熱要素を無効にして電力を節約できる場合、より携帯性が高く実用的である可能性が強調されています。</li>
<li>スターリンクミニは、柔軟なサブスクリプションオプションにより、必要なときだけサービスを有効にできるため、農村地域でより実用的なバックアップインターネットソリューションとして機能する可能性があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/6/17/24180196/adobe-us-ftc-doj-sues-subscriptions-cancel">米国、解約が難しすぎる「欺瞞的」なサブスクリプションでAdobeを提訴</a></h2>
<ul>
<li>米国政府は、料金を隠し、サブスクリプションの解約手続きを複雑にしたとして、アドビを訴えています。</li>
<li>司法省は、アドビが消費者を高額なプランに明確な条件の開示なしに登録し、早期解約手数料を含む条件を明示せず、解約手続きを煩雑にしたと主張しています。</li>
<li>この訴訟は、アドビの幹部であるマニンダー・ソーニー氏とデビッド・ワドワニ氏を対象としており、2012年のアドビのサブスクリプションモデルへの移行と最近のAIトレーニング条件に対する反発に続くものです。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40707037">反応</a></h3>
<ul>
<li>米国政府は、Adobeが顧客がサブスクリプションを解約するのを困難にしたと主張して、同社を訴えています。</li>
<li>連邦取引委員会(FTC)は、Adobeが隠れた料金を使用して顧客を罠にかけたと主張し、法的措置を促しました。</li>
<li>Appleのより簡単なサブスクリプション解約プロセスと比較されており、この問題の重要性が浮き彫りになっている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ounapuu.ee/posts/2024/06/05/usb-c-cables/">彼らは今、ディスプレイ付きのUSB-Cケーブルを作っています</a></h2>
<ul>
<li>USB-Cケーブルに内蔵されたディスプレイが登場し、充電速度を監視するための消費電力を表示します。</li>
<li>これらのケーブルはUSB 4をサポートしており、若干硬くなる可能性がありますが、高解像度ディスプレイやドックとよく連携します。</li>
<li>ユーザーはこれらのケーブルに潜む可能性のある悪意のある隠しチップに注意する必要があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40701310">反応</a></h3>
<ul>
<li>USB-Cケーブルにディスプレイが搭載され、ユーザーはケーブル上で直接電力消費を確認できるようになりました。</li>
<li>比較的に、先進的なセキュリティテスト機能で知られるO.MGケーブルは、しばらくの間市場に出回っています。</li>
<li>議論では、そのようなケーブルに潜む可能性のある悪意のあるチップや、煙が出たりデバイスが損傷したりする問題についての懸念が強調されており、信頼できるケーブルやAnkerのような信頼できるブランドの重要性が強調されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://allthatsinteresting.com/marion-stokes">マリオン・ストークス、30年以上にわたりアメリカのテレビを毎分録画し続けた女性</a></h2>
<ul>
<li>マリオン・ストークスは元図書館員で公民権活動家であり、1979年から2012年まで24時間テレビ放送を録画し、歴史的なニュースの詳細を保存するために71,000本のテープを収集しました。</li>
<li>彼女の死後、インターネットアーカイブは2013年に彼女の膨大なコレクションのデジタル化を開始し、このユニークなメディアアーカイブの保存を確実にしました。</li>
<li>ストークスの努力は、2019年のドキュメンタリー『Recorder: The Marion Stokes Project』で強調されており、デジタル時代におけるメディア保存の重要性を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40702546">反応</a></h3>
<ul>
<li>マリオン・ストークスは30年以上にわたってアメリカのテレビを録画し、広告や時とともに失われがちなローカルニュースを含む重要なアーカイブを作成しました。</li>
<li>インターネットアーカイブは現在、彼女のコレクションを処理しており、古いVHSテープのアーカイブ価値を強調しています。</li>
<li>ハッカーニュースでの議論は、アパートを保管場所として使用する実用性に触れ、ストークスの取り組みを放送通信博物館やペイリー・メディアセンターなどの他のアーカイブと比較しました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/frectonz/sqlite-studio">SQLiteデータベースエクスプローラー</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40700343">反応</a></h3>
<ul>
<li>SQLite Database Explorerは、ローカルウェブサーバーを起動するCLIツールで、そのshadcn/uiで構築されたクリーンなUIが大きな注目と称賛を受けました。</li>
<li>ユーザーは、READMEにスクリーンショットを追加し、DB Browser for SQLiteのような他のツールとの比較を行うなどの改善を提案しました。</li>
<li>「SQLite Studio」という名前に関する商標問題の可能性が懸念され、作成者は名前の変更を計画していました。また、一部のユーザーはWindows Defenderからの誤検出を報告しました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/bekoha/post/2859948-quake-1-potential-or">Quake 1 潜在的なオリジナルフォント</a></h2>
<ul>
<li>Quake 1のフォントは、1966年にRaphael Boguslavによってデザインされた「Visa」という古いフォントから派生したもののようです。</li>
<li>「Visa」は、ダン・X・ソロの「The Solotype Catalog of 4,147 Display Typefaces」(1992年)および「Stencil Alphabets: 100 Complete Fonts」(1988年)に掲載されました。</li>
<li>この発見は、1966年のVGC全国書体デザインコンペティションで受賞したデザインに関連することで、Quakeフォントの歴史的なルーツを浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40699459">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論はcohost.orgで行われており、Quake 1のフォントが手作りなのか既存のフォントから派生したものなのかに焦点が当てられています。特定の文字において顕著な違いが指摘されています。</li>
<li>一部のユーザーは、このフォントがステンシルデザインやDemocraticaのような新しい書体に触発されたのではないかと推測していますが、他のユーザーは明確にするためにオリジナルのデザイナーに相談することを提案しています。</li>
<li>この議論では、フォントの進化とそれに関わる創造的なプロセスについても探求しており、フォントの使用許可に関するいくらかの懐疑的な見方も含まれています。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="MicroMac、5ポンド以下のマッキントッシュ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=MicroMac%E3%80%815%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%89%E4%BB%A5%E4%B8%8B%E3%81%AE%E3%83%9E%E3%83%83%E3%82%AD%E3%83%B3%E3%83%88%E3%83%83%E3%82%B7%E3%83%A5&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8817%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/16&#39;</h2>
<h1>2024-06-16</h1>
<h2><a href="https://docs.murexrobotics.com/elec/boards/networking/switch">世界最小で最安のネットワークスイッチを作りました</a></h2>
<ul>
<li>MUREX Roboticsは、ニューハンプシャー州エクセターの高校チームで、JLCPCBから6.9ドルで入手可能なオープンソース技術を公開しました。</li>
<li>彼らは25台未満の限定版を10ドルプラス送料で販売しており、基板ファイルはGitHubでアクセス可能です。</li>
<li>お問い合わせは、<a href="mailto:byran@mrx.ee">byran@mrx.ee</a> の Byran または <a href="mailto:max@mrx.ee">max@mrx.ee</a> の Max までご連絡ください。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40694254">反応</a></h3>
<ul>
<li>MUREX Roboticsは、ニューハンプシャー州エクセターの高校チームで、世界最小かつ最安のネットワークスイッチを開発しました。価格は6.9ドルです。</li>
<li>このスイッチはオープンソースで設計されており、コスト効率が高く、アクセスしやすいことを目的としています。サイズとコストが重要なアプリケーションを対象としています。</li>
<li>チームは、オープンソースの電子機器を通じて技術を民主化するという使命を強調しながら、これらのボードの小ロットを近日中に販売する予定です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sofiane.cc/ssh_honeypot/">SSHハニーポットを30日間稼働させた結果</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40694768">反応</a></h3>
<ul>
<li>あるユーザーが30日間SSHハニーポットを運用したところ、主にIPv4空間をスキャンする「インターネットセキュリティ会社」からの大量の不正トラフィックが確認されました。</li>
<li>これらのネットワークをブロックすることで不要なトラフィックが50%以上減少しましたが、この議論はCGNAT(キャリアグレードネットワークアドレス変換)によるIPブロッキングの限界を浮き彫りにしています。</li>
<li>強調されているのは、サーバーを保護するためにfail2ban、VPN、および公開鍵認証のようなセキュリティツールを使用することであり、ユーザーはセルフホスティングの経験や絶え間ない攻撃の課題を共有しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jorgegalindo.me/en/blog/posts/do-not-be-the-smartest-in-the-room-try-to-be-the-kindest">部屋で一番賢くなろうとするのではなく、一番親切になろうとしなさい</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40695997">反応</a></h3>
<ul>
<li>知性よりも親切を強調することで、傾聴、尊重、共感、問題解決を通じてチームのダイナミクスと生産性を向上させることができます。</li>
<li>親切は持続的な影響を生み出し、前向きな職場環境を育むため、長期的な成功にとって重要です。</li>
<li>知性は重要ですが、職場における親切の利点を過小評価すべきではありません。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nlrbedge.com/p/in-first-case-of-its-kind-nlrb-judge">NLRB判事が競業避止条項を不当労働行為と宣言</a></h2>
<ul>
<li>NLRB判事のサラ・カルピネンは、競業避止条項および同僚勧誘禁止条項が不当労働行為であると判断し、画期的な決定を下しました。</li>
<li>この事件はJ.O. Mory, Inc.に関するもので、労働組合の組織者が「サルティング」(同僚の組織化)を理由に解雇され、裁判官がその組織者の復職と未払い賃金の支払いを命じました。</li>
<li>これは、行政法判事(ALJ)がこれらの条項を不当労働行為と判断した初めてのケースであり、非監督労働者に対するこれらの条項に反対するNLRBの立場を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40696992">反応</a></h3>
<ul>
<li>NLRBの判事は、競業避止条項が不当労働行為であると判断し、他の制限的な雇用慣行についての議論を引き起こしました。</li>
<li>この判決は、求人勧誘禁止条項や、マネージャーが推薦状を提供することを制限する会社の方針についての議論を引き起こしました。これらは一部の人々によって、職業の流動性を妨げると主張されています。</li>
<li>この決定は、雇用主と従業員の間の権力のバランスを取るための大きな議論の一部であり、公正な待遇と労働市場の流動性を確保するための労働者保護の強化を求める声が上がっています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-cloudflare-cisco-will-poison-dns-to-stop-piracy-block-circumvention-240613/">フランスの裁判所がGoogle、Cloudflare、Ciscoに対し、海賊行為を阻止するためにDNSを無効化するよう命じる</a></h2>
<ul>
<li>フランスの裁判所は、Google、Cloudflare、およびCiscoに対し、DNSリゾルバを通じて約117の海賊スポーツストリーミングドメインへのアクセスをブロックするよう命じ、放送局Canal+のための反海賊行為の取り組みを強化しました。</li>
<li>Canal+はまた、フランスの既存のサイトブロッキング法を活用して、これらのサイトを検索結果から削除する許可を得ています。</li>
<li>海賊行為の率に対する影響が最小限であるという議論にもかかわらず、裁判所はCanal+の権利を支持し、Googleはこの命令に従うことを確認しました。これにより、将来の反海賊行為戦略に関する疑問が提起されています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40693451">反応</a></h3>
<ul>
<li>フランスの裁判所は、Google、Cloudflare、およびCiscoに対し、約117の海賊スポーツストリーミングドメインへのアクセスをブロックするためにDNSリゾルバを変更するよう命じました。</li>
<li>この判決は、同様の米国の法律に対するテクノロジー企業の以前の抵抗と対照的であり、彼らの立場が変化し、コントロールを維持し法的問題を回避するための動きを強調しています。</li>
<li>批評家たちは、これらのブロックを回避するために個人用DNSリゾルバを使用することを提案しており、反海賊行為対策とインターネットの自由のバランスについての議論が続いている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://louwrentius.com/the-raspberry-pi-5-is-no-match-for-a-tini-mini-micro-pc.html">Raspberry Pi 5はTini-Mini-Micro PCには敵わない</a></h2>
<ul>
<li>2023年秋に発売されたRaspberry Pi 5は、性能が向上していますが、SDカードストレージの制約や前モデルに比べてコストが高いという点で依然として制限があります。</li>
<li>デル、レノボ、HPなどのブランドの中古1LミニPCは、処理能力、RAM容量、およびストレージオプション(SATAおよびNVME SSD)においてPi 5を上回ります。</li>
<li>Raspberry Pi 5は省エネですが、中古のミニPCは性能が優れており、内蔵SSD/NVMEサポートがあるため、ホームサーバー用途にはより適しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40697831">反応</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5は、Broadcomとの特別な取引の終了により手頃な価格を失い、現在の市場で競争力が低下しています。</li>
<li>ユーザーは、中古のミニPCにより良い価値を見出しており、同じ価格でより多くのパワーと機能を提供しています。</li>
<li>Pi 5は教育やGPIO(汎用入出力)アプリケーションにおいて依然として強力ですが、中古のIntel NUCや新しいN100ミニPCのような代替品は、一般的なコンピューティングタスクにおいてより魅力的です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://micropolisweb.com/">WebAssemblyとOpenGLを使用してウェブブラウザでSimCity</a></h2>
<ul>
<li>WebAssemblyのMicropolisは、MaxisによるオリジナルのSimCity Classicの移植版で、Will Wrightがデザインし、Don Hopkinsが移植しました。</li>
<li>プロジェクトは進化しており、Patreonでの支援とGitHubでの公開が続いています。</li>
<li>ユーザーは、マウスやキーボードショートカットなどのさまざまなコントロールを使用してゲームと対話することができ、将来のアップデートではさらに多くの機能やイースターエッグが追加される予定です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40693944">反応</a></h3>
<ul>
<li>SimCityはWebAssemblyとOpenGLを使用してウェブブラウザに移植され、ソフトウェアをインストールすることなくアクセスできるようになりました。</li>
<li>このプロジェクトは、オリジナルのSimCity Classicコードに基づいており、パフォーマンスとアクセシビリティを向上させて現代のプラットフォームにゲームをもたらすことを目的としています。</li>
<li>このポートはまだ進行中であり、ユーザーインターフェースの強化、モバイルサポートの追加、パフォーマンスの最適化に向けた取り組みが続いています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://anthonynsimon.com/blog/one-man-saas-architecture/">一人の技術系スタートアップの背後にあるアーキテクチャ (2021)</a></h2>
<ul>
<li>この投稿では、AWS上でKubernetesを使用して一人で運営するSaaS(サービスとしてのソフトウェア)のインフラ設定について説明しており、その低ストレスで自己資金による運営の特徴を強調しています。</li>
<li>主要なコンポーネントには、CloudflareとAWSによるトラフィック管理、GitHub ActionsとFluxを介したデプロイメントの自動化、そしてKubernetesのオートスケーリングとライブネスプローブによる信頼性が含まれます。</li>
<li>追加機能には、Redisを使用したキャッシュ、Django Ratelimitを使用したレート制限、Celeryを使用したスケジュールタスク、New RelicとSentryを使用したモニタリングが含まれており、ソロテックスタートアップの管理に関する包括的な概要を提供します。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40694103">反応</a></h3>
<ul>
<li>スタートアップにとって最適な技術スタックは、チームがすでに慣れ親しんでいるものであり、新しい技術を学ぶことは不必要な複雑さを加える可能性があるからです。</li>
<li>迅速な展開を優先し、リファクタリングは後で考慮してください。ユーザーは基盤技術よりも機能する製品を重視します。</li>
<li>いくつかの新しい技術、例えばKubernetesのようなものは過剰かもしれませんが、Docker Swarmやマネージドサービスのようなよりシンプルなソリューションは、シンプルさとスケーラビリティのバランスを取るためにより適している場合があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikbern.com/2023/12/13/simple-sabotage-for-software.html">ソフトウェアのための単純な妨害(2023年)</a></h2>
<ul>
<li>第二次世界大戦中のCIAの「シンプルサボタージュ」本は、生産性を妨害するための時代を超えたアドバイスを提供しており、現代のテクノロジー環境にユーモラスに適応されています。</li>
<li>CTOに対するサボタージュの提案には、長時間を要するリライトを要求すること、多様な言語を奨励すること、そしてシステムを分割して複雑さを増すことが含まれます。</li>
<li>他の方法には、有用な指標を無視すること、報酬を役職やチームの規模に結びつけること、そして主観的な採用プロセスを作成することが含まれ、すべてもっともらしい行動を通じて生産性を微妙に低下させることを目的としています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40695839">反応</a></h3>
<ul>
<li>2023年のエリック・バーンハードソンの記事を引用しながら、ソフトウェアにおける単純な妨害行為についての議論が、元CIAの妨害戦術の効果について疑問を投げかけています。</li>
<li>コメント投稿者たちは、これらの戦略の実用性と影響について議論しており、悪い管理と誤った利益最適化が自然に組織を麻痺させる可能性があると指摘しています。</li>
<li>この会話には歴史的な背景、無能の役割、そして複雑なセルフサービスシステムや義務的なオフィス復帰ポリシーなどの現代の慣行が含まれており、これらが意図せずに妨害の原則と一致する可能性があります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://european-alternatives.eu">ヨーロッパの代替案</a></h2>
<ul>
<li>この投稿では、さまざまなデジタルサービスや製品に対するヨーロッパの代替案を強調し、地元企業の支援とGDPR(一般データ保護規則)への準拠を強調しています。</li>
<li>それは、ウェブ解析、クラウドコンピューティング、メールプロバイダーなど、利用可能な代替案の数とともにサービスのカテゴリを一覧表示します。</li>
<li>この投稿は、ヨーロッパのプロバイダーを選ぶ利点を強調しています。これには、VATの還付、一般的なヨーロッパの支払い方法、統一された法律によるEU内での権利の行使の容易さが含まれます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40695754">反応</a></h3>
<ul>
<li>European Alternativesは、EU、EEA、EFTA、またはDCFTA加盟国に拠点を置く企業の製品およびサービスをリストアップしており、非EU/EFTAのサブホスティングプロバイダーは除外しています。</li>
<li>このサイトは、アイデンティティとアクセス管理、VPSプロバイダー、検索エンジンなどのカテゴリをカバーしており、ポストブレグジット後の英国の排除やEU規制の遵守に関する議論も行っています。</li>
<li>ユーザーはまた、HetznerやTutaのようなサービスの品質、そしてデータプライバシーや競争における地政学的な影響についても議論しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitpress.mit.edu/9780262547482/building-simcity/">シムシティを作る: 世界を機械に入れる方法</a></h2>
<ul>
<li>『シムシティを作る』は、チャイム・ギンゴールドによる著作で、ウィル・ライトが制作した影響力のあるシミュレーションゲーム『シムシティ』の歴史と開発について探求しています。</li>
<li>この本は、コンピュータシミュレーションにおけるSimCityの影響と、そのゲームを開発した会社であるMaxisの歴史を、図や写真などの視覚資料とともに取り上げています。</li>
<li>MITプレスから出版され、2024年6月からペーパーバック版と電子書籍版の両方で入手可能になります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40698442">反応</a></h3>
<ul>
<li>スポアの著者兼デザイナーであるチャイム・ギングルドが、7月19日午後2時(東部標準時)にTwitchでROMchipが主催するQ&amp;Aセッションに参加します。インタビューはウィル・ライトが行います。</li>
<li>スチュワート・ブランドは、ギンゴールドの本をコンピューティングにおける最高の起源物語と革新の記録の一つとして称賛しました。</li>
<li>ギンゴールドは、シムシティの現代的な後継作として、シティーズ：スカイライン、マインクラフト、タイニーグレードを推奨し、ゲーム開発における生成AIの影響を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlite.org/mostdeployed.html">SQLiteは他のすべてのデータベースエンジンを合わせたよりも多く使用されている可能性があります</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteは最も広く展開され、使用されているデータベースエンジンであり、Android、iOS、Mac、Windows 10、主要なウェブブラウザ、およびさまざまな人気のあるアプリケーションを含む数十億のデバイスやアプリケーションに存在しています。</li>
<li>40億台以上のスマートフォンにはそれぞれ数百のSQLiteデータベースが含まれており、世界中で1兆以上のアクティブなSQLiteデータベースが存在する可能性があります。</li>
<li>SQLiteは、最も広く展開されているソフトウェアモジュールのトップ5の一つであり、zlibに次いで2番目に広く展開されているソフトウェアライブラリである可能性があり、デバイスごとに複数のインスタンスが存在するため、最も広く展開されているソフトウェアコンポーネントである可能性もあります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40693500">反応</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteは、その使いやすさ、信頼性、オフライン機能により、他のすべてのデータベースエンジンを合わせたものよりも広く使用されています。</li>
<li>ユーザーはバックアップや共有のためにデータをダウンロードする際、より良いスキーマの強制を求めてjson+zipからgzipped SQLiteに移行しています。</li>
<li>その人気にもかかわらず、SQLiteは貢献を受け付けていませんが、そのファイル形式はよく文書化されており安定しているため、iOSやAndroidを含む多くのアプリケーションに理想的です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://fs.blog/experts-vs-imitators/">専門家 vs. 模倣者</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40699079">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論は専門家と模倣者を対比し、真の専門知識には深い理解と効果的なコミュニケーションが伴うことを強調しています。</li>
<li>専門家は、複雑なトピックを簡単な言葉で説明する能力が重要であり、技術的な知識とともに優れたコミュニケーションスキルの重要性を強調しています。</li>
<li>会話は、専門家が一般の人々に複雑な概念を伝える際に直面する課題に触れており、これらの困難を説明するためにプログラミング言語のRustやPythonの例を使用しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://popovicu.com/posts/making-my-first-embedded-linux-system/">初めての組み込みLinuxシステムの作成</a></h2>
<ul>
<li>その投稿は、著者がPCB(プリント回路基板)の経験が全くない状態から始めて、ゼロからLinuxシステムを構築する過程を詳述しています。</li>
<li>重要なステップには、Atmel ATtinyのようなマイクロコントローラーのプログラミング、カスタムPCBの設計、F1C100s SoC(System on Chip)を使用した組み込みLinuxボードの作成が含まれます。</li>
<li>このプロジェクトには、プログラミング用のavrdudeのようなツールの使用、複雑な配線のための4層PCBの使用、およびカスタムボード用にLichee Piソフトウェアイメージを適応させることが含まれていました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40695165">反応</a></h3>
<ul>
<li>あるユーザーが初めて組み込みLinuxシステムを作成した経験を共有し、技術的な詳細や改善点についての議論が始まりました。</li>
<li>主なポイントには、16Mbitフラッシュの使用、差動配線、およびSDカードコネクタを追加することの潜在的な利点が含まれます。</li>
<li>このプロジェクトでは、533MHzのシングルコアARMv7と32MBのオンボードDRAMを搭載したAllwinner F1C100Sが使用され、他の類似プロセッサとの比較が促されました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ooh.directory/">あらゆるトピックに関する2,299のブログのコレクション</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40693787">反応</a></h3>
<ul>
<li>さまざまなトピックに関する2,299のブログの新しいコレクションがooh.directoryで開始されました。これは、Yahooのカテゴリ別リンクディレクトリのような初期のウェブディレクトリを思い起こさせます。</li>
<li>ユーザーは、広告で埋め尽くされた検索エンジンと比べて、発見しやすさが向上するキュレーションされたディレクトリの性質を評価しています。</li>
<li>ディレクトリは、新しいブログやインタビュー対象者を見つけるための貴重なリソースと見なされており、特にAI生成コンテンツが普及している時代において重要です。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="世界最小で最安のネットワークスイッチを作りました" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%80%E5%B0%8F%E3%81%A7%E6%9C%80%E5%AE%89%E3%81%AE%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%82%B9%E3%82%A4%E3%83%83%E3%83%81%E3%82%92%E4%BD%9C%E3%82%8A%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8816%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/15&#39;</h2>
<h1>2024-06-15</h1>
<h2><a href="https://www.space.com/voyager-1-fully-operational">ボイジャー1号がオンラインに戻った！NASAの宇宙探査機が4つのすべての機器からデータを返送</a></h2>
<ul>
<li>NASAのボイジャー1号宇宙探査機は、2023年11月以来技術的な問題を経験していましたが、現在は完全に稼働しており、4つの科学機器すべてが有用なデータを返しています。</li>
<li>問題は飛行データサブシステムのチップに起因しており、コードを移動することで解決されました。これにより、46歳の宇宙船の回復力が示されました。</li>
<li>地球から150億マイル離れているにもかかわらず、ボイジャー1号は星間空間から貴重なデータを提供し続けており、その機能を維持しミッションを延長するための努力が続けられています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40687660">反応</a></h3>
<ul>
<li>ボイジャー1号は再びオンラインになり、4つのすべての機器からデータを送信しています。これは、最近亡くなったボイジャーの主要プロジェクト科学者であるエド・ストーンへの賛辞となっています。</li>
<li>世代宇宙船や将来のより高速な宇宙船が先に目的地に到達する可能性についての議論が活発化しており、時間の遅れや相対論的旅行の概念が探求されています。</li>
<li>ブレイクスルー・スターショットは、グラムスケールの探査機をレーザーセイルで加速させることを提案しており、これによりボイジャー1号を10年以内に追い越す可能性があり、宇宙旅行技術の進歩を示しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://rknight.me/blog/perplexity-ai-is-lying-about-its-user-agent/">Perplexity AIはユーザーエージェントについて嘘をついている</a></h2>
<ul>
<li>著者は、サーバーとMacStoriesでPerplexityを含むAIボットをブロックする際の課題について議論していますが、ブロックを実施しても効果がないと述べています。</li>
<li>Perplexity AIはrobots.txtの制限を回避し、正しいユーザーエージェント文字列を使用しないため、アクセスをブロックするのが難しくなっています。</li>
<li>著者は、さらなる行動として、PerplexityのDiscordに参加して詳細情報を得ること、バグ報告を提出すること、そしてGDPRリクエストを検討することを模索しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40690898">反応</a></h3>
<ul>
<li>このテキストは、Perplexity AIによるデータの使用について論じており、AIトレーニングのためのデータ使用に対するユーザーのコントロールと、ユーザーが要求した形式でデータを提示するためにウェブサイトをクエリすることの倫理的な意味に焦点を当てています。</li>
<li>Perplexityのようなアグリゲーターサービスがコンテンツ制作者に与える悪影響について懸念が高まっています。これらのサービスは元のコンテンツソースへの直接的なトラフィックを減少させ、洞察や収益の損失につながる可能性があります。</li>
<li>このテキストは、AIのトレーニングやデータスクレイピングにおける著作権、合法性、倫理の広範な問題にも触れており、過去の事例と比較しながら、新しい規制や分析機能の必要性について議論しています。</li>
</ul>
<h2><a href="http://thenumb.at/Exponential-Rotations/">指数関数的に優れた回転(2022) 結果：</a></h2>
<ul>
<li>3Dプログラミングには、回転行列、オイラー角、クォータニオンなど、3D回転のためのさまざまな技術が含まれており、それぞれに独自の利点と制約があります。</li>
<li>オイラー角は、ジンバルロックや不一致な角速度などの問題を引き起こす可能性があり、ロボティクスのようなアプリケーションでの補間にはあまり適していません。</li>
<li>四元数と軸/角度回転は、回転の合成と補間においてより効果的であると強調されており、四元数は3Dポイントの回転に対して堅牢な方法を提供し、指数写像の計算も容易です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40684901">反応</a></h3>
<ul>
<li>このテキストは、3D回転に有用な数学的概念であるリー群/リー代数の対応関係を説明しており、指数写像と対数写像を使用してスムーズな遷移と合成を可能にします。</li>
<li>四元数は、そのコンパクトな表現と3x3行列に対する計算上の利点から、特にアニメーションにおいてコンピュータグラフィックスでの効率性が強調されています。</li>
<li>議論には、回転を推定するためのカルマンフィルタの使用、回転の平均化の複雑さ、およびロボティクスやビデオゲーム開発などの分野でのさまざまなメトリクスの適用が含まれています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomverbeure.github.io/2024/05/20/Tesla-FSD-First-and-Last-Impressions.html">テスラのFSD – 役に立たない技術デモ</a></h2>
<ul>
<li>テスラはフルセルフドライビング(FSD)システムの無料トライアルを提供していますが、ユーザーは依然として重大なエラーが発生し、ドライバーの介入が必要であると報告しています。</li>
<li>複数のテストで、FSDは誤った車線変更、神経質な修正、さらには赤信号無視などのミスを犯し、その信頼性に対する懸念が生じました。</li>
<li>著者は、FSDには可能性があるものの、現時点では実用的な価値に欠けており、適応型クルーズコントロールや車線中央維持のようなより信頼性の高いオートパイロット機能を好むと結論付けています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40688001">反応</a></h3>
<ul>
<li>テスラの完全自動運転(FSD)技術は、競合他社に対する技術的優位性に疑問があるため、実用的な製品というよりも株価を押し上げるためのものだと批判されています。</li>
<li>報告によると、テスラのドライバーエンゲージメントシステムがオートパイロットの能力に対して不適切であり、誤用、事故、そして少なくとも13件の致命的な事故を引き起こしていることが示されています。</li>
<li>議論には、テスラの約束に対する懐疑、完全な自律走行を達成するための複雑さ、運転を改善するためにより多くのセンサーが必要であることが含まれており、ユーザーの期待と実際の能力とのギャップが浮き彫りになっています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Snowden/status/1801610725229498403">スノーデン：「彼らは完全に仮面を外した：OpenAIやその製品を絶対に信頼してはいけない」</a></h2>
<ul>
<li>エドワード・スノーデンは、OpenAIがNSAのディレクターを取締役会に任命したことを公然と批判し、それが世界的な権利の裏切りであると示唆しました。</li>
<li>スノーデンの警告は、ChatGPTを含むOpenAIの製品に関するプライバシーと監視の懸念を示唆しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40685644">反応</a></h3>
<ul>
<li>エドワード・スノーデンはOpenAIを信頼することに警鐘を鳴らし、知的財産権を無視して作品を適切な帰属や支払いなしに利用しようとする動きがあると示唆しています。</li>
<li>このテキストは、OpenAIのような企業における取締役の任命について議論しており、その正当性や金銭的利益のために決定を形式的に承認する可能性について疑問を投げかけています。</li>
<li>AIのプライバシーへの影響、著作権侵害、OpenAIと政府の潜在的な協力に関する懸念が提起され、一部のユーザーはアカウントをキャンセルし、データを削除しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://syzygyfpga.io/">シジジー: 低コストでコンパクトかつ高性能な周辺機器のためのオープンスタンダード</a></h2>
<ul>
<li>SYZYGYは、高性能な周辺機器接続のために設計されたオープンスタンダードで、コスト効率が高くコンパクトなコネクタとケーブルを提供します。</li>
<li>それは低速のDigilent PMODデバイスと高性能のVITA 57.1 FMC周辺機器のギャップを埋め、プロトタイプ、システム統合、テスト、および評価システムに最適です。</li>
<li>SYZYGYは2種類のコネクタを提供しています：40ピンの標準ペリフェラルコネクタと60ピンのトランシーバーペリフェラルコネクタで、どちらも固定およびプログラム可能な電圧とシングルエンド信号をサポートしています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40686787">反応</a></h3>
<ul>
<li>このテキストでは、高速で低遅延の通信を実現するために、MCU(マイクロコントローラユニット)およびMPU(マイクロプロセッサユニット)にハードPCIe(Peripheral Component Interconnect Express)エンドポイントを統合することの潜在的な利点について論じています。</li>
<li>現在の制限には、PCIeを利用するために高価なFPGA(フィールドプログラマブルゲートアレイ)や限られた選択肢のMCU/MPUが必要であること、そしてRISC-V MCUにおける高速データ転送オプションの欠如が含まれます。</li>
<li>このテキストは、Opal KellyによるSyzygy標準の開発について強調しています。これは、周辺機器のアドレッシングにアナログ電圧のような革新的な方法を使用しており、徐々に採用が進んでいるものの、その人気はFMC(FPGAメザニンカード)などの他の標準と比較して不明確です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/meliharvey/threescaper">Threescaper: TownscaperモデルをThree.jsに読み込むためのウェブサイト</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40689296">反応</a></h3>
<ul>
<li>Threescaperは、ユーザーがTownscaperモデルをThree.jsに読み込むことを可能にし、インタラクティブな3D体験を強化するウェブサイトです。</li>
<li>Rustで書かれ、Bevyを使用している今後発売予定のゲームTiny Gladeは、直感的なビルディングUI/UXで注目されており、同様のコンセプトをUnreal Editorに取り入れることが提案されています。</li>
<li>著者はテレポーテーションやダブルジャンプなどの機能を備えたインタラクティブな3Dプロジェクトについて議論し、パフォーマンスの問題やBattlefield Heroesを思い起こさせる懐かしい要素に言及しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://chrislakin.blog/p/spaced-repetition-for-teaching-two">2歳児に読み方を教えるための間隔反復</a></h2>
<ul>
<li>父親のCoffeePieは、Ankiという間隔反復ツールを使って、2歳と1歳9ヶ月の時から平均よりも数年早く子供たちに読み方を教えました。</li>
<li>5歳の時点で、彼の娘は英語、ヘブライ語、スペイン語で5年生または8年生に相当するレベルで読んでおり、息子は掛け算の表や高度な数学の概念を知っていました。</li>
<li>父親は、Ankiが初期の読み書きや数学には効果的である一方で、子供たちのスキルが向上するにつれて限界があり、より複雑な問題解決ツールが必要になることに気づいた。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40685254">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論は、2歳児に読み書きを教えることが有益か、あるいは潜在的に有害かについて焦点を当てており、社会的および認知的影響に関する両方の側の主張が存在します。</li>
<li>発達研究者は、子供の発達のマイルストーンは異なると主張し、子供を過度に押し進めることは逆効果である可能性があると強調しています。子供の好奇心と興味に従うことの重要性を強調しています。</li>
<li>このテキストでは、フラッシュカード、インタラクティブなカリキュラム、間隔反復など、読書教育のためのさまざまな方法やツールについて論じており、魅力的で年齢に適したコンテンツの必要性を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnthenerd.com/blog/faster-local-llm-assistant/">RAGを使って私のローカルLLM音声アシスタントをより高速かつスケーラブルにする</a></h2>
<ul>
<li>著者は、スマートホーム制御のためのローカルLLM(大規模言語モデル)音声アシスタントの最適化に取り組んでおり、推論の「プリフィル」フェーズ中の遅延を減らすことに焦点を当てています。</li>
<li>彼らは大きなプロンプトを小さなセクションに分割するためにRAG(Retrieval-Augmented Generation)メソッドを実装し、これによりコンテキストの長さを短縮し、速度を向上させることができました。</li>
<li>著者はRAG APIを作成し、天気予報やカレンダーイベントなどの機能を追加し、この新しいAPIを使用するようにシステムを更新して、音声アシスタントをより効率的で応答性の高いものにすることを目指しました。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40686396">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、LLM(大規模言語モデル)音声アシスタントの速度を向上させるために、一般的なサービスの埋め込みを事前計算することについて議論しており、一部のユーザーは推奨アルゴリズムを有効な解決策として提案しています。</li>
<li>モデル <code>casperhansen/llama-3-70b-instruct-awq</code>、そのLlama 2に基づく点、およびその性能について議論があり、一部のユーザーはクエリと応答の間の遅延が問題であると感じています。</li>
<li>AIが人間の行動を模倣すべきか、単にタスクを実行すべきかについて意見は分かれています。あるユーザーはモデルの皮肉な口調を面白がる一方で、他のユーザーはその導入を非人間的だと感じています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pecar.me/sqlite-django-config">本番環境でのDjango SQLite設定</a></h2>
<ul>
<li>デフォルトのSQLite設定は、低い同時実行性の最適化のため、Djangoのニーズと対照的であり、本番環境には適していません。</li>
<li>5.0、4.2、またはそれ以前のDjangoバージョンでは、WAL(Write-Ahead Logging)ジャーナルモードを有効にすることで、書き込み要求が読み取りをブロックするのを防ぎ、同時実行性を向上させることができます。</li>
<li>2024年8月にリリース予定のDjango 5.1では、これらのSQLite最適化をsettings.pyで直接設定できるようになり、開発者にとってプロセスが簡素化されます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40688336">反応</a></h3>
<ul>
<li>本番環境でのDjango SQLite設定には、WAL(Write-Ahead Logging)モードのSQLiteに重大な問題があります。高負荷時にWALファイルが過度に成長し、システム障害を引き起こす可能性があります。</li>
<li>回避策として、別のスレッドを実行してWALサイズを監視し、8MBを超えた場合に読み書きを遅くする方法がありますが、これはWALモードのSQLiteが本番環境に適していない可能性を示唆しています。</li>
<li>PostgreSQLは、SQLiteと比較して高ボリュームのトランザクションの処理が優れており、制限が少ないため、小規模から中規模のプロジェクトに最適です。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ボイジャー1号がオンラインに戻った！NASAの宇宙探査機が4つのすべての機器からデータを返送" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%9C%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%83%A3%E3%83%BC1%E5%8F%B7%E3%81%8C%E3%82%AA%E3%83%B3%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%AB%E6%88%BB%E3%81%A3%E3%81%9F%EF%BC%81NASA%E3%81%AE%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%8E%A2%E6%9F%BB%E6%A9%9F%E3%81%8C4%E3%81%A4%E3%81%AE%E3%81%99%E3%81%B9%E3%81%A6%E3%81%AE%E6%A9%9F%E5%99%A8%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%87%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%82%92%E8%BF%94%E9%80%81&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8815%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/14&#39;</h2>
<h1>2024-06-14</h1>
<h2><a href="https://progressandpoverty.substack.com/p/land-value-tax-in-online-games-and">オンラインゲームと仮想世界における土地価値税 (2022年) 結果：</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40676408">反応</a></h3>
<ul>
<li>このテキストでは、オンラインゲームや仮想世界における土地価値税(LVT)の導入の利点と欠点について議論しており、土地の価値を下げる可能性がある一方で、撤廃された場合には土地所有者に利益をもたらす可能性があると示唆しています。</li>
<li>それは、LVTが税金を土地から労働、企業、商業に移す可能性を強調し、裕福な地主からの抵抗とLVTの進展を維持する難しさについて警告しています。</li>
<li>このテキストは、LVT(土地価値税)のより広範な影響にも触れており、他のすべての税を置き換える可能性、そのようなシステムの実現可能性、そしてその実施を支えるための公共の認識と強力な政策の重要性について述べています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasdaq.com/articles/us-saudi-petrodollar-pact-ends-after-50-years">米国とサウジアラビアのペトロダラー協定が50年後に終了</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40673567">反応</a></h3>
<ul>
<li>米国とサウジアラビアのペトロダラー協定が50年後に終了しましたが、石油業界に即時の変化は予想されていません。</li>
<li>協定の終了は徐々に脱ドル化への移行をもたらすかもしれませんが、このプロセスには時間がかかるでしょう。</li>
<li>米国は依然として世界最大のエネルギー生産国であり、これは地政学的な情勢やペトロダラーの重要性に影響を与える可能性がある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://martincmartin.com/2024/06/14/how-i-found-a-55-year-old-bug-in-the-first-lunar-lander-game/">最初のLunar Landerゲームに55年前のバグを見つけました</a></h2>
<ul>
<li>1969年、高校生のジム・ストーラーは最初の月面着陸ゲームを作成しました。このゲームは、月面着陸船を操縦し、10秒ごとに燃料の消費を管理するものでした。</li>
<li>ゲーム内のバグは55年間気づかれずに存在しており、「2で割る」処理が欠けていたために着陸検出が誤っていました。これを修正することで着陸の精度が向上します。</li>
<li>そのゲームは、ツィオルコフスキーのロケット方程式やテイラー級数展開など、当時としては高度な数値解析手法を使用しており、初期のゲームデザインにおける顕著な成果となった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40680218">反応</a></h3>
<ul>
<li>55年前のバグが、1960年代にジム・ストーラーが高校時代に書いた最初のルナランダーゲームで発見されました。</li>
<li>そのゲームはFOCALプログラミング言語で書かれており、特に当時の高校生にとっては物理学と数値技術に関する驚くべき理解を必要としました。</li>
<li>この発見は、初期のコンピューターゲームの歴史的意義と技術的課題、そして数十年にわたるコーディングの実践と品質保証の進化を浮き彫りにしています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nioz.nl/en/news/fungus-breaks-down-ocean-plastic">菌類が海洋プラスチックを分解する</a></h2>
<ul>
<li>NIOZや他の機関の研究者たちは、海洋真菌Parengyodontium albumがUV日光にさらされるとポリエチレンプラスチックを分解できることを発見しました。</li>
<li>その菌類はポリエチレンを1日あたり約0.05%の速度で分解し、二酸化炭素に変換しますが、これは海面近くに浮かんでいるプラスチックに限られます。</li>
<li>この発見は、総合環境科学ジャーナルに発表されており、特にプラスチック生産が2060年までに3倍になると予想される中で、プラスチック汚染に対処するための生物学的解決策の可能性を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40676239">反応</a></h3>
<ul>
<li>海洋プラスチックを分解する能力を持つ菌類(Parengyodontium album)が分離され、配列決定されましたが、これが増殖した場合の生態系への影響が懸念されています。</li>
<li>体内に蓄積するマイクロプラスチックや天然バイオポリマーの潜在的な健康リスクが議論され、アスベスト繊維の有害な影響と比較されています。</li>
<li>会話には、マクロファージを強化してマイクロプラスチックを分解することや、人間の細胞と共存できる菌類を使用することについての推測的なアイデアが含まれていますが、これらはさらなる研究が必要です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/europe/2024/06/11/ikeas-boss-solved-swedish-retailers-global-unhappy-worker-crisis-raising-salaries-introducing-flexible-working-subsidized-childcare/">イケアの小売業者は給与を引き上げることで世界的な「不満を持つ労働者」危機を解決しました</a></h2>
<ul>
<li>イケアは賃金の引き上げ、柔軟な勤務スケジュールの提供、育児補助の実施により、高い従業員離職率に対処し、自発的離職率を世界的に大幅に削減しました。</li>
<li>CEOのジョン・アブラハムソン・リングは、フロントライン従業員の条件を改善し、技術を用いて業務を効率化する戦略を実施し、2022年8月の世界的な退職率22.4%から2023年4月には17.5%に低下させました。</li>
<li>改善にもかかわらず、イケアは依然として課題に直面しています。これには、メンタルヘルスサポート、グローバルな労働力の管理、特に米国における労働組合活動の抑制の疑いが含まれます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40674135">反応</a></h3>
<ul>
<li>イケアは、賃金の引き上げ、柔軟な勤務時間の導入、育児補助の提供によって、世界的な「不満を抱く労働者」危機に対処し、労働者の満足度が単なる賃金の引き上げだけではないことを強調しました。</li>
<li>議論には、会社の福利厚生と直接的な金銭報酬の長所と短所が含まれており、一部の人々は福利厚生がより費用対効果が高く、より良い職場環境に貢献できると主張しています。</li>
<li>このテキストは、共働き世帯が不動産価格に与える影響や子育ての重要性など、より広範な社会的影響にも触れており、専門的な保育が子供、親、そして社会に利益をもたらすことを示唆しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/NVIDIA/warp">エヌビディアWarp：高性能GPUシミュレーションとグラフィックスのためのPythonフレームワーク</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA Warpは、高性能なシミュレーションおよびグラフィックスコードのために設計されたPythonフレームワークであり、Python関数をCPUまたはGPU用の効率的なカーネルコードにコンパイルします。</li>
<li>それは空間コンピューティング、物理シミュレーション、認識、ロボティクス、およびジオメトリ処理をサポートし、PyTorchおよびJAXを使用して機械学習パイプラインと統合します。</li>
<li>インストールはPyPI経由で行い、追加の依存関係も利用可能です。GPUサポートにはCUDA対応のNVIDIA GPUが必要です。このフレームワークは、Windows、Linux、およびmacOS上のx86-64およびARMv8 CPUと互換性があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40680737">反応</a></h3>
<ul>
<li>エヌビディアWarpは、高性能GPUシミュレーションとグラフィックスのために設計された新しいPythonフレームワークであり、Taichi LangやNumbaのようなPythonからGPUコードへのプロジェクトの増加リストに追加されます。</li>
<li>この議論は、Nvidiaのオープンソースソフトウェアの独自性に焦点を当てており、競合製品の開発にソフトウェアを使用することを禁止する制限的なライセンスに関する懸念が示されています。</li>
<li>ユーザーはTaichiについて、使いやすさやデータクラスのサポートを評価する一方で、バグや開発上の問題を指摘し、一部のユーザーはNvidia Warpへの切り替えを検討しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/start-presentations-on-the-second">プレゼンテーションは2枚目のスライドから始める</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40680648">反応</a></h3>
<ul>
<li>このテキストはプレゼンテーションにおけるストーリーテリングの重要性を強調しており、最初から聴衆の思考を刺激し、引き込むべきだと提案しています。</li>
<li>それは、大企業における口頭発表とスライドデッキの違いを強調しており、後者はしばしばテキストが多く、上級管理職にとって自己説明的であることに注意しています。</li>
<li>そのテキストは、技術的なプレゼンテーションにおいて、問題から始まり、緊張を高め、そして解決策を提供するという物語の構造を使用することを勧めています。これにより、内容がより魅力的で記憶に残るものになります。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.interconnects.ai/p/apple-intelligence">AppleのAIに対する技術的アプローチの一端を垣間見る。コアモデルのパフォーマンスなどを含む。</a></h2>
<ul>
<li>Appleは、Apple Intelligenceと呼ばれるマルチモデルAIシステムを導入し、デジタルライフのさまざまな側面にAIを統合してユーザーエンゲージメントを向上させました。</li>
<li>競合他社がAIの優位性に焦点を当てているのとは異なり、Appleは実用的なアプリケーションを重視しており、この秋にすべてのデバイスで新しいAI機能を導入する予定です。</li>
<li>AppleのAI戦略には、コアモデルのパフォーマンス、デバイス上での戦略、およびアライメント戦略が含まれており、GPT-4に匹敵するモデルと重要なプライバシー機能が備わっています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40677810">反応</a></h3>
<ul>
<li>AppleのAI技術的アプローチには、より多くの計算能力を必要とするタスクにプライベートクラウドコンピュートを使用することが含まれており、クラウドに送信されるデータがAppleによって保存されたりアクセスされたりしないことを保証しています。</li>
<li>このシステムは、モデルの一部をクライアント側で実行し、主要なモデル実行をクラウドで行い、動的な機械学習のためにローカルLoRA(低ランク適応)の使用を予測し、WebGPUを使用してウェブベースのモデルのロック解除を行います。</li>
<li>この議論は、Appleの垂直統合の強み、長期的なエッジデバイスAI競争の可能性、AIがiPhoneの販売に与える影響を強調し、Nvidiaの市場ポジションとハードウェア販売戦略と対比しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/13/kids-no-iphone-screen-time">iPhoneを取り上げたことで娘はより良い人間になった</a></h2>
<ul>
<li>著者は、iPhoneが娘の精神的健康、学業成績、および行動に悪影響を及ぼしているため、使用を禁止しました。</li>
<li>娘はうつ病と不安障害と診断され、彼女の注意の大部分がソーシャルメディアと仲間の承認を得ることに集中していました。</li>
<li>著者は、子供たちの間での携帯電話依存の広範な問題と、携帯電話の使用を効果的に管理するための個人およびシステムの両方の変化の必要性を強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40674073">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事は、ソーシャルメディアと電話依存の有害な影響について論じており、これらが困難な思考や感情から逃れるための回避行動として使用されていることを示唆しています。</li>
<li>それは、これらの対処メカニズムを取り除くことではなく、個人が精神的健康を改善するのを助けることが解決策であると主張しています。</li>
<li>このテキストでは、COVIDによるロックダウンの影響、プライバシーの懸念からLinuxへの移行、そしてコミュニティベースのソーシャルメディアネットワークの潜在的な利点についても触れています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fr.de/politik/warnungen-milliarden-an-konzerne-gezahlt-betrugsverdacht-beim-klimaschutz-trotz-zr-93122965.html">60件中40件のドイツの気候緑化事業が詐欺的</a></h2>
<ul>
<li>ドイツ連邦環境省は、THGクォータからの数百万の資金を使って中国の気候保護プロジェクトを過失的に支援していると非難されています。</li>
<li>2023年8月以降、中国の60の気候保護プロジェクトのうち40に対して重大な詐欺の疑いが浮上し、2024年末までに資金提供が中止されることになった。</li>
<li>ドイツ政府は、フランスおよびオランダと共に、電気自動車所有者のインセンティブに影響を与え、強力な管理メカニズムが欠如しているTHGボーナスシステムの問題に対処するようEU委員会に促しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40677926">反応</a></h3>
<ul>
<li>中国における60のドイツの気候緑化プロジェクトのうち40件で詐欺が検出され、中国企業によって改ざんされた文書が報告され、多国籍石油会社による詐欺の可能性が示唆されました。</li>
<li>ドイツ当局は、中国の子会社からの詐欺に関する警告にもかかわらず、外国の検査に対する中国の制限のためにCO2削減の検証不可能な主張を受け入れました。</li>
<li>このテキストは、現在のカーボンクレジット制度が簡単に悪用されることを批判し、実際の排出量に基づいて課金することを提案していますが、経済的混乱を避けるために段階的な移行が必要であることも認めています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.windows.com/windowsexperience/2024/06/07/update-on-the-recall-preview-feature-for-copilot-pcs/">マイクロソフトのリコールAI機能は無期限に延期されました</a></h2>
<ul>
<li>2024年6月7日、Copilot+ PCのリコールプレビュー機能の更新が発表され、2024年6月18日からWindows Insider Program (WIP)で利用可能になることが決定されました。これは、品質とセキュリティを確保するためのコミュニティのフィードバックに基づいています。</li>
<li>Recallは暗号化されたスナップショットを撮影することでPCの活動の視覚的なタイムラインを作成し、これらはローカルに保存され、ユーザーによって制御、停止、または削除することができます。アクセスにはWindows Hello Enhanced Sign-in Securityが必要です。</li>
<li>2024年5月20日に発売されたCopilot+ PCは、性能とAI体験が向上した高度なWindows PCであり、Microsoft PlutonセキュリティプロセッサやSecured-core PC技術などの強化されたセキュリティ対策を備えています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40683210">反応</a></h3>
<ul>
<li>マイクロソフトのリコールAI機能は、未特定のセキュリティ上の懸念により無期限に遅延しており、戦略的な動機や監視のための潜在的な悪用についての憶測を呼んでいる。</li>
<li>リコールAIが銀行の認証情報や個人的な活動などの機密情報を記録し漏洩する可能性があり、プライバシーの問題が生じることへの懸念が高まっています。</li>
<li>遅延と懸念は、マイクロソフトの反消費者的な行為に対する過去の批判を反映しており、Xbox Oneの発売時や最近のAdobeのEULA更新に対する反発と比較されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.lytix.co/posts/self-hosting-llama-3">自己ホスティングのLlama-3 8B-Instructのコスト 結果：</a></h2>
<ul>
<li>自己ホスティングのLlama-3 8B-Instructモデルは、ChatGPTを使用するよりもはるかに高価であり、1Mトークンあたり約17ドルかかるのに対し、ChatGPTは1Mトークンあたり1ドルです。</li>
<li>自己ホスティングの初期費用にはハードウェアの費用やエネルギーコストが含まれており、長期的な節約の可能性があるにもかかわらず、経済的にはあまり有利ではありません。</li>
<li>セルフホストのハードウェアを管理およびスケーリングすることは追加の課題を伴い、非現実的な100％の利用率を前提としているため、ほとんどのユーザーにとっては実用的ではありません。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40681784">反応</a></h3>
<ul>
<li>セルフホスティングのハードウェアは、AWSを使用する場合と比較してコストを大幅に削減でき、4台のNVidia Tesla T4を使用するセットアップで約3,800ドルかかります。</li>
<li>このテキストでは、セルフホスティングの利点と欠点について議論しており、ダウンタイムやメンテナンスコストの可能性があるため、それを正当化するためのビジネスケースの必要性を強調しています。</li>
<li>GroqはLlama 3モデルに対してコスト効率の良い価格設定を提供しており、テキストでは効率を高めるために量子化モデルやtogether.aiのような代替サービスの使用を提案しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ieeexplore.ieee.org/document/10555529">POSIX.1-2024が公開されました</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40679809">反応</a></h3>
<ul>
<li>POSIX.1-2024が公開され、まもなくOpen Groupのウェブサイトで利用可能になります。これにより、シェルスクリプティングやその他の機能に関する最新の標準が提供されます。</li>
<li>POSIX.1-2024の新機能には、拡張正規表現用のsed -E、find -print0、xargs -0、安全なファイル処理のためのread -d、C17、strlcpy、strlcatのサポートなどが含まれます。</li>
<li>このアップデートは、AIX、Debian、macOS、およびさまざまなLinuxディストリビューションなど、異なるシステム間での互換性を向上させるために、POSIX準拠のスクリプトを書くことの重要性を強調しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lamini.ai/blog/lamini-memory-tuning">ラミニメモリチューニング：幻覚が10分の1に減少</a></h2>
<ul>
<li>ラミニメモリチューニングは、事実を大規模言語モデル(LLM)に埋め込む新しい方法であり、事実の正確性を大幅に向上させ、幻覚を減少させます。</li>
<li>それは、他の方法では50%だったのに対し、フォーチュン500企業の顧客に対して95%の精度を達成し、幻覚を50%から5%に減少させました。</li>
<li>この方法は、オープンソースのLLMの上に正確な事実を用いて数百万の専門アダプターを調整し、特定の事実に関してエラーゼロを最適化しながら、全体的なパフォーマンスを維持することを含みます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40675577">反応</a></h3>
<ul>
<li>ラミニメモリチューニングは、多数の事実に基づいた低ランク適応(LoRA)をゼロ損失に訓練し、検索強化生成(RAG)を使用してクエリに適したLoRAを選択する方法です。</li>
<li>この方法には、推論時にどのLoRAを統合するかを決定するためのエキスパートルーター層が含まれていますが、ルーターのトレーニングプロセスは不明です。</li>
<li>このモデルは、Mixture of Experts (MoE) とクロスアテンションの概念を組み合わせており、事実の正確性を確保するために、クロスアテンション層のトレーニング中に事前訓練された大規模言語モデル (LLM) の重みを一定に保ちます。</li>
</ul>
<h2><a href="https://yobibyte.github.io/notebooks.html">ノートブックはコードのマクドナルドである</a></h2>
<ul>
<li>ノートブックは状態やバージョン管理に混乱を招き、テストやリンティングを行わないといった悪い習慣を助長する可能性があります。</li>
<li>それらはしばしば異なるセットアップや依存関係を持っており、それがコードのクラッシュやフラストレーションを引き起こすことがあります。</li>
<li>ノートブックはアイデアを試すのに便利ですが、コードをモジュールに移行するのは困難で時間がかかることがあります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40675397">反応</a></h3>
<ul>
<li>ノートブックは主に実験を行い結果を記録するためのものであり、ソフトウェア開発のためのものではありません。</li>
<li>Jupyterノートブックは、コースプロジェクトの再現、インラインプロット、およびコードチャンクのキャッシュに役立ちますが、大規模なコードベースには非効率的です。</li>
<li>ノートブックは迅速な実験、教育、およびドキュメント作成に有益ですが、保守性やインタラクティビティの問題があるため、プロダクションコードには理想的ではありません。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="オンラインゲームと仮想世界における土地価値税 (2022年) 結果：" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%AA%E3%83%B3%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B2%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%81%A8%E4%BB%AE%E6%83%B3%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%81%AB%E3%81%8A%E3%81%91%E3%82%8B%E5%9C%9F%E5%9C%B0%E4%BE%A1%E5%80%A4%E7%A8%8E%20(2022%E5%B9%B4)%20%E7%B5%90%E6%9E%9C%EF%BC%9A&subheading=2024%E5%B9%B46%E6%9C%8814%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/06/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
