<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ヘイムダル]]></title>
        <description><![CDATA[ヘイムダル]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ヘイムダル</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 10:06:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ja.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ja]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/06&#39;</h2>
<h1>2024-04-06</h1>
<h2><a href="https://www.experimental-history.com/p/so-you-wanna-de-bog-yourself">脱却：行き詰まり感を克服する戦略</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、人生に行き詰まりを感じ、このよくある経験を克服するためのアドバイスを提供している。</li>
<li>著者は、マンネリを打破するための個人的な洞察と戦略を語り、行動を起こし、変化を起こすことの重要性を強調する。</li>
<li>読者はパターンを認識し、困難を乗り越え、より良い人生への道筋を見つけることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39942288">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、熟考と行動のバランスを取ることの重要性を強調し、自分自身を脱却させることで、考えすぎや自ら課した障害を克服するための戦略を紹介している。</li>
<li>本書は、アニメシリーズにおけるキャラクターの成長、社会構造に関する哲学的思考、歴史的・隠喩的言及の解釈といったテーマに触れながら、行き詰まりを解消し、目標に向かって前進するための実践的なヒントを提供する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abortretry.fail/p/the-rise-and-fall-of-silicon-graphics">シリコングラフィックス・サガ：イノベーションから倒産まで</a></h2>
<ul>
<li>1981年にジェームス・ヘンリー・クラークによって設立されたシリコン・グラフィックスは、1980年代にワークステーションとグラフィックスに革命を起こしたが、1990年代後半に経営難に陥った。</li>
<li>経営難に直面した後、同社は提携や買収を経て、2009年に破産を申請し、ラッカブル・システムズに買収された。</li>
<li>ブラッドフォード・モーガン・ホワイト著『Abort Retry Fail』には、同社の歩みやコンピュータ業界への影響が詳しく書かれている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39944496">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、シリコン・グラフィックスの栄枯盛衰を取り上げ、ハイエンド企業がいかに破壊的イノベーションによる安価な競争と闘っているかを浮き彫りにしている。</li>
<li>市場の変化に適応するための課題、新興企業が既存企業に与える影響、伝統的企業とテスラやアップルのような破壊的企業との対比などを取り上げている。</li>
<li>トピックには、SGIが逃した機会、技術エコシステムの進化、グラフィックス市場におけるOpenGLの重要性、中小企業の影響を受けた専用システムから汎用ツールへの移行などが含まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/an-irc-client-in-your-motherboard/">RustベースのグラフィカルIRCクライアントでUEFIファームウェアに革命を起こす</a></h2>
<ul>
<li>著者はUEFIファームウェア上でRustとGUIツールキットを使ってグラフィカルなIRCクライアントを作成し、UEFIのTCPプロトコルと非同期バッファリングの課題について議論した。</li>
<li>UEFIRCプロジェクトでは、マウス・イベントの制限への対処、スクロール・ビューにおけるグラフィック・コンテンツの効率的なメモリ割り当て、図形描画のためのタイルの事前割り当てに焦点を当てた。</li>
<li>グラフィカル・アプリケーション・スタックを強化するための継続的な努力を強調することは、UEFIRCプロジェクトの改善へのコミットメントを示すものである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39940975">反応</a></h3>
<ul>
<li>ある開発者はUEFI環境用のグラフィカルなIRCクライアントに取り組んでおり、VPN認証情報、PXEネットワークブート、システムリカバリ方法などの機能を模索している。</li>
<li>手頃な価格のネットワーク機器、GPSレシーバーの構築、IRCサーバーのTLSバッキング、システムソフトウェアの複雑さ、コーディングのインスピレーション、GUIの作成、IRCメッセージの解釈、アニメーションフレームワーク、メモリ効率などについて議論している。</li>
<li>チャットインターフェースやChatGPTをUEFIに統合するアイデアも会話の一部です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/apr/05/top-israeli-spy-chief-exposes-his-true-identity-in-online-security-lapse">イスラエルのスパイ長官、オンライン・セキュリティの不備で身元が判明</a></h2>
<ul>
<li>戦争におけるAIを推進するイスラエルのユニット8200のリーダーであるヨッシ・サリエルは、彼の著書 &quot;The Human Machine Team &quot;に関連したセキュリティ侵害により、精査に直面した。</li>
<li>本書では、ガザ紛争の際にIDFが活用した軍事行動におけるAIの役割について論じており、10月7日の攻撃のような諜報活動の不備の中で、サリエルのリーダーシップに対する懸念が提起されている。</li>
<li>サリエルが提唱した戦争における人間とマシンの協力というコンセプトは、インテリジェンス部門で議論を巻き起こし、コミュニティ内での意見の相違を浮き彫りにした。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39942122">反応</a></h3>
<ul>
<li>アマゾンで出版された書籍に関連したセキュリティ上の過失により、イスラエルのスパイチーフの身元が暴露されたこと、シンガポールや韓国といった国々における頭脳流出、軍事的意思決定におけるAIの利用など、さまざまなトピックが取り上げられている。</li>
<li>この本では、戦争におけるAIの倫理、軍事作戦における宗教的な名称の意味、戦争におけるAIシステムの計画と使用に関わる個人の説明責任について論じている。</li>
<li>この対談では、軍事作戦にAIを組み込むことの課題と倫理的ジレンマが強調され、民間人に犠牲者が出る可能性と、ゲリラ戦のような紛争でそのような犠牲者を最小限に抑えるためのAIの役割が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/searxng/searxng">SearXNG：プライバシーを尊重するメタ検索エンジン</a></h2>
<ul>
<li>Searx.spaceは、プライバシーに重点を置いたメタサーチ・エンジンで、ユーザーのための運用インスタンスと、ホームページ上で利用できるユーザーの役割別の包括的なハンドブックを提供している。</li>
<li>ユーザーはIRCまたはマトリックス経由でサポートに連絡することができ、エンジンはDockerイメージまたはインストールスクリプトを使用して簡単に設定することができ、カスタマイズガイダンスが提供される。</li>
<li>GitHub Codespacesを利用した効率的なコントリビューションにより、コントリビューターにはSearXNGの翻訳や機能拡張を支援する機会があります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39948044">反応</a></h3>
<ul>
<li>SearXNGはプライバシーに重点を置いたメタサーチ・エンジンであり、ユーザーはパーソナル・インスタンスをホストし、プライバシーを優先することができる。</li>
<li>ユーザーは、ブラウザの互換性、ドキュメントの欠如、uBlacklistやVPNのようなツールを推奨するデジタルプライバシーの重要性についての懸念を指摘している。</li>
<li>IPブロックの問題に直面しているユーザーもいるが、SearXNGは他の検索エンジンよりもそのパフォーマンスと信頼性が高く評価されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zoriya/Kyoo">Kyoo：次世代セルフ・ホスティング・メディア・ブラウザ</a></h2>
<ul>
<li>彼らがKyooの開発を始めたのは約5年前、現在のソリューションでは不十分だという不満からだった。</li>
<li>もともとは学習のためのプロジェクトだったが、時間が経つにつれて、京央はより実質的な事業へと変化していった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39941232">反応</a></h3>
<ul>
<li>Plex、Jellyfin、Kyooのようなメディア・サーバー・ソフトウェアの比較について、メタデータ、ファイル構成、ユーザーの利便性、マネタイズ戦略について議論する。</li>
<li>ユーザー体験やディスカッションでは、特徴、機能、テクノロジーツール、プログラミング言語、メディアプレーヤーアプリ、著作権に関する問題、メディアセットアップにおけるコンテナ管理などが取り上げられる。</li>
<li>クロスプラットフォームのサポート、標準化、相互運用性を重視し、ホームシアター体験を向上させ、ユーザーは新プラットフォームKyooと他のデバイスのための潜在的な進歩に熱意を示している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://gws.phd/posts/fortran_wasm/">FortranコードをWebAssembly用にコンパイルする際の課題と解決策</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、webRプロジェクトのために修正されたバージョンのLLVMとFlangコンパイラを使って、WebブラウザでWebAssembly用にFortranコードをコンパイルする際の課題について論じている。</li>
<li>一筋縄ではいかないため、経験豊富なコンパイラ開発者の支援の重要性を強調し、信頼性の高いBLASとLAPACKルーチンを中心に、様々な手法とツールチェーンを探求している。</li>
<li>LLVM Flangコンパイラの積極的な開発により、最小限のコード調整でFortranコードをWebAssemblyにコンパイルすることができ、flang-newコンパイラのパッチによりシンボルのミスマッチや関数シグネチャの不整合などの問題に対処できる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39944275">反応</a></h3>
<ul>
<li>ジョージ・スタッグは、LLVM Flangにパッチを当て、コードを事前にCに変換する必要をなくすことで、WebAssembly上でFortranを実行することに取り組んでいる。</li>
<li>このディスカッションでは、LLVM 18.1.1からのLLVM Flangの活用、LFortranの進歩と制約の追跡、ランタイム・ライブラリの課題への対処、教育や多様なハードウェアにおけるWebAssemblyのアプリケーションの探求について取り上げます。</li>
<li>WebAssemblyは、高性能なWebアプリケーションを強化することで知られており、さまざまな分野で幅広く使用されています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/cloudflare-acquires-partykit">クラウドフレア、PartyKit買収でサーバーレスコンピューティングを強化</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflareは、サーバレスコンピューティング機能を強化し、リアルタイムでコラボレーティブなマルチプレイヤーアプリケーションを作成するためのオープンソースプラットフォームであるPartyKitを買収した。</li>
<li>この買収により、Cloudflareは、PartyKitとCloudflareのDurable Objectsとの統合を利用して、ダイナミックでインタラクティブなステートフル・アプリケーションを構築するための堅牢なツールキットを開発者に提供できるようになります。</li>
<li>この動きは、サーバーレス・コンピューティングの展望を再定義し、開発者にとってステートフルなアプリケーションをより実現可能で効果的なものにするという重要な進歩を意味する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39941859">反応</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflareはリアルタイム機能でプラットフォームを強化するためにPartyKitを買収した。</li>
<li>この買収は、技術分野におけるリアルタイム・コラボレーション、AI、標準APIの統合に関する議論を呼び起こし、WebSocket、SSE、socket.io、Phoenix Channels、Cloudflare Workersにおける課金に関する懸念に対処した。</li>
<li>ユーザーはCloudflareによるPartyKitの買収を概ね肯定的にとらえており、リアルタイムサーバーや共同イニシアティブにCloudflare Workersを活用する利点に言及しています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/04/05/app-store-guidelines-emulators-music-app-links/">アップル、App StoreでのゲームエミュレータとEU音楽リンクを許可</a></h2>
<ul>
<li>アップルは欧州委員会の裁定に沿うようApp Storeのポリシーを改定し、欧州経済領域内の音楽ストリーミング・アプリに代替音楽購入の選択肢へのリンクを組み込むことを可能にした。</li>
<li>この調整は、アップルが反競争的行為に関与したとして20億ドルの罰金を科せられた後に行われた。</li>
<li>さらにアップルは現在、App Storeでのゲームエミュレータ、HTML5ミニアプリ、ミニゲームを全世界で許可している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39946694">反応</a></h3>
<ul>
<li>アップルはApp Storeのガイドラインを更新し、レトロゲームコレクションのライセンスパブリッシャーが1つのアプリで提供し、後から追加ゲームをダウンロードできるようにした。</li>
<li>エミュレータは、エミュレートされたコードが正式にライセンスされ、アプリにバンドルされている場合に許可されるようになったため、古いゲーム機システムのROMの合法性や、Switchのような新しいゲーム機のエミュレータに関する議論が巻き起こっている。</li>
<li>アップルがApp Storeを厳しく管理し、それが開発者や競争に与える影響について議論が続く中、ユーザーはその制限のためにSafariに代わるものを求め、Firefoxや広告ブロッカーなどの選択肢を模索している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.asomo.co/p/a-lego-model-of-financial-capitalism">レゴモデルが明かす金融資本主義</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、金融資本主義をレゴのモデルで説明し、金融市場でお金が将来の約束のお金とどのように取引されるかを説明している。</li>
<li>本書は、建設プロジェクトにおける資本と負債の調達の力学を探求し、レバレッジがいかに利益を高める一方でリスクを高めるかを浮き彫りにする。</li>
<li>オフショア・ファイナンス、金融工学、証券化といった高度なファイナンスの概念を紹介し、金融市場を包括的に捉える。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39940959">反応</a></h3>
<ul>
<li>参加者は、不動産の評価、維持費、破産が負債に及ぼす影響など、投資としての持ち家の経済的側面について議論する。</li>
<li>また、資本主義の長所と短所を取り上げ、効果的に管理されたホームオーナーズ・アソシエーション（HOA）の重要性を強調し、市場低迷時の投資家支援における政府の関与を検証する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.03502">AIのインパクト知識崩壊との闘い</a></h2>
<ul>
<li>本稿では、人工知能（AI）の普及がもたらすリスクを取り上げ、AIが生成したコンテンツが誤った情報をもたらすことによる「知識の崩壊」という概念を強調している。</li>
<li>著者らは、多様な知識探求を促進するために、ユーザーが従来の方法とAI支援プロセスのいずれかを選択できるモデルを提案している。</li>
<li>この研究では、悪影響を軽減するための研究をさらに進めることを提唱し、AIを意思決定プロセスに組み込む際の戦略的意思決定を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39946169">反応</a></h3>
<ul>
<li>AI、言語モデル、知識の崩壊をめぐる議論は、AIツールへの過度の依存がもたらす潜在的な欠点を浮き彫りにしている。</li>
<li>効率的なテクノロジー利用と、認知スキル、能動的な取り組み、批判的思考を維持することのバランスを重視する。</li>
<li>インターネットの汎用化、創造性や学習への影響、検索エンジンの結果の偏りなどについての懸念が議論され、質の高い知識の普及を維持するためには多様な視点が必要であることが強調された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=C-uekD6VTIQ">自律的な電力線充電でドローンの運用を中断させない</a></h2>
<ul>
<li>このビデオでは、ドローンのための自律的な架空送電線充電について説明している。</li>
<li>このトピックは、ロボット工学とオートメーションにおける最新の進歩に焦点を当てたICRA 2024の一環として議論されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39945733">反応</a></h3>
<ul>
<li>この討論会では、ドローンを充電に活用し、送電線に近接して機能させることが検討され、現在のインフラでの充電、機械的ストレス、課金に関する懸念、電力事業者の機会などの問題が議論される。</li>
<li>倫理的な意味合い、誘導充電の実現可能性、電力盗難のリスク、送電線付近でのドローン使用の合法性、送電線の埋設コスト、点検のためのエネルギー消費、軍事利用の可能性などが考慮される。</li>
<li>談話は、送電線作業にドローンを採用することの安全性、実現可能性、結果を中心に展開される。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="脱却：行き詰まり感を克服する戦略" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E8%84%B1%E5%8D%B4%EF%BC%9A%E8%A1%8C%E3%81%8D%E8%A9%B0%E3%81%BE%E3%82%8A%E6%84%9F%E3%82%92%E5%85%8B%E6%9C%8D%E3%81%99%E3%82%8B%E6%88%A6%E7%95%A5&subheading=2024%E5%B9%B44%E6%9C%886%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/04/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/05&#39;</h2>
<h1>2024-04-05</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/">クレジットカードのリワードとインターチェンジ・フィーを読み解く</a></h2>
<ul>
<li>インターチェンジ・フィー（交換手数料）はカード発行会社にとって重要な収益源であることは、クレジットカードのポイント・プログラムに関する記事で説明した。</li>
<li>チェースとアメリカン・エキスプレスはクレジットカード市場で競合しており、チェースはアメリカン・エキスプレスに対抗してチェース・サファイヤ・リザーブ・カードを発行した。</li>
<li>インターチェンジ・フィーと特典を理解することは、記事で強調されているように、クレジットカードのオプションを評価する際の鍵となる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928604">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、クレジットカードのポイントプログラムの仕組みと、加盟店と消費者の双方に与える影響について掘り下げている。</li>
<li>現金決済と電子決済の長所と短所、クレジットカード決済手数料の複雑さとともに、加盟店の関与に影響を与える要因、EUの規制、公平性、価格設定、競争について取り上げている。</li>
<li>このディスカッションでは、税金詐欺のニュアンス、コンビニエンス・フィー、クレジットカードの特典を最大化する戦略などを取り上げ、クレジットカード取引と特典の最適化について包括的な見解を示す。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto">マリオカート8の戦略パレート効率でパフォーマンスを最大化する</a></h2>
<ul>
<li>記事では、『マリオカート8』で最高のパフォーマンスを発揮するためのドライバー、ボディ、タイヤ、グライダーの選び方について掘り下げ、スピードと加速のバランスを効果的にとるためのパレート効率とパレートフロントを紹介している。</li>
<li>プレイヤーはパレートフロントを活用することで、劣った選択肢を除外することができるが、最終的な選択は個人の好みやゲームプレイスタイルに左右される。</li>
<li>また、パレート・フロントを用いた多目的最適化問題へのアプローチも取り上げ、著者の研究に興味を持つ読者にさらなる洞察を提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936246">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、SvelteとThree.jsで作成したビジュアライゼーションを使って、意思決定におけるパレート効率について掘り下げている。</li>
<li>このコンセプトは、バイクの選択、ゲームの組み合わせ、マリオカートでのゲームプレイの強化といったシナリオに適用される。</li>
<li>また、プレゼンテーションの実用性、オンラインゲームの戦術、キャラクタービルド、キャラクター選択がアイテム配分に与える影響などに関するユーザーの洞察も含まれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702">AI-Piano Girl Performs MITライセンス</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930463">反応</a></h3>
<ul>
<li>音楽制作におけるAI技術を中心に、ヴォーカル、歌詞、楽曲全体をカバーし、その品質、実用的な使い方、音楽業界への潜在的な影響を探る。</li>
<li>参加者は、AIが生み出す音楽について経験や意見を共有し、創造的な仕事におけるAIの役割、人間の創造性と比較した場合の制約、AIによって進化する芸術創造の状況について触れる。</li>
<li>対談では、テクノロジーと音楽の融合に焦点を当て、AIの影響力の増大と音楽業界の進行中の変革について検証する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/">ドイツ国家がLinuxとLibreOfficeに移行</a></h2>
<ul>
<li>ドイツのシュレースヴィヒ＝ホルシュタイン州は、コスト、セキュリティ、デジタル主権を重視し、3万人の職員にマイクロソフトからLinuxとLibreOfficeへの移行を進めている。</li>
<li>これは、オープンソースソフトウェアを採用し、データを保護し、地域の技術競争を促進しようとする欧州連合や中国における傾向の高まりと一致している。</li>
<li>同様の移行は他のヨーロッパ諸国でも起きており、中国でもコスト削減とITセキュリティ強化の目標から、デスクトップ・コントロールがWindowsからLinuxに移行している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936284">反応</a></h3>
<ul>
<li>ドイツ国家がマイクロソフトからLinuxとLibreOfficeに移行し、ソフトウェアの変更、クラウドへの依存、LiMuxプロジェクトの復活に関する議論が巻き起こっている。</li>
<li>ユーザーは、StarOffice、LibreOffice、LaTeXのようなオープンソースのソリューションに移行することの難しさについて議論する一方で、マイクロソフト・オフィスに対する好みや、強制的な変更に対する不満を表明している。</li>
<li>マイクロソフト・オフィスとオープンソース・ツールの比較、プログラミング言語の効率性、コンフィギュレーション・システム、ソフトウェア管理におけるLinuxのWindowsに対する優位性など、業界におけるオープンソース技術の進化を反映した会話が交わされた。</li>
</ul>
<h2><a href="https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/">データテーブルの進化を解き明かす</a></h2>
<ul>
<li>優れたテーブルのデザイン哲学』は、テーブルの歴史的な発展を掘り下げ、効果的なデータ・プレゼンテーションのための構造化された列と行の重要性を強調している。</li>
<li>本書は、古代のテーブルからエクセルのような現代のツールまで、テーブルの進化を追いながら、Pythonを使った徹底的なデータ分析アプローチを促進する。&quot;</li>
<li>Great Tablesは、よく整理された視覚的に魅力的な表を作成するためのPythonのフレームワークの概要であり、様々な目的のために静的な要約表の品質を高めるためのカスタマイズオプションやフォーマットテクニックを含む。&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933833">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿では、Great Tablesプロジェクトのデザインコンセプトを掘り下げ、Python/Jupyterのテーブルに焦点を当て、データを効果的に表示するための「テーブルの文法」を構築している。</li>
<li>Jupyterのprint()関数とdisplay()関数を批評しながら、データ分析のための「表の文法」を標準化することの意義を強調する。</li>
<li>表のレイアウト、読みやすさ、データ視覚化の原則、過去の表作成、ag-gridやarrowのようなライブラリを使用した効率的なレンダリング、Pythonでデータ書式を強化し視覚的に魅力的な表を作成するためのMitoのようなツールについての洞察を提供します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html">長距離アプリケーション用先進パルス圧縮レーダー</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、FMCWレーダーとパルスレーダーの設計を対比し、長距離シナリオにおけるパルスレーダーの利点と障害に焦点を当てている。</li>
<li>ADC、DAC、フィルタ、性能向上のためのFPGAなどの重要な要素を網羅し、現代のパルス圧縮レーダーシステムの開発について概説している。</li>
<li>総額570米ドルのこのレーダー・システムは、DCオフセットやノイズフロアなどの課題を克服し、最大400メートルの距離でのターゲット探知を可能にし、同価格帯のレーダーでは珍しい高度な機能を提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930195">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、心臓の鼓動や呼吸を検知するための6GHzレーダーをDIYで製作し、10GHzのドップラー・レーダー・ユニットを活用しながら、軍事用レーダーによるリスクも含め、組織加熱や被ばく限度に関する安全上の懸念に対処することを探求している。</li>
<li>PCB設計、信号配線、AFE7225やZynqのようなコンポーネント、FPGAの遅延、さらにAESAレーダーやSARのようなレーダー技術の進歩、車載レーダーシステムにおける可能性、LIDARの能力向上などが含まれる。</li>
<li>オリジナルの製作者は、特定の用途を持たない個人的な挑戦としてレーダーを製作し、SAR用のプリント基板の製造とオープンソースソフトウェアの利用に精を出した。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/">HTMLメールにCSSの脆弱性、セキュリティ上の懸念が高まる</a></h2>
<ul>
<li>攻撃者は、HTMLメールのCSSを悪用してコンテンツの可視性を操作し、セキュリティリスクやフィッシング詐欺を可能にしており、Thunderbird、Outlook on the web、Gmailのユーザーに影響を及ぼしている。</li>
<li>一部のメールクライアントは安全策を提供しているが、ユーザーはHTMLメールに注意を払い、HTMLを無効にしたり、制限モードを使用したりしてリスクを下げるべきである。</li>
<li>電子メールクライアントに強力な防御機能を実装することは困難であるため、これらの脆弱性に対抗するためには、ユーザーの警戒心と予防措置が不可欠である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928558">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッション・スレッドでは、HTMLメールによるフィッシング攻撃のリスクや、フィッシング・シミュレーション・サービスの有効性に対する懐疑的な見方について掘り下げている。</li>
<li>電子メール転送におけるセキュリティの脆弱性についての懸念、電子メールにおけるHTMLとMarkdownの使い分けについての議論、HTML電子メールのコーディングの課題が強調されている。</li>
<li>モバイル最適化、日付書式のあいまいさ、ISO 8601書式、フォントオプション、請求書発行システムの2要素承認、電子メールセキュリティ対策などのトピックを取り上げ、さまざまな電子メールクライアント間での電子メールの互換性についても言及する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://v8.dev/blog/sandbox">ChromeのV8サンドボックス：セキュリティと安定性の向上</a></h2>
<ul>
<li>V8エンジンのセキュリティ機能であるV8サンドボックスは、現在、Chromeの脆弱性報奨プログラムの一部となっており、Chromeのエクスプロイトにつながることが多いメモリ破壊の問題に重点的に取り組んでいます。</li>
<li>これは、システム全体への影響を防ぐために、V8内のメモリ破壊を抑制することを目的としており、パフォーマンスへの影響は少なく、互換性のあるプラットフォームですでにテスト運用されている。</li>
<li>V8サンドボックスは、V8内のメモリ安全性を強化する上で極めて重要であり、脆弱性に対するエンジンの安全性を確保する上で重要な進歩である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930809">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論の中心は、V8エンジンの脆弱性、特にコンパイラー、ガベージ・コレクター、インタープリター、パーサーに関するものだ。</li>
<li>緩和策としては、JITコンパイラを無効にする、特定のコンポーネントにメモリセーフ言語を使用する、メモリセーフを徹底する、などがある。</li>
<li>Rustのようなメモリセーフ言語の重要性、メモリエラーやロジックの問題を排除するための課題、サンドボックス実装におけるメモリセーフのためにRustを使用する潜在的な利点が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/">HTTP/2継続洪水：Sever の脆弱性と影響。</a></h2>
<ul>
<li>HTTP/2 CONTINUATION Floodは、HTTP/2プロトコルの重大な脆弱性であり、ヘッダーのオーバーフローによりサーバーのクラッシュやパフォーマンスの問題につながる。</li>
<li>主要なHTTP/2サーバーの不適切な保護実装により、攻撃が気づかれないまま放置され、CPUやメモリのクラッシュを引き起こす可能性がある。</li>
<li>GolangとNode.jsにおける実際の悪用は、インターネットサービスを中断させ、この脆弱性の広範な影響を緩和するために、技術大手やオープンソースプロジェクトとの協力を促している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930919">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、HTTP/2のContinuation Flood問題と、ウェブサーバーやリバースプロキシへの影響について取り上げている。</li>
<li>コメントでの議論は、過剰なエンジニアリングを避けることの重要性、スケーラビリティへの懸念、開発者にとってのセキュアなコーディングプラクティスの重要性を強調している。</li>
<li>ユーザーは、Caddyのようなサーバーへの影響、HTTP/1.1とHTTP/2の違い、スケーラビリティとリソース利用に関するHTTP/2の複雑さと課題、脆弱なサーバーの解決策について議論します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.myshell.ai/jetmoe">JetMoE-8B：費用対効果の高いAIモデルがLLaMA2を上回る</a></h2>
<ul>
<li>JetMoE-8Bモデルは、公開データセットとコンシューマーグレードのGPUで訓練され、コストは0.1百万ドル以下で、Meta AIの数十億ドルのLLaMA2-7Bモデルを凌駕している。</li>
<li>JetMoE-8Bはアカデミアフレンドリーでオープンソースであり、推論中に22億のアクティブパラメータを誇り、GPUクラスターを使用して2週間かけて1兆2500億トークンで学習された。</li>
<li>JetMoE-8Bの詳細な技術レポートとベンチマークは、GithubとHuggingFaceのページで公開されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933076">反応</a></h3>
<ul>
<li>JetMoEモデルは、トレーニングにかかる費用が0.1百万ドル以下であり、少ないリソースにもかかわらず、Meta AIのLLaMA2モデルを凌駕している。</li>
<li>JetMoEの革新的な二重混合エキスパート設計は、高精度を維持しながら計算コストを削減する。</li>
<li>ディスカッションでは、「ピエロ車」モデルの効率性、AWSサーバーコストとカスタムハードウェアの比較、AI用GPUオプション、複数のGPUトレーニングマシン、BigModel企業の構築とトレーニングにおける課題などのトピックも取り上げられる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/">ご注意ください：偽AI法律事務所がSEOのためにDMCA脅迫を利用する</a></h2>
<ul>
<li>偽のAI法律事務所が、バックリンクでSEOを強化するために、サイトオーナーに偽のDMCA脅迫状を発行している。</li>
<li>ジャーナリストのアーニー・スミスはこのスキームの標的となり、キーフォブの写真をめぐって偽のDMCA通知を受け取った。</li>
<li>架空の法律事務所と思われるコモンウェルス・リーガルは、AIが生成した弁護士画像と疑わしい経歴を使い、バックリンクでSEOを操作している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39934696">反応</a></h3>
<ul>
<li>偽のAI法律事務所は、SEOランキングを向上させ、法制度の複雑さを悪用するためにDMCAの脅威を利用しており、特に個人や中小企業に影響を与えている。</li>
<li>米国の司法制度が正義よりも資本を優先し、金銭的要因に影響された体系的な法的問題を引き起こしていると批判。</li>
<li>弁護士を吟味することの重要性、民事問題における弁護士の質を評価する上での課題、司法へのアクセスに影響を与える弁護士費用について論じる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0">FFmpeg 7.0が新機能とパフォーマンスのアップグレードを発表</a></h2>
<ul>
<li>FFmpegは、様々なオペレーティングシステム上でオーディオやビデオを録音、変換、ストリーミングするための多機能ツールです。</li>
<li>このソフトウェアは、エンコーダー、デコーダー、フィルター、パフォーマンス最適化などの新機能を備えたアップデートを定期的にリリースしており、Google Summer of Codeプログラムへの参加から恩恵を受けている。</li>
<li>最新の機能強化やバグ修正を利用するため、最新バージョンへのアップデートをお勧めします。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39938703">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、FFmpeg 7.0のリリースとその依存性、代替、VVCのようなコーデックについて、ビットレートの削減と品質についてAV1と比較しながら議論しています。</li>
<li>FFmpegのRustラッパーの使用、異なる言語での書き換えの課題の探求、GUIインターフェイスの使用、複雑さへの不満、よりシンプルなガイドの必要性などにも言及している。</li>
<li>XMedia Recode、Permute、FFmpeg CLIのアップデート、アンビソニックのサポート、DirectXの機能強化、さまざまなライブラリでのエンコード、さまざまなトピックについての説明、より簡単なビデオ編集のためのLosslessCutやXMedia Recodeのようなツールの提案。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/">グレート・アメリカン・レールトレイル全米3700マイルを結ぶ</a></h2>
<ul>
<li>グレート・アメリカン・レイル・トレイル（Great American Rail-Trail）は、ワシントンD.C.からワシントン州まで全長3,700マイルを超え、150以上の既存のレイル・トレイルと小道を結びつけ、モーターを使わない旅行と地域経済を促進している。</li>
<li>ルートの52％以上がすでに完成しており、象徴的なゲートウェイを持つさまざまな州を通過する。</li>
<li>これらのトレイルの保護と維持には、擁護活動、ボランティア活動、寄付が重要な役割を果たしており、RTCへの寄付を通じて支援を受けることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930887">反応</a></h3>
<ul>
<li>グレート・アメリカン・レールトレイルは全長3,800マイルに及び、最近ではミシシッピ川を渡る橋が完成し、レールバンクを利用して鉄道の通路をトレイルに再利用している。</li>
<li>現在進行中の議論には、長距離トレイル、ライトレール・システムの利点、米国とヨーロッパのトレイルの比較、パシフィック・クレスト・トレイルやアパラチアン・トレイルのようなトレイル連結の可能性などがある。</li>
<li>また、ワイオミング州での課題、全国的なトレイル・システムの可能性、全米の最適なサイクリング・ルートに関する議論、具体的なルート、各州の経験、アイオワ州やインディアナ州のような州に関する軽妙なジョークなども会話に含まれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/">米エネルギー省、加熱砂エネルギー貯蔵パイロット・プロジェクトを支援</a></h2>
<ul>
<li>米エネルギー省は、熱せられた砂にエネルギーを蓄えることの実現可能性を示すパイロット・プロジェクトを支援している。</li>
<li>国立再生可能エネルギー研究所の研究者たちは、5日間以上保温できる加熱砂を利用したシステムを試作した。</li>
<li>400万ドルの資金が投入されたこのプロジェクトは、100kWの放電容量と10時間の持続時間を示し、この技術の可能性を浮き彫りにする。圧縮空気エネルギー貯蔵や塩の洞窟に貯蔵された水素のように、より長時間のエネルギー貯蔵方法も進行中である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929842">反応</a></h3>
<ul>
<li>砂は、加熱砂エネルギー貯蔵や砂電池のような方法を通じて、特に熱目的のエネルギー貯蔵のために検討されている。</li>
<li>この議論では、リチウム電池や水のような貯蔵用素材と比較して、砂を使用することの効率性と実用性を探る。</li>
<li>主な焦点は、さまざまな用途や技術にわたって熱エネルギーを貯蔵・利用する経済的で効果的な方法を見つけることである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/">AIの不具合が宝くじ利用者のポルノを作成、ワシントンのサイトが引き揚げ</a></h2>
<ul>
<li>ワシントン州の宝くじAI搭載サイトが、ユーザーの写真を使って不適切なコンテンツを生成し、サイトの削除を促した。</li>
<li>ユーザーである母親のミーガンがこの件を報告し、ワシントン州の宝くじがこの問題を確認することになった。</li>
<li>AIシステムの境界と規制に関する懸念が提起され、適切なパラメータを確保することの重要性が強調された。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929416">反応</a></h3>
<ul>
<li>ワシントン州の宝くじが、AIを使ってユーザーの画像を使ったポルノ・コンテンツを作成したとして非難を浴びており、倫理的な広告、操作、説明責任に関する議論が巻き起こっている。</li>
<li>懸念には、広告が社会に与える影響、富の不平等、AI技術の不適切な使用などが含まれる。</li>
<li>議論は、宝くじの道徳的意味合い、AIの検閲、有害なツールから保護する開発者の責任、テクノロジーに対する社会的見解、AIが生成するコンテンツにおける同意とプライバシーの必要性について掘り下げている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="クレジットカードのリワードとインターチェンジ・フィーを読み解く" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%AF%E3%83%AC%E3%82%B8%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%AE%E3%83%AA%E3%83%AF%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%A8%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%81%E3%82%A7%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%BB%E3%83%95%E3%82%A3%E3%83%BC%E3%82%92%E8%AA%AD%E3%81%BF%E8%A7%A3%E3%81%8F&subheading=2024%E5%B9%B44%E6%9C%885%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/04/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/04&#39;</h2>
<h1>2024-04-04</h1>
<h2><a href="https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/">ラベンダーAI、イスラエル爆撃キャンペーンに倫理的懸念を提起</a></h2>
<ul>
<li>イスラエル軍は、ガザの標的をピンポイントで攻撃するためにAIプログラム「ラベンダー」を配備したが、システムのエラー率が高く、人間の監視が行き届かないため、女性や子どもを含む多数の民間人の犠牲者を出した。</li>
<li>倫理的な懸念があったにもかかわらず、軍部はAIをターゲットに使用し続け、特に「ダム爆弾」を使用する際には、広範な破壊と罪のない人命の損失を引き起こし、爆弾の被害評価を放棄したため、民間人の犠牲について不確実性が高まった。</li>
<li>批評家たちは、イスラエルの標的戦略は逆効果であり、ハマスの支持が高まる危険性があると主張する。極右政府はパレスチナ人への攻撃を強め、反対意見を封じ込め、取り締まりを強化し、+972マガジンのような取材プラットフォームへの支持を促している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918245">反応</a></h3>
<ul>
<li>イスラエルによるガザ攻撃を誘導するためにAIを使用することに関する議論では、テロリストに関連する個人を標的にし、国際人道法に違反するのではないかという懸念が提起されている。</li>
<li>議論では、優生学やナチスの思想に対する米国の歴史的支援、ハマスの役割、戦争で民間人を標的にする際の倫理、死傷者数に関する論争、戦闘員と民間人を区別する上での課題などが探求される。</li>
<li>イスラエルとパレスチナの紛争、軍事行動の倫理、双方によるプロパガンダの使用、ガザにおける複雑な力学について考察し、国際法、戦争におけるAIの倫理的側面、紛争地域における複雑さを強調する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/">シェル会社オーナーを発見するヒントとツール</a></h2>
<ul>
<li>調査報道ジャーナリストは、ICIJやOCCRPのようなネットワークのツールを活用し、銀行送金の追跡やOpenCorporatesのようなリソースの活用といった手法を通じて、ペーパーカンパニーとその秘密の所有者とのつながりを明らかにしている。</li>
<li>設立代行業者は、富裕層の顧客のために、銀行口座や役員名などのサービスを有料で提供することで、ペーパーカンパニーを設立する上で極めて重要である。一方、ジャーナリストは、ICIJ Offshore Leaksのようなデータベースを利用して、隠された資産や犯罪とのつながりの可能性を探っている。</li>
<li>特にロシアやベラルーシのような国々で、マネーロンダリング、組織犯罪、汚職を調査し、資金の痕跡をたどり、さまざまな報告ツールやヒントを用いる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39919401">反応</a></h3>
<ul>
<li>gijn.orgのディスカッションでは、財務上のプライバシー、租税回避、法的保護のためにペーパーカンパニーを利用することの課題と利点について掘り下げている。</li>
<li>参加者は、所有権の透明性、税制の影響、複雑な企業構造の倫理的意味合いといったテーマについて議論する。</li>
<li>主なポイントは、買収におけるシェル・カンパニーの役割、法令遵守、税務戦略、富の保護、金融問題における政府の監督や社会的不平等の影響などである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch">ゲーミングGPU上で動作するローカル・パープレクシティ・クローン、驚異的なパフォーマンスを示す</a></h2>
<ul>
<li>ビデオデモでは、7bモデルがゲーミングGPU上で動作し、ハードウェアの制約にもかかわらず優れたパフォーマンスを発揮している様子が紹介されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39923404">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、ローカルで動作するメタ検索エンジンsearxngの開発と機能をGitHub上で探求しており、ハードウェアの最適化、ウェブサイトの管理、特殊なテキスト生成モデルとのパフォーマンスとリソースのバランスに焦点を当てている。</li>
<li>searxngとPerplexity、C.ai、Piのような他のAIプラットフォームとの比較が行われる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler">GCC 14における静的解析機能の強化</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、GCC 14コンパイラーにおける静的解析の強化について掘り下げ、特に-fanalyzer静的解析パスを強調し、無限ループの特定やテイント解析によるセキュリティの弱点への取り組みといった新機能を紹介している。</li>
<li>Compiler ExplorerやGCCの次期バージョンについて触れ、Red Hat製品の宣伝よりも技術的な改良に焦点を当てている。</li>
<li>結論では、多様性、公平性、インクルージョンのトピックを扱う Red Hat のブログとストアへのリンクを提供しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917509">反応</a></h3>
<ul>
<li>redhat.comのGCCにおける静的解析の強化に関する議論では、C、Rust、NixOSといった言語間のエラーメッセージの比較について掘り下げており、課題や強化案が指摘されている。</li>
<li>正確なエラーメッセージの重要性、警告の正確性、ツールの推奨事項、言語モデルモデルに関する懸念などが議論され、脆弱性への対処とコーディング標準の向上に重点が置かれている。</li>
<li>この対談では、C言語のstrcpyやstrlcpyのような関数の使用上の欠点や、古いプログラミング言語における「goto」文やフロー制御の活用についても精査し、コードの品質向上のために最新の言語機能を活用することを提唱している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/">テラフォームの躍進カーボンニュートラルな天然ガス生産</a></h2>
<ul>
<li>テラフォームは、水素の電気分解、空気の回収、メタン化技術により、太陽光と空気から合成天然ガスを製造し、カーボンニュートラルにするシステムを構築した。</li>
<li>この開発は、費用対効果が高く、化石燃料を使用しない天然ガスを提供し、環境への影響を大幅に軽減するための重要なステップである。</li>
<li>この技術は、工業プロセスを再生可能エネルギーに適合させ、グリーン水素の効率的な製造とCO2回収を可能にするもので、現在、製造システムの予約が一般に公開されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39922006">反応</a></h3>
<ul>
<li>テラフォーム社は、太陽光発電を利用したカーボンニュートラルな天然ガス製造のパイオニアであり、天然ガス分野におけるエネルギー貯蔵と輸送の問題に取り組んでいる。</li>
<li>議論では、メタンや水素などのエネルギー源、炭素回収などの技術、さまざまな産業における持続可能なエネルギーオプションへのシフトの間のトレードオフが分析される。</li>
<li>対談では、メタン漏れの懸念、長期エネルギー貯蔵の有効性、地球温暖化や温室効果ガス排出との関係について掘り下げている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html">グーグル、より高速で効率的なJPEGコーディングライブラリ「Jpegli」を発表</a></h2>
<ul>
<li>グーグルは、Jpegliと名付けられた新しいJPEGコーディングライブラリを発表した。</li>
<li>Jpegliは、適応的量子化ヒューリスティックと強化された量子化マトリックス選択を取り入れ、標準的なJPEGと比較して、より速く、より効果的で、審美的に魅力的であるように設計されています。</li>
<li>テストによると、Jpegliは従来のJPEGコーデックよりも効率的に高画質画像を圧縮でき、より高速で視覚的に美しいインターネット体験につながる可能性がある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39920644">反応</a></h3>
<ul>
<li>グーグル・チューリッヒは、スイス・ドイツ語の命名規則を使用し、画質と圧縮効率の向上に焦点を当てた新しいJPEGコーディング・ライブラリ「Jpegli」を発表した。</li>
<li>様々なコーデックによる画質の比較、AVIFやJPEG XLのようなフォーマットの評価、ChromeにJPEG XLを含めないというGoogleの選択についての議論など。</li>
<li>ユーザーは、JpegliをWebAssemblyと統合して利用範囲を広げ、新しいフォーマットを作るよりも現在のフォーマットの最適化を重視し、高ビット深度のエンコーディングをサポートすることを検討している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/intel-analytics/ipex-llm">PyTorchのipex-llm：インテル互換 LLM ライブラリ</a></h2>
<ul>
<li>bigdl-llmプロジェクトはipex-llmに移行した。ipex-llmは、Intel CPUとGPU上でLLMを最小限のレイテンシで実行するために調整されたPyTorchライブラリである。</li>
<li>ipex-llmはIntel Extension for PyTorchをベースにしており、様々なツールやモデルとのシームレスな統合を実現し、インテルハードウェア上のLLMモデルの最適化と微調整オプションを提供する。</li>
<li>50以上のモデルがipex-llm上で最適化されており、低ビット推論、自己仕様デコード、コミュニティ・ライブラリとの互換性をサポートし、ベンチマーク、コードサンプル、インストールガイドを含むドキュメントで詳しく説明されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915594">反応</a></h3>
<ul>
<li>GitHubのディスカッションでは、AMDやNvidiaと比較して、GPU市場におけるインテルのCPUとGPUの可能性が強調され、AIワークロード向けに競争力のある価格でより高いVRAM容量が強調されている。</li>
<li>この会話は、インテルがGPUのVRAM容量を増やし、メモリ性能を最適化し、大容量のRAMを手頃な価格で手に入れたいという消費者の需要に応えることに注力すべきだということを示唆している。</li>
<li>参加者は、インテルのソフトウェア・サポートとバリュー・プロポジションについて楽観的な見方を示し、競合他社に対するインテルGPUの有望な将来を予見している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/">LiveViewとSvelteによる開発の強化</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、ウェブ開発においてLiveViewをSvelteと共に使用することを検討し、Sequinで別のフロントエンドマイクロサービスを必要とすることなく、SPAと同様のステートフルなコンポーネントでサーバーサイドレンダリングを可能にする方法を紹介している。</li>
<li>Sequinのチームは、LiveViewが効率的でありながらフラストレーションのたまるものであることに気づき、最終的に、よりスムーズな開発プロセスを実現する補完的なライブラリとしてLiveSvelteを発見するに至った。</li>
<li>LiveSvelteは、フロントエンドの状態と状態遷移をシームレスに組み合わせ、フロントエンドとバックエンドを明確に分離し、LiveViewユーザーに理想的なSvelteの軽量で高速なフロントエンドフレームワークを活用しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916144">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、LiveViewとSvelteをマルチプレイヤー・ビデオゲームに使用することを検討し、予測可能なクライアントコードとサーバー同期の概念について説明します。</li>
<li>ゲームロジックにおけるElixirのパフォーマンスや、ランタイム環境がウェブアプリに与える影響について説明しながら、課題、利点、ゲームデザインの強化点を探ります。</li>
<li>この対談では、状態管理のためのツールやフレームワークについても触れ、ウェブ開発におけるLiveViewとSvelteの活用の可能性と複雑さを紹介している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go">海底マッピング・プロジェクト：25％完了、残り6年</a></h2>
<ul>
<li>Seabed 2030は、2030年までに海底の完全な地図を作成することをミッションとするプロジェクトで、現時点では地図の25％しか完成していない。</li>
<li>このプロジェクトでは、衛星データと最先端技術を活用し、データ提供や共同研究を利用して、大きな海山などの新発見を行う。</li>
<li>地図作成プロセスを促進するため、Seabed 2030は自律走行車と人工知能を取り入れ、持続可能な開発目標を支援し、海洋の課題に対する認識を高めることを目指している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917547">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論は、海底マッピング、軍事利用、歴史的側面、深海採掘の倫理的ジレンマに及ぶ。</li>
<li>精密暗号の意義、ミサイルの精度に対する重力の影響、海底採掘の環境への影響などを探る。</li>
<li>さらに、米海軍の地図作成能力、潜水艦の機密性、海底地図作成精度の課題も取り上げている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plandex-ai/plandex">プランデックスオープンソースのAIコーディングエンジン</a></h2>
<ul>
<li>Plandexは複雑なタスクのために設計されたオープンソースのAIコーディングエンジンで、OpenAI APIとのシームレスな統合、バージョン管理、サンドボックス、差分レビューが特徴です。</li>
<li>Goで書かれたこのツールは、1行で簡単にインストールでき、ターミナルでのファイルロード、タスク実行、プロンプト送信を簡素化する。</li>
<li>ユーザーは、フィードバックを提供したり、Discordを通じて貢献したり、プロジェクトにプルリクエストを提出することで参加することができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918500">反応</a></h3>
<ul>
<li>Plandexは、複雑なタスクのためのオープンソースのAIコーディングエンジンで、エッジケースや失敗の処理に重点を置き、CLIツールとしてGoで書かれている。</li>
<li>ユーザーは、バックグラウンドでのタスクの実行、実行中のタスクの管理、ストリーミングのための接続が可能で、git、バージョン管理、サンドボックス更新、差分レビュー・インターフェースとの統合ができる。</li>
<li>ディスカッションでは、自動コード編集とテストのためにPlandexを使用することを模索し、GH Copilotに似た言語モデルとしてSweepプロジェクトに言及し、コーディングタスクのための様々なモデルやツールの経験を共有する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032">ホワイトハウス、月探査のための月時間調整を提案</a></h2>
<ul>
<li>ホワイトハウスはNASAに、重力場の強さの違いにより月の時間の流れが速くなることを理由に、月のための新しい時間帯、月時間（LTC）を開発するよう命じた。</li>
<li>LTCは、月への探査機ミッションを同期させることを目的としている。地球上の原子時計は月ではより速く動き、ミッションにタイミングの問題をもたらすからだ。</li>
<li>さまざまな国や組織が、アメリカの有人月探査ミッションのために2026年までにLTCを確立しようと協力している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916102">反応</a></h3>
<ul>
<li>ホワイトハウスは、地球時計への依存を減らすために、月独自の時間帯である月協定時間（CLT）の導入を検討している。</li>
<li>協定世界時（UTC）の名称を変更し、世界共通の時間標準を確立すること、特殊相対性理論と一般相対性理論における時間拡張を探求すること、宇宙旅行や重力相互作用に影響を与えることなどが議論されている。</li>
<li>さまざまな参照枠で時間を標準化すること、物理定数を調整すること、月面活動で正確な計時を行う必要性といった課題は、時間拡張、重力、光速といった複雑な概念を理解する上で重要なポイントである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z">リンパ節で育つ画期的な「ミニ肝臓」が肝不全に希望をもたらす可能性</a></h2>
<ul>
<li>ライジェネシスは肝細胞を人のリンパ節に注入し、肝不全を補助する「ミニ肝臓」を開発し、移植患者に一時的な解決策を提供することを目指している。</li>
<li>動物で成功したこの革新的な技術は、標準的な肝移植に適さない人を対象とし、リンパ節内の腎臓や膵臓の細胞まで拡大する計画で、免疫抑制剤の必要性をなくす可能性がある。</li>
<li>この先駆的な方法は、肝臓の多様性を反映するパーソナライズされた細胞を生産することにより、細胞療法に革命をもたらし、従来の移植に代わる有望な選択肢を示す可能性がある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917551">反応</a></h3>
<ul>
<li>肝不全の治療のために、健康な肝臓細胞を人のリンパ節に注入して「ミニ肝臓」を育てるという新しい試みである。</li>
<li>幹細胞を用いて移植用の個人化された肝細胞を作る研究が進行中で、正しい細胞型を確保し、安全性の懸念に対処するという課題に直面している。</li>
<li>リンパ節を分散型臓器移植に利用したり、バックアップ機能のためにミニ臓器を作ったりすることへの関心が、医療分野で高まっている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/">Redisフォーク Redict 7.3.0：コミュニティ主導の安定した代替手段</a></h2>
<ul>
<li>Redict 7.3.0がリリースされました。Redis® OSS 7.2.4.1のコピーレフト・フォークの安定版で、安定性とコミュニティ主導の開発を重視しています。</li>
<li>劣等GNU一般公衆利用許諾契約書（Lesser GNU General Public License）によって保護されているRedictは、悪用を防止し、インフラストラクチャーにおけるフリーソフトウェア・ソリューションを促進することを目的としています。</li>
<li>予定されているアップデートには、ビルドシステムの近代化、エコシステムのフォーク、ドキュメントの改善などが含まれ、Redis®に代わる信頼性の高いものとして確立するために、コミュニティからの貢献を歓迎している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915473">反応</a></h3>
<ul>
<li>Redisのコピーレフト・フォークであるRedict 7.3.0は、安定性と長期的なメンテナンスに関するコミュニティの議論を巻き起こしている。</li>
<li>議論の中心は、ライセンス慣行、Redis Labsによる商業化の懸念、LGPLライセンス、商標、貢献者の権利、オープンソースの原則と商業的懸念のバランスである。</li>
<li>オープンソースプロジェクト間の比較、ライセンス条件、そして進化するオープンソースの状況は、会話の一部である。</li>
</ul>
<h2><a href="https://monster6502.com/">MOnSter 6502: MOS 6502のトランジスタスケールレプリカ</a></h2>
<ul>
<li>MOnSter 6502プロジェクトは、重要なコンピューター・システムでその役割を果たしたことで有名なMOS 6502マイクロプロセッサーを再現することを目指している。</li>
<li>3218個のトランジスタや1019個の抵抗器など4769個の素子で構成されるこのレプリカは、オリジナルのチップに比べて動作速度が低下し、LEDのような新機能も搭載されている。</li>
<li>まだ購入はできないが、このプロジェクトは約8年前から進行中で、2023年にカリフォルニア州サニーベールのイービル・マッド・サイエンティスト研究所でデモンストレーションを行い、一般公開する準備を進めている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39921964">反応</a></h3>
<ul>
<li>MOnSter 6502は、MOS 6502マイクロプロセッサの実用的なトランジスタ・スケールのレプリカで、静電容量の増加により動作が遅くなり、古いコンピュータ技術と初期のCPUにおけるトランジスタの使用を強調している。</li>
<li>6502チップを &quot;アップル &quot;のようなクラシックなコンピュータに組み込むことを中心に、メモリやビデオ出力のハードルを克服すること、クロック速度の調整、ディスプレイ、プロセッサのエミュレートなどについて議論する。</li>
<li>このプロジェクトは、芸術と歴史的技術の進歩の融合とみなされており、創造性と歴史的意義のユニークな組み合わせを見せている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ラベンダーAI、イスラエル爆撃キャンペーンに倫理的懸念を提起" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%A9%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%80%E3%83%BCAI%E3%80%81%E3%82%A4%E3%82%B9%E3%83%A9%E3%82%A8%E3%83%AB%E7%88%86%E6%92%83%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%B3%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%81%AB%E5%80%AB%E7%90%86%E7%9A%84%E6%87%B8%E5%BF%B5%E3%82%92%E6%8F%90%E8%B5%B7&subheading=2024%E5%B9%B44%E6%9C%884%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/04/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/03&#39;</h2>
<h1>2024-04-03</h1>
<h2><a href="https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116">アマゾンが食料品店で「Just Walk Out」からダッシュカートに移行</a></h2>
<ul>
<li>アマゾンは、精度とコストの問題から、&quot;Just Walk Out &quot;技術を使ったレジなし食料品店を中止し、ダッシュカートとセルフレジに移行する。</li>
<li>ジャスト・ウォーク・アウト」技術は、英国の一部のフレッシュストアとコンビニエンスストア「アマゾン・ゴー」に残っている。</li>
<li>アマゾンは、さまざまな技術やアプローチを模索することで、スーパーマーケット部門における足跡を強化することを目指している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908579">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、食料品と小売業におけるテクノロジーと自動化、特にアマゾンのレジなしレジ技術について掘り下げた。</li>
<li>セルフレジの長所と短所、宅配サービスが労働者や飲食店に与える影響、熟練労働と非熟練労働の重要性、仕事の自動化に関する倫理的問題などが主なポイントである。</li>
<li>また、盗難防止、自動化されたプロセスにおける人的要素、小売業におけるRFIDのような技術の費用対効果についての懸念も取り上げられた。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907845">レンダレット：クロスプラットフォームWebAssemblyでグラフィックスに革命を起こす</a></h2>
<ul>
<li>著者は以前、アドビでフォトショップやアクロバットなどのアプリケーションのインフラに携わり、異なるプラットフォーム間の複雑なコードベースを扱っていた。</li>
<li>彼らはAdobeを離れ、WebAssemblyをベースに2Dベクターエンジンを組み込んだポータブルグラフィックフレームワーク、Renderletを設立した。</li>
<li>Renderletのアルファバージョンはフィードバックのために近日公開予定で、将来的にはコンパイラと複数のプラットフォームでの統合を強化する予定です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907845">反応</a></h3>
<ul>
<li>WebAssemblyベースのポータブルグラフィックスフレームワークであるRenderletは、元Adobe社員によって開発され、多様なプラットフォームで高性能なアプリケーションを可能にし、グラフィックスモジュールの作成を簡素化する。</li>
<li>Riveの2Dベクターエンジンを3D APIに統合するデモが行われ、WebGPUを使用したブラウザベースのAAAゲームの可能性に道を開く、近日公開の予定である。</li>
<li>また、ゲーム向けWebGPU/WASMの限界、3Dグラフィックスを使ったウェブファースト・アプリ開発の進歩、WebAssemblyを使ったElectronの代替の可能性、クロスプラットフォームUIのためのFlutter、クロスプラットフォームのビジュアル・アプリケーションを作成するためのメタコンパイラとしてのHaxeの利点と限界についても議論します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&extent=28.51697,-223.43994">台湾で深さ34kmで7.4の大地震</a></h2>
<ul>
<li>この24時間で、カリフォルニア、ハワイ、インドネシア、台湾、チリ、ペルーなどの地域で、マグニチュード2.5以上の地震が62回発生した。</li>
<li>最近の地震では、マグニチュード2.9がワシントンを襲い、マグニチュード7.4が台湾を襲った。</li>
<li>世界のさまざまな地域で地震活動が目立っており、地球上で進行中の地質学的ダイナミクスを示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39912330">反応</a></h3>
<ul>
<li>台湾でM7.4の地震が発生し、台北で大きな揺れが生じ、建物の倒壊が発生した。</li>
<li>地震の安全性、津波予測、自然災害のリスクなどについての議論が、このイベント後に表面化した。</li>
<li>TSMCの工場は混乱に直面し、地震予測、インフラ被害、余震、建物の完全性、建設慣行に関する議論を巻き起こした。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dekuliutesla.github.io/citygs/">CityGaussian：3Dガウシアンによる最先端のシーンレンダリング</a></h2>
<ul>
<li>CityGaussian（CityGS）は、3Dガウス・スプラッティング、分割統治トレーニング、Level-of-Detail（LoD）戦略を通じて、リアルタイムの高品質な大規模シーンレンダリングに革命をもたらします。</li>
<li>グローバルなシーン事前予測と適応的な学習データ選択を統合し、さまざまなスケールで最先端のレンダリング品質とリアルタイム性能を実現する。</li>
<li>CityGSは他の手法を凌駕し、実験テストでは最大36 FPSという驚くべきリアルタイムレンダリング速度を実現した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907876">反応</a></h3>
<ul>
<li>ガウス・スプラッティングは、3D再構成技術のためのリアルタイム大規模シーンレンダリングにおいて研究され、効率性の可能性を示す一方で、限界と最適化に関する議論を巻き起こしている。</li>
<li>フォトグラメトリーやアンリアル・エンジンとの比較、リアルタイム・レンダリングやGPU技術におけるアプリケーションや進歩に焦点を当てたディスカッションも含まれています。</li>
<li>寄稿者は、リアルタイム・コンピューティングとグラフィックスのパフォーマンスに関する経験と展望を共有し、将来の最適化、研究の進展、オープンソースライセンスでの技術公開というエキサイティングな展望を示唆している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/python-workers">Cloudflare WorkersにおけるPythonサポートの強化</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare WorkersはPyodideとWebAssemblyを介してPythonをサポートするようになり、Pythonパッケージを使用するための余分なビルドステップが不要になり、PythonとJavaScriptのシームレスなインタラクションが可能になりました。</li>
<li>aiohttpやhttpxのような一般的なPython HTTPクライアント・ライブラリは互換性があり、FastAPIはASGIサーバーを使用してWorkersで実行でき、パフォーマンスと互換性の向上を目指しています。</li>
<li>Cloudflareは、Pyodideのサポートを強化するために、Pythonコミュニティからのフィードバックを奨励しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39905441">反応</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare Workersは、Emscriptenを経由してWebAssemblyにコンパイルされたPyodideを通じてエッジでPythonをサポートするようになり、エッジ環境でのPython実装が可能になりました。</li>
<li>欠点としては、特定のPythonバージョンに縛られること、パッケージ解決の難しさ、JS/V8に関するアーキテクチャ上の課題などがある。</li>
<li>V8スナップショットの影響、JSアプリのコールドスタートの最適化、Python向けWASMの利点、Durable ObjectsのようなCloudflareサービス、WASMでのJupyterノートブックの実行、クラウドサービスにおけるV8アイソレートの効率化などについて議論します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://afterthebeep.tel/">多彩なメッセージ：クリエイティブなボイスメール体験に飛び込もう</a></h2>
<ul>
<li>ボイスメールの受信ボックスには、ポップカルチャー、テクノロジー、個人的な感情などを扱ったランダムな考察、ジョーク、挨拶、個人的なメッセージなど、さまざまなコンテンツが含まれている。</li>
<li>メッセージには明確なテーマがなく、おかしみと深刻さが混在し、幅広いトピックを反映している。</li>
<li>訪問者は、運営者に問い合わせることで、オープンソースのサイトと関わることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39910119">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションの参加者は、90年代から00年代初頭にかけてのテクノロジーのハッキングのしやすさを懐かしみ、公衆電話のボイスメールシステムを操作したり、最小限のセキュリティでコンピューターシステムにアクセスしたりした懐かしい思い出を語っている。</li>
<li>この会話は、現代のハイテク時代におけるリソース共有への不安を中心に展開し、SIPトランクとダイヤルプランのバックエンドをセットアップするためにフリースイッチやアスタリスクの活用を提案した。</li>
<li>ある個人は、安価なVoIPプロバイダーがホスティングする音声メッセージを残すためのウェブサイトを手作業で管理し、ユーザーはプロジェクトのデザインを称賛し、AIとTTS技術によってコンテンツのフィルタリングを審議している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/">カヌーCEO、経営難のなかプライベートジェットで豪遊</a></h2>
<ul>
<li>EV新興企業のカヌーは、2023年にトニー・アキラCEOのプライベート・ジェットに年間売上の2倍、総額170万ドルを費やした。</li>
<li>88万6,000ドルの売上を計上し、大幅な赤字に直面しているにもかかわらず、カヌーは倒産を防ぐために電気自動車の生産規模を拡大しようと努力しており、苦境に立たされているEV新興企業とは一線を画している。</li>
<li>カヌーは2024年に5,000万ドルから1億ドルの収益予測を達成することを目指しており、財政難の中での野心的な成長計画を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906924">反応</a></h3>
<ul>
<li>カヌーのCEOがプライベートジェットを使用し、個人的な資金を投資しながら会社に払い戻しをしていることで、過剰な支出や利益相反の可能性をめぐる論争が巻き起こっている。</li>
<li>この議論は、新車の開発か既存のプラットフォームの活用か、電気自動車が自動車部門に与える影響、CEOの経費や財務上の選択をめぐる倫理観にまで及んでいる。</li>
<li>また、COVID-19、移民、コーポレート・ガバナンスに関するより広範な社会問題、政府の政策、個人的な出会いについても議論する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent">プリンストン大学、修正率12％のGitHub用 &quot;SWE-agent &quot;を発表</a></h2>
<ul>
<li>SWEエージェントは、言語モデルを活用してGitHubリポジトリのバグに効果的に対処するソフトウェア・エンジニアリング・ツールであり、最先端の性能を示している。</li>
<li>LMのブラウジングと編集機能を強化するためにエージェントコンピューターインターフェース（ACI）を採用し、GitHubのissueでSWE-agentパイプラインを実行するためのインストールガイドラインと使用方法を提供しています。</li>
<li>ユーザーはSWEベンチセットでツールを評価することができ、Discordを通じて貢献やコミュニティへの参加を行うことができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907468">反応</a></h3>
<ul>
<li>SWEエージェントのようなAIツールは、バグ修正やコード生成のために議論されているが、その有効性には疑問がある。</li>
<li>ソフトウェア開発におけるAIへの過度の依存とともに、AIが生成するコードの品質とセキュリティに関する懸念が存在する。</li>
<li>AIがコード作業を支援する可能性があるとはいえ、ソフトウェアの品質と精度を維持するためには、人間の監督と知識が不可欠である。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/achristmascarl/three_body">シミュレーションによる三体ダイナミクスの可視化</a></h2>
<ul>
<li>本文では、時間ステップを小さくしたオイラー法を用いた3体問題の簡単なシミュレーションを紹介する。</li>
<li>シミュレーションは、ボディの極座標をRGB値に変換し、視覚的に魅力的なグラフィックを作成します。</li>
<li>開始位置は科学論文の周期軌道F10から導き出されたもので、わずか2周期で誤差が明らかになる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39909123">反応</a></h3>
<ul>
<li>重力力学、カオス理論、軌道力学、n体問題のシミュレーションを掘り下げて議論し、物理学における解析的解法の限界を強調する。</li>
<li>参加者は、数値解法における積分器の使用を探求し、3体問題の複雑さを含め、複数の体を持つシステムを正確にモデル化する上での課題について議論する。</li>
<li>この対談では、カオス理論、摂動論、そしてカオス系の挙動を予測することの難しさが強調され、正確な予測のための数値シミュレーションの重要性と物理学教育におけるギャップが強調された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://kcall.co.uk/ssd/index.html">SSDの謎を解く：NANDフラッシュ技術を解き明かす</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、ソリッド・ステート・デバイス（SSD）について、NANDフラッシュ技術に焦点を当て、SSDと従来のハードディスク・ドライブとの対比を交えて解説している。</li>
<li>NAND型フラッシュメモリーやコントローラー・ソフトウェアなど、SSDの内部コンポーネントを解説し、データの読み書きのプロセスを詳しく説明する。</li>
<li>本書では、HDDと比較したSSDの耐久性やパフォーマンスに関する誤解を解きながら、NANDフラッシュ・メモリ・セルの種類、ガベージ・コレクションの課題、ファイル削除、TRIMコマンドの重要性、データ復旧への影響など、さまざまな側面を取り上げている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908146">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、SSDとEEPROM技術における「フラッシュ」の語源を探り、チップの上にフラッシュ電球を物理的に点滅させるという誤解を解いている。</li>
<li>EPROMとフラッシュ・メモリを比較し、EPROMの消去におけるUVライトの役割を強調するとともに、SSD技術、データ破損のリスク、SSDの信頼性を高めるための戦略について掘り下げている。</li>
<li>SSDの信頼性、耐久性、モニタリングの重要性を強調し、ユーザーから個人的な経験や洞察が寄せられました。</li>
</ul>
<h2><a href="https://abhipray.com/posts/flying_toasters/">名作「空飛ぶトースター」がインタラクティブ・スクリーンセーバーとして復活</a></h2>
<ul>
<li>作者はアップル・ビジョン・プロ用のスクリーンセーバー・アプリを作成し、1989年の象徴的なスクリーンセーバー「フライング・トースター」を模倣した。</li>
<li>このアプリはジェスチャーコントロール、3Dアニメーションを取り入れ、Swiftを使って開発され、著者の技術習得の道のりと問題解決能力を示している。</li>
<li>フィードバックは、アプリの今後の改良のために求められるものであり、作者がユーザーの意見に基づいて作品を改良することに前向きであることを強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906887">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーはVision Pro用のFlying Toastersのようなノスタルジックなスクリーンセーバーに興味を示しており、App Storeにスクリーンセーバーを含めることについての議論を巻き起こしている。</li>
<li>アップルのVR技術について、価格、コンテンツ、開発者のサポートに関する懸念が提起され、過去に成功した製品やVR技術の進化と比較されている。</li>
<li>アップルへの偏見、技術の進歩、古いスクリーンセーバーへのノスタルジア、VRプラットフォームでのクラシックスクリーンセーバーの体験の向上などが議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/">テスラ、モデルYを値上げ：期間は不透明</a></h2>
<ul>
<li>テスラは最近、モデルYの価格を引き上げたが、この値上げの期間は不透明なままだ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906147">反応</a></h3>
<ul>
<li>テスラが2024年第1四半期に納車した車両は、品質とメンテナンスの問題を公表し、顧客の不満を招いた。</li>
<li>リヴィアンR1SとメルセデスEQSは、代替電気自動車の選択肢として人気が高まっており、信頼できる選択肢としてトヨタ／レクサスやジープ・ラングラー4xeを検討することを勧めている。</li>
<li>ステランティスは電気自動車市場での取り組みを強化しており、テスラの品質問題やイーロン・マスクの行動、他のEVモデルとの競争について議論を巻き起こしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/">身体活動は睡眠の質とメンタルヘルスを改善する：研究結果</a></h2>
<ul>
<li>テキサス大学オースティン校の研究によると、ウェアラブル・テクノロジーを使用した82人の若年成人において、身体活動、睡眠の質、精神的健康の間に関連があることが明らかになった。</li>
<li>体を動かすことは、より深い眠りと若返りにつながり、気分の高揚とストレスレベルの低下につながった。</li>
<li>この研究は、睡眠の質と全体的な心理的健康の両方を改善するために、定期的な運動が重要であることを強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908798">反応</a></h3>
<ul>
<li>ウェアラブル研究により、身体活動はレム睡眠潜時を延長することで睡眠の質を高めることが明らかになった。</li>
<li>アップルウォッチとガーミンの睡眠トラッキングの精度は、ユーザーによって様々である。</li>
<li>マグネシウムによる深い眠りの改善、ストレスモニタリング、バイノーラルビートによるストレス緩和と睡眠補助、より良い睡眠のための身体活動の重要性、睡眠追跡ツールに関する様々な見解などが議論されている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="アマゾンが食料品店で「Just Walk Out」からダッシュカートに移行" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%82%A2%E3%83%9E%E3%82%BE%E3%83%B3%E3%81%8C%E9%A3%9F%E6%96%99%E5%93%81%E5%BA%97%E3%81%A7%E3%80%8CJust%20Walk%20Out%E3%80%8D%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%80%E3%83%83%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%AB%E7%A7%BB%E8%A1%8C&subheading=2024%E5%B9%B44%E6%9C%883%E6%97%A5%E6%B0%B4%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/04/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/02&#39;</h2>
<h1>2024-04-02</h1>
<h2><a href="https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/">レインがWi-Fi干渉ソリューションを発表</a></h2>
<ul>
<li>著者は、自宅のWi-Fiが雨のときしか機能しなかったというエピソードを紹介し、最終的に隣家の木が電波を乱す原因だと突き止めた。</li>
<li>ハードウェアをアップグレードすることで問題は解決し、信頼できるインターネット接続のために適切な機器を用意することの重要性が強調された。</li>
<li>この逸話は、毎年4月1日に意外なテーマに関する本物のエッセイを紹介することを目的とした「エイプリル・クールズ・クラブ」の一環である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896371">反応</a></h3>
<ul>
<li>雨の日だけWi-Fiが使えたり、500マイル以上離れた場所にメールが届かなかったりといった風変わりな逸話がユーザーによって語られ、物理的現実と技術モデルの交差が紹介されている。</li>
<li>マイクロウェーブ・タワーを介した高頻度取引、ハイテク関連の話、環境要因がネットワーク・システムに与える影響などについて議論した。</li>
<li>インターネット接続の問題、奇妙な技術的問題のトラブルシューティング、天候がネットワークに与える影響、共有周波数帯における電子機器からの干渉、Wi-Fi信号強度の最適化などの逸話がある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/amlweems/xzbot">XzbotCVE-2024-3094 バックドアを悪用する - ハニーポットとデモ</a></h2>
<ul>
<li>xzbotの調査では、ハニーポット、ed448パッチ、バックドアの形式、およびデモを使用して、xzバックドア（CVE-2024-3094）の検出と悪用について掘り下げています。</li>
<li>脆弱なSSHサーバー上でコマンドを実行し、ログ・エントリーを生成することなく、侵入後のプロセス・ツリーを解明する。</li>
<li>この投稿には、さらに理解を深めるための追加資料への参照が含まれている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895344">反応</a></h3>
<ul>
<li>オープン・ソース・ソフトウェア・プロジェクトにおけるバックドア攻撃、ソーシャル・エンジニアリング攻撃、潜在的な国家によるハッキングの複数の事例について議論し、これらの攻撃を検出・防止するための課題を強調する。</li>
<li>ソフトウェアに意図的にバックドアをインストールすることの法的、倫理的な意味合いと共に、透明性、帰属、プロアクティブなセキュリティ対策の重要性が強調されている。</li>
<li>サイバー攻撃における情報機関、国家、組織犯罪集団の関与や、高度な脅威に対する現在のセキュリティ技術の限界についての議論も含まれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M">GPTを探る：トランスフォーマーのテキスト生成力</a></h2>
<ul>
<li>GPTは、1,750億のパラメータを持つGPT-3のような変換ニューラルネットワークを用いて膨大なデータで学習されたテキスト生成モデルであり、データ処理にディープラーニングを活用している。</li>
<li>行列、単語埋め込み、ソフトマックス関数は、自然言語処理や会話応答にとって重要な、テキスト生成におけるGPTの一貫性にとって不可欠である。</li>
<li>この議論では、高次元空間における埋め込み、テキスト処理における行列操作、テキスト分布生成におけるソフトマックスの役割の重要性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39898221">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿では、GPTモデルと、ビームサーチ、温度、top_kのようなTransformersのような生成モデルの主要なパラメータを検証し、テキストシーケンスの次のトークンを予測するという課題を掘り下げている。</li>
<li>確率の低いトークンを選ぶことのリスクを強調し、この懸念に対処するためにビームサーチやトップPのような戦略を提案している。</li>
<li>さらに、著名な教育者たちによるニューラルネットワークの教育アプローチを対比させ、学習教材の組み合わせをアドバイスし、ユーザーがグーグルコラボやインタラクティブな視覚教材の利点を教育用に共有する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.1">Bun 1.1のアップデートでJavaScriptとTypeScriptの開発が強化される</a></h2>
<ul>
<li>Bun 1.1はJavaScriptとTypeScriptアプリケーションのための堅牢なツールキットで、1,700以上のコミットにより安定性とNode.jsとの互換性が強化されている。</li>
<li>このアップデートにより、Windowsのサポート、より高速なパッケージ・マネージャー、最適化されたNode.js API、Web標準APIのサポート、シンタックス・ハイライト・エラーのような開発者中心の改善がもたらされる。</li>
<li>スクリプト実行の高速化、プラットフォームの強化、スタックトレースの簡素化、開発者向けの新機能を利用するには、Bun 1.1にアップグレードすることをお勧めします。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895744">反応</a></h3>
<ul>
<li>ウェブサーバー開発、スクリプティング、小規模なコマンドラインインターフェースのためのNode.jsの代替としてのBunとDenoの適合性について、TypeScriptのサポート、パフォーマンス、開発者のエクスペリエンスに焦点を当てながら、ユーザーが議論している。</li>
<li>Bunを使う利点としては、Node.jsやDenoに比べて、TypeScriptの相互運用性が速いこと、インストールが早いこと、ESモジュールのサポートが改善されていることなどが挙げられ、Jest、Node.js、npmといったツールとの比較が促される。</li>
<li>会話では、BunとDenoをソフトウェア開発プロジェクトに統合することの潜在的な利点と課題が強調され、互換性、プロジェクトの寿命、遠隔測定収集、コード署名、文書化されていないWindows APIに関する懸念が提起された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/heyform/heyform">HeyFormの紹介：ユーザーに力を与えるオープンソースのフォームビルダー</a></h2>
<ul>
<li>HeyFormはオープンソースのフォームビルダーで、コーディングの知識がなくてもアンケート、クイズ、投票などの対話型フォームを開発することができます。</li>
<li>様々な入力、スマートロジック、統合、カスタマイズ、分析、データエクスポート機能を提供します。</li>
<li>HeyFormはホスティング・プラットフォームまたはサーバー上のセルフホスティングで使用することができ、プロジェクトに参加し、サポートを受け、GNU AGPL-3.0ライセンスを遵守する柔軟性をユーザーに提供します。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895960">反応</a></h3>
<ul>
<li>Googleフォームの代替として設計されたオープンソースのオンラインフォームビルダー、HeyFormについてユーザーが議論しています。</li>
<li>オープンソースツールの利点と課題、フォームビルダーの複雑さ、アプリケーション開発のためのNestJSのようなフレームワークについて対談。</li>
<li>また、ライセンス供与やコラボレーションの機会、市場におけるHeyFormの信頼性や影響力についての懸念も語られている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tedkim97/adcache">プライバシーを優先する革新的なDNSリゾルバ</a></h2>
<ul>
<li>DN$は、プライバシーを重視し、広告をサポートするDNSリゾルバを立ち上げ、ユーザーのインターネット活動を企業による追跡から保護する。</li>
<li>同社は透明性と安全性を約束する一方で、ビジネスモデルの一環として広告を通じて収益を得ている。</li>
<li>ユーザーはDNSクエリを<code>35.223.197.204</code>に向けることでサービスを評価できる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895453">反応</a></h3>
<ul>
<li>DN$はRust製の広告サポートDNSリゾルバで、企業による追跡や販売からユーザーデータを保護することを目的としている。</li>
<li>このプロジェクトは法的問題に直面し、セキュリティの欠陥やブロックチェーンの必要性についての懸念が高まり、閉鎖に追い込まれた。</li>
<li>DN$に対するユーザーの意見は分かれており、その斬新さを評価する人もいれば、悪ふざけやごまかしを使うことに否定的な人もいる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">技術系求人掲示板：誰が採用？(2024年4月)</a></h2>
<ul>
<li>求人掲示板は、リモートまたはオンサイトのポジションを募集している企業向けに用意されており、求人企業のみに投稿を制限している。</li>
<li>読者は、個人的に仕事に興味がある場合のみメールするようアドバイスされ、求職者向けのさまざまなリソースや関連スレッドへのリンクが掲載されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">反応</a></h3>
<ul>
<li>世界中のハイテク企業が、ソフトウェア・エンジニア、プロダクト・マネージャー、機械学習エンジニアなど、有利な給与とキャリアアップが期待できる職種を募集しています。</li>
<li>Python、React、Vue.jsなどの技術に習熟していることが必須で、セキュリティ、AI、ブロックチェーン、ヘルステックなどの分野でチャンスがある。</li>
<li>求職者は、指定されたウェブサイトでリモートワーク、ハイブリッドワーク、オンサイトワークの募集を探すことができ、多様でエキサイティングなプロフェッショナル・パスを提供します。</li>
</ul>
<h2><a href="https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing">A16Zのブログテック・マーケティングの透明性を問う</a></h2>
<ul>
<li>筆者は、a16zのブログは投資先企業の宣伝ツールであり、偏った情報を強調し、ハイテク業界の競合他社を見落としていると批判している。</li>
<li>彼らは、a16zがリミテッド・パートナー（LP）へのリターンを優先していることを示唆しており、そのコンテンツの公平性と客観性に懸念を抱いている。</li>
<li>筆者の結論によれば、コンテンツの共有における透明性と誠実さの重要性が強調されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39901289">反応</a></h3>
<ul>
<li>VCが資金を提供するハイテク業界のニュースが、本質的な内容よりもむしろマーケティングにメディアの報道を偏らせる可能性について議論が交わされている。</li>
<li>トピックには、富の倫理的意味合い、VCが市場に与える影響、政府の介入、ハイテク企業の経済的影響などが含まれる。</li>
<li>独占のリスク、公的利益と私的利益のバランス、全体主義の危険性、オンライン・コンテンツへの信頼、VC出資のハイテク・メディアによる起業促進などが議論の対象となる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pufferffish/wireproxy">ワイヤプロキシ：HTTP/SOCKS5プロキシとしてのWireGuardクライアント</a></h2>
<ul>
<li>Wireproxyは、Wireguardピアに接続するユーザー空間アプリケーションで、ルート権限なしでSOCKS5/HTTPプロキシまたはトンネルの役割を果たします。</li>
<li>TCPスタティックルーティング、UDP、複数のピア、特定のルーティングセットアップをサポートし、プロキシングトラフィックの柔軟性と制御を強化します。</li>
<li>ユーザーは、サンプルの設定ファイルを使用してWireproxyを簡単に設定できるため、安全で効率的なネットワーク通信のためにWireguardを活用するための汎用的なツールとなります。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39900329">反応</a></h3>
<ul>
<li>Wireproxyは、HTTP/SOCKS5プロキシとして動作するWireGuardクライアントであり、ユーザーはWireGuard接続を介してインターネットトラフィックを選択的にルーティングできます。</li>
<li>ユーザーは、同様の機能に対してさまざまなツールやセットアップを推奨し、さまざまなプロキシクライアントやVPNソリューションについて議論している。</li>
<li>ユーザーフレンドリーな設計とその有効性が高く評価されたWireproxyは、WireGuard接続を介して特定のネットワークトラフィックを誘導するための有力なオプションとして際立っています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot">DIY：250ドル 衣類折りたたみ用ロボットアーム</a></h2>
<ul>
<li>リーダーアームがフォロワーアームを制御するように設計され、衣類をたたむ機能を備えた、価格250ドルの手頃なロボットアームの構築と操作のためのリポジトリが利用可能である。</li>
<li>ロボットアームはDynamixel XL430およびXL330サーボモーターを使用し、Dynamixel SDKを通じて管理することができる。組み立てには複数の材料、3Dプリント部品、コンピューターへのサーボ接続が必要である。</li>
<li>リーダーアームは組み立てが簡単で、グリップ用のハンドルとトリガーを備えており、teleoperation.pyスクリプトを使ってアームをテストすることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39902205">反応</a></h3>
<ul>
<li>GitHubのディスカッションでは、安価でユーザーフレンドリーなロボットアームの実現可能性について掘り下げており、物を運ぶようなタスクのためにアームのないシンプルなロボットデザインを提案している。</li>
<li>高価なアクチュエーター、複雑なプログラミング、部品調達のハードルといった課題が、会話の中で強調されている。</li>
<li>各社は多様なロボットアームを発表しており、家庭用および産業用作業における現在の技術の信頼性と費用対効果、また遠隔操作用の低価格アームの範囲、トルク、信頼性の限界に関する議論を巻き起こしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/infiniflow/ragflow">RAGFlow：ドキュメント理解のための最先端のオープンソースRAGエンジン</a></h2>
<ul>
<li>RAGFlowは、RAG（Retrieval-Augmented Generation）として知られる深い文書理解を活用したオープンソースのエンジンで、合理的なワークフローを求める企業のためのものです。</li>
<li>質問応答用の大規模言語モデルと根拠ある引用を組み合わせ、知識抽出、テンプレートベースのチャンキング、多様なデータソースとの互換性などの機能を提供する。</li>
<li>このシステムはDockerと互換性があり、複数のファイルで設定可能で、ビジネスとの統合が容易なように設計されており、オープンソースコミュニティからの貢献を歓迎している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896923">反応</a></h3>
<ul>
<li>RAGFlowは、レイアウト認識、文書構文解析、表抽出に特化したオープンソースのRAGエンジンで、文書解析に有望視されている。</li>
<li>プロジェクトの名称、異なる視点の取り込み、プロキシサーバーの使用、文書理解の課題、オープンソースプロジェクトの利点などをめぐって議論が起こる。</li>
<li>OCR、レイアウト、テーブル検出におけるアマゾン、グーグル、マイクロソフトのツールとの性能比較は、クローズドソースのコンポーネントに依存しているため、RAGFlowが完全にオープンソースであることに懸念を抱かせる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/">ダニエルの遺産：3400年の旅路</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、ダニエルという名前の歴史的、文化的な重要性を掘り下げ、そのルーツを古代メソポタミアまで遡り、さまざまな古文書で言及されていることを紹介している。</li>
<li>ウガリット文化、カナン文化、イスラエル文化のつながりを浮き彫りにし、この地域における民族のアイデンティティと王国の進化に光を当てる。</li>
<li>著者は、キリスト教の伝統の中でダニエルという名前が根強い人気があり、紀元前600年頃に始まったと思われる3,400年の歴史の中で、その継続性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895035">反応</a></h3>
<ul>
<li>このブログでは、聖書の物語や言語学的な起源から、ダニエルという名前の宗教的・文化的な意味を探っている。</li>
<li>参加者は個人的な逸話を共有し、ガブリエルやミカエル／ミゲルといった関連する名前について議論し、トーラーやマハーバーラタといった古代のテキストとの関連性について議論する。</li>
<li>信仰、義、宗教的迫害といったテーマを分析し、聖書の記述と現代の経験や経歴を結びつけている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/">津波石：日本古来の警告</a></h2>
<ul>
<li>日本の沿岸地域にある100年前の「津波石」は、壊滅的な波から逃れるために地震後に高い場所を探すよう、未来の世代に警告する役割を果たす。</li>
<li>海岸の開発や防潮堤の建設が進んでも、一部の住民はこれらの古代の石が伝えるメッセージを尊重している。</li>
<li>この記事は、過去の災害の記憶、特に2011年の日本の津波の記憶を次の世代に伝えることの重要性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39892533">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、日本における100年前の津波の石の意味、社会の記憶、パンデミックへの対応、ワクチン開発、宗教的信念が社会に与える影響について論じている。</li>
<li>歴史的教訓を守ること、疾病被害を防ぐために行動やインフラを変えること、政府の緊急対応をめぐる議論に重点を置いている。</li>
<li>さらに、mRNAワクチンの有効性、公衆衛生対策の政治化、死亡率に対するCOVID-19の効果、政府の介入、現代社会における宗教の教えとの関連性についても探求している。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="レインがWi-Fi干渉ソリューションを発表" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%8CWi-Fi%E5%B9%B2%E6%B8%89%E3%82%BD%E3%83%AA%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3%E3%82%92%E7%99%BA%E8%A1%A8&subheading=2024%E5%B9%B44%E6%9C%882%E6%97%A5%E7%81%AB%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/04/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/01&#39;</h2>
<h1>2024-04-01</h1>
<h2><a href="https://justine.lol/matmul/">LLaMAプロジェクトがCPU性能を向上させ、ユーザー体験を強化</a></h2>
<ul>
<li>llamafileプロジェクトは、ARMv8.2+、Intel CPU、AVX512でのパフォーマンスが向上し、特定の行列ではMKLを凌駕する。</li>
<li>Mozillaはllama.cppを改善するプロジェクトを支援しており、その結果、ARMv8.2をサポートするRaspberry Piモデルで顕著な速度向上が見られた。</li>
<li>Raspberry Pi上の電子メール・サーバーのセットアップと、様々なハードウェアのパフォーマンス・メトリクスを探求し、Alderlake CPUの利点を強調し、Mac Studio用のStallman&#39;sコンパイラとM2 Ultra CPU用のAsahi Linuxを推奨している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39890262">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論は、プライバシーに関するローカル言語モデル（LLM）の利用を中心に展開され、コーディング支援にLLMを利用する際の懐疑的な見方の重要性を強調している。</li>
<li>LLMをローカルで実行し、CPUの数学カーネルを強化し、効率向上のためにパラメータを微調整することを探求している。</li>
<li>ハードウェアのベンチマーク、LLMのためのソフトウェアの強化、CPU、GPU、ASIC間の演算性能の比較などが議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">Reddit、「古い」サブドメインを含むブラウザ経由のVPNアクセスをブロック</a></h2>
<ul>
<li>ユーザーは、VPNを使用しているときにブラウザからRedditにアクセスすることが困難であり、通常のサブドメインと古いサブドメインの両方でエラーメッセージに遭遇している。</li>
<li>以前は、メインサイトのVPNアクセスは3ヶ月前にブロックされたが、古いサブドメインは最近までアクセス可能だった。</li>
<li>EUのSafariとNordVPNでテストしているこのユーザーは、他のユーザーも同じ問題に遭遇しているのではないかと考え、Hacker Newsに投稿した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">反応</a></h3>
<ul>
<li>Redditのユーザーは、VPNアクセスのブロック、エンゲージメントの低下、コンテンツの質の低下に悩まされており、他のプラットフォームを模索するようになっている。</li>
<li>ネット上の節度に関する課題や、アルゴリズム主導のソーシャルメディアに関する懸念が、言論の自由とネット上の交流の未来に関する議論の引き金となっている。</li>
<li>Redditの変化に不満を持つユーザーは、ユーザーフレンドリーな体験を保証し、透明性とコミュニティの完全性を維持する代替プラットフォームを求めるようになる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663">letsblock.itにさようなら：クリエイターが公式インスタンスを閉鎖</a></h2>
<ul>
<li>letsblock.itプロジェクトは、低品質のウェブサイトコンテンツを排除するためにユーザーを支援するものであるが、2024年6月までに公式インスタンスを閉鎖し、クリエイターは非商業的なウェブプロジェクトに集中し、データベースの譲渡を辞退する予定である。</li>
<li>ユーザーはシャットダウン前にデータを移行することができ、それまでのメンテナンスは限定的で、今後のアップデートは予定されていない。</li>
<li>作成者は、プロジェクトのフォーク、新しいサーバーの立ち上げ、貢献者とユーザーへの感謝の表明、新しい試みへの移行、Fediverseでのアップデートのフォローを提案することに興味を持つユーザーグループを喜んで支援します。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883328">反応</a></h3>
<ul>
<li>letsblock.itプロジェクトの閉鎖は、ソフトウェア開発におけるユーザーの尊重に関する議論を巻き起こす。</li>
<li>ユーザーは、サードパーティのMastodonやMatrixクライアントの妥当性や、既存のFOSSプロジェクトのサポートについて議論します。</li>
<li>オープンソースプロジェクトメンテナーの課題、販売のためのマーケティングメールの有効性、閲覧体験を向上させる非商用ツールの選好に重点が置かれている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and">XZバックドアを暴く：ウェブ開発におけるセキュリティの課題</a></h2>
<ul>
<li>このコード・スニペットには、フォント・ファミリー、明暗モードの配色、成功・エラー・メッセージの背景画像など、ウェブページのCSSスタイルが含まれています。</li>
<li>さらに、JavaScript、クッキー管理、訪問者の時間、テンプレートのバージョン、URLリンクに関するパラメータが含まれています。</li>
<li>テキストは暗号化されているため、セキュリティリスクやバックドア・アクセスの可能性がある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39889286">反応</a></h3>
<ul>
<li>XZと名付けられたバックドアを使用した国家によるサイバー攻撃の可能性を掘り下げ、戦術、攻撃チーム、攻撃者の位置に関する地理的なヒントを分析する。</li>
<li>オープンソースソフトウェアのセキュリティ上の脆弱性、オンライン上の行動における匿名性、サイバー攻撃の影響などについての懸念が提起されている。</li>
<li>分析には、コミットのタイムスタンプ、潜在的なランサムウェアのアクターに関する議論、仮想的なSSH脆弱性の影響、VPNの使用、タイムゾーンの考慮、オンラインデータ分析の倫理的側面に関する考察などが含まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/proposal-signals/proposal-signals">JavaScriptのシグナル：状態管理改善の提案</a></h2>
<ul>
<li>JavaScript Signals標準提案は、JavaScriptエコシステムにおけるシグナルのモデルを標準化し、開発者がUIで複雑なアプリケーションの状態を管理する方法を強化することを目的としている。</li>
<li>JavaScriptフレームワークにおけるデータ・バインディングの抽象化にSignalsを使用する利点について説明し、パフォーマンス、メモリ管理、フレームワーク間の相互運用性の向上を目指す。</li>
<li>この提案には、リアクティブなデータ構造を実装するためのガイドラインが含まれており、グリッチを防止し、書き込み可能で計算可能なシグナルの型を特徴としている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886328">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーはJavaScriptにシグナルを追加することについて議論しており、フレームワークでのシグナルの歴史的な使用や状態管理の複雑さと標準化の長所を天秤にかけている。</li>
<li>断片化を抑制するために標準化を主張する人もいれば、別々のフレームワークが提供する柔軟性を重視する人もいる。</li>
<li>ディスカッションでは、イベントや約束事、ウェブ開発ツールやパフォーマンスへの影響にも触れ、徹底した提案評価、メモリリーク防止、コミュニティ主導のJavaScript標準の可能性の重要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck">不快感を受け入れる：自由になる鍵</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、行き詰まりを感じるという概念を探求し、私たちの脳がいかにして不快感を避け、安定を切望するのかを浮き彫りにしている。</li>
<li>コンフォートゾーンにとどまるのではなく、チャレンジングで馴染みのない状況を受け入れることが、成長を促す方法として強調されている。</li>
<li>信念に挑戦し、恐れに直面し、積極的に不快感を求めることで、個人は行き詰まり感から解放され、より充実した現実を創造することができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884004">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、習慣や有意義な仕事、個々に合わせたアプローチを通じて、自己成長、行き詰まり感の克服、自己発見について論じている。</li>
<li>自己啓発のアドバイス、瞑想、トラウマの影響、目的を見出す上での課題などに触れ、新しい経験に挑戦し、成長のためのフィードバックを求めることを強調している。</li>
<li>著者は、依存症、問題解決、自己発見の継続的な旅に焦点を当て、読者のインスピレーションとなる洞察、提言、個人的なエピソードを提供しながら、考察を語っている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/">2024年のメール配信ガイドライン：セキュリティ標準の導入</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、GmailとYahooの新しいメール配信ガイドラインを調査し、2024年からのメールのブロックを避けるために、SPF、DKIM、DMARCなどの認証標準を実装する必要性を強調している。</li>
<li>特に大量送信者向けのスパム、フィッシング、マルウェアの防止におけるこれらの標準の役割と、主要メールプロバイダーがコンプライアンスをどのように実施しているかを紹介しています。</li>
<li>DKIMとDMARCを含む適切なメールセキュリティ対策は、メール認証、配信可能性の向上、顧客の信頼とブランド評価の向上に不可欠です。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888383">反応</a></h3>
<ul>
<li>スパムフィルタリング、設定ミス、メール転送がSPF、DKIM、DMARCなどの認証プロトコルに与える影響など、メール配信の複雑さについて掘り下げます。</li>
<li>特に中小企業にとって、適切なセットアップ、レピュテーション管理、戦略的なEメールの実践が重要であることを強調しています。</li>
<li>この対談では、主要な電子メールサービスプロバイダが電子メールポリシーに与える影響について触れ、電子メールコミュニケーションにおける分散化を提唱し、電子メールの配信可能性の動的な性質と、これらの問題に取り組むための戦略とツールの数々を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223">ギフィー、ユーザーデータを816のパートナーに公開、ツイートで明らかに</a></h2>
<ul>
<li>2024年3月31日のイリアス・イズムのツイートによれば、GIPHYの画像を共有する際、データは816のパートナーに送信される。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884009">反応</a></h3>
<ul>
<li>GiphyがユーザーのIPアドレスや個人データをパートナーと共有することからプライバシーに関する懸念が生じ、データ共有の慣行、政府による監視、データ収集の倫理に関する議論を煽っている。</li>
<li>参加者は、政治的操作、ターゲット広告、プロパガンダ、監視のためのデータの悪用を恐れ、データ収集の透明性、個人データを扱う企業への慎重な信頼、デジタル時代におけるプライバシーの保護の重要性を強調した。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/7900xtx">AMD 7900XTX（Navi31）GPUアーキテクチャ詳細およびドライバインストールガイド</a></h2>
<ul>
<li>このドキュメントでは、AMD 7900XTX (Navi31) GPUアーキテクチャについて詳しく説明し、重要なコンポーネントに焦点を当て、ドライバのインストールに関するガイダンスを提供しています。</li>
<li>特にLinuxシステム上でのAMD GPUのデバッグと開発を目的とした技術リソースへのリンクを提供します。</li>
<li>ファームウェア・ファイル、サイズ、異なるファームウェア・バリアントのロード手順、および対応する数値コード付きのファームウェア・タイプの概要に関する詳細情報も含まれています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888020">反応</a></h3>
<ul>
<li>議論の中心は、7900XTX用のAMDのドライバに対するジョージ・ホッツ氏の批判と、AMDとNVIDIAのライバル関係です。</li>
<li>ソフトウェア開発においてオープンスタンダードに従うことの意義に重点を置き、CUDAやGPUファームウェア開発のハードルについて議論している。</li>
<li>AIハードウェア企業にとっての強固なソフトウェア・プラットフォームの重要性が強調され、AMDの組織的課題、ソフトウェア支援、RDNA 3のプラットフォーム・セキュリティ・プロセッサーのような将来のGPUの進歩に触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/upscayl/upscayl">Upscayl 2.9.9: クロスプラットフォーム対応の無料AI画像アップスケーラー</a></h2>
<ul>
<li>Upscaylバージョン2.9.9がリリースされ、高度なアルゴリズムを用いて低解像度の画像を向上させる無料のAI画像アップスケーリングツールが提供されています。</li>
<li>画像のアップスケーリングにはVulkan対応GPUが必要で、Linuxユーザーはプレリリースビルドにアクセスできる。</li>
<li>このアプリケーションはクロスプラットフォームで、Linux、macOS、Windows用のインストールガイダンスが用意されており、ロードマップ、開発手順、FAQ、クレジットなどのプロジェクトの詳細を提供している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39887931">反応</a></h3>
<ul>
<li>フリーでオープンソースのAI画像アップスケーラー「Upscayl」と「Real-ESRGAN-ncnn-vulkan」を比較し、その違いや特徴を議論している。</li>
<li>TopazやMagnific AIのような代替アップスケーラーについての言及もあり、画像補正の品質、将来の改善計画、より良く訓練されたモデルの必要性などが議論されている。</li>
<li>AIアップスケーリングの限界と能力、特に画像ディテールの回復について、アップスケイルによる将来のビデオアップスケーリング計画とともに取り上げる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">特殊な意思決定のためのAIエージェントの可能性を探る</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">反応</a></h3>
<ul>
<li>AIがアートやクリエイティビティに与える影響についての懸念など、さまざまなワークフローにおけるAIエージェントの懐疑的な見方や潜在的な価値について議論が交わされる。</li>
<li>AI技術を使用する上での課題、コーディングやウェブスクレイピングのような作業におけるAIエージェントの有効性、AIモデルの将来的な開発などについて議論が交わされた。</li>
<li>生産性を向上させ、潜在的な欠点を軽減するためには、よりスマートなAIモデルと人間の監視が重要であることを強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://huiwenn.github.io/feynman">博士号取得の旅に充実感を見出す</a></h2>
<ul>
<li>著者は、リチャード・ハミングとリチャード・ファインマンからインスピレーションを得ながら、博士号を取得する過程で困難を克服した経験を語っている。</li>
<li>ハミングとファインマンは、実用的で意義のある問題に取り組むことの意義を強調し、どんなに小さな問題でも解決することに喜びを見出すことを強調した。</li>
<li>中心的なメッセージは、困難な時期にも粘り強く取り組み、研究プロセスから満足感を得て、知識の進歩に貢献することである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883949">反応</a></h3>
<ul>
<li>このテキストでは、研究をトレンドに合わせること、日々の学業に追われること、ブレークスルーとルーチンワークのバランスをとることなど、博士課程の学生が直面する課題について論じている。</li>
<li>経済的な制約の影響、結婚の利点と課題、キャリア選択における自己認識、学業における成功における人間関係の役割などを探る。</li>
<li>さらに、個人的な人間関係の複雑さ、博士号取得中に支えてくれる配偶者の価値、研究の質と財政的な持続可能性に焦点を当てた学術界でのキャリアの難しさにも焦点を当てている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="LLaMAプロジェクトがCPU性能を向上させ、ユーザー体験を強化" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=LLaMA%E3%83%97%E3%83%AD%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%82%AF%E3%83%88%E3%81%8CCPU%E6%80%A7%E8%83%BD%E3%82%92%E5%90%91%E4%B8%8A%E3%81%95%E3%81%9B%E3%80%81%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%82%B6%E3%83%BC%E4%BD%93%E9%A8%93%E3%82%92%E5%BC%B7%E5%8C%96&subheading=2024%E5%B9%B44%E6%9C%881%E6%97%A5%E6%9C%88%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/04/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/31&#39;</h2>
<h1>2024-03-31</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b">React-Native-Webリセットスタイルシートの拡張：Webアプリのスタイリングを強化する</a></h2>
<ul>
<li>この投稿では、react-native-web reset stylesheetをWebアプリのスタイル設定に拡張し、要素、テーマ、自動入力、日付/時刻入力、テキストリンク、およびTooltipsのCSSルールをカバーしています。</li>
<li>xzバックドアのセキュリティ分析とその危険性を強調し、インタラクティブなウェブ・アプリにJavaScriptが必要であることを強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877267">反応</a></h3>
<ul>
<li>XZとOpenSSHソフトウェアにバックドアの脆弱性があり、SSHサーバーを経由してrootとしてリモートでコードを実行できる。</li>
<li>リスクを減らすために、SELinux、サンドボックス、sshdプロセスの再構成などの緩和戦略が提案されている。</li>
<li>この対談では、SSHログインの安全性の確保、サプライチェーン攻撃の可能性への対処、攻撃者と防御者の間のサイバーセキュリティの専門知識のギャップに焦点を当て、重要なセキュリティシステムを保護するための継続的な監視、コード分析、行動スキャンを強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irfanview.com/">IrfanView：高速、コンパクト、無料のグラフィックビューアソフトウェア</a></h2>
<ul>
<li>IrfanViewは、32ビット版と64ビット版で提供される広く使われているグラフィックビューアソフトウェアで、そのスピード、コンパクトさ、非商用目的であれば無料で利用できることで知られています。</li>
<li>ユーザーは、画像の表示、変換、最適化、バッチ処理など多くの機能を利用でき、多言語、ユニコード、さまざまなWindows OSに対応しています。</li>
<li>Irfan Skiljanによって作成されたこのプログラムは、プラグイン、スキン、サポートフォーラムを提供し、貢献することに興味がある人には寄付の機会もある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874931">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、Ditto、Everything、SumatraPDFのような他のツールとともに、写真編集作業を処理するスピード、シンプルさ、多用途性を持つIrfanViewに注目している。</li>
<li>IrfanViewは、画像操作、バッチ処理、様々なファイル形式の閲覧において使い勝手が良く、他のソフトウェアと比較してその人気と効率性を強調している。</li>
<li>対談では、さまざまなプラットフォームにおけるさまざまなツールの好み、さまざまなオペレーティング・システムにおける進化する画像閲覧ソフト、データ・バックアップの重要性、クラウド・ストレージと物理的バックアップの比較などが語られた。</li>
</ul>
<h2><a href="https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover">ロール・インバート・アンロールで布団カバーの交換が簡単</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、布団カバーの交換を楽にする「ロールインバート・アンロール」の方法を紹介し、個人が直面する一般的な問題に対処している。</li>
<li>著者は、このテクニックを実践するためのステップ・バイ・ステップのガイドを詳述し、そのシンプルさ、有効性、そしてプロセスにおける総合的な満足度を強調している。</li>
<li>布団カバーの交換にこの新しい方法を使うことで、簡単さ、効率、そして満足感を得られることに重点を置いている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877730">反応</a></h3>
<ul>
<li>danverbraganza.comのユーザーは、布団カバーの交換についてディスカッションし、ロールインバート・アンロールテクニックなどの方法を探求し、好みや経験を共有しています。</li>
<li>実用的なアドバイスから文化の違い、不満、寝具の好みにまつわるユーモラスな逸話まで、会話は多岐にわたる。</li>
<li>このウェブサイトは、布団カバーに関する家庭のヒントやライフハックを交換するプラットフォームとして機能し、このプロセスに関する洞察を求めるユーザーに多様なリソースを提供する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d">Linux Landlockシスコールチェック、Xz.gitリポジトリを改善</a></h2>
<ul>
<li>xz.git リポジトリのコミットでは、Linux Landlock の使用に不可欠な syscall の可用性を確認するコンパイルチェックを含めることで、Autotools と CMake ビルドにおける Linux Landlock 機能のテストに対処しています。</li>
<li>必要なシステムコールが利用可能な場合、SANDBOX_COMPILE_DEFINITIONは &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK &quot;として設定され、SANDBOX_FOUNDはXZ UtilsのLandlockサンドボックス技術との互換性をサポートするために有効にされます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874404">反応</a></h3>
<ul>
<li>Xzプロジェクトにおける1文字の問題は、Linuxのランドロック・アクセス・コントロール・システムを無効にし、ソースコードにおける非標準文字を使用した同様の攻撃を防ぐための議論に火をつけた。</li>
<li>この事件は、特徴検出スニペットにおけるエラー処理の重要性を強調し、Pythonコーディングにおける空白、タブ、スペースに関する課題を浮き彫りにした。</li>
<li>ソフトウェア開発における意図的な改ざん、テストとセキュリティの複雑さ、ランドロック機能の削除、機能検出のセキュリティへの影響、移植可能なソフトウェアを書くことの課題、ライブラリのバージョニングとパッケージ管理の進歩などについて議論する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html">効率性を解き放つ：システム・プログラミングにおけるRCUとガベージコレクション</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、カーネルとドライバーの最適化における並行処理の重要性を強調しながら、オペレーティング・システムの性能感度を掘り下げている。</li>
<li>ロックなしでスレッド間でデータを共有する方法としてRCU（Read, Copy, Update）を紹介し、その利点と考えられる欠点を強調する。</li>
<li>ガベージコレクションや手動メモリ管理に関する神話に挑戦し、最新のガベージコレクション手法の効率性と利点を宣伝し、ソフトウェア開発での使用を提唱する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39873692">反応</a></h3>
<ul>
<li>ガベージコレクション、参照カウント、手動メモリ管理、オーナーシップモデルなど、プログラミング言語におけるメモリ管理について解説。</li>
<li>Rust、Nim、C++などの言語におけるメモリ管理戦略を比較し、パフォーマンス、リソース効率、レイテンシのトレードオフについて議論する。</li>
<li>プログラミングにおけるクリーンアップ、正確なオブジェクトの寿命管理、リソース管理の重要性を強調し、計算と最適化におけるメモリ管理の重要な役割を強調する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&id=782">Xz/liblzmaのバックドア：Bash段階での難読化を解き明かす</a></h2>
<ul>
<li>このブログ記事は、OpenSSHサーバーに影響を与えるxz/liblzmaで発見されたバックドアについて、難読化されたバイナリとbashステージにおける難読化技術に焦点を当てて取り上げている。</li>
<li>バージョン5.6.0と5.6.1の違い、隠されたバックドア・コードの抽出、侵入に関連する潜在的な脅威について論じている。</li>
<li>この投稿では、悪質なコードの分析、攻撃者の動機、そしてこの問題を解決するためにxzのメンテナであるLasse Collins氏がとった措置が取り上げられており、システムのセキュリティを強化し、将来の脆弱性を防ぐためにソフトウェアを書き換えることの重要性が強調されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39878681">反応</a></h3>
<ul>
<li>XZ/liblzmaプロジェクトでバックドアが発見され、コードにドットを挿入することでサンドボックスの手法を覆す、バッシュステージの難読化によって実装された。</li>
<li>バックドアは、テストファイルとしてラベル付けされたバイナリファイルにカモフラージュされていたため、検出は困難であり、コードレビューの慣行やオープンソースプロジェクトのセキュリティに関する懸念が浮き彫りになった。</li>
<li>GitHubのリポジトリが閉鎖されたのは、GitHubの規約違反やGPL違反などが原因であり、ライセンス契約を厳格に遵守することの重要性が強調された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/">ウェブベースのOCRツールがPDFや画像を瞬時に処理</a></h2>
<ul>
<li>サイモン・ウィリソンは、データ・ジャーナリズム会議「Story Discovery At Scale」で、PDFや画像からデータを抽出する際の課題を取り上げた。</li>
<li>彼はtools.simonwillison.net/ocrというウェブアプリを作り、PDFや画像のためにブラウザでテッセラクトOCRを活用し、データをサーバーにアップロードする必要をなくした。</li>
<li>LLMモデルを採用することで、ドラッグ・アンド・ドロップや画像OCRなどの機能を備えたツールを効率的に開発・強化し、静的なJavaScriptやWebAssemblyコンポーネントによる持続可能性を確保した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877391">反応</a></h3>
<ul>
<li>この対談では、OCR（光学式文字認識）技術、特にtesseract.jsを活用して、PDFや画像から直接ブラウザでテキストを抽出することに焦点を当てている。</li>
<li>ユーザーは、さまざまなOCRツール、方法、障害についての経験を語り、正確なモデルの重要性と、精度を高めるためにディープラーニングを活用する利点を強調する。</li>
<li>この対話では、ユーティリティやスクリプトの迅速な開発のための大規模言語モデル（LLM）の応用や、視覚障害者を支援するためのウェブ音声合成の可能性についても探求している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307">Tailscale.comの障害：教訓と今後の準備</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale.comは2024年3月7日、期限切れのTLS証明書が原因で90分間の停止に見舞われ、マーケティング資料と文書にのみ影響が出ました。</li>
<li>この障害は、証明書の自動更新を妨げる設定ミスが原因で、サイトへのアクセス不能につながったため、手動での証明書更新、インフラ更新、IPv6サポートの改善を行い、今後の障害発生を回避した。</li>
<li>テールスケールのオペレーションは、停電による影響を最小限にとどめ、マシンとマシンの直接接続やサービス接続を容易にする回復力を強調した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39875822">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、証明書の期限切れによるTailscale.comの停止、価格設定に関する議論、セルフホスティングの課題、IPv6サポートの問題、SSL証明書の更新の問題、DNSの問題などを取り上げている。</li>
<li>提言は、セキュリティ対策の強化、チーム・コミュニケーションの強化、ネットワーク・サービスの効率化のための更新プロセスの自動化に重点を置いている。</li>
<li>ネットワークサービスの安全性と効率性を確保するための適切な設定、監視、通信の重要性を強調。</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/">エルサルバドルのギャング暴力と政府の戦術との戦い</a></h2>
<ul>
<li>エルサルバドルの殺人率の高さには歴史的背景があり、最近の減少はナイブ・ブケレ大統領の反犯罪イニシアチブのおかげとされている。</li>
<li>米国による強制送還や内戦の余波といった要因が、MS-13やB-18といった強力なギャングの出現につながった。</li>
<li>取り締まりや停戦を通じてギャングの暴力を抑制する努力にもかかわらず、暴力は大きな課題として根強く残っており、貧困、不安定、汚職、ギャング活動の経済的影響といった問題が続くなか、ブケレの戦略や民主的規範への影響をめぐる議論を煽っている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39879432">反応</a></h3>
<ul>
<li>ディスカッションでは、麻薬組織の影響、独裁国家と民主主義国家の違い、民主主義国家の確立と維持における課題など、さまざまなトピックが取り上げられた。</li>
<li>歴史的、近代的な民主主義の形態、異なる政治体制における経済成長、ガバナンスにおける責任あるリーダーシップの必要性などを探求する。</li>
<li>議論は民主主義、独裁、君主制の比較、「ディープ・ステート」、世界的なアメリカ文化の影響力、安全への懸念、ラテンアメリカの犯罪率、気候変動が犯罪率に与える潜在的な影響などへと広がっていく。</li>
</ul>
<h2><a href="https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting">GitHubはいかにしてコードホスティングとコラボレーションに革命をもたらしたか？</a></h2>
<ul>
<li>GitHubは、ホスティングとコラボレーションのためのユーザーフレンドリーなプラットフォームのおかげで、コード管理の業界標準となり、この分野に革命をもたらした。</li>
<li>挑戦と競合にもかかわらず、ギットハブは優位性を保ち、業界のさらなる多様化の機会を開く可能性のある特殊な機能で継続的に進化している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874583">反応</a></h3>
<ul>
<li>SourceForgeのトップ・コード・ホスティング・プラットフォームとしての衰退は、マルウェアの配布とユーザー・エクスペリエンスの問題によるもので、ユーザビリティ、Gitのサポート、洗練されたインターフェースで知られるGitHubにユーザーを移行させている。</li>
<li>SourceForgeのようなプラットフォームからGitHubへの移行は、集中化や制約への懸念にもかかわらず、オープンソースソフトウェアの開発とコラボレーションを一変させた。</li>
<li>プログラミング・プロジェクトのホスティング・プラットフォームとして、GitHubの地位は揺るぎない。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/">デバッグのためのGitの使い方：コミット、ブランチ、その他を使いこなす</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、コミット、ブランチ、ステージング・エリアといったGitの基本に重点を置きながら、デバッグ・ツールとしてGitを活用する方法を探ります。</li>
<li>Gitのpathspecsを使って特定の条件に基づいてファイルを選択し、git grepを使ってコードを検索する方法を紹介します。</li>
<li>さらに、コミット履歴を分析するためのGitログの使い方や、プロジェクトのバグを特定するためのGit Bisectの使い方も紹介し、GitHubを通じたフィードバックや提案も歓迎している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877637">反応</a></h3>
<ul>
<li>Gitにおける明確なコミットメッセージは、効率的なデバッグのために重要である。</li>
<li>git commit --amend<code>、</code>git rebase`などのGitコマンドや、Magitのようなツールを活用することで、コード・リポジトリにおける変更の追跡と効率を高めることができる。</li>
<li>rebase、interactive rebase、bisectといったGitコマンドは、デバッグや変更の追跡のために有用で、特にGit bisectは問題の根源を突き止めるのに便利です。</li>
</ul>
<h2><a href="https://veloren.net/blog/release-0-16/">Veloren 0.16：新機能と3月30日のリリースイベント</a></h2>
<ul>
<li>Veloren 0.16では、新しい斧のスキルツリー、ダンジョン、建造物、バイオームを導入し、洞窟と地形を改善しました。</li>
<li>3月30日にはリリースパーティーと開発者向けストリームが予定されており、Discordでは新マップの投票も行われる。</li>
<li>変更履歴では、Weblateを使用した翻訳者を含むすべての貢献者に謝意を表し、プロジェクトのサポートはOpen Collectiveからアクセスできる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876804">反応</a></h3>
<ul>
<li>VelorenはCube WorldとMinecraftにインスパイアされたRustで書かれたマルチプレイヤーボクセルRPGで、活発な開発コミュニティがある。</li>
<li>最近リリースされたバージョン0.16は、洗練されたゲームプレイ、ズームアウト機能、継続的な機能強化でプレイヤーから好評を得ている。</li>
<li>ヴィンテージ・ストーリー』のようなゲームの中でも際立っており、このジャンルに加わったユニークでスリリングな作品とみなされている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://thegradient.pub/mamba-explained/">マンバシーケンスモデリングに革命をもたらす状態空間モデル</a></h2>
<ul>
<li>マンバは、長いシーケンスを管理するトランスフォーマーの代用として開発された状態空間モデル（SSM）であり、制御理論に基づいたダイナミクスと、より高度なモデリングのための選択的記憶を備えている。</li>
<li>これは、より迅速な推論、シーケンス長に関する線形スケーラビリティ、状態へのデータ圧縮を提供し、さらに、情報の想起と利用を向上させるためのコンテキスト内学習と検索拡張生成を行う。</li>
<li>この記事では、様々なアプリケーションにおけるマンバの可能性と、トランスフォーマー以降のシーケンスモデリングの進化した領域を探求している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876114">反応</a></h3>
<ul>
<li>トランスフォーマーは精度が高いことで知られているが、言語モデリングにおいてより人間に近いとされるSSMに比べ、学習が複雑でコストがかかる。</li>
<li>議論は言語モデリングの将来を中心に展開され、注意のメカニズム、感情ベクトル、ハードウェアの制約の影響などに触れる。</li>
<li>また、プログラミング言語とAIモデルの混同、学術論文における曖昧な表現、アルゴリズムにおけるトークン間の情報の流れの解釈といった問題についても議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/">トニ・モリソンの建設的な拒絶の手紙</a></h2>
<ul>
<li>ランダム・ハウスの元シニア・エディターであるトニ・モリソンは、出版社に16年間在籍していたとき、文章技術やキャラクター開発に関する建設的なフィードバックとともに、詳細なボツレターを提供していた。</li>
<li>モリソンは、主流出版の課題に対処し、読者にアピールするために、ドラマ、構成、感覚的な細部を文章に盛り込むことの意義を強調した。</li>
<li>誠実なアプローチとは裏腹に、モリソンの目的は、作家のスキルを高め、聴衆の好みに応えられるようサポートすることであり、執筆への情熱と、作家志望者を指導することへのコミットメントを示した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877949">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、トニ・モリソンの不採用通知を調査し、それが提供する洞察に満ちたフィードバックに焦点を当てている。</li>
<li>モリソンの引用の解釈から、批評家の信頼性や文学賞の重要性への疑問まで、議論は多岐にわたる。</li>
<li>利用者は再読、ジャンルの選択、複雑な文学の価値について議論し、学校図書館や政治的影響といった考慮事項の中でモリソンの作品を擁護している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html">コルモゴロフ複素数によるランダム性の解明</a></h2>
<ul>
<li>アリスは、ボブとのコイン投げゲームにおいて、裏が連続したことから不正行為を疑い、確率と連続のランダム性についての議論に発展する。</li>
<li>コルモゴロフ複素数が導入され、文字列を生成する最短プログラムを見つけることによってランダム性を測定し、普遍言語とチューリング機械による言語依存性に対処する。</li>
<li>正規化情報距離と正規化圧縮距離はコルモゴロフ複素数を使って計算され、アリスがゲームでボブを出し抜くのに役立つ。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877276">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、コルモゴロフ複素数と圧縮距離について掘り下げ、複雑さの定義にラムダ計算を用いた言語にとらわれないアプローチに焦点を当てている。</li>
<li>言語間で最適な記述を比較する際の課題、チューリングマシンの限界、圧縮方法における2進アルファベットの意義などを探る。</li>
<li>記号ルックアップ、ランダム性、シード生成、圧縮性、シャノン・エントロピーとコルモゴロフ複雑性の関係などを議論し、シャノン・エントロピーのような伝統的な手法を超えた複雑性の測定に関する洞察を提供する。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="React-Native-Webリセットスタイルシートの拡張：Webアプリのスタイリングを強化する" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=React-Native-Web%E3%83%AA%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%AB%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%88%E3%81%AE%E6%8B%A1%E5%BC%B5%EF%BC%9AWeb%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%81%AE%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%82%92%E5%BC%B7%E5%8C%96%E3%81%99%E3%82%8B&subheading=2024%E5%B9%B43%E6%9C%8831%E6%97%A5%E6%97%A5%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/03/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/30&#39;</h2>
<h1>2024-03-30</h1>
<h2><a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2024/03/29/4">SSHサーバを脅かすxz/liblzmaに重大なバックドアが発見される</a></h2>
<ul>
<li>オープンウォール・プロジェクトは、Linux OS、パスワード・クラッカー、パスワード・ハッシュ・ツールなど、サーバー・セキュリティのためのフリーでオープンソースの製品を提供している。</li>
<li>xz/liblzma パッケージにバックドアが発見され、glibc ベースの x86-64 Linux システム上の SSH サーバーに影響を与え、不正アクセスやリモートコード実行の危険性が生じました。</li>
<li>エクスプロイトコードは特定のライブラリを標的にしており、DebianやRed Hatなどのディストリビューションがこの問題に対処するよう促している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39865810">反応</a></h3>
<ul>
<li>アップストリームxz/liblzmaのバックドアによってSSHサーバーが侵害され、アカウントが停止され、作者の鍵がリポジトリから削除された。</li>
<li>早急なアップデートが必要な企業向けLinuxディストリビューションにおけるXZファイルフォーマットのセキュリティに関する懸念が提起され、YubiKeysのような方法による多要素認証と、緊急時のためのTOTPリカバリーパスワードの保存の重要性が強調された。</li>
<li>二要素認証の有効性、MFAの限界、パスワードとトークンを同じデバイスに保存することのリスク、Passkeysの実装に関する議論、認証のためのハードウェアキー、コーディングプラクティスの透明性などに関する議論と、コミュニティによる警戒と迅速なセキュリティ脆弱性への対処の呼びかけ。</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/international/2024-03-29/philanthropist-group-buys-up-large-tracts-of-land-in-romania-to-create-european-yellowstone.html">慈善家がルーマニアに「ヨーロッパのイエローストーン」を創設</a></h2>
<ul>
<li>ハンスイェルク・ヴィスの慈善家グループは、ルーマニアのカルパティア山脈に「ヨーロッパのイエローストーン」を設立するため、広大な土地を取得し、自然保護、エコツーリズムの促進、地域経済の活性化を目指している。</li>
<li>同財団は27,027ヘクタールを購入し、20万ヘクタールの保護区を目標としているが、住民や狩猟グループからの反対や国立公園設立の闘争に遭遇している。</li>
<li>森林再生、野生生物の保護、コミュニティーの参加など、障害に取り組み、実行可能な保全の枠組みを確立するための努力がなされている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39864412">反応</a></h3>
<ul>
<li>ルーマニアにヨーロッパのイエローストーン国立公園を設立し、バイソンを再導入することに焦点を当て、野生動物の行動、自然の生息地における人間の存在、観光、自然保護、ルーマニアの経済闘争、資本主義が天然資源に及ぼす影響について語る。</li>
<li>野生動物との共存、責任ある行動、自然保護の本質を談話の中心テーマとして強調。</li>
</ul>
<h2><a href="https://hbr.org/2024/03/when-new-hires-get-paid-more-top-performers-resign-first">新入社員の給与が高ければ、トップ・パフォーマーは辞職するかもしれない</a></h2>
<ul>
<li>給与の透明性はさまざまな業界で高まっており、既存の従業員が新入社員との給与格差に気づく原因となっている。</li>
<li>調査によれば、新規採用後に現スタッフの給与を調整しなければ、トップ・パフォーマーが退職する可能性がある。</li>
<li>雇用主は、潜在的な人材流出を防ぐため、一貫した賃金の公平性評価を実施し、速やかに賃金を修正することを勧められる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867160">反応</a></h3>
<ul>
<li>特に、新入社員がベテラン社員よりも高い給与を得ている場合、優秀な人材が退職したり、既存の社員が過小評価されていると感じたりすることにつながる。</li>
<li>給与の透明性、昇給交渉、市場環境が報酬に与える影響の重要性が強調されている。</li>
<li>この討論会では、リテンション戦略、キャリア開発、労働人口動態の変化、家族計画、知識の移転、米国における親の経済的苦境、職場における世代間格差の影響なども取り上げられる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.com/2024/03/29/santa-barbaras-collective-memory-sold-for-kindling/">破産危機の中、サンタバーバラのデジタル史を守る</a></h2>
<ul>
<li>歴史ある新聞社、サンタバーバラ・ニュース・プレスが破産を宣言し、そのデジタル・アーカイブは、評判の良いウェブサイトをSEOのための「バックリンク・ファーム」に変えてきた歴史を持つ外国企業に売却される危機にさらされている。</li>
<li>この非倫理的なSEO対策には、検索エンジンのランキングを操作するために有料コンテンツを追加することが含まれ、コミュニティの記録の歴史的正確性を損なう可能性がある。</li>
<li>市民は、そのコンテンツを保護し、搾取的なオンライン活動への関与を阻止するために、アーカイブの入札に参加するよう求められている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868630">反応</a></h3>
<ul>
<li>デッドスピンはオンラインゲームのアフィリエイト業界の投資家に売却され、コミュニティの歴史にリスクをもたらした。</li>
<li>労働者たちは、サンタバーバラにおける組合代表や地元ニュースサイトとの関係における課題から、「Defector」という生協を設立した。</li>
<li>記事では、企業における資産と負債の分離、インサイダー取引、価格操作、アーカイブによる文化遺産保存の意義などを取り上げている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://guacamole.apache.org/">Apache Guacamole：クライアントレスゲートウェイでどこでもデスクトップにアクセス</a></h2>
<ul>
<li>Apache Guacamoleは、VNC、RDP、SSHなどのプロトコルをサポートするクライアントレス・リモートデスクトップ・ゲートウェイで、リモートデスクトップアクセスのためにウェブブラウザからアクセスできる。</li>
<li>このソフトウェアはApacheライセンスに基づくオープンソースであり、開発者コミュニティによって継続的に拡張され、様々なアプリケーションとシームレスに統合するためのAPIが文書化されている。</li>
<li>アパッチ・ワカモレには、コミュニティ・サポートと商業サポートの両方のオプションが用意されている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867702">反応</a></h3>
<ul>
<li>Apache Guacamoleは、ウェブ・ブラウザ経由でリモート・デスクトップにアクセスするためのクライアントレス・リモート・デスクトップ・ゲートウェイで、その機能性とカスタマイズ性が高く評価されている。</li>
<li>Guacamoleを使用している間、ユーザーは入力ラグや音質などの問題を報告しているが、教育や職場の環境ではポジティブな経験を共有している。</li>
<li>BrowserBox、xpra、KasmWebのような代替プロジェクトが議論され、Javaに依存しないソリューションを求めるユーザーもいて、リモート・デスクトップ・アクセスにおけるGuacamoleの価値を示している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/29/us/iowa-spill-fish-kill.html">アイオワ州の肥料流出事故、60マイルの川で魚に壊滅的打撃を与える</a></h2>
<ul>
<li>アイオワ州で起きた肥料流出事故は、バルブが開いていたことによる液体窒素肥料の漏出が原因で、アイオワ川とミズーリ川で約80万匹の魚が死んだ。</li>
<li>アイオワ州最大級の魚の死滅事故であるこの事件は、生態系が完全に回復するまで何年もかかる可能性があり、水質汚染に対する懸念が根強いことを浮き彫りにした。</li>
<li>この流出事故は、農業州における規制強化の難しさを強調し、現在進行中の水質汚染問題に光を当てている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39870402">反応</a></h3>
<ul>
<li>アイオワ州で起きた肥料流出事故では、60マイルに及ぶ川沿いの魚のほとんどが全滅し、水生生物に影響を与えた主な有害成分はアンモニアだった。</li>
<li>この事件は、農作業に関連した環境破壊を浮き彫りにし、このような災害を引き起こした者に対する厳しい罰則の施行について議論を巻き起こしている。</li>
<li>いくつかの議論は、環境破壊とソフトウェア・セキュリティの懸念の類似性を描くことにシフトし、これらの問題への取り組みにおける緊急性の違いを浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://boehs.org/node/everything-i-know-about-the-xz-backdoor">XZのバックドアを暴く：個人献金のリスク</a></h2>
<ul>
<li>Xzソフトウェアのバックドアが発見され、疑わしい貢献者であるジア・タンが、有害なコード変更を行い、危険なバージョンをリポジトリにプッシュする中心的な役割を果たした。</li>
<li>この投稿は、十分なサポートなしにジア・タンのような個人の貢献者に大きく依存することのリスクを浮き彫りにし、業界全体のセキュリティ上の懸念を高めている。</li>
<li>LinkedInの不審なプロフィールや、ジア・タンに関連する個人情報窃盗の可能性についても、ブログ記事で取り上げている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868673">反応</a></h3>
<ul>
<li>xz圧縮ソフトウェアにバックドアの可能性があり、諜報機関がOpenSSHを標的にしている懸念がある。</li>
<li>おそらくは国家機関によって、ソフトウエアを危険にさらすための組織的な取り組みが行われた疑いがあり、強固なセキュリティ対策の必要性が強調されている。</li>
<li>この投稿は、セキュリティ・リスクを効果的に軽減するために、重要なオープンソース・プロジェクトに複数のメンテナを置くことの重要性を強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://tableplus.com/blog/2024/03/how-we-deal-with-ddos.html">シンプルな設計と高性能フレームワークでDDoSの嵐を乗り切る</a></h2>
<ul>
<li>このブログでは、同社のサーバーに対するDDoS攻撃を取り上げ、同社のシステムが攻撃に耐える能力があるために介入しなかったという選択を強調している。</li>
<li>彼らの攻撃への耐性は、シンプルでモノリシックなサービス構造と、GolangやRustのような効率的なフレームワークの利用によるものだ。</li>
<li>健全なデプロイ戦略の重要性を強調し、コンテナよりもバイナリを採用し、中間層を回避することでパフォーマンスを向上させることを提唱している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39872686">反応</a></h3>
<ul>
<li>Tableplus.comは、DDoS攻撃、ウェブサイトの脆弱性、トラフィックの急増、コンテナでのアプリケーション展開、「Under Attack」モードなどのセキュリティ対策について論じている。</li>
<li>トピックには、Golangによるモノリス・サービスの構築、大量のリクエストの管理、モノリシック・アーキテクチャとマイクロサービス・アーキテクチャの議論などが含まれます。</li>
<li>セキュリティの強化、配備の簡素化、組織的な課題への対応など、アーキテクチャ戦略を選択する際の意見が交わされている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dzombak.com/blog/2024/03/Running-a-Raspberry-Pi-with-a-read-only-root-filesystem.html">Raspberry Piの寿命を最大限に延ばす：読み取り専用のルートファイルシステムで動作させる</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Piを読み取り専用のルートファイルシステムで実行すると、書き込み操作を減らすことでSDカードの寿命を延ばすことができます。</li>
<li>このガイドでは、不要なソフトウェアの削除、読み取り専用ファイルシステムの設定、snap経由でインストールされたプログラムの管理、RAMデータ保存用のtmpfsの活用、journaldが使用する領域の制限など、さまざまな手順について詳しく説明している。</li>
<li>また、読み取り専用のファイルシステム上で正しく動作しない可能性のあるプロセスによるエラーの処理もカバーしており、Raspberry Piのパフォーマンスと効率を最適化するための包括的なアプローチを提供しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869614">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、読み取り専用のルート・ファイルシステムでRaspberry Piを動作させることを検討し、ファイルシステムとしてSquashFSとEROFSを提案している。</li>
<li>ユーザーたちは、さまざまなOSや、Piを読み取り専用で操作するためのセットアップの経験を共有し、Alpine Linuxのようなツールを推奨している。</li>
<li>推奨事項には、産業用SDカード、信頼性の高い電源、データの破損を避けるためのSDカードの長寿命化戦略、画像制作のためのtmpfsとoverlayfsのようなオーバーレイファイルシステムの使用などがある。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pojntfx/weron">WeronsのWebRTCオーバーレイネットワークを探る</a></h2>
<ul>
<li>WeronはWebRTCベースのオーバーレイネットワークで、NATの背後にあるノードへのアクセス、安全なホームネットワーク、検閲の回避を可能にし、ピアツーピアプロトコルのためのわかりやすいAPIを提供する。</li>
<li>ユーザは、コンテナ化されたOCIイメージまたは静的バイナリを介してWeronをインストールすることができ、ピアの接続、コミュニティの管理、ネットワーク上でのレイテンシとスループットの測定を行うためのシグナリングサーバの使用方法を詳細に説明します。</li>
<li>本書は、Werons VPNによるレイヤー3およびレイヤー2のオーバーレイ・ネットワークの構築、レイヤー2のイーサネット・オーバーレイ・ネットワークの確立、wrtcconnによるカスタム・プロトコルの作成、さらにコマンドライン引数、環境変数、ライセンス詳細など、weronの使用に関するガイダンスをカバーしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866325">反応</a></h3>
<ul>
<li>SimplePeer、GCM、MLS、WebTorrentのような技術や、サーバーやブラウザーのサポートにおける課題にも言及しながら、ピアツーピアのインターネット通信のためのWebRTCについて議論する。</li>
<li>アップルがWebTransportやWebRTCのようなウェブ技術の支援に消極的なのは、おそらく自社のアプリストアを促進するためだろうという憶測が飛び交い、オープンソースのWebRTCビデオ会議ソリューションを通じてピアネゴシエーションの簡素化やセキュリティの強化に関する議論が活発化している。</li>
<li>開発者は、NATトラバーサルにおけるSTUNとWebRTCの効率を比較検討し、その過程でセキュリティとユーザビリティに関する懸念を提起している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bigtechnology.com/p/can-demis-hassabis-save-google">デミス・ハサビスグーグルのAI推進をリード</a></h2>
<ul>
<li>ディープマインドの創設者であるデミス・ハサビスは、この分野における競争力を維持するため、グーグルのAI研究の陣頭指揮を執っている。</li>
<li>AlphaGoやAlphaFoldのようなディープマインドの躍進は、AIの専門性を確立したが、OpenAIとのコミュニケーションギャップは、生成モデルに課題をもたらした。</li>
<li>ハサビスは、自律エージェントシステムの開発と並行して、OpenAIのGPTモデルと競合する言語モデルであるGeminiに取り組んでおり、グーグルのCEOになる可能性よりも研究に専念する姿勢を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866795">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、グーグルの大規模言語モデルに木探索アルゴリズムを実装する際の課題について論じており、新規性のためのトレーニングの重要性を強調している。</li>
<li>この本では、グーグルのリーダーシップ、人工知能（AGI）の追求、企業の影響力に対する懸念、そしてAIがさまざまな産業に与える潜在的な影響について探求している。</li>
<li>また、AI技術の限界と実現可能性、グーグルCEOの失敗、ディープマインドの社内での役割などにも焦点を当てている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/thesamesam/223949d5a074ebc3dce9ee78baad9e27">xz-utilsバックドアの発見：緊急セキュリティ勧告</a></h2>
<ul>
<li>2024年3月29日にxz-utilsにバックドアが発見され、xzまたはliblzmaのバージョン5.6.0または5.6.1を持つシステムに影響を与え、リモートの非特権システムがパブリックSSHポートに接続することによって引き起こされました。</li>
<li>このエクスプロイトは、glibc、systemd、および特定の設定を使用して、OpenSSHの認証手順をターゲットにし、認証プロセスをバイパスできる可能性があります。</li>
<li>xz-utilsのメンテナは積極的にパッチの作成に取り組んでおり、一般にアクセス可能なSSHを使っているユーザは、速やかにシステムをアップデートすることが急務であることを強調しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869068">反応</a></h3>
<ul>
<li>xz-liblzma ライブラリにバックドア xz-utils が発見され、プロセス名が /usr/bin/sshd と一致する場合に SSH サーバーが危険にさらされる危険性がある。</li>
<li>攻撃者は、圧縮ライブラリーのテストフォルダーにエクスプロイトを仕込み、オープンソースとクローズドソースの設定におけるソフトウェアのセキュリティ慣行に関する議論を巻き起こした。</li>
<li>現在進行中の講演では、過去のコミットがもたらす影響に焦点を当て、そのような危殆化を防ぐために、ソフトウェア開発と配布方法に対する警戒が継続的に必要であることを強調している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Banner_blindness">バナーブラインドネスとの戦い：ユーザー行動と広告効果を理解する</a></h2>
<ul>
<li>バナー・ブラインドネス（Banner Blindness）とは、1998年に初めて提唱された言葉で、ウェブサイト上のバナー的な情報を訪問者が無視することである。</li>
<li>バナー広告に対するユーザーのインタラクションは、ウェブサイトの親しみやすさに大きく影響され、閲覧やクリックに影響を与える。</li>
<li>整合性、行動喚起、アニメーション、パーソナライゼーションなどの要素がオンライン広告の効果に影響し、パーソナライズされた広告はより多くの注目を集めるが、無関係な広告はフラストレーションを引き起こす。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867632">反応</a></h3>
<ul>
<li>このフォーラムでは、自動操縦的な行動や意図的なルール違反によって、特に緊急時に警告サインを無視する「バナー・ブラインドネス」について議論する。</li>
<li>提案としては、物理的な障壁を利用して標識をより視覚的に目立つようにしたり、注意を引くためにドアのデザインを工夫したりすることなどがある。</li>
<li>また、男女の違い、安全違反に対する叱責、オンラインコンテンツへの広告の影響、自己防衛のための広告ブロッカーの使用などにもユーザーは触れている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="SSHサーバを脅かすxz/liblzmaに重大なバックドアが発見される" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=SSH%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%90%E3%82%92%E8%84%85%E3%81%8B%E3%81%99xz%2Fliblzma%E3%81%AB%E9%87%8D%E5%A4%A7%E3%81%AA%E3%83%90%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%89%E3%82%A2%E3%81%8C%E7%99%BA%E8%A6%8B%E3%81%95%E3%82%8C%E3%82%8B&subheading=2024%E5%B9%B43%E6%9C%8830%E6%97%A5%E5%9C%9F%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/03/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/29&#39;</h2>
<h1>2024-03-29</h1>
<h2><a href="https://prospect.org/infrastructure/transportation/2024-03-28-suicide-mission-boeing/">ボーイングの有害な労働文化：品質よりも利益を優先</a></h2>
<ul>
<li>ジム・マクナーニー最高経営責任者（CEO）時代のボーイングは、コスト削減のために経験豊かな従業員を過小評価し、有害な職場環境を醸成した。</li>
<li>ボーイング社の元従業員 &quot;スワンピー &quot;の事件は、安全性への懸念を訴え、報復を受けた。</li>
<li>この記事では、スワンピーの不審死、内部告発者の訴訟、軍事請負業者としてのボーイングを取り巻く広範な懐疑論に触れ、犯罪の可能性について疑問を投げかけている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39856413">反応</a></h3>
<ul>
<li>ボーイング社がコスト削減のために経験豊富なエンジニアを若いスタッフに置き換えるという決断を下したことで、同社の飛行機に対する安全性への懸念が高まっている。</li>
<li>議論はハイテク業界のトレンドにまで及び、年齢差別やリーダーシップの多様性の欠如を取り上げた。</li>
<li>焦点は、株式市場の評価、企業間競争、住宅、金融化の影響、ボーイング737マックスの墜落事故に見られるような品質や安全性よりも利益優先などである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/966631/6bf2063136effa1e/">Redisのライセンス論争とKeyDBとValkeyの登場</a></h2>
<ul>
<li>Redis Ltd.は、同社の「インメモリ・データストア」プロジェクトで非フリー・ライセンスに移行し、オープンソースコミュニティに懸念を呼び起こした。</li>
<li>このシフトは、KeyDBやValkeyのような代替品の台頭につながり、主要なLinuxディストリビューションに影響を与え、論争を巻き起こした。</li>
<li>SSPLやBSLのような新しいライセンスモデルが検討され、オープンソースのエコシステムにおける潜在的な変化を示唆している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858144">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、AWSがRedis-as-a-serviceを導入し、開発者の報酬、主要クラウドプロバイダーの役割、オープンソースコミュニティへの影響に関する議論を巻き起こした、Redisのライセンス変更をめぐる論争について取り上げている。</li>
<li>略奪的な慣行、ライセンス問題、そしてGarnetのような代替案が、倫理、ライセンスモデル、事業の長寿、技術系オープンソース企業の苦闘に関する議論とともに言及されている。</li>
<li>懸念されるのは、オープンソースがユーザーに力を与えるものから技術系企業に有利なものへと変化していること、クラウドサービスの統合における障害、偏ったライセンスの影響などである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dail8859/NotepadNext">メモ帳Next：バグと中途半端な機能を含むクロスプラットフォームの再実装</a></h2>
<ul>
<li>Notepad NextはNotepad++のクロスプラットフォーム版だが、バグや不完全な機能があり、重要な作業には向いていない。</li>
<li>Windows、Linux、macOSで利用可能で、インストールパッケージが提供されている。macOSユーザーには、Windowsのような外観のためにフォントのスムージングを無効にするオプションがある。</li>
<li>Visual Studio 2022とWindows上のQt v6.2+を使用して開発され、コードはGNU General Public License version 3に準拠しています。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39854182">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、Notepad++のような一般的なテキストエディタと、Emacs、Sublime Text、VS Codeのような代替エディタについて議論し、好み、経験、機能、パフォーマンス、使いやすさについての意見を共有しています。</li>
<li>NotepadNextは、マルチカーソル編集、自動保存、GUIのカスタマイズ、ツールバーのプリファレンスを特徴とするクロスプラットフォームオプションとして強調され、その実装に関する議論を呼び起こした。</li>
<li>対談では、他のテキストエディタとの比較、タスク別の推奨事項、今後リリースされるコードエディタなどが取り上げられ、ユーザーのニーズやオペレーティングシステムに基づく多様な好みが示された。</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/netflix-ad-spend-led-to-facebook-dm-access-end-of-facebook-streaming-biz-lawsuit/">メタ、ネットフリックスに配慮してストリーミングを終了：裁判所、ユーザーのDMアクセスについて明らかに</a></h2>
<ul>
<li>メタ（旧フェイスブック）は、Facebook Watchでのオリジナル・シリーズの配信を終了し、ストリーミング事業の終焉につながった。</li>
<li>反トラスト法違反の訴訟では、メタ社は、重要な広告クライアントであるネットフリックスを満足させるために、フェイスブックユーザーのプライベートメッセージへのアクセスをビジネス上の利益のために許可した、と主張している。</li>
<li>この状況は、プライバシーの問題や、重要なビジネス選択における大企業の影響に対する懸念を浮き彫りにしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858850">反応</a></h3>
<ul>
<li>NetflixのようなサードパーティアプリがFacebook上のプライベートメッセージにアクセスすることで、ユーザーのプライバシーやデータアクセスに関する懸念が生じ、OAuthパーミッションやエンドツーエンドの暗号化に関する議論が巻き起こっている。</li>
<li>暗号化されたメッセージの安全性や、フェイスブックが競争上の理由でユーザーデータを悪用する可能性があるという疑惑をめぐっては懐疑的な見方があり、ハイテク分野における透明性とユーザーデータ保護の重要性が強調されている。</li>
<li>プライバシー問題に関してハイテク業界で議論が続く中、明確なパーミッションとユーザーデータの完全性を維持することの重要性が強調されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://seancoates.com/blogs/matter-and-privacy">プライバシーを受け入れる教員から技術担当副社長への旅</a></h2>
<ul>
<li>著者は、学術界から、ポジティブな記憶を保存することでユーザーの幸福度を高めることを目的とする新興企業Matterの技術担当副社長に就任するまでの変遷を語っている。</li>
<li>Matterは、個人情報の収集を控え、ユーザー情報を保護するためのセキュリティプロトコルを採用し、データ関連付けのためにユーザーアカウントや電子メールアドレスの使用を避けることで、ユーザーのプライバシーを優先しています。</li>
<li>データ損失のリスクを軽減するため、アプリはデータのバックアップを推奨しており、著者はマターのプライバシーへの取り組みを監督することに誇りを持っている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39857433">反応</a></h3>
<ul>
<li>このディスカッションでは、データ・プライバシーとセキュリティ、特にユーザー・データの保存、データ侵害への対応、認証のためのパスキー、GDPRへの影響、データ収集の削減戦略について強調する。</li>
<li>データ共有、プライバシーポリシー、ソフトウェアアップデートの課題、データ実務に影響を及ぼすマターのような企業のリスクなどの懸念が強調されている。</li>
<li>提案されている解決策には、監査員の雇用、法的な約束、プライバシー問題に効果的に取り組むためのユーザーフレンドリーなデータエクスポートツールなどが含まれる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325">LLMのシンプルな知識検索で強化されたAIチャットボット</a></h2>
<ul>
<li>大規模言語モデル（LLM）は、基本的な一次関数を利用して蓄積された情報にアクセスし、解釈する。</li>
<li>これらの機能を理解することで、AIチャットボットの精度が向上し、LLMがどのようにデータを保存・取得するのかが明確になるだろう。</li>
<li>マサチューセッツ工科大学（MIT）と他の研究機関の共同研究により、この発見がなされた。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852118">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、人工ニューラルネットワークのモデルの多様性が限られていることについて懸念を示しており、特にAIにおいて変圧器モデルが圧倒的に使用されていることに焦点を当てている。</li>
<li>参加者は専門用語をめぐって議論し、数学的概念を掘り下げ、AIの進歩を評価し、統計的AIシステムの複雑さを分析する。</li>
<li>ChatGPT、変換モデル、ニューラルネットワークにおける線形関係の役割、広範な言語モデルにおけるデータの管理など、言語モデルの機能と影響について議論する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/">ジャンバの紹介マンバ・アーキテクチャを活用したAIモデル</a></h2>
<ul>
<li>AI21 Labsは、革新的なマンバ・アーキテクチャを採用し、マンバ構造化状態空間とトランスフォーマーの要素を統合して性能を強化した、初の量産型AIモデルであるジャンバを発表した。</li>
<li>ジャンバは広いコンテキスト・ウィンドウを備えており、従来のトランスフォーマーに比べ、拡張コンテキストのスループットが3倍向上し、さまざまなベンチマークで良好な結果を示している。</li>
<li>このAIモデルは現在、アパッチ2.0ライセンスのもとで一般利用が可能で、将来的には商用版を立ち上げる予定である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39853958">反応</a></h3>
<ul>
<li>MambaやGPT-4のようなAIモデルについて掘り下げ、その性能、限界、メモリ使用量、精度、応答長に関するトレードオフを強調する。</li>
<li>長いコンテキストのシナリオを管理する上での課題や、将来的なアルゴリズムによる機能強化の見通しについても取り上げている。</li>
<li>さらに、MemGPT、Sparabo、従来のトランスフォーマー層とマンバ層を統合して実行時の効率を向上させたJambaモデルなどのモデルを参照しながら、自己注意層を含む側面、GPUのメモリ効率の最適化、AIシステム内の問題解決能力の強化などについても議論が行われている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dioxuslabs.com/blog/release-050/">Dioxus 0.5：コアの刷新、シグナルベースのAPI、アプリ開発の強化</a></h2>
<ul>
<li>Dioxus 0.5は、コアの書き換え、新しいSignalベースのAPI、ライフタイムの廃止、CSSのホットリロード、よりシンプルなクロスプラットフォームアプリ開発のための機能強化が特徴です。</li>
<li>今回のアップデートでは、コンポーネント作成の合理化、状態管理サブスクリプションの強化、レンダリング効率の向上、複数行の属性マージやサーバー関数ストリーミングなどの新機能が導入された。</li>
<li>さらに、Dioxus 0.5は、パフォーマンスを最適化し、拡張要素、省略記法による属性初期化を追加し、Dioxusエコシステムを強化する将来のプロジェクトの基礎を築きます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852167">反応</a></h3>
<ul>
<li>RustフレームワークのDioxus 0.5では、ウェブ、デスクトップ、モバイルアプリ開発向けに、複雑な機能を簡素化し、ライフタイムやクローンなどの機能を改善するなどの機能強化が行われている。</li>
<li>ユーザーは、DioxusとBevyのようなツールとの統合を熱望しており、オープンソースソフトウェアにおける資金調達、ガバナンス、収益化のアプローチについての議論を呼び起こしている。</li>
<li>Dioxusは、その革新的な特性、迅速な開発、Bevyフレームワークを強化する能力から、Dartのような他の言語と比較され、興奮に包まれています。</li>
</ul>
<h2><a href="https://vivirenremoto.github.io/doomcaptcha/">Doom Captcha：ひねりの効いたメール配信停止機能</a></h2>
<ul>
<li>DOOM Captchaは、メール配信停止のための遊び心あふれるプロジェクトで、Doomをテーマにしたキャプチャゲームが特徴で、パラメータやチートコードをカスタマイズして簡単に体験できます。</li>
<li>Product Huntで人気を博し、その斬新さがユーザーから称賛を集めた。</li>
<li>開発者のMiquel Camps Ortezaは、技術コミュニティにおける創造性を紹介するために、貢献を歓迎し、仕事の機会をオープンにしている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39858750">反応</a></h3>
<ul>
<li>ゲーム「ドゥーム・キャプチャ」の改良について、ゲームの良さよりもユーザー・インターフェースを優先する人もいれば、わかりやすさを重視する人もいて、ユーザー間で議論が交わされている。</li>
<li>UIの課題にもかかわらず、このゲームは依然として人気があり、ユーザーはデモUIを探索し、その限界と可能性について議論している。</li>
<li>提案としては、テキストエンコーディングにアスキーアートを利用すること、伝承ベースのキャプチャ、著作権問題を避けるためのシェアウェア版、セキュリティのための3Dドゥームゲームとの統合などがあり、ボットに対するキャプチャの有効性についての懸念が提起されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://julep-ai.github.io/">OpenAIの開発者コミュニティフォーラムから洞察を探る</a></h2>
<ul>
<li>OpenAIは、Discourse上に公式開発者コミュニティを設立し、2021年3月以来、20,000人のユーザーと100,000件以上の投稿を集め、開発者の感情やフィードバックに関する洞察を提供している。</li>
<li>データセットは、AI技術に関するトレンドや洞察を示す、カテゴリーを超えた投稿から作成された。</li>
<li>このデータセットは、AI技術を強化することを目的とした投稿情報と感情分析を含んでおり、作成者はその利用を提唱し、フィードバックやディスカッションを募っている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852219">反応</a></h3>
<ul>
<li>OpenAIの技術責任者が、DiscourseにおけるAIアプリケーションについて、センチメント分析、投稿埋め込み、明示的な同意のないデータ分析に関する倫理的配慮を中心に語ります。</li>
<li>コミュニティメンバーは、OpenAIの実践、フォーラムのモデレーション、Python APIについて議論し、よくあるユーザーエラーやデータ使用権など、Pythonパッケージの利点と批判の両方を強調します。</li>
<li>この対談では、プライバシーの問題、コンテンツモデレーションの課題、AI導入の文脈における自動化システムに関連する潜在的なリスクについても検討する。</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/quansheng-uv-k5-hacking">UV-K5：究極のハッカブル・ハンドヘルド・ハム無線機</a></h2>
<ul>
<li>UV-K5ハンドヘルド・ハム無線機は、高度な改造とハッキングが可能で、ユーザーは新しい機能を追加したり、起動画面を簡単にカスタマイズすることができます。</li>
<li>ユーザーはUV-K5無線機を簡単に改造することができ、最小限の労力で機能を強化し、起動画面をパーソナライズすることができます。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39850972">反応</a></h3>
<ul>
<li>ハッキングの可能性、ハードウェアの品質、FCCコンプライアンス、暗号化の可能性など、ハンドヘルド無線機について掘り下げて議論する。</li>
<li>参加者は、合法性、免許取得、異なる周波数帯での無線機の運用について懸念を表明し、緊急事態における安全性と適切な免許取得を強調した。</li>
<li>SDR技術、USB-C充電、緊急時における通信の安全性の重要性も、この会話の中で提起された重要なポイントである。</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitalik.eth.limo/general/2024/03/28/blobs.html">イーサリアムの再構築：ブロブによるスケーラビリティの向上</a></h2>
<ul>
<li>イーサリアムのエコシステムは、プロトダンクシャーディングとブロブ利用により取引手数料が削減され、手数料市場が活性化することで進化している。</li>
<li>現在では、スケーラビリティと効率のためにブロブ容量を増加させるインクリメンタル・エンハンスメント、レイヤー2ソリューション、データ・アベイラビリティ・サンプリングに重点が置かれている。</li>
<li>この移行は、ユーザーフレンドリーなアプリ、持続可能でスケーラブルなソリューション、ZK-SNARKのような先進技術への移行を意味し、分散型ガバナンスとイノベーションにおけるイーサリアムの進歩を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852879">反応</a></h3>
<ul>
<li>モネロは現実世界の問題に取り組み、イーサリアムは革新的なアプリケーションを紹介する。</li>
<li>ビットコインとイーサリアムの比較、スマートコントラクト、支払い方法、プライバシー機能、USDT、NFT、ブロックチェーンのセキュリティ、デジタルキャッシュ、ゲームにおけるNFTの応用とともに、分散化、ガバナンス、取引手数料、プルーフ・オブ・ステーク、イーサリアムのエーテルの配布など、さまざまな側面が取り上げられている。</li>
<li>この対談では、暗号通貨とブロックチェーン技術の有用性、有効性、利点について、金融、オンライン決済、ブロックチェーン技術の信頼性に対する懐疑論など、さまざまな分野での見解の相違を探る。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback">インテルの1,520億ドルの自社株買い vs 80億ドルの補助金</a></h2>
<ul>
<li>バイデン政権は、インテル社に100億ドル以上の補助金を提供する方向で交渉中で、同社が35年間で1520億ドルの自社株買いを行ってきた経緯から懸念が高まっている。</li>
<li>インテルに対する補助金の必要性、また、この補助金が追加的な自社株買いに使われるのではないか、という憶測もあり、観測筋の間で疑問の声が上がっている。</li>
<li>インテルとの実質的な補助金交渉は、同社の過去の大規模な買い戻し活動に照らして、公的資金の使用の可能性に関する議論を促すものである。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849727">反応</a></h3>
<ul>
<li>インテルによる1,520億ドルの自社株買いと、米国工場への80億ドルの政府補助金は、補助金、自社株買い、産業への政府の関与の有効性に関する議論に火をつけた。</li>
<li>国家安全保障のためのインテル国有化についての見解の相違、市場操作への懸念、米国における半導体製造の意義などについて議論した。</li>
<li>また、重要な生産物へのアクセスを確保するための強制的な手段や、経済的なメリットと安全保障上の配慮の微妙なバランスについても議論されている。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ボーイングの有害な労働文化：品質よりも利益を優先" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%81%AE%E6%9C%89%E5%AE%B3%E3%81%AA%E5%8A%B4%E5%83%8D%E6%96%87%E5%8C%96%EF%BC%9A%E5%93%81%E8%B3%AA%E3%82%88%E3%82%8A%E3%82%82%E5%88%A9%E7%9B%8A%E3%82%92%E5%84%AA%E5%85%88&subheading=2024%E5%B9%B43%E6%9C%8829%E6%97%A5%E9%87%91%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/03/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/28&#39;</h2>
<h1>2024-03-28</h1>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/adwaita-swift/">SwiftでGNOMEアプリの開発がより簡単に</a></h2>
<ul>
<li>この記事では、Adwaita for Swift パッケージを中心に、GNOME アプリの開発に Swift を活用する方法を探ります。</li>
<li>Swiftの利点には、Pythonのような言語と比較して、よりきれいな構文とコードの可読性の向上が含まれる。</li>
<li>Adwaita for Swift は、データ中心の UI デザインを容易にし、クロスプラットフォーム開発をサポートし、アプリ配布のために Flathub と統合することによって、GNOME アプリ開発を合理化します。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844936">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿は、Swiftを使用してGnomeアプリを開発するハードルについて掘り下げ、Gnomeの機能のためのSwiftUIのようなラッパーを強調し、並行処理、データバインディング、クロスプラットフォームのサポート、長期的なプロジェクトのメンテナンスなどの課題に取り組んでいます。</li>
<li>特にmacOSでのUIアップデートやナビゲーション・スプリット・ビューの扱いの難しさについて、ユーザーがその経験を共有し、MVVMのようなアーキテクチャ・パターンや、UI開発のガイドラインを確立することの意義に光を当てている。</li>
<li>マイクロソフトの技術がLinuxに与える潜在的な影響、GUI開発のための様々な言語やフレームワークの探求、コード中心のUIプログラミングの長所と短所の概説など、議論は多岐にわたる。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848847">聞きなれない機械学習のブレークスルーを発見する</a></h2>
<ul>
<li>シンシア・ルーディンによる説明可能なAIの研究は、機械学習とデータサイエンスの世界にエキサイティングな進展をもたらしている。</li>
<li>GPT、拡散、MultiModalのようなモデルは現在人気があり、この分野における他の重要な進歩の影に隠れている。</li>
<li>特定のモデルが注目されているにもかかわらず、機械学習とデータサイエンスには他にも評価に値する重要な進歩がある。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848847">反応</a></h3>
<ul>
<li>この記事では、GPTのようなモデルが話題になる中、3Dシーン再構築、ガウスアバター、音声合成技術、説明可能なAIなど、機械学習とデータサイエンスの新たな進歩について論じている。</li>
<li>ニューラル・レンダリングとディープラーニングの進歩に注目し、産業界への応用の可能性を示すとともに、NeRFやNASといった技術に触れながら、AIモデルの採用や解釈において直面するハードルについても掘り下げている。</li>
<li>その他にも、材料科学、化学、3DアニメーションにおけるAIの統合が探求されており、多様な分野にわたって拡大するAIの影響力について幅広い視野を提供している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dail8859/NotepadNext">メモ帳Next：クロスプラットフォームのメモ帳++再実装</a></h2>
<ul>
<li>メモ帳ネクストは、Windows、Linux、MacOSに対応した、メモ帳++のクロスプラットフォーム代替ソフトです。</li>
<li>安定はしているが、バグや未完成の機能があるため、重要な作業には使用しないことをお勧めする。</li>
<li>開発は活発で、コントリビューションを受け付けており、Windows用の追加コンポーネントや、MacOSユーザーがフォント・スムージングを無効にするオプションを含む、全プラットフォーム用のインストール・パッケージを提供している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39854182">反応</a></h3>
<ul>
<li>ユーザーは、Notepad++、Geany、Kateなどのテキストエディタについて議論し、機能、使いやすさ、クロスプラットフォームの互換性を強調する。</li>
<li>メモ帳++は、その高速かつミニマルなUIが評価されており、他のエディタが乱雑なインターフェイスを持つという懸念とは対照的である。</li>
<li>コーディングに理想的なテキストエディタについてはさまざまな意見があるが、メモ帳++はその適応性と使いやすさで際立っている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://birchtree.me/blog/digital-wallets-and-the-only-apple-pay-does-this-mythology/">アップルペイを超えるデジタルウォレットのセキュリティを解明する</a></h2>
<ul>
<li>マット・バーチラーは、アップルペイだけがクレジットカード情報を保護するという神話を否定し、グーグルペイとサムスンペイもカード番号を保護していると指摘する。</li>
<li>彼はFPANとDPANを区別し、特にデータ漏洩時のDPANのセキュリティ上の利点を強調している。</li>
<li>バーチラーは、アップルペイが加盟店から重要な個人情報を隠すことはないと明言し、他のデジタルウォレットも同等のセキュリティ対策を提供していると強調した。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39844960">反応</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Newsでは、Apple PayとGoogle Payについて掘り下げ、物理的な決済端末との互換性、セキュリティ対策、NFC技術の採用を含む制約を強調している。</li>
<li>銀行がアップルとの交渉で直面する課題、デジタルウォレットに関する規制上の懸念、取引手数料、アップルに対する反トラスト法訴訟の法的影響などについて概説している。</li>
<li>この対談では、オフライン取引、ICカードの使用、EUの規制がアップルの事業に与える影響についても触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://dioxuslabs.com/blog/release-050/">Dioxus 0.5: Rustによる次世代アプリ開発</a></h2>
<ul>
<li>2024年3月28日にリリースされたDioxus 0.5では、シグナルの書き換え、ライフタイムの省略、CSSのホットリロードなど、アプリ開発を効率化するための機能が大幅に強化された。</li>
<li>このアップデートにより、コンポーネント開発、メモリ管理、パフォーマンスが強化され、CSSホットリロードやクロスプラットフォーム・イベントシステムなどの新機能が導入された。</li>
<li>今後のDioxusのアップデートは、アセットシステムの安定化、サーバーコンポーネントの導入、LiveViewの統合に重点を置き、チームはプラットフォームをさらに強化するためにコミュニティからの貢献を募る。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852167">反応</a></h3>
<ul>
<li>Dioxus 0.5は様々なアプリケーションのためのRustフレームワークで、LeptosやYewと競合し、デスクトップやモバイルのプロジェクトではしばしばBevyと組み合わされる。</li>
<li>Dioxus Labsは、企業での使用と今後の特徴的な機能に重点を置き、セルフホストバージョンとライセンスの選択肢の可能性でユーザーエクスペリエンスを向上させることに取り組んでいる。</li>
<li>オープンソースの金融化、VCからの資金調達のハードル、Tauriのようなフレームワークとの比較、安全でないRustコード、レンダリング方法、DioxusとTauriのアプリケーション開発格差に関する懸念についての議論。</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325">LLMが明かすAIチャットボットの知識検索</a></h2>
<ul>
<li>AIチャットボットの背後にあるような大規模な言語モデルは、様々なトピックに関する保存データにアクセスするために基本的な一次関数を利用する。</li>
<li>これらの機能を特定することで、研究者はモデル内の誤った情報を修正することができ、知識蓄積の理解を深め、AIチャットボットの精度と信頼性を高める可能性がある。</li>
<li>マサチューセッツ工科大学（MIT）、ノースイースタン大学、ハーバード大学、イスラエル工科大学の科学者グループがこの研究を行なった。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852118">反応</a></h3>
<ul>
<li>参加者は、AI技術における大規模言語モデル（LLM）とトランスフォーマーの課題、進歩、限界について、知識検索メカニズム、計算能力、実用的な実装コストに焦点を当てて掘り下げる。</li>
<li>LLM圧縮の非可逆的な性質や、コンセプトを完全に把握するモデルの能力に関する懸念とともに、トランスフォーマーはピークに達したのか、それとも未開拓の進歩の可能性があるのかという議論がある。</li>
<li>言語モデルの複雑さ、AIにおける一次関数の役割、学習データの重要性、関数の最適化、さらに言語間の知識伝達や微分幾何学への「没入」などが議論されている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/27/amazon-dark-pattern-design-fine/">アマゾンがポーランドで罰金800万ドルを科せられた。</a></h2>
<ul>
<li>アマゾンはポーランドで、オンライン・マーケットプレイスでの販売契約に関する欺瞞的行為により、約800万ドルの罰金を科せられた。</li>
<li>欺瞞的なデザイン要素、虚偽の切迫感の創出、商品の在庫状況や納期に関する消費者の誤解が、消費者監視団によって強調された。</li>
<li>同社は、支払い後に注文をキャンセルすること、購入が契約成立とみなされないこと、「ダークパターンデザイン」を使用していることなどが主な問題点として指摘され、アマゾンは判決を不服として控訴する機会を得た。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848862">反応</a></h3>
<ul>
<li>アマゾンはポーランドで暗黒柄のデザイン手法を用いたとして罰金を科せられたが、同国ではライバルのアレグロほど支配的ではない。</li>
<li>ポーランドのユーザーからは、アマゾンの品揃え、検索エンジン、カスタマーサービスに対する懸念の声が上がっており、品揃えの豊富さ、信頼性、配送の速さなどから、Amazon.deを支持する声もある。</li>
<li>議論では、Eコマースにおける闇のパターン、特にアマゾンのような企業が採用する欺瞞的な緊急性戦略が浮き彫りにされる一方、ユーザーはZoomのインターフェースやデザインを批判し、機能強化の必要性を示唆している。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback">インテル、1,520億ドルの自社株買いで80億ドルの補助金に疑問の声</a></h2>
<ul>
<li>バイデン政権はインテル社に100億ドル以上の補助金を出す方向で交渉中であり、同社が過去35年間に1520億ドルの自社株買いを行ってきた歴史を考えると、追加資金の必要性に疑問符がつく。</li>
<li>インテルによる自社株買いのために、納税者からの補助金が悪用される可能性があるとの懸念が浮上し、提案されている補助金の目的と利益に疑問が投げかけられている。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849727">反応</a></h3>
<ul>
<li>インテルは米国政府から80億ドルの補助金を得て国内に工場を設立し、政府所有の意味合い、国家安全保障、株主価値の調整に関する議論を巻き起こしている。</li>
<li>自社株買いの効率性、株価への影響、配当との関係、株主価値の創出などを中心に、租税回避、株式価値への影響、倫理、操作などについて議論。</li>
<li>対談では、政府補助金、介入と開かれた市場のバランス、米国製造業の課題、バイデン政権の徒弟制度への取り組み、資格主義との闘い、不正操作防止規制などについて掘り下げ、社会的に受け入れられる経済的解決策を目指す。</li>
</ul>
<h2><a href="https://julep-ai.github.io/">OpenAIのディスコースをマイニングすることで、ユーザーの感情と洞察が明らかになる</a></h2>
<ul>
<li>OpenAIは、2021年3月からDiscourse上で開発者コミュニティを運営し、2万人のユーザーと10万件以上の投稿を受け入れている。</li>
<li>フォーラムへの投稿からデータセットを作成し、投稿、ディスカッション、センチメント分析、トピックモデルを用いて、ユーザーの体験、センチメントを調査し、インサイトを抽出した。</li>
<li>データのほとんどは中立的な投稿で構成され、特定のカテゴリーではさらに否定的または肯定的な感情を示している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39852219">反応</a></h3>
<ul>
<li>この投稿では、OpenAIのプラットフォーム上でコミュニティ・フォーラムの投稿のセンチメント分析にAIを活用することを検討し、同意とプライバシーに関する懸念を強調している。</li>
<li>ユーザーはデータ処理、プライバシー問題、規制遵守について懸念を表明し、OpenAIのフォーラムで意見を交換する。</li>
<li>OpenAIの &quot;オープン &quot;ラベルへの不支持を含め、OpenAIの商業的焦点への軸足から批判が生じ、より良い管理と透明性のためにOpenAI APIを直接利用することが提案されている。</li>
</ul>
<h2><a href="http://sininenankka.dy.fi/~sami/fdshell/doskernel.php">ST-DOS：MS-DOS互換の先進カーネル</a></h2>
<ul>
<li>ST-DOSはオープンワットコムコンパイラでコンパイルされたカーネルで、大容量ディスクのサポート、ダイナミックキャッシュ、MS-DOS互換性などの機能を提供する。</li>
<li>ブートローダは、FATファイルシステム内のKERNEL.BINを探し、特定の要件でメモリにロードする。</li>
<li>変更履歴の更新が可能で、カーネルのソースコードにオンラインでアクセスできる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39847728">反応</a></h3>
<ul>
<li>「ST-DOS」は、サミ・ティッカネンによって開発されたパーソナルMS-DOSクローンで、MS-DOSのコンセプトとユニークな要素が組み合わされている。</li>
<li>アタリST、DR-DOS、そしてCRTモニターとダイヤルアップの美学を持つオールドスクール・コンピューティングを回想する。</li>
<li>MS-DOSのソースコードやDOSオペレーティングシステムの進化にも触れている。</li>
</ul>
<h2><a href="https://fandom.ink/@Rozzychan/112161902225538242">分散型ソーシャルネットワークFandom.ink、検索オプションと言語フィルターでユーザーを強化</a></h2>
<ul>
<li>Fandom.inkはMastodon上で動作する分散型ソーシャルネットワークで、検索機能や言語フィルターを提供している。</li>
<li>ユーザーは投稿に参加したり、プロフィールをフォローしたり、プラットフォーム内をナビゲートしたりすることができ、管理者はサーバーの統計や機能を管理することができる。</li>
<li>このプラットフォームは、分散型の交流とコンテンツ発見を可能にし、ユーザーフレンドリーなソーシャル・ネットワーキング体験を提供する。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39850925">反応</a></h3>
<ul>
<li>グーグルは、性的描写のあるコンテンツをめぐってロマンス作家のアカウントを停止し、データ保存をクラウドサービスだけに依存することのリスクについて議論を巻き起こした。</li>
<li>クライアント側の暗号化でデータを安全にバックアップすることや、暗号鍵を管理してデータを管理し、クラウドと物理的なバックアップのバランスをとることなどが提案された。</li>
<li>グーグルなどのプラットフォームにおけるアカウント停止、検閲、データ損失の可能性が懸念され、暴力やセクシュアリティに対する社会的認識やコンテンツモデレーションにおけるテック企業の役割についての議論も行われた。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00930-y">長期記憶形成におけるDNA修復の理解</a></h2>
<ul>
<li>Nature』誌に掲載されたマウスの研究によって、長期記憶はDNA損傷の修復を助ける炎症反応によって確立されることが明らかになった。</li>
<li>この研究は、記憶形成の際、激しい電気活動が脳細胞のDNA切断を引き起こし、修復のための免疫反応を引き起こし、アルツハイマー病などの神経変性疾患に影響を与える可能性があることを示している。</li>
<li>この研究は、細胞内での記憶の生成と維持のメカニズムを理解することの重要性を強調している。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39849126">反応</a></h3>
<ul>
<li>記憶は脳のさまざまな部分に保存され、神経細胞のエピジェネティックな変化も含まれる。シナプス付近のDNAは、神経結合を強化するために修正される。</li>
<li>記憶の創造におけるDNAの重要性に焦点を当て、自然淘汰を超えたメカニズムを探り、物質や精神状態が記憶にどのような影響を与えるかを検証する。</li>
<li>ディスカッションでは、生物学的発生の複雑な性質が強調され、その過程における未発見のメカニズムや複雑さの可能性が示唆される。</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/">AI21 LabsがJambaを発表：マンバ・アーキテクチャに基づく最先端のAIモデル</a></h2>
<ul>
<li>AI21 Labsは、マンバ・アーキテクチャーで構築された初の生産用AIモデル、ジャンバを発表した。</li>
<li>JambaはMambaの構造化状態空間モデルとTransformerアーキテクチャを融合させ、パフォーマンスと効率を向上させている。</li>
<li>このモデルには、拡張されたコンテキスト・ウィンドウと高速スループットのためのMoEレイヤーが含まれており、印象的なベンチマーク結果を表示し、研究用にApache 2.0ライセンスでアクセス可能である。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39853958">反応</a></h3>
<ul>
<li>ジャンバは、AI21が開発したマンバから派生したプロダクショングレードのAIモデルで、トランスフォーマーとマンバのレイヤーをブレンドすることで効率とパフォーマンスを向上させている。</li>
<li>このモデルは広範なコンテキストウィンドウを誇り、推論中に約120億のパラメータを利用するエキスパートの組み合わせを採用しているが、一部のユーザーはLinux上で特定のGPUを使用して実行する際に問題に遭遇した。</li>
<li>議論では、トランスフォーマーと状態空間モデルのレイヤー間のトレードオフや、広範なコンテキストウィンドウの可能性と制約が強調されている。JambaはApache 2.0ライセンスの下で利用可能である。</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shizunge/endlessh-go">Endlessh-go: Golang SSH Tarpitでボットをトラップしメトリクスを可視化する</a></h2>
<ul>
<li>Endlessh-goはEndlesshのGolangバージョンで、Prometheusのメトリクスを提供し、Grafanaダッシュボードに表示するとともに、SSH攻撃者をトラップし、ジオロケーションデータを表示する。</li>
<li>ソースコードからビルドすることも、Dockerイメージを利用することも可能で、CLIの引数を変えてカスタマイズすることもできる。</li>
<li>Grafanaダッシュボードはバージョン8.2が必要で、特定のIDを使って統合することができ、問い合わせや問題についてはGitHub経由でサポートを受けることができる。</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39848268">反応</a></h3>
<ul>
<li>この議論は、ボットやスキャナーを阻止するために、非標準のSSHポートやファイアウォール設定、特別なセキュリティ対策を採用することを中心に展開されている。</li>
<li>Endlesshのようなツールの活用、iptablesでのファイアウォールルールの実装、自動化された攻撃を阻止するためのCAPTCHAやポート隠しのような戦術を含む戦略。</li>
<li>ユーザは、効率性と有効性を高めるために、GolangでEndlesshのようなツールを再実装する際の出会いについて議論する。</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="SwiftでGNOMEアプリの開発がより簡単に" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Swift%E3%81%A7GNOME%E3%82%A2%E3%83%97%E3%83%AA%E3%81%AE%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%81%8C%E3%82%88%E3%82%8A%E7%B0%A1%E5%8D%98%E3%81%AB&subheading=2024%E5%B9%B43%E6%9C%8828%E6%97%A5%E6%9C%A8%E6%9B%9C%E6%97%A5%3A%20%E3%83%8F%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ja/2024/03/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
