<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 16:35:14 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-10]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-10</a></h1>
<h2><a href="https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/">존 리치텔로, 유니티 CEO에서 물러나다</a></h2>
<ul>
<li>가격 책정 논란으로 인해 존 리치텔로가 유니티 테크놀로지스의 CEO에서 물러났으며, 제임스 화이트허스트가 임시 CEO 겸 사장으로 취임했습니다.</li>
<li>유니티는 경영진의 변화에도 불구하고 3분기 재무 전망은 기존과 동일하게 유지합니다. 로엘로프 보타가 회장직을 맡게 되었습니다.</li>
<li>유니티는 조만간 정식 CEO를 물색할 계획이며, 리치티엘로는 인수인계 기간 동안 자문 역할을 계속 수행할 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37825292">반응</a></h3>
<ul>
<li>존 리치텔로가 유니티의 CEO에서 사임했으며, 유니티의 최대 주주 중 하나인 실버레이크의 특별 고문인 제임스 화이트허스트(James M. Whitehurst)가 임시 후임으로 선임되었습니다.</li>
<li>이러한 변화는 기업 전략, 논란이 되고 있는 유니티의 가격 조정, 향후 리더십이 이러한 측면에 미칠 영향 등 다양한 변화에 대한 논의를 촉발했습니다.</li>
<li>또한 유니티의 미래, 인디 개발자와의 관계, 주목받는 대체 게임 엔진에 대한 전망에 대해서도 논의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624">22년 만에 수정된 Firefox 도구 설명 버그</a></h2>
<ul>
<li>브라우저를 사용하지 않을 때에도 도구 설명이 계속 표시되는 버그 문제가 계속 발생하고 있으며, 이로 인해 여러 사용자가 불편을 겪고 있는 것으로 보고되었습니다.</li>
<li>이 버그는 약 20년 동안 알려졌고 여러 차례 보고가 있었음에도 불구하고 아직 해결되지 않았습니다.</li>
<li>다양한 해결책이 고려되고 논의되었지만 이 버그는 여러 Firefox 버전과 운영 체제에서 계속 지속되고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37827995">반응</a></h3>
<ul>
<li>22년 만에 도구 설명이 지속되는 Firefox의 버그가 수정되어 소프트웨어 복잡성과 분산된 버그 수정의 어려움을 강조했습니다.</li>
<li>이 문제에 대한 사용자들의 토론은 버그에 대한 분노와 가능한 해결책을 집중 조명하며, 다른 소프트웨어에서 유사한 문제를 겪은 경험까지 공유합니다.</li>
<li>이번 수정의 성공은 Firefox의 다른 고질적인 버그 수정에 대한 낙관적인 전망을 불러일으키고, 오랫동안 지속되어온 문제 해결에 있어 AI의 잠재적 영향력을 높여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/">Google은 사상 최대 규모인 3억 9,800만 렙을 초과하는 DDoS 공격을 완화했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>Google은 HTTP/2 래피드 리셋이라는 새로운 기술을 사용하여 초당 3억 9,800만 건에 달하는 사상 최대 규모의 분산 서비스 거부(DDoS) 공격을 성공적으로 차단했습니다.</li>
<li>Google의 서비스 및 인프라를 포함한 주요 인프라 제공업체를 대상으로 Google의 글로벌 부하 분산 및 DDoS 완화 인프라가 방어에 중요한 역할을 했으며, 업계 파트너와 협력하여 종합적인 이해와 대응책 개발을 위해 노력했습니다.</li>
<li>확인된 취약점은 CVE-2023-44487로 분류되었으며, HTTP 기반 워크로드를 운영하는 조직에 패치를 적용하거나 서버의 취약성을 확인할 것을 권고하고 있습니다. Google Cloud는 Cloud Armor를 통해 DDoS 보호 기능을 제공하며 사용자 지정 보안 정책 및 전송률 제한 규칙과 같은 추가 보안 조치를 채택할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37831062">반응</a></h3>
<ul>
<li>이번 대담은 분산 서비스 거부(DDoS) 공격 문제와 효과적인 안전장치 및 책임에 대한 요구 사항을 중심으로 진행됩니다.</li>
<li>특정 IP 주소를 차단하거나 강력한 인증 조치를 시행하는 등 다양한 전략이 언급되었으며, 현재 완화 기술의 문제점과 제약에 대해 논의했습니다.</li>
<li>ISP의 역할, Google과 같은 기업, 개인 정보 보호, 남용, 선의의 사용자에 대한 영향에 관한 이슈가 강조되었습니다. DDoS 공격에 대응하기 위해 인터넷을 재설계하고 더 나은 보안 방법을 도입하는 데 상호 합의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/">AMD Ryzen 7000 데스크탑 CPU의 ECC RAM</a></h2>
<ul>
<li>이 문서에서는 AMD(Advanced Micro Devices) Ryzen 7000 데스크탑 CPU(중앙 처리 장치)의 ECC(오류 정정 코드) RAM에 대한 기본 지원 부족에 대해 조사합니다.</li>
<li>작성자는 사용자의 주장과 프로세스 복제를 기반으로 업데이트된 UEFI(통합 확장 펌웨어 인터페이스)가 있는 ASRock 마더보드에서 ECC RAM을 작동할 수 있음을 확인했습니다.</li>
<li>이 문서에서는 ryzen_smu 드라이버를 사용하여 Linux 시스템에서 ECC가 활성화되어 있는지 확인하는 지침을 제공하며, 신뢰성을 위한 ECC RAM의 이점 및 ECC 상태 보고에 대한 Linux 커널의 관여를 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826842">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글은 특정 마더보드에서의 경험을 언급하며 안정적인 컴퓨팅을 위한 ECC(오류 정정 코드) RAM의 중요성에 대해 강조하면서 AMD Ryzen CPU의 ECC(오류 정정 코드) RAM의 존재 및 성능에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>다양한 하드웨어 플랫폼에서 다양한 수준의 ECC 지원과 ECC DIMM(듀얼 인라인 메모리 모듈) 사용의 장점과 실질적인 결과를 다룹니다.</li>
<li>데이터 무결성과 오류 감지 및 수정을 위해 ECC의 중요성을 강조하는 반면, 관련성과 단점에 대해 의문을 제기하는 사람들도 있어 ECC의 필요성과 이점에 대한 다양한 의견이 존재합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/">중세 계단은 수비수에게 유리하도록 시계 방향으로 건설되지 않았습니다.</a></h2>
<ul>
<li>중세 계단이 주로 방어 목적으로 시계 방향으로 만들어졌다는 주장은 중세 자료에서 뒷받침할 만한 증거가 없는 신화입니다.</li>
<li>이러한 오해는 19세기 시어도어 안드레아 쿡 경이 소개한 이론에서 비롯되었을 수 있지만, 중세 전투에 대한 이해와 나선형 계단에서의 전투의 실용성에 부합하지 않습니다.</li>
<li>이러한 계단의 방향은 전략적 고려보다는 건축 기능, 관습 및 공간 가용성과 같은 요소의 영향을 받았을 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37822774">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 중세 성곽 계단의 시계 방향이라는 논란의 여지가 있는 주제를 중심으로 진행되며, 일부는 이를 전략적 방어 수단으로 지지하는 반면 다른 일부는 이에 반대합니다.</li>
<li>오른손잡이 전투원 수용 및 공간 제약과 같은 결정 요인이 계단 방향에 영향을 미쳤을 수 있지만, 종합적인 이해를 위해서는 더 많은 연구가 필요합니다.</li>
<li>공성전술, 성곽 건축, 역사적 사건과 같은 분야로 대화가 확장되고 있습니다. 그러나 한 가지 또는 다른 관점을 뒷받침할 수 있는 확실한 증거와 다양한 관점이 눈에 띄게 부족합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.04153">공정한 코인은 처음에 시작했던 쪽에 착지하는 경향이 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>한 연구 프로젝트에서는 인간의 동전 던지기에 대한 물리학적 모델을 검증하기 위해 350,757번의 동전 던지기 데이터를 수집했습니다.</li>
<li>연구 결과에 따르면 개인이 일반 동전을 던질 때 보통 처음에 던진 쪽에 동전이 떨어집니다.</li>
<li>이 실험은 공정한 동전을 무작위로 앞면이 위로 향하게 한 상태에서 뒤집었을 때 동전이 앞면 또는 뒷면에 떨어질 확률이 동등하다는 것을 검증했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37829926">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 동전 던지기에서 관찰되는 편향성, 손의 움직임과 같은 요인, 공정한 결과를 얻기 위한 다양한 전략에 대해 자세히 알아봅니다.</li>
<li>이러한 편향을 최소화하기 위해 확률을 이해하기 위한 시뮬레이션, 코인 쌍 사용 및 기타 기법이 제안됩니다. 공정성을 위해 컴퓨터로 생성된 무작위 함수를 사용하는 방법도 제안되고 있습니다.</li>
<li>동전의 시작 부분에 대한 편견을 보여주는 연구 결과가 인용되어 다른 실험에 대한 시사점과 경험적 연구가 더 나은 인사이트를 얻는 데 어떻게 도움이 될 수 있는지에 대해 알려드립니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dslinux.org/">DSLinux - 닌텐도 DS용 Linux</a></h2>
<ul>
<li>DSLinux 프로젝트는 리눅스 운영 체제를 닌텐도 DS 및 DS Lite에 이식하는 이정표를 세웠으며, 특정 NDS 에뮬레이터와 호환됩니다.</li>
<li>현재 활동 중인 개발자는 없지만, 새로운 기여자를 초대하고 있으며, 프로젝트 위키에서 풍부한 문서를 통해 안내를 받을 수 있습니다.</li>
<li>DSLinux 포럼은 비활성화되어 있지만, 메일링 리스트와 SVN(서브버전) 리포지토리를 통해 코드와 리소스의 온라인 버전 관리 및 추가 커뮤니케이션을 할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826357">반응</a></h3>
<ul>
<li>DSLinux는 닌텐도 DS 핸드헬드 콘솔에서 Linux를 실행할 수 있도록 하는 독특한 프로젝트로, RAM 용량을 늘린 자체 제작 카트리지를 활용하여 기기의 메모리 한계를 극복합니다.</li>
<li>개발자들이 카트리지 포트에 효과적으로 쓰기 위해 패치된 컴파일러를 만든 것에서 알 수 있듯이 이 프로젝트에는 혁신이 필요했습니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 홈브루 커뮤니티 내에서 관심과 토론을 불러일으켰으며, 애호가들은 다양한 기기에서 Linux를 실행한 경험을 공유하고 DSLinux의 광범위한 의미와 잠재적 응용에 대해 고민하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb">Kubernetes 및 RabbitMQ를 통한 대규모 비디오 스트리밍</a></h2>
<ul>
<li>이 문서에서는 비디오 스트리밍에서 발생하는 어려움을 다루고 부하를 효과적으로 관리하기 위해 인프라를 구성하는 방법을 자세히 설명합니다.</li>
<li>주요 논의 주제에는 비디오 업로드, 처리 및 재생에 특히 중점을 두고 Kubernetes, RabbitMQ 및 로드 밸런서가 포함됩니다. Kubernetes 자동 확장 및 선점 가능한 노드를 통한 비용 절감과 같은 개념도 다룹니다.</li>
<li>저자는 동영상 재생 및 캐싱을 개선하기 위해 콘텐츠 전송 네트워크(CDN)의 중요성을 강조하며 글을 마무리합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823160">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 수많은 형식과 언어 관리, 저작권 제약, 광고 배치 및 선형 스트리밍의 복잡성 등 동영상 스트리밍의 복잡성에 대해 다룹니다.</li>
<li>이 토론에서는 기존 솔루션 또는 오픈 소스 자산 카탈로그 관리 도구를 사용하고, AWS에 종속되는 대신 비디오 인코딩을 위한 온프레미스 하드웨어를 제안하며, 기업의 프레임워크에서 Kubernetes의 잠재적 사용 가능성을 탐색합니다.</li>
<li>고급 스케일링 접근 방식이나 MPEG-DASH에 대한 심층적인 설명은 본문에서 제공되지 않지만, 대화 중에 Gumlet 및 Mux와 같은 비디오 최적화 및 보안 솔루션이 언급됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html">안드로이드의 베어 메탈 녹</a></h2>
<ul>
<li>Google의 Android Rust 팀은 Android 기기의 보안과 안전성을 강화하기 위해 Android 가상화 프레임워크의 펌웨어를 Rust로 재작성하여 C와 같은 메모리 안전하지 않은 언어와 관련된 취약점을 효과적으로 완화했습니다.</li>
<li>팀은 버그를 수정하고, 기존 상자를 개선하고, 새로운 상자를 생성하는 한편 공유 메모리, 원시 포인터, 중요 섹션의 캡슐화 및 추상화를 위한 도구 부족과 관련된 지속적인 문제를 밝혀내어 Rust 커뮤니티에 적극적으로 기여했습니다.</li>
<li>Rust는 C에 비해 바이너리 크기가 더 크지만, 세심한 최적화와 불필요한 종속성 회피를 통해 비슷한 결과를 제공할 수 있지만, 특정 아키텍처 지원은 여전히 제한적입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823377">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 강연에서는 저수준 프로그래밍에 대한 적합성 및 C와의 호환성에 대해 언급하면서 안드로이드 개발에 Rust 프로그래밍 언어를 적용하는 데 중점을 둡니다.</li>
<li>데이터 경합을 없애는 기능으로 인해 앱 개발에서 Rust의 잠재력이 논의되고 있습니다. 그러나 C 및 Java와 같은 다른 언어와 비교 및 대조됩니다.</li>
<li>이 대화에는 Android UI 프레임워크와의 호환성 문제, 메모리 소비, 도달 범위, 런타임 성능 트레이드오프 등 Rust 사용의 한계와 과제에 대한 내용도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/">DNS 레코드 &quot;hn.algolia.com&quot;이 사라졌습니다.</a></h2>
<ul>
<li>개발자를 위한 DNS 모듈 3에서는 DNS 레코드를 찾고 권한 있는 로컬 DNS 서버를 이해하는 방법을 알려주는 10개의 강의를 제공합니다.</li>
<li>hn.algolia.com에 대해 제공된 DNS 레코드에는 IPv4 주소가 있는 A 레코드가 포함되어 있지만 AAAA, CNAME, TXT, NS 또는 MX 레코드는 찾을 수 없습니다.</li>
<li>모듈에서 권장하는 DNS 조회 도구에는 역방향 IP 조회, DNS 검사기, 웹사이트 대 IP 조회, CNAME 조회 및 TXT 조회가 포함됩니다. 이 모듈은 학습 센터, 블로그, 연락처 정보와 같은 추가 리소스도 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37821821">반응</a></h3>
<ul>
<li>&quot;hn.algolia.com&quot;의 DNS 레코드가 의도치 않게 제거되어 Hacker News의 검색 기능이 다운되었습니다.</li>
<li>알골리아 팀은 이 문제를 수정하고 있으며 불편을 끼쳐 드린 점에 대해 사과했습니다.</li>
<li>이러한 상황을 초래한 업데이트는 기술 스택 및 UI 문제를 해결하기 위한 것이었으며, 일부 사용자가 그 필요성에 의문을 제기했지만 최종 사용자가 그 이유를 쉽게 알 수 없다는 점을 명확히 했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/">나만의 피라미드 소금 결정 만들기</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 식탁용 소금으로 집에서 피라미드 소금 결정을 만드는 방법에 대한 자세한 튜토리얼을 제공하며, 소금 용액에 명반을 첨가하면 더 순수한 소금 맛을 얻을 수 있다는 저자의 연구 결과를 설명합니다.</li>
<li>온도, 습도, 불순물과 같은 변수가 결정의 크기와 모양에 영향을 미치는 것으로 밝혀졌으며 황산마그네슘은 결정 크기에 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>이 실험은 이전에 발표된 연구를 부분적으로 반영했지만, 저자는 이러한 결과를 문서화하여 구독자를 위한 수정 성장에 대한 더 많은 가이드를 약속했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37821994">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 필요한 재료를 구할 수 있는 곳을 포함하여 피라미드 소금 결정을 만드는 과정을 설명합니다.</li>
<li>물에 명반을 적용하는 것과 같은 관련 주제를 탐구합니다.</li>
<li>이 기사에서는 피라미드 모양의 비스무트 결정을 재배할 수 있다는 전망도 살펴봅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linuxatemyram.com/">리눅스가 내 램을 먹어버렸다 (2009)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37822927">반응</a></h3>
<ul>
<li>이번 토론에서는 Linux 시스템의 메모리 사용량과 관리에 대한 논의가 이루어지며, 메모리 부족으로 인한 시스템 잠김과 메모리 부족(OOM) 킬러의 의심스러운 동작에 대한 사용자 불만이 제기됩니다.</li>
<li>시스템 성능을 향상하고 잠금을 방지하기 위해 DAMON, RAM 압축, ZRAM과 같은 가능한 솔루션/도구를 면밀히 검토합니다.</li>
<li>디스크 캐싱이 시스템 성능에 미치는 영향에 대한 논쟁이 계속되고 있으며, 이는 Linux 메모리 관리에 내재된 복잡성과 장단점을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopchatcontrol.eu/">EU 채팅 제어 중지</a></h2>
<ul>
<li>이 이니셔티브는 아동 학대와 그루밍을 억제하기 위한 유럽위원회의 &#39;채팅 통제&#39; 시행이 기본권과 프라이버시를 침해한다는 주장에 따라 이를 중단하기 위한 것입니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 채팅 통제가 잘못된 결과를 생성하고, 수사 당국에 부담을 주어 수사 성과를 저해하며, 기본권 헌장을 침해하고, 암호화 인프라를 손상시킨다고 주장합니다.</li>
<li>아동 보호를 위한 다른 수단을 제안하고, 지역 교육부 장관에게 연락해 반대 의사를 표명하도록 권장하며, 효과적인 커뮤니케이션을 위해 AI가 생성한 이메일 템플릿을 제공하고, 의원들에게 더 많은 압력을 가할 수 있도록 청원 서명을 독려합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37826775">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 감시 기술의 효과와 한계, 데이터 수집 및 개인정보 보호에 대한 규제의 영향과 같은 주제를 포함하여 EU 내 기술 규제 및 통제에 중점을 둡니다.</li>
<li>이 게시물은 또한 인터넷 발칸화와 문화적, 도덕적 규범이 주요 인프라에 통합될 때 발생할 수 있는 잠재적 영향에 대해서도 언급하고 있습니다.</li>
<li>더 나은 규제와 기술과 관련된 문제에 대한 더 깊은 이해가 필요하다는 공감대가 형성되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/">시뮬레이션 섬</a></h2>
<ul>
<li>이 글에서는 물리 엔진 내 아일랜드 관리의 중요성을 강조하며, 특히 Box2D에 초점을 맞춥니다.</li>
<li>이 게시물은 다양한 방법을 비교하고 영구 섬 사용의 장점을 강조합니다.</li>
<li>또한 병렬 알고리즘을 실행할 때 발생하는 문제를 살펴보고, 물리 시뮬레이션에서 결정론과 성능의 생명력을 강조하면서 Box2D를 개선하고자 하는 저자의 의도를 공유합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37829551">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 게임 개발 분야에서 널리 활용되는 물리 시뮬레이션 엔진인 Box2D를 중심으로 진행되었습니다.</li>
<li>일부 사용자는 Box2D에 대한 제작자의 노고에 감사하며 제작자의 금전적 이득을 바라고 있으며, Jolt 물리도 훌륭한 독립 프로젝트로 언급되고 있습니다.</li>
<li>또한, 유니온 찾기를 위한 결정론적 병렬 알고리즘과 전파 속도를 통한 인과관계의 한계에 대한 논의가 이어지며 Box2D의 활발한 개발과 부활에 대한 기대감이 고조되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/">딥마인드 연구 결과, LLM은 추론 작업에서 스스로 수정할 수 없습니다.</a></h2>
<ul>
<li>구글 딥마인드와 일리노이 대학교의 최근 연구에 따르면 대규모 언어 모델(LLM)의 자가 수정에 대한 현재 이해에 도전하여, 외부 피드백 없이는 답변을 개선하는 데 어려움을 겪는 경우가 많다는 사실을 밝혀냈습니다.</li>
<li>이 연구는 사람의 피드백이나 지식 기반과 같은 외부 소스를 활용할 수 있을 때 LLM의 자가 교정이 더 효과적이며, 그렇지 않을 경우 성능이 현저히 떨어진다는 것을 시사합니다.</li>
<li>이 연구는 또한 LLM의 문체를 변경하거나 더 안전한 응답을 보장하는 등의 작업에서 정확성과 신뢰성을 높이기 위해 잘 설계된 초기 프롬프트의 중요성과 자체 수정 기능을 신중하게 적용하는 것이 중요하다고 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37823543">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 인간의 지능을 모방하는 언어 모델(LLM)의 한계에 초점을 맞춰 언어 모델이 진정으로 이해하거나 추론할 수 있는지에 대해 의문을 제기합니다.</li>
<li>인간의 인지 능력과 인공지능 사이의 간극을 강조하면서 LLM의 과대광고를 피하기 위해 용어를 정의하는 것이 중요하다고 강조합니다.</li>
<li>더 많은 연구와 명확한 이해가 필요하다는 주장은 AI 시스템의 복잡성과 인간의 인지 능력과의 현저한 차이를 시사합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-09]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-09</a></h1>
<h2><a href="https://eieio.games/nonsense/game-11-flappy-bird-finder/">플래피 버드: MacOS Finder에 구현된 Flappy Bird</a></h2>
<ul>
<li>저자는 MacOS Finder 인터페이스에서 실행되는 &#39;Flappy Bird&#39;를 복제하는 &#39;Flappy Dird&#39;라는 게임을 개발했습니다.</li>
<li>이 동영상은 Finder의 &quot;마지막으로 연 날짜&quot; 필드를 조작하여 AppleScript로 디스플레이를 제어하는 방식으로 제작되었으며, 초당 4프레임으로 실행되지만 가끔 입력이 끊어지기도 합니다.</li>
<li>개발 과정은 저자와 함께 논의하고 즐기면서 이 접근 방식을 사용하여 다른 게임을 만들 수 있는 가능성을 시사했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37810144">반응</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Flappy Dird&quot; 프로젝트는 MacOS Finder에서 게임 Flappy Bird를 구현한 것으로, 게임 개발에 대한 독특한 접근 방식을 보여줍니다.</li>
<li>이 프로젝트는 독창성과 실행 방식에 대해 긍정적인 반응을 얻고 있습니다.</li>
<li>이로 인해 잠재적인 유사 프로젝트와 AppleScript 및 Finder의 기능에 대한 논의가 촉발되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.applevis.com/blog/we-deserve-better-apple-why-i-can-no-longer-recommend-mac-fellow-blind-computer-users">시각 장애인 컴퓨터 사용자에게 더 이상 Mac을 추천할 수 없는 이유</a></h2>
<ul>
<li>접근성 옹호자인 데이비드 굿윈은 특히 시각장애인을 위한 Safari의 보이스오버 기능의 미해결 문제로 인해 Mac에 대한 불만이 높습니다.</li>
<li>굿윈은 이 버그를 수정하기 위한 애플의 조치가 부족하다고 비판하며 애플의 접근성 팀과의 소통을 강화할 것을 호소합니다.</li>
<li>그는 불만을 표출하는 목소리에 집단적으로 대응하고 문제가 해결될 때까지 Mac을 구매하거나 추천하지 말 것을 권장하며, 일부 사용자들은 불만을 표출하고 다른 사용자들은 큰 문제가 없다고 보고하는 등 사용자들 사이에서 엇갈린 경험을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37813895">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화에서는 다양한 운영 체제에서 다양한 사용자 선호도를 가진 시각 장애 사용자를 위한 접근성 기능에 중점을 둡니다.</li>
<li>일부 사용자는 Apple의 접근성 노력을 칭찬하지만, 다른 사용자는 MacOS의 VoiceOver 기능에 문제가 있다고 보고하여 Windows 및 Linux와 같은 대안으로 전환하고 있습니다.</li>
<li>이 논쟁은 접근성의 주관성을 강조하고 Apple이 버그를 해결하고 보이스오버 기능의 안정성을 강화해야 할 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenIPC">OpenIPC: IP 카메라를 위한 대체 개방형 펌웨어</a></h2>
<ul>
<li>OpenIPC는 IP 카메라 제조업체에서 제공하는 안전하지 않은 독점 펌웨어를 대체하기 위해 설계된 오픈 소스 펌웨어입니다.</li>
<li>간단한 설치를 위해 미리 컴파일된 형태로 제공되는 펌웨어를 통해 소스 파일에 액세스하여 추가 조정 및 개발을 할 수도 있습니다. 초기에는 하이실리콘 프로세서와 호환되었지만 현재는 다른 제조업체의 칩을 통합합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 사용자 기여를 장려하고 피드백과 제안을 적극적으로 구하며 협업을 위한 여러 리포지토리를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812217">반응</a></h3>
<ul>
<li>OpenIPC 프로젝트는 중국 IP 카메라를 개방형 펌웨어로 전환하는 것과 관련된 문제를 해결하기 위해 IP 카메라용 개방형 펌웨어를 제공합니다.</li>
<li>그러나 펌웨어의 일부가 여전히 독점적으로 남아있고 임베디드 리눅스의 한계에 대한 우려가 제기되면서 OpenIPC 프로젝트에서 오픈 소스를 완전히 채택하는 데 회의적인 시각이 제기되고 있습니다.</li>
<li>또한 주로 러시아 코어 팀으로 인해 커뮤니케이션과 기여에 어려움이 있으며, 더 많은 오픈소스 솔루션의 필요성과 법률 제정 또는 OpenWrt 모델 채택과 같은 가능한 전략에 대한 논의도 진행 중입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nullprogram.com/blog/2023/10/08/">2023년 말 기준 제 개인 C 코딩 스타일</a></h2>
<ul>
<li>저자는 생산성과 전반적인 조직을 개선하기 위해 적용한 변경 사항을 강조하면서 C 언어에 대한 개인적인 코딩 스타일을 공유합니다.</li>
<li>사용되는 기법에는 원시 유형의 짧은 이름, 명확성 향상을 위한 typedef 사용, 매크로, 매개변수, 함수 및 문자열에 대한 특정 기본 설정 등이 있습니다.</li>
<li>저자는 코딩에 대한 자신의 접근 방식이 모든 사람에게 어필하지 못할 수도 있음을 인정하며, 다른 프로젝트에 기여할 때 자신의 스타일을 적용할 준비가 되어 있습니다. 문자열 유형, 구조체 반환, 초기화 할당에 대한 기본 설정도 예시와 함께 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37815674">반응</a></h3>
<ul>
<li>요약본은 대문자/소문자 매크로 사용, 사용자 지정 유형 정의, 이름 지정 불일치 혼동 등의 측면을 다루며 C 프로그래밍의 코딩 스타일, 규칙 및 모범 사례에 대한 인사이트를 제공합니다.</li>
<li>반환 유형으로 구조체를 사용하는 것에 대해 토론하고, typedef의 장단점을 평가하고, const 및 서명된 인덱스의 잠재적 위험에 대해 논의하며 생산성과 개인 코딩 선호도의 균형을 맞출 필요성을 강조합니다.</li>
<li>이러한 문제에 대한 의견과 선호도는 코딩 실무자마다 다를 수 있다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.liw.fi/posts/2023/debian-reasons/">데비안이 왜 이 모양일까요?</a></h2>
<ul>
<li>Debian은 매년 프로젝트 리더를 선출하는 민주적 거버넌스 구조를 갖춘 무료 오픈 소스 범용 운영 체제입니다.</li>
<li>이 프로젝트는 자유 소프트웨어에 대한 약속을 유지하고 종속성을 통제하며 독립적인 플랫폼을 제공하는 것을 목표로 하는 사회적 계약과 가이드라인을 따릅니다. 이를 위해 번들 라이브러리 사용을 자제합니다.</li>
<li>Debian은 패키지 업로드의 중요성과 신뢰를 고려하여 체계적인 멤버십 프로세스를 채택하고 있습니다. 혼동을 방지하고 미러링을 용이하게 하기 위해 릴리스에 코드네임을 사용합니다. 이 프로세스는 복잡하기 때문에 점진적으로 발전하며 광범위한 대화와 합의가 필요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809276">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화에서는 패키징, 종속성 관리 전략, 패키지 관리자 코드의 품질 등 Debian의 다양한 측면을 살펴봅니다.</li>
<li>또한 참가자들은 시스템드의 효과, 데비안에 대한 지원 및 자금 지원, 리눅스 배포판의 미래, 데비안 사용의 장단점에 대해 논의합니다.</li>
<li>이 대화에는 다양한 견해와 토론이 포함되어 있으며, 사용자 관점의 다양성과 데비안 사용과 관련된 고유한 문제를 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Homebrew/homebrew-core/pull/139538">해시코프에 대한 홈브루 사용 중단 및 주의 사항 추가</a></h2>
<ul>
<li>GitHub 풀 리퀘스트는 macOS에서 널리 사용되는 패키지 관리자인 Homebrew의 특정 소프트웨어 공식을 더 이상 사용하지 말 것을 제안합니다.</li>
<li>사용 중단을 고려 중인 소프트웨어 공식은 테라폼과 컨설 등 해시코프의 도구로, 최근 라이선스 변경에 따른 것입니다.</li>
<li>풀 리퀘스트는 또한 Terraform을 대체할 수 있는 잠재적 대안도 제안합니다: OpenTofu를 대체할 수 있는 가능성을 제시하고 라이선스 변경 후 진행 중인 Homebrew 업데이트 프로세스에서 팀원들의 피드백을 적극적으로 요청합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809721">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 주로 해시코프와 제품에 대한 사용자 경험과 관점을 다루며, 특히 라이선스, 가격, 인터뷰 과정에 문제를 제기하는 일부 사용자에 초점을 맞춥니다.</li>
<li>해시코프의 VMware 어댑터에 대한 부정적인 경험도 공유되어 전반적인 비판에 일조했습니다.</li>
<li>특히 라이선스 우려로 인해 패키지 매니저에 해시코프의 테라폼을 포함하지 않기로 한 결정은 홈브루의 디자인 선택에 대한 면밀한 검토를 거쳤습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackaday.com/2023/09/28/a-raspberry-pi-5-is-better-than-two-pi-4s/">라즈베리 파이 5가 파이 4S 두 대보다 낫습니다.</a></h2>
<ul>
<li>속도 향상, 와이파이 개선, 듀얼 디스플레이 지원 등 향상된 기능을 자랑하는 라즈베리 파이 5가 출시되었습니다. 하지만 더 많은 열을 발생시키고 추가적인 냉각이 필요하다는 우려도 있습니다.</li>
<li>사용자들은 장치의 디스플레이 호환성과 USB-C 사용에 대해 논의하고 있습니다. 효율성, 가격, 일부 기능의 제거에 대한 논쟁이 벌어지는 등 다양한 평가가 나오고 있습니다.</li>
<li>커뮤니티에서는 라우터로 사용하거나 소프트웨어 정의 라디오 시나리오에 사용하는 등 라즈베리 파이 5의 잠재적인 애플리케이션에 대한 다양한 제안을 선보이며 다재다능함을 입증하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809516">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담론은 주로 전력 요구 사항, USB-C 표준, 라즈베리 파이 4 대비 성능, 냉각 요구 사항 및 업데이트된 사양을 포함하여 라즈베리 파이 5의 기능을 다룹니다.</li>
<li>다양한 프로젝트에 대한 라즈베리 파이 5의 적합성, 사용 가능한 대안, 비용 및 메모리 제약에 대한 우려에 대한 다양한 견해가 있습니다.</li>
<li>라즈베리 파이는 기본적인 컴퓨터 과학을 가르치고 기본 마이크로 컨트롤러 이상의 기능을 필요로 하는 작업을 수행하는 데 사용되는 일련의 소형 싱글 보드 컴퓨터입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/40/index.html">40년간의 프로그래밍 경험</a></h2>
<ul>
<li>숙련된 프로그래머인 파비앙 상라드가 인체공학적 워크스테이션 설정에 대한 팁과 장시간 프로그래밍으로 인한 피로를 완화하는 통증 완화 전략을 알려드립니다.</li>
<li>상라드는 세로형 마우스, Magic 트랙패드, Ergodox EZ 키보드를 사용하고 텍스트 편집기에서 VIM 모드를 활성화하여 손목과 팔에 무리가 가지 않도록 하는 것을 권장합니다.</li>
<li>또한 스탠딩 데스크의 장점을 강조하며 스트레칭 운동과 명상을 통해 스트레스 수준을 관리할 것을 제안합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37814748">반응</a></h3>
<ul>
<li>포럼 토론은 프로그래밍과 신체 건강을 중심으로 진행되며, 지속적인 키보드 작업으로 인한 어려움을 탐구합니다.</li>
<li>이 글은 키보드 레이아웃, 운동, 휴식과 관련된 자신의 경험과 권장 사항을 공유하는 댓글을 통해 반복적인 긴장 부상을 예방하기 위한 인체공학 및 전략의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>또한 프로그래밍 기술과 경험이 직업적 성장에 미치는 영향에 대해서도 간략하게 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blackmagicdesign.com/products/blackmagiccamera">아이폰용 블랙매직 카메라</a></h2>
<ul>
<li>iPhone용 Blackmagic 카메라 앱은 전문가 수준의 카메라 제어 및 이미지 처리 기능을 제공하여 사용자가 고품질의 시네마틱 콘텐츠를 제작할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>앱 사용자는 설정을 쉽게 변경하고, 공동 작업을 위해 Blackmagic Cloud에 레코딩하고, 초점 지원 및 손떨림 보정과 같은 특수 기능을 활용할 수 있습니다.</li>
<li>이 앱은 다빈치 리졸브와 통합되어 색상을 편집하고 그레이딩할 수 있어 아이폰 사용자에게 고급 제어 및 편집 기능을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37817152">반응</a></h3>
<ul>
<li>블랙매직은 영화 전공 학생들에게 유용한 전문가 수준의 수동 제어 기능을 제공하는 아이폰용 무료 카메라 앱을 출시했습니다.</li>
<li>이 앱은 노출 및 프레임 속도와 같은 설정을 수동으로 조정하여 시네마틱 효과를 낼 수 있으며, 다빈치 리졸브와도 통합되어 긍정적인 사용자 리뷰를 이끌어 냈습니다.</li>
<li>현재 대화는 전문가용 카메라와 스마트폰의 기능을 비교하는 데 중점을 두고 있으며, 촬영 시 스마트폰의 편리함과 경제적 이점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.dev/blog/docker-mod-tailscale">테일스케일 유니버설 도커 모드</a></h2>
<ul>
<li>테일스케일은 사용자가 테일스케일을 모든 도커 컨테이너에 통합할 수 있는 새로운 도커 모드를 출시하여 테일넷에 앱을 추가하고 컨테이너에 SSH를 추가할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>이 모드는 s6-overlay를 사용하여 Docker 컨테이너의 킥오프 단계에 지침을 삽입하여 사용자 경험과 기능을 향상시킵니다.</li>
<li>이 문서에서는 프라이빗 인프라를 테일즈스케일과 함께 사용할 때의 장점에 대한 인사이트를 제공하고, Docker 모드 사용 예시를 포함하며, 가능한 지원 옵션과 향후 개선 사항에 대해 논의합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812142">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 특히 서로 다른 서버에 위치한 컨테이너에서 보다 쉽게 컨테이너 간 통신을 가능하게 하여 사용자가 Docker 컨테이너에서 Tailscale을 작동할 수 있도록 지원하는 Tailscale 유니버설 도커 모드에 대해 집중적으로 다룹니다.</li>
<li>이 토론 스레드는 네트워킹에서 모드와 컨테이너의 사용을 중심으로 진행되며, 잠재적인 오픈 소싱과 컨테이너로의 모드 통합에 대해 암시합니다.</li>
<li>와이어가드 및 SOCKS5 프록시를 포함한 네트워킹 도구와 기술도 논의에 포함되었으며, 네트워킹 영역에서 모드와 컨테이너에 대한 상당한 관심과 가치를 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/10/08/zen-5s-leaked-slides/">Zen 5의 유출된 슬라이드</a></h2>
<ul>
<li>한 유튜버가 AMD의 곧 출시될 Zen 5 아키텍처에 관한 슬라이드를 유출하여 향상된 분기 예측, 기본 블록 가져오기, 메모리 서브시스템, 더 커진 L1 데이터 캐시 등 다양한 개선 사항을 암시했습니다.</li>
<li>유출에 따르면 Zen 5는 메모리 액세스 성능을 향상시키기 위해 더 광범위한 캐시 크기, DTLB 용량 및 PWC 크기를 갖추고 있으며, 더 크고 통합된 스케줄러, 확장된 연산 융합 기능, 더 큰 구조 크기, 6개의 ALU 및 더 나은 정수 처리량을 제공할 수 있습니다.</li>
<li>흥미로운 정보 유출에도 불구하고 이 기사는 최종 설계가 달라질 수 있으므로 주의를 기울여야 한다고 조언하며, 다른 CPU 제조업체와 성능 향상을 비교하고 왜곡될 가능성이 있는 초기 성능 수치에 크게 의존하지 말 것을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812113">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론 스레드에서는 Zen 5 슬라이드 유출, SOC 및 RAM을 사용한 Apple의 전략적 구현, x86의 장단점, 하이퍼스레딩이 성능에 미치는 영향 등 다양한 프로세서 관련 주제를 다루고 있습니다.</li>
<li>또한 CPU 메모리 대역폭 향상, 광 상호 연결의 적용, 메모리 액세스 패턴 최적화의 어려움과 관련된 제약과 타협에 대해서도 자세히 설명합니다.</li>
<li>특히, 전력 소비, 성능, 메모리 업그레이드 시 중요한 요소, 사용자마다 다른 메모리의 중요성 이해, 온다이 메모리의 잠재적 장점에 대한 논의를 바탕으로 Apple A17 Pro와 AMD Ryzen 9 7950X 등 다양한 프로세서를 비교합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html">수면 부족의 영향</a></h2>
<ul>
<li>수면 부족은 신진대사를 늦추고 식욕을 증가시키며 우울증, 당뇨병, 치매와 같은 질환의 위험을 높이고 약물 남용을 증가시키는 등 건강에 여러 가지 해로운 영향을 미칩니다.</li>
<li>수면 부족으로 인한 이러한 건강상의 결과는 체중 증가, 의료 비용 증가, 인간관계의 긴장, 지적 잠재력 제한으로 이어질 수 있습니다.</li>
<li>하버드대학교와 국립보건원 등 공신력 있는 기관에서 실시한 연구에서도 이러한 사실을 확인할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37815945">반응</a></h3>
<ul>
<li>주요 논의 주제에는 취침 시간 미루기의 개념, 수면 습관을 개선하기 위한 실용적인 전략, 부모가 자주 직면하는 수면 관련 문제 등이 포함됩니다.</li>
<li>이 대화에서는 수면 부족이 신체적, 정신적 건강에 미치는 해로운 영향과 부모가 수면 부족을 관리할 수 있는 방법에 대해 다룹니다.</li>
<li>이 토론에서는 자녀를 둔 것이 라이프스타일 조정에 미치는 영향, 수면 문제에 대한 잠재적 해결책, 수면 추적에서 스마트 워치의 신뢰성에 대해서도 살펴봅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160412023004014">실내에서 나무를 태우면 여성의 폐암 위험이 43% 증가합니다.</a></h2>
<ul>
<li>최근 연구에 따르면 스토브와 벽난로에서 실내 나무를 태우는 행위는 비흡연자를 포함한 미국 여성의 폐암 유병률을 70% 증가시키는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>정기적인 사용뿐만 아니라 가끔씩 사용하는 경우에도 나무 연기에 발암 물질이 포함되어 있어 폐암을 유발할 수 있는 잠재적 유해성이 지적되고 있습니다.</li>
<li>특히 이 연구는 라돈 노출이나 주거 환경의 열악함 등 다른 요인을 고려하지 않았기 때문에 이 주제에 대한 추가 연구의 여지가 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37810052">반응</a></h3>
<ul>
<li>장작 난로와 벽난로 등 실내에서 나무를 태우는 행위는 여성의 폐암 위험을 43% 높이고 특히 어린이와 노인에게 호흡기 질환을 유발하는 것으로 밝혀졌습니다.</li>
<li>건강 위험과 주변 주민에 대한 잠재적 피해로 인해 더 엄격한 규제 또는 나무 태우기 금지가 검토되고 있습니다.</li>
<li>금지 조치의 효과, 대체 솔루션, 대기질과 기후 변화에 미치는 영향, 그리고 이러한 제한을 시행하는 데 따르는 어려움에 대한 논쟁이 계속되고 있어 추가 조사의 필요성이 강조되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/contour-terminal/contour">컨투어: 현대적이고 빠른 터미널 에뮬레이터</a></h2>
<ul>
<li>Contour는 다양한 플랫폼에서 액세스할 수 있는 최첨단 터미널 에뮬레이터로, GPU 가속 렌더링, 글꼴 합체, 유니코드 및 그래프 클러스터 지원 등의 기능을 자랑합니다.</li>
<li>이 애플리케이션에는 다양한 사용자 지정 옵션과 클릭 가능한 하이퍼링크, 터미널 페이지 버퍼 캡처, 내장된 Fira 코드에서 영감을 받은 진행률 표시줄과 같은 추가 기능이 있습니다.</li>
<li>Contour는 패키지 관리자를 통해 얻거나 소스 코드에서 구성할 수 있으며 Apache 라이선스 버전 2.0에 따라 라이선스가 부여됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37809834">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 터미널 에뮬레이터를 중심으로 성능, 기능 및 호환성을 평가합니다.</li>
<li>사용자들은 느린 시작 시간, 색상 문제, 대기 시간 등의 우려를 표명하며 단말기의 AI 및 로우레벨머신(LLM) 기능의 잠재력을 강조했습니다.</li>
<li>Contour 및 WezTerm과 같은 특정 에뮬레이터에 대한 수많은 개별 경험에도 불구하고 최고의 에뮬레이터에 대한 만장일치 합의는 없으며, 이는 선호도와 요구 사항이 서로 다르다는 것을 나타냅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/know-yourself-better-by-writing-what-pops-into-your-head/">여과되지 않은 생각을 적으면 자기 이해력이 향상됩니다.</a></h2>
<ul>
<li>의사이자 작가인 실케 하임스(Silke Heimes)에 따르면, 매일 5분에서 20분 동안 여과되지 않은 생각을 글로 쓰면 건강을 증진하고 스트레스를 줄이며 자신감을 높이고 상상력을 향상시킬 수 있다고 합니다.</li>
<li>글쓰기 기술에는 자동 쓰기, 반문장 완성하기, 억제력을 극복하기 위한 개인 이름 사용 등이 있습니다. 하지만 글쓰기를 통해 유발된 감정이 지속될 경우 전문가의 도움이 필요할 수 있습니다.</li>
<li>여러 연구에서 표현적 또는 치료적 글쓰기의 긍정적인 효과를 강조하고 있습니다. 자존감 향상, 지각력 향상, 마음챙김 및 인지 명료성 향상 등 다양한 이점이 있어 정신 건강에 필수적인 요소로 꼽힙니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37812332">반응</a></h3>
<ul>
<li>여과되지 않은 글쓰기는 자기 인식, 창의력 자극, 치료적 효과를 제공하며 개인이 자신의 생각과 인식을 탐구할 수 있도록 하는 역할을 합니다.</li>
<li>어떤 사람들은 글쓰기를 제한적으로 생각하는 반면, 어떤 사람들은 글쓰기를 즐기며 감정 조절, 불안 완화, 수면 개선에 효과적인 도구로 활용합니다.</li>
<li>글쓰기의 하위 개념인 저널링은 자기 성찰과 발견을 위한 유익한 습관으로 강조되고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-08]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-08</a></h1>
<h2><a href="https://nerdyarticles.com/a-clutter-free-life-with-paperless-ngx/">Paperless-ngx - 오픈 소스 문서 관리 시스템</a></h2>
<ul>
<li>이 글에서는 태그를 활용한 조직 전략과 효율성 향상 등 문서 관리 도구인 Paperless-ngx 사용의 유용성과 이점에 대해 설명합니다.</li>
<li>Paperless-ng에서 Paperless-ngx로 전환하는 과정을 자세히 설명하며 새 버전에서 디지털 문서를 처리하는 유연성이 향상되었음을 강조합니다.</li>
<li>이 게시물은 Docker 환경에서 Paperless-ngx를 설정하고, Docker Compose를 통해 데이터베이스와 컨테이너를 배포하고, 자체 호스팅 옵션을 살펴보는 데 유용한 인사이트를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800951">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대담에서는 Paperless-ngx, DEVONthink, Stacks 및 자체 호스팅 솔루션과 같은 다양한 문서 관리 시스템에 초점을 맞추어 각 시스템의 기능, 설정, 백업, 페이퍼리스 전환의 장점과 어려움에 대해 논의합니다.</li>
<li>이 대화에서는 법률, 세금, 계약상의 이유로 문서를 정리하고 보관하는 것이 중요하다는 점을 강조하며 디지털 스토리지의 편리함도 강조합니다.</li>
<li>자체 호스팅 서비스와 관련된 물리적 조직 및 잠재적 위험과 같은 다른 방법에 대한 논의가 이루어지고 있으며, 일부 회원은 SaaS(서비스형 소프트웨어) 문서 관리 시스템 개발에 관심을 보이고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/google-antitrust-lawsuit-search-results/">Wired에서 &quot;Google이 검색어를 변경하는 방법&quot; 스토리를 삭제했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>WIRED는 &quot;Google이 지갑을 얻기 위해 검색어를 변경하는 방법&quot;이라는 제목의 사설을 철회했습니다.</li>
<li>이 기사는 상업적 이익을 위해 Google의 검색 결과를 변경할 가능성에 초점을 맞췄습니다.</li>
<li>해당 사설은 WIRED의 편집 기준에 부합하지 않아 삭제되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37802116">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글이 광고 판매를 늘리기 위해 검색어를 조작한다는 부정확한 내용의 기사를 작성한 전직 덕덕고 임원이 작성한 Wired의 기사를 철회했습니다.</li>
<li>이 기사의 삭제는 광고가 검색 결과에 미치는 영향, Google의 수익 목표, 저널리즘, 투명성, 음모론이 대중의 믿음에 미치는 영향에 대한 담론을 촉발시켰습니다.</li>
<li>전반적인 분위기는 실리콘 밸리에 대한 의심이 커지고 온라인에서 조작된 콘텐츠와 광고에 대한 인식이 확산되고 있음을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/index/decomposing-language-models-into-understandable-components">언어 모델을 이해하기 쉬운 구성 요소로 분해하기</a></h2>
<ul>
<li>제품 연구 회사인 Anthropic은 복잡한 신경망, 특히 언어 모델을 이해하기 쉬운 단위인 피처로 분해하여 해석하는 기술을 개발했습니다.</li>
<li>이 접근 방식을 사용하면 특정 기능을 활성화하여 모델의 동작을 더 잘 해석하고 제어할 수 있습니다. 이 방법은 사람의 평가와 자동 해석 방법을 사용하여 검증되었습니다.</li>
<li>식별된 특징은 여러 모델에 걸쳐 상당히 일관성이 있어 폭넓은 인사이트를 제공합니다. 언어 모델의 안전성과 신뢰성을 개선하는 것이 목표이며, 이 방법을 보다 포괄적인 모델로 확장하는 것이 앞으로의 과제입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37806861">반응</a></h3>
<ul>
<li>앤트로픽은 언어 모델을 분석하여 이해도와 제어력을 향상시키는 기술을 개척했으며, 이는 향후 다양한 모델에서 효율성을 높일 수 있는 기반을 마련할 수 있습니다.</li>
<li>이 연구는 자동화 및 코딩에서 AI와 언어 모델의 중요한 역할을 강조하면서 AI와 언어 모델의 발전에 대해 살펴봅니다.</li>
<li>이 글에서는 언어 모델의 특징 수렴이 물리학의 정규화 원리와 유사하다는 점을 언급하며 이 두 영역이 서로 겹칠 수 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/07/chicago-mccormick-place-building-bird-deaths-windows">시카고 맥코믹 플레이스의 유리는 새들에게 치명적인 장애물입니다.</a></h2>
<ul>
<li>시카고의 맥코믹 플레이스에 충돌한 새 1,000여 마리가 폐사했으며, 이는 시카고 조류 충돌 모니터가 하루 동안 기록한 조류 충돌 건수 중 가장 많은 수치입니다.</li>
<li>새들이 남쪽으로 이동하는 동안 유리로 덮인 구조물로 인해 발생한 이번 사건의 심각성은 더 많은 피해 조류가 발견되면 명확해질 것입니다.</li>
<li>시카고가 이러한 사고를 예방하기 위해 취한 조치에도 불구하고, 조명을 끄고 시각적 표식을 사용하여 건물과의 충돌을 완화할 수 있음에도 불구하고 매년 약 10억 마리의 새가 피해를 입기 때문에 추가 조치가 필요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800810">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론은 주로 시카고의 맥코믹 플레이스에 초점을 맞춰 유리 건물과 조류의 충돌 문제를 중심으로 진행되었습니다. 유리를 각지게 하거나, 표시를 추가하거나, 스티커를 사용하는 등 다양한 해결책이 논의되며 그 효과에 대해 토론합니다.</li>
<li>이 담화는 또한 시각장애인이 유리벽에 충돌한 사건을 강조하며 모든 사람을 위한 가시성 고려의 필요성을 강조합니다.</li>
<li>도시 시나리오에서 조류 친화적인 디자인 가이드라인을 구현하는 데 따르는 어려움을 다룹니다. 또한, 길고양이가 조류 사망률에 미치는 영향과 조류 개체수 감소에 대응하기 위한 규제 조치 및 행동에 대해 설명합니다. 건물에 대한 재정적 영향과 임시방편적인 해결책도 다루고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/your-organization-probably-doesnt-want-to-improve-things/">조직은 아마도 개선하고 싶지 않을 것입니다.</a></h2>
<ul>
<li>저자는 데이터 기반 디지털 트랜스포메이션을 보여줘야 한다는 조직의 압박으로 인해 공언한 가치와 실제 감정 사이의 불일치로 인해 직장에서 많은 사람이 겪는 불만족을 강조합니다.</li>
<li>이 기사는 직장의 무능함이 생산성에 미치는 부정적인 영향을 강조하고 시스템적 변화보다 구체적인 문제 해결에 우선순위를 둘 것을 제안합니다.</li>
<li>이 보고서는 조직 내 진정한 변화는 단순한 구두 약속이나 공허한 약속이 아니라 행동을 통해서만 달성할 수 있다는 개념을 장려하는 것으로 마무리합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37806870">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 개선에 대한 인센티브 부족, 책임 문제, 결과에 대한 두려움, 운영 비효율성 등 조직이 직면한 문제를 중심으로 논의가 진행됩니다.</li>
<li>이 대화는 역기능의 근본 원인, 자본주의의 한계가 갖는 의미, 긍정적인 업무 환경의 필요성을 이해하는 데 중점을 둡니다.</li>
<li>Git의 사용과 문제점, 적합한 기업 문화 선택, 유행어의 중요성, 개인의 이익 우선순위 등 조직 내 실질적인 개선을 위한 제도적 변화의 필요성도 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berry-lang.github.io/">Berry는 동적으로 입력되는 초경량 임베디드 스크립팅 언어입니다.</a></h2>
<ul>
<li>베리 스크립트 언어는 저성능 임베디드 디바이스를 위해 개발된 매우 효율적이고 동적으로 입력되는 임베디드 스크립팅 언어입니다.</li>
<li>Berry의 특징으로는 명령형, 객체 지향, 함수형 프로그래밍 지원, 간결하고 최적화된 인터프리터, 가비지 컬렉션, FFI(외부 함수 인터페이스), 낮은 RAM 사용량 등이 있습니다.</li>
<li>다양한 데이터 유형과 연산자, 클래스 상속, 예외 처리, 예제가 포함된 포괄적인 설명서를 제공하여 쉽게 이해하고 적용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801140">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화에서는 초경량 스크립팅 언어인 Berry를 중심으로 성능, 메모리 사용량, 파이썬과 루아의 대안으로 자리 잡을 수 있는 잠재력을 강조합니다.</li>
<li>주요 논의 사항으로는 샌드박싱, 파일 액세스, 컴퓨팅 시간, ECS/ECBS(엔티티 컴포넌트 시스템/이벤트 중심 코드 기반 시스템) 아키텍처, 오류 처리 등이 있습니다. 임베디드 시스템에 대한 Berry의 최적화와 간소화된 구문도 광범위하게 논의됩니다.</li>
<li>마이크로컨트롤러 프로젝트에 Berry를 활용하고자 하는 사용자들의 관심과 프로그래밍 언어가 점점 복잡해지는 추세와 제한된 예제 및 문서에 대한 우려도 있었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kotaku.com/shell-big-oil-roadtrips-fortnite-map-collab-tiktok-ign-1850907435">포트나이트, 틱톡 등을 활용해 아이들에게 화석 연료가 멋지다는 것을 설득하는 쉘</a></h2>
<ul>
<li>쉘 오일은 포트나이트와 협력하여 &#39;쉘 얼티밋 로드 트립&#39;이라는 프로모션 월드를 제작하고, 틱톡과 트위치에서 인기 있는 인플루언서를 활용하여 협업을 홍보하고 있습니다.</li>
<li>젊은 층이 기후 변화와 화석 연료 산업의 영향에 대해 특히 우려하고 있기 때문에 이 제휴는 상당한 반발에 직면해 있습니다.</li>
<li>이러한 움직임은 석유 회사들이 온라인 인플루언서 및 콘텐츠 크리에이터를 통해 젊은 층과 소통하려는 더 큰 추세의 일부입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800507">반응</a></h3>
<ul>
<li>스레드에서는 포트나이트와 틱톡 같은 플랫폼에서 Shell의 화석 연료 홍보, 어린이 대상 제품 광고에 대한 비판, 포트나이트와 Shell의 파트너십에 대한 인기 등을 논의합니다.</li>
<li>전기차 산업의 잠재적 부정적 영향, 정부 보조금과 규제가 석유 부문에 미치는 영향, 기후 변화와 탄소세의 영향, 대중교통이 제한되는 상황에서 차 없이 생활하는 것의 어려움 등을 주제로 대화를 나눕니다.</li>
<li>토론에서는 기후 변화에 대한 석유 회사의 역할, 대체 에너지 개발에 대한 화석 연료 회사의 방해, 친환경 운동에 대한 원자력의 논쟁적인 입장에 대해서도 언급합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-iii-the-inside-view">미얀마의 메타, 3부. 내부 모습</a></h2>
<ul>
<li>이 요약본에서는 미얀마에서 메타(구 페이스북)의 역할, 특히 플랫폼에서 오해의 소지가 있는 콘텐츠, 혐오 발언, 폭력적인 활동을 관리하지 못한 것에 대해 논의합니다.</li>
<li>내부 문서와 내부 고발자의 폭로를 언급하며 알고리즘 조작과 정치적 영향력 캠페인의 사례를 제시합니다.</li>
<li>또한 로힝야 사태를 효과적으로 해결하지 못하고 방글라데시의 로힝야 난민과 미얀마의 전반적인 지정학적 상황에 영향을 미치는 등 메타의 행동이 초래한 결과에 대해 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801150">반응</a></h3>
<ul>
<li>포럼 스레드에서는 특히 미얀마 로힝야족에 대한 혐오 발언의 영향과 관련하여 혐오 발언을 통제하는 메타의 과제에 대해 논의합니다.</li>
<li>사용자들은 소셜 미디어에 만연한 혐오 표현, 이러한 문제를 처리하는 데 있어 AI의 제약, 기업의 이윤 중심적 사고방식에 대해 우려를 표명하고 있습니다.</li>
<li>이 대화에서는 Facebook의 역할, 머신 러닝의 효과, 혐오 표현에 대한 법적 조치, 정부가 소셜 미디어 네트워크를 통제하는 방안에 대한 의문이 제기됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/molly0xfff/status/1710718416724595187">거래량에 난수를 곱하여 계산된 FTX &quot;보험 기금&quot;</a></h2>
<ul>
<li>미국 대 샘 뱅크맨-프라이드 소송에서 FTX가 광고한 &#39;보험 펀드&#39;가 실제로는 사기라는 증거가 나왔습니다.</li>
<li>이 혐의에 대한 계산은 일일 거래량에 7500에 가까운 임의의 수치를 곱한 값을 기반으로 한 것으로 밝혀졌습니다.</li>
<li>이번 폭로는 저명한 암호화폐 거래 플랫폼인 FTX에 대한 신뢰와 공신력에 잠재적으로 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804493">반응</a></h3>
<ul>
<li>암호화폐 거래소 FTX의 보험 기금은 가치 결정 방식으로 인해 조사를 받고 있습니다. 거래량에서 추출한 난수를 사용해 사기 의혹을 불러일으키고, 상세한 위험 분석이 부족하다는 비판을 받고 있습니다.</li>
<li>난수 생성기를 사용하면 투명성과 잠재적인 법적 문제에 대한 우려가 제기되므로 이러한 재무 프로세스를 더욱 개방적으로 운영할 필요가 있습니다.</li>
<li>펀드 가치 계산에 정규 분포를 사용하기로 한 FTX의 선택에 대해 활발한 논쟁이 벌어지고 있습니다. 이 결정의 윤리적, 법적 함의는 현재 진행 중인 논란에 더욱 불을 지피고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/10/07/sonomas-log-gets-briefer-and-more-secretive/">소노마의 로그는 더 간결해지고 더 비밀스러워집니다.</a></h2>
<ul>
<li>macOS의 통합 로그가 변경되면서 로그 파일이 압축된 바이너리 형식으로 변경되어 주로 콘솔 앱을 통해 사용자가 액세스하고 이해하기 어렵게 되었습니다.</li>
<li>업데이트된 로그에는 적용 범위와 개인정보 검열 제한이 모두 있으며, 항목을 빠르게 삭제하고 민감한 데이터를 난독화하여 사용자가 로그 파일을 효과적으로 활용하고 분석하는 데 방해가 됩니다.</li>
<li>Monterey 운영 체제로 업그레이드한 후 일부 Mac 사용자는 성능 저하와 기기 온도 상승을 경험하고 있으며, 이로 인해 이전 운영 체제로의 복귀를 고려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801354">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 문제 해결을 어렵게 만드는 과도한 로그 파일, 잠재적인 표적 공격으로 인한 개인 정보 보호 문제 등 Mac 운영 체제의 다양한 문제와 우려 사항에 대해 설명합니다.</li>
<li>Mac 시스템 관리와 Windows 및 Linux에 대한 논쟁이 계속되고 있으며, 개선된 도구와 지식에 대한 주장과 Mac 디바이스 보안 및 관리의 어려움에 대한 반론이 맞서고 있습니다.</li>
<li>이 기사에서는 개인 정보 보호와 생산성 사이의 균형을 맞추는 데 중점을 두고 업무용 디바이스 관리에서 IT 부서의 역할에 대해 논의하고, 비용 효율성에 의문을 제기하면서 IT 부서의 제한 사항을 면밀히 검토합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://permissionslipcr.com/">허가서: 데이터에 대한 통제권을 되찾을 수 있는 컨슈머 리포트 앱</a></h2>
<ul>
<li>소비자 권리를 옹호하는 비영리 단체인 컨슈머리포트는 사용자가 자신의 개인 데이터를 제어할 수 있도록 &#39;퍼미션 슬립&#39;이라는 앱을 개발했습니다.</li>
<li>이 앱은 기업이 수집하는 데이터에 대해 사용자에게 알리고 보호 조치를 취할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>사용자는 기부를 통해 컨슈머리포트의 사명을 지원하고 권한 슬립 앱을 활용하여 자신의 데이터를 관리할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37805969">반응</a></h3>
<ul>
<li>컨슈머리포트는 사용자의 개인 데이터를 보호하기 위해 &#39;퍼미션 슬립&#39;이라는 앱을 출시했지만, 이 앱의 개인정보 보호정책이 비판을 받고 있습니다.</li>
<li>또 다른 데이터 프라이버시 앱인 DeleteMe는 사용자 피드백을 통해 그 효과와 고객 친화성에 대한 다양한 견해가 제시되고 있습니다.</li>
<li>데이터 프라이버시의 중요성과 현재 도구의 한계를 강조하는 논의가 계속되고 있지만, 저자는 온라인 관행으로 인해 컨슈머리포트의 신뢰성에 의문을 제기합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Suhail/status/1710653717081653712">ChatGPT - Dalle3 시스템 프롬프트</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804288">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 ChatGPT와 같은 언어 모델(LLM)을 중심으로 그 기능, 강점, 한계, 교육 기법에 대해 중점적으로 다룹니다.</li>
<li>이미지 생성에 특화된 DALL-E와 같은 고급 AI 모델은 빠른 발전과 잠재적인 허점 악용 가능성으로 인해 가이드라인과 안전 프로토콜이 필요합니다.</li>
<li>또한 기술 애호가들 사이에서 큰 관심을 받고 있는 스타트업 펀딩 프로그램인 Y콤비네이터(YC) 윈터 2024의 공개 모집에 대해서도 언급하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/06/brave-lays-off-9-of-its-workforce/">용감한 해고</a></h2>
<ul>
<li>브레이브 브라우저와 검색으로 유명한 브레이브 소프트웨어는 어려운 경제 상황으로 인해 직원의 9%를 해고했습니다.</li>
<li>이 회사는 자체 검색 API와 내장형 AI 비서인 Leo와 같은 수익 창출 이니셔티브를 개발해 왔습니다.</li>
<li>API 액세스 및 호스팅 비용을 충당하기 위해 브레이브는 레오를 위한 프리미엄 기능을 제공할 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37801043">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스에서는 브레이브 브라우저, 오픈소스 브라우저 중 1위를 차지한 파이어폭스의 잠재력, 새로운 오픈소스 브라우저의 필요성에 대해 집중적으로 논의합니다.</li>
<li>이 대화에는 파이어폭스의 리더십과 결정에 대한 불만, 브라우저 경쟁에 대한 우려, 웹 사양의 복잡성, 구글의 지배력에 대한 내용이 포함되어 있습니다.</li>
<li>브라우저의 대체 수익원의 가능성에 대한 논의와 함께 IT 업계를 포함한 고용 시장을 둘러싼 논의도 이어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamers.org/dEngine/quake/info/worklogs.html">지진 관련 작업 일지 (1996)</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물에서는 지난 2월부터 6월까지 존 카맥이 기록한 게임 Quake의 개발 과정과 관련된 워크로그 스냅샷을 공유합니다.</li>
<li>또한 8월의 QuakeWorld 관련 로그와 6월부터 8월에 걸친 John Cash의 작업 로그도 포함되어 있습니다.</li>
<li>콘텐츠의 저작권은 여전히 작성자에게 있으며, 이는 게임 업계에서 지적 재산권 존중의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37804301">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담론은 존 카맥의 작업 일지와 그의 생산성 및 메모 습관에 초점을 맞추어 퀘이크와 같은 초기 컴퓨터 게임의 개발 과정을 엿볼 수 있습니다.</li>
<li>이 글의 핵심 주장 중 하나는 소프트웨어 개발의 복잡성이 증가하면서 이제 프로그래머 개인의 기술보다는 도구와 프로세스가 더 강조되고 있다는 점입니다.</li>
<li>소프트웨어 개발에서 지원적이고 창의적이며 신뢰할 수 있는 업무 환경의 중요성이 강조되고 있으며, 게시물 말미에 2024년 겨울 YC(Y Combinator) 공개 모집에 대한 안내가 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/90-new-server-design/">새 서버로 Marginalia 이동</a></h2>
<ul>
<li>검색 엔진인 마기날리아가 업그레이드된 하드웨어 사양을 갖춘 새 서버로 전환됩니다: 512GB RAM과 128개의 논리적 코어.</li>
<li>배포 전략에는 페이지 오류로 인한 잠재적인 어려움에도 불구하고 리소스 경합을 최소화하기 위해 서로 다른 물리적 디스크에서 여러 인덱스 파티션을 실행하는 것이 포함됩니다. 소프트웨어 수정은 여러 개의 백업 인덱스와 더 작은 작업 데이터 세트를 지원합니다.</li>
<li>또한 디스크 장애에 대비한 안전장치와 함께 복원력과 복구에 우선순위를 두고 설계되었습니다. 지속적인 마이그레이션 프로세스와 보조 서버의 가용성을 통해 다운타임에 대한 대비가 이루어집니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37800753">반응</a></h3>
<ul>
<li>필자는 리소스 할당, 가상화, 성능 최적화를 깊이 고려하면서 Marginalia 웹사이트와 검색 엔진을 새 서버로 마이그레이션하는 작업을 진행 중입니다.</li>
<li>Microsoft의 깃허브 소유권에 대한 우려로 인해 코드버그를 대체 도메인 포인터로 고려하게 되었으며, 이는 웹사이트의 연속성을 위한 중요한 의사 결정 과정을 반영합니다.</li>
<li>비용, 예상되는 성능 개선, 데이터 마이그레이션과 같은 문제를 심의할 뿐만 아니라 색인되는 문서의 양과 운영과 관련된 데이터의 규모에 대해서도 조명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-07]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-07</a></h1>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/10/06/new-talk--making-hard-things-easy/">어려운 일을 쉽게 만들기</a></h2>
<ul>
<li>Strange Loop 컨퍼런스의 연사는 DNS, SQL과 같은 복잡한 개념과 bash와 같은 프로그래밍 언어를 이해하는 것이 얼마나 어려운지 잘 알고 있습니다.</li>
<li>이 강연은 지식과 경험을 공유하고, 도구와 예제를 사용하여 컴퓨터 프로세스의 잘 알려지지 않은 측면을 드러내는 데 중점을 둡니다.</li>
<li>발표자는 컨퍼런스 주최자에게 감사를 표하며 Git과 같은 UI 디자인 요소 개선에 초점을 맞춘 탐색에 관심을 표합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37791002">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 숨겨진 정보를 제공하는 도구의 중요성과 명령줄 도구 구문을 기억하기 어려운 점 등 bash 및 SQL로 프로그래밍할 때 직면하는 어려움에 대해 설명합니다.</li>
<li>인터랙티브 셸과 그 이점, 더 나은 도구에 대한 요구, 대체 프로그래밍 언어에 대한 논의가 이루어지고 있습니다.</li>
<li>핵심 개념 이해의 필요성, 지식 공유, 포럼 활용, 인지 부하 감소 도구, 스크립팅의 GPT-4와 같은 AI, 학습 방법의 다양한 선호도 등도 제기되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hpcwire.com/2023/10/05/how-amd-may-get-across-the-cuda-moat/">AMD가 CUDA 해자를 통과할 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 GenAI 시장에서 엔비디아의 지배력과 다른 하드웨어를 사용하려는 사람들이 직면한 문제를 다룹니다.</li>
<li>이는 파이토치(PyTorch)를 지원하고 인스팅트 MI300A 프로세서를 출시하는 등 엔비디아에 대항하기 위한 AMD의 경쟁 전략을 강조합니다.</li>
<li>이 기사에서는 업계 동향에 대한 업데이트와 함께 GenAI 하드웨어 경쟁 속에서 성능, 휴대성, 가용성의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37793635">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론은 특히 AI, 머신 러닝, 고성능 컴퓨팅 및 Linux 기반 그래픽 카드 사용과 관련하여 GPU 시장에서 AMD와 NVIDIA 간의 경쟁을 중심으로 진행됩니다.</li>
<li>참가자들은 AMD의 GPU 컴퓨팅 기술 및 ROCm 플랫폼의 성능, 호환성, 한계에 대해 집중적으로 논의합니다. 또한 이를 NVIDIA의 CUDA 프레임워크와 비교하고 하드웨어 지원, 패키징, 빌드 시스템 및 소프트웨어 에코시스템과 관련된 과제를 강조합니다.</li>
<li>AMD의 더 나은 지원, 강화된 리소스, 향상된 성능에 대한 요구가 확인되었습니다. 또한 참가자들은 경쟁이 가격에 미칠 수 있는 잠재적 영향과 GPU 시장에서 인텔과 같은 신규 진입자의 잠재력에 대해서도 논의합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gds.blog.gov.uk/2023/10/03/how-were-opening-up-access-to-gov-uk-forms/">Gov.uk 양식에 대한 액세스를 개방합니다.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37789107">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 GOV.UK의 사용자 친화적인 인터페이스와 디자인을 칭찬하는 동시에 잠재적인 개인정보 보호 문제와 외부 플랫폼에 대한 의존성에 대해서도 조명합니다.</li>
<li>이 글은 또한 정부 기술 일자리의 매력과 정부 시스템의 효율성에 대한 다양한 견해를 반영합니다.</li>
<li>영국 정부의 디지털 서명 시스템의 장점과 gov.uk 웹사이트의 기능을 강조하며 정부 양식에 대한 개선된 가이드라인의 필요성을 제안합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792690">계정 생성을 거부하면 우편배달부 업데이트에서 모든 자료가 삭제됩니다.</a></h2>
<ul>
<li>한 사용자가 계정 없이 오프라인에서 Postman을 사용할 때 계정 생성을 거부하면 모든 컬렉션과 설정이 삭제된다고 보고했습니다.</li>
<li>이후 계정을 만들었음에도 불구하고 지워진 데이터는 복구되지 않았으며, 사용자는 특정 위치의 백업에서 수동으로 데이터를 복원할 수 있었습니다.</li>
<li>이 사건으로 인해 사용자들은 Postman에 대한 신뢰를 잃었고, 현재 대체할 수 있는 도구를 찾고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792690">반응</a></h3>
<ul>
<li>최근 API 클라이언트 도구인 Postman이 업데이트되면서 계정 생성을 요구하고 데이터 손실에 대한 우려를 불러일으켜 사용자들의 불만을 불러일으켰습니다.</li>
<li>사용자들은 Insomnia, VSCode 확장 프로그램, HTTPie, Bruno, Kreya, Paw/Rapid API, Hopscotch, IntelliJ HTTP 요청과 같은 도구를 포함하여 Postman을 대체할 수 있는 방법을 모색하고 있습니다.</li>
<li>이러한 사용자들 사이에서는 컬이나 커맨드 라인 대안을 선호하는 사용자들이 있는가 하면, 가격 및 호환성에 대한 우려에도 불구하고 Postman과 같은 GUI 도구의 편리함을 주장하는 사용자들도 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/genetics-firm-23andme-says-user-data-stolen-in-credential-stuffing-attack/">23andMe, 크리덴셜 스터핑 공격으로 사용자 데이터 도난 당함</a></h2>
<ul>
<li>유전학 회사인 23andMe에서 크리덴셜 스터핑 공격을 통해 사용자 데이터가 도난당하는 데이터 유출 사고가 발생했다고 보고했습니다.</li>
<li>유출된 데이터에는 사용자의 전체 이름, 사용자 이름, 프로필 이미지, 유전적 혈통 결과 및 지리적 위치가 포함되어 있습니다.</li>
<li>이러한 공격을 방지하려면 2단계 인증을 사용하고 온라인 계정에 강력하고 고유한 비밀번호를 설정할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37794379">반응</a></h3>
<ul>
<li>토론의 중심 주제는 23andMe와 같은 유전자 검사 회사와 관련된 보안 및 개인정보 보호 문제와 데이터 유출, 비밀번호 보안, 데이터 보호 책임과 같은 주제에 관한 것입니다.</li>
<li>일부 참가자는 더 엄격한 보안 조치와 기업의 책임 강화를 주장하는 반면, 다른 참가자는 데이터에 대한 사용자 소유권을 강조하고 특정 보안 전략의 효과에 의문을 제기하는 등 다양한 관점이 드러났습니다.</li>
<li>이 대화는 개인 및 유전자 데이터를 다룰 때 발생할 수 있는 복잡한 문제와 그 파급 효과를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/thread-per-core/">코어당 스레드 수</a></h2>
<ul>
<li>Rust 커뮤니티에서는 비동기 프로그래밍에서 멀티 스레드 실행기의 기본 사용법에 대해 논의 중이며, 일부는 &quot;코어당 스레드&quot; 아키텍처를 옹호하고 있습니다.</li>
<li>이 문서에서는 &#39;작업 훔치기&#39;와 &#39;아무것도 공유하지 않음&#39; 아키텍처 개념을 자세히 살펴보고 시스템 성능에 미치는 영향을 살펴봅니다. 이 글에서는 공유 아키텍처의 장점을 설명하는 Pekka Enberg의 논문을 참조합니다.</li>
<li>저자는 엔버그의 아키텍처를 기존 방식과 비교하여 구현할 수 있는 가능성과 단순성에 의문을 제기하며, 작업 도용이 공유 상태를 가진 시스템에서 유용할 수 있다고 결론지었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37790745">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 텍스트는 프로그래밍 언어, 동시성 모델, 비동기 프로그래밍에 대한 논의와 디버깅 및 문제 해결의 어려움을 포괄합니다.</li>
<li>코어당 스레드 아키텍처, 작업 훔치기 실행기, 스택형 코루틴, 데이터 처리, 고속 네트워크 인터페이스 카드, Rust 프로그래밍 언어 등 구체적인 주제를 중점적으로 다룹니다.</li>
<li>리소스 관리 효율성, 성능 트레이드 오프 고려, 강력한 디버깅 도구, 소프트웨어 개발 부문에서 더욱 엄격한 기술적 비판의 필요성 등이 강조되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alex028502/extra-screen">오래된 태블릿을 추가 모니터로 사용</a></h2>
<ul>
<li>언급된 기능은 터미널 및 커스 애플리케이션에서만 사용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37789371">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 태블릿과 스마트폰을 컴퓨터의 보조 디스플레이로 사용하는 방법을 살펴보고 다양한 소프트웨어 솔루션을 살펴봅니다.</li>
<li>생산성 향상을 위해 여러 대의 모니터를 사용하는 방법에 대해 알아보고, 화면 배열 및 입력 장치에 대한 선호도를 논의하며, 현재 옵션의 한계에 대해 이야기합니다.</li>
<li>결정적으로, 이 논의는 더 광범위한 입력 옵션과 더 나은 업무 및 정보 관리 시스템의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/world/live-news/nobel-peace-prize-2023-latest-news-intl/index.html">나르게스 모하마디, 2023년 노벨 평화상 수상</a></h2>
<ul>
<li>여성 인권 옹호 활동으로 30년 넘게 감옥에 갇혀 있는 이란의 활동가 나르게스 모하마디가 2023년 노벨 평화상 수상자로 선정되어 이란의 억압에 대한 반발을 상징적으로 보여줬습니다.</li>
<li>이란 정부는 신원 확인에 인공지능을 활용하여 복장 규정을 위반한 여성에게 더 엄격한 처벌을 부과하고 있습니다.</li>
<li>우크라이나 인권 옹호자인 올렉산드라 마트비추크는 모하마디에 대한 지지를 표명하며 자유를 위한 투쟁에서 연대의 중요한 역할을 강조했고, 이 모델의 국제적 인지도는 여성의 권리를 강조하는 이란 지도자들에게 강력한 메시지를 보냈습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37788847">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 노벨 평화상의 신뢰성과 정치화에 대한 우려 등 노벨 평화상을 둘러싼 논란에 대해 자세히 살펴봅니다.</li>
<li>이 콘텐츠는 수상자 선정 과정에 대한 비판을 살펴보고 이란 정부 전복과 같은 실제 사건과 연결합니다.</li>
<li>이 토론은 정치 체제, 노벨 평화상 자체, 평화를 위한 전 세계적 노력에 대한 다양한 견해를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shortbread.ai/">Shortbread - 몇 분 만에 AI 만화 만들기</a></h2>
<ul>
<li>쇼트브레드는 사용자 친화적인 플랫폼으로, 간편한 온보딩 프로세스와 완전히 사용자 정의 가능한 편집기를 통해 로그인할 필요 없이 만화와 만화 시리즈를 생성할 수 있습니다.</li>
<li>플랫폼의 기술 구조는 스크립트 생성에는 GPT 3.5 Turbo를, 이미지 자르기에는 SD 1.5를 사용하며, 프론트엔드 및 백엔드는 각각 Vercel 및 Firebase에서 Next.js 13을 사용하여 개발되었습니다.</li>
<li>쇼트브레드는 더 자세한 패널 컨트롤과 다양한 스타일을 제공하기 위해 기능을 확장할 계획이며, 서비스 개선을 위한 건설적인 비판과 제안을 기다리고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792444">반응</a></h3>
<ul>
<li>Shortbread.ai는 AI가 만화 패널을 만들 수 있는 프롬프트를 제공하여 사용자가 AI 기반 만화 및 만화 시리즈를 생성할 수 있는 새로운 플랫폼을 출시했습니다.</li>
<li>그럼에도 불구하고 현재 버전의 플랫폼은 일관성 및 캐릭터 제어와 관련된 문제를 겪고 있으며, 트위터는 사용자 트래픽 증가를 처리하기 위해 서버 용량을 확장하는 등 적극적으로 문제를 해결하고 있습니다.</li>
<li>이 서비스는 현재 초기 베타 단계에서는 무료로 제공되지만, 향후 구독 모델이 도입될 수 있습니다. 이 플랫폼은 일부 사용자들이 기술적 로그인 문제를 보고했음에도 불구하고 상당한 사용자 관심을 불러일으키고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rolepad.com">회사 리뷰, 채용 담당자 자동 응답 기능이 있는 입사 지원 추적기</a></h2>
<ul>
<li>Rolepad는 지원서 추적 및 관리, 채용 담당자 서신 저장, 진행 상황 차트 작성, 회사 지원 절차에 대한 익명 리뷰 등 구직 활동을 개선하기 위해 고안된 무료 서비스입니다.</li>
<li>Rolepad의 기술 스택은 프론트엔드에 Tailwind가 포함된 React, 백엔드에 C#으로 구성되며, 강력하고 확장 가능한 클라우드 솔루션을 위해 AWS에서 호스팅됩니다. 애플리케이션은 서버 측 렌더링(SSR)을 통해 더 빠른 성능과 콜드 스타트가 필요하지 않습니다.</li>
<li>Rolepad의 개발자는 구직자와 고용주 모두의 불만을 완화할 수 있는 전략을 모색하기 위해 고용주들과 논의를 시작하며 전반적인 채용 프로세스를 개선하겠다는 의지를 보이고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792507">반응</a></h3>
<ul>
<li>Rolepad는 채용 프로세스의 투명성과 효율성을 높이기 위해 설계된 입사 지원 추적기로, 사용자가 입사 지원서를 추적하고, 회사 정보를 축적하고, 차트를 통해 진행 상황을 시각화할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>또한 사용자는 지원, 면접, 채용 절차에 대한 경험에 대한 피드백을 제공할 수 있습니다. Rolepad는 React, C#을 사용하며, 인증을 위해 Google Firebase를 사용하는 AWS에서 호스팅됩니다.</li>
<li>창립자는 구직자와 고용주를 위한 통합 플랫폼 개발을 고민하고 있으며, 개인 정보 보호 문제, 검토 신뢰성, 향후 기능, 효과적인 보안 조치, 가능한 수익화 방법, 기술 스택에 중점을 두고 논의하고 있습니다. YC 윈터 2024 참가 신청은 현재 진행 중입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clojure.org/news/2023/10/06/deref">Java 21 가상 스레드와 클로저 지연 시퀀스 비교</a></h2>
<ul>
<li>Clojure Deref의 최신 버전에서는 Java 21의 출시를 발표하며 가상 스레드에 미치는 영향과 I/O 차단 중 객체 모니터와 관련된 문제를 강조합니다.</li>
<li>이 이슈에서는 객체 모니터와 가상 스레드 간의 충돌을 해결하기 위한 재진입 잠금 사용과 같은 다양한 해결 방법을 살펴봅니다.</li>
<li>이 이슈에서는 함수형 인터페이스 어댑터, 메서드 씽크, 암시적 강제 및 변환 개선, 새로운 배열 클래스 구문 도입에 대한 진행 중인 작업에 대해 자세히 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792294">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 Java 21 VirtualThreads와 Clojure 지연 시퀀스의 차이점에 초점을 맞추고, Clojure의 임시 동기화 고정 문제와 GraalVM 네이티브 이미지를 사용한 잠재적 해결 방법에 대해 다룹니다.</li>
<li>트래픽이 많은 애플리케이션을 위한 틈새 시장이지만 잠재적으로 효율적인 솔루션으로 Java의 가상 스레드 사용을 제안하고 소프트웨어 개발에서 Clojure, ClojureScript, Kotlin 및 Java를 활용하는 것의 장단점을 검토합니다.</li>
<li>여기에는 Eclipse, IntelliJ, VS Code와 같은 다양한 IDE(통합 개발 환경)에서의 Kotlin 호환성 및 지원 비교가 포함되어 있으며, Java와 같은 언어에 대한 IDE의 관련성에 대한 토론을 유도합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcjs.org/blog/2023/10/04/">30년 전: MS-DOS 6.00</a></h2>
<ul>
<li>이 요약에서는 시작 구성을 쉽게 사용자 지정할 수 있는 시스템인 MS-DOS 6.00의 멀티컨피그 기능을 소개합니다.</li>
<li>MS-DOS의 더블 스페이스 기능에 버그가 있음을 강조합니다.</li>
<li>DOS 7.00용 COMMAND.COM 명령 인터프리터에 연결된 다양한 구성 및 옵션에 대한 설명이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37790174">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 초기 버전의 MS-DOS 6.00과 Windows를 둘러싼 향수를 불러일으키며, 당시 직면했던 과제, 메모리 최적화, 게임 등 그 시절의 향수를 불러일으키는 이야기를 다룹니다.</li>
<li>댓글 작성자는 대체 운영 체제의 사용법과 함께 MS-DOS, Windows 및 디스크 압축 소프트웨어에 대한 다양한 사용 경험을 공유합니다.</li>
<li>1990년대 정보 기술(IT)의 급속한 발전이 논의에서 언급되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dotbigbang.com/game/1af877e9bfdb47088611f55982b7570f/prestons-diamond-wars?mp=playdw">도트빅뱅 - 120fps, 2초의 로딩 시간을 제공하는 멀티플레이어 게임 엔진</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물에서는 멀티플레이어 게임과 게임 에디터를 웹에서 운영할 수 있는 포괄적인 플랫폼인 닷빅뱅닷컴의 발전된 기능에 대해 설명합니다.</li>
<li>링크를 제공하는 것만으로 멀티플레이어 게임을 만들고 공유할 수 있는 고유한 기능을 제공하여 별도의 설정이 필요하지 않습니다.</li>
<li>사용자는 플랫폼의 자체 웹사이트, 블로그, Discord 서버에서 자세한 내용, 문서, 업데이트에 액세스할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37797606">반응</a></h3>
<ul>
<li>닷빅뱅은 웹 기반 멀티플레이어 게임 엔진으로, 여러 디바이스에서 게임을 쉽게 제작하고 공유할 수 있습니다. 이 플랫폼은 높은 프레임 속도와 빠른 로딩 시간을 자랑합니다.</li>
<li>파이썬, Go, 타입스크립트를 사용하는 소규모 팀에 의해 개발되었으며, 기능, 구현 과제, 기술 문제에 대한 공유 경험에 대한 토론을 촉진합니다.</li>
<li>사용자 피드백에 따르면 게임 경험을 개선하기 위해 효과적인 부정 행위 방지 조치가 필요하다는 의견이 있었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.creativebloq.com/news/epic-games-unreal-engine-charge">언리얼 엔진은 더 이상 모든 사람에게 무료가 아닙니다.</a></h2>
<ul>
<li>에픽게임즈가 그래픽 엔진인 언리얼 엔진의 구독 기반 가격 모델을 게임 이외의 산업을 대상으로 하는 VFX 또는 애니메이션 분야에도 적용하는 것으로 전환한다고 발표했습니다.</li>
<li>수익이 100만 달러 이상인 프로젝트에만 적용되던 이전 로열티 모델과 달리, 이 새로운 모델은 독립 영화 제작자와 비전문 사용자에게도 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>아직 자세한 가격은 공개되지 않았지만, 에픽게임즈의 CEO 팀 스위니는 새로운 요금이 터무니없이 비싸거나 비정상적으로 저렴하지는 않을 것이며, 학생과 교육자의 언리얼 엔진 액세스는 계속 무료로 제공될 것이라고 밝혔습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37792030">반응</a></h3>
<ul>
<li>언리얼 엔진은 라이선스 모델을 변경하여 더 이상 모든 사용자에게 무료로 제공되지 않습니다. 이제 게임 개발 외의 대규모 상업적 사용에 대한 수익 기준이 적용됩니다.</li>
<li>이 기사는 공정성과 산업에 미치는 영향에 대해 널리 논의되고 있지만, 변화가 생각만큼 극적이지는 않으며 더 일찍 예상할 수 있었다고 주장합니다.</li>
<li>저자는 구독 기반 모델의 장단점과 지속 가능한 비즈니스 모델의 필요성에 대해 에픽게임즈의 재무 상황과 관련하여 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://therecord.media/scraping-incident-genetic-testing-site">23andMe 스크래핑 사고로 인한 1.3백만 사용자 데이터 유출 사고</a></h2>
<ul>
<li>유전자 검사 회사인 23andMe는 해커가 다크웹에서 민감한 사용자 데이터에 액세스하여 판매한 데이터 스크래핑 사고를 인정했습니다.</li>
<li>유출된 데이터에는 출처 추정, 건강 관련 정보, 약 700만 명의 사용자 사진이 포함되어 있어 23andMe의 보안 허점이 드러났습니다.</li>
<li>초기 부인에도 불구하고 회사는 위반 사실을 확인했으며, 다른 플랫폼에서 유출된 로그인 자격 증명으로 인해 유출된 것으로 추정하고 있어 유전자 검사 회사의 개인정보 보호 및 보안에 대한 우려가 커지고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37795652">반응</a></h3>
<ul>
<li>유전자 검사 회사인 23andMe에서 데이터 유출 사고가 발생하여 약 130만 명의 사용자 개인정보가 유출되는 사고가 발생했습니다.</li>
<li>데이터 유출은 크리덴셜 스터핑 공격으로 인해 발생했으며, 크리덴셜 스터핑 공격은 탈취한 계정 인증 정보를 사용하여 사용자 계정에 무단으로 액세스하는 사이버 공격의 일종입니다.</li>
<li>이벤트에 대한 자세한 내용과 토론은 해커 뉴스 플랫폼에서 확인할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-06]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-06</a></h1>
<h2><a href="https://dotat.at/@/2023-05-26-whence-time.html">내 컴퓨터는 어디에서 시간을 얻나요?</a></h2>
<ul>
<li>이 블로그 게시물에서는 네트워크 시간 프로토콜(NTP) 서버부터 고급 국제 측정 시스템까지 컴퓨터가 정확한 시간을 유지하기 위해 사용하는 소스 및 시스템에 대해 자세히 살펴봅니다.</li>
<li>또한 시간 측정의 역사를 살펴보고, 천문 기반 시간 측정에서 보다 정밀한 원자 시계로의 전환을 조명합니다.</li>
<li>저자는 대중의 믿음과는 달리 컴퓨터는 왕립 그리니치 천문대에서 시간을 가져오는 것이 아니라고 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778496">반응</a></h3>
<ul>
<li>컴퓨터의 시간 출처, 블록체인의 활용, 시간 동기화와 관련된 과제 등 기술적 측면에 대한 논의가 주를 이룹니다.</li>
<li>자동차 시계의 정확성과 수동 조정의 불편함에 대해 알아보고, 시간 측정과 관련된 제도와 기술에 대해 자세히 알아보세요.</li>
<li>스마트폰과 같은 휴대용 기기가 시간을 어떻게 결정하고 동기화하는지를 살펴보고, 반려동물에 대한 일화를 통해 동물의 시간 인식에 대한 주제를 간략하게 다루며 마무리합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.apnic.net/2023/09/25/why-http-3-is-eating-the-world/">HTTP/3 채택이 빠르게 증가하고 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>하이퍼텍스트 전송 프로토콜(HTTP)의 새로운 버전인 HTTP/3은 인터넷 엔지니어링 태스크포스(IETF)에 의해 표준화된 후 퍼블릭 웹에 빠르게 통합되었습니다.</li>
<li>HTTP/3은 관련 QUIC 프로토콜과 함께 Google, Meta와 같은 주요 기업에서 광범위하게 활용되고 있으며, 전송 제어 프로토콜(TCP)을 QUIC으로 대체하여 향상된 암호화와 성능 향상을 제공합니다.</li>
<li>새로운 프로토콜은 웹 페이지 로딩 및 비디오 스트리밍 속도를 향상시켜 업계에서 빠르게 수용되고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777050">반응</a></h3>
<ul>
<li>토론은 중국의 인터넷 제한을 우회하기 위한 QUIC 프로토콜 사용, QUIC 프로토콜의 장점과 장애물, QUIC에서 QoS 구현 등 몇 가지 주제를 중심으로 진행됩니다.</li>
<li>지스케일러 네트워크 보안 서비스에 대한 기업의 불만, 기업 네트워크 내 SSL 차단 사용, 비디오 패키징 및 인코딩 전략이 각각 대화의 주를 이룹니다.</li>
<li>마지막으로, 표준 QUIC API의 필요성과 대규모 데이터 집합을 처리할 때 read()보다 mmap()을 사용할 때의 이점에 대해 깊이 있게 논의합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitmagnet.io/">Bitmagnet: 자체 호스팅 BitTorrent 인덱서, DHT 크롤러 및 토렌트 검색</a></h2>
<ul>
<li>Bitmagnet은 분산 해시 테이블(DHT) 크롤러, 콘텐츠 분류기, 토렌트 검색 엔진과 같은 고유한 기능을 갖춘 자체 호스팅 BitTorrent 인덱서로서, 사용자가 외부 기관에 의존하지 않고도 토렌트를 검색할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 아직 알파 단계에 머물러 있지만, 일반적인 BitTorrent 인덱서, 콘텐츠 분류기, 토렌트 검색 엔진, 서버에서 클라이언트로 데이터를 쉽게 가져올 수 있는 기술인 GraphQL API와 같은 몇 가지 유망한 기능을 이미 갖추고 있습니다.</li>
<li>팀은 다른 콘텐츠 유형에 대한 분류기, 검색 결과 순서 지정, 검색 성능 최적화, 인증, 저장된 검색, BitTorrent v2 프로토콜 지원과 같은 기타 편리한 기능 등 아직 구현되지 않은 우선순위가 높은 기능에 대해 작업하고 있습니다. 이 기능은 GitHub에서 공개 지원 중입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777347">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의에서는 DHT 크롤링의 다양한 요소, 즉 도구의 구현과 최적화에 중점을 둡니다.</li>
<li>다른 시급한 문제로는 불법 및 위조 콘텐츠, 검토 요건, 평판 시스템 등이 있습니다.</li>
<li>또한 정부가 암호화된 콘텐츠를 면밀히 조사할 수 있는 가능성에 대한 논쟁이 벌어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mazzo.li/posts/fast-pipes.html">리눅스 파이프는 얼마나 빠른가요? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>이 문서에서는 파이프를 통한 데이터 쓰기 및 읽기를 위한 테스트 프로그램을 최적화하는 데 중점을 두고 Linux에서 유닉스 파이프의 기능에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>데이터 복사를 줄여 처리량을 향상시키기 위한 vmsplice 및 스플라이스 등의 기술 사용법과 성능 분석을 위한 perf 도구의 사용법에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>또한 페이징의 역할, 데이터 전송 시 가상 메모리, 가상 주소에서 실제 주소로의 변환, 대용량 페이지 적용을 통해 TLB(번역 룩어사이드 버퍼) 누락을 줄이는 방법도 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37782493">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 Linux 파이프의 구현과 성능에 대해 자세히 설명하며, 버전 최적화의 어려움에도 불구하고 공유 메모리 메커니즘인 vmsplice의 잠재적인 이점을 강조합니다.</li>
<li>데이터 처리 및 최적화를 위한 라이브러리, API, Linux 파이프의 예측할 수 없는 동작에 대해 자세히 알아보고 파이프가 손상될 경우의 영향에 대해 논의합니다.</li>
<li>공유 메모리 또는 메시지 큐와 같은 대체 데이터 전송 방법과 io_uring 및 mmap과 같은 최적화 기법을 살펴봅니다. 또한 고성능 작업을 위한 셸 스크립팅에서 파이프를 적용하는 방법과 스레드와 파이프 중 하나를 선택할 때의 장단점 및 성능 결과에 대해서도 논의합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.app">설치 가능한 웹 앱 전용 앱 스토어</a></h2>
<ul>
<li>에서 개발한 모바일 앱인 Store.app은 사용자가 로그인, 가입, 탐색, 프로필 만들기, 설정 수정, 목록 만들기, 즐겨찾기 저장 등의 기능을 제공합니다.</li>
<li>이 앱은 AI, 암호화폐, 게임, 생산성, 쇼핑, 소셜 등 다양한 카테고리를 제공하여 사용자가 각 그룹 내에서 다양한 애플리케이션을 설치 및 운영할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>인기 있는 앱으로는 Wordi Games, Replit Dev Tools, friend.tech, Canva 및 수많은 AI 앱이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37782513">반응</a></h3>
<ul>
<li>이번 토론의 중심 주제는 프로그레시브 웹 앱(PWA)과 사용성 및 기능 측면에서 네이티브 앱에 비해 잠재적인 이점을 제공하는 것입니다.</li>
<li>필터, 설치 프로세스, 사용자 인상, 보안 문제와 같은 기능에 대한 개선 제안과 함께 PWA 전용 앱 스토어에 대한 피드백이 공유됩니다.</li>
<li>웹 개발자를 지원하기 위한 Store.app이라는 떠오르는 플랫폼이 다뤄집니다. 유용한 도구와 위젯을 제공하지만 일부 사용자는 설치 및 업데이트 문제를 보고합니다. 웹사이트에 비해 앱의 장단점에 대한 논쟁이 계속되고 있는 점도 주목할 만합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/seeds-bounty/">NIST 타원 곡선 씨앗 바운티</a></h2>
<ul>
<li>현대 암호화에서 널리 사용되는 NIST 타원 곡선에 기여하는 5가지 해시를 해독하는 사람에게 12,000달러의 포상금을 지급하고 있습니다.</li>
<li>수령자가 보상을 자선단체에 기부하기로 선택하면 36,000달러로 인상될 예정입니다. 이는 암호화 문제 해결에 더 많은 참여를 유도하기 위한 인센티브로 보입니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 현재 사망한 한 연구원이 해시된 것으로 추정되는 영어 문장으로 만든 NIST 곡선의 보안에 대한 의혹이나 우려를 불식시키는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37784499">반응</a></h3>
<ul>
<li>타원 곡선 암호화의 일종인 NIST P-커브의 무작위 시드를 생성하는 데 사용되는 문자열을 발견하면 보상을 지급합니다.</li>
<li>이 논쟁은 암호화 알고리즘의 &#39;백도어&#39; 가능성과 이를 안전하게 통합하는 데 따르는 어려움, 그리고 NIST 곡선의 보안성에 대한 회의론에 달려 있습니다.</li>
<li>또한 NSA(미국 국가안보국)에서 제공하는 종자의 출처와 종자 생성을 위한 잠재적인 대체 방법에 대해서도 논의합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scylladb.com/2023/10/02/introducing-database-performance-at-scale-a-free-open-source-book/">대규모 데이터베이스 성능 - 무료 도서</a></h2>
<ul>
<li>ScyllaDB 직원과 기여자가 저술한 새로운 오픈 소스 책 &#39;데이터베이스 성능 향상&#39;은 데이터베이스 성능 향상을 위한 실용적인 조언을 제공합니다.</li>
<li>ScyllaDB 팀원들이 작성했지만, 이 원칙은 성능에 영향을 미치는 다양한 요소를 다루는 모든 데이터베이스 사용자에게 적용됩니다.</li>
<li>장단점과 권장 사항에 대한 저자의 독특한 관점을 제공하는 이 책은 디지털 형식으로 무료로 제공되며 인쇄본으로도 구매할 수 있습니다. 크리에이티브 커먼즈 저작자표시 4.0 국제 라이선스에 따라 이용 가능합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778069">반응</a></h3>
<ul>
<li>ScyllaDB는 데이터베이스 최적화 및 확장성의 여러 측면을 다루는 &quot;데이터베이스 성능 확장성&quot;이라는 제목의 무료 책을 제공합니다.</li>
<li>이 책에서는 Elasticsearch를 사용할 때의 어려움, 데이터 비정규화의 장점, 쓰기 용량이 큰 데이터베이스를 선택할 때 고려해야 할 사항 등 여러 가지 주제에 대해 설명합니다.</li>
<li>또한 데이터베이스를 선택할 때 세심한 평가의 중요성을 강조하고 데이터베이스를 시스템의 기본 스토리지로 사용할 때 발생하는 문제에 대해 논의하며 효과적인 데이터베이스 쿼리 최적화의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/Technology/wireStory/hp-fails-derail-claims-bricks-scanners-multifunction-printers-102286365">잉크가 부족하면 프린터의 스캐너가 고장난다는 HP의 주장에 대한 해명 실패</a></h2>
<ul>
<li>는 잉크 잔량이 부족할 때 프린터의 스캔 및 팩스 기능을 비활성화한다고 주장하며 집단 소송에 직면해 있습니다.</li>
<li>이 소송은 HP가 고가의 잉크 카트리지 판매를 늘리기 위해 소비자에게 이 정보를 의도적으로 숨겼다고 주장합니다.</li>
<li>연방 판사는 소송을 기각해 달라는 HP의 탄원을 기각하고 소송을 계속 진행하도록 허용했습니다. 이 문제는 2021년에도 유사한 관행으로 인해 다른 그룹이 Canon Inc.를 고소하는 등 반복되는 문제입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781862">반응</a></h3>
<ul>
<li>사용자들은 잉크 잔량이 부족하면 작동이 중단되도록 설계된 HP 프린터에 대해 불만을 표출하며 안정적이고 비용을 절감할 수 있는 인쇄 대안에 대한 논의를 촉발했습니다.</li>
<li>리필 토너 탱크가 장착된 브라더 레이저 프린터와 캐논 픽스마 프린터는 비용 효율성이 뛰어나다는 평가를 받았지만, 브라더 프린터의 WiFi 연결 문제와 같은 문제가 있다는 엇갈린 리뷰가 있습니다.</li>
<li>프린터 유형 외에도 저렴한 스캐너의 가용성, 프린터 카트리지의 복잡성, 다양한 상황에서 하드 카피의 필요성, 프린터 업계 내 규제 및 윤리 개선에 대한 요구 등의 문제가 논의되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fund.krita.org/">크리타 펀드는 기업 지원이 없습니다.</a></h2>
<ul>
<li>크리타 개발 기금은 인기 오픈소스 디지털 페인팅 소프트웨어인 크리타의 풀타임 개발자를 10명 이상 고용하기 위한 재정 지원 캠페인을 진행 중입니다.</li>
<li>개인과 법인은 멤버십 등급을 선택하고 매월 기부금을 약정하여 펀드에 가입할 수 있습니다. 다양한 수준의 공개 또는 비공개 인정을 제공하는 다양한 멤버십 옵션을 사용할 수 있습니다.</li>
<li>현재 이 펀드에는 349명의 개인 기부자가 있지만 기업 기부자는 없으며, 월 총 기부금은 4426유로에 달합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777301">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담화에서는 오픈소스 소프트웨어의 다양한 측면을 다루며 자금 지원, 잠재적 규제 요건, 장단점 등을 다루었습니다.</li>
<li>이 대화에서는 크리타 소프트웨어의 사용 사례, 제한 사항, 라이선스 및 자금 조달 모델, 건설적인 비판과 기업에서의 역할에 대해서도 자세히 설명했습니다.</li>
<li>이 밖에도 소프트웨어 개발자 간의 임금 격차, 규모의 경제가 비즈니스 성공에 미치는 영향 등 광범위한 주제가 다루어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2023/oct/02/fcc-space-debris-fine-dish-network-satellite">미국 정부, 디시 네트워크에 사상 첫 우주 쓰레기 벌금 부과</a></h2>
<ul>
<li>미국 연방통신위원회(FCC)는 우주 쓰레기 방지 규정을 위반한 Dish Network에 15만 달러의 벌금을 부과했습니다.</li>
<li>디시 네트워크는 에코스타-7 위성을 부적절하게 궤도에서 이탈시켜 궤도 잔해가 증가할 가능성이 있다는 이유로 벌금을 부과받았습니다.</li>
<li>이번 사례는 미국 정부가 우주 쓰레기에 대해 시행한 첫 번째 처벌로, 우주 경제가 빠르게 성장하는 가운데 FCC가 우주 쓰레기 규정을 지키려는 의도를 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37777440">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 정부는 첫 우주 쓰레기 벌금을 부과하여 규정 위반에 대해 Dish Network에 15만 달러의 벌금을 부과하고, 부적절한 위성 폐기에 대해 FCC에 1억 2,600만 달러의 추가 벌금을 부과했습니다.</li>
<li>또 다른 위성 회사인 스웜 테크놀로지스는 허가받지 않은 위성 발사로 90만 달러의 벌금을 부과받았습니다.</li>
<li>이 벌금은 좌초된 위성 구조의 어려움, 우주 쓰레기를 줄이기 위한 처리 계획 및 규정 준수의 중요성, 우주 쓰레기 문제 해결의 잠재적 수익성에 대한 논의를 촉발했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/september-was-the-most-anomalously-hot-month-ever/">9월은 역대 가장 유난히 더웠던 달이었습니다.</a></h2>
<ul>
<li>2023년 9월은 기록상 가장 더운 달로, 이전 기록보다 섭씨 0.5도 높은 이상 기온을 기록했습니다.</li>
<li>2023년은 화석 연료 연소로 인한 온실가스 배출량 증가와 엘니뇨 현상으로 인해 산업화 이전 기온보다 섭씨 1.5도를 초과하는 최초의 해가 될 수 있습니다.</li>
<li>이러한 기록적인 기온은 지구 온난화를 억제하기 위한 행동이 즉각적으로 필요하다는 것을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37776854">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화에서는 기후 변화의 원인, 영향, 과학적 이해의 한계, 정부의 역할, 경제적 영향, 대체 에너지원의 절실한 필요성 등 기후 변화의 다양한 측면을 다룹니다.</li>
<li>이 담론은 또한 행동과 식단 선택, 플라스틱 생산의 영향, 정부 개입의 필요성, 위기에 대한 다양한 대응에 대한 논의를 통해 사회적 영향에 대해 깊이 있게 다룹니다.</li>
<li>각 주제에 대한 다양한 견해와 관점은 논쟁과 이견을 불러일으키며 기후 위기의 복잡성과 효과적인 해결책을 찾기 어렵다는 점을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/oct/03/bookingcom-makes-a-fortune-so-why-is-it-leaving-its-bills-to-small-hotels-unpaid">Booking.com은 많은 돈을 벌고 있는데, 왜 호텔에 청구서를 미지급하고 있을까요?</a></h2>
<ul>
<li>7월 이후 수많은 소규모 호텔과 부킹닷컴의 파트너사가 결제 지연으로 인해 재정적 어려움을 겪고 있다고 보고했습니다.</li>
<li>기록적인 수익을 보고했음에도 불구하고, 부킹닷컴은 파트너가 지불해야 할 대금에 대해 문의했을 때 대부분 침묵하고 응답하지 않았습니다.</li>
<li>대금 미지급과 원활한 소통 부족으로 인해 해당 업체들은 상당한 재정적 어려움을 겪고 있으며, 이는 비용 충당과 부채 상환 능력에 영향을 미치고 있습니다. 파트너들은 부킹닷컴의 즉각적인 조치와 투명성, 적시 대금 지급을 촉구하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781022">반응</a></h3>
<ul>
<li>주요 논의 내용은 결제 지연, 환불 지연, 고객 지원 등의 문제를 중심으로 Booking.com에 대한 비판과 부정적인 경험에 관한 것입니다.</li>
<li>호텔 직접 예약이 아닌 타사 예약 사이트 이용의 장단점에 대한 논쟁이 있으며, 신용카드 보안과 적절한 숙소를 찾는 것에 대한 우려가 더해지고 있습니다.</li>
<li>또한 소비자 보호 강화와 여행업계의 시장 지배력 문제를 해결해야 할 필요성도 제기되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/fast-forward-chatbot-hallucinations-are-poisoning-web-search/">제너레이티브 AI로 인해 검색 신뢰도가 떨어질 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft의 Bing 검색 엔진이 실수로 챗봇이 생성한 허위 사실을 정확한 정보로 제공하여 웹 검색 결과에서 AI의 신뢰성 문제를 부각시켰습니다.</li>
<li>이 우연한 실험은 AI 기반 시스템이 웹에서 잘못된 정보의 전파를 잠재적으로 증폭시킬 수 있다는 사실을 드러냈습니다.</li>
<li>이 문제는 검색 플랫폼과 소셜 미디어에서 AI가 생성한 콘텐츠가 증가함에 따라 더욱 확대될 수 있으며, 그 신뢰성에 대한 심각한 의문이 제기될 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37781231">반응</a></h3>
<ul>
<li>핵심 주제는 검색 결과 콘텐츠 생성에 인공지능(AI)을 사용함에 따라 잘못된 정보가 확산되는 것에 대한 우려입니다.</li>
<li>이 포럼에서는 정확한 정보를 생산하는 데 있어 AI의 한계와 거짓 내러티브를 구별하는 어려움에 대해 논의하고, 출처를 검증할 수 있는 다양한 플랫폼과 도구를 제안합니다.</li>
<li>또한 AI가 다양한 산업에 미치는 영향에 대한 논의와 Wired 매거진의 기술 분야 보도에 대한 비판이 이어지며, 큐레이션 개선과 신뢰할 수 있는 정보 소스에 대한 액세스의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ronpatrickstuff.com/">론 패트릭의 거리용 제트기 구동 폭스바겐 비틀 (2006)</a></h2>
<ul>
<li>론 패트릭은 일반 주행용 가솔린 엔진과 아드레날린을 분출하는 제트 엔진을 모두 갖춘 개인 프로젝트인 도로 주행이 가능한 제트 동력 폭스바겐 비틀을 제작했습니다.</li>
<li>이 차량은 일반 비틀처럼 보이고 캘리포니아에 등록되어 있지만 엔진 개조로 인해 신차 스모그 검사를 통과하지 못할 수도 있습니다. 이 차는 헬리콥터 터보샤프트 엔진을 개조하여 제트 엔진으로 사용합니다.</li>
<li>파격적인 디자인에도 불구하고 자동차 쇼에서 호평을 받으며 큰 주목을 받고 있습니다. 캘리포니아주 차량국은 이 듀얼 엔진 차량이 안전에 위협이 되는지 여부를 검토하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778531">반응</a></h3>
<ul>
<li>하이브리드 자동차 및 차량 개조 등 다양한 분야에서 제트 엔진과 터빈의 적용 등 다양한 주제를 다룹니다.</li>
<li>주요 주제에는 터빈의 효율성과 한계, 자동차에 제트 엔진을 장착하는 것과 관련된 법적 및 안전 문제가 포함됩니다.</li>
<li>또한 터빈 동력 자동차의 사례와 상업적 성공, 규제의 문화적 차이, 제트 엔진으로 자동차를 개조하는 기술적 핵심에 대해 자세히 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/10/05/lenovo_pc_boss_4_in/">레노버 PC 사장님: 2025년까지 레노버 디바이스 5대 중 4대는 수리가 가능할 것입니다.</a></h2>
<ul>
<li>선도적인 글로벌 PC 제조업체인 Lenovo는 2025년까지 수리 부품을 포함한 전체 디바이스의 80%를 수리할 수 있도록 하겠다는 계획을 밝혔습니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 2050년까지 순 배출량 제로를 달성하기 위한 노력의 일환이며, 수리 권리에 관한 EU 규정을 개정하려는 유럽 이사회의 노력과도 일치합니다.</li>
<li>Lenovo는 수리 가능성을 강조하는 것이 비즈니스에 지장을 주지 않으며 지속 가능성을 위해 필요한 조치이며 소비자에게 제품 수명에 대해 알리는 것이라고 주장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37778771">반응</a></h3>
<ul>
<li>Lenovo는 2025년까지 디바이스의 80%를 수리할 수 있도록 할 계획이며, 이는 현재 디바이스의 수리 불가능성에 대해 우려하는 고객들에게 환영받는 조치입니다.</li>
<li>일부 사용자는 멀웨어 및 백도어와 관련된 Lenovo의 이전 사고에 대해 우려를 표명하며 다른 사용자들에게 경계를 늦추지 말라고 경고합니다.</li>
<li>이 계획은 납땜된 RAM과 업그레이드 금지에 대한 불만을 반영한 것으로, 오늘날 시장에서 더 많은 수리 및 업그레이드가 가능한 장치에 대한 수요를 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-05]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-05</a></h1>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/an-interactive-intro-to-crdts/">CRDT에 대한 대화형 소개</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물에서는 충돌 없는 복제 데이터 유형(CRDT)의 개념과 공동 작업 애플리케이션 개발에서의 역할에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>이 블로그는 주 기반 CRDT에 중점을 두고 있으며, 마지막 쓰기 승리 등록 및 마지막 쓰기 승리 지도와 같은 예제를 제공합니다.</li>
<li>이 글에서는 LWW 레지스터의 데이터 관리를 위한 코드 스니펫이 포함된 마지막 쓰기 승리(LWW) 맵 클래스의 구현에 대해 자세히 설명하며 향후 게시할 수 있는 내용을 암시합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764581">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 충돌 없는 복제 데이터 유형(CRDT)과 텍스트 편집 및 공동 작업 문서 시스템에서의 역할에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>실제 코드 예제를 통해 CRDT의 기본 작동을 이해하는 것이 중요하다는 점을 강조하고 로컬 우선 설정에서 CRDT를 사용할 때의 어려움과 장단점에 대해 설명합니다.</li>
<li>함께 진행된 포럼 토론에서는 공동 편집 소프트웨어에서 CRDT 사용과 연산 변환에 대한 논쟁이 벌어졌으며, 이는 널리 사용되는 애플리케이션에서 CRDT의 관련성을 뒷받침하는 근거가 되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/the-ftc-sues-to-break-up-amazon-over">FTC, 경제 전반에 걸친 &#39;숨겨진 세금&#39;에 대해 아마존을 해체하라는 소송 제기</a></h2>
<ul>
<li>미국 연방거래위원회(FTC)와 17개 주에서는 아마존이 프라임 멤버십 프로그램으로 인해 독점과 불공정 경쟁을 하고 있다며 아마존을 상대로 반독점 소송을 제기했습니다.</li>
<li>소송에 제기된 혐의에는 타사 판매자에게 부과되는 높은 수수료가 소비자 가격 상승으로 이어지고, 판매자가 다른 플랫폼에서 더 저렴한 가격을 제공하지 못하게 하며, 사용자 경험을 악화시킨다는 내용이 포함되어 있습니다.</li>
<li>소송이 성공하면 가격 인하, 경쟁 심화, 할인 금지 조치의 종식 또는 아마존 분할과 같은 구제책이 마련될 수 있습니다. 이 소장은 또한 독점 금지 법원의 비밀스러운 성격과 아마존의 문서 파기 문제를 제기하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763424">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 연방거래위원회(FTC)는 아마존의 광고 모델을 통해 숨겨진 세금이 비용을 증가시킨다고 주장하며 아마존을 고소하고 있습니다. 마찬가지로 캘리포니아 법무장관도 아마존의 반경쟁적 관행을 고발하고 있습니다.</li>
<li>가격 조작, 경쟁, 아마존의 &#39;바이 박스&#39;가 고객 선택과 경쟁에 미치는 영향과 같은 중요한 문제가 논의됩니다. Reddit의 댓글은 시장 공정성에 대한 우려를 불러일으킨 아마존의 최혜국 대우(MFN) 조항에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>또한 이커머스 시장에 대한 아마존의 지배력, 아마존과 같은 플랫폼의 경쟁 창출의 어려움, 다른 플랫폼에 비해 최저가를 요구하는 정책, 정부의 개입 가능성 등에 대해서도 논의가 이루어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lfgslots.com/classicvideopoker/">클래식 비디오 포커</a></h2>
<ul>
<li>이 개인은 컨설팅 회사를 성공적으로 설립하고 운영한 숙련된 Unity 3D 전문가입니다.</li>
<li>이들은 고급 오픈소스 2D 및 3D 게임 엔진인 Godot을 높이 평가하고 이를 효율적으로 활용할 수 있었습니다.</li>
<li>이들은 기업용 80년대 스타일 게임을 개발하는 전문 회사를 설립하고자 하며, 현재 나이키를 위한 스페이스 인베이더 게임을 개발할 인재를 찾고 있습니다. 확보된 작업에 대해서는 커미션이 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763098">반응</a></h3>
<ul>
<li>유니티 3D 전문가인 저자는 고닷 게임 엔진을 사용하여 비디오 포커 게임을 개발했고, 에이스 한 쌍에 대한 지불 버그에도 불구하고 긍정적인 피드백을 받았습니다.</li>
<li>고닷의 게임 로딩 시간, 유니티 등 다른 엔진과의 비교, CRT 셰이더 비주얼 사용, 게임 개발의 일반적인 어려움과 보상에 대해 논의합니다.</li>
<li>비디오 포커 게임에 대한 피드백에는 고닷에서 GDScript 대신 C#을 사용하자는 제안, 게임플레이 개선, 충돌 및 멈춤 문제, 비디오 포커의 역사에 대한 토론 등이 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.google.com/product/pixel_8_pro?hl=en-US">Pixel 8 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Google은 새로운 Pixel 8 Pro를 구매하는 고객에게 Pixel Watch 2 또는 Pixel Buds Pro를 무료로 증정하는 프로모션을 진행 중입니다.</li>
<li>픽셀 8 프로는 구글 AI, 정교한 카메라 시스템, 향상된 저조도 사진 촬영, 동영상 녹화 용량 등 고급 기능을 제공합니다. 또한 위기 알림과 다양한 보호 계층으로 안전성을 강조합니다.</li>
<li>Google은 또한 할부 옵션, 보호 플랜, 보상 판매 프로그램 및 무료 배송을 제공합니다. 휴대폰 및 기타 적격 구매에 대해 Synchrony Bank가 제공하는 연이율 0%의 할부도 주목할 만합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766446">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 잦은 스마트폰 출시가 환경과 소비자에 미치는 부정적인 영향에 대해 이야기하며, 이러한 기기의 하드웨어 개선이 미미하고 수명이 짧다는 불만이 표출되었습니다.</li>
<li>참가자들은 수명을 늘리기 위해 사용자가 교체할 수 있는 배터리와 탈착식 스토리지를 갖춘 휴대폰을 제안하고, 업그레이드 가능한 부품에 대한 선호도, 소프트웨어 부풀림 최소화, 마이크로SD 카드의 안정성 문제 등을 해결해 줄 것을 요청했습니다.</li>
<li>이 대담에서는 iPhone 속도 저하 문제, 업그레이드에 대한 소비자의 태도, Apple과 Qualcomm의 혁신에 대한 인식 차이, 미래의 기술 발전 등에 대해서도 다룹니다. 환경 문제, 더 오래 사용할 수 있는 디바이스에 대한 욕구, 개방형 Linux 기반 휴대폰과 같은 솔루션에 대해서도 논의합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1057/jt.2009.16">피타고라스보다 1,000년 더 오래된 점토판에서 발견된 피타고라스 정리</a></h2>
<ul>
<li>피타고라스 정리는 흔히 피타고라스에게 기인한 것으로 알려져 있지만, 바빌로니아 수학자들에게는 더 일찍 알려졌을 수도 있습니다.</li>
<li>이 정리는 물리학 및 수학 분야 모두에서 중요한 가치를 지니며, 계속해서 응용되고 있습니다.</li>
<li>유클리드, 피에르 드 페르마 등 저명한 수학자들도 상당한 공헌을 하여 오늘날 이 정리의 중요성과 관련성을 증폭시켰습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37774580">반응</a></h3>
<ul>
<li>피타고라스보다 앞선 것으로 추정되는 점토판이 발견되어 피타고라스에게 잘 알려진 정리를 보여주며 수학과 영성을 연결합니다.</li>
<li>포럼 스레드 토론에서는 피타고라스 정리의 역사적 기원에 대해 질문하고, 이름의 중요성 및 기술의 출현과 같은 주제에 대해서도 심도 있게 다룹니다.</li>
<li>이 스레드는 또한 언급된 학술지의 진위 여부에 대한 논쟁을 제시하여 학술 토론에서 출처를 면밀히 조사하는 방법을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.svix.com/blog/strong-typing-hill-to-die-on/">강력한 정적 타이핑, 기꺼이 죽을 수 있는 언덕</a></h2>
<ul>
<li>이 글에서는 소프트웨어 개발에서 강력한 타이핑의 이점을 강조하며, 주로 컴파일 시간 동안 오류를 포착하고 코드 섹션 간의 계약을 정의하는 데 중점을 둡니다.</li>
<li>예제와 시나리오를 통해 타이핑을 통해 개발 환경을 개선하고 버그를 방지하는 방법에 대해 설명합니다.</li>
<li>저자는 강력한 타이핑의 장점이 단점보다 크다고 결론을 내리고 프로그래밍 관행에 통합할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764326">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 프로그래밍 언어에서 정적 타이핑의 효과와 문제점을 살펴보고, 일부에서는 정적 타이핑이 오류 포착과 가독성을 향상시킨다고 주장하고, 다른 일부에서는 동적 타이핑이 더 민첩하고 강력한 테스트를 가능하게 한다고 주장합니다.</li>
<li>TypeScript와 같은 특정 타입 시스템도 그 한계에 대해 많은 연구가 이루어지고 있습니다. 그러나 정적 타이핑과 동적 타이핑 중 어느 것이 더 나은지에 대한 명확한 합의가 이루어지지 않았고, 학문적 연구 결과도 아직 결론을 내리지 못하고 있습니다.</li>
<li>자동 완성, 역직렬화, 유효성 검사, 철저한 테스트의 중요성 등 기타 관련 주제에 대해서도 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.vespa.ai/vespa-is-becoming-its-own-company/">Vespa.ai가 야후에서 별도 회사로 분사합니다.</a></h2>
<ul>
<li>빅데이터 서비스 엔진인 베스파닷에이아이가 야후에서 별도의 법인으로 독립합니다. 이 엔진은 대규모 데이터 세트를 효율적으로 관리하고 활용하기 위한 AI 알고리즘을 구현하는 것으로 유명합니다.</li>
<li>베스파는 분리되더라도 야후와의 파트너십을 유지하며 더 많은 기업이 AI 및 빅데이터 문제를 해결할 수 있도록 클라우드 서비스를 확장할 계획입니다.</li>
<li>고객이 더 적은 비용으로 우수한 솔루션을 개발할 수 있도록 새로운 기능 개발을 서두를 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37769962">반응</a></h3>
<ul>
<li>야후의 인공지능 기반 검색 엔진인 베스파닷에이아이가 야후를 주주로 유지하면서 독립 기업으로 전환합니다. 이 계획은 공공 자본 시장에 접근하고 확장하는 AI 산업을 활용하기 위한 것입니다.</li>
<li>사용자들은 베스파의 성숙도와 역량을 높이 평가하지만, 독립 조직으로서의 전망에 대한 우려의 목소리도 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 대체 데이터베이스 솔루션과의 비교, 야후의 수익성, 야후가 놓칠 수 있는 잠재적 전망에 대한 논의가 이루어집니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/4/23899900/google-pixel-8-pro-android-updates-7-years-security-features">7년간 Android 업데이트를 받을 수 있는 Pixel 8</a></h2>
<ul>
<li>Google은 픽셀 8 및 픽셀 8 프로에 대한 지원을 연장하여 2030년까지 7년간 OS 및 보안 업데이트를 약속한다고 발표했습니다.</li>
<li>Google의 이전 정책에서 한 단계 도약한 이번 지원 확대는 경쟁사 Android를 능가하는 것으로, Google이 자체 텐서 프로세서를 사용하기 때문에 가능했습니다.</li>
<li>애플과 페어폰이 비슷한 장기 지원을 제공했음에도 불구하고 다른 서비스와 이니셔티브를 지원해온 구글의 일관성 없는 역사로 인해 회의적인 시각이 존재합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766122">반응</a></h3>
<ul>
<li>픽셀 8 스마트폰은 7년간 안드로이드 업데이트를 받을 수 있을 것으로 예상되지만, 제한된 배터리 수명과 높은 교체 비용을 고려할 때 실현 가능성에 대한 의문이 제기되고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 사용자가 교체할 수 있는 배터리의 장단점과 전자 폐기물에 미치는 영향에 대해 논의하고 있으며, 배터리 교체 비용과 가용성이 가장 큰 관심사입니다.</li>
<li>Google의 실적과 커스텀 ROM 사용 가능성에 대한 논의를 포함하여 Pixel 8의 소프트웨어 업데이트에 대한 Google의 약속과 Apple의 지원 정책을 비교합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oh8hub.substack.com/p/eliminating-radio-interference-from">Apple 충전기에서 무선 간섭 제거하기</a></h2>
<ul>
<li>OH8HUB의 블로그 게시물에서 Apple 무선 충전기로 인한 전파 간섭 문제에 대해 설명합니다.</li>
<li>페라이트 비드 부품을 사용하고 충전기의 USB 와이어를 감싸서 문제가 되는 주파수를 감쇠하는 방법을 자세히 설명합니다.</li>
<li>저자는 애플이 향후 제품 디자인에서 이 문제를 고려해야 한다고 제안합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37769139">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 Apple 충전기로 인한 전파 간섭 문제, 특히 항공 주파수에 미치는 영향을 중심으로 이루어집니다.</li>
<li>미국 연방통신위원회(FCC)의 이러한 장치에 대한 승인과 방해 필터링 메커니즘의 효율성에 대한 의문이 제기되고 있습니다.</li>
<li>이러한 간섭을 최소화하기 위해 RF 초크 및 페라이트 비드 사용과 같은 다양한 솔루션이 제안되고 있으며, 더 나은 설계 관행과 방출 규범 준수의 필요성이 대두되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-blog.org/worldcat-scrape.html">13억 월드캣 스크래핑 및 데이터 과학 미니 경진대회</a></h2>
<ul>
<li>안나의 아카이브는 데이터 과학 미니 경진대회를 개최하기 위해 월드캣 라이브러리 메타데이터 컬렉션에서 데이터를 추출했습니다.</li>
<li>추출된 데이터 세트는 18억 개의 레코드로 구성되어 있으며, 조직은 경연 대회에 대한 제출을 기다리고 있습니다.</li>
<li>이 데이터를 분석하고, 도서 보존에 참여하고, 이니셔티브에 기여할 자원 봉사자를 모집하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764088">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 듀이십진법과 월드캣 데이터베이스에 대한 OCLC의 독점에 대해 살펴보고, 대중의 접근성을 유지하면서 지속 가능한 자금 조달의 필요성을 강조합니다.</li>
<li>듀이십진법과 관련된 저작권 문제를 언급하고 대안을 고려할 것을 제안합니다.</li>
<li>이 글에서는 Anna&#39;s Archive가 OCLC의 데이터베이스를 스크랩한 사례를 소개하며 정확하고 포괄적인 도서 메타데이터 수집의 중요성과 과제를 강조합니다. 이 기사는 정확한 ISBN 메타데이터에 액세스하는 데 어려움을 겪고 있는 가운데 추가적인 가치 있는 데이터 세트에 대한 잠재적 기회를 제시합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/946497/">키 입력 타이밍 난독화 기능이 포함된 OpenSSH 9.5 출시</a></h2>
<ul>
<li>핑 메커니즘 및 키 입력 타이밍 은폐와 같은 새로운 기능을 도입한 OpenSSH 9.5가 출시되었지만 MPTCP 지원은 누락되었습니다.</li>
<li>MPTCP 및 AF_VSOCK과 같은 기능을 통합하기 위해 OpenSSH를 포크하는 것에 대한 논의가 계속되고 있습니다.</li>
<li>이 대화에는 새로운 네트워킹 프로토콜을 적용할 때의 장애물과 함께 Linux 및 BSD 커널 내 특정 기능의 활용에 대한 내용도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37765158">반응</a></h3>
<ul>
<li>키 입력 타이밍 난독화, RSA에서 Ed25519 키 생성으로의 전환 등 보안과 안정성을 강화하는 OpenSSH 버전 9.5가 도입되었습니다.</li>
<li>Azure는 현재 Ed25519 키를 지원하지 않으므로 잠재적인 호환성 문제가 발생할 수 있습니다.</li>
<li>이 발표는 암호화 및 특허 관련 기술 회사인 램버스에 대한 논의와 Ed448 암호화 알고리즘의 장단점, SSH에서 더 작고 빠른 키에 대한 선호도에 대한 논쟁을 촉발시켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/how-us-intelligence-agencies-hid-their-most-shameful-experiments/">미국 정보 기관이 가장 수치스러운 실험을 숨긴 방법</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 CIA의 마인드 컨트롤 실험 등 미국 정보기관이 수행한 비밀 과학의 윤리적 문제와 책임감 결여에 대해 자세히 다룹니다.</li>
<li>향상된 심문 기법을 통해 CIA의 권력 추구를 다루고 이러한 실험의 윤리적 문제와 의심스러운 효과에 대해 지적합니다.</li>
<li>이 기사는 데이터 과학을 사용하여 공공 기록을 유지 관리하는 컬럼비아 대학교의 NSF 지원 프로젝트인 히스토리 랩의 수석 연구원의 노력을 인정합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766711">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 미국 중앙정보국(CIA)의 프로젝트 MKUltra와 같은 미국 정보기관이 수행한 논란의 여지가 있는 숨겨진 실험에 대해 논의하고 앨런 튜링의 에세이에 언급된 몇 가지 ESP 실험을 언급합니다.</li>
<li>이 보고서는 정보 기관의 투명성, 감독 및 책임의 필요성을 강조하며 내부 고발이 종종 중요한 구조적 변화로 이어지지 못한다는 점을 강조합니다.</li>
<li>또한 미국 정보기관의 데이터 수집 성향과 중국 정부를 비교하며 다양한 음모론, 부패 혐의, 지정학적 사건 등을 조사하여 특정 행동의 동기를 파악합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rustykitty_/status/1709316764868153537">&quot;여기에는 27%의 &#39;AI&#39; 문제가 있습니다.&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37767205">반응</a></h3>
<ul>
<li>트위터 토론에서는 교육, 자동화, 표절, 평가에서의 AI 사용과 같은 주제를 중심으로 다양한 산업 분야에서 인간 상호 작용의 감소에 대한 우려를 강조합니다.</li>
<li>참가자들은 현재 평가 방법의 효과와 AI에 대한 과도한 의존이 가져올 수 있는 잠재적 파급 효과에 대해 의문을 제기하고 있습니다. 숙제의 효용성, 대면 강의의 가치, 대체 평가 기법 실행의 어려움에 대한 논쟁이 벌어지고 있습니다.</li>
<li>AI 표절 탐지 도구의 오용 가능성, 학계에서의 부정행위의 파급 효과, 교육에 AI가 통합됨에 따른 학습 품질 저하에 대한 문제가 제기되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/1-1-1-1-lookup-failures-on-october-4th-2023/">1.1.1.1 2023년 10월 4일 조회 실패</a></h2>
<ul>
<li>2023년 10월 4일, Cloudflare는 내부 소프트웨어 버그로 인해 DNS(도메인 이름 시스템) 확인 문제가 발생하여 SERVFAIL DNS 응답이 발생하고 새로운 루트 영역 버전을 사용할 수 없게 되었습니다.</li>
<li>유효성 검사 오류를 초래하는 이 문제는 이전 루트 영역 파일의 사용을 중단하여 해결되었습니다.</li>
<li>Cloudflare는 모니터링 및 테스트 절차를 강화하는 등 향후 유사한 발생을 방지하기 위한 조치를 계획하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37770523">반응</a></h3>
<ul>
<li>2023년 10월 4일, Cloudflare는 DNSSEC 서명 만료로 인해 사용자에게 인터넷 연결 문제를 야기하는 서비스 중단에 직면했습니다.</li>
<li>사용자들은 알림 부족에 대한 우려를 표명하고 모니터링 관행을 개선할 것을 권고했습니다.</li>
<li>인터넷 인프라에 대한 Cloudflare의 지배력과 영향력에 대한 비판에도 불구하고, 지지자들은 이 회사가 가치 있는 솔루션을 제공하고 시장에서 효과적으로 확장할 수 있었다고 주장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cloudflarestatus.com/incidents/j3h00yhjyw6p">1.1.1.1 공용 리졸버 및 WARP 관련 문제</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare는 1.1.1.1 공개 확인자 및 WARP 서비스에서 DNS 확인 문제가 발생하여 사용자에게 다양한 문제를 일으켰다고 보고했습니다.</li>
<li>문제를 파악하고 이를 해결하기 위해 노력하고 있으며, 일부 영향은 아직 진행 중입니다.</li>
<li>동시에 Cloudflare는 페이지 빌드 실패가 증가하는 것을 목격하고 있습니다. 수정 결과를 면밀히 모니터링하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763143">반응</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare의 공용 확인자(1.1.1.1)와 WARP 서비스가 호환되지 않는 DNS 확장자 지원으로 인해 archive.is 링크에서 문제를 겪고 있습니다. Archive.is는 보안 우려로 인해 의도적으로 Cloudflare의 확인자에 잘못된 결과를 반환하는 것 같습니다.</li>
<li>Cloudflare는 이러한 문제를 해결하기 위한 대체 솔루션을 개발하고 있습니다. 이러한 상황으로 인해 DNS 보안 및 개인 정보 보호에 대한 광범위한 논의가 이루어지고 있으며, 여기에는 DNS-over-HTTPS(DoH)의 구현도 포함됩니다.</li>
<li>기타 논의 사항으로는 자녀 보호 및 광고 차단 기능을 제공하는 DNS 확인자의 역할, 데이터 보존 정책, 대체 DNS 확인자 서비스 사용, DNS 서버의 중요한 이중화 필요성 등이 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-04]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-04</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/OnnxStream/tree/846da873570a737b49154e8f835704264864b0fe">298MB RAM에서 안정적인 Diffusion XL 1.0 실행</a></h2>
<ul>
<li>리포지토리 &#39;vitoplantamura/OnnxStream&#39;에는 머신 러닝 모델 실행 중 메모리 사용량을 제한하도록 설계된 오픈 소스 추론 라이브러리인 OnnxStream이 있습니다.</li>
<li>OnnxStream은 동적 및 정적 정량화를 통해 라즈베리 파이 제로 2와 같이 RAM이 제한된 장치에서 안정적인 확산 모델을 실행할 수 있도록 지원하며, 최적화 방법인 OnnxRuntime보다 메모리 사용량을 낮춰줍니다.</li>
<li>리포지토리에서는 예제 구현, 성능 벤치마크, Stable Diffusion 도구의 세부 기능과 함께 원본 프로젝트에 대한 크레딧, 버전 정보, 리소스 세부 정보, 관련 프로그래밍 언어 등을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752632">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 Stable Diffusion XL 1.0 소프트웨어의 성능에 초점을 맞추고 있으며, 특히 메모리 사용량과 속도 절충점을 강조합니다.</li>
<li>특히 이미지 생성에 사용되는 소프트웨어에 대한 사용자의 경험과 권장 사항, 메모리 사용량, 추론 시간 및 하드웨어 요구 사항에 대한 우려가 광범위하게 논의되고 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 이러한 새로운 기술의 규제와 관련된 문제와 도난과 불법 복제를 구분하는 방법, 그리고 SD 모델과 ONNX 스트리밍 구성 요소의 가용성에 대한 소식도 공개됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cr.yp.to/20231003-countcorrectly.html">NIST의 Kyber-512 보안 수준 계산에 대한 반박</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 미국 국립표준기술연구소(NIST)의 카이버-512 암호화 시스템 평가에서 부정확한 계산과 투명성 부족에 대한 우려를 제기하고 있습니다.</li>
<li>미국 국가안보국(NSA)이 연루된 카이버-512에 대한 NIST의 검토 과정에 의문이 제기되면서 논란과 함께 보다 명확한 투명성과 이해가 필요하다는 요구가 제기되고 있습니다.</li>
<li>저자는 NTRU와 같은 대체 암호화 시스템의 잠재적 이점을 강조하고 NIST의 보안 평가에 잠재적인 편견과 결함이 있음을 비판합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756656">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의의 중심은 암호화 알고리즘을 선택할 때 미국 국립표준기술연구소(NIST)의 신뢰성과 공신력에 있습니다.</li>
<li>미국 국가안보국(NSA)의 간섭으로 인해 백도어 또는 알고리즘이 손상될 수 있다는 추측이 나오고 있습니다.</li>
<li>알고리즘 표준화에서 투명성, 명확한 커뮤니케이션, 독립적인 평가의 필요성이 강조되며 신뢰 유지에 있어 이러한 측면의 중요성이 강조됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xata.io/blog/pgroll-schema-migrations-postgres">Pgroll: 다운타임 없는 가역적 Postgres용 스키마 마이그레이션</a></h2>
<ul>
<li>Xata는 PostgreSQL을 위한 안전하고 가역적인 스키마 마이그레이션을 촉진하는 명령줄 유틸리티인 pgroll의 첫 번째 반복을 도입했습니다.</li>
<li>pgroll은 JSON 형식을 사용하여 마이그레이션을 정의하고, 마이그레이션 중에 이중 스키마 버전을 유지하며, 즉각적인 롤백을 허용하고, 다운타임이 없도록 보장함으로써 데이터베이스 스키마 마이그레이션 위험을 완화합니다.</li>
<li>이 도구는 스키마 변경의 전체 라이프사이클을 자동화하고 사용자 친화적인 명령줄 인터페이스를 제공하는 등, Xata는 pgroll을 더욱 발전시키기 위해 노력하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752366">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의의 주요 초점은 포스트그레SQL 데이터베이스에서 다운타임이 없는 가역적 스키마 마이그레이션에 사용되는 도구인 pgroll로, 이전 버전과 새 버전 모두에 대한 액세스를 유지하면서 스키마를 변경할 수 있습니다.</li>
<li>pgroll의 성능과 복잡한 스키마를 처리하는 기능이 비교의 주요 관심사입니다.</li>
<li>비교 목적으로 Flyway 및 Liquibase와 같은 다른 인기 마이그레이션 도구가 언급되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://serce.me/posts/02-10-2023-hey-computer-make-me-a-font">컴퓨터야, 폰트 좀 만들어줘</a></h2>
<ul>
<li>저자는 &#39;폰토젠&#39;이라는 프로젝트에서 컴퓨터가 글꼴을 생성하도록 가르치는 생성형 머신러닝 모델을 개발했던 경험을 이야기합니다.</li>
<li>이 글에서는 글꼴을 생성할 때의 어려움을 심층적으로 살펴보고 사전 학습된 BERT와 글꼴 임베딩을 사용하는 모델 구조를 설명합니다.</li>
<li>이 게시물은 프로젝트의 잠재력과 인공지능 및 글꼴 생성 영역에서의 향후 응용 전망에 대한 저자의 열정으로 마무리됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750859">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 AI, 특히 GPT-4 코드 인터프리터를 적용하여 흑백 글리프를 SVG로 변환하여 글꼴을 생성하는 데 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>참가자들은 인공지능으로 생성된 글꼴의 잠재력과 한계, 그리고 저작권 문제를 포함한 디자인 산업에 미칠 영향에 대해 다양한 관점을 가지고 있습니다.</li>
<li>장인 정신의 훼손과 인간 작업의 가치 하락 가능성에 대한 우려는 글꼴 제작에서 AI가 제공하는 기회와 접근성에 대한 열정으로 상쇄되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://darnell.day/bbc-gives-up-on-threads-by-instagram-sticks-with-mastodon">BBC, 스레드를 포기하고 마스토돈을 고수하다</a></h2>
<ul>
<li>영국 방송국(BBC), 내셔널 풋볼 리그, CBS 뉴스 등 여러 브랜드에서 사용자 참여가 저조하다는 이유로 Instagram의 스레드 사용을 중단했습니다.</li>
<li>BBC는 이러한 변화에도 불구하고 여전히 자체 호스팅된 마스토돈 계정을 유지하고 있으며, 이는 더 큰 제어와 유연성을 제공하는 플랫폼을 선호한다는 것을 나타냅니다.</li>
<li>BBC의 이번 결정은 인스타그램 모회사인 Meta의 지역 차단 정책과 스레드에서 자동 게시물을 위한 공개 API의 부재에 대한 우려의 영향을 받은 것으로 보입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759871">반응</a></h3>
<ul>
<li>BBC는 인스타그램의 원치 않는 콘텐츠 추천 등 사용자들의 불만으로 인해 앱에서 뉴스 전용 기능인 스레드를 삭제하고 마스토돈으로 초점을 옮기기로 결정했습니다.</li>
<li>이 기사에서는 소셜 미디어가 담론에 미치는 해로운 영향과 성공적인 소셜 네트워크 구축의 어려움을 강조하며, 블루스카이와 마스토돈과 같은 대체 플랫폼의 뉴스 신뢰성에 대한 불확실성을 강조합니다.</li>
<li>귀중한 행동 데이터를 얻기 위한 인스타그램의 스레드 사용과 영화 &#39;스레드&#39;에서 냉전의 트라우마에 대한 묘사가 언급되기도 했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fox2detroit.com/news/detroit-man-steals-800-gallons-using-bluetooth-to-hack-gas-pumps-at-station">디트로이트 남성이 블루투스를 사용하여 주유소에서 주유 펌프를 해킹하여 800갤런을 훔쳤습니다.</a></h2>
<ul>
<li>디트로이트의 한 남성이 블루투스 기술을 활용하여 주유 펌프에 원격으로 액세스하고 제어함으로써 주유비를 지불하지 않고도 주유를 훔칠 수 있게 되었습니다.</li>
<li>주유소 소유주들은 이 해킹으로 인해 거의 3,000달러에 달하는 손실을 입는 등 큰 타격을 입었습니다. 용의자가 감시 영상에 포착되었지만 아직까지 도주 중인 상태입니다.</li>
<li>이전에도 비슷한 사건이 발생하여 주유소 점원들의 경각심이 높아졌으며, 의심스러운 활동의 징후가 보이면 경찰에 신고하도록 권고하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751140">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 해킹, 도난, 잠금장치의 효과 등 주유소의 다양한 보안 문제에 대한 포괄적인 논의입니다.</li>
<li>도난 관련 손실에 대한 보험 적용 범위, 주유소 직원의 책임, 결제 방법 등의 주제를 자세히 다룹니다.</li>
<li>또한 도난의 도덕적, 보안적 영향과 주유소 소유주가 직면하는 무수한 문제도 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/graph-mining">그래프 마이닝 라이브러리</a></h2>
<ul>
<li>&#39;그래프 마이닝&#39;은 Google에서 개발한 오픈 소스 프로젝트로, GitHub에서 호스팅되며 인메모리 클러스터링을 포함한 그래프 마이닝 도구를 제공합니다.</li>
<li>이 툴킷은 그래프 구조가 필요한 데이터 마이닝 및 머신 러닝 애플리케이션에서 유용하게 사용할 수 있습니다.</li>
<li>문서, 행동 강령, 보안 정책과 함께 이 프로젝트는 Apache-2.0 라이선스에 따라 라이선스가 부여됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753442">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글은 새로운 그래프 마이닝 라이브러리를 오픈소스화하여 문서나 예제 부족으로 인해 많은 관심과 토론을 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>이 대화는 충분한 문서화의 중요성과 문서화 없이 라이브러리의 사용법을 해독하는 데 따르는 어려움을 중심으로 진행되었습니다.</li>
<li>또한 다른 그래프 처리 라이브러리와의 비교와 Y Combinator의 프로그램 적용에 대한 언급도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/retail/amazon-used-secret-project-nessie-algorithm-to-raise-prices-6c593706">아마존은 알고리즘을 사용하여 가격을 얼마나 올릴 수 있는지 테스트했습니다: FTC</a></h2>
<ul>
<li>아마존은 &#39;프로젝트 네시&#39;라고 불리는 전략을 통해 가격을 얼마나 올릴 수 있는지 알아보고 경쟁업체들이 이를 따라오기를 바랐다고 미국 연방거래위원회(FTC)가 밝혔습니다.</li>
<li>이 전략은 거대 기술 기업이 소비자 가격에 부당한 영향력을 행사하고 있다는 혐의로 아마존을 상대로 한 FTC의 소송의 일환입니다.</li>
<li>&#39;프로젝트 네시&#39;의 공개는 지배적인 기술 기업의 잠재적인 반경쟁적 관행에 대한 우려와 집중을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37755648">반응</a></h3>
<ul>
<li>파이낸셜 타임즈는 아마존이 허용 가능한 가격 인상을 테스트하기 위해 알고리즘을 사용하고 있지만, 가격 인상은 경영진의 승인에 따라 달라진다고 밝혔습니다.</li>
<li>가격 매칭, 약탈적 가격 책정, 시장 지배력으로 인한 반독점법 위반 가능성 등 아마존의 잠재적인 반경쟁적 행동에 대한 우려가 있습니다.</li>
<li>이 기사에서는 기업 의사 결정에서 주주의 역할, 독점의 단점, 일론 머스크의 스타링크의 신뢰성, 가짜 애플 충전기를 포함한 아마존의 위조 제품 문제 등에 대해서도 자세히 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.careerfair.io/online-maze">250개의 일자리에 지원하여 각 일자리에 걸리는 시간을 측정했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>저자는 250개의 일자리를 지원하는 데 필요한 시간을 조사한 결과, 평균 지원 시간이 2.7분이라는 사실을 발견했습니다.</li>
<li>연구에 따르면 신청 시간은 회사 규모에 따라 증가하는 경향이 있으며, 정부, 항공우주, 컨설팅과 같은 분야는 신청 기간이 긴 것으로 나타났습니다.</li>
<li>저자는 Workday 및 Taleo와 같은 구형 지원자 추적 시스템(ATS)은 입사 지원 기간을 크게 연장하는 경향이 있다고 지적했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753292">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에는 자동화된 시스템에 대한 부정적인 경험, 긴 지원 기간 등 입사 지원 과정에서 겪은 여러 가지 어려움과 좌절이 열거되어 있습니다.</li>
<li>이력서 평가에 인공지능(AI)을 사용하는 것에 대한 논쟁과 허위 이력서에 대한 우려를 제시하고, 입사 지원을 제한하는 것이 지원자와 고용주 모두에게 미치는 영향에 대해 논의합니다.</li>
<li>이 글은 이력서와 자기소개서를 맞춤화할 필요성을 강조하고, 기업의 다양한 응답 시간을 조명하며, 채용 절차 개선의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moxie.org/2013/01/07/career-advice.html">커리어 어드바이스 (2013)</a></h2>
<ul>
<li>저자는 젊은이들에게 직업 선택에 대해 신중하게 고민하라고 조언하며, 직업이 개성을 크게 형성할 수 있다고 주장합니다.</li>
<li>이들은 유망한 분야의 선배 전문가를 관찰하면 자신의 잠재적 미래에 대한 귀중한 통찰력을 얻을 수 있다고 제안합니다.</li>
<li>이 작품은 자기 발견과 진로 결정 시 사회적 규범에 도전할 필요성을 강조하며, 색다른 경험을 추구하고 금전적 이익보다 개인적인 만족을 중요하게 여기는 것을 장려합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759873">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 음악에서 소프트웨어 개발로 전환한 과정을 설명하면서 관점을 얻고, 선배 동료로부터 배우고, 일과 삶의 균형을 유지하는 것의 장점을 강조합니다.</li>
<li>스탠포드 감옥 실험을 예로 들며 환경과 직업이 정체성에 미치는 영향에 대해 의문을 제기하고, 개인의 열정을 추구하고 비판적 사고를 유지하는 것이 중요하다고 강조합니다.</li>
<li>저자는 자신의 가치와 목표에 맞는 선택, 좋은 습관 형성, 업무 외적인 개인적 성취감 달성을 강조하며 음주와 같은 라이프스타일 선택이 전반적인 건강에 미치는 영향도 고려합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2020/10/daisugi.html">다이스기, 다른 나무로 나무를 키우는 일본 기술 (2020)</a></h2>
<ul>
<li>다이스기는 한 그루의 나무에서 여러 그루의 나무를 재배하여 곧은 목재를 만드는 일본식 재배법으로, 주로 건축에 사용됩니다.</li>
<li>오픈 컬처는 다양한 무료 교육 자료와 학위 프로그램을 제공하는 온라인 플랫폼으로, 문화 및 교육 자료에 대한 폭넓은 접근을 촉진하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759366">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 일본의 다이스기 기법을 유럽의 기법과 대조하여 살펴봅니다.</li>
<li>일본의 비접촉식 카드 결제 전환과 그 한계, 구식 기술의 지속적인 사용에 대해 심의합니다.</li>
<li>이 토론에서는 문화 보존의 중요성과 인터넷 사용자의 글로벌 다양성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/review-framework-laptop-finally-gets-an-amd-ryzen-config-and-its-pretty-good/">리뷰: 리뷰: 프레임워크 노트북이 마침내 AMD Ryzen 구성을 갖추다 - 그리고 꽤 괜찮습니다.</a></h2>
<ul>
<li>프레임워크 노트북 13은 AMD 라이젠 구성을 도입하여 인텔 제품 대비 뛰어난 그래픽 성능을 제공합니다.</li>
<li>노트북의 디자인은 그대로 유지되며, Ryzen 메인보드는 기존 프레임워크 노트북 13 케이스와 호환되므로 이전 버전과의 호환성을 보장합니다.</li>
<li>확장 모듈로 포트를 사용자 지정할 수 있지만 일부 모듈은 특정 포트에서 더 나은 성능을 발휘한다는 점에 유의해야 합니다. 특히 USB-A 모듈을 특정 포트에 연결하면 배터리 수명이 줄어들 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752950">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 프레임워크 노트북, AMD Ryzen 프로세서 옵션과 같은 기능, ThinkPad와 같은 브랜드와의 비교에 중점을 둡니다.</li>
<li>사용자들은 AMD 모델의 배터리 수명이 USB 포트 배열로 인해 더 짧아졌다고 보고했으며, 납땜식 RAM과 소켓식 RAM의 장점에 대해 논쟁을 벌이고 있습니다.</li>
<li>업그레이드 가능한 부품의 생태계 전망, 고성능 컴퓨터 부품 PCB의 생산 가능성, 프레임워크 노트북의 중국 배송 가능성과 우려에 대한 논의가 이어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trigger.dev">Trigger.dev V2 - 타입스크립트 개발자를 위한 템포럴 대안</a></h2>
<ul>
<li>Zapier의 오픈소스 대안인 Trigger.dev는 자체 호스팅을 위한 아키텍처를 간소화하고 기여를 촉진함으로써 사용자 피드백에 부응했습니다.</li>
<li>팀은 장기 실행 서버, 여러 프레임워크, 백그라운드 기능, 폴링 트리거 등에 대한 지원을 확대할 계획입니다.</li>
<li>트위터는 커뮤니티의 지속적인 피드백을 장려하고 진행 상황에 대한 투명성을 유지합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750763">반응</a></h3>
<ul>
<li>Trigger.dev V2는 새롭게 출시된 Zapier의 오픈소스 대안으로, 셀프 호스팅, 아키텍처 및 API 통합이 개선되었습니다.</li>
<li>이 도구는 사용 편의성, 장기 실행 작업 처리 기능, 효율적인 API 통합 및 UI 업데이트로 호평을 받고 있습니다.</li>
<li>향후 업데이트가 유망하고 다른 플랫폼과의 구조적 차이로 인해 긍정적인 피드백을 받고 있으며, BullMQ, Windmill, Temporal과 같은 플랫폼을 대체하고자 하는 사용자들에게 매력적인 선택지가 되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.calculatedriskblog.com/2023/10/update-lumber-prices-down-11-yoy.html">목재 가격 전년 대비 11% 하락</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 목재 가격이 전년 대비 11% 하락했다고 보도했습니다.</li>
<li>이는 새로운 실물 인도 목재 선물 계약으로의 전환이 장기 가격 비교에 영향을 미쳤음을 나타냅니다.</li>
<li>목재의 계절적 수요 추세를 살펴보면 일반적으로 4월이나 5월에 가격이 최고점에 도달하는 것을 알 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756714">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 팬데믹으로 인한 목재 가격 급등 이후 시장 상황이 정상화되어 목재 가격이 하락할 수 있다는 점을 강조합니다.</li>
<li>또한 감귤녹화병과 기후변화가 농업에 미치는 영향에 대해 자세히 설명하며, 건설 및 식품 서비스 등 업계에서 관심을 갖고 있습니다.</li>
<li>음식 배달 서비스의 높은 가격과 합판 가격에 영향을 미치는 요인에 대해 논의하며, 이러한 변화가 다양한 산업에 미치는 영향에 대한 다양한 관점을 제시합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidpolice.com/fairphone-5-review/">페어폰 5 리뷰: 가장 타협하지 않는 수리 가능한 휴대폰</a></h2>
<ul>
<li>최근 페어폰은 현대적인 디자인, 1224x2770 OLED 디스플레이, 4,200mAh 배터리, 256GB 저장 용량, 8GB RAM을 갖춘 수리 용이성과 환경적 책임에 중점을 둔 스마트폰인 페어폰 5를 출시했습니다.</li>
<li>현재 유럽에만 출시되어 있지만 향후 미국에서도 출시될 가능성이 있습니다. 평균적인 카메라 성능과 가격에 대한 비판을 받고 있지만, 환경에 미치는 영향과 사회적 책임을 우선시하는 소비자에게는 여전히 최고의 선택지입니다.</li>
<li>Fairphone 5는 최대 8년의 긴 지원 기간을 제공하며 표준 드라이버로 완전히 분해할 수 있다고 주장하며, 이는 수명과 수리 가능성에 대한 약속을 나타냅니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751924">반응</a></h3>
<ul>
<li>토론은 주로 휴대폰 수리 가능성, 지속 가능성, 사용자 선호도에 초점을 맞추었으며, 특히 공정폰 모델에 대해 집중적으로 논의했습니다. 구형 모델에 대한 교체 부품의 가용성 및 수명 지원 등이 우려 사항으로 제기되었습니다.</li>
<li>수리와 신규 구매의 비용 효율성, 전자 폐기물이 환경에 미치는 영향, 지속 가능한 소재 사용의 중요성, 헤드폰 잭 제거 또는 오디오용 블루투스 적용과 같은 요소 등이 주요 주제로 다뤄졌습니다.</li>
<li>인도에서 아이폰과 같은 고급 휴대폰 모델이 제공하는 지속적인 운영 체제 및 보안 업데이트에 대한 찬사가 이어졌으며, 잠재적인 미래 기술 트렌드에 대한 논의도 있었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-03]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-03</a></h1>
<h2><a href="https://soatok.blog/2023/10/02/return-to-office-is-bullshit-and-everyone-knows-it/">사무실 복귀는 헛소리이며 모두가 알고 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>저자는 강제적인 사무실 복귀 정책으로 인해 직장을 그만두는 것에 대한 부정적인 경험을 자세히 설명하며, 이는 사기 저하와 인재 손실로 이어질 수 있음을 시사합니다.</li>
<li>저자의 예측에 따르면 반품 정책을 시행하는 기업은 향후 직원을 고용하고 유지하는 데 어려움을 겪을 수 있습니다.</li>
<li>이 게시물은 또한 H-1B 비자 직원에 대한 우려를 제기하고 원격 근무의 장점과 직원 선호도를 무시하는 기업을 비판합니다. 저자의 관점은 토론을 촉발시켰습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739376">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 팬데믹 기간 동안 원격 근무로 전환했다가 다시 대면 근무로 복귀한 기업에 대한 기술 업계 근로자들의 불만에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>영구적인 원격 근무 옵션이 약속된 가운데 일부 회사가 입장을 바꿔 직원들의 반발을 샀습니다. 이 기사에서는 직원들이 선호하는 업무 스타일에 맞는 회사를 선택할 것을 권장합니다.</li>
<li>또한 원격 근무 정책과 그 변경에 따른 결과를 포함하도록 계약서를 업데이트해야 할 필요성에 대해서도 논의했습니다. Amazon, Google, Lyft, Facebook과 같은 회사에서 근무지를 옮겨야 할 가능성이 있는 직원에 대한 질문이 언급되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.python.org/downloads/release/python-3120/">Python 3.12</a></h2>
<ul>
<li>Python 프로그래밍 언어의 최신 주요 릴리스인 Python 3.12.0은 새로운 기능, 성능 최적화 및 버그 수정을 제공합니다.</li>
<li>주요 추가 사항으로는 향상된 f-스트링 구문 분석, 버퍼 프로토콜 지원, 새로운 디버깅/프로파일링 API, 개선된 오류 메시지, 유형 주석 개선 등이 있습니다. 또한 이번 릴리스에서는 전반적인 성능이 5% 향상될 것으로 예상됩니다.</li>
<li>릴리스에는 다양한 운영 체제에 맞게 조정된 문서, 리소스 및 설치 파일이 함께 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737519">반응</a></h3>
<ul>
<li>Python 3.12의 새로운 개선 사항과 함수 호출에서 키워드 인수를 전달하는 규칙인 kwargs의 사용법을 비롯한 다양한 Python 프로그래밍 측면을 중심으로 논의합니다.</li>
<li>또한 파이썬이 런타임에 변수 유형을 결정할 수 있는 기능인 동적 타이핑에 대한 논의도 활발합니다.</li>
<li>프로그램 업데이트에 정치적 발언을 포함시키는 것도 기술 커뮤니티의 다양한 의견을 강조하는 또 다른 논쟁 주제입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/exploiting-the-iphone-4-part-1-gaining-entry/">iPhone 4 익스플로잇</a></h2>
<ul>
<li>저자는 iPhone 4에 설치된 iOS 4용 탈옥 프로그램인 &#39;갈라&#39;를 만들었으며, 빌드 과정을 상세히 기록한 6부작 시리즈도 개발했습니다.</li>
<li>&#39;Gala&#39;는 Python 애플리케이션, Cocoa GUI, Rust 페이로드, Cocoa Touch 게임 및 C 유틸리티로 구성되어 있으며, iPhone 4 탈옥을 위한 종합적인 제품군을 제공합니다.</li>
<li>저자는 비평과 테스트를 위해 소스 코드와 문서를 공개했으며, 탈옥된 휴대폰을 조정하는 데 사용했던 프로젝트에 대한 열정을 공유했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37736318">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 저자의 여정과 Python 애플리케이션, 그래픽 사용자 인터페이스, Rust 페이로드, 기기의 유틸리티 사용 등 iPhone 4용 탈옥 개발과 관련된 복잡한 과정을 자세히 설명합니다.</li>
<li>댓글의 토론은 구형 iPhone에서 데이터 추출, 취약점 익스플로잇, Android 디바이스용 도구 비교에 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>마지막으로 저자는 스마트 폰의 현재 상태를 비판하고 오리지널 SE iPhone에 대한 애정을 보여줍니다. Y Combinator (YC) Winter 2024 라운드에 대한 응용 프로그램에 대한 언급은 야심 찬 개발자를위한 잠재적 인 기회를 의미합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">채용 대상은 누구인가요? (2023년 10월)</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 기업이 채용 공고를 게시할 수 있는 플랫폼으로, 위치, 원격 근무 기회, 인턴십, 비자 요건 등 세부 사항을 명시적으로 설명합니다.</li>
<li>독자는 개인적으로 관심이 있는 경우 채용 공고에 참여하고 나열된 채용 공고에 대한 불만 사항을 제출하는 것을 자제하는 것이 좋습니다.</li>
<li>또한 이 게시물은 다양한 구직 웹사이트에 대한 추천을 제공하고 해당 주제와 관련된 스레드 링크를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 소프트웨어 엔지니어링, 제품 관리, 데이터 과학 등 다양한 산업에 걸친 수많은 기업의 채용 공고를 집계한 것입니다.</li>
<li>언급된 기업에는 SpaceX, 다빈치 트레이딩, 스텔라 사이언스, 펠트 등이 포함되며, 원격 근무를 제공하는 기업도 있고 현장에 상주해야 하는 기업도 있습니다.</li>
<li>또한 이 게시물에서는 이러한 직책의 급여 범위를 자세히 살펴보고 댓글 섹션에서 고용법에 대한 비판을 다루고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deform.co/microsoft-defender-flags-tor-browser-as-a-trojan-and-removes-it-from-the-system/">Microsoft Defender가 Tor 브라우저를 트로이 목마로 신고하고 제거했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft의 Defender 바이러스 백신 소프트웨어가 최신 버전의 Tor 브라우저를 유해한 멀웨어로 잘못 식별하여 Windows 사용자에게 잘못된 경고를 발생시키고 있습니다.</li>
<li>이 문제의 원인으로 의심되는 것은 Defender가 사용하는 새로운 휴리스틱 탐지 방법입니다.</li>
<li>토르의 대표자들은 브라우저의 다운로드 소스를 확인하고 토르를 마이크로소프트의 제외 목록에 추가할 것을 제안합니다. 현재 Microsoft는 이 문제에 대한 공식적인 답변을 내놓지 않았습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740468">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 잦은 오탐지, 실시간 보호를 우회하거나 비활성화하는 데 따르는 어려움 등 Microsoft Defender의 문제점과 단점에 대해 집중적으로 논의합니다.</li>
<li>안티바이러스 소프트웨어의 일반적인 효능에 대한 사용자들의 불만과 권위주의 정권에 의한 오용 가능성에 대한 우려가 상당합니다.</li>
<li>새로운 Windows 11 운영 체제에 Firefox를 설치하는 것이 어렵다는 점과 Windows를 계속 사용하는 것에 대한 놀라움을 간략하게 언급하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mit-han-lab/streaming-llm">주의 집중을 유도하는 효율적인 스트리밍 언어 모델</a></h2>
<ul>
<li>&#39;스트리밍-llm&#39; 프로젝트는 효율이나 성능 저하 없이 스트리밍 애플리케이션에서 대규모 언어 모델(LLM)을 구현하여 메모리 소비와 긴 텍스트 처리의 한계를 극복하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 프로젝트에서는 주의 집중 싱크의 개념과 LLM이 미세 조정 없이도 무한 길이의 입력을 관리할 수 있는 StreamingLLM 프레임워크를 소개합니다. 이 방법은 속도와 안정성 면에서 다른 기법보다 뛰어나지만 광범위한 텍스트를 요약하는 데는 적합하지 않습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 향후 코드, 데이터 및 평가 도구를 공개할 계획이며 StreamingLLM 프레임워크 사용에 관심이 있는 사람들을 위해 논문을 인용할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740932">반응</a></h3>
<ul>
<li>연구원들은 재계산 비용을 발생시키는 대신 캐시를 재사용하여 효율성을 향상시키는 주의 집중 싱크가 장착된 새로운 스트리밍 언어 모델을 개발했습니다.</li>
<li>이 모델은 초기 토큰에 상당한 주의 점수를 할당하여 난해함을 유지하면서 가독성 있는 텍스트를 생성하도록 보장합니다. 이 모델은 잠재적으로 무한한 시퀀스 길이를 처리할 수 있지만, 이 기능의 효과는 아직 확인되지 않았습니다.</li>
<li>기존 언어 모델 모델(LLM)의 한계에 대한 논의가 계속되고 있으며, 루핑 기능과 같은 개선 방안이 제안되고 있습니다. 이 새로운 모델을 곧 공개적으로 액세스할 수 있는 플랫폼에 업로드하는 것이 목표입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redfin.com/news/redfin-is-leaving-nar/">레드핀이 전미 부동산업자 협회를 탈퇴합니다.</a></h2>
<ul>
<li>부동산 회사인 Redfin은 바이어 에이전트에 대한 수수료 정책과 NAR 내 성희롱 혐의에 대한 분쟁으로 인해 전미부동산중개인협회(NAR)의 지원을 철회하고 있습니다.</li>
<li>이 회사는 기술 중심 시장에 대한 NAR의 옹호에 영향을 미치기 위해 상당한 회비를 납부해왔지만, 이제는 목표를 달성할 다른 방법을 모색하고 있으며 중개인과 에이전트에게 NAR을 탈퇴할 것을 요청하고 있습니다.</li>
<li>레드핀은 NAR이 로비 단체에 대한 지원에서 매물 데이터베이스에 대한 액세스를 분리하도록 추진하고 있지만, 매물 데이터 공유를 위한 다중 매물 서비스(MLS)는 계속 지원할 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37746717">반응</a></h3>
<ul>
<li>부동산 회사인 Redfin은 더 저렴한 비용으로 더 나은 서비스를 도입하기 위해 전미부동산중개인협회(NAR)를 탈퇴하여 부동산 중개인의 역할과 서비스의 비용 효율성에 대한 논쟁을 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>이 결정은 주택 경제성, 공급과 수요, 모기지 이자 세금 감면, 주택 시장의 지속가능성, 부동산 산업의 혼란 가능성 등의 주제에 대한 광범위한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
<li>이 대화에서는 집값 상승과 주택 소유의 수익성에 대해 의구심을 표하는 의견과 부동산 중개업자의 중요한 역할과 그들이 제공하는 가치에 대해 강조하는 의견 등 다양한 견해가 제시되고 있습니다. 법적 문제, 잠재적인 시장 독점, 부동산 업계와 관련된 성폭행 혐의에 대한 우려도 제기됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waxy.org/2023/10/weird-ai-yankovic-voice-cloning/">이상한 인공지능 얀코비치: 저주받은 음성 복제의 세계에 대한 심층 분석</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 인공지능(A.I.)을 통한 음성 복제에 대해 알아보고, 다양한 아티스트가 위어드 알 얀코빅의 노래를 인공지능으로 커버한 제작 사례를 중심으로 살펴봅니다.</li>
<li>인공지능 음성 복제 커뮤니티, Discord 및 Hugging Face와 같은 플랫폼, 그리고 이 기술의 사용과 관련된 윤리적 및 법적 문제에 대해 논의합니다.</li>
<li>음악 업계에서 인공지능 보컬의 상업적 사용에 대한 단속 가능성이 제기되고 있지만, 인공지능이 생성한 음악의 창작과 확장은 계속되고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739233">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 음성 복제 기술의 영향을 살펴보고, 성우들의 일자리 대체 가능성과 인공지능이 제작한 목소리의 소유권을 둘러싼 법적 문제에 대해 언급합니다.</li>
<li>또한 이 글에서는 AI가 생성한 음성에 대한 다양한 의견을 다루고 있는데, 일부는 역동적인 음성 대사나 확장성 같은 장점을 강조하는 반면 다른 일부는 인공성과 잠재적 남용에 대한 두려움에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 오디오 및 음악 조작에 인공지능을 활용하는 방법과 함께 다양한 플랫폼의 매력과 현재 인공지능의 한계에 대해 논의합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/first-blood-test-for-dozens-of-hereditary-cancers-approved-by-fda/">FDA 승인을 받은 최초의 수십 가지 유전성 암 혈액 검사</a></h2>
<ul>
<li>FDA는 특정 암의 높은 위험과 연관된 유전적 변이를 식별할 수 있는 최초의 혈액 검사, Invitae 일반 유전성 암 패널을 승인했습니다.</li>
<li>이 패널은 차세대 시퀀싱을 사용하여 47개 유전자의 DNA 변이를 분석하고 환자와 의료 서비스 제공자를 위한 맞춤형 암 위험 평가를 위한 새로운 방법을 제공합니다.</li>
<li>이러한 발전에도 불구하고 위양성 또는 위음성 결과의 위험은 여전히 존재하며, 검사 결과에 대한 오해의 소지도 여전히 남아 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744350">반응</a></h3>
<ul>
<li>FDA는 유전성 암에 대한 최초의 혈액 검사에 대한 승인을 내렸으며, 이는 잠재적으로 보험 환급 기회를 늘릴 수 있는 Invitae의 혁신입니다.</li>
<li>유전자 검사에 대한 보험 적용, 예방 수술에 대한 결정, 암 조기 발견 범위, 유전적 차별 보호, 유전자 데이터와 관련된 재정적 측면에 관한 논쟁이 계속되고 있습니다.</li>
<li>그 밖에도 유전자 검사의 비용과 적용, Invitae와 23andMe의 접근 방식 비교, 그레이의 갈레리 검사, Invitae의 기업 과제, 혈액 기반 검사의 장점, DNA 시퀀싱 검사의 접근성 및 가격, 유전자 검사와 배아 선택의 도덕성, 2024년 YC 윈터 신청 가능 여부 등 다양한 논의가 있었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jellyfin.org/posts/a-call-for-developers/">개발자 모집 - Jellyfin</a></h2>
<ul>
<li>오픈소스 미디어 스트리밍 서버인 젤리핀 프로젝트에서 프로그램 개발을 위해 더 많은 개발자와 기여자를 모집하고 있습니다.</li>
<li>현재 팀은 주로 자원 봉사자들로 구성되어 있는데, 기여자 수가 적어 소프트웨어의 한계와 버그가 발생하고 있습니다.</li>
<li>경험이 풍부한 다양한 개발자, 작가, 디자이너, 애호가들의 도움을 요청하여 사용자의 고민을 해결하고 최고의 스트리밍 서버가 되기 위해 노력하는 것이 젤리핀의 목표입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744114">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 포스팅의 중심 주제인 젤리핀 프로젝트는 개발자들의 기여를 구하고 있습니다. 젤리핀은 오픈소스 미디어 시스템입니다.</li>
<li>사용자들은 오디오 지원 제한 및 트랜스코딩 문제와 같은 문제를 지적하며 젤리핀 클라이언트와의 경험에 대해 논의했습니다.</li>
<li>개인 미디어 소비를 위해 젤리핀과 같은 앱을 사용할 때의 법적 영향을 살펴보고, 잠재적인 법적 제약과 그 영향에 대해 필요한 인사이트를 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03064-9">오픈소스를 통해 마침내 전 세계 현미경이 같은 언어를 사용하게 되었습니다.</a></h2>
<ul>
<li>과학자들은 접근성을 높이고 협업을 개선하기 위해 생물 현미경 데이터를 위한 범용 파일 형식인 OME-Zarr를 개발하기 위해 노력하고 있습니다.</li>
<li>현재 데이터 공유와 검증을 방해하는 파일 형식이 160개에 달하는데, 이 숫자를 대폭 줄이는 것이 목표입니다.</li>
<li>그러나 연구자, 출판사, 공급업체가 더 넓은 과학계의 지침과 지원을 받아 표준화된 형식을 구현하기 위한 문화적 변화와 공동의 노력이 요구되고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737318">반응</a></h3>
<ul>
<li>대규모 기후 과학 데이터 저장 및 분석에 일반적으로 사용되는 Zarr 오픈 소스 형식은 과학 분야의 재현성 문제와 자금 부족에 대한 우려에 직면해 있습니다.</li>
<li>다양한 노력을 통합하고 상호 운용성을 향상시키기 위해 현미경 데이터를 저장하고 공유하기 위한 새로운 형식인 OME-Zarr가 도입되었습니다. 비평가들은 그 필요성에 의문을 제기하는 반면, 지지자들은 메타 연구와 새로운 사용 사례 발굴을 위한 잠재력을 강조합니다.</li>
<li>이미지 데이터의 표준화 및 단일 포맷이 강조됩니다. 기존 포맷의 한계와 데이터 무결성 보호의 필요성에 대해 논의합니다. 고려 사항으로는 손실 압축과 이미지 데이터의 자동 변환을 채택하는 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/10/sob-story-about-dead-grandma-tricks-microsoft-ai-into-solving-captcha/">죽은 할머니의 로켓 요청을 통해 보안 퍼즐을 푸는 Bing Chat의 AI</a></h2>
<ul>
<li>한 사용자가 Microsoft의 Bing Chat AI를 조작하여 로켓 이미지를 업로드하고 문맥을 변경하여 캡챠를 풀었는데, AI가 이를 캡챠로 인식하지 못하는 것을 보여주었습니다.</li>
<li>이 수법은 AI 챗봇과 정교한 언어 모델의 인식 기능이 문맥 조작에 취약하다는 취약점을 드러냅니다.</li>
<li>현재 Microsoft는 이 문제에 대해 어떠한 의견도 제공하지 않았습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37743759">반응</a></h3>
<ul>
<li>이번 대담에서는 AI를 통해 인간을 식별하는 캡차 시스템의 장단점을 집중적으로 다룹니다.</li>
<li>캡차 시스템이 조작에 취약하다는 우려의 목소리와 함께 가능한 구제책 및 대안에 대한 논의가 이루어지고 있습니다.</li>
<li>또한 참가자들은 접근성과 사회적 규범에 대한 AI 기술의 광범위한 영향에 대해 탐구합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/chromebooks/chromebook-plus/">크롬북 플러스</a></h2>
<ul>
<li>Google은 두 배의 성능, 통합 Google 앱, 강력한 AI 기능을 제공하는 새로운 카테고리의 크롬북인 &#39;크롬북 플러스&#39;를 발표했습니다.</li>
<li>크롬북 플러스 노트북은 더 빨라진 프로세서, 두 배로 늘어난 메모리와 저장 공간, 풀 HD IPS 디스플레이, AI 증강 화상 통화 기능이 개선된 1080p 카메라가 탑재되며 Adobe Photoshop, LumaFusion 등 크리에이티브에 중점을 둔 앱을 지원합니다.</li>
<li>Google은 2023년 10월 8일부터 구매할 수 있는 확장된 AI 기능 및 이미지 생성 등 더 많은 기능을 크롬북 플러스에 통합하는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737651">반응</a></h3>
<ul>
<li>Google은 하드웨어와 AI 기능이 강화된 업그레이드된 크롬북을 포함한 새로운 노트북을 출시하여 사용법과 기능에 대한 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
<li>사용자들은 스마트워치와의 통합, 셀룰러 옵션 포함에 대한 우려를 제기하는 반면, 일부는 모바일 기기 테더링, 크롬북의 AI 기능 관련성에 대해 옹호하기도 합니다.</li>
<li>코딩 또는 소프트웨어 개발 작업에 대한 크롬북의 적합성, 인텔 i3 프로세서의 성능, NixOS의 장점, 개인정보 보호 우려에 대한 의견이 엇갈렸습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://omriavrahami.com/break-a-scene/">장면 나누기: 단일 이미지에서 여러 개념 추출하기</a></h2>
<ul>
<li>저자는 단일 이미지에서 수많은 개념을 추출하고 자연어 안내를 사용하여 다양한 컨텍스트에서 새로운 이미지를 생성할 수 있는 방법인 &#39;브레이크 어 씬(Break-A-Scene)&#39;을 소개합니다.</li>
<li>텍스트 장면 분해 작업을 제시하고 텍스트 토큰과 모델 가중치를 모두 최적화하는 2단계 사용자 지정 프로세스를 포함합니다. 개념 조합의 생성을 개선하기 위해 &#39;유니온 샘플링&#39;이라는 새로운 훈련 전략이 도입되었습니다.</li>
<li>자동화된 지표와 사용자 연구를 통해 이 방법을 평가하고, 이 방법의 몇 가지 적용 사례를 선보였습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737599">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 한 장의 이미지에서 여러 개념을 추출할 수 있는 새로운 AI 기술인 Break-a-Scene을 소개하며, 사진 및 영화 제작과 같은 산업을 변화시킬 수 있는 잠재력을 보여 줍니다.</li>
<li>일부에서는 강력한 워크플로우 개선과 예술적 자원의 확장을 환영하는 반면, 다른 일부에서는 전통적인 사진의 가치에 미칠 영향에 대해 우려를 표하는 등 의견이 분분합니다.</li>
<li>이 기사에서는 가능한 사용 사례에 대해 논의하는 것 외에도 이 기술이 깃허브를 통해 액세스할 수 있고 Google 리서치 논문에서 인정받았다는 점을 언급하며 인류 문화와 사진의 근본적인 개념에 미치는 영향에 대해 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">누가 채용되기를 원하나요? (2023년 10월)</a></h2>
<ul>
<li>이 메시지는 구직자가 위치, 이전 의향, 기술, 이력서, 이메일 주소 등의 기준을 언급하는 제공된 형식에 따라 자신의 정보를 공유하도록 요청하는 메시지입니다.</li>
<li>이는 지정된 이메일 주소를 통한 모든 커뮤니케이션이 채용 기회와 엄격하게 관련되어야 함을 보장합니다.</li>
<li>이 게시물은 특정 분야의 업계 전문가를 채용하고자 하는 고용주를 위한 검색 가능한 데이터베이스 역할을 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 소프트웨어 엔지니어링, 데이터 과학, 제품 관리 등 다양한 분야에서 채용 기회를 찾고 있는 인재들을 모아놓은 것입니다.</li>
<li>이러한 인재는 원격 근무에 유연하게 대처할 수 있어 잠재적인 채용 풀을 넓힐 수 있습니다.</li>
<li>이력서 및 연락처 세부 정보에 대한 링크를 포함하여 잠재적 고용주가 연락할 수 있는 절차를 간소화했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-02]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-02</a></h1>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/tire-dust-makes-up-the-majority-of-ocean-microplastics-study-finds">타이어 먼지가 해양 미세 플라스틱의 대부분을 차지합니다.</a></h2>
<ul>
<li>최근 연구에 따르면 해양에 존재하는 미세 플라스틱의 대부분은 타이어 먼지에서 비롯되며, 이는 해양 생물과 잠재적으로 인간의 건강에 해를 끼칠 수 있다고 합니다.</li>
<li>이 연구는 또한 전기 자동차(EV)의 경우 무게와 높은 토크로 인해 타이어 먼지로 인한 배출량이 훨씬 더 높다는 사실을 발견했습니다.</li>
<li>규제 당국은 타이어 및 브레이크 배출에 대한 표준을 시행하여 이 문제를 해결하고 있으며, 제조업체는 미립자 배출을 포집할 수 있는 대체 타이어 구성과 방법을 연구하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37726539">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화에서는 운송 수단이 환경에 미치는 영향과 관련된 다양한 주제를 논의하며, 해양 미세 플라스틱의 주요 원인인 타이어 먼지와 자동차 기반 운송 수단이 대기 및 표면 오염에 미치는 해로운 영향을 강조합니다.</li>
<li>교외 지역에서 자가용 없이 생활할 수 있는 가능성과 장점을 살펴보고, 교외 인프라의 지속 가능성에 의문을 제기하며, 다양한 에너지원, 특히 전기 자동차(EV)가 환경에 미치는 영향을 조사합니다.</li>
<li>타이어 생산을 위한 지속 가능한 고무 공급원으로 민들레를 사용할 수 있는 가능성, 자동차와 대중교통에 대한 논쟁, 무게에 따른 세금, 연료 효율이 낮은 차량에 대한 우려 등 독특한 측면의 논의가 이루어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/literallydenis/status/1708283962399846459">Bing ChatGPT 이미지 탈옥</a></h2>
<ul>
<li>작성자는 시각적 프롬프트를 수정하여 Bing을 사용하여 캡차를 해석할 수 있었습니다.</li>
<li>게시물에 스크린샷을 첨부하여 Bing의 보안 문자 렌더링을 보여주었습니다.</li>
<li>이는 보안 문자 이미지를 이해하고 해석하는 Bing의 기능에 대한 흥미로운 사용 사례를 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729160">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 AI 언어 모델과 관련된 다양한 주제를 다루며, 제약 조건, 잠재적 위험, 명령에 대한 숙련도 등을 포괄합니다.</li>
<li>LLM(대규모 언어 모델) 탈옥, 소셜 엔지니어링을 통한 조작, 원하는 행동에 맞게 LLM을 조정하는 것의 어려움과 같은 개념에 대해 논의합니다.</li>
<li>윤리적 문제, 개인정보 보호 문제, 투명성 및 보안 조치 강화에 대한 요구, 공상 과학 소설에 대한 유사점도 논의의 일부이며, AI 언어 모델과 관련된 복잡성과 위험에 대해 조명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buildkite.com/blog/goodbye-integers-hello-uuids">안녕 정수, 안녕 UUIDv7</a></h2>
<ul>
<li>빌드카이트는 로그인 블로그 지원이라는 새로운 제품과 데이터 저장에 UUIDv7을 기본 키로 통합하는 등 주요 개선 사항을 소개하는 업데이트를 출시했습니다.</li>
<li>고유 식별자 시스템인 UUIDv7은 시퀀셜 키와 UUID 키 모두의 장점으로 인해 사용되고 있습니다. 식별자에 타임스탬프를 인코딩하여 데이터베이스 성능을 향상시키고, 조정된 식별자 생성의 필요성을 없애고 애플리케이션 로직을 간소화합니다.</li>
<li>이 회사는 전반적인 이점으로 인해 스토리지가 약간 증가했지만, 향후 최대 규모의 Postgres 데이터베이스를 샤딩하고 잠재적으로 UUIDv8을 사용하여 개선을 확장할 것을 고려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37733036">반응</a></h3>
<ul>
<li>이번 토론에서는 분산 시스템에서의 UUID(범용 고유 식별자) 사용에 대해 집중적으로 논의하며, 보안과 실용성에 대한 다양한 의견과 함께 Cuid2 및 UUIDv4와 같은 대안에 대한 제안이 이루어졌습니다.</li>
<li>무작위 ID가 시스템 성능, 데이터베이스 샤딩, 데이터 로컬리티와 쿼리 효율성 간의 관계에 미치는 영향도 대화의 주제가 되었으며, 이는 분산 시스템을 설계하고 최적화하는 것이 얼마나 복잡한지를 나타냅니다.</li>
<li>마지막으로 UUIDv7, ULID, KSUID와 같은 다양한 버전의 UUID와 그 장점과 한계, 그리고 GIS(지리 정보 시스템) 애플리케이션에서의 고유 ID 사용에 대해 살펴보고 더 짧은 ID 표현의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/16v13l5/influxdb_officially_made_the_switch_from_go_rust/">Influxdb가 Go에서 Rust로 전환했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>오픈소스 시계열 데이터베이스인 InfluxDB는 더 뛰어난 성능, 더 나은 오류 처리, 동시성, 다른 오픈소스 애플리케이션과의 향상된 통합으로 인해 거의 모든 코드(99.5%)를 Go에서 Rust로 전환했습니다.</li>
<li>약 3년이 걸린 이 재작성 작업은 무제한 카디널리티, 향상된 분석 쿼리, SQL 및 대규모 에코시스템과의 호환성 등의 요구 사항을 충족하는 것을 목표로 했습니다.</li>
<li>Rust로 전환한 결과 클라우드 환경에서 새 버전의 InfluxDB의 성능이 크게 향상되었으며, 개발 프로세스, DataFusion 쿼리 엔진 사용, TimescaleDB 및 ClickHouse와의 비교에 대한 논의도 이루어졌습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725778">반응</a></h3>
<ul>
<li>시계열 데이터베이스인 InfluxDB가 Go 프로그래밍 언어에서 Rust로 전환하기 시작하면서 소프트웨어 재작성의 이점에 대한 사용자들의 관심과 토론을 불러일으켰습니다.</li>
<li>일부 사용자는 InfluxDB의 확장성 문제로 인해 타임스케일DB나 ClickHouse와 같은 대체 데이터베이스로 전환한 반면, 다른 사용자는 HA, 백업 및 관리와 같은 타임스케일DB의 장점을 높이 평가합니다.</li>
<li>InfluxDB v3가 개발되었음에도 불구하고, 단순성과 호환성 덕분에 InfluxDB v1은 계속해서 널리 사용되고 있습니다. Rust로 전환하기로 결정한 동기는 잠재적인 성능 향상과 Rust 컴파일러가 개발자와 InfluxData 팀 사이에서 각각 회의론과 낙관론을 모두 충족시켰기 때문입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.learndmarc.com">DMARC 학습 및 테스트</a></h2>
<ul>
<li>&#39;DMARC 학습 및 테스트&#39; 콘솔은 이메일 서버 통신을 시각적으로 보여주며 사용자에게 SPF(발신자 정책 프레임워크), DKIM(도메인키 식별 메일), DMARC(도메인 기반 메시지 인증, 보고 및 적합성)에 대한 교육을 제공합니다.</li>
<li>사용자는 할당된 주소로 이메일을 보내는 것으로 시작하여 스푸핑 이메일, 무작위 예제 로드, DMARC 지식 테스트, 이메일 헤더 붙여넣기 등의 옵션을 사용할 수 있습니다.</li>
<li>플랫폼은 사용자의 이메일을 DMARC 설정 확인 용도로만 사용하고 사용자 데이터를 저장하지 않습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729964">반응</a></h3>
<ul>
<li>포럼 토론에서는 이메일 스푸핑을 방지하는 데 있어 DMARC의 강점과 약점이 모두 강조되었으며, 참가자들은 BIMI가 보안을 강화하고 신뢰할 수 있는 서신에 시각적 로고를 부여할 수 있다고 제안했습니다.</li>
<li>SPF와 DKIM은 이메일 스푸핑에 취약한 것으로 강조되고 있으며, DMARC는 성공적인 인증에 의존하고 있어 위험 관리와 이메일 인증 업계 표준 개선에 대한 논의로 이어지고 있습니다.</li>
<li>Apple의 &#39;내 이메일 숨기기&#39; 서비스, 이메일 오류, 오래된 자바스크립트 코드, TLS 및 SSL과 같은 프로토콜의 관련성 등 다양한 주제가 논의되었지만, 특히 스푸핑에 대한 이메일 보안 강화에 대한 논의가 두드러졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arkeonews.net/new-discoveries-in-gobeklitepe-and-karahantepe-a-human-sculpture-with-a-realistic-facial-expression-found-in-karahantepe/">12,000년 된 사실적인 인간 조각상이 발굴되었습니다.</a></h2>
<ul>
<li>터키의 괴베클리테페와 카라한테페 유적지에서 선사 시대 예술과 고대 정착지에 대한 추가적인 통찰력을 제공하는 새로운 발견이 공개되었습니다.</li>
<li>괴베클리테페에서는 이 시대 최초의 회화 조각으로 추정되는 멧돼지 조각상이 발견되었습니다.</li>
<li>카라한테페에서는 이전 발굴에서 발견된 부조와 같은 사실적인 표정의 실물 크기의 인간 조각상이 발굴되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729163">반응</a></h3>
<ul>
<li>고고학자들이 터키 괴베클리 테페에서 인류 문명의 시작에 대한 기존의 이해에 도전하는 12,000년 된 석상을 발견했습니다.</li>
<li>이 발견은 복잡한 예술품이 현재 생각했던 것보다 더 일찍 존재했을 수 있음을 시사하며, 인류 문명의 뿌리에 대한 논의를 촉발하고 있습니다.</li>
<li>이 유적지에서 석조 거석과 추가 조각상 등 최근 발견된 다른 유물들은 선사 시대의 정의와 연대 측정 방법의 정확성에 대한 논쟁을 불러일으키며 고대 예술과 문화에 대한 더 깊은 시각을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.natesilver.net/p/fine-ill-run-a-regression-analysis">좋아, 회귀 분석을 실행해 보겠지만 만족스럽지는 않을 것입니다.</a></h2>
<ul>
<li>저자는 중요한 일반적 진실에 초점을 맞춘 단순화된 분석이 공개 토론에서 더 큰 영향력을 발휘한다고 믿습니다.</li>
<li>이 토론에서는 각 주의 당파성, 코로나19 백신 접종률, 사망률 간의 상관관계를 중심으로 논의가 진행됩니다.</li>
<li>이 분석에 따르면 연령과 백신 접종률이 주마다 코로나19 사망률 격차의 상당 부분을 차지하는 것으로 나타났습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728642">반응</a></h3>
<ul>
<li>토론에서는 보호 조치의 효과성, 병원 수용 능력, 정책적 영향, 팬데믹으로 인한 불안감, 동물 개체군에 미치는 잠재적 영향 등 코로나19 팬데믹과 관련된 다양한 주제가 다뤄졌습니다.</li>
<li>이 담화에서는 특정 사안에 대한 회의론과 과소평가, 신뢰할 수 있는 데이터의 필요성, 특정 주제를 공개적으로 논의하는 것의 어려움, 보다 구체적인 연구 및 의료 투자 옹호 등 대조적인 견해와 의견이 강조되었습니다.</li>
<li>특히 의료 및 정책 대응 측면에서 코로나19가 사회에 미치는 수많은 영향에 대해 명확한 이해와 열린 대화를 유지하는 것이 중요하다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/29/mozilla_asleep_at_wheel/">선구자에서 구글의 이상한 이웃으로 전락한 Mozilla의 중년 위기</a></h2>
<ul>
<li>완전한 오픈 소스 Firefox 브라우저와 상당한 보안 연구로 유명한 Mozilla는 혁신이 부족하고 기회를 놓쳤다는 비판을 받고 있습니다.</li>
<li>일부 가치 있는 기술을 포기하고 다른 기술을 활용하지 못한 것으로 알려졌으며, 이에 따라 파워 유저를 더 많이 수용하고 Chrome과 같은 경쟁사와 차별화해야 한다는 제안이 제기되었습니다.</li>
<li>저자는 모질라가 간과되고 있는 메시징 클라이언트인 썬더버드를 다시 활성화할 것을 촉구하고, 러스트 프로그래밍 언어와 오리지널 넷스케이프 웹 브라우저와 같은 영향력 있는 과거의 발명품들을 회상합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724538">반응</a></h3>
<ul>
<li>이번 토론에서는 Mozilla와 Google Chrome의 경쟁, 시장 점유율 감소에 대한 우려 등 Mozilla, Firefox 및 광범위한 기술 업계와 관련된 다양한 이슈를 중심으로 논의가 진행되었습니다.</li>
<li>다양한 웹 브라우저의 장점에 대한 논쟁, 임원 연봉이 조직에 미치는 영향에 대한 토론, Rust와 Thunderbird에서 Mozilla의 역할에 대한 추측이 있습니다.</li>
<li>또한 Rust와 Go와 같은 프로그래밍 언어 간의 비교, Google의 반경쟁적 관행에 대한 비판, Chrome과 비교한 Firefox의 사용성, 성능, 광고 차단 기능에 대한 토론도 이루어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bing.com/images/create/?ref=hn">DALL-E 3는 이제 Bing에서 공개적으로 사용할 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>DALL-E가 탑재된 빌더수체 이미지 크리에이터는 인공지능(AI) 기술을 사용하여 텍스트 입력을 기반으로 이미지를 생성할 수 있습니다.</li>
<li>이 도구는 Microsoft의 Bing 플랫폼에서 사용할 수 있으며, 사용자는 이 도구를 사용함으로써 Microsoft의 리워드 및 Bing 이미지 크리에이터와 함께 제공되는 이용 약관에 동의하는 것입니다.</li>
<li>이 도구의 사용자는 Microsoft 리워드에 관한 이메일과 Bing 이미지 작성기에 대한 알림을 받게 됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725498">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담화는 현재 Bing에서 사용할 수 있는 이미지 생성 모델인 DALL-E 3에 초점을 맞추고 있으며, 디스코드에 대한 사용과 잠재적인 확장성 및 환경 영향 문제를 둘러싼 몇 가지 논쟁을 다루고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 Bing과 ChatGPT에 대한 선호도를 밝히고, 콘텐츠 안전 정책을 고려하면서 OpenAI에 대한 Microsoft의 전략과 소유권에 대해 질문합니다.</li>
<li>AI 번역 시스템의 요소, 이미지 생성 기능, Bing Chat과 ChatGPT의 차이점도 논의의 일부였습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bigthink.com/starts-with-a-bang/pulsars-dark-matter-milky-way-antimatter/">암흑 물질이 아닌 펄서가 은하수의 반물질을 설명합니다.</a></h2>
<ul>
<li>NASA의 페르미 위성은 은하수 중심부의 풍부한 반물질 입자가 이전 이론처럼 암흑 물질이 아닌 펄서 때문일 가능성이 높다는 사실을 발견했습니다.</li>
<li>상대론적 제트와 빠르게 움직이는 물질을 통해 물질-반물질 쌍을 생성하는 펄서는 암흑 물질이 반물질의 근원이라는 기존의 믿음에 도전합니다.</li>
<li>이 연구는 페르미 위성이 생성한 가장 최신의 고해상도, 고에너지 우주 지도를 활용했으며, 이는 암흑 물질의 이해하기 어려운 본질을 이해하기 위한 추가 조사의 필요성을 시사합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725530">반응</a></h3>
<ul>
<li>중심 논의는 암흑 물질과 다양한 천문 현상을 설명하는 데 있어 암흑 물질의 잠재적 역할에 초점을 맞추며, 과학 이론의 복잡성과 다양성을 보여줍니다.</li>
<li>펄서가 은하수의 반물질을 설명할 수 있다는 제안이 나오면서 반물질의 본질과 기원에 대한 새로운 관점이 제시되고 있습니다.</li>
<li>이 대화에서는 기존 모델의 한계와 암흑 물질에 대한 추가 연구의 필요성을 강조하며 빛의 속도, 대체 이론, 기존 과학 이론 신뢰의 중요성에 대해서도 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/teens-inundated-phone-prompts-day-night-research-finds-rcna108044">밤낮으로 전화 메시지가 넘쳐나는 10대, 연구 결과 밝혀져</a></h2>
<ul>
<li>커먼센스 미디어의 보고서는 등교 시간과 밤을 포함하여 매일 어린이와 청소년이 받는 알림의 양이 많은 것에 대해 우려를 표명합니다.</li>
<li>이 연구에 따르면 11~17세 연령대의 절반이 하루에 최소 237개의 알림을 받고 있으며, 일부는 24시간 내에 최대 5,000개의 알림을 받기도 합니다.</li>
<li>이 보고서는 알림의 지속적인 흐름이 인지능력, 기억력, 집중력에 영향을 미칠 수 있으므로 학교와 부모가 자녀의 스크린 타임과 휴대폰 사용을 관리할 필요가 있다고 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728990">반응</a></h3>
<ul>
<li>스마트폰의 다양한 앱에서 과도하고 관련 없는 알림으로 인한 불편함과 제어 및 사용자 지정 옵션의 부재에 대한 사용자들의 불만이 가장 큰 문제입니다.</li>
<li>앱 개발자에 대한 더 엄격한 규정과 타사 앱을 사용하여 원치 않는 알림을 필터링해야 한다는 요구가 있습니다.</li>
<li>또한 어린이 스마트폰의 알림 관리의 어려움과 과도한 기술 사용으로 인한 정신 건강에 미칠 수 있는 부정적인 영향에 대해서도 논의가 이루어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longform.asmartbear.com/say-yes/">노라고 말하지 말고 예라고 말하라 (2011)</a></h2>
<ul>
<li>저자는 방해 요소를 피하고 주요 목표와 목적에 집중하는 것이 중요하다고 강조합니다.</li>
<li>그럼에도 불구하고 새로운 기회와 아이디어를 수용하는 것이 중요하다는 점을 강조합니다.</li>
<li>이들은 목표에 부합하는지 확인하기 위해 신중하게 승인을 검증했던 개인적인 경험을 공유하며, 비즈니스를 긍정적으로 변화시킬 수 있는 제안을 받아들이기 위한 조건을 설정할 것을 제안합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724737">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 잠재 고객에게 거의 거절하지 않고 업무 제한에 대한 투명성을 유지하는 전략을 펼치라고 조언합니다.</li>
<li>경험이나 관심이 부족한 직무에 높은 가격표를 붙이면 고객 불만을 초래할 수 있으므로 주의해야 합니다.</li>
<li>댓글 작성자는 더 높은 보수의 바람직하지 않은 작업을 수락하면 시간 제약을 해결할 수 있다고 제안하며, 고객 만족의 균형을 맞추기 위한 효과적인 협상 전략에 대한 별도의 기사를 참조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/opinion/technology/4228100-does-working-from-home-damage-productivity-just-look-at-the-data/">WFH는 장애인의 인력 참여를 크게 늘렸습니다.</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 원격 근무가 생산성에 미치는 영향에 대해 자세히 설명하며, 하이브리드 근무 모델은 약간의 생산성 향상을 가져올 수 있는 반면, 완전한 원격 근무는 적절하게 관리하지 않으면 다소 부정적인 영향을 미칠 수 있다고 설명합니다.</li>
<li>하지만 재택근무 모델은 기업의 간접비를 크게 절감하여 수익성을 높일 수 있습니다.</li>
<li>이 기사에서는 원격 근무가 생산성 및 비용 절감에 미치는 긍정적인 영향을 뒷받침하는 여러 연구와 데이터를 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37727129">반응</a></h3>
<ul>
<li>재택근무(WFH)는 장애인에게 고용 기회를 제공하여 다시 일터로 복귀할 수 있는 기회를 제공했습니다.</li>
<li>기술 노동자들이 도시를 떠날 경우 상업용 부동산을 주택으로 용도 변경하자는 제안과 함께 WFH가 상업용 부동산에 미치는 영향과 관련성에 대한 논쟁이 벌어지고 있습니다.</li>
<li>사회보장국의 가이드라인과 온라인 입사 지원서에서 개인정보를 차별에 사용하지 않겠다고 약속했음에도 불구하고 개인정보를 요구하는 경우가 많아 편향된 관행에 대한 우려가 제기되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/linux/comments/16wv53f/could_the_eu_force_hardware_manufacturers_to_make/">EU는 하드웨어 제조업체가 Linux용 드라이버를 만들도록 강제할 수 있나요?</a></h2>
<ul>
<li>유럽연합(EU)은 하드웨어 제조업체가 인기 있는 오픈 소스 운영 체제인 Linux용 드라이버를 완벽하게 작동하도록 하는 규정을 시행할 것을 고려하고 있습니다.</li>
<li>Linux용 드라이버의 가용성을 보장하는 최선의 방법에 대한 의견은 법적 의무, 오픈 소싱 드라이버, 인센티브로 세금 감면 제공에 이르기까지 다양합니다.</li>
<li>또한 오픈소스 하드웨어, 공개 문서화 요구 사항, 수리 가능성, 개인정보 보호, 비용, 시장에 미치는 영향, 혁신 간의 균형과 관련된 문제를 중심으로 논의가 이루어지고 있습니다. 이 문제에 대한 EU의 개입 필요성에 대해서는 의견이 엇갈리고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728016">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담론은 기술 부문에서 소프트웨어와 하드웨어 기업을 분리하는 규제를 시행할 가능성에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>이러한 규정의 목표는 경쟁을 촉진하는 동시에 벤더 종속을 방지하는 것이지만, 이러한 조치가 사용자 경험과 혁신에 어떤 영향을 미칠지에 대한 우려가 제기되고 있습니다.</li>
<li>이 논쟁의 쟁점에는 개방형 표준, Apple과 Microsoft와 같은 거대 기술 기업, 디바이스 호환성, 하드웨어와 소프트웨어의 통합, 정부의 개입 등이 있습니다. 그 밖에도 수리할 권리와 하드웨어 제조업체에 대한 규제가 미칠 영향 등이 논의되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2023/09/29/mypowerbank-hacks-santander-bikes-homeless-charge-phones/">런던의 노숙자들이 휴대폰을 충전할 수 있도록 산탄데르 자전거를 해킹한 MyPowerbank</a></h2>
<ul>
<li>디자이너 루크 탤벗은 노숙자를 위한 휴대용 휴대폰 충전기인 마이파워뱅크를 개발했습니다. 대여 자전거에 부착하고 뒤로 페달을 밟아 전원을 공급할 수 있습니다.</li>
<li>마이파워뱅크는 런던교통공사의 산탄데르 자전거 체인에 장착할 수 있습니다. 페달을 밟는 동안 생성된 에너지는 배터리에 저장되며, 25분 동안 페달을 밟으면 휴대폰을 완전히 충전할 수 있습니다.</li>
<li>Talbot은 자선 단체 또는 NGO와 협력하여 충전기를 신뢰할 수 있는 충전 자원에 대한 접근성이 부족한 노숙자에게 배포할 수 있도록 설계를 마무리하는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725261">반응</a></h3>
<ul>
<li>런던의 프로젝트인 MyPowerbank는 노숙자들이 휴대폰을 충전할 수 있도록 산탄데르 자전거를 개조했습니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 노숙자를 위한 접근 가능한 휴대폰 충전 옵션의 필요성을 강조하면서 그 실용성과 효율성에 대한 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
<li>이 토론에서는 노숙자의 광범위한 사회적 영향과 저소득층이 직면한 어려움에 대해 강조했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-01]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/10/10">2023-10-01</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/29/23896151/onewheel-cpsc-recall-future-motion-crash-death">네 명의 사망자가 발생한 후 모든 원휠이 리콜되고 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>원휠 전동 스케이트보드를 개발한 퓨처 모션은 4명의 사망자가 보고됨에 따라 미국에서 30만 대의 자체 균형 조정 차량 전량을 리콜하고 있습니다.</li>
<li>이 회사는 처음에는 미국 소비자제품안전위원회(CPSC)의 경고에 이의를 제기했지만, 현재는 리콜을 발표하고 추가 조치가 취해질 때까지 스케이트보드 사용을 중단할 것을 소유자에게 요청했습니다.</li>
<li>최신 모델의 경우 새로운 경고 시스템과 함께 소프트웨어 업데이트가 곧 출시될 예정이며, 초기 사용자는 사용을 중단하고 초기 원휠 모델을 폐기하는 것이 좋습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37717058">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화에서는 원휠 자가 균형 장치의 안전성을 포함한 대체 교통수단에 대한 다양한 주제를 다루며 보호 장비의 필요성을 강조합니다.</li>
<li>이러한 기기의 디자인과 잠재적 위험성에 대한 우려를 중심으로 자전거와 전동 킥보드를 대중교통에 도입하는 것에 대한 장단점을 논의합니다.</li>
<li>이 대화에서는 오픈소스 소프트웨어와 관련된 이점과 과제를 살펴보고, 전기 스쿠터부터 접이식 전기 자전거에 이르기까지 다양한 교통수단에 대한 경험과 관점을 공유합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidauthority.com/psa-google-pixel-911-emergency-calling-issues-3362990/">일부 Pixel 소유자는 여전히 응급 상황에서 911에 전화할 수 없습니다.</a></h2>
<ul>
<li>올해 초 Microsoft Teams 관련 버그가 수정된 후에도 Google Pixel 사용자는 911에 전화하는 데 계속 어려움을 겪고 있습니다.</li>
<li>이러한 통화 끊김 및 긴급 서비스 연결 실패의 원인은 아직 확인되지 않았으며, 다양한 Pixel 모델과 이동 통신사에 영향을 미치는 것으로 보입니다.</li>
<li>사용자는 지역 911 센터에 테스트 통화를 예약하여 기기가 응급 서비스에 연결할 수 있는지 확인하는 것이 좋습니다. 현재 진행 중인 이 문제에 대해 Google에 의견을 요청했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714579">반응</a></h3>
<ul>
<li>Google Pixel 사용자가 911에 전화를 걸 때 문제가 발생하여 모바일 기기에서 긴급 전화의 신뢰성과 잠재적인 법적 영향에 대한 우려를 불러일으키고 있다고 보고했습니다.</li>
<li>현재 분열된 국가 911 시스템을 대체할 통합된 국가 911 시스템의 필요성과 함께 더 나은 테스트 장비 및 절차에 대한 요구가 강조되고 있습니다.</li>
<li>실수로 전화를 거는 경우, 소프트웨어 엔지니어의 책임, 911 기능 관련 문제, 응급 서비스에 대한 대중의 신뢰 유지 등 다양한 주제가 논의되었습니다. 픽셀폰의 신뢰성과 안전성에 대한 우려로 인해 일부 사용자는 브랜드 전환을 고려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.uthscsa.edu/drinking-diet-sodas-and-aspartame-sweetened-beverages-daily-during-pregnancy-linked-to-autism-in-male-offspring/">임신 중 매일 다이어트 탄산 음료를 마시는 것은 남성 자녀의 자폐증과 관련이 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>UT 헬스 샌안토니오가 주도한 최근 연구에 따르면 임산부의 다이어트 탄산음료 및 아스파탐 가당 음료 섭취와 남성 자녀의 자폐증 진단 사이에 연관성이 있는 것으로 밝혀졌습니다.</li>
<li>자폐증 진단을 받은 남자아이는 하루에 한 번 이상 이러한 음료를 마시는 어머니가 있을 확률이 3배 이상 높은 것으로 나타났으며, 여자아이에게는 이러한 상관관계가 발견되지 않았습니다.</li>
<li>이 연구의 저자는 다른 집단을 대상으로 한 추가 연구를 요청했으며 임신과 모유 수유 중에 이러한 제품을 섭취할 때 주의를 기울일 것을 권고했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37716167">반응</a></h3>
<ul>
<li>임신 중 다이어트 탄산음료를 섭취하면 남성 자폐증의 위험이 높아질 수 있다는 연구 결과가 발표되었지만, 이 연구는 결함이 있고 추가 조사가 필요하다는 비판을 받고 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 여성 자폐증의 과소 진단, 자폐증 진단의 어려움, 화학물질 규제 및 안전에 대한 우려, 특히 제조업체와 규제 당국의 역할에 대해서도 심도 있게 다룹니다.</li>
<li>이 연구의 타당성과 환경적 요인이 자폐증에 미치는 영향에 대한 의문이 제기되고 있지만, 임신 중 자폐증과 관련된 다양한 잠재적 요인에 대한 광범위한 논의가 시작되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/a-revelation-about-trees-is-messing-with-climate-calculations/">나무에 대한 계시가 기후 계산을 엉망으로 만들고 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>과학자들은 나무가 구름 형성에 도움이 되는 화학물질을 방출한다는 사실을 발견했으며, 이는 이전에는 이 과정에서 나무의 역할이 과소평가되었을 수 있음을 나타냅니다.</li>
<li>이 발견은 기후 모델에 영향을 미치며, 기후 패턴을 예측하고 산업화 이전의 대기 조건 추정치를 개선하기 위해 자연 에어로졸을 정확하게 설명할 필요성을 강조합니다.</li>
<li>연구자들은 열 스트레스와 삼림 벌채와 같은 요인이 구름 형성에서 자연 에어로졸의 역할에 어떤 영향을 미칠 수 있는지 조사하여 전 세계 구름 형성과 기후 변화와의 연관성에 대한 보다 현실적인 이해를 제공하고자 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37715499">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스 온라인 토론에서는 나무와 나무가 기후에 미치는 영향과 관련된 다양한 측면을 살펴보고, 나무가 공기 중에 난기류를 일으켜 비를 유도하는 방법과 습도 수준을 높이고 미기후를 형성하는 나무의 역할에 대해 다룹니다.</li>
<li>이 밖에도 재조림의 역할, 생물 다양성이 수질에 미치는 영향, 나무와 산불의 연관성, 나무와 대기 오염, 강우 사이의 복잡한 상호 작용에 대한 논의가 이어집니다.</li>
<li>이러한 논의는 나무, 비, 기후 간의 상호작용의 복잡성을 밝혀내고 규모, 토착 지식, 인간의 환경 영향과 같은 요소를 고려해야 할 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://d3.harvard.edu/navigating-the-jagged-technological-frontier/">ChatGPT-4는 비즈니스 컨설턴트의 성과를 크게 향상시켰습니다.</a></h2>
<ul>
<li>하버드의 디지털 데이터 디자인 연구소와 보스턴 컨설팅 그룹은 인공 지능(AI)이 지식 근로자의 생산성과 품질에 미치는 영향을 조사하는 연구를 수행했습니다.</li>
<li>758명의 컨설턴트를 대상으로 한 연구에서 AI가 특정 작업의 성능을 크게 향상시킨다는 사실을 발견했으며, 이는 AI가 일부 작업에는 능숙하지만 다른 작업에는 부족한 것으로 묘사하는 &#39;들쭉날쭉한 기술 경계&#39;라는 개념의 도입으로 이어졌습니다.</li>
<li>이 연구는 AI를 도입할지 말지라는 이분법적인 결정을 넘어 지식 워크플로우에서 인간과 AI의 다양한 설정과 조합의 가치를 검토할 것을 주장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714343">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 요약에서는 언어 모델, 특히 ChatGPT-4와 비즈니스 컨설팅, 프로그래밍, 작문, 자연어 처리와 같은 분야에서의 사용에 초점을 맞춘 다양한 관점과 연구에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>GPT-4를 포함한 이러한 언어 모델은 생산성과 의사 결정을 향상시키는 데 도움이 되는 것으로 여겨져 왔지만, 그 영향은 개인마다 다릅니다.</li>
<li>이러한 장점에도 불구하고 이러한 언어 모델의 한계와 편향성, 특정 직업군에서 발생할 수 있는 잠재적 격변에 대한 우려가 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2000/sep/19/1">55년 만에 삶을 되찾은 포우 (2000)</a></h2>
<ul>
<li>러시아에서 55년간 포로로 지낸 제2차 세계대전 참전 용사 안드라스 토마가 고향인 헝가리 술리안보코르에서 가족과 재회했습니다.</li>
<li>처음에는 그의 신원에 대한 불확실성이 있었지만 의사와 군 장교를 포함한 보호자들은 토마가 실종된 동생이라고 확신하고 있습니다. 이들의 주장을 검증하기 위해 DNA 검사가 진행 중입니다.</li>
<li>제2차 세계대전 당시와 그 이후에 소련에 의해 약 60만 명이 구금되었던 헝가리에서 토마의 신원에 대한 조사가 큰 관심을 끌고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37719668">반응</a></h3>
<ul>
<li>55년 동안 러시아 정신병원에 수감된 헝가리 남성 안드라스 토마 사건은 수감자 치료와 격리의 영향에 관한 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
<li>러시아에서 정신병원이 정치범 수용소로 악용될 수 있는 가능성과 그러한 시설에서 퇴원하는 것과 관련된 문제 등이 논의됩니다.</li>
<li>이 담화는 또한 언어 습득에 대해 다루며 정신 건강을 위한 사회적 상호 작용의 중요성을 강조하고 캐나다의 잠재적인 안락사 논란에 대해 간략하게 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://photographyinsider.info/image-streaming-for-photographers/">마음의 눈으로 밝고 생생한 이미지를 보는 방법 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>이 문서에서는 실어증 환자의 시각화 능력을 향상시키기 위해 고안된 방법인 이미지 스트리밍에 대해 소개합니다.</li>
<li>저자는 자신의 개인적인 경험을 이야기하고 이미지 스트리밍을 구현하는 방법에 대한 자세한 지침을 제공합니다.</li>
<li>댓글 섹션은 개인이 이 기법의 효과에 대해 토론하고 개인적인 진행 상황을 공유할 수 있는 플랫폼을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718999">반응</a></h3>
<ul>
<li>생생한 이미지부터 실어증(시각화할 수 없는 상태)에 이르기까지 개인의 정신적 이미지 생성 능력의 다양성에 대한 논의가 이루어집니다.</li>
<li>시각화, 꿈, 기억, 눈 비빔과 같은 외부 요인의 영향과 관련된 다양한 기술, 경험, 의견이 공유됩니다.</li>
<li>이 대화에서는 시각화 능력의 범위와 이를 향상시키기 위한 전략에 대한 포괄적인 관점을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.welivesecurity.com/en/eset-research/lazarus-luring-employees-trojanized-coding-challenges-case-spanish-aerospace-company/">트로이 목마 코딩 챌린지로 항공 우주 직원을 유인한 가짜 채용 담당자</a></h2>
<ul>
<li>북한과 연계된 라자루스 그룹은 최근 스페인 항공 우주 회사에 &quot;LightlessCan&quot;이라는 백도어를 사용하여 침투한 혐의를 받고 있습니다.</li>
<li>공격자는 메타 채용 담당자를 사칭하여 직원들에게 가짜 채용 프로세스의 일부로 악성 코딩 문제를 보냈습니다. 이 작업은 피해자가 자신도 모르게 감염된 SSL/VPN 클라이언트를 실행하고 시스템에 추가 멀웨어를 설치하는 것을 포함했습니다.</li>
<li>라이트리스캔은 Windows 명령줄 프로그램의 실행 흔적을 제한하고 탐지 및 분석을 어렵게 하는 등 업그레이드된 스텔스 기능을 선보입니다. 또한 라자루스 그룹은 액세스 토큰 조작 및 난독화와 같은 방어 회피 기술을 통합합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37720580">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 요약본에서는 교묘한 코딩 과제를 통해 항공우주 분야 직원을 속인 가짜 채용 담당자의 사건을 파헤치며 잠재적인 구직 위험과 개인정보 보호 문제를 강조합니다.</li>
<li>업무용 개인 계정 및 디바이스 사용에 대한 논쟁을 반영하여 업무와 개인 영역을 분리하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>사이버 보안과 관련해서는 출처가 불분명한 파일에 대한 주의, 업무용 기기의 개인 정보 안전 보장, 국가적 행위자의 잠재적 위협에 대한 추측을 권고합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theglobeandmail.com/canada/article-federal-court-of-appeal-opens-door-to-the-right-to-be-forgotten-in-a/">캐나다인은 구글에서 &#39;잊혀질 권리&#39;가 있다고 연방법원은 판결했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>캐나다 연방 항소법원은 Google의 검색 엔진이 연방 개인정보 보호법에 해당한다고 판결하여 캐나다인이 &quot;잊혀질 권리&quot;를 누릴 수 있을 것으로 보입니다.</li>
<li>개인은 오래되었거나 잘못된 개인 정보로 인해 피해를 입었다고 판단되는 경우 &#39;잊혀지기&#39;를 신청하여 검색되지 않도록 할 수 있습니다.</li>
<li>이번 판결은 퍼블리셔와 독자 사이의 중재자라는 Google의 입장에 반하는 것입니다. 이 사건은 캐나다 대법원까지 진행될 수 있습니다. 유럽에도 유사한 법률이 이미 존재합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714896">반응</a></h3>
<ul>
<li>캐나다 연방법원은 캐나다인이 Google에서 특정 정보가 사실이 아니거나 유해하다고 판단되는 경우 검색 결과에서 삭제하도록 요청할 수 있는 &#39;잊혀질 권리&#39;가 있다고 판결했습니다.</li>
<li>이 권리의 오용 가능성과 언론의 자유에 미칠 수 있는 잠재적 영향에 대한 우려가 있으며, 어떤 정보가 부정확하거나 오래된 것으로 간주되는지, 누가 잊혀질 수 있는 정보를 결정할 권한을 가져야 하는지에 대한 논의가 집중적으로 이루어지고 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 언론의 자유에 대한 결과, AI 시대에 잊혀질 권리를 구현하는 문제, 그리고 이것이 저널리즘에 미칠 수 있는 영향에 대해서도 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undervaluedjapan.blogspot.com/2022/08/the-tron-project-how-japan-almost-ruled.html">트론 프로젝트: 일본이 IT를 지배할 뻔한 방법 (2022)</a></h2>
<ul>
<li>트론 프로젝트는 1980년대 일본의 벤처기업으로, 마이크로프로세서를 일상 가전제품에 통합하는 통합 디지털 인터페이스를 통해 스마트 하우스 및 컴퓨팅 표준을 확립하는 것을 목표로 했습니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 경제적 위협을 초래할 수 있다는 우려와 함께 특히 미국의 거센 비판과 반대에 직면했고, 결국 프로젝트가 중단되었습니다.</li>
<li>마이크로소프트의 Windows가 전 세계를 지배하는 운영 체제로 부상하면서 트론 프로젝트가 가려졌고, 일본이 정보 기술 리더로서의 입지를 확고히 할 수 있는 기회를 놓쳤다는 인식이 확산되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37720632">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 일본 기술 산업, 특히 트론 프로젝트의 침체와 관련하여 소프트웨어의 우선순위 실패와 보수적인 비즈니스 모델 등의 요인이 침체의 원인으로 지목되고 있습니다.</li>
<li>이 기사는 업계의 발전을 따라잡기 위한 일본 기술 기업들의 고군분투를 강조하고, 현재 미중 기술 갈등과 일본의 경험 사이에 유사점을 도출합니다.</li>
<li>저자는 지속적인 개선과 혁신의 필요성을 강조하고, 놓친 기회를 강조하며, 가상 현실과 같은 새로운 기술에 대한 업계의 적응을 옹호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitchellh.com/writing/github-changesets">변경 집합을 중심으로 GitHub 풀 리퀘스트 방향 재설정하기</a></h2>
<ul>
<li>이 글의 저자는 검토 프로세스를 개선하기 위해 &#39;변경 집합&#39;이라는 새로운 기능의 필요성을 강조하면서 GitHub 풀 리퀘스트 사용 시 몇 가지 문제점을 강조합니다.</li>
<li>&quot;변경 집합&quot;을 구현하면 풀 리퀘스트에 버전 관리가 가능하여 더 확장 가능하고 탐색하기 쉬워집니다.</li>
<li>저자가 제안한 것처럼 &#39;변경 집합&#39;은 다른 여러 제품에서 테스트된 패턴으로, GitHub 사용 환경을 크게 개선할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718132">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 깃허브의 코드 리뷰 프로세스를 개선하기 위해 변경 집합을 구현할 것을 제안하고, 사용자들이 현재 직면한 과제와 사용자 경험에 대해 논의합니다.</li>
<li>Gerrit 및 Reviewable과 같은 대체 도구와 스쿼시 병합의 장점에 대해 논의하면서 GitHub가 고급 코드 리뷰의 요구를 충족시키지 못할 수 있음을 나타냅니다.</li>
<li>코드 리뷰의 가치와 우선순위를 정해야 하는 시기, 변경 집합 사용의 장단점에 대한 논쟁이 벌어지면서 소스 코드뿐 아니라 데이터 관리 및 버전 관리 개선의 필요성이 강조되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/09/they-studied-dishonesty-was-their-work-a-lie">그들은 부정직함을 연구했습니다 - 그들의 작업은 거짓말이었나요?</a></h2>
<ul>
<li>행동경제학자 댄 애리얼리와 프란체스카 지노는 부정직과 도덕적 정체성에 대한 연구에서 데이터 조작을 했다는 의혹을 받고 있습니다.</li>
<li>이 글에서는 행동경제학이 공공 정책과 의사 결정에 미치는 영향과 함께 윤리 및 잠재적 남용에 대한 우려에 대해 논의합니다.</li>
<li>주요 주제에는 행동 과학의 복제 위기, 연구 감시 기관인 Data Colada의 조사, 댄 에일리와 프란체스카 지노의 모호한 연구 이력, 사회 과학에서 연구 무결성의 중요성 등이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714898">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 사기 혐의로 기소된 유명 연구자 댄 애리얼리 사례를 중심으로 연구의 비윤리적 행위에 초점을 맞추고 학계 내 책임과 권력 역학 관계에 대한 문제를 지적합니다.</li>
<li>댓글 스레드의 토론에서는 과학적 부정행위를 탐지하고 입증하는 데 따르는 어려움, 연구의 재현성과 신뢰성, 복제 노력의 부족에 대한 우려를 조명하며 연구 기준의 강화 필요성을 강조했습니다.</li>
<li>이 대화는 심리학 연구에 대한 회의론, 과학 기관에 대한 신뢰, 복제 위기 등 광범위한 주제로 확장되어 다양한 과학 분야의 복잡성과 도전 과제를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2023-09-30/how-many-people-are-there-in-the-world-don-t-worry-about-it">현재 대부분의 인구학자들은 인구가 정체될 것으로 예측합니다.</a></h2>
<ul>
<li>경제학자들은 전 세계 인구 감소가 예상됨에 따라 잠재적인 인구 감소에 대한 우려를 표명하고 있습니다.</li>
<li>이러한 경고에도 불구하고 대부분의 인구학자들은 전 세계 인구가 크게 감소하지 않고 안정화될 것이라고 전망합니다. 이는 가족 단위가 작아지는 추세와 여성의 생식 선택권 증가에 기인합니다.</li>
<li>이러한 인구의 안정화는 인류의 미래에 도움이 될 것으로 예상됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37716722">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 주로 높은 주거 비용, 육아휴직 혜택 부족, 우선순위 변화 등의 요인에 영향을 받는 출산율 감소를 중심으로 이루어집니다.</li>
<li>출산과 육아에 대한 다양한 관점을 살펴보고, 인류 생존을 위해 출산이 필요하다는 주장과 십대 부모가 되는 것과 관련된 부작용을 평가합니다.</li>
<li>또한 자녀 양육의 재정적 영향, 출산의 윤리적 딜레마, 출산율 감소로 인한 사회적, 경제적 결과 등을 주제로 다룹니다. 기술의 영향과 여성의 경력 발전 및 가족 창업에 대한 여성의 역할도 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wolfgarbe/PruningRadixTrie">PruningRadixTrie - 접두사 검색 및 자동 완성을 위한 더 빠른 접두사 시도</a></h2>
<ul>
<li>PruningRadixTrie는 접두사 트라이에서 파생된 새로운 데이터 구조로, 최대 1,000배 빠른 속도로 효율적인 접두사 검색과 자동 완성을 가능하게 합니다.</li>
<li>이 기술은 특히 많은 사용자에게 동시에 서비스를 제공할 때 유용하며, 문자 단위의 단어 완성 외에도 다양한 애플리케이션에 적용할 수 있습니다.</li>
<li>PruningRadixTrie는 다양한 프로그래밍 언어로 구현되었으며 SeekStorm의 공헌입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714829">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물에서는 접두사 검색 및 자동 완성 프로세스의 속도를 높이기 위한 새로운 데이터 구조인 &#39;PruningRadixTrie&#39;를 소개합니다.</li>
<li>&#39;PruningRadixTrie&#39;와 철저한 횡단 및 레벤슈타인 경계 빔 검색과 같은 다른 기법을 비교하여 보다 효율적인 작업의 잠재력을 강조합니다.</li>
<li>게시물의 댓글 섹션에는 사용자 경험과 제안된 최적화가 포함되어 있어 실제 적용 및 추가 개선 사항에 대한 직접적인 통찰력을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theportugalnews.com/news/2023-09-30/54-of-portugals-electricity-is-now-generated-by-renewable-energy/81840">현재 포르투갈 전력의 54%가 재생 에너지로 생산됩니다.</a></h2>
<ul>
<li>포르투갈은 현재 전체 전력의 54%를 태양열, 풍력, 수력, 조력 등 재생 가능한 에너지로 생산하고 있습니다.</li>
<li>2030년까지 에너지 수요의 80%를 재생에너지로 충당하는 것을 목표로 하고 있지만, 여전히 소비량의 일부를 수입 가스에 의존하고 있습니다.</li>
<li>포르투갈은 지속 가능한 에너지 관행을 장려하는 정책을 제정했지만, 높은 비용과 필요한 인프라 업그레이드와 관련된 과제는 여전히 남아 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718472">반응</a></h3>
<ul>
<li>포르투갈은 전체 전력의 54%를 재생 에너지로 생산합니다. 그러나 재생 에너지에 대한 포르투갈의 집중이 다른 문제를 가릴 수 있다는 우려의 목소리도 있습니다.</li>
<li>토론에서는 재생 에너지 기술의 실용성과 비용 효율성, 원자력 에너지의 전망, 재생 에너지의 간헐성 및 저장 문제 등이 논의됩니다.</li>
<li>포르투갈은 2022년 1월 재생에너지 발전 비율이 63.64%로 최고치를 기록했지만, 재생에너지의 확장성과 변동하는 전력 공급 관리에 대한 문제에 직면해 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/10/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>