<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 10:17:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-09</a></h1>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.0">롤빵 v1.0.0</a></h2>
<ul>
<li>Bun 1.0은 자바스크립트 및 타입스크립트 개발을 간소화하도록 설계된 툴킷으로, 여러 도구를 대체하고 기존 Node.js 애플리케이션과의 호환성을 제공합니다.</li>
<li>TypeScript, JSX 지원 및 내장 웹 API가 제공되므로 Node.js보다 초당 더 많은 요청을 처리할 수 있는 유능한 JavaScript 런타임으로 알려져 있습니다.</li>
<li>추가 기능으로는 웹소켓 지원 및 패키지 관리가 있습니다. 번 1.0을 개발한 회사는 샌프란시스코에 위치하고 있으며 현재 직원을 모집하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434117">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론은 CommonJS와 ES 모듈을 모두 지원하는 Node.js 에코시스템의 도구인 Bun을 중심으로 진행되며, 사용자들은 장단점을 모두 강조합니다.</li>
<li>이 대화에서는 오픈소스 프로젝트를 위한 커뮤니케이션 플랫폼으로 Discord와 GitHub를 사용하는 방법도 소개합니다.</li>
<li>Bun 도구는 안정성과 라이선스에 대한 추가적인 우려가 제기되면서 Deno 및 Vite와 같은 다른 도구와 비교되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/async-rust.html">Rust는 대규모 동시 사용자 공간 소프트웨어에 적합한 도구가 아닐 수도 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>저자는 병렬성과 동시성을 구분하고 코드 분할의 한계를 설명하면서 최신 동시성에 중점을 둔 프로그래밍 언어인 비동기 러스트의 목적을 명확히 설명합니다.</li>
<li>뮤텍스 기반 동시성은 경쟁 조건과 교착 상태의 위험으로 인해 해로운 것으로 간주되므로 스레드 간 통신에 채널 또는 큐를 사용하는 것이 좋습니다. 그러나 높은 수준의 동시성 문제의 경우 스레드만으로는 충분하지 않을 수 있으므로 Rust의 &quot;비동기/대기&quot; 모델을 사용해야 합니다.</li>
<li>이러한 장점에도 불구하고 비동기 Rust는 객체의 컴파일러 안전성 보장, Arc(원자 참조 수)의 보편적인 사용과 같은 과제를 안고 있습니다. 대규모 동시 접속이 가능한 Rust의 사용자 공간 소프트웨어 애플리케이션의 적합성은 여전히 의문입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37435515">반응</a></h3>
<ul>
<li>메모리 안전성, 동시성, 그래픽 개발, 생산성, 메모리 관리 등 Rust 프로그래밍과 관련된 다양한 주제를 다룹니다.</li>
<li>참가자들이 공유한 경험을 통해 Rust 사용의 장점과 과제, 다양한 사용 사례에 대한 적용 가능성에 대해 알아보세요.</li>
<li>이 상호작용은 또한 Python 및 Go와 같은 다른 언어와의 비교를 제공하고 상속 및 추상화와 같은 여러 프로그래밍 개념에 대해 논의하여 Rust의 강점, 약점 및 지속적인 개선 노력에 대한 견해를 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/aardvarkd/">땅돼지: 18년 후, 포그 크릭 다큐멘터리</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 포그 크릭 소프트웨어의 인턴을 추적하는 다큐멘터리 &#39;땅돼지&#39;를 분석하고 기술 업계의 저명한 인사들과의 인터뷰를 담고 있습니다.</li>
<li>이 책은 2005년의 독립 소프트웨어 개발 현황에 초점을 맞추고 있으며, 여기에는 Y Combinator의 설립과 Reddit의 탄생이 포함됩니다.</li>
<li>영화의 해상도 부족에 대한 비판을 제공하고, 소프트웨어 제작 개선에 대한 동영상 강좌의 출시를 강조하며, 다큐멘터리와 강좌에 대한 링크를 YouTube에 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433186">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 포그 크릭의 다큐멘터리 &#39;땅돼지&#39;에 대한 자세한 해설을 제공하며, 영화 참여자들의 정정 및 추가 맥락을 제공합니다.</li>
<li>포그 크릭 소프트웨어의 역사, 제품 관련 도전과 승리, 보스턴에서 실리콘 밸리로 이전하는 과정 등 다양한 주제를 살펴볼 수 있습니다.</li>
<li>토론의 상당 부분은 Atlassian의 JIRA의 광범위한 사용과 소프트웨어 개발에서 기능 사양의 보급을 중심으로 진행되며, 기술의 진화에 대한 향수를 불러일으킵니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://procreate.com/dreams">꿈의 번식</a></h2>
<ul>
<li>새로 출시된 애니메이션 앱 &#39;꿈 만들기&#39;는 손으로 그린 애니메이션, 모션 그래픽 등을 제작할 수 있도록 설계되었습니다.</li>
<li>이 앱에는 그리기, 페인팅, 오디오 및 비디오 편집, 무대 만들기, 라이브 모션 및 효과, 키프레임, 실시간 렌더링, 어니언 스킨, 텍스트 및 타이핑 애니메이션과 같은 다양한 도구가 포함되어 있습니다.</li>
<li>iPad 및 Apple Pencil과 호환되는 이 애플리케이션은 11월 22일부터 미화 19.99달러에 구매할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434918">반응</a></h3>
<ul>
<li>품질과 경제성으로 유명한 Procreate 앱이 새로운 애니메이션 기능을 도입한 Procreate 5X 버전을 출시하여 사용자들의 마음을 설레게 하고 있습니다.</li>
<li>곧 출시될 애니메이션 앱 &#39;드림즈&#39;는 일부 사용자들이 열광적인 반응을 보이는 반면, 광고의 필요성에 의문을 제기하는 등 엇갈린 반응을 불러일으켰습니다.</li>
<li>iPad 앱에 대한 긍정적인 피드백이 이어지면서 안드로이드 태블릿용 Procreate의 개발 가능성에 대한 논의가 활발하게 이루어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://growth.design/case-studies/apple-privacy-policy">애플 대 메타: 프라이버시의 환상</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 개인 정보 보호를 가장하여 사용자 데이터를 수집하기 위해 Apple과 Meta가 사용하는 수법을 조사합니다.</li>
<li>데이터 수집 전략에서 심리학과 사용자 경험(UX) 기법의 역할에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>이러한 회사들은 사용자 개인 정보를 보호한다고 주장하지만, 그 근본적인 방식은 이러한 보장과 모순될 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433495">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 Apple, 메타(Facebook의 새로운 이름), Google 등 기술 기업을 중심으로 개인정보 보호 문제를 제기하며, 사용자와 광고주가 타겟 광고 및 데이터 수집에 대한 우려를 표명하고 있습니다.</li>
<li>다양한 기술 기업의 데이터 관행의 윤리적 함의에 대한 논쟁이 벌어지고 있으며, 일부에서는 Apple의 사용자 데이터 통제에 대한 비판이 있는 반면, 다른 업계 리더들과 비교하여 Apple의 개인정보 보호 조치를 칭찬하는 의견도 있습니다.</li>
<li>또한 이 대화에서는 안면 인식 기술과 침입 광고의 사용에 대해서도 다루며, 모든 기술 기업의 개인정보 보호와 투명성 강화에 대한 광범위한 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/typesfast/status/1700092765798048093">플렉스포트가 서명된 오퍼 레터를 취소합니다.</a></h2>
<ul>
<li>사업체 Flexport는 월요일에 근무를 시작할 예정이었던 근로자들의 구인 제안을 철회했습니다.</li>
<li>이 회사의 CEO인 라이언 피터슨은 이 사건에 대해 유감을 표명했습니다.</li>
<li>이러한 결정은 채용 과정에서 발생한 문제로 인해 불가피하게 이루어졌습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433681">반응</a></h3>
<ul>
<li>물류 회사인 Flexport는 채용 제안을 철회하고 구인 공고를 중단해 비판을 받았으며, 이로 인해 채용 관행과 갑작스러운 퇴사의 파급 효과에 대한 논쟁이 벌어졌습니다.</li>
<li>해커 뉴스의 담론은 노동권, 고용주의 충성도, 정리해고의 영향 등 광범위한 이슈를 포괄하며, 해고와 관련된 도덕적 딜레마를 강조합니다.</li>
<li>이 대화에서는 원격 근무의 장단점을 조명하고, 재택 근무와 현장 사무실 근무의 실현 가능성을 비교하는 시간을 가졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emoji.fly.dev">AI 이모티콘 생성기</a></h2>
<ul>
<li>이모티콘 생성기인 EmojiGen은 Replicate에서 호스팅되는 오픈 소스 이모티콘 생성기로, 사용자가 맞춤형 이모티콘을 디자인하고 만들 수 있습니다.</li>
<li>특히 플로피 디스크 샌드위치, 불타는 GPU, 다양한 대중문화 아이콘과 같은 독특한 이모티콘을 만들 수 있도록 사용자가 GitHub에서 앱을 포크할 수 있도록 허용하여 기능을 확장했습니다.</li>
<li>사용자는 이모티콘을 생성하고 다운로드한 후 Slack과 같은 플랫폼에서 활용하여 더욱 개인화된 메시징 환경을 조성할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433523">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 편향성에 대한 우려와 채팅 플랫폼과의 통합 가능성에 대한 사용자 피드백을 통해 AI 기반 이모티콘 생성기를 검토합니다.</li>
<li>또한 웹사이트 서비스인 Fly.io에 대한 논의도 진행되었으며, 긍정적인 경험 및 경쟁력 있는 가격과 함께 안정성, 데이터 손실, 연결 등의 문제를 중심으로 다양한 피드백이 있었습니다.</li>
<li>특히 정확도와 편향성과 관련된 이모티콘 생성기의 한계는 이러한 편향성을 해결하기 위한 AI 모델 제작자의 책임에 대해 더 폭넓은 논의를 촉발합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/8/23864538/turbotax-intuit-ftc-deceptive-practices-free-tax-filing">FTC 판사, Intuit의 &#39;무료&#39; 터보택스 광고가 소비자를 오도했다고 결정</a></h2>
<ul>
<li>미국 연방거래위원회(FTC)는 터보택스의 모회사인 Intuit이 세금 신고 서비스를 &quot;무료&quot;로 광고하여 소비자를 오도했다는 판결을 내렸습니다.</li>
<li>FTC 소송 후 1억 4,100만 달러를 지급하라는 판결을 받은 Intuit은 이제 무료 제품 제공을 제한하는 모든 약관을 명확하게 공개해야 합니다.</li>
<li>Intuit의 실제 무료 신고 서비스인 무료 신고를 찾는 과정에서 겪은 어려움을 고려하여 IRS는 2024년 세금 신고 시즌에 시범 운영할 정부 지원 무료 신고 서비스를 개발 중입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37437311">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론은 공개되지 않은 수수료, 기만적인 프로모션, 투명성 부족으로 인해 Intuit의 TurboTax 제품에 대한 사용자들의 불만을 중심으로 진행되었습니다.</li>
<li>보다 투명하고 비용 효율적인 솔루션으로 FreeTaxUSA 및 현금 앱 세금과 같은 대체 세금 신고 옵션이 제안됩니다.</li>
<li>로비 영향력, 세금 제도의 부패, 오해의 소지가 있는 광고, 시스템 개혁 요구 등의 주제는 이러한 사용자 불만의 큰 맥락을 강조하고 세금 신고 시스템에 중대한 변화가 필요함을 암시합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.birmingham.ac.uk/news/2023/bees-struggle-to-find-flowers-because-of-air-pollution">대기 오염으로 인해 꽃을 찾는 데 어려움을 겪는 꿀벌들</a></h2>
<ul>
<li>영국 생태 및 수문학 센터와 여러 대학의 새로운 연구에 따르면 대기 오염은 오존이 꽃의 향기를 떨어뜨리기 때문에 꿀벌이 꽃을 찾는 데 방해가 된다고 합니다.</li>
<li>이 연구에 따르면 꿀벌의 냄새 인식 능력이 최대 90%까지 감소한 것으로 나타났는데, 이는 꿀벌이 식량 안보에 필수적인 수분에 중요한 역할을 하는 만큼 야생화의 풍부함과 농작물 수확량에 잠재적인 악영향을 미칠 수 있음을 시사합니다.</li>
<li>이 연구는 또한 오존이 짝짓기 유인 등 냄새에 영향을 받는 곤충의 다른 행동에도 영향을 미칠 수 있음을 시사하며, 식량 생산과 생물 다양성을 보호하기 위해 대기 오염에 대한 조치가 필요하다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434381">반응</a></h3>
<ul>
<li>대기 오염은 꿀벌의 활동을 감소시키고 꽃을 찾기 어렵게 하여 곤충 개체수 감소에 기여하는 것으로 알려져 있습니다. 그 외에도 교통 및 소음 공해, 꿀벌 자원의 감소 등이 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>일부 참가자들은 곤충 친화적인 환경을 조성하려는 노력이나 유리한 조건으로 인해 꿀벌의 활동과 야생 동물이 증가했다고 언급했습니다.</li>
<li>토론에서는 오염이 특정 식물에 대한 꿀벌의 유인력에 미칠 수 있는 영향, 오염에 대한 꿀벌의 적응으로 이어지는 진화적 압력에 대한 힌트, 촉매 변환기를 통한 차량 오염에 대한 혁신적인 해결책에 대한 논의가 있었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maizure.org/projects/decoded-gnu-coreutils/">디코딩: GNU 코어툴즈 (2018)</a></h2>
<ul>
<li>이 보고서는 초보 프로그래머를 위해 특별히 설계된 GNU 코어유틸 버전 8.3을 이해하기 쉽게 설명하는 MaiZure의 프로젝트를 다룹니다.</li>
<li>이 글의 주요 내용은 완료된 단계에 대한 개요와 유틸리티의 설계 및 기능에 대한 심층 분석으로, 각 유틸리티에 적용된 디코딩 프레임워크와 널리 사용되는 개념에 대한 정보를 포함합니다.</li>
<li>또한 유틸리티 유지 관리, 업데이트 및 프로젝트에 기여하기 위한 프로세스에 대한 인사이트도 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37439535">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 주로 GNU 코어유틸의 &quot;yes&quot; 명령어를 중심으로 진행되며, 프로그램의 효율성과 간결성 사이의 상충 관계를 강조합니다.</li>
<li>시스템 유틸리티를 작성할 때 C 프로그래밍 언어를 사용하는 것이 성능 향상으로 이어질 수 있다는 이점을 강조합니다.</li>
<li>중요한 작업을 수행하지 않도록 설계된 프로그램에서 긴 코드가 발견되는 경우가 있다는 점이 아이러니합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-08</a></h1>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2023/09/blastpass-nso-group-iphone-zero-click-zero-day-exploit-captured-in-the-wild/">NSO 그룹이 야생에서 포착한 아이폰 제로 클릭, 제로 데이 익스플로잇</a></h2>
<ul>
<li>애플은 NSO 그룹의 페가수스 스파이웨어를 배포하는 데 악용된 시티즌 랩에서 발견한 제로 클릭 취약점을 해결하기 위한 업데이트를 발표했습니다.</li>
<li>이 익스플로잇 체인은 피해자와의 상호작용 없이도 최신 iOS 버전을 실행하는 iPhone을 손상시킬 수 있습니다. 이에 대응하여 Apple은 공개적으로 알려진 보안 위험을 식별하는 두 가지 CVE(공통 취약점 및 노출)를 발표했습니다.</li>
<li>사용자들은 디바이스를 업데이트하고 잠금 모드를 활성화하여 이 공격을 차단할 것을 권장합니다. 이번 사건은 시민 사회 단체를 표적으로 삼는 공격과 사이버 보안 지원의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37425007">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론은 권위주의 국가들이 활동가와 언론인을 감시하고 탄압하기 위해 이 소프트웨어를 사용한다는 우려와 함께 아이폰용 제로 클릭, 제로 데이 익스플로잇을 판매한 혐의로 비판을 받고 있는 이스라엘 사이버 보안 회사인 NSO 그룹을 중심으로 진행됩니다.</li>
<li>Apple의 잠금 모드 제한, iMessage 보안, 보안 조치의 효과, 취약성 해결을 위한 강력한 보호 기능의 필요성, iPhone 지역 잠금의 잠재적 파급 효과 등의 사항을 고려합니다.</li>
<li>이 토론에는 퍼징과 같은 보안 강화, 메모리 안전 언어(예: Rust) 사용, 샌드박스의 한계 극복, 사이버 보안 업계에서 윤리적 고려 사항과 규제 조치의 중요성 등에 대한 제안이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/googles-widely-opposed-ad-platform-the-privacy-sandbox-launches-in-chrome/">이제 Chrome은 사용자를 추적하고 &#39;주제&#39; 목록을 광고주와 공유합니다.</a></h2>
<ul>
<li>Google은 사용자 활동을 모니터링하여 웹사이트의 광고 주제 목록을 맞춤 설정하는 &#39;개인정보 보호 샌드박스&#39;라는 새로운 광고 플랫폼을 Chrome에 도입했습니다.</li>
<li>구글은 2024년 말까지 타사 추적 쿠키를 차단할 계획으로 이를 타사 추적 쿠키의 필수 대안으로 제시하고 있지만, 비판론자들은 타겟팅 광고가 없는 세상을 상상할 것을 제안합니다.</li>
<li>Chrome 사용자는 브라우저 설정을 통해 이 기능을 제어할 수 있어 프로세스에 대한 어느 정도 권한을 부여할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37427227">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담화에는 개인정보 보호 문제, 추적 관행, 경쟁에 미치는 영향, 새로운 기능 및 광고 도입, 브라우저 성능, 더 엄격한 규제의 필요성 등 웹 브라우저와 관련된 다양한 주제가 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 대화는 Google Chrome과 같은 주류 브라우저의 가능한 대안, 웹사이트의 봇, 보안과 사용 편의성의 균형, 사용자 에이전트 문자열, Google의 사용자 데이터 처리로 확장됩니다.</li>
<li>이러한 논의는 웹 브라우저와 사용자 개인정보 보호에 대한 일반적인 논쟁과 우려를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/small-web">카기 스몰 웹</a></h2>
<ul>
<li>웹 검색 플랫폼인 Kagi는 인터넷의 비상업적 영역으로 분류되는 &#39;스몰 웹&#39;의 가시성을 높이는 데 초점을 맞춘 혁신적인 이니셔티브인 &#39;Kagi 스몰 웹&#39;을 도입했습니다.</li>
<li>이 새로운 서비스는 엄선된 블로그에서 새로운 데이터를 수집하여 검색 결과 내에 표시하고 RSS 피드도 제공합니다. 이 서비스는 오픈소스이며, 약 6,000개의 검증된 웹사이트를 특별히 선별한 목록이 포함되어 있습니다. Kagi Small Web의 목표는 보다 개인적인 검색 경험을 제공하고, 웹의 잘 알려지지 않은 측면을 집중 조명하며, 소규모 웹의 중요성을 강조하는 것입니다.</li>
<li>카기는 또한 게시물 감상 및 메모 작성과 같은 사용자 상호작용을 지원하기 위해 자바스크립트 없이 운영되는 플랫폼인 카기 스몰웹 웹사이트를 공개했습니다. 사용자는 RSS 피드 또는 API를 통해 Kagi Small Web에 액세스하고 다양한 플랫폼을 통해 피드백을 제공하거나 기여할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420281">반응</a></h3>
<ul>
<li>소규모 웹 검색 엔진인 Kagi는 독립 블로그와 웹사이트의 콘텐츠를 명시적으로 보여주는 새로운 기능인 &#39;작은 웹&#39;을 도입했습니다.</li>
<li>카기는 사용자 친화적인 UI, 개인 정보 보호에 대한 헌신, 가치로 박수를 받고 있지만, 트위터와 같은 중앙 집중식 플랫폼에 대한 링크가 포함되어 있다는 비판이 있어 마스토돈과 같은 대체 서비스나 연합된 자유 소프트웨어 선택에 대한 제안이 나오고 있습니다.</li>
<li>확장성과 비즈니스 모델에 대한 불확실성에도 불구하고 카기의 새로운 이니셔티브에 대한 열정과 지지는 전반적으로 높은 편입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/mullvad-integration/">테일스케일의 멀바드: 비공개 웹 브라우징</a></h2>
<ul>
<li>개인 정보 보호에 중점을 둔 가상 사설망(VPN) 서비스인 Mullvad는 Tailscale과 협력하여 Tailscale 고객에게 Mullvad의 VPN 서버를 사용할 수 있도록 합니다. 이번 파트너십을 통해 웹 브라우징 중 사용자의 개인정보 보호와 보안이 강화됩니다.</li>
<li>프라이빗 인터넷 환경을 조성하는 테일스케일은 디바이스와 멀바드의 네트워크 에지 사이에서 조정 계층 역할을 수행하여 엔드투엔드 암호화와 프라이버시를 보장합니다.</li>
<li>테일스케일은 사용자의 신원을 알고 있지만, 개인 정보를 뮬바드와 공유하지 않기 때문에 프라이버시를 더욱 강조합니다. 이번 파트너십을 통해 테일스케일과 함께 멀바드 출구 노드를 다양하게 활용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420053">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글의 중심 주제는 VPN(가상 사설망)과 웹 프록시에 관한 것으로, 잠재적인 위험과 사용에 대한 다양한 관점을 강조합니다.</li>
<li>이 글에서는 두 VPN 서비스인 테일스케일과 멀바드의 통합에 대해 자세히 다루며 각 서비스의 장점과 한계에 대해 설명합니다.</li>
<li>개인 정보 보호, 검열 문제, 인터넷에서 제한된 콘텐츠에 액세스하기 위해 VPN을 사용하는 것에 중점을 두고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/active-north-korean-campaign-targeting-security-researchers/">보안 연구원을 노린 북한의 캠페인</a></h2>
<ul>
<li>Google의 위협 분석 그룹에서 취약점 연구 및 개발에 주력하는 보안 연구원을 대상으로 한 북한의 캠페인에 대한 업데이트를 제공합니다.</li>
<li>정부의 지원을 받는 공격자들은 0일 익스플로잇을 사용하고 소셜 미디어를 통해 공격 대상과 관계를 맺은 다음 암호화된 메시징 플랫폼을 사용하여 악성 파일을 전송합니다.</li>
<li>이 그룹은 공격자가 제어하는 도메인에서 불특정 코드를 다운로드하고 실행할 수 있는 Windows 도구를 만들었습니다. 현재 Google은 사용자를 보호하고 보안 커뮤니티에 결과를 전파하기 위한 조치를 취하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420831">반응</a></h3>
<ul>
<li>북한 해커들이 깃허브를 통해 악성 코드로 보안 연구자들을 노리고 있어 오픈소스 코드 사용의 안전성에 대한 우려가 커지고 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 손상된 관리자와 깃허브 스타의 오용, 사이버 공격의 북한 귀속을 둘러싼 의문 등 잠재적인 위협에 대해 자세히 다룹니다.</li>
<li>또한 북한 해커들의 훈련, 채용 전술, 생활 환경 등을 살펴보고 보안 정보 보고서의 신뢰성과 해커들의 위험성에 대한 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2023/09/07/copilot-copyright-commitment-ai-legal-concerns/">Microsoft는 Copilot의 법적 저작권 위험에 대한 책임을 집니다.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft의 새로운 Copilot 저작권 약정은 Microsoft의 Copilot 서비스 사용 또는 생성된 결과물과 관련된 저작권 침해에 대한 소송으로부터 고객을 보호합니다.</li>
<li>이 약속은 Copilot 서비스의 유료 버전에 적용되며, 고객은 콘텐츠 필터를 사용하고 저작권을 침해하는 자료를 생성하지 않도록 의무화합니다.</li>
<li>Microsoft의 이번 조치는 고객의 편에 서서 제품 사용으로 인한 법적 문제에 대해 책임을 지고 AI 목표, 저작권 존중, 경쟁 및 혁신을 촉진하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420885">반응</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft는 잠재적인 저작권 침해와 더 광범위한 코드 저장소에 미치는 영향에 대한 사용자의 우려 속에서 Copilot AI 도구와 관련된 모든 저작권 위험을 부담하기로 약속했습니다.</li>
<li>콘텐츠 제작에서 제너레이티브 AI의 합법성과 공정 사용에 대한 논쟁이 계속되고 있으며, 특히 저작권법과의 충돌과 법적 명확성의 필요성에 대한 논의가 집중되고 있습니다.</li>
<li>Copilot 사용과 관련된 책임과 Microsoft의 약속이 실제로 얼마나 강제력이 있는지에 대한 논의도 등장했습니다. 이 담화에는 특정 코드 조각의 저작권에 의문을 제기하는 의견과 지적 재산에 대한 존중을 강조하는 의견 등 다양한 의견이 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/7/tailscale-has-partnered-with-mullvad/">테일스케일, 멀바드와 파트너십 체결</a></h2>
<ul>
<li>테일스케일은 멀바드 VPN과 협업을 체결하여 고객이 두 서비스를 함께 사용할 수 있도록 했습니다.</li>
<li>이 파트너십을 통해 테일스케일 고객은 테일스케일의 메시 네트워크를 통해 장치에 연결하고 멀바드 VPN의 WireGuard 서버를 통해 아웃바운드 연결을 전송할 수 있습니다.</li>
<li>이 협업은 사용자에게 더 높은 수준의 기능과 다용도성을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420382">반응</a></h3>
<ul>
<li>테일스케일은 인터넷 보안 및 개인 정보 보호 분야에서 확고한 입지를 다지고 있는 멀바드(Mullvad)와 협력 관계를 맺었습니다.</li>
<li>이 파트너십의 구체적인 내용과 이에 수반되는 내용은 현재 공개되지 않았습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://textual.textualize.io/blog/2023/09/06/what-is-textual-web/">텍스트 웹: 웹용 TUI</a></h2>
<ul>
<li>텍스트 웹은 텍스트 지원 터미널 애플리케이션을 웹 앱으로 변환하는 프로젝트로, 방화벽 및 포트 구성이 필요하지 않습니다.</li>
<li>URL을 통한 애플리케이션 공유를 간소화하여 웹 개발 경험이 부족한 Python 개발자도 웹 앱 개발을 쉽게 할 수 있습니다.</li>
<li>향후 업데이트에서는 추가적인 웹 플랫폼 API를 통합하고 동일한 코드베이스에서 터미널, 웹, 데스크톱 앱을 구성할 수 있도록 지원할 예정입니다. 현재 텍스트 웹 프로젝트는 공개 베타 버전입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37418424">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 텍스트 사용자 인터페이스(TUI)의 개념과 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)와의 비교를 통해 두 인터페이스의 공존 가능성을 조명합니다.</li>
<li>AutoCAD 및 Emacs와 같이 TUI 및 GUI 옵션을 모두 제공하는 일부 도구를 강조 표시하여 사용자 인터페이스 디자인의 유연성을 나타냅니다.</li>
<li>파이썬용 TUI 개발 프레임워크인 Textual 앱이 소개되고, Textual에 대한 일부 사용자의 경험과 견해를 통해 실제 적용 사례와 반응이 소개됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-its-finally-here">Mojo는 로컬에서 다운로드할 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>AI 개발자를 위한 고성능 프로그래밍 언어인 Mojo를 이제 로컬에서 다운로드할 수 있습니다. 이 언어는 Python과 통합되어 컴파일러 기능 및 IDE 도구를 포함한 전체 Mojo 기능 세트를 사용할 수 있습니다.</li>
<li>Mojo 소프트웨어 개발 키트(SDK)는 Mojo 드라이버, Visual Studio 코드 확장, Jupyter 통합과 같은 도구를 제공합니다. 이를 통해 개발자는 파이썬 성능을 활용하고 파이썬 에코시스템에 원활하게 액세스할 수 있습니다.</li>
<li>Mojo의 향후 계획에는 추가 개발 및 개선을 위해 언어의 일부를 오픈소스로 공개하는 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421529">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화에서는 프로그래밍 언어인 Mojo의 라이선스 모델, 폐쇄형 소스 특성, 오픈소스의 불투명한 미래에 대한 우려와 함께 Mojo에 대해 집중적으로 논의했습니다.</li>
<li>사용자들은 비공개 소스라는 점과 제작자의 개방성에 대한 불확실성 때문에 모조에 시간을 투자하는 것을 꺼려합니다.</li>
<li>프로그래밍 및 머신 러닝 작업에서 모조의 구문 스타일, 성능, 파이썬과 비교한 효과에 대해서는 의견이 분분합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-07/grindr-loses-nearly-half-its-staff-to-strict-return-to-office-rule">Grindr, 2일 RTO 요건으로 직원의 거의 절반을 잃다</a></h2>
<ul>
<li>성소수자 데이팅 앱인 Grindr는 노조 설립 계획에 따라 엄격한 복직 정책을 시행한 후 직원의 약 45%가 퇴사했습니다.</li>
<li>Grindr의 정책에 따라 직원들은 일주일에 이틀만 대면 근무해야 하며, 그렇지 않을 경우 해고될 수 있습니다.</li>
<li>그 결과, 178명의 직원 중 약 80명이 회사의 새로운 전략에 동의하지 않는다는 이유로 사직해야 했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421241">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 요약에서는 Grindr의 직원 감원, 직원에 대한 부적절한 처우 및 잠재적인 보안 위협에 대한 의혹 등 특정 문제에 대해 설명합니다.</li>
<li>이 보고서는 명예훼손방지연맹(ADL)과 디지털혐오대응센터(CCDH)로 인해 트위터 광고 수익이 감소했다는 엘론 머스크의 주장에 주목합니다.</li>
<li>또한 소프트웨어 회사를 경영하는 데 발생하는 지출, 소프트웨어 회사로서의 비즈니스의 구분, 소프트웨어 구독을 통해 시장 요구 사항에 적응할 수 있는 능력에 대한 논의에 대해서도 자세히 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-07</a></h1>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/770e58b1-a299-4b7b-a129-bded8649a43b">영국, 프라이빗 메시징을 둘러싼 빅 테크와의 충돌에서 물러나다</a></h2>
<ul>
<li>영국 정부가 빅테크 기업과의 개인 메시징 접근권 분쟁을 철회하기로 결정했습니다.</li>
<li>이번 결정은 유해한 온라인 콘텐츠로부터 어린이를 보호하기 위한 규정 제안에 따른 것으로, 안전과 개인정보 보호 문제 사이의 잠재적 충돌을 강조합니다.</li>
<li>정부의 역추적 조치는 엔드투엔드 암호화와 메시지 개인정보 보호에 미칠 수 있는 잠재적 영향에 대한 우려를 반영한 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408196">반응</a></h3>
<ul>
<li>영국 정부가 암호화된 메시지에 대한 접근에 대한 입장을 잘못 표현했다는 비판을 받고 있으며, 비판자들은 제안된 온라인 안전 법안이 암호화를 약화시킨다고 주장하고 있습니다. 이로 인해 일부 보안 메시징 플랫폼은 보안 조치를 유지하기 위해 영국을 떠나는 것을 고려하고 있습니다.</li>
<li>정부는 어린이 안전을 위해 최선을 다하고 있다고 주장하며 암호화 논쟁에서 후퇴를 거부하고 있습니다. 그러나 이로 인해 클라이언트 측 스캐닝, 개인 정보 보호에 미치는 영향, 데이터 마이닝, 엔드투엔드 암호화, 백도어 액세스에 대한 논쟁이 촉발되었습니다.</li>
<li>메시징 애플리케이션의 유해 콘텐츠 검색을 기술적으로 가능해질 때까지 연기하겠다는 정부의 계획이 비판에 직면했습니다. 양자 컴퓨팅이 암호화에 미칠 수 있는 잠재적 영향과 다양한 암호화 방법의 취약성 또한 대중 사이에서 논란이 되고 있는 주제입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smolsite.zip/UEsDBBQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAaW5kZXguaHRtbHVTUW+bMBB+Lr/ilq1i0wo4BGghJA/t9lBpk6Zpm6Y91cEOeAPMbCeEbv3vO0OjZdIK4mTuvvt8+vw5r0xTr5284pStc22Gmq+djWQD/HI2tPhRKrlrmVfIWqoMnm/HZ3laEg0teQY7Vb+cMWpoNiYCvS9fH5r64nxxg0voBTPVyp2HLlRclJXBdeLCXvD+Wh5WLgEC8xBsDrtavXIrY7osCPq+9/uFL1UZhIQQy+ueL94ibUdNBWzlvo/AT9MbjFEUQ4QxQrIYSOHHcWh5sRLbmKb7yCfhTQIxluIxJoB/kBTeBPbmHoJtTNMv+N03CVwVBKtRYpltHsbqE+QFAYv1LBhz3lj5H/mVZXdhK+p65Z6HC3bJYkanhCc7WggzoC5+9JhSu5qvXL7nrWTMDSYNrBy4mr1aOlvZGm9LG1EPGWjaak9zJfCsGqpK0WYo71V3WDoPTsFbwxUe8FlHGRNteVLrFLeFv+eLhx4S+y6ds6MLLol9lyf9IbHtZ4YfzNErU+rByYPJVXkweszJrbus4+brW+NqoKAbWWth+DOEzNeOk3frT5XQ0Fey5mArqIDRIFotGAdTcfj88R2iu0ewhEpqA4PcKY1O1BOmkE1D0aC1aNGf3c4AiqcGU+HEyIUbf7v9YLXlF3BNsSmJgLeFxC2EuQBsBYMy4A/QrRVsZi2p0ZPHgf170QWz7DiIwqvzAjAH3puv33+moGXDjzjckfGDb68bNEMtS+l3bYl4XlTyCeq7gpp/SX7DBifFQT2vV7QDcjdDgced82ASFhfTnXb+AFBLAQIeAxQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAAAAAAAEAAACkgQAAAABpbmRleC5odG1sUEsFBgAAAAABAAEAOAAAAH0CAAAAAA==">URL에서 웹사이트 호스팅</a></h2>
<ul>
<li>저자는 최근 웹 서버 라이브러리를 위한 기술 데모(&#39;기술 데모&#39;라고도 함)를 개발했는데, 재미있으면서도 기능적으로는 무의미하다고 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408150">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 웹 서버 라이브러리, TinyURL, 데이터 URI, gzip 압축, base64 인코딩, zip 파일 등 URL을 통한 웹사이트 호스팅 및 콘텐츠 공유를 위한 다양한 프로젝트와 아이디어가 논의됩니다.</li>
<li>상업화, 보안 위험, 파일 크기 제한, 공유 콘텐츠에 대한 책임 등의 문제를 다루며 이러한 방법의 장단점에 대해 설명합니다.</li>
<li>수많은 기법과 사례가 이러한 방법의 혁신적인 잠재력을 보여주며, 댓글 섹션에서 공유된 인사이트를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jqlang/jq/releases/tag/jq-1.7">jq 1.7</a></h2>
<ul>
<li>오픈 소스 소프트웨어 도구인 jq 1.7이 출시되어 5년 동안 중단되었던 프로젝트가 부활하고 새로운 관리자와 유지 관리자가 도입되었습니다.</li>
<li>1.7 릴리스에는 문서 개선, 플랫폼 호환성, 명령줄 인터페이스(CLI) 변경, 언어 개선 등 다양한 업데이트 및 개선 사항이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 게시물은 프로젝트에 기여한 분들께 감사를 표하고 변경 로그를 통해 이번 업데이트의 변경 사항을 전체적으로 검토할 수 있는 링크를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412698">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 JSON 파일 구문 분석에서 프로그래밍 언어 JQ의 효율성에 대한 다양한 견해를 다룹니다.</li>
<li>일부 사용자는 JQ를 칭찬하는 반면, 다른 사용자는 쿼리 구문이 직관적이지 않다고 비판하며 대신 Python과 같은 솔루션을 선호합니다.</li>
<li>JQ의 가치는 인정하지만 사용성에 대해서는 의견이 분분하며, 일부 사용자들은 JSON 데이터 관리를 위한 대안을 제시하기도 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2023/09/results-of-major-technical-investigations-for-storm-0558-key-acquisition/">Storm-0558 키 획득을 위한 기술 조사 결과</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft는 소비자 키를 사용하여 OWA 및 Outlook.com을 침해한 Storm-0558 공격자에 대한 조사 결과를 공유했습니다.</li>
<li>조사 결과, 2021년 4월의 크래시 덤프에 서명 키가 포함되어 있었고, 이후 기업 네트워크 내의 디버깅 환경으로 이동한 것으로 밝혀졌습니다. 이후 공격자가 이 키를 얻기 위해 Microsoft 엔지니어의 회사 계정을 침해했습니다.</li>
<li>Microsoft는 또한 메일 시스템이 소비자 키로 서명된 기업 이메일 요청을 수락하도록 허용하는 라이브러리 오류를 발견했으며, 이후 이를 수정했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408776">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에는 자격 증명 손상, 민감한 데이터에 대한 무단 액세스, 잘못 처리된 주요 자료, 인증 시스템의 잠재적 취약점 등 Microsoft에서 발생한 보안 침해 및 취약점이 요약되어 있습니다.</li>
<li>이 사건은 사이버 공격의 잠재적 위험과 결과에 대한 의문을 제기하면서 Microsoft의 보안 조치와 구조적 문제를 둘러싼 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
<li>이 토론에서는 엔지니어링 시스템, 데이터 보안, 로그 보존 정책 및 타사 조사관의 강화된 필요성을 강조하면서 이러한 인시던트에 대한 Microsoft의 관리를 비판합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joearms.github.io/#2013-11-21%20My%20favorite%20Erlang%20Program">내가 가장 좋아하는 얼랑 프로그램 (2013)</a></h2>
<ul>
<li>저자는 Erlang 언어로 &quot;Universal Server&quot;라는 프로그램을 개발하여 특정 서버로 구성할 수 있는 다용도성을 보여주었습니다.</li>
<li>이들은 이를 확장하여 팩토리얼 서버를 만들고 테스트 프로그램에서 이 서버들을 결합하여 Erlang의 효율성을 더욱 입증했습니다.</li>
<li>저자는 Planet Lab 연구 네트워크를 활용하여 가십 알고리즘을 구현하여 네트워크가 다른 서버로 변환할 수 있도록 함으로써 Erlang 언어의 동적 특성과 네트워크 애플리케이션에서의 유용성을 더욱 잘 설명했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37413908">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 Erlang 프로그래밍 언어, 동시성 모델, 핫 리로드 기능에 대해 중점적으로 다룹니다.</li>
<li>바둑과 같은 다른 언어보다 얼랑을 선택했을 때 얻을 수 있는 이점이 강조되었습니다.</li>
<li>보안 문제, 다른 분산 시스템과의 비교, 표준 예제 프로그램의 필요성 등이 다른 주제로 논의됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/beetle-grows-termite-back-steal-food">딱정벌레는 먹이를 훔치기 위해 등에 &#39;흰개미&#39;를 키운다.</a></h2>
<ul>
<li>과학자들은 흰개미의 외모를 모방하여 흰개미를 속여 먹이를 제공하는 새로운 종의 로브 딱정벌레를 발견했습니다.</li>
<li>흰개미 딱정벌레는 흰개미의 신체 부위와 특징이 매우 유사하여 흰개미 둥지 내에서 탐지를 피할 수 있습니다.</li>
<li>흰개미 알이나 애벌레를 섭취하는 대신 흰개미의 행동을 모방하여 먹이를 &#39;구걸&#39;함으로써 지속적인 생계 수단을 확보하는 것으로 보입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412772">반응</a></h3>
<ul>
<li>호주 딱정벌레는 흰개미를 흉내 내어 먹이를 훔치도록 진화하여 두 종 사이의 진화적 군비 경쟁이 계속되고 있습니다.</li>
<li>대화의 대부분은 진화론의 타당성에 관한 것으로, &#39;그냥 그런 이야기&#39;의 정확성에 대한 논쟁과 모방의 이유에 대한 추측이 포함됩니다.</li>
<li>이 게시물에는 유전자 도용, 딱정벌레의 모방 효과, 다른 유기체가 다른 종을 모방하도록 진화할 가능성에 대한 논의가 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monthlyreview.org/2009/05/01/why-socialism/">왜 사회주의인가? (1949)</a></h2>
<ul>
<li>알버트 아인슈타인은 사회 위기에 대한 해결책으로 사회주의를 주장하며 잠재적 갈등을 완화하기 위한 초국가적 조직의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>그는 인간과 동물의 사회적 행동을 현저하게 구분하며, 현재의 경제 시스템이 이기심과 불균형을 조장한다고 주장합니다.</li>
<li>아인슈타인은 사회주의가 사회적 목표에 중점을 둔 교육 구조와 결합하면 사회 문제를 해결할 수 있다고 제안하지만, 사회주의의 본질적인 문제를 인식하고 이러한 문제에 대한 자유롭고 공개적인 토론의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37407331">반응</a></h3>
<ul>
<li>사회주의, 자본주의, 노동, 실업 등 광범위한 경제 주제를 다루며 사회주의 구현의 어려움과 마르크스의 가치 이론에 대해 논의합니다.</li>
<li>대화에는 노동과 자본의 상호작용, 실업이 자본주의에 미치는 영향, 다양한 경제 시스템에 대한 비판이 포함됩니다.</li>
<li>또한, 경제 이론에 내재된 복잡성, 효과적인 가치 측정 시스템의 과제, 잠재적 해결책을 향한 다양한 관점을 인정합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://once.com/">37signals, &quot;한 번&quot; 도입 - 소프트웨어 한 번 구매하기</a></h2>
<ul>
<li>저자는 소프트웨어를 소유하는 것에서 서비스형 소프트웨어(SaaS) 모델로 구독하는 것으로 전환하는 비즈니스 소프트웨어 모델의 변화를 지적합니다.</li>
<li>이들은 SaaS가 소프트웨어 공급업체에게 재정적인 보상을 제공해 왔지만, 셀프 호스팅 기술이 향상되고 조직이 더 큰 통제권을 갖고자 하는 욕구가 커지면서 이러한 추세가 가라앉고 있는 것으로 보인다고 주장합니다.</li>
<li>저자는 한 번의 결제로 무기한 소유할 수 있는 소프트웨어 도구 시리즈인 &#39;ONCE&#39;를 소개하며, 2023년 말에 공개될 예정인 포스트 SaaS 시대를 예고합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408929">반응</a></h3>
<ul>
<li>어려운 취소, 누적 비용, 지속적인 업데이트 필요성에 대한 우려로 인해 소프트웨어에 대한 구독 요금 모델과 일회성 결제 간에 논쟁이 계속되고 있습니다.</li>
<li>37signals가 &#39;일회성&#39; 요금 모델을 발표하자 일부 사용자는 일회성 결제 옵션을 높이 평가하는 반면, 다른 사용자는 회의적인 반응을 보이며 발표에 사용된 언어를 비판하는 등 다양한 반응이 나왔습니다.</li>
<li>또한 장기적인 소프트웨어 지원, 호환성, SaaS(서비스형 소프트웨어) 모델의 한계, 셀프 호스팅의 이점에 대한 우려도 논의됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ephemeralp2p.durazo.us/2bbbf21959178ef2f935e90fc60e5b6e368d27514fe305ca7dcecc32c0134838">이 페이지는 누군가 보고 있는 경우에만 존재합니다.</a></h2>
<ul>
<li>임시 P2P는 P2P 콘텐츠 공유 플랫폼으로, 사용자가 공유하려는 콘텐츠의 해시를 등록하면 다른 사용자가 해당 링크를 방문할 때 서버에서 이 콘텐츠를 검색하여 전달합니다.</li>
<li>이 플랫폼은 엘릭서와 피닉스 프레임워크를 사용하여 브라우저 웹소켓을 통한 P2P 거래의 잠재력과 콘텐츠 주소 지정 웹의 개념을 탐구합니다.</li>
<li>이 애플리케이션은 공유된 HTML 콘텐츠를 살균하지는 않지만, 교환에 개인 정보는 포함되지 않습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37410630">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 진정한 분산 네트워크를 위한 브라우저의 P2P 기능의 잠재력을 제기한 Elixir, Phoenix 및 웹소켓용 학습 기반 장난감 앱을 중심으로 논의가 진행되었습니다.</li>
<li>참가자들은 맞춤형 오픈 소스 클라이언트, WebRTC의 잠재력, 현재 널리 사용되고 있는 중앙 집중식 플랫폼 등 웹에서 일시적인 P2P 콘텐츠 공유의 장점과 과제에 대해 토론했습니다.</li>
<li>서버 캐싱 개선, 비(非) JS 지원 클라이언트가 페이지를 볼 수 있는 기능 제공, 네트워크 결함 처리, 웹 호스팅에서 이 기술을 사용할 수 있는 잠재력 등에 대한 아이디어도 논의되어 제한 사항과 이점을 모두 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ogham/exa">Exa는 더 이상 사용되지 않습니다.</a></h2>
<ul>
<li>엑사 프로젝트는 &#39;ls&#39; 명령을 대체할 수 있도록 설계된 오픈 소스 도구로, 추가 기능과 개선된 기본값을 제공합니다.</li>
<li>이 도구는 색상 코딩을 사용하여 파일 유형을 구분하고 심볼릭 링크(심볼릭 링크), 확장 속성 및 분산 버전 관리 시스템인 Git에 대한 정보를 잘 알고 있습니다.</li>
<li>엑사 툴은 작은 크기와 빠른 속도, 맥OS 및 리눅스 시스템과의 호환성이 특징이며, 이번 포스팅에는 휴대용 가상 소프트웨어 개발 환경 구축 및 유지보수 도구인 배그랜트(Vagrant)를 사용하여 툴을 개발하고 테스트하는 방법과 설치 절차에 대한 정보가 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37416430">반응</a></h3>
<ul>
<li>사용자들은 다양한 명령줄 유틸리티에 대해 대화를 나누고 있으며, 주로 &#39;ls&#39; 명령과 그 대안인 &#39;exa&#39; 및 &#39;lsd&#39;에 초점을 맞춰 장단점에 대해 토론하고 있습니다.</li>
<li>또한 오픈소스 개발자의 지위를 알리는 데 있어 오픈소스 개발자의 역할이 얼마나 중요한지, 소프트웨어의 포크와 재작성의 가능성에 대해 논의했습니다.</li>
<li>또한 소프트웨어 개발에서 안정성과 혁신 사이의 균형을 탐구하고 관련된 상충 관계를 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-06</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392676">저는 FCC 위원으로서 IoT 보안 업데이트에 대한 규제를 제안합니다.</a></h2>
<ul>
<li>FCC 위원 네이선 시밍턴은 일반적인 취약성과 시기적절한 제조업체 지원 부족을 강조하며 IoT 디바이스에 대한 보안 업데이트의 필요성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>FCC는 보안 업데이트 지원 공개를 주요 기준으로 삼아 커넥티드 디바이스에 대한 사이버 보안 라벨링 프로그램을 제안합니다.</li>
<li>시밍턴 커미셔너는 이 제안에 대한 대중의 피드백이 의사 결정에 도움이 되기를 바라며, 제출 기한은 2023년 9월 25일까지입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392676">반응</a></h3>
<ul>
<li>FCC 위원 네이선 시밍턴은 제조업체가 구매 후 특정 기간 동안 IoT 디바이스에 대한 보안 업데이트를 제공하도록 하는 규정을 제안했습니다.</li>
<li>FCC는 사이버 보안 라벨링 프로그램에 대한 규칙 제정 제안 공지를 발표하여 의사 결정에 있어 대중의 의견의 가치를 강조했습니다.</li>
<li>논의 주제에는 원격 업데이트 메커니즘의 과제, IoT 디바이스의 취약점 조사, 연구자와 기업 간의 협력 프레임워크, IoT 보안에서 정부의 역할, 사이버 범죄에 대한 우려 등이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/opentffoundation/opentf">이제 OpenTF 리포지토리가 공개되었습니다.</a></h2>
<ul>
<li>GitHub의 오픈TF 리포지토리는 첫 번째 알파 릴리스를 준비 중인 개발 프로젝트입니다. OpenTF는 인프라 관리에 사용되는 오픈 소스 도구로, 높은 수준의 구성 구문을 활용합니다.</li>
<li>OpenTF에는 코드형 인프라, 실행 계획, 리소스 그래프 및 자동화된 변경과 같은 여러 기능이 포함되어 있습니다. 저장소에는 명령줄 인터페이스인 OpenTF Core와 기본 그래프 엔진도 포함되어 있습니다.</li>
<li>OpenTF 리포지토리에는 OpenTF 컴파일 방법과 버그 보고 또는 개선 요청을 제출하는 방법을 자세히 설명하는 기여자를 위한 가이드가 포함되어 있습니다. 이 리포지토리는 Mozilla Public License v2.0에 따라 라이선스가 부여됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392581">반응</a></h3>
<ul>
<li>오픈TF 리포지토리는 GitHub에서 공개적으로 시작되었으며, 코딩 문제를 감지하고 수정하기 위한 바이너리 검색 및 PR(풀 리퀘스트)의 사용, 병합 프로세스에 대한 우려, 테라폼 포크의 잠재적인 라이선스 문제 등에 대한 대화를 불러일으켰습니다.</li>
<li>OpenTF 프로젝트 내에서 다른 제품과의 혼동을 야기할 수 있는 상표권 문제와 테라폼의 라이선스 변경으로 인한 불편함에 대한 논의가 있었습니다.</li>
<li>해시코프의 라이선스 결정에 대해 사용자와 경쟁사의 기대에 초점을 맞춘 다양한 의견이 제시되었으며, 오픈소스 프로젝트의 미래와 기업에 대한 설득 가능성에 대한 우려의 목소리가 커지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/__silent_/status/1698345924840296801">Rockstar가 Steam에서 크랙 게임 사본을 판매하고 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37394665">반응</a></h3>
<ul>
<li>Rockstar Games가 Steam에서 크랙 버전의 게임을 판매하고 있다는 의혹이 제기되어 저작권 위반 가능성과 디지털 저작권 관리(DRM) 프로토콜의 효용성에 대한 논의가 활발해지고 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 파생 저작물의 합법성, 크랙 소프트웨어 배포, 다양한 게임 업계의 저작권 보호 전략에 대한 내용을 다루며, 특히 최근 논란이 된 스타트렉 팬 프로젝트의 게시 중단 사례를 집중 조명합니다.</li>
<li>크랙 소프트웨어의 정당한 소유권을 둘러싸고 벌어진 이 대화에서 일부 사용자는 락스타가 DRM을 피했어야 한다고 주장하고, 다른 사용자는 해적판 바이너리를 공유한 락스타를 비판했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/measuredco/puck">Puck - React용 오픈소스 비주얼 에디터</a></h2>
<ul>
<li>새로 개발된 도구인 Puck은 기존 CMS(콘텐츠 관리 시스템)의 적응성과 헤드리스 CMS가 부여하는 명령어를 결합하여 콘텐츠 팀이 실제 React 컴포넌트를 사용하여 저작할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>Puck은 독립적인 편집기로 작동하거나 기존 헤드리스 CMS를 기반으로 작동할 수 있으며 오픈 소스 개발 프레임워크인 Next.js와 호환됩니다.</li>
<li>저자는 지속적인 개선을 위한 피드백을 환영하며 향후 Puck 업데이트에 대한 계획을 밝혔습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391848">반응</a></h3>
<ul>
<li>Puck은 콘텐츠 팀이 React 컴포넌트를 사용하여 웹 페이지를 빌드할 수 있도록 지원하는 React용 오픈소스 비주얼 편집기입니다. 기존의 헤드리스 콘텐츠 관리 시스템(CMS)과 함께 사용하거나 독립적인 도구로 사용할 수 있습니다.</li>
<li>Puck의 제작자는 사용자 친화적인 디자인과 다용도성에 대한 긍정적인 피드백에 따라 다중 열 레이아웃과 새로운 플러그인에 대한 지원을 추가할 계획입니다. 사용자들은 개선 사항을 제안하고 프로젝트에 Puck을 활용하는 데 관심을 표명했습니다.</li>
<li>저자는 Puck의 장점과 단점을 스토리블록, Vue 디자이너, grapesjs와 같은 대안과 비교하면서 논의하고, 또 다른 시각적 React 빌더로 Builder.io를 언급합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/EmNudge/watlings">작은 프로그램을 작성하여 WebAssembly 배우기</a></h2>
<ul>
<li>&#39;와틀링스&#39;는 사용자가 작은 프로그램을 직접 수정하면서 웹어셈블리(Wasm)를 학습할 수 있도록 지원하는 것을 목표로 활발히 개발 중인 GitHub 저장소입니다.</li>
<li>이 프로젝트는 사용자가 이슈를 제출하고 풀 리퀘스트를 작성하도록 초대되어 컴파일 및 테스트에 Node 16+와 NPM을 활용하여 기여할 수 있도록 열려 있습니다.</li>
<li>리포지토리에서는 설정 및 사용에 대한 지침을 제공하며, 최적의 코딩 환경을 위해 공식 웹어셈블리 바이너리 툴킷 및 WATI 확장이 포함된 VSCode와 같은 도구를 권장합니다. 이 방법론은 최소한의 설명으로 실습을 통한 학습에 중점을 둡니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37393820">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 웹 어셈블리(WASM)와 웹 개발에서의 활용에 대해 집중적으로 다루며, 문서 객체 모델(DOM)에 대한 액세스 부족 및 제한된 도구와 같은 한계에도 불구하고 무거운 워크로드에 WASM을 사용할 때 얻을 수 있는 이점에 대해 설명합니다.</li>
<li>WASM과 호환되는 다양한 프로그래밍 언어, 프레임워크 및 도구도 검토하여 코딩 스펙트럼에서 사용성을 확장합니다.</li>
<li>또한 WASM의 잠재력에 대한 경험과 의견을 공유하여 웹 개발에서의 실용성과 미래에 대한 통찰력을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://httptoolkit.com/blog/android-14-breaks-system-certificate-installation/">Android 14는 루트로도 시스템 인증서의 모든 수정을 차단하나요?</a></h2>
<ul>
<li>안드로이드 14는 루팅된 기기에서도 신뢰할 수 있는 인증서를 변경하는 기능을 제한하여, 문제가 있는 인증 기관의 신뢰를 철회할 수 있도록 하여 보안을 강화합니다.</li>
<li>이러한 움직임은 개인 정보 보호에 영향을 미치고, 새로운 인증서를 채택하는 데 방해가 될 수 있으며, Let&#39;s Encrypt와 같은 새로운 인증 기관이 어려움을 겪을 수 있습니다.</li>
<li>해결 방법으로 사용자는 Android에서 네트워크 트래픽 가로채기를 위한 대체 솔루션이 논의되는 동안 HTTPS 트래픽 디버깅을 위해 Android 13을 사용하고 Android 트래픽을 검사 및 디버깅하기 위해 HTTP 툴킷을 사용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391521">반응</a></h3>
<ul>
<li>대화에서는 시스템 인증서 변경을 방지하는 안드로이드 14의 변경 사항, 뱅킹 애플리케이션의 보안 통신 및 인증, 인증을 위한 카드TAN의 활용 등 다양한 기술 주제를 다룹니다.</li>
<li>비공개 소스 소프트웨어의 문제점, 기술 기업의 제한, 개방형 하드웨어의 미래, iOS의 HTTPS 개인정보 보호 문제, Android 14가 Android 기기에서 Let&#39;s Encrypt 인증서 및 사용자 CA 인증서에 미치는 영향에 대한 논의가 이루어집니다.</li>
<li>또한 하드웨어 인증의 잠재적 영향, 루팅된 디바이스와 앱/서비스의 호환성, 다양한 운영체제의 제어 및 보안, 정부의 감시 및 통제에 대한 우려 등 기술 영역에서 보안, 제어, 사용자 자유 사이의 마찰을 설명하는 주제가 다뤄집니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/deadbeefsociety/sshfs">현재 유지 관리되는 SSHFS의 포크입니다.</a></h2>
<ul>
<li>이는 사용자가 보안 파일 전송 프로토콜인 SFTP를 사용하여 원격 파일시스템에 연결할 수 있도록 하는 SSHFS 프로젝트의 스핀오프입니다.</li>
<li>현재 원래 SSHFS는 유지 관리되지 않으므로 별도의 러스트 포크가 준비될 때까지 문제를 해결하고 풀 리퀘스트를 수락하며 필요한 지원과 업데이트를 제공하기 위해 이 포크를 만들게 되었습니다.</li>
<li>C, Python, Shell, Meson 및 Emacs Lisp 언어를 사용하여 개발된 이 프로젝트는 기여가 가능하며, 사용자들이 GitHub 이슈 트래커에서 버그를 보고할 수 있도록 장려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37390184">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스의 논의는 SSHFS, TRAMP, SFTP와 같은 원격 파일 액세스를 위한 대체 도구와 이러한 도구에 대한 사용자 경험 및 선호도를 중심으로 이루어집니다.</li>
<li>SSHFS의 잠재적 중단에 대한 논의가 이루어지고 있으며, 저자는 SFTP-over-WS에 대한 리소스를 제공하여 rclone 마운트, Nautilus 및 NFS over Wireguard와 같은 추가 대안에 대해 논의합니다.</li>
<li>이 외에도 오픈소스 소프트웨어 프로젝트 유지 관리, 빌드 자동화 설정 파일, 다양한 프로그래밍 언어의 패키지 관리, 클라우드 스토리지 플랫폼 간 비교 등 다양한 주제가 다뤄집니다. 다양한 프로그램에서 표준화가 부족하고 설정이 불편하다는 사용자 불만도 제기되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fast.ai/posts/2023-09-04-learning-jumps/">LLM이 하나의 예시를 통해 배울 수 있나요?</a></h2>
<ul>
<li>Fast.ai 연구진은 대규모 언어 모델(LLM)이 한 번 노출된 후 데이터 세트의 예시를 빠르게 암기할 수 있으며, 이는 일반적인 예상을 뛰어넘는다는 사실을 발견했습니다.</li>
<li>이 발견은 잠재적으로 LLM의 교육 및 활용 방식에 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>연구팀은 드롭아웃 및 확률적 깊이 기법, 훈련 시 다양한 데이터셋을 사용해 모델의 망각을 방지하는 등의 해결책을 제안합니다. 연구팀은 트위터를 통해 이 주제에 대한 추가 대화를 장려합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37399873">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물에서는 한 가지 예를 통해 언어 모델(LLM)의 학습 능력, 학습 과정에서 치명적인 망각, 과신, 추론의 활용 경향에 대해 살펴봅니다.</li>
<li>LLM의 특정 뉴런을 변경하는 것이 성능에 어떤 영향을 미치는지 살펴보고, 사람이 큐레이션한 데이터의 가치를 강조하며, 합성 데이터 사용의 한계에 대해 토론합니다.</li>
<li>마지막으로, 데이터 암기에서 LLM의 효율성과 긴 컨텍스트 창 통합의 잠재적 이점에 대해 자세히 살펴봅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redeem-tomorrow.com/if-you-can-use-open-source-you-can-build-hardware">오픈 소스를 사용할 수 있다면 하드웨어를 구축할 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>저자는 오픈 소스 코드와 마이크로컨트롤러를 활용한 하드웨어 제품 개발의 이점과 접근성을 강조하며 Arduino, MicroPython, CircuitPython과 같은 다양한 보드 및 소프트웨어 에코시스템의 용이성과 유연성을 강조합니다.</li>
<li>저자는 I2C라는 2선 직렬 데이터 표준과 구축 프로세스를 간소화하는 StemmaQT 및 Qwiic과 같은 케이블 표준을 사용하는 것이 편리하다고 강조합니다.</li>
<li>또한 하드웨어 프로젝트를 위한 맞춤형 인클로저를 쉽게 제작할 수 있는 3D 프린팅 및 컴퓨터 지원 설계(CAD) 도구의 등장에 주목하여 독자들이 DIY 전자 제품 제작에 도전해 볼 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37395096">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 요약에서는 프로토타이핑과 프로덕션 등급 하드웨어 개발 사이의 격차를 해소하는 등 오픈 소스 리소스를 사용하여 하드웨어를 제작할 때의 어려움과 한계에 대해 설명합니다.</li>
<li>오픈소스 하드웨어 프로젝트의 DIY 특성을 강조하고 성공적인 실행을 위한 안전 조치, 적절한 측정 도구 및 지침의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>하드웨어 설계의 복잡성, 3D 프린팅의 사용, 설계 및 프로토타입 제작 시 발생하는 문제를 다루며, 독점 회로도에 대한 접근 없이 하드웨어 프로젝트를 구축할 때의 어려움과 비판을 끝으로 마무리합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gsa.gov/about-us/regions/region-7-greater-southwest/region-7-newsroom/greater-southwest-feature-stories-and-news-releases/gsa-announces-sale-of-federal-helium-system-assets-06222023">연방 헬륨 비축량을 판매합니다.</a></h2>
<ul>
<li>미국 연방서비스국(GSA)은 의회의 지시에 따라 부동산, 장비, 광물권, 헬륨 저장 저장소 등 연방 헬륨 시스템 자산을 매각할 계획이라고 발표했습니다.</li>
<li>8~9개월 정도 소요될 것으로 예상되는 매각 절차에는 자산의 효율적인 이전을 위해 업계 이해관계자들의 참여가 포함됩니다.</li>
<li>이 절차에 대한 자세한 정보는 GSA 웹사이트에서 확인할 수 있으며, 관심 있는 당사자는 정해진 기간 내에 입찰서를 제출할 수 있습니다. GSA는 연방 정부를 위한 조달 및 공유 서비스를 제공하고 부동산 포트폴리오와 기술 서비스를 관리합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391584">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 연방 헬륨 매장량이 민영화되면서 이 귀중한 자원을 매각해야 하는 근거에 대한 논란과 우려가 커지고 있습니다.</li>
<li>헬륨의 제한된 공급량과 잠재적 희소성, 산업 전반에 걸친 광범위한 사용, 천연가스에서 헬륨을 추출할 때 발생할 수 있는 잠재적 환경 영향에 대한 의문이 제기되고 있습니다.</li>
<li>이번 매각으로 인해 향후 헬륨이 부족해져 의료 및 과학 연구와 같은 분야에 악영향을 미칠 수 있다는 우려가 많습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-05</a></h1>
<h2><a href="https://vscodium.com">VSCodium - VSCode의 오픈 소스 바이너리</a></h2>
<ul>
<li>VSCodium은 커뮤니티가 주도하여 독점 라이선스 및 원격 측정/추적이 없는 VS Code의 바이너리를 제공하는 Microsoft의 Visual Studio Code(VS Code)를 대체하는 무료 오픈 소스입니다.</li>
<li>VSCodium을 사용하면 Windows, Mac OS, Linux 등 다양한 플랫폼에서 직접 다운로드하거나 패키지 관리자를 통해 설치할 수 있는 옵션이 있어 MIT 라이선스를 받은 VS 코드에 더욱 편리하게 액세스할 수 있습니다.</li>
<li>또한 VSCodium은 Visual Studio Code에서 전환하는 사용자를 위해 Flatpak 앱 설치 옵션과 자세한 설명서를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37381335">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화에서는 소프트웨어 신뢰, 오픈 소스 프로젝트 취약성, Microsoft의 관행, 대체 소프트웨어 고려 사항 등 다양한 주제에 대해 논의합니다.</li>
<li>참가자들은 인증, 공급망 보안, 데이터 프라이버시, 디지털 저작권 관리(DRM), 라이선스 및 확장 호환성과 같은 주요 측면을 강조했습니다.</li>
<li>이 토론은 독점적 관행과 Visual Studio Code와 같은 애플리케이션에서 관찰되는 오픈 소스 정신 사이의 스트레스를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vgel.me/posts/c500/">500줄의 파이썬으로 C 컴파일러 작성하기</a></h2>
<ul>
<li>이 텍스트에서는 몇 가지 제한 사항에도 불구하고 간단한 C 프로그램을 성공적으로 컴파일하고 실행할 수 있는 WebAssembly를 대상으로 500줄의 Python으로 작성된 C 컴파일러에 대해 설명합니다.</li>
<li>이 컴파일러에서 사용되는 다양한 모듈과 클래스, 흐름을 제어하는 메커니즘, 전역 선언을 처리하는 방식에 대한 인사이트를 제공합니다.</li>
<li>컴파일러는 루프와 조건문을 효과적으로 처리하기 위해 WASM 명령어와 구조화된 제어 흐름을 사용합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383913">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 C 언어의 고유한 특성, 스칼라 데이터 유형에 대한 이해, 접미사 표기법을 사용한 언어 관리 등을 강조하면서 Python으로 C 컴파일러를 만드는 복잡성에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>최신 아키텍처를 타겟팅하여 주류가 아닌 플랫폼의 필요성을 없애고, 프로그래밍 관련 작업을 수행할 때의 부정적인 측면과 긍정적인 측면에 대해 논의합니다.</li>
<li>또한 대학 교육의 장점, 고유한 프로그래밍 언어 및 도메인별 언어의 생성, 동적 언어 제작을 위한 리소스 제공, 컴파일러의 실제 정의에 대해 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/tv-museum-will-die-in-48-hours-unless-sony-retracts-youtube-copyright-strikes-230904/">소니는 40~60년 된 프로그램에 대한 저작권 통지를 TV 박물관에 보냅니다.</a></h2>
<ul>
<li>역사적인 TV 콘텐츠를 보존하는 비영리 단체인 시카고 클래식 텔레비전 박물관은 소니의 저작권 파업으로 인해 48시간 이내에 문을 닫을 수 있습니다.</li>
<li>소니가 40~60년 전 TV 프로그램에 대해 제기한 저작권 소송으로 인해 2007년부터 운영되고 있는 YouTube에서 박물관의 지위가 위태로워졌습니다.</li>
<li>박물관 설립자인 릭 클라인은 프로젝트의 중단을 막기 위해 저작권 문제를 긴급히 해결하려고 노력하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37379272">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담론에는 저작권 침해, 아카이빙 플랫폼, 저작권법이 콘텐츠 제작자에게 미치는 영향, 데이터 비축, 자동 게시 중단, 콘텐츠 관리를 위한 플랫폼의 자율성 등 다양한 주제가 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 사실과 법률의 차이, 특정 법률을 간과하는 사법권의 역할, 인터넷 기술에 대한 정치인의 이해에 대해 살펴봅니다.</li>
<li>콘텐츠 호스팅을 거부할 수 있는 기업의 권리, 워터마크 사용, 오래된 저작물의 보존, 저작권 삭제 절차에 대한 사람의 개입에 대한 논쟁을 중점적으로 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://telecom.csail.mit.edu/judy-sammel.html">케이블 모뎀을 사면 감옥에 간다 (1999)</a></h2>
<ul>
<li>저자는 컴캐스트@홈에서 케이블 사기 혐의로 잘못 청구되어 형사 소환에까지 이르게 된 개인적인 경험을 이야기합니다.</li>
<li>컴캐스트와 법원 시스템에서 난관에 부딪혔지만 고소는 기각되었고, 그 후 저자는 유사한 상황을 피하기 위해 컴캐스트의 절차 개선을 제안했습니다.</li>
<li>작성자는 고객 지원에 대한 명확한 역할을 요구하여 Comcast로부터 사과를 받았으며, 결과적으로 작성자의 범죄 기록이 말소되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37386397">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 포럼은 광대역 기술자로서의 개인적인 일화를 중심으로 총기 안전 및 법률, 특정 국가의 총기 소유권, 케이블 도난 및 저작권 침해와 같은 주제를 다루고 있습니다.</li>
<li>서비스 제공업체에 대한 경험, 자유 시장 이론, 중범죄 변호와 관련된 비용에 대한 논의가 이어집니다.</li>
<li>참가자들은 이러한 주제에 수반되는 복잡성과 관점의 차이를 강조하면서 이러한 문제에 대한 다양한 의견을 제시합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cs.stanford.edu/people/zjl/tide.html">조력 에너지는 재생 가능 에너지가 아닙니다.</a></h2>
<ul>
<li>이 목록에는 저온 및 고온 초전도 이론, 초유체, 전자 터널링 등 다양한 주제를 다루는 여러 과학 논문이 포함되어 있습니다.</li>
<li>LK-99의 중요성과 한계, 브라운 운동에 대한 설명, 크룩스 라디오미터를 구동하는 프로세스도 살펴봅니다.</li>
<li>이 목록은 열역학에 대한 오해에 도전하고, 지구 자기장이 초전도체일 가능성을 탐구하며, 조력 에너지가 재생 가능하지 않은 이유에 대해 논의하고, 상대성 이론을 이해하고 E=mc2를 유도하는 방법을 제시합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383283">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 조력 에너지의 재생 가능한 특성, 에너지 소비의 기하급수적인 증가, 다이슨 스피어 또는 스웜과 같은 미래 에너지 프로젝트의 실현 가능성에 대해 살펴봅니다.</li>
<li>주요 주제에는 지속가능성의 장애물, 인구 증가, 출산율, 미래 에너지 수요를 충족하기 위한 전략, 에너지 소비가 환경 안정과 경제 발전에 미치는 영향 등이 포함됩니다.</li>
<li>불평등의 지속성, 에너지 추출이 지구 자전과 기후에 미치는 영향, 바람의 패턴이 에너지 생산에 미치는 영향, 부동산 및 석유 생산 산업의 역학 관계 등도 다루고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lambertjamesd/portal64">Portal 64 - Nintendo 64용 Portal의 데메이크 버전입니다.</a></h2>
<ul>
<li>lambertjamesd가 만든 깃허브 리포지토리 &quot;portal64&quot;는 코드, 에셋, 관련 문서가 포함된 닌텐도 64 콘솔용 게임 &quot;Portal&quot;의 디메이크입니다.</li>
<li>이 요약은 모던 SDK, 블렌더 및 기타 다양한 도구를 사용하여 프로젝트를 구성하는 방법에 대한 가이드를 제공하며 향후 작업, 기능 및 현재 버그에 대해서도 간략하게 설명합니다.</li>
<li>이 리포지토리는 수많은 별, 감시자, 포크를 획득하여 사용자들 사이에서 인기를 얻고 있으며, 프로젝트는 MIT 라이선스에 따라 운영되고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37381407">반응</a></h3>
<ul>
<li>Nintendo 64 콘솔용 게임 포털을 디메이크하는 프로젝트인 Portal 64는 현재 개발 중입니다. 현재 깃허브 저장소에는 사용자 피드백에 따라 시각적 업데이트가 부족합니다.</li>
<li>오래된 하드웨어를 제조하고 폐기할 때 에너지 효율성과 생태계에 미치는 영향에 초점을 맞춘 논쟁이 벌어졌습니다. 일부는 에너지 효율적인 기술을 주장하는 반면, 다른 일부는 환경적 이유로 기존 하드웨어의 활용을 지지합니다.</li>
<li>디지털 보존, 하위 호환성, 게임 개발의 복잡성 등 관련 주제가 확대되었습니다. 이 제작자는 오리지널 하드웨어와의 호환성으로 유명한 N64 SDK를 사용하여 성공적인 N64 디메이크를 만든 것으로 유명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/news/oscilloscope-watch-ships-after-10-years">10년 만에 킥스타터에서 출시되는 오실로스코프 시계</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37385811">반응</a></h3>
<ul>
<li>10년간의 기다림 끝에 전기 활동을 측정하고 시계 역할도 하는 오실로스코프 시계가 후원자들에게 배송되기 시작했습니다.</li>
<li>이 시계의 출시는 신경전도 연구와 근전도 검사, 킥스타터와 같은 플랫폼에서의 크라우드 펀딩 위험성, 궁극의 해킹 키보드와 같은 다른 기술 아이템에 대한 경험에 대한 토론을 자극했습니다.</li>
<li>오실로스코프 시계 설계와 관련된 복잡한 문제, 정확성, 출시 전 판매 전략에 대해서도 논의가 이루어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://louison.substack.com/p/i-built-a-plane-spotter-for-my-son">아들을 위한 비행기 스팟터를 몇 분 만에 만들었습니다.</a></h2>
<ul>
<li>저자는 강력한 기술인 ChatGPT를 사용하여 비행기를 발견하는 도구를 빠르게 만들어 사용자 위치를 기반으로 주변 항공편을 실시간으로 알려주는 웹 앱에 적용했습니다.</li>
<li>저자는 기술이 아이디어를 빠르게 현실로 전환할 수 있는 잠재력을 강조하며 창의적인 인사이트와 효과적인 기계 커뮤니케이션에 초점을 맞춘 미래를 제안합니다.</li>
<li>저자는 미래에 대해 고민하면서 기계가 고도로 지능화되어 인간이 명상하고 혁신적인 질문을 만들어낼 수 있다는 가설을 세웁니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37379801">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 ChatGPT와 같은 AI 언어 모델을 사용하여 코드를 생성하는 방법과 지적 재산권 및 저작자 표시와 같은 관련 윤리적 문제를 중심으로 이루어집니다.</li>
<li>참가자들은 빠른 코드 스니펫 생성 및 프로토타이핑에 대한 효율성부터 독창성, 정확성, 오용 가능성에 대한 우려까지 ChatGPT의 유용성에 대해 대조적인 견해를 표명했습니다.</li>
<li>저자는 프로그래밍 작업에 대한 ChatGPT의 한계를 강조하고 현실적인 기대치를 가질 것을 강조하며 광범위한 프로젝트나 중요한 기능에 전적으로 의존하는 것을 경계합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ikrima.dev/dev-notes/homelab/zfs-for-dummies/">초보자를 위한 ZFS</a></h2>
<ul>
<li>이 문서는 ZFS를 이해하고 활용하는 데 도움이 되는 포괄적인 가이드로, 주요 구성 요소를 간략하게 설명합니다.</li>
<li>이 가이드는 스냅샷 생성 및 데이터 세트 마운팅과 함께 ZFS 풀 및 파일 시스템 관리에 대한 정보를 제공합니다.</li>
<li>이 문서에는 ZFS에 대한 더 깊은 이해와 추가 연구를 위한 추가 링크가 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37387392">반응</a></h3>
<ul>
<li>&#39;초보자를 위한 ZFS&#39; 문서에서는 초보자에게 파일 시스템인 ZFS를 효과적으로 사용하고 최적화하는 방법과 잠재적인 문제 및 백업 솔루션을 해결하는 방법에 대한 조언을 제공합니다.</li>
<li>댓글 작성자들은 ZFS의 구성과 기능에 대해 서로 의견을 주고받았으며, 대체로 기본 설정이 대부분의 사용자에게 적합하다는 데 의견을 모았습니다.</li>
<li>이 글에는 ZFS의 라이선스 문제와 다른 오픈 소스 라이선스와의 호환성에 관한 논쟁도 포함되어 있지만, 법적 영향은 거의 없을 것이라는 의견도 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/georainbolt/status/1698553197684777069">항공 사진에서 위치와 좌석 번호를 식별하는 지오 추측기</a></h2>
<ul>
<li>트위터 사용자 Rainbolt는 좌표와 목적지를 포함한 비행 정보를 소셜 미디어 플랫폼에 공유했습니다.</li>
<li>사용자는 텍사스 주 댈러스로 향하고 있었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37383245">반응</a></h3>
<ul>
<li>지오게스터는 항공 이미지에서 위치와 좌석 번호를 식별하는 데 능숙한 사람을 말합니다.</li>
<li>AI가 이 기술을 오용하거나 성능이 떨어질 수 있다는 우려가 있는 반면, AI를 지리적 추측 기능을 강화하는 도구로 보는 시각도 있습니다.</li>
<li>이 토론에서는 AI에 대한 회의론, 대안적 접근 방식, AI 훈련 방법, 체스, 특정 웹사이트에 대한 엘론 머스크의 소유권 등에 대해서도 심도 있게 다룹니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-04</a></h1>
<h2><a href="https://neladunato.com/blog/why-wont-grow-freelance-studio-into-agency/">프리랜서 디자인 스튜디오를 에이전시로 키우고 싶지 않습니다.</a></h2>
<ul>
<li>넬라 두나토는 프리랜서 디자인 스튜디오를 에이전시로 확장하는 대신 프로젝트 단위로 다른 크리에이티브와 협업하며 독립적으로 작업하는 것을 선호합니다.</li>
<li>그녀는 에이전시 규범이 자신의 업무 스타일과 맞지 않고 개인적인 창의적인 프로젝트를 중시한다고 주장합니다.</li>
<li>두나토는 개인의 가치에 부합하는 라이프스타일 비즈니스를 지지하며, 다른 사람들이 각자의 목표에 따라 의사 결정을 내릴 수 있도록 장려합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37371084">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물에서는 에이전시로 확장하는 대신 소규모의 집중적인 프리랜서 디자인 스튜디오를 유지하기로 한 결정에 대해 살펴보고, 성장이 비즈니스에 가져올 수 있는 잠재적인 부정적 영향에 대해 논의합니다.</li>
<li>대학 졸업 후의 경험, 급여 및 승진, 플랫폼 프리랜서, 기존 고용과 비교한 프리랜서의 장단점 등 일과 비즈니스의 여러 측면을 고려합니다.</li>
<li>이 토론에서는 프리랜서, 원격 근무의 장점, 프로젝트 선택의 자유, 건강한 일과 삶의 균형 유지의 필요성에 대해 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://climatechangetracker.org">기후 변화 추적기</a></h2>
<ul>
<li>기후 변화 추적기는 기후 변화, 지구 온난화, 온실가스 배출량을 추적하여 최신 데이터와 인사이트를 제공하는 플랫폼입니다.</li>
<li>기온 상승, 이산화탄소, 메탄, 아산화질소의 인간 배출 및 흡수 등 지구 기후 변화의 주요 지표를 제공합니다.</li>
<li>이 플랫폼은 또한 차트, 기사, 라이브 스트림을 제공하며 사용자 개인정보를 존중합니다. 최신 버전(0.9.6)은 2023년 9월 4일에 업데이트되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370900">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 차량 전기화를 통한 탄소 배출량 감축의 효과와 폐기물을 이용한 화석 연료 생산, 재앙적인 결과를 막기 위한 농업 분야의 변화 필요성 등 기후 변화와 관련된 다양한 주제를 다룹니다.</li>
<li>다른 재생 에너지원과 달리 원자력에 투자할 때 고려해야 할 복잡성과 고려 사항, 기후 변화에 맞서기 위한 개인적 조치와 실용적인 변화의 역할, 확장 가능한 탄소 중립 에너지 솔루션의 필요성에 대한 설득력 있는 지적이 제기되었습니다.</li>
<li>탄화수소 합성 및 탄소 포집 기술의 타당성과 효율성, 전기 자동차의 장단점, 환경에 미치는 영향, 자동차 중심 도시가 인구 증가와 거주 가능성에 미치는 영향 등에 대한 추가 토론이 진행되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://raft.github.io">뗏목 합의 알고리즘 (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Raft는 분산 시스템에 필수적인 합의 알고리즘으로, 내결함성을 입증하고 서버 간 합의를 보장합니다.</li>
<li>이해하기 쉽고 실용적인 사용법으로 잘 알려져 있으며, 학습 및 구현을 위한 다양한 리소스가 제공되어 대학 과정에서도 인기 있는 과목입니다.</li>
<li>수많은 소프트웨어 프로젝트가 Raft를 기반으로 하고 있으며, 각 프로젝트는 사용되는 프로그래밍 언어, 라이선스 및 인기도 측면에서 고유합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37369826">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 래프트 합의 알고리즘에 대해 자세히 알아보고, 그 가치와 프로덕션 시스템에서의 구현 장애물을 강조합니다.</li>
<li>알고리즘의 정확성과 유형 하드웨어에서 발생하는 문제를 이해하는 것이 중요하다는 점을 강조합니다.</li>
<li>이 게시물은 Raft의 다른 구현을 참조하고, 알고리즘에 대한 개인적인 경험을 공유하며, 합의 알고리즘에 대한 추가 이해를 위한 리소스를 안내하는 것으로 마무리됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theferret.scot/pesticide-safety-limit-industry-lobbying/">업계 로비 끝에 연어 양식장 살충제 안전 한도 하향 조정</a></h2>
<ul>
<li>스코틀랜드의 연어 양식장에서 사용되는 독성 살충제인 에마멕틴에 대한 안전 한도가 업계의 압력으로 인해 크게 증가했습니다.</li>
<li>2017년과 2023년 사이에 바다 호수 퇴적물에서 허용되는 에마멕틴 농도는 킬로그램당 12나노그램에서 272나노그램으로 증가했으며, 이는 환경 운동가들의 비판을 받아왔습니다.</li>
<li>스코틀랜드 정부는 현재 연어 양식업계의 영향을 고려해 약화된 안전 제한을 언제 시행할지 결정하기 위한 협의를 진행 중입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370453">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 연구는 로비로 인해 연어 양식장에 대한 살충제 안전 제한이 약화되어 동물의 건강, 환경 영향 및 약물 내성에 대한 우려를 불러일으킨다는 사실을 밝혀냈습니다.</li>
<li>비평가들은 이러한 상황을 효율성보다 수익성에 초점을 맞춘 무분별한 산업화가 환경과 인간의 건강에 악영향을 미치고 있다고 지적합니다.</li>
<li>논의된 해결책에는 유전자 변형 식품 규제, 야생동물 친화, 생물 다양성 전략 실행, 사바나 토지 복원, 농지 필요성을 최소화하기 위한 식물성 식단 홍보, 쓰레기 줄이기 및 올바른 조리법에 대한 대중 교육 등이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thetaoofwealth.wordpress.com/2013/02/17/harry-brownes-17-golden-rules-of-financial-safety/">해리 브라운의 금융 안전 규칙 (1999)</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 자신의 직업을 통해 부를 창출하고 투기와 투자를 구분하며 미래의 예측 불가능성을 인정하는 것의 중요성을 강조하는 해리 브라운의 17가지 금융 안전의 황금률을 살펴봅니다.</li>
<li>재정적 안정과 성공을 위해 이러한 규칙을 준수할 것을 권장하고, 잠재적 위기에 대비하기 위해 투자를 다각화하는 영구 포트폴리오와 같은 다양한 투자 접근 방식에 대해 논의합니다.</li>
<li>이 글은 투자에 대한 신중함, 지각력, 실용적인 접근법의 중요성을 강조하며 이러한 투자 원칙을 일반적인 생활 규칙과 연계하여 불확실성을 인정하고 기대치를 관리할 것을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370858">반응</a></h3>
<ul>
<li>주로 자산 배분, 투자 전략, 레버리지 활용, 현금과 금의 중요성, 금융 이해력 및 전문가 조언의 필요성 등 다양한 금융 주제를 다룹니다.</li>
<li>참가자들은 토론 주제에 대한 다양한 관점을 제시하며 다양한 재무 전략의 장점과 위험에 대한 토론에 참여합니다.</li>
<li>이 대화에서는 지정학적 요인이 투자 결정에 미칠 수 있는 영향도 고려합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nomad.foo/blog/cola">콜라: 실시간 공동 편집을 위한 텍스트 CRDT</a></h2>
<ul>
<li>이 블로그 게시물에서는 실시간 공동 편집을 위해 Rust로 작성된 &quot;콜라&quot;라는 텍스트 충돌 없는 복제 데이터 유형(CRDT)을 적용하는 방법을 소개합니다.</li>
<li>일반 텍스트 문서를 표현할 때 시퀀스 CRDT의 기술적 설계를 살펴봅니다. 툼스톤, 버전 벡터, 실행 길이 인코딩, 링크된 목록, B-트리, G-트리와 같은 전략과 데이터 구조를 사용하여 공동 편집을 효과적으로 구현할 때 발생하는 문제와 해결책을 다룹니다.</li>
<li>상대적으로 &#39;콜라&#39;는 다른 CRDT에 비해 여전히 빠르지만, 게시물에서 개선해야 할 중요한 부분으로 강조한 삭제 취소를 지원하지 않습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373796">반응</a></h3>
<ul>
<li>Cola는 실시간 공동 편집을 위해 설계된 데이터 구조인 텍스트 충돌 없는 복제 데이터 유형(CRDT)으로, 노드를 저장하는 동적 배열과 다른 노드를 참조하기 위한 인덱스를 활용합니다.</li>
<li>이 구현은 다른 CRDT와 비교하여 벤치마킹한 결과 작동 속도 측면에서 만족스러운 성능을 보여주었습니다. 하지만 현재 서식 있는 텍스트 서식을 지원하지 않습니다.</li>
<li>콜라(Cola)는 Rust로 작성되었으며 MIT 라이선스에 따라 GitHub에서 공개적으로 사용 가능하며, 접근성과 향후 개선 가능성을 인정받고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurogamer.net/sag-aftra-votes-unanimously-to-expand-its-strike-to-include-the-games-industry">사그-AFTRA가 만장일치로 게임 산업을 포함한 파업을 확대하기로 결정했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>스크린 배우 조합-미국 텔레비전 및 라디오 예술가 연맹(SAG-AFTRA)은 현재 진행 중인 할리우드 파업을 게임 업계로 확대하기로 결정했습니다.</li>
<li>노조는 임금, 근무 환경 개선, 공연 캡처 아티스트에게 영향을 미치는 무분별한 AI 사용에 대한 보호를 요구하고 있습니다.</li>
<li>미국 내 약 16만 명의 미디어 전문가를 대표하는 SAG-AFTRA와의 협상에는 Activision, Disney, EA, 에픽 게임즈, 인섬니악, 테이크 2, 워너 브라더스 등 여러 주요 기업이 참여하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37370170">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 일자리, 콘텐츠 제작, 배우의 권리 및 보상에 미치는 영향을 포함하여 엔터테인먼트 산업에서의 AI와 자동화에 대해 살펴봅니다.</li>
<li>게임 업계에서 노조의 파업 승인 투표, 근로 조건과 소득 분배 개선을 위한 노조의 역할 등 중요한 지적이 제기되었습니다.</li>
<li>다른 중요한 주제로는 인공지능으로 제작된 콘텐츠에 대한 토론과 영화 및 TV와 비교한 비디오 게임에서의 성우 연기의 관련성, 배우와 노동자 간의 일자리 대체 및 연대 문제를 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-preemptively-banned-hundreds-of-millions-of-pirate-urls-last-year-230903/">Google은 작년에 수억 개의 &#39;해적판&#39; URL을 선제적으로 금지했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>Google은 온라인 불법 복제와 싸우기 위해 수억 개의 URL이 검색 엔진에 노출되기도 전에 차단했다고 미국 특허청에 통보했습니다.</li>
<li>이 거대 기술 업체는 권리자가 색인되기 전에도 URL을 신고할 수 있도록 허용하여 선제적인 조치를 취할 수 있도록 합니다. 또한 라이브 스트리밍 이벤트와 같이 향후 발생할 수 있는 잠재적인 불법 복제 사례에 대한 게시 중단 통지도 수락합니다.</li>
<li>URL을 차단하는 것 외에도 Google은 불법 복제를 조장하는 사이트를 검색 결과에서 강등시켜 해당 사이트의 클릭 수가 평균 89% 감소하는 결과를 초래합니다. Google은 불법 복제를 더욱 효과적으로 방지하기 위해 새로운 도구와 방법론에 투자하겠다는 의지를 표명하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373280">반응</a></h3>
<ul>
<li>사용자들은 스팸과 가짜 웹사이트의 등장 등을 이유로 구글의 검색 결과에 불만을 표출하고 있으며, 대신 Yandex, DuckDuckGo, Bing과 같은 대체 검색 엔진을 옹호하고 있습니다.</li>
<li>Google의 불법 복제 방지법 및 DMCA(디지털 밀레니엄 저작권법) 집행, 검색 엔진 권한 남용 가능성, 온라인 검열 및 선전 문제를 둘러싼 논의가 계속되고 있습니다.</li>
<li>세르비아에 대한 러시아의 영향력과 향후 분쟁에 대한 러시아의 잠재적 개입 가능성에 대한 추측이 이러한 논의에서 주목할 만한 주제입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ian-leslie.com/p/stories-are-bad-for-your-intelligence">역사가들은 드라마틱한 이야기를 들려주려는 동기가 점점 더 강해지고 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>제니 불스트로드 박사는 처음에 헨리 코트가 자메이카 노예로부터 제철 공정을 도용했다고 주장했지만, 이 주장은 나중에 올리버 젤프에 의해 반박당했습니다.</li>
<li>이번 논란은 학술 연구에서 타당성과 정확성을 확인하기 위해 철저한 조사와 비판적 검토가 얼마나 중요한지를 강조합니다.</li>
<li>이 기사는 인식을 왜곡하고 필수 정보를 누락할 가능성이 있는 역사 서술에 대한 회의론을 조장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37373257">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 사실 왜곡을 야기할 수 있는 사회 정의 규범과 자금 지원 전제 조건의 영향을 언급하며 학계와 역사가들이 사실에 입각하고 편견 없는 연구를 제시하는 데 있어 직면하는 문제를 강조합니다.</li>
<li>이 책은 역사 서술에서 회의주의와 비판적 분석의 중요성을 강조하며, 동료 검토 시스템의 단점과 연구 출판물에 색을 입힐 수 있는 이데올로기 중심의 편견에 주의를 환기시킵니다.</li>
<li>이 글은 담론의 일부로 보잉 737 MAX 논란과 MCAS 시스템에 대한 논의를 포함하며, 역사 연구의 광범위한 과제와 내러티브에 대한 비판적 참여의 중요한 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vale.sh/">Vale.sh - 산문을 위한 린터</a></h2>
<ul>
<li>Vale.sh는 사용자가 일관성을 유지하고 편집 스타일 가이드를 준수할 수 있도록 도와주는 오픈 소스 명령줄 도구입니다.</li>
<li>이 도구는 콘텐츠 프라이버시를 보장하기 위해 오프라인에서 실행되는 사용자 정의 규칙을 통해 뛰어난 성능과 사용자 지정 기능을 제공합니다.</li>
<li>Vale.sh는 Netlify, Algolia, Hugo 등 여러 스폰서 및 후원자의 지원을 받고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37371426">반응</a></h3>
<ul>
<li>Vale.sh는 사용자 정의 가능한 산문 린터로 Grammarly, write-good, typosaur와 같은 도구와 비교되어 왔지만, 사용자들은 그 효과에 대해 다양한 의견을 제시하고 있습니다.</li>
<li>일부 사용자들은 보다 명확한 사용 예시와 설명을 요청하는 등 Vale.sh 및 iA Writer와 같은 언어 분석 도구의 가치에 대한 논의가 계속되고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 Vale.sh를 Grammarly의 오프라인 대안 및 문서 플랫폼과의 지속적인 통합을 위해 사용할 수 있다고 언급했지만, 그 목적과 Kong 및 VSCode와 같은 플랫폼과의 통합 방법을 명확히 할 필요가 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-03</a></h1>
<h2><a href="https://dannorth.net/2023/09/02/the-worst-programmer/">내가 아는 최악의 프로그래머</a></h2>
<ul>
<li>Dan North의 블로그 게시물은 개발자 생산성을 측정하는 복잡한 문제를 다루며 개별 작업 완료에서 누적된 비즈니스 영향에 대한 관점의 전환이 중요하다는 점을 강조합니다.</li>
<li>이 게시물에서는 혼자 하는 작업보다는 그룹 문제 해결에 집중하여 기존의 생산성 지표에서 지속적으로 저조한 성과를 보인 프로그래머 Tim Mackinnon의 이야기를 공유합니다.</li>
<li>노스는 팀을 퇴출시키려는 경영진의 압력에도 불구하고 팀 전체의 효율성과 생산성을 높이는 데 있어 자신의 중추적인 역할을 옹호하며, 생산성은 복잡한 시스템에서 가시적인 비즈니스 영향력으로 측정되어야 한다고 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361947">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물에서는 지식 공유, 비판 및 사내 정치 관리, 인식이 경력 발전에 미치는 영향에 대한 이해 등 소프트웨어 개발 업계에서 중요한 주제를 살펴봅니다.</li>
<li>프로젝트 관리를 위한 스크럼, 주니어/시니어 엔지니어, 기술 리드, 제품 소유자 및 제품 관리자의 역할 등 업계에서의 구체적인 역할과 방법론에 대해 설명합니다.</li>
<li>또한 효과적인 커뮤니케이션과 협업의 중요성을 강조하고 서로를 지지하는 업무 환경을 조성합니다. 또한 회사 정치의 복잡성, 노조 설립의 장단점, 코드 기여의 어려움에 대해서도 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opensecrets.org/news/2023/09/tax-prep-companies-lobbying-against-free-file-face-scrutiny-from-lawmakers/">세무 준비 회사: 무료 세금 신고에 반대하는 9천만 달러 규모의 로비 활동</a></h2>
<ul>
<li>터보택스(TurboTax)의 소유주인 Intuit, H&amp;R Block과 같은 주요 세무 준비 회사들이 정부가 운영하는 무료 세금 신고 시스템에 반대하는 로비 활동을 벌인 혐의로 조사를 받고 있습니다.</li>
<li>이 회사들은 2003년부터 IRS가 자체 세금 준비 소프트웨어를 개발하는 것을 막기 위해 총 9천만 달러 이상을 로비 활동에 지출했습니다.</li>
<li>2019년 12월, 무료 보고 연합의 양해각서 부록이 이러한 장애물을 제거하여 IRS가 2024년에 무료 세금 보고 서비스를 제공할 계획을 수립할 수 있게 되었습니다. 몇몇 하원 민주당 의원들은 세무 대리 업계의 로비 활동에 대한 조사를 요청했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363616">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 세무 준비 회사들이 무료 세금 신고 옵션에 반대하는 로비에 9천만 달러를 지출하면서 세금 제도의 복잡성과 세무 준비 회사의 역할에 대한 논쟁이 촉발되었습니다.</li>
<li>특히 인튜이트와 같은 기업의 로비 세력의 영향력과 업계 혼란의 가능성, 그리고 정부가 운영하는 세금 신고 시스템의 잠재적 이점에 대한 논의가 이루어지고 있습니다.</li>
<li>또한 세무 준비 회사의 국유화 제안, 세법 간소화의 의미, 로 대 웨이드 사건에 대한 대법원 판결의 관련성과 영향과 같은 주제도 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364605">참고: Discord를 기반으로 비즈니스를 운영하지 마세요.7년 계정은 ASN 게시가 금지됩니다.</a></h2>
<ul>
<li>글쓴이는 7년 된 계정이 사소한 오류로 인해 갑자기 금지되었다고 밝히며 Discord와의 좋지 않은 상호 작용을 강조합니다.</li>
<li>이전에 미성년자 참여자 때문에 작성자의 서버를 삭제하겠다는 협박을 받은 적이 있는 Discord의 문제가 있었습니다.</li>
<li>저자는 이러한 경험으로 인해 Discord에서 비즈니스 설립을 고려할 때 신중을 기할 것을 조언합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364605">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 계정 차단, 중재 정책, 불충분한 지원 등에 대한 우려와 함께 Discord를 비즈니스 운영에 활용할 때의 단점과 잠재적 위험성을 강조합니다.</li>
<li>참가자들은 타사 플랫폼에 대한 의존과 관련된 위험을 강조하면서 대체 플랫폼과 백업 전략의 필요성을 촉구합니다.</li>
<li>만장일치로 일치된 의견은 디스코드에 대한 독점적 의존으로 인한 비즈니스 리스크가 크다는 것입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/09/01/tesla-rivian-put-on-fake-show-of-support-for-right-to-repair/">테슬라, 리비안, &#39;수리할 권리&#39;를 지지하는 가짜 쇼를 펼치다</a></h2>
<ul>
<li>테슬라와 리비안은 중요한 새로운 법률을 제정하지 않고 &#39;수리할 권리&#39; 운동을 옹호하는 것처럼 보인다는 이유로 비난을 받고 있습니다.</li>
<li>두 회사 모두 차량 수리에 많은 비용이 들고 불편하다는 비판을 받아왔습니다.</li>
<li>이 글에는 Valve/Steam의 품질 관리, 팟캐스트 에피소드, Google의 프로그램 종료, 픽셀폰, 법적 문제 등 다양한 기술 관련 주제에 대한 언급도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361462">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 이동 수리에 대한 권리와 전기 자동차, 특히 Tesla 수리의 복잡성에 대해 집중적으로 논의합니다. 키트를 사용하여 구형 자동차를 전기자동차로 개조하는 것의 실용성, 비표준 부품과 소프트웨어로 수리를 복잡하게 만드는 제조업체 등의 문제가 중점적으로 다뤄집니다.</li>
<li>이 밖에도 전기 자동차(EV) 수리 문서 및 부품의 가용성, 다른 자동차의 시동을 걸 때 전기 자동차의 한계, 태양열 지붕과 교체 가능한 배터리의 유용성 등이 논의되었습니다.</li>
<li>일부 참가자는 수리권 법제화를 주장하는 반면, 다른 참가자는 아키텍처 다이어그램 없이 구성 요소를 이해하고 수정함으로써 작업을 더 쉽게 수행할 수 있다고 생각합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.drcathicks.com/post/on-craft">온 크래프트</a></h2>
<ul>
<li>저자는 장인 정신에 대한 할아버지의 포용적이고 실용적인 관점의 영향을 소프트웨어 엔지니어링 업계에서 인식되는 배타성과 엘리트주의와 대조하면서 반성합니다.</li>
<li>저자는 모든 노동은 숙련된 노동이라는 개념을 주장하며, 메이커스페이스에서 배척당했던 개인적인 에피소드를 예로 들며 공예가 포용성을 우선시하고 노력을 중요시해야 한다고 강조합니다.</li>
<li>저자는 공예를 판단의 도구나 무기가 아닌 소통, 협력, 창조의 매개체로 바라보며 팀 환경과 업무 공간을 개선하는 데 할아버지의 관점이 필요하다고 제안합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37361094">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 소프트웨어 엔지니어링 업계에서 &#39;아웃사이더&#39;라는 느낌을 강조하며 포용의 필요성을 강조하고 이러한 &#39;아웃사이더&#39; 코더들의 예상치 못한 성공 사례를 축하합니다.</li>
<li>&#39;수정&#39;이라는 개념을 제시하고 장인 정신과 자신의 작업에 대한 자부심의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>이 기사는 업계에서 장인 정신이 소프트웨어 품질에 미치는 영향을 제시하면서 장인 정신, 품질 및 컴퓨터 사용 간의 관계를 자세히 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2308.15022">재귀적으로 요약하면 LLM에서 장기 대화 메모리를 사용할 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>이 논문은 대규모 언어 모델(LLM)을 사용하여 요약 또는 메모리를 재귀적으로 생성함으로써 개방형 도메인 대화 시스템에서 장기 기억을 향상시키는 전략을 제안합니다.</li>
<li>이 방법은 LLM이 더 작은 대화 컨텍스트를 유지 및 리콜하고 이전 메모리와 후속 컨텍스트를 활용하여 새로운 메모리를 생성하도록 장려합니다.</li>
<li>실험 결과, 이 방법으로 생성된 긴 문맥의 대화에서 보다 일관된 응답을 확인할 수 있었습니다. 작성자는 추후 코드와 스크립트를 공개할 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363362">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론은 언어 모델의 제약과 가능성, 주로 추론과 수학적 과제에 대한 능력에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>담론에는 성능 향상을 위한 특정 도구나 시스템의 필요성에 대한 의문을 제기하는 AI 모델의 기능이 포함됩니다.</li>
<li>대화형 AI 시스템에서 장기 기억의 역할과 재귀적 요약 방법의 효율성에 대한 논의와 함께 대체 전략 및 널리 사용되는 구현 방법도 제기되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://py-code.org/stats">PyPI의 모든 코드를 GitHub에 미러링하고 분석했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>저자는 PyPI의 모든 코드를 Github에 미러링하는 자동화된 시스템을 개발하여 실시간 패키지 스캔, 검색 색인화 및 포괄적인 언어 분석을 용이하게 했습니다.</li>
<li>이 이니셔티브를 통해 누구나 짧은 기간 내에 PyPI에 게시된 모든 코드를 다운로드하고 평가할 수 있습니다.</li>
<li>이 혁신을 통해 사용자들은 다양한 새로운 애플리케이션에 파이썬 코드 말뭉치를 활용할 수 있을 것으로 기대합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37364290">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 GitHub에 미러링된 Python 소프트웨어 패키지 저장소인 PyPI의 코드를 조사한 결과, 8년 내에 사람보다 더 많은 패키지가 생성될 것으로 예상되는 빠른 성장세에 주목했습니다.</li>
<li>이 조사를 통해 Python 사용, 코드에 포함된 자격 증명, 데이터 분석의 복잡성, 코드 보관, 언어 기능의 인기도 등 다양한 측면에 대한 인사이트를 얻을 수 있었습니다.</li>
<li>또한 계정 생성, 패키지 검색, 라이선스 관련 문제, 특히 Microsoft의 라이선스 없는 사용에 대한 불만과 같은 PyPI의 문제점에 대해서도 논의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/llm-forecast/question/Capital-of-Paris">GPT-4 성능 예측 도전 과제</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 프랑스의 수도와 관련된 질문에 답할 때 고급 언어 모델인 GPT-4의 성능을 측정하기 위한 게임을 중심으로 전개됩니다.</li>
<li>저자는 개인이 언어 모델의 진정한 잠재력을 제대로 이해하지 못한 채 그 기능에 대해 추측하는 경우가 많다고 주장합니다.</li>
<li>독자는 자신의 예측 능력을 스스로 검증하도록 권장되며, 이는 언어 모델에 대한 일반적인 가정을 검증하고 개선하기 위한 도전을 의미합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37360251">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글의 주요 초점은 질문에 정확하게 답하는 언어 모델인 GPT-4의 기능을 평가하고 예측하는 데 있습니다.</li>
<li>참가자들은 GPT-4와 같은 언어 모델을 평가하는 데 사용되는 채점 프레임워크를 비판하고, 그 한계에 대해 토론하며, 대체 평가 방법을 제안합니다.</li>
<li>또한 참가자들은 통계 처리의 역할에 중점을 두고 GPT-4 및 ChatGPT와 같은 모델에서 지능의 본질을 탐구하고 구체적인 사례를 통해 자신의 경험을 되돌아봅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2VOnKMJqIL0">Emac에서 &quot;blimpy&quot;를 입력하는 방법 [동영상]</a></h2>
<ul>
<li>저자는 사용자 정의가 가능한 인기 텍스트 편집기인 Emacs에서 &quot;Blimpy&quot;라는 단어를 효율적으로 입력하는 다양한 기술을 공유합니다.</li>
<li>코드 블록 복사 및 붙여넣기, 구성 팁 사용, 특수 모드 및 명령어 사용 등의 방법이 논의됩니다.</li>
<li>이 글의 목적은 독자들에게 Emacs에서 반복되는 단어를 빠르고 효율적으로 입력하는 방법을 안내하는 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37366341">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 비디오 튜토리얼은 Emacs에서 &quot;blimpy&quot;를 입력하는 간단한 작업에 중점을 두어 텍스트 편집기의 유연성과 사용자 지정의 잠재력을 보여 줍니다.</li>
<li>이 동영상이 인기를 얻은 이유에 대해 사용자들은 커뮤니티의 유대감을 형성하고 농담을 주고받기 위한 수단인지, 아니면 기술의 복잡성에 대한 비판인지에 대해 의견이 분분합니다.</li>
<li>이 튜토리얼은 Emac과 사용자 커뮤니티 특성을 재미있게 소개하는 역할을 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sfgate.com/travel/article/no-access-after-burning-man-rain-storm-18344393.php">폭풍 후 버닝맨에 출입할 수 없는 상황</a></h2>
<ul>
<li>폭우로 인해 지역이 진흙 구덩이로 변하고 게이트와 공항이 폐쇄되어 출입이 중단되면서 버닝맨 페스티벌을 찾은 7만 명 이상의 방문객이 현장에 발이 묶였습니다.</li>
<li>일요일까지 비가 지속될 것으로 예상되므로 참석자들은 자원을 절약하는 것이 좋습니다.</li>
<li>불안정한 기상 조건으로 인해 비와 뇌우가 계속될 가능성이 높으며 잠재적인 재해가 발생할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37363674">반응</a></h3>
<ul>
<li>네바다에서 열리는 버닝맨 페스티벌은 폭우로 인한 진흙탕 상황과 교통 문제로 인해 어려움을 겪고 있습니다. 하지만 충분한 물자가 공급되고 있어 굶주림이나 탈수의 위험은 없습니다.</li>
<li>응급 상황에 대한 우려가 있지만, 필요한 경우 헬리콥터로 대피할 수 있는 규정이 마련되어 있습니다. 사고와 부상을 예방하기 위해 안전 수칙을 준수하고 대피소에 머무르실 것을 당부드립니다.</li>
<li>상황이 과장되어 불필요한 공포로 이어질 수 있습니다. 이벤트의 인기, 보급품의 가용성, 자립 정신에 대한 다양한 견해가 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-02</a></h1>
<h2><a href="https://wavacity.com/">Wavacity - Audacity를 웹으로 이식한 FOSS 포트</a></h2>
<ul>
<li>웨이바시티는 웹 브라우저에서 바로 사용할 수 있는 무료 오픈소스 온라인 오디오 편집기로, 오디터스와 유사합니다.</li>
<li>유사점에도 불구하고 Wavacity는 Audacity와 제휴하거나 보증하지 않습니다.</li>
<li>공개된 웨이바시티 코드는 에디터 기능 및 사용자 인터페이스에 필수적인 다양한 기능과 스크립트로 구성되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37356497">반응</a></h3>
<ul>
<li>오디오 편집 소프트웨어 Audacity의 웹 기반 버전인 Wavacity는 웹어셈블리를 활용하여 브라우저 내에서 작동하는 고성능과 컴팩트한 파일 크기로 호평을 받고 있습니다.</li>
<li>이 앱의 기능은 크로스 플랫폼 가상 머신의 잠재적 미래에 대한 논의를 불러일으키고 브라우저 내에서 애플리케이션을 운영할 때의 장점과 단점에 대한 토론을 이끌어냅니다.</li>
<li>블렌더와 같은 애플리케이션이 웹 기반 애플리케이션으로 기능하고 웹과 네이티브 모바일 앱을 구분할 수 있는 가능성을 고려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/doug-lenat-1950-2023">더그 레나트가 사망했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 기계가 이해할 수 있도록 상식 지식을 인코딩하는 프로젝트인 Cyc의 선구적인 작업으로 유명한 저명한 AI 연구원 더그 레나트에게 경의를 표하는 글입니다.</li>
<li>게리 마커스는 사이크가 상업적 수익성은 없지만 인공 일반 지능을 향한 발전에 매우 중요한 혁명적인 실험이라고 강조합니다.</li>
<li>Marcus는 신진 AI 연구자들에게 사이크의 목표를 이해하는 것이 얼마나 중요한지 강조하고, 사이크에서 얻은 교훈과 최신 대규모 언어 모델과 기호적 AI 방법의 병합 가능성에 대해 논의한 레나트의 마지막 논문을 홍보합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37354000">반응</a></h3>
<ul>
<li>인공 지능(AI)의 선구자이자 일반 AI에 중점을 둔 Cycorp의 창립자인 더그 레나트는 세상을 떠났지만, 그의 비전을 향한 헌신의 유산을 남겼습니다.</li>
<li>사이크의 접근 방식과 같은 오래된 메커니즘의 관련성과 결합된 AI 기술에 대한 선호도에 대한 논쟁과 함께 신경 및 기호 AI의 병합에 관한 논쟁이 계속되고 있습니다.</li>
<li>릴라 코어 AI 엔진은 기존 신경망과 달리 속도와 투명성이 뛰어나다는 평가를 받고 있으며, 다양한 접근 방식을 사용하여 신경망 모델을 테스트하고 학습할 수 있는 가능성을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/x-can-now-use-posts-for-ai-training-as-per-terms-of-service/">X/Twitter는 AI 학습에 게시물을 사용할 수 있도록 서비스 약관을 업데이트했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>트위터는 이용약관을 개정하여 AI 학습에 사용자 게시물을 활용할 수 있도록 했습니다.</li>
<li>이러한 조정으로 인해 개인정보 보호 문제가 발생할 수 있으며, 보다 개인화되었지만 제한적인 인터넷 환경이 제공될 수 있습니다.</li>
<li>이번 업데이트는 타사 기업이 트위터 데이터를 AI 시스템에 활용하는 것에 대해 경고한 엘론 머스크의 과거 발언과 모순되는 것으로 보입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37352356">반응</a></h3>
<ul>
<li>트위터는 인공지능(AI) 모델 학습을 위해 사용자 데이터를 사용할 수 있도록 서비스 약관을 개정했으며, 이로 인해 데이터 프라이버시 및 AI 학습을 위해 트위터에서 제공되는 정보의 품질에 대한 사용자들의 우려가 제기되었습니다.</li>
<li>엘론 머스크의 트위터 참여에서 자본주의와 오픈소스 대안과 같은 광범위한 주제로 확장된 이 대화에서는 데이터와 정보의 구분을 강조하고 사용자들이 데이터 사용에 대한 경각심을 갖도록 독려합니다.</li>
<li>트위터가 AI 연구자들에게 전체 아카이브에 대한 접근을 허용한다는 발표 이후, 서비스, 법률, 기존 소셜 플랫폼의 대안 측면에서 투명성 강화에 대한 논의가 활발하게 이루어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351667">채용 대상은 누구인가요? (2023년 9월)</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 원격 근무 또는 비자 스폰서십 가능 여부와 위치 정보를 포함하여 기업의 구인 광고를 모집하고 있습니다.</li>
<li>또한 구직자가 더 많은 정보를 찾는 데 사용할 수 있는 리소스와 링크도 제공합니다.</li>
<li>독자는 채용 공고에 대해 불만을 제기하지 않도록 주의하며, 자세한 내용은 관련 스레드를 참조하세요.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351667">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물에는 소프트웨어 엔지니어, 데이터 과학자, 기술 관리자와 같은 직무를 포함하여 다양한 분야의 여러 기업에서 채용 중인 포괄적인 채용 공고 목록이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 직책에는 AI, 머신러닝, 소프트웨어 개발과 관련된 업무가 포함되며, 일부 회사는 원격 근무, 비자 스폰서십, 경쟁력 있는 급여 패키지를 제공합니다.</li>
<li>최근 자금을 조달한 스타트업들이 클라우드 엔지니어, 개인정보 보호 엔지니어 등의 직무를 적극적으로 채용하고 있어 소프트웨어 엔지니어링 분야에서 다양한 기회가 있음을 알 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allthingsdistributed.com/2023/09/farewell-ec2-classic.html">EC2 클래식과 작별을 고합니다.</a></h2>
<ul>
<li>2023년 8월 15일, 아마존 웹 서비스(AWS)는 17년 가까이 운영해 온 클라우드 컴퓨팅 서비스 EC2의 초기 변형인 EC2-Classic을 완전히 중단했습니다.</li>
<li>EC2-Classic은 인프라를 단순하게 관리하여 애플리케이션을 더 쉽게 설계하고 구축할 수 있게 해주었으며, 시간이 지남에 따라 Elastic IP, 자동 확장, 로드 밸런싱, VPC와 같은 새로운 기능으로 발전하여 개별적으로 관리되는 클라우드 세그먼트를 설계할 수 있게 되었습니다.</li>
<li>EC2-Classic의 퇴장은 클라우드 컴퓨팅 발전의 중요한 단계이지만, AWS는 고객이 사용할 수 있는 적응형 시스템을 발전시키고 구축하는 데 계속 전념하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37349633">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 새로운 플랫폼의 복잡성 증가에 대한 우려를 표명하는 사용자들의 목소리와 함께 Amazon Web Services(AWS) EC2-Classic의 퇴출과 가상 프라이빗 클라우드(VPC)로의 전환에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 구글의 수익 중심주의와 검색 결과 품질 저하에 대한 비판을 표명하고 있는 가운데, AWS OpsWorks의 종료가 시장 역학 관계에 미칠 잠재적 영향과 함께 논의되고 있습니다.</li>
<li>이 글은 Google 리더의 폐쇄가 블로그 생태계에 미치는 영향과 Google+에 대한 Google의 접근 방식에 대한 불만을 강조하며, 이전 클라우드 서비스에서 새로운 클라우드 서비스로 마이그레이션하는 데 따르는 광범위한 문제를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lidl.co.uk/static/assets/Paw_Patrol_Public_Recall_poster-500790.pdf">Lidl 제품 리콜 [pdf]</a></h2>
<ul>
<li>&quot;&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37348808">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스 토론의 중심 주제는 소매 제품, 특히 어린이 간식 품목 및 제품의 손상되거나 만료된 QR 코드에 관한 것으로, IT 팀과 보안 팀이 함께 참여했습니다.</li>
<li>이 글에서는 공급업체 URL이 유출되어 리콜이 시작된 Paw Patrol 브랜드 제품에 대해 Lidl GB가 제품 리콜을 실시하여 리콜로 인한 폐기물 및 일회용 플라스틱 문제에 대한 논쟁을 촉발한 사례를 설명합니다.</li>
<li>이 게시물은 또한 어린이 만화 속 법 집행 기관의 모습과 각각의 마케팅 전략과 같은 주제를 탐색하여 논의의 다양성을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.leebutterman.com/2023/06/01/offline-realtime-embedding-search.html">오프라인에서 수백만 페이지에 달하는 위키피디아 검색 가능</a></h2>
<ul>
<li>이 텍스트는 사용자가 오프라인에서도 관련 검색 결과를 찾을 수 있도록 하는 Wikipedia용으로 설계된 브라우저 기반 검색 엔진을 소개하고 문장 변환기, 제품 정량화 및 transformers.js를 통해 검색 환경을 개선합니다.</li>
<li>패싯 검색 기능을 갖춘 이 엔진은 사용자가 지정된 하위 카테고리 내에서 검색할 수 있도록 지원합니다. 수백만 개의 임베딩을 지원할 수 있는 컴팩트한 데이터베이스를 보유하고 있으며, 검색 결과가 점진적으로 업데이트됩니다.</li>
<li>이 프로세스는 위키백과의 모든 내용을 임베딩하고, 임베딩된 내용을 압축한 다음, 효율적인 데이터 저장을 위해 ONNX(개방형 신경망 교환) 모델과 Arrow 형식을 활용하는 것으로 요약할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37355487">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 문장 임베딩을 활용하여 검색 결과를 제공하는 웹 기반 Wikipedia 검색 엔진에 대한 내용이지만, 사용자들은 검색 결과의 정확성에 의문을 제기하고 있습니다.</li>
<li>정의 문장만 사용하고 더 많은 데이터 세트를 통합하는 등 개선에 대한 제안이 이루어지고 있습니다.</li>
<li>개발자는 이러한 문제를 인식하고 데이터베이스 개선에 관심을 보이고 있으며, 일부 사용자들은 유사한 AI 검색 서비스에 대한 경험을 공유하고 가능한 협업을 제안하기도 했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electricui.com/blog/spe-sensor-node">싱글 페어 이더넷에 대해 자세히 알아보기</a></h2>
<ul>
<li>저자는 빠른 데이터 속도, 전력 공급, 배선 간소화를 위한 싱글 페어 이더넷(SPE) 및 데이터 라인을 통한 전력 공급(PoDL)에 대한 탐색에 대해 설명합니다.</li>
<li>파동 측정을 위한 센서 노드 생성 및 테스트도 이 프로젝트의 주요 구성 요소입니다.</li>
<li>방수 하우징 및 PCB 설계, 다양한 센서와 라이브러리를 사용한 펌웨어 개발, 직면한 문제 극복과 같은 여러 단계가 이 과정의 일부였습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351157">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 자율주행 차량 및 수중 센서 어레이의 전력 및 데이터 전송과 같은 다양한 애플리케이션에서 싱글 페어 이더넷(SPE)의 효율성을 강조합니다.</li>
<li>1Gb 효율의 PoDL(Power over Data Line)은 100Mb보다 더 두드러지며, 1Gb 프로토콜에서 순방향 오류 수정(FEC)을 포괄합니다.</li>
<li>SPE는 가정용 사용자 및 IoT 애플리케이션뿐만 아니라 기가비트 이더넷 거리 제한을 극복하는 기능으로 인해 소비자 디바이스에도 채택될 수 있는 이점을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2023/07/11/police-seized-innocent-peoples-property-and-kept-it-for-years-what-will-the-supreme-court-do/">경찰이 무고한 사람들의 재산을 압수하고 수년간 보관했습니다. SCOTUS는 어떻게 할까요?</a></h2>
<ul>
<li>대법원은 유죄를 입증하지 않고도 법 집행기관이 개인의 자산을 몰수할 수 있는 민사 자산 몰수 관련 사건을 검토할 준비를 하고 있습니다.</li>
<li>이러한 관행은 적법 절차를 무시하고 자산을 되찾는 데 어려움을 겪을 수 있는 무고한 부동산 소유주에게 재정적 스트레스를 준다는 점에서 비판을 받고 있습니다.</li>
<li>또한 법 집행 기관이 금전적 이득을 위해 이러한 관행을 자주 악용하며, 정부가 책임을 부인하고 적법 절차를 무시하여 개인에게 불균형적인 영향을 미치는 경우가 많다는 주장도 제기되고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37352486">반응</a></h3>
<ul>
<li>이번 토론에서 주목할 만한 이슈는 미국의 민간 자산 몰수 문제이며, 이는 데이터 부족과 개혁에 대한 요구를 강조합니다.</li>
<li>참가자들은 경찰의 부패와 내부 권력 역학 관계부터 잠재적 해결책에 이르기까지 폭넓은 토론을 통해 시민 몰수 및 투표 제한의 필요성에 대한 다양한 견해를 나눕니다.</li>
<li>또한 대화는 법적, 경제적, 사회적 주제로 우회하여 기사에 제시된 내러티브에 대한 회의론과 민간 자산 몰수에 대한 부정적인 인식에 대한 잠재적 해결책을 제시합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/31/a_star_star_domains/">ARM, 상표권 문제를 이유로 어셈블리 언어 전문가의 도메인을 빼앗다</a></h2>
<ul>
<li>어셈블리 언어 전문가이자 보안 연구원으로 인정받고 있는 마리아 마크스테터는 자신의 도메인 이름인 arm-assembly.com에 Arm의 상표를 사용했다는 이유로 Arm의 변호인으로부터 상표 사용 중지 명령을 받았습니다.</li>
<li>그녀는 Arm의 명령어 집합 아키텍처(ISA)에 관한 책을 비롯해 광범위한 저술 활동을 통해 Arm에 기여했지만, 호스팅 제공업체로부터 유사한 중단 요청을 받은 후 웹 사이트가 삭제되었습니다.</li>
<li>Arm의 행동에 대한 비판이 거세지자 마크스테터는 책을 살 형편이 안 되는 대학과 개인에게 책을 기부할 것을 제안했지만, 아직까지 이에 대한 답변은 없습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37351628">반응</a></h3>
<ul>
<li>선도적인 반도체 기술 제공업체인 ARM은 도메인 이름과 관련된 상표권 침해와 관련하여 유명 개발업체를 상대로 법적 조치를 추진하고 있습니다.</li>
<li>ARM의 이러한 움직임은 기술 커뮤니티에서 논쟁을 불러일으켰으며, 일부에서는 ARM의 접근 방식을 비판하는 반면 다른 일부에서는 지적 재산을 보호하고 있다고 주장하고 있습니다.</li>
<li>상표권 집행에 자동화된 시스템을 사용하는 것에 대한 광범위한 논의가 이루어지고 있으며, 이로 인해 발생할 수 있는 부정적인 영향에 대한 의문이 제기되면서 논란이 더욱 커지고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-09-01</a></h1>
<h2><a href="https://www.scanofthemonth.com/scans/coffee">커피 제조 장비의 CT 스캔</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 심층적인 구조 분석을 위해 CT 스캔을 활용하여 모카 익스프레스 및 에어로프레스 커피 추출 방법의 역사와 진화에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>이러한 추출 방법을 효율적으로 사용하기 위한 유용한 팁과 구즈넥 주전자와 포렉스 버 그라인더에 대한 간략한 언급이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이러한 액세서리의 중요성은 뛰어난 커피 추출 경험을 만드는 데 있어 강조됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37341799">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스의 토론 주제에는 비알레티 커피 메이커의 품질 저하, 유럽과 영국 주전자의 전력 등급 차이, 에어로프레스 커피 메이커에 대한 의견 등이 있습니다.</li>
<li>플라스틱 커피 메이커 사용과 검사를 위한 CT 스캔 및 엑스레이 사용과 관련된 안전 문제도 제기되었습니다.</li>
<li>이 밖에도 웹사이트 스크롤 기능에 대한 불편함, 공항에서의 액체류 압수 경험 등 다양한 주제를 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2020/07/14/when-your-coworker-does-great-work-tell-their-manager/">동료가 훌륭한 일을 해냈을 때, 관리자에게 알려주세요 (2020)</a></h2>
<ul>
<li>저자는 직장에서 소외된 집단의 동료를 인정하고 지원하여 보다 포용적인 사무실 환경을 조성해야 한다고 강조합니다.</li>
<li>이러한 지원 방법에는 관리자에게 이러한 동료가 수행하는 우수한 업무에 대해 알리고 잠재적으로 승진에 도움을 주는 것이 포함됩니다. 또한 건설적인 피드백과 공개적인 인정을 제공하는 것도 포함됩니다.</li>
<li>그러나 저자는 관리자에게 동료의 업무에 대해 칭찬하기 전에 먼저 허락을 구하고, 개인의 편안함 수준과 경계를 존중하는 것이 중요하다고 경고합니다. 또한 더 읽고 배울 수 있는 추가 리소스도 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37340010">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론은 전문적인 환경에서 피드백과 칭찬을 제공하는 다양한 스타일과 전략을 중심으로 진행되며, 직접적이고 솔직한 피드백과 보다 외교적이고 수용적인 접근 방식을 모두 포괄합니다.</li>
<li>문화적 차이, 개인의 선호도, 명확하고 존중하는 대화의 중요성은 직장 내 커뮤니케이션 스타일에 영향을 미치는 중요한 요소로 강조되고 있으며, 관리자는 팀원들을 지원하는 데 핵심적인 역할을 합니다.</li>
<li>또한 의사소통 방법이 사회적 기술에 미치는 영향과 칭찬의 잠재적 단점에 대해 강조하며, 피드백을 제공할 때 자기 성찰과 다양한 관점을 고려하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ghostfol.io">고스트 포트폴리오: 오픈 소스 자산 관리 소프트웨어</a></h2>
<ul>
<li>고스트포트폴리오는 개인 정보 보호 중심의 오픈 소스 개인 금융 대시보드로, 사용자가 여러 플랫폼에서 주식, ETF, 암호화폐에 대한 투자를 추적하고 관리할 수 있도록 도와줍니다.</li>
<li>포트폴리오 구성에 대한 인사이트를 제공하고 개인정보 보호와 데이터 소유권에 중점을 두어 사용자 친화적인 인터페이스와 유용한 기능으로 긍정적인 피드백을 받고 있습니다.</li>
<li>고스트포트폴리오는 구독 모델로 운영되어 사용자에게 프리미엄 서비스를 제공하며, 강력한 기여자 커뮤니티의 지원을 받고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37337482">반응</a></h3>
<ul>
<li>주요 주제는 사용자가 자신의 순자산과 자산을 직접 호스팅하고 추적하여 제3자와의 데이터 공유를 줄일 수 있는 오픈소스 소프트웨어인 고스트폴리오(Ghostfolio)입니다.</li>
<li>스프레드시트를 통한 수동 자산 관리뿐만 아니라 Gnucash, Ledger와 같은 대안도 Tiller 및 Lunchmoney.app과 같은 다른 소프트웨어와 함께 강조되고 있습니다.</li>
<li>이 대화는 고스트 포트폴리오를 넘어 재정 자문가의 역할, 재정 자문 제공의 어려움, 부와 사회 계층의 상관관계에 대한 토론으로 확장됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ijmacd.github.io/rfc3339-iso8601/">RFC 3339 대 ISO 8601</a></h2>
<ul>
<li>텍스트는 다양한 날짜 및 시간 형식과 다양한 표준 준수에 대해 설명하며, 이해를 돕기 위해 예시를 들어 설명합니다.</li>
<li>타임스탬프, 시간 길이 또는 기간 값, 다양한 형식의 범위로 시간 관련 개념의 범위를 넓혀줍니다.</li>
<li>유효성 검사 서비스 및 시간대 전환기의 존재가 여러 지역의 포괄적인 시간대 목록과 함께 언급됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37339535">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담론은 시간대를 정확하게 표현하는 문제, 여러 시간대에 걸친 스케줄링, ISO 8601 및 RFC 3339와 같은 기존 표준의 한계에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>표준화되고 포괄적인 형식의 필요성, GPS 좌표, 과거 데이터의 사용, 시간대 변경을 예측하고 수용하는 데 따르는 어려움에 대한 인식 등이 제안되었습니다.</li>
<li>중복된 형식과 명확성이 결여된 기존 표준에 대한 비판이 제기되면서 보다 사용자 친화적이고 보편적으로 채택될 수 있는 표준이 필요하다는 주장이 제기되고 있으며, ISO 8601의 한계, 흔하지 않은 날짜 상황 처리, 기간 표현 등에 대한 지적도 제기되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/teaching-with-ai">AI를 활용한 교육</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI는 교실에서 AI 언어 모델인 ChatGPT를 활용할 수 있도록 교육자를 위한 가이드를 발표했습니다.</li>
<li>이 가이드는 추천 대화 트리거를 제공하고, ChatGPT의 작동 방식과 한계를 설명하며, AI 감지기 및 편향성에 대한 정보를 제공합니다.</li>
<li>어려운 토론 역할극, 퀴즈 및 수업 안건 만들기, 비영어권 사용자 지원, 비판적 추론 교육 등 다양한 사용 사례 시나리오를 자세히 설명하는 교사 추천글이 있습니다. 이 가이드에는 교사가 사용할 수 있는 샘플 프롬프트도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37340314">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담론은 학습, 작문 능력, 언어 학습, 수학 등 교육의 다양한 측면에 ChatGPT와 같은 AI 언어 모델이 미치는 영향에 초점을 맞춥니다.</li>
<li>학생들이 AI에 지나치게 의존하여 자료에 대한 이해 부족, 표절 문제, 작품의 독창성 상실 등으로 이어질 수 있다는 우려가 강조되고 있습니다.</li>
<li>더 광범위한 논의에는 교육의 진화하는 역할, 교육의 기술적 변화, 인공지능이 직업 전망과 학교 교육의 미래에 미칠 수 있는 잠재적 영향과 함께 인공 지능과 관련된 일반 인공지능에 대한 논의가 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.animatedknots.com/">애니메이션 매듭</a></h2>
<ul>
<li>&#39;애니메이션으로 보는 매듭&#39;은 보트 타기, 낚시, 등산, 집안일 등 다양한 활동에 적용할 수 있는 다양한 유형의 매듭 묶기에 대한 자세한 설명과 애니메이션 데모를 제공하는 종합적인 온라인 리소스입니다.</li>
<li>이 웹사이트는 매듭 용어, 안전 정보, 로프 특성에 대한 심층적인 섹션을 제공하여 안전을 위해 매듭을 묶는 지식이 얼마나 중요한지 강조합니다.</li>
<li>등산, 보트 타기, 낚시, 스카우트 등 특정 활동을 위한 모바일 애플리케이션을 제공하며, &#39;오늘의 매듭&#39;과 블로그, 수목 관리사나 말 사육과 같은 특정 작업에 대한 매듭 매듭에 대한 세부 정보도 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37346115">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 다양한 유형의 매듭의 중요성과 적용에 대해 논의하며, 사용자들은 애니메이션 매듭이라는 웹사이트에서 개인적인 경험과 추천 사항을 공유합니다.</li>
<li>보우라인 매듭이나 미드십맨 히치와 같은 매듭은 적응력이 뛰어나다는 점에서 높은 평가를 받았습니다. 앱과 동영상 등 다양한 학습 리소스도 추천되었습니다.</li>
<li>매듭 이론이 수학과 물리학에 어떻게 적용될 수 있는지에 대해 간략하게 언급하여 실제 물리적 응용 분야를 넘어 더 폭넓게 사용될 수 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/08/30/usenet_revival/">USENET이 다시 떠오르나요?</a></h2>
<ul>
<li>여러 서버에 분산된 뉴스 그룹으로 구성된 최초의 텍스트 전용 소셜 네트워크인 유즈넷이 운영위원회를 다시 소집하며 활기를 되찾고 있습니다.</li>
<li>위원회는 뉴스그룹 목록을 개선하고, 웹사이트를 개편하고, 다양한 클라이언트 앱과 운영 체제를 위한 새로운 기능을 통합하는 작업을 수행했습니다.</li>
<li>불법 복제 문제에도 불구하고 USENET은 전용 사용자층이 있는 토론 플랫폼으로서 그 인기를 계속 유지하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37336606">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 불법 복제 및 열악한 사용자 경험 등의 문제로 인해 쇠퇴한 최초의 인터넷 토론 시스템인 유즈넷의 쇠퇴와 부활 가능성에 대해 집중적으로 논의합니다.</li>
<li>참가자들은 더 나은 중재 및 암호화와 같은 솔루션을 제안합니다. 또한 최신 웹 기반 플랫폼 및 소셜 미디어와 비교하여 유즈넷의 장점에 대해 토론하며, 일부는 유즈넷의 다양성과 담론의 질을 선호하는 반면, 다른 일부는 기능과 사용성 면에서 Reddit과 같은 최신 플랫폼을 선호합니다.</li>
<li>접근성, 검열 및 대체 플랫폼에 대한 주제도 대화에 등장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://foundation.mozilla.org/en/campaigns/microsoft-ai/">Microsoft에 문의하세요: AI 학습에 개인 데이터를 사용하나요?</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla 재단은 오디오, 비디오, 채팅 및 첨부 파일과 같은 개인 데이터를 AI 모델 학습에 사용하려는 의도에 대해 Microsoft에 해명을 요구하고 있습니다.</li>
<li>개인 정보 보호 전문가와 변호사의 의견에도 불구하고 Microsoft의 이러한 개인 데이터 유형 사용의 구체성은 아직 불확실합니다.</li>
<li>Mozilla는 개인 정보 보호에 미치는 영향에 대해 우려를 표명하고 Microsoft에 AI 학습에 개인 데이터를 사용하는 것과 관련된 계획을 해명할 것을 촉구했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37347528">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 Microsoft가 서비스 약관에 모호한 표현을 사용했다는 이유로 모질라로부터 비난을 받고 있는 가운데, AI 학습에 개인 데이터를 사용하는 것에 대한 우려에 대해 설명합니다.</li>
<li>이러한 우려에 따라 사용자 데이터를 보호하기 위해 명확성을 높이고 더 엄격한 조치를 취해야 할 필요성이 강조되고 있으며, GDPR과 같은 규정의 지속적인 관련성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>이 대화는 삼성의 사용자 데이터 수집 및 사용에 대한 논쟁을 포함하여 빅 테크 기업에 대한 광범위한 우려를 포괄하며, 이러한 기업의 데이터 관행에 대한 더 나은 투명성의 필요성을 나타냅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/features/2023-08-31/shell-silently-abandoned-its-100-million-a-year-plan-to-offset-co2-emissions">Shell, CO2 배출량 상쇄 계획 포기</a></h2>
<ul>
<li>Shell Plc는 탄소 발자국을 줄이기 위해 탄소 상쇄 프로젝트를 실행하려는 계획을 폐기했습니다.</li>
<li>이 회사의 CEO인 와엘 사완은 6월에 열린 최근 투자자 행사에서 이 공약에 대해 언급하지 않았는데, 이는 전략적 변화를 시사합니다.</li>
<li>이 새로운 방향은 비용 절감과 석유 및 가스 개발에 다시 집중하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37336299">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 대화는 석유 회사와 개인의 책임에서부터 재생 에너지와 전기 자동차로의 전환에 이르기까지 기후 변화의 여러 측면에 대해 다룹니다.</li>
<li>또한 석유 산업의 미래, 기업의 책임, 기후 변화의 예상되는 영향, 지속 가능한 관행으로 전환하는 데 따르는 어려움에 대해서도 논의합니다.</li>
<li>기후 변화에 효과적으로 대응하기 위해 집단 행동과 정부 규제의 필요성에 대한 단체 협약이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02712-4">현대의 유전자 데이터에 따르면 현생인류는 1,280명에 불과한 집단이었습니다.</a></h2>
<ul>
<li>최근의 유전학 연구에 따르면 인류의 조상은 약 90만 년 전 번식 개체수가 1,280명으로 감소하여 멸종 위기에 처할 뻔했고, 그 후 117,000년 동안 번식 개체수가 더 늘어났다고 합니다.</li>
<li>이 인구 병목 현상 동안 유전적 다양성의 최대 3분의 2가 손실되었으며, 이는 현대 인류의 진화에 결정적인 영향을 미쳤을 수 있습니다.</li>
<li>이 연구는 이 시대의 기후 변화의 중요성을 강조하지만, 연구 결과를 확증하기 위해서는 추가적인 고고학적 및 화석 증거가 필요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37343711">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 주로 인류 역사에서 인구 병목 현상 이론에 초점을 맞추고 있으며, 약 1,280명의 소그룹이 모든 현대 인류의 조상이라고 제안합니다.</li>
<li>일부다처제, 남성 편견, 근친 교배와 같은 주제가 논의되면서 이러한 연구 결과의 견고성과 타당성에 대한 논쟁과 비판이 있습니다.</li>
<li>또한 수생 유인원의 가설, 디지털 스크린의 영향, 우주의 광활함을 고려할 때 외계 생명체의 존재에 의문을 제기하는 페르미 역설, 고대 인구 추정과 화석 연구의 어려움에 대해서도 자세히 알아보세요.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/09/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/ko/2023/09/09">2023-08-31</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/eschluntz/compress">타이핑의 절반을 자동화했습니다.</a></h2>
<ul>
<li>이 사용자는 지난 1년 동안 Slack 메시지를 분석하여 자주 사용하는 문구에 대한 키보드 단축키를 생성하는 도구를 활용하고 있습니다.</li>
<li>이 도구는 Slack 메시지를 구문 분석하여 자주 반복되는 문구를 인식하는 방식으로 작동합니다.</li>
<li>이 도구는 일상적인 문구를 쉽게 액세스할 수 있는 키보드 단축키로 전환하여 사용자에게 효율성과 편의성을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37326870">반응</a></h3>
<ul>
<li>본문의 주요 초점은 자동화 도구, 바로 가기 및 약어를 통해 타이핑 효율성과 생산성을 향상하는 데 있습니다.</li>
<li>코딩 생산성에서 타이핑 속도의 중요성과 일과 삶의 효율성과 휴식 사이의 균형을 맞추는 것에 대한 논의가 계속되고 있습니다.</li>
<li>키보드 단축키, 대체 키보드 설정, 텍스트 확장 도구, 받아쓰기 시스템 등 다양한 방법을 살펴보고 잠재적인 장점과 단점에 대해 논의합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.toronto.edu/~meel/opinions/caste.html">내 카스트</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물의 작성자는 인도에서 사회경제적으로 취약한 계층인 기타 불가촉천민(OBC)의 일원임을 밝히고 있습니다.</li>
<li>이들은 학계의 과소 대표성 문제를 강조하며, 특히 인도 최고 수준의 교육 기관 내 OBC 교수진의 부족을 지적합니다.</li>
<li>이 게시물의 전반적인 목적은 고등 교육으로 진학하거나 교수직을 확보하려는 OBC 개인에 대한 인식을 제고하고 격려하는 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37323760">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 시리즈는 인도의 카스트 제도와 카스트 차별에 대해 논의하며, 카스트 제도가 지역사회에 미치는 영향과 교육 및 고용과 같은 사회 분야 전반에 걸쳐 만연해 있는 카스트 차별에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>이 대화는 차별 금지 조치, 문화적 영향과 같은 복잡한 문제를 확장하고 인종 차별과 비교하여 심도 있는 관점을 제공합니다.</li>
<li>이 보고서는 기술 기업의 편견에 기반한 관행과 데이트 및 결혼 플랫폼에서 카스트 데이터를 사용하는 사례를 강조하며 카스트 차별이 얼마나 광범위하게 영향을 미치는지 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02648-9">DIY &#39;생체 공학 췌장&#39;이 당뇨병 치료를 바꾸고 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>1형 당뇨병을 관리하는 개인 커뮤니티는 혈당 수치 관리를 자동화하는 DIY 오픈 소스 소프트웨어를 개발하여 상용 시스템보다 개인 맞춤화의 중요성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>옹호자들은 이러한 DIY 기기에 대한 접근성을 높이기 위해 오픈 소스 알고리즘에 대한 FDA 승인을 추진하고 있지만, 상호 운용성을 위해서는 기기 제조업체 간의 협력이 필요합니다.</li>
<li>당뇨병 관리에 있어 이러한 오픈 소스 AI 알고리즘의 이점이 보고된 것은 사용자 선택의 가치와 오픈 소스 커뮤니티의 발전을 잘 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37321028">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 자가 관리(DIY) 기술 활용, 폐쇄 루프 시스템, 인슐린 펌프 사용과 관련된 문제, 모니터링 장치 개선의 필요성, 식습관의 영향, 발전을 주도하는 DIY 커뮤니티의 영향력 등 당뇨병 관리의 여러 측면에 대해 논의합니다.</li>
<li>다양한 관리 전략의 잠재적 장점과 단점에 대해 고민하고 있으며, 당뇨병 환자를 위한 지속적인 연구와 지원의 중요성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>가장 중요한 초점은 혈당 수치를 조절하고 당뇨병과 관련된 위험을 줄이기 위한 개선된 솔루션을 발견하는 것입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/30/23851902/microsoft-bing-popups-windows-11-malware">Microsoft는 Win11에서 멀웨어와 유사한 팝업을 사용하여 사람들이 Chrome을 버리도록 유도하고 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft는 Windows 11 사용자에게 Chrome을 사용 중일 때에도 기본 검색 엔진을 Google에서 Bing으로 전환하라는 팝업 메시지를 표시하고 있습니다.</li>
<li>이러한 수법으로 인해 사용자들은 이러한 팝업이 방해가 된다고 생각하고 자신이 구매한 운영 체제 내에서 광고에 노출되어서는 안 된다고 생각하기 때문에 불만을 표출하고 있습니다.</li>
<li>Microsoft는 이러한 반발을 인식하고 문제 해결을 시도하는 동안 이러한 알림을 일시적으로 중단했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37321002">반응</a></h3>
<ul>
<li>Windows, 특히 Windows 11에 대한 사용자의 불만을 중심으로 논의가 진행되었으며, 일부 사용자는 팝업, 사용자 계정 및 프로그램 가시성 문제로 인해 Mac 또는 Linux와 같은 대안을 고려하고 있습니다.</li>
<li>여러 시스템 중에서 Linux는 사용 편의성과 기능으로 호평을 받고 있지만 특정 게임을 실행하는 데는 단점이 있습니다. 그 외 하드웨어 선호도, 소프트웨어 호환성, WSL(Linux용 Windows 하위 시스템)의 제한 사항 등이 논의되고 있습니다.</li>
<li>플랫폼 제한, Windows의 미래, Microsoft의 행태, 잠재적인 법적 또는 규제 조치에 대한 논쟁과 함께 기술 제품의 방해 및 광고에 대한 불만이 널리 퍼져 있습니다. Gmail 및 Google 지도용 iPhone 앱에 대한 일부 불만도 Google 제품에 대한 잠재적 불만을 나타냅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/08/25/announcing-windows-11-insider-preview-build-23531-dev-channel/">Windows 11 시스템 구성 요소는 기본 브라우저를 사용하여 유럽에서 링크를 엽니다.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft는 안전 모드, 파일 탐색기, HDR 배경 및 작업 관리자에 대한 수정 등의 업데이트가 포함된 Windows 11용 인사이더 프리뷰 빌드 23531을 개발자 채널에 배포했습니다.</li>
<li>작업 표시줄의 시작 메뉴 및 검색 기능에서 일부 알려진 문제가 계속 발생하고 있습니다. 개발자는 최신 Windows Insider SDK 및 NuGet 패키지를 다운로드하여 최신 상태를 유지하는 것이 좋습니다.</li>
<li>재부팅 후 개발자 채널은 이제 23000 시리즈 빌드를 수신하고 있으며, 따라서 데스크톱 워터마크는 릴리스 전 빌드에 대한 정기적인 기능입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37320786">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론은 유럽 경제 지역(EEA)에서 Microsoft의 Windows 11이 사용자 선호도를 간과하고 Edge 브라우저에 편향되어 있다는 비판을 중심으로 진행되었습니다.</li>
<li>참가자들은 또한 Apple과 같은 다른 기술 기업의 행태에 대해 토론하며, 사용자 선택권과 프라이버시를 제한하는 독점적 관행을 방지하기 위한 엄격한 규제가 더 폭넓게 필요하다는 점을 암시했습니다.</li>
<li>다른 주제에는 Edge에서 Chrome을 다운로드하는 데 대한 불만, Microsoft가 사용자를 존중하지 않는다는 인식, Linux Mint와 같은 대체 옵션에 대한 긍정적인 경험 등이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ohchr.org/en/press-releases/2023/08/hundreds-thousands-trafficked-work-online-scammers-se-asia-says-un-report">동남아시아에서 온라인 사기꾼으로 일하기 위해 인신매매된 수십만 명, 유엔에 따르면</a></h2>
<ul>
<li>유엔 인권사무소의 보고서에 따르면 조직 범죄 조직이 수십만 명의 동남아시아인을 로맨스 투자 사기, 암호화폐 사기, 불법 도박과 같은 온라인 범죄 활동에 끌어들이고 있는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이러한 범죄 조직은 피해자에게 협박, 고문, 성폭력, 강제 노동, 자의적 구금 등의 인권 침해를 가합니다. 온라인 사기 인신매매는 은밀하게 이루어지기 때문에 그 규모를 추정하기 어렵습니다.</li>
<li>이 보고서는 코로나19 팬데믹 기간 동안 확대된 이러한 사기에 대한 대응의 일환으로 피해 국가들이 인권을 강화하고, 거버넌스를 강화하며, 법치를 집행하고, 부패를 척결할 것을 촉구합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37320975">반응</a></h3>
<ul>
<li>온라인 대화에서는 동남아시아의 인신매매에 대한 보고가 이루어지고 있으며, 피해자들은 온라인 사기 활동에 강요당하고 현지 법 집행 기관 및 정치 네트워크와 연루될 가능성이 있습니다.</li>
<li>이 토론은 범죄 예방, 범죄자 재활, 미국 내 수감자 처우 문제를 해결하기 위한 제도적 개선에 중점을 두고 기존의 형사 사법 관행으로 확장됩니다.</li>
<li>사기에 대한 AI의 역할이 면밀히 조사되고 있으며, 이러한 사기 활동을 완화하기 위한 Tinder 및 LinkedIn과 같은 소셜 미디어 플랫폼의 책임에 대한 논의도 이루어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/fcc-says-too-bad-to-isps-complaining-that-listing-every-fee-is-too-hard/">FCC, ISP가 모든 월별 요금을 기재하도록 하는 규정 폐기 거부</a></h2>
<ul>
<li>FCC(연방통신위원회)는 모든 월별 요금을 공개해야 하는 규정을 삭제해 달라는 Comcast 및 기타 ISP의 요청을 거부했습니다.</li>
<li>ISP는 이 요건이 관리상의 어려움과 부당한 복잡성을 야기한다고 주장했지만 FCC는 소비자가 인터넷 서비스를 선택할 때 투명성을 확보해야 한다고 강조했습니다.</li>
<li>FCC는 법안을 통해 이러한 규정을 시행할 예정이며, 이에 따라 ISP는 광대역 라벨에 정부가 부과하는 모든 요금을 포함해야 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37326806">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 연방통신위원회(FCC)는 투명성을 높이고 제공업체 간 비교를 용이하게 하기 위해 인터넷 서비스 제공업체(ISP)가 고객에게 모든 월별 요금을 공개하도록 의무화하는 규정을 지지하고 있습니다.</li>
<li>이 규칙을 지지하는 사람들은 이 규칙이 숨겨진 요금을 드러내고, ISP 간의 경쟁을 촉진하며, 책임을 물을 것이라고 주장합니다. 또한 이 논의에서는 지방 정부가 부과하는 통과 수수료를 세금으로 간주해야 하는지, ISP가 이를 고객에게 전가해야 하는지에 대한 문제도 제기되고 있습니다.</li>
<li>또한 FCC는 정직한 가격 책정과 숨겨진 수수료에 반대하는 대중의 정서를 반영하여 투명성을 높이기 위해 ISP가 광고에 모든 수수료와 요금을 미리 공개해야 한다고 판결했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://a16z.com/2023/08/30/supporting-the-open-source-ai-community/">&#39;GPU 빈곤층&#39;의 만세 - 오픈소스 AI 보조금</a></h2>
<ul>
<li>AI 분야의 오픈 소스 프로젝트는 급증하고 있지만 개발자는 장기적으로 작업을 지속할 수 있는 리소스가 부족한 경우가 많습니다.</li>
<li>AH Capital Management는 이러한 개발자들에게 재정적 지원을 제공하여 수익 창출에 대한 부담을 덜어주기 위해 a16z 오픈 소스 AI 보조금 프로그램을 시작합니다.</li>
<li>초기 보조금 수혜자 그룹과 지원 프로젝트가 공개되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37324683">반응</a></h3>
<ul>
<li>벤처 캐피털 회사인 a16z는 사실적인 AI 애플리케이션을 장려하고 언어 모델 검열을 없애기 위해 오픈소스 AI 프로젝트에 1억 달러 규모의 기금을 조성했습니다.</li>
<li>회의론에 휩싸인 이 기금은 이니셔티브의 진정한 동기에 대한 논쟁을 불러일으켰습니다. a16z는 이 보조금이 형평성을 요구하지 않으며 오픈소스 개발자를 지원하여 생태계를 활성화하는 것을 목표로 한다고 해명했습니다.</li>
<li>이 담론은 또한 AI 개발을 위한 GPU(그래픽 처리 장치) 투자로 인해 개발자들이 겪는 재정적 제약에 초점을 맞추고 있으며, 일부에서는 이 펀드가 모호한 가설로 인해 해결해야 할 문제라고 생각합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/87_absurd_success/">터무니없는 성공</a></h2>
<ul>
<li>저자는 RAM 요구 사항 감소, 업그레이드 중 다운타임 필요성 제거, 문서 색인 용량 증가 등 검색 엔진을 개선하기 위한 최근 개발 사항을 자세히 설명합니다.</li>
<li>이미 RAM 사용량 감소, 백업 간소화, 신속한 인덱스 구성 등의 성과를 거둔 URL 데이터베이스와 역 인덱스 구성 개선 계획이 공개되었습니다.</li>
<li>저자의 내러티브는 수행된 수정 작업에 대한 만족감을 표현하고 지속적인 개선을 위한 기부를 요청합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37331778">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스의 대화는 고효율 검색 엔진 프로젝트인 마기니리아에 대한 블로그 포스팅을 중심으로 최적화 이점, 창의성을 저해하는 제한 사항, 다양한 디바이스 및 사용자 경험에 대한 배려 등의 분야를 다루고 있습니다.</li>
<li>참가자들은 우수한 고객 경험을 제공하는 소규모 기업의 잠재력, 혁신을 촉발하는 데 있어 제약 조건의 중요성, 다양한 분야에 걸친 개인 프로젝트의 목적에 대해 강조합니다.</li>
<li>이번 토론에서 뜨거운 논쟁이 되었던 주제는 소규모 팀과 대규모 팀이 양질의 결과물을 만들어내는 데 있어서의 효율성입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/kj800x/be3001c07c49fdb36970633b0bc6defb">LG 모니터의 EDID 해킹</a></h2>
<ul>
<li>이 문서에서는 Linux 운영 체제에서 LG 울트라기어 모니터가 제대로 작동하지 않는 문제를 다룹니다.</li>
<li>이 문제는 EDID(확장 디스플레이 식별 데이터) 파일을 탐색하고 헥스 편집기를 사용하여 수정하여 조사합니다.</li>
<li>이 문제는 모니터 자체보다는 Linux의 그래픽 카드 드라이버와 관련이 있는 것으로 보이며, 유사한 문제를 해결할 수 있는 잠재적인 방법을 제시합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37323604">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 Linux, macOS, Windows와 같은 운영 체제에서 모니터 호환성 및 확장 디스플레이 식별 데이터(EDID) 조작과 관련된 문제와 과제에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>EDID 오버라이드, 저지연 Dolby Vision, 밝기 조정, 픽셀 클럭 오류, 비포스팅 머신에 대한 사용자 경험을 강조하고 EDID 데이터 처리의 복잡성과 한계에 대해 지적합니다.</li>
<li>또한 Linux의 하드웨어 호환성 문제와 플랫폼에서 문제 해결의 미묘한 차이에 대해서도 논의합니다. 특히 LG 모니터의 EDID 문제와 단일 장치에서 서로 다른 표준이 공존하는 문제를 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/08/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
