<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 19:11:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/09&#39;</h2>
<h1>2024-08-09</h1>
<h2><a href="https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2024/08/jake-seliger-is-dead.html">제이크 셀리거가 사망했습니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41201555">반응</a></h3>
<ul>
<li>Jake Seliger, Hacker News에서 jseliger로 알려진 인물이 세상을 떠났으며, 커뮤니티에 큰 영향을 남겼습니다.</li>
<li>그는 특히 암과의 싸움에 대한 블로깅과 주체성 및 임상 시험에 대한 통찰력으로 많은 사람들의 존경을 받았다.</li>
<li>HN 커뮤니티는 깊은 영향을 받았으며, 많은 사람들이 애도를 표하고 그의 영향력 있는 글에 대해 회상하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://otranscribe.com/">OTranscribe: 오디오 인터뷰를 필사하기 위한 무료 오픈 도구</a></h2>
<ul>
<li>oTranscribe는 녹음된 인터뷰를 필사하는 과정을 간소화하는 무료 웹 애플리케이션으로, 일시 정지, 되감기 및 빨리 감기와 같은 키보드 제어 기능을 갖춘 데스크탑 사용을 위해 설계되었습니다.</li>
<li>이 앱은 대화형 타임스탬프, 자동 저장, 파일을 컴퓨터에 보관하여 프라이버시를 보호하는 기능을 포함하며, 전사본을 Markdown, 일반 텍스트, Google Docs로 내보낼 수 있습니다.</li>
<li>비디오 파일을 지원하며, MIT 라이선스 하에 오픈 소스로 제공되고, MuckRock 재단에 의해 소개된 Elliot Bentley에 의해 만들어졌습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41199567">반응</a></h3>
<ul>
<li>OTranscribe는 AI를 사용하지 않고 오디오 인터뷰를 수동으로 전사하기 위해 설계된 무료 도구입니다.</li>
<li>사용자들은 자동 전사 및 화자 식별을 위해 Whisper Diarization 및 Spectropic과 같은 대안을 탐색하고 있으며, 더 빠른 처리를 위해 Whisper.CPP와 같은 로컬 솔루션을 찾고 있습니다.</li>
<li>논의에는 iOS에서 오프라인 전사를 위한 Aiko와 같은 도구와 화자 인식 및 다양한 내보내기 형식과 같은 추가 기능을 제공하는 TurboScribe와 같은 서비스가 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.smithsecurity.biz/hacking-the-scammers">USPS 문자 사기범들이 그의 아내를 속이자, 그는 그들의 작전을 해킹했다</a></h2>
<ul>
<li>한 사람, s1n으로 불리는 이는 nmap과 Burp Suite 같은 도구를 사용하여 가짜 USPS 사이트의 취약점을 이용해 사기꾼들에게 보복했습니다.</li>
<li>시원(S1n)은 로컬 파일 포함(LFI) 익스플로잇과 SQL 인젝션 취약점을 식별하여 사기꾼들의 데이터베이스에 접근하고 관리자와 피해자 세부 정보를 공개했습니다.</li>
<li>원래 게시자는 인터넷 범죄 당국에 결과를 보고할 계획이며, 역해킹의 윤리적 고려 사항과 잠재적인 법적 함의에 대해 강조할 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41197300">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 남성이 아내가 피해를 입은 후 USPS 문자 사기 작전에 보복하며 자신의 행동을 smithsecurity.biz에 공유했다.</li>
<li>논의에는 역해킹의 윤리, 사이버 범죄에 대한 법 집행의 효과, 자경단 정의의 가능성에 대한 토론이 포함됩니다.</li>
<li>댓글 작성자들은 또한 향상된 사이버 보안 조치의 필요성과 컴퓨터 과학 교육에서 윤리의 중요성에 대해 논의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.codingconfessions.com/p/are-function-calls-still-slow-in-python">CPython에서 함수 호출의 최근 성능 향상</a></h2>
<ul>
<li>최근 CPython의 최적화로 함수 호출, 내장 함수, 인라이닝의 성능이 크게 향상되어 Python이 더 빠르고 효율적으로 되었습니다.</li>
<li>주요 개선 사항에는 슈퍼 명령어 도입, 바이트코드 명령어 특수화, 내장 함수에 대한 벡터콜 메서드가 포함됩니다.</li>
<li>벤치마크는 간단한 계산, 내장 함수 호출 및 Python 함수 호출 오버헤드 감소에서 눈에 띄는 성능 향상을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195225">반응</a></h3>
<ul>
<li>최근 CPython의 성능 향상, 특히 함수 호출에서 주목받고 있으며, Python 3.11 이후의 변경 사항이 C 수준의 함수 호출을 피함으로써 실행 속도를 향상시키고 있습니다.</li>
<li>이 논의는 성숙한 생태계 덕분에 과학 컴퓨팅에서의 Python의 역할을 강조하며, 성능에 대한 비판에도 불구하고 Go와 같은 언어와 대조적으로 특정 작업에 대한 포괄적인 라이브러리가 부족하다는 점을 지적합니다.</li>
<li>토론에는 개발 속도와 C/C++ 라이브러리와의 통합 용이성 때문에 Python을 사용하는 관점과 성능이 중요한 응용 프로그램에 대해 Rust나 Julia와 같은 다른 언어의 잠재적 이점에 대한 관점이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thechipletter.substack.com/p/intels-immiseration">인텔의 빈곤화</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195124">반응</a></h3>
<ul>
<li>인텔의 쇠퇴는 내부 문제, 부실한 브랜드 관리, 그리고 혁신 부족 때문이며, 특히 울트라북, 셀러론 프로세서, GPU 사업에서 구체적인 문제가 있다.</li>
<li>인텔 CPU의 비효율적인 전력 관리로 인해 노트북 성능이 저하되었으며, 이는 AMD와 ARM과의 경쟁에서 회사가 뒤처지게 만든 요인 중 하나입니다.</li>
<li>인텔의 내부 문화는 독성이 강하고 부서 간의 소통이 단절되어 있으며, 혁신보다는 정치적 책략에 중점을 두고 있어, 상당한 문화적 및 전략적 변화가 필요하다고 묘사됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semiconductor-digest.com/apple-is-americas-semiconductor-problem/">애플은 미국의 반도체 문제이다</a></h2>
<ul>
<li>2022년 반도체법(CHIPS Act)은 반도체 칩 제조를 미국으로 다시 가져오기 위해 도입되었으며, 코로나 시대의 부족으로 드러난 국제 공급망 의존 문제를 해결하고자 합니다.</li>
<li>1990년에 미국은 세계 반도체의 37%를 생산했지만, 2020년에는 12%로 감소했습니다. 애플은 생산을 동아시아로 이전함으로써 이 감소에 중요한 역할을 했습니다.</li>
<li>일부 국내에서 칩을 조달하려는 노력에도 불구하고, 애플은 여전히 외국 공급업체에 크게 의존하고 있으며, 법무부는 CHIPS 법안의 목표를 지원하기 위해 애플의 독점적 관행을 조사하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195584">반응</a></h3>
<ul>
<li>애플의 반도체 시장 지배력은 비판받고 있지만, 그 주장은 약하고 편향된 것으로 인식된다.</li>
<li>진짜 문제는 애플의 아웃소싱 관행이 아니라 다른 회사들이 애플의 규모로 혁신하지 않는 시장 실패라는 점이 강조되고 있습니다.</li>
<li>이 기사는 중국 공장의 열악한 근로 조건과 더 많은 국내 경쟁의 필요성과 같은 더 넓은 문제를 다루고 있지만, 인텔과 퀄컴과 같은 다른 주요 업체에 대해서는 언급하지 않습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bhmt.dev/blog/sonic_pi/">소닉 파이: 작곡 도구로서의 루비</a></h2>
<ul>
<li>소닉 파이(Sonic Pi)는 코드로 제어되는 소프트웨어 신시사이저로, 샘 아론(Sam Aaron)이 만들었으며, 음악과 오디오 개념을 매핑하기 위해 루비(Ruby)를 확장한 도메인 특화 언어를 사용합니다.</li>
<li>이 도구는 사용자가 코드를 작성하여 음악을 작곡할 수 있게 하여, 프로그래밍과 오디오 엔지니어링의 독특한 교차점을 이루며, 두 분야에 관심이 있는 사람들에게 이상적입니다.</li>
<li>소닉 파이는 <code>in_thread</code>를 사용한 병렬 실행과 <code>live_loop</code>를 사용한 연속 루프와 같은 고급 기능을 지원하여 코딩을 통해 복잡한 음악 작곡을 가능하게 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41198491">반응</a></h3>
<ul>
<li>루비를 사용하여 라이브 코딩 음악을 만드는 도구인 소닉 파이는 거의 영어와 같은 문법과 역동적인 성능으로 주목받고 있습니다.</li>
<li>라이브 코딩과 사운드 디자인에서 독특한 기능으로 언급되는 대안으로는 Glicol과 TidalCycles, 그리고 Strudel이라는 JavaScript 포트가 있습니다.</li>
<li>소닉 파이는 플랫허브에서 플랫팩으로 제공되어 리눅스 시스템에서 설치를 간소화하고 종속성 문제에 대한 우려를 해결합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-08/startup-ceo-says-vc-firm-punished-her-for-reporting-sex-assault">스타트업 CEO, 성폭행 신고로 인해 벤처캐피털 회사로부터 불이익 받았다고 주장</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41197950">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 스타트업 CEO는 한 임원을 성폭행으로 신고한 후 벤처 캐피털 회사가 자신에게 보복했다고 주장합니다.</li>
<li>해커 뉴스 토론에서는 개인적인 인맥, 부실한 법률 자문, 그리고 집단 역학 등 기업이 고발된 임원을 보호하는 이유를 강조합니다.</li>
<li>대화는 또한 고발자와 피고인 모두에게 있어 부정행위를 보고하는 것의 복잡성과 잠재적인 결과에 대해서도 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Dicklesworthstone/llm_aided_ocr">LLM 지원 OCR (LLM을 사용한 Tesseract OCR 오류 수정)</a></h2>
<ul>
<li>처음에는 Tesseract OCR을 개선하기 위해 Llama2를 사용하던 프로젝트가 OpenAI의 GPT4o-mini와 Anthropic의 Claude3-Haiku와 같은 더 빠르고 저렴한 모델의 등장으로 발전했습니다.</li>
<li>새로운 모델은 텍스트를 조각으로 나누고 다단계 교정 과정을 사용하여 효율적이고 비용 효율적인 문서 처리를 가능하게 하며, OCR 오류 수정 및 텍스트 재포맷팅을 크게 개선합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 오래된 스캔된 책을 읽을 수 있는 형식으로 변환하는 데 있어 인상적인 결과를 보여주며, 내년에 더 많은 개선 가능성을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41203306">반응</a></h3>
<ul>
<li>처음에는 Tesseract OCR의 오류를 수정하기 위해 Llama2를 사용하던 프로젝트가 이제는 더 저렴하고 효율적인 GPT4o-mini와 Claude3-Haiku와 같은 최신의 더 빠른 모델로 발전했습니다.</li>
<li>프로젝트의 다단계 접근 방식은 OCR 오류를 수정하고 텍스트를 형식화하여 오래된 스캔된 책을 전자책 리더용 읽기 가능한 형식으로 변환하는 데 유용합니다.</li>
<li>과학 논문 및 송장과 같은 특정 문서 유형의 경우 Meta의 Nougat 및 Donut과 같은 모델이 우수한 성능을 제공합니다. 이 프로젝트는 오픈 소스이며 GitHub에서 이용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jalopnik.com/national-park-service-will-cite-drivers-of-awd-cars-for-1851617315">국립공원관리청, 4WD 전용 도로에서 AWD 운전자에게 벌금 부과 예정</a></h2>
<ul>
<li>한 스바루 크로스트렉 소유자가 캐니언랜즈 국립공원에서 4WD 전용 도로를 주행하다가 경고를 받았는데, 이는 AWD와 4WD의 차이를 강조하는 사례입니다.</li>
<li>AWD는 가벼운 오프로드 주행에 적합하지만, 잠금 차동 장치를 갖춘 4WD 시스템의 오프로드 견인력은 부족하여 도전적인 트레일에는 적합하지 않습니다.</li>
<li>국립공원관리청은 방문객의 안전을 보장하기 위해 이러한 제한을 시행하며, 위반 시 최대 $5,000의 벌금과 징역형이 부과될 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41196554">반응</a></h3>
<ul>
<li>국립공원관리청(NPS)은 사륜구동(4WD) 차량 전용으로 지정된 트레일에서 전륜구동(AWD) 차량을 사용하는 운전자에게 벌금을 부과할 것입니다.</li>
<li>이 조치는 AWD 차량이 잠금 차동장치와 같은 필수 기능이 부족함에도 불구하고, 도전적인 오프로드 조건에 적합하다는 오해의 소지가 있는 마케팅을 다룹니다.</li>
<li>국립공원관리청(NPS)은 도로의 손상을 방지하고 운전자의 안전을 보장하기 위해 AWD와 4WD 기능의 중요한 차이를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/fts5.html">SQLite FTS5 확장</a></h2>
<ul>
<li>SQLite의 FTS5(Full-Text Search 5) 확장은 데이터베이스 애플리케이션에 고급 전체 텍스트 검색 기능을 제공하여 대규모 문서 컬렉션에서 효율적인 검색을 가능하게 합니다.</li>
<li>FTS5는 접두사 쿼리, NEAR 쿼리 및 불리언 연산자를 포함한 다양한 쿼리 유형을 지원하여 검색의 유연성과 정밀성을 향상시킵니다.</li>
<li>확장은 SQLite의 일부로 구축되거나 로드 가능한 확장으로 구축될 수 있어 개발자에게 다양한 통합 옵션을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41198422">반응</a></h3>
<ul>
<li>SQLite FTS5 확장은 추가 설치 없이 Python 표준 라이브러리에 포함된 강력한 검색 엔진입니다.</li>
<li>이는 지역 코드 검색 도구와 블로그 검색 엔진에 널리 사용되지만, 사용자 정의 토크나이저를 지원함에도 불구하고 비영어권 언어에서는 한계가 있습니다.</li>
<li>사용자들은 모바일 플랫폼에서도 그 성능을 높이 평가하며, 맞춤형 토크나이저와 보조 기능을 통해 고급 사용 사례에 맞게 성능을 향상시킬 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/environment/story/2024-08-07/arrowhead-bottled-water-permit">미국 산림청, 애로우헤드 생수에 캘리포니아 파이프라인 폐쇄 명령</a></h2>
<ul>
<li>미국 산림청은 블루트리톤 브랜드의 허가 신청을 거부한 후, 샌버나디노 산맥에서의 물 추출 작업을 중단하라고 명령했습니다.</li>
<li>환경 운동가들은 이 운영이 환경에 해를 끼쳤다고 주장하며 소송을 제기했지만, BlueTriton은 이러한 주장에 이의를 제기하고 법원에서 결정을 다투고 있다.</li>
<li>삼림청의 명령에는 연방 토지에서 모든 인프라를 제거하는 것이 포함되지만, BlueTriton은 San Manuel 인디언 부족에게 물을 계속 공급하기 위해 일시적인 유예를 확보했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41197277">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 산림청은 유효한 허가 없이 운영하고 허가되지 않은 용도로 물을 사용한 이유로 Arrowhead 생수의 캘리포니아 파이프라인을 폐쇄하라고 명령했습니다.</li>
<li>이 결정은 Save Our Forest 협회의 소송과 반복된 준수 요청에 따른 것이며, 캘리포니아 수자원 위원회도 중지 명령을 내렸습니다.</li>
<li>비평가들은 BlueTriton이 최근에 추출된 물을 병에 담지 않았음에도 불구하고 연간 2,500달러의 허가 수수료가 환경적 영향을 고려할 때 너무 낮다고 주장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/how-base-3-computing-beats-binary-20240809/">3진법 컴퓨팅이 이진법을 능가하다</a></h2>
<ul>
<li>3진법 컴퓨팅, 또는 삼진법은 세 자리 숫자(0, 1, 2)를 사용하며, 이진법보다 더 효율적입니다. 두 개의 삼진법 &#39;트릿&#39;은 두 개의 이진법 비트가 네 개의 숫자를 나타낼 수 있는 것에 비해 아홉 개의 숫자를 나타낼 수 있습니다.</li>
<li>삼진법 컴퓨팅은 큰 수에 대해 낮은 기수 경제성을 가지며, 가장 경제적인 정수 기수가 됩니다. 또한 세 가지 가능한 결과로 질문에 답할 수 있어 필요한 쿼리 수를 줄일 수 있습니다.</li>
<li>효율성에도 불구하고 삼진 컴퓨팅은 이진 하드웨어와 소프트웨어의 지배로 인해 널리 사용되지 않았지만, 최근의 발전은 낮은 오류율로 사이버 보안에서 잠재적인 응용 가능성을 시사합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41201922">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 널리 사용되는 이진법(기수 2) 시스템과 비교하여 삼진법(기수 3) 컴퓨팅의 잠재력에 대해 논의하며, 삼진 회로의 복잡성과 실질적인 도전에 대해 강조하고 있습니다.</li>
<li>이론적으로 정보 밀도에서의 장점에도 불구하고, 삼진 컴퓨팅은 전력 소비 증가, 노이즈 민감성, 하드웨어 복잡성 등의 중요한 문제에 직면해 있어 이진 시스템보다 실현 가능성이 낮습니다.</li>
<li>역사적 맥락이 제공되며, 소련이 삼진법 시스템을 실험했지만 실용적인 고려 사항과 미국 우주 경쟁에서 이진법 컴퓨팅의 성공이 이진 논리의 지배로 이어졌음을 언급하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notfriend.org/">첫 번째 비스마트 AI 펜던트 (NotFriend)</a></h2>
<ul>
<li>NotFriend는 기능적인 목적이 전혀 없는 플라스틱 원형이지만 패션 액세서리로 마케팅되고 있습니다.</li>
<li>비할 데 없는 단순함, 시대를 초월한 디자인, 그리고 친환경성을 자랑하며, 독특한 대화의 시작점이 됩니다.</li>
<li>이 제품은 고객 리뷰와 평생 보증을 통해 유머러스하게 소개되며, 그 독창성과 비기능적인 특성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195271">반응</a></h3>
<ul>
<li>첫 번째 비스마트 AI 펜던트(NotFriend)는 최근 출시된 AI 웨어러블인 Friend를 패러디한 것으로, 이 제품은 불쾌하고 민망하다는 비판을 받고 있습니다.</li>
<li>Friend 제품의 홍보 영상은 찾기 어려웠고 어두운 공포 영화 같은 분위기로 묘사되었으며, 도메인 이름이 180만 달러에 달해 기술 사기에 대한 논란을 불러일으켰습니다.</li>
<li>NotFriend 패러디는 그 유머와 타이밍으로 인해 좋은 반응을 얻었으며, 기술 커뮤니티 내의 회의론과 유머를 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2408.01584">GPUDrive: 데이터 기반, 멀티 에이전트 운전 시뮬레이션, 1M FPS에서 실행</a></h2>
<ul>
<li>GPUDrive는 Madrona 게임 엔진을 기반으로 구축된 GPU 가속 시뮬레이터로, 다중 에이전트 학습 알고리즘을 위해 초당 백만 스텝 이상을 생성할 수 있습니다.</li>
<li>이는 C++와 CUDA를 사용하여 복잡한 에이전트 행동을 최적화하며, Waymo Motion 데이터셋을 사용하여 강화 학습 에이전트를 훈련하는 데 필요한 시간을 크게 줄입니다.</li>
<li>시뮬레이터는 몇 분 만에 목표 도달 에이전트를 달성하고 일반적으로 몇 시간 만에 유능한 에이전트를 달성하며, 추가 연구 및 개발을 위해 코드 베이스에서 훈련된 에이전트를 사용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41195988">반응</a></h3>
<ul>
<li>GPUDrive는 소비자용 GPU에서 초당 100만 프레임(FPS)으로 수백 개의 AI 에이전트를 사용한 운전 시뮬레이션을 가능하게 하며, Python 바인딩, Pytorch 및 Jax 래퍼, MIT 라이선스를 특징으로 합니다.</li>
<li>높은 프레임 속도는 초당 4.5시간 이상의 시뮬레이션을 가능하게 하여 자율 주행 AI 시스템의 학습 속도를 잠재적으로 가속화할 수 있습니다.</li>
<li>시뮬레이션은 주로 위치 데이터를 사용하지만 다양한 &#39;파싱된&#39; 센서 입력을 지원하며, LIDAR 데이터가 실제인지 합성인지 불분명합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="제이크 셀리거가 사망했습니다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%A0%9C%EC%9D%B4%ED%81%AC%20%EC%85%80%EB%A6%AC%EA%B1%B0%EA%B0%80%20%EC%82%AC%EB%A7%9D%ED%96%88%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%209%EC%9D%BC%20%EA%B8%88%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/08&#39;</h2>
<h1>2024-08-08</h1>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/prevention-hiv">에이즈 예방</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41184365">반응</a></h3>
<ul>
<li>레나카파비르, 새로운 HIV 치료제,는 6개월마다 투여되는 장기 지속형 약물로서 새로운 사례를 90-95% 줄일 가능성을 보여주고 있습니다.</li>
<li>이 약물은 바이러스의 캡시드에 간섭하여 복제를 방지하며, 화학 구조에 플루오린을 포함하고 있어 반감기가 깁니다.</li>
<li>이는 HIV 예방에 있어 중요한 진전을 나타내지만, 특히 미국에서 약물 내성, 비용 및 접근성에 대한 우려가 여전히 남아 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/b3bb80f4-4e01-4ce6-8358-f4f8638790f8">구글과 메타, 10대 타겟 비밀 광고 계약 체결</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41188295">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글과 메타는 18세 미만 청소년을 대상으로 한 광고 개인화를 금지하는 구글의 자체 규정을 위반하며, 청소년을 대상으로 한 광고 타겟팅에 대해 비밀리에 협력했습니다.</li>
<li>이것은 아이들을 대상으로 한 광고에 대한 윤리적 논쟁을 촉발시켰으며, 역사적 및 현대의 논란이 되는 마케팅 관행과 비교되고 있습니다.</li>
<li>이 논란은 사생활, 데이터 수집, 대형 기술 회사의 영향력에 대한 더 넓은 우려를 강조하며, 취약한 집단을 보호하기 위한 더 엄격한 규제의 필요성을 촉구하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/08/07/science/boeing-starliner-nasa-spacex.html">NASA는 보잉 스타라이너 우주비행사들이 2025년에 스페이스X를 타고 귀환할 수 있다고 발표했습니다</a></h2>
<ul>
<li>NASA는 보잉의 스타라이너 우주선 문제들이 초기 예상보다 더 심각할 수 있으며, 이로 인해 우주비행사 수니 윌리엄스와 부치 윌모어가 2025년에 스페이스X의 크루 드래곤을 타고 지구로 돌아와야 할 수도 있다고 인정했습니다.</li>
<li>우주비행사들의 국제우주정거장(ISS) 체류가 내년까지 연장될 수 있으며, NASA는 윌리엄스와 윌모어의 6개월 체류를 위해 다음 크루 드래곤을 두 명의 우주비행사만 태워 발사하는 것을 고려하고 있다.</li>
<li>보잉은 스타라이너 프로그램에서 1억 2천 5백만 달러의 손실을 포함한 여러 차질을 겪었으며, 이에 대한 NASA의 결정은 8월 중순까지 나올 것으로 예상됩니다. 크루 드래곤 발사는 9월 24일 이후로 연기되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41184359">반응</a></h3>
<ul>
<li>NASA는 보잉 스타라이너의 안전 문제로 인해 2025년에 스페이스X의 드래곤 캡슐을 사용하여 보잉 스타라이너 우주비행사들을 지구로 귀환시키는 방안을 검토하고 있습니다.</li>
<li>NASA 엔지니어들은 위험에 대해 의견이 분분하며, 일부는 드래곤 캡슐을 선호하고 있습니다. 크루-9 발사 준비와 맞추기 위해 8월 중순까지 결정을 내릴 것으로 예상됩니다.</li>
<li>기존의 추진기 문제에도 불구하고, NASA는 여전히 스타라이너를 향후 임무에 대해 인증할 수 있으며, 이는 우주 임무에서 우주비행사의 안전을 우선시하고 복잡성을 강조하는 것입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1821277264996352246">RLHF는 겨우 RL에 해당합니다</a></h2>
<ul>
<li>인간 피드백을 통한 강화 학습(RLHF)은 대형 언어 모델을 훈련하는 데 있어 사전 훈련과 지도 학습 미세 조정을 거친 후 마지막 중요한 단계입니다.</li>
<li>비평은 RLHF가 진정한 강화 학습으로 간주되기 위한 기준을 거의 충족하지 못한다고 제안합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41188647">반응</a></h3>
<ul>
<li>AI 코딩 지원은 크게 발전할 것으로 예상되며, 코딩 AI는 테스트 작성, 코드 작성, 컴파일 및 솔루션 검색을 감독 없이 반복적으로 수행하고, 향후 모델을 위한 학습 데이터를 생성할 수 있게 될 것입니다.</li>
<li>언어 모델(LLM)은 정리 검증 소프트웨어로부터 정확한 피드백을 받기 때문에 수학적 정리 증명에서 뛰어날 수 있으며, 주석을 생성하여 프로그램의 정확성에 대한 형식 검증을 향상시킬 가능성이 있습니다.</li>
<li>이 논의는 프로그래밍에서 AI를 위한 명확한 보상 함수를 정의하는 것의 어려움을 강조하며, 문제를 명확히 규정하는 복잡성과 소프트웨어 개발의 반복적인 특성과 비교하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nightly.mozilla.org/2024/08/07/firefox-sidebar-and-vertical-tabs-try-them-out-in-nightly-firefox-labs-131/">Firefox 사이드바 및 세로 탭: 사용해 보세요</a></h2>
<ul>
<li>Firefox Nightly 131은 컨텍스트 전환과 멀티태스킹을 개선하기 위해 세로 탭과 새로운 사이드바 경험을 도입합니다.</li>
<li>사용자는 최신 Nightly로 업데이트하고 설정 &gt; Firefox Labs로 이동하여 사이드바 및 세로 탭 실험을 활성화함으로써 이러한 기능을 사용할 수 있습니다.</li>
<li>커뮤니티는 이러한 기능을 테스트하고 Mozilla Connect에 피드백을 제공하도록 권장되며, 웹 확장 프로그램 개발자는 호환성을 확인하는 것이 좋습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41192118">반응</a></h3>
<ul>
<li>Firefox는 탭 관리를 향상시키기 위해 야간 빌드에서 세로 탭과 사이드바에 대한 새로운 기능을 도입했습니다.</li>
<li>이 기능은 고급 탭 정리를 위해 인기 있는 Tree Style Tab 및 Sidebery와 같은 확장 프로그램에 도움이 될 수 있습니다.</li>
<li>사용자 피드백은 엇갈리며, 일부는 화면 공간 활용을 위해 세로 탭을 선호하는 반면, 다른 일부는 전통적인 가로 탭이나 여러 브라우저 창을 고수합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmitry.gr/?r=06.%20Thoughts&proj=11.%20RP2350">RP2350으로 거의 모든 소원을 이루었어요</a></h2>
<ul>
<li>RP2350 마이크로컨트롤러는 이전 모델인 RP2040의 많은 한계를 해결하며, 더 나은 코어 성능, 더 많은 DMA 채널, 그리고 향상된 PIO 유닛을 제공합니다.</li>
<li>RP2350의 주요 특징으로는 듀얼 Cortex-M33F 코어, 300MHz에서 안정적인 오버클러킹, 두 배로 늘어난 RAM, 그리고 신뢰할 수 있는 QSPI PSRAM 지원이 있습니다.</li>
<li>RP2350은 DEFCON 32 배지 프로젝트에서 선보였으며, 그 성능을 강조하고 더 나은 성능과 신뢰성을 위해 STM32H7 시리즈의 우수한 대안으로 제안되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41191069">반응</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi에서 설계한 RP2350 마이크로컨트롤러는 ARM Cortex-M33 코어와 RISC-V Hazard3 코어 중에서 선택할 수 있으며, 두 코어 모두 150 MHz로 실행되어 사용자가 각각 하나씩 동시에 실행할 수 있습니다.</li>
<li>RP2350은 강력한 보안 기능, 저전력 작동을 포함하며, 원래의 Pico 폼 팩터와 호환되어 RP2040에 비해 상당한 업그레이드가 됩니다.</li>
<li>RP2350에 스위치 가능한 코어(ARM 및 RISC-V)를 도입한 것은 RISC-V로의 전환을 용이하게 하여 오픈 소스 하드웨어에 관심이 있는 기술 애호가와 개발자를 끌어들이기 위한 전략적 조치로 여겨집니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/raspberry-pi-pico-2-our-new-5-microcontroller-board-on-sale-now/">라즈베리 파이 피코 2, 우리의 새로운 5달러 마이크로컨트롤러 보드, 지금 판매 중</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41192341">반응</a></h3>
<ul>
<li>라즈베리 파이 피코 2, 새로운 $5 마이크로컨트롤러 보드가 이제 출시되었습니다. 이 보드는 부팅 시 선택 가능한 듀얼 코어 ARM Cortex-M33 및 RISC-V 코어를 특징으로 합니다.</li>
<li>향상된 GPIO 핀, PIO 상태 기계, DMA 채널과 같은 사양에도 불구하고 일부 사용자는 여전히 Micro USB를 사용하고 USB-C를 사용하지 않는 것에 실망하고 있습니다.</li>
<li>무선 기능이 탑재된 버전인 Pico 2 W는 연말까지 출시될 것으로 예상되지만, 일부 사용자는 내장된 무선 기능 때문에 ESP32를 선호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://system76.com/cosmic">코스믹: 새로운 데스크탑 환경</a></h2>
<ul>
<li>COSMIC은 모듈형 데스크탑 환경을 통해 사용자 경험을 설계할 수 있는 새로운 소프트웨어 플랫폼으로, 현재 첫 번째 알파 버전인 COSMIC Epoch 1이 출시되었습니다.</li>
<li>이 플랫폼은 Pop!_OS 24.04 LTS 알파 및 기타 리눅스 배포판에서 테스트할 수 있으며, 사용자 맞춤 설정과 고급 기능에 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>주요 기능으로는 사용자 정의 가능한 패널, 자동 타일링 창, 향상된 테마, 독립적인 애플릿 등이 있으며, 모두 안정성과 성능을 위해 Rust로 작성되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41192303">반응</a></h3>
<ul>
<li>System76은 Rust로 개발된 새로운 GUI 툴킷과 새로운 Wayland 컴포지터를 기반으로 한 새로운 데스크탑 환경(DE)인 Cosmic의 첫 번째 알파 버전을 출시했습니다.</li>
<li>이번 릴리스에는 i3/sway에 익숙한 사용자를 끌어들이는 통합 타일링 지원이 포함되어 있으며, 전체 키보드 탐색이 가능한 간결하고 가벼우며 빠른 데스크탑 환경을 약속합니다.</li>
<li>반응은 엇갈리고 있으며, 일부 사용자는 혁신과 잠재적인 개선에 대해 흥분하고 있는 반면, 다른 일부는 디자인과 사용성에 대해 우려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.treatmenteffect.app/">GPT-4 LLM은 사회 과학 실험을 재현할 수 있을 정도로 사람들을 잘 시뮬레이션합니다</a></h2>
<ul>
<li>이 데모는 GPT-4o-mini를 사용하여 사회 과학 실험 결과, 특히 미국 성인에 대한 치료 효과를 예측하는 도구를 선보입니다.</li>
<li>이 도구는 조건 간 대비 방향을 예측하는 데 있어 약 70-80%의 정확도를 가지며, 예측된 효과 크기와 실제 효과 크기 간의 상관관계가 강하게 나타납니다(r = .85).</li>
<li>응용 분야에는 개입 설계, 참가자 피해 최소화, 파일럿 테스트 연구 자료, 하위 그룹 효과 예측 등이 포함되지만 잠재적인 편향으로 인해 주의가 필요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41185783">반응</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4 LLM(대형 언어 모델)은 사회 과학 실험을 재현할 만큼 인간 행동을 충분히 잘 시뮬레이션할 수 있으며, 결과를 69%의 정확도로 예측할 수 있습니다. 이는 66%의 정확도를 보이는 인간 예측자들보다 약간 더 나은 수치입니다.</li>
<li>비평가들은 모델의 예측이 그 자체가 재현하려는 실험을 포함할 수 있는 훈련 데이터에 의해 영향을 받을 수 있다고 주장하며, 이는 모델의 실제 예측 능력에 대한 우려를 제기합니다.</li>
<li>이 논의는 사회 과학에서 계속되고 있는 재현 위기를 강조하며, LLM이 흥미로운 가능성을 제공하지만 문제에 대한 결정적인 해결책은 아니라는 점을 시사합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bughunters.google.com/blog/6303226026131456/a-deep-dive-into-cve-2023-2163-how-we-found-and-fixed-an-ebpf-linux-kernel-vulnerability">우리가 eBPF 리눅스 커널 취약점을 발견하고 수정한 방법</a></h2>
<ul>
<li>이 블로그는 리눅스 커널의 eBPF(확장된 버클리 패킷 필터) 서브시스템에서 새로 발견된 취약점인 CVE-2023-2163에 대해 논의합니다.</li>
<li>이는 보안 전문가와 개발자에게 귀중한 통찰력을 제공하며, 발견 과정, 잠재적 영향 및 취약점을 수정하기 위해 취해진 조치를 자세히 설명합니다.</li>
<li>이 게시물은 많은 시스템에서 중요한 구성 요소인 리눅스 커널을 보호하기 위한 지속적인 노력을 강조하며, 사전 취약성 관리의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41189971">반응</a></h3>
<ul>
<li>eBPF(확장된 버클리 패킷 필터) 리눅스 커널의 취약점이 발견되어 수정되었으며, 이는 커널 충돌을 방지하는 데 있어 eBPF 검증기의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>eBPF 검증기 버그는 중요하지만, 비특권 코드가 eBPF 프로그램을 로드할 수 없는 플랫폼에서는 영향을 미치지 않는 경우가 많아 서버 환경에서 더 관리하기 쉽습니다.</li>
<li>복잡성에도 불구하고 eBPF는 유연성과 맞춤형 커널 패치가 필요한 문제를 해결할 수 있는 능력 덕분에 대형 기술 회사들에 의해 널리 사용되고 지원됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pytorch.org/blog/flexattention/">FlexAttention: PyTorch의 유연성과 FlashAttention의 성능</a></h2>
<ul>
<li>FlexAttention은 FlashAttention과 같은 기존 최적화 구현의 한계를 해결하면서 머신 러닝 모델에서 다양한 어텐션 메커니즘의 구현을 단순화하기 위해 설계된 새로운 PyTorch API입니다.</li>
<li>연구자들이 최소한의 코드로 주의 변형을 구현할 수 있게 하며, 추가 메모리 사용 없이 경쟁력 있는 성능을 보장하고, 소프트맥스 전에 주의 점수를 수정하기 위한 사용자 정의 함수를 지원합니다.</li>
<li>FlexAttention은 PyTorch 야간 릴리스에서 사용할 수 있으며, 버전 2.5.0에서는 프로토타입 기능으로 제공될 예정입니다. 성능 향상 및 추가 지원 기능에 대한 향후 개선이 계획되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41188966">반응</a></h3>
<ul>
<li>FlexAttention은 PyTorch의 유연성과 FlashAttention의 높은 성능을 결합하여 주의 메커니즘의 최적화를 단순화합니다.</li>
<li>순방향 패스에서는 FlashAttention2의 성능의 90%를 달성하고, 역방향 패스에서는 85%를 달성하지만 FlashAttention-3가 여전히 더 빠릅니다.</li>
<li>주의 메커니즘은 대부분의 현재 대형 언어 모델(LLM) 작업에서 주요 계산 병목 현상이 아니지만, 데이터가 확장됨에 따라 그 최적화가 중요해질 것입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://argdown.org/">Argdown, 논증 맵핑을 위한 마크다운과 같은 도구</a></h2>
<ul>
<li>Argdown v1.8.2는 2022년 2월에 출시되었으며, 복잡한 논증을 위한 간단한 구문을 제공하여 트위터 메시지처럼 찬반 의견을 쉽게 작성할 수 있게 합니다.</li>
<li>Argdown은 Markdown 내에서 사용되어 논증 지도를 만들 수 있으며, 이는 PDF로 출판되거나 웹페이지에 삽입되거나 이미지로 내보낼 수 있습니다.</li>
<li>Argdown 도구에는 브라우저 샌드박스, 실시간 미리보기 및 구문 강조 기능이 있는 VS Code 확장 프로그램, 맞춤형 프로세스 및 다중 내보내기를 위한 명령줄 도구가 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41186310">반응</a></h3>
<ul>
<li>Argdown은 텍스트를 포맷하는 Markdown과 유사하게 논의를 논증 트리로 제시하는 도구입니다.</li>
<li>현실 세계의 논쟁은 종종 단순한 트리보다는 가중치가 있는 간선을 가진 방향성 비순환 그래프(DAG)와 더 유사하게 복잡합니다.</li>
<li>LLM-임베딩과 같은 고급 기술 및 UMAP과 같은 시각화 도구는 논증의 표현을 향상시킬 수 있으며, Kialo와 Obsidian과 같은 플랫폼은 유사한 논증 맵핑 기능을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/build-tweak-repeat/">미스트랄 에이전트</a></h2>
<ul>
<li>미스트랄 AI는 모델 커스터마이제이션의 발전을 발표하며, 개발자들이 기본 프롬프트, 몇 샷 프롬프트 또는 자체 데이터셋을 사용한 파인 튜닝을 통해 미스트랄 라지 2와 코드스트랄 같은 모델을 맞춤화할 수 있게 되었다고 밝혔습니다.</li>
<li>에이전트의 알파 릴리스는 Le Chat 또는 API에서 사용자 정의 동작 및 워크플로를 가능하게 하는 추가 컨텍스트 및 지침이 포함된 모델을 도입합니다.</li>
<li>mistralai 라이브러리의 안정 버전인 mistralai 1.0이 이제 Python과 Typescript에서 사용 가능하여 사용 편의성과 일관성을 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41184559">반응</a></h3>
<ul>
<li>미스트랄 에이전트는 시스템 프롬프트와 온도를 모델에 결합하여 지침과 예제를 통해 맞춤형 동작과 워크플로를 생성하는 새로운 기능입니다.</li>
<li>이 기능은 아직 개발 중이며, 에이전트를 도구 및 데이터 소스에 연결할 계획이 있지만 이러한 통합은 아직 사용할 수 없습니다.</li>
<li>‘에이전트’라는 용어는 모호하고 느슨하게 정의된 것으로 보이며, 일부 사용자는 이를 맞춤형 GPT 또는 OpenAI의 GPT 스토어와 같은 다른 AI 프레임워크와 비교하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chuck.is/news/">뉴스는 정보 정크 푸드다 (2022)</a></h2>
<ul>
<li>저자는 뉴스 소비를 줄이는 것이 불안을 크게 줄이고 다른 관심사에 시간을 할애할 수 있게 해주었다고 주장하며, 현대 뉴스가 정보보다는 오락에 더 가깝다고 제안합니다.</li>
<li>그들은 몇몇 기업이 대부분의 미디어를 통제하여 클릭 수와 광고 수익에 초점을 맞춘 편향된 이야기를 제공함으로써 감정적인 반응을 유발하고 기존의 편견을 강화할 수 있다고 강조합니다.</li>
<li>저자는 더 건강한 정신 상태와 시간을 더 생산적으로 사용하기 위해 24시간 뉴스 사이클보다 장문의 독서와 의미 있는 활동을 강조하며 정보 소비에 선택적인 접근 방식을 옹호합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41189946">반응</a></h3>
<ul>
<li>뉴스는 종종 정크 푸드에 비유되며, 빠르고 선정적인 콘텐츠를 제공하여 현실을 왜곡하고 극단적인 견해를 조장할 수 있습니다.</li>
<li>저널리즘의 비즈니스 모델은 독자의 신념에 부합하는 콘텐츠를 선호하는 경향이 있어, 이는 편향된 보도와 잘못된 정보를 초래할 수 있으며, 민주주의에 해를 끼칠 수 있습니다.</li>
<li>이러한 문제를 완화하기 위한 제안으로는 지역 뉴스, 장문 저널리즘, 그리고 뉴스 사이트의 독립적인 순위를 중점적으로 다루어 품질과 투명성을 보장하는 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/opinion/technology/4800828-office-mandates-cause-attrition/">고용주들은 직원들이 퇴사하도록 만들기 위해 사무실 복귀를 사용했다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41193968">반응</a></h3>
<ul>
<li>고용주들은 사무실 복귀(RTO) 정책을 사용하여 간접적으로 사직을 장려하고 있으며, 이는 수년간의 다양성 노력을 되돌리고 있습니다.</li>
<li>이 접근 방식은 여성과 돌봄 제공자에게 불균형적으로 영향을 미쳐 예측 가능한 사직과 회사 문화 및 생산성에 잠재적인 해를 끼칠 수 있습니다.</li>
<li>비평가들은 RTO 정책이 해고 없이 인원을 줄이기 위한 단기적인 전술이며, 이는 장기적인 사업 건강에 해로울 수 있다고 주장합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="에이즈 예방" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%97%90%EC%9D%B4%EC%A6%88%20%EC%98%88%EB%B0%A9&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%208%EC%9D%BC%20%EB%AA%A9%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/07&#39;</h2>
<h1>2024-08-07</h1>
<h2><a href="https://teenage.engineering/products/ep-1320">중세의</a></h2>
<ul>
<li>틴에이지 엔지니어링이 2024년 8월에 오디오 및 신시사이저와 무선 스피커를 포함한 신제품을 발표했습니다.</li>
<li>회사는 음악 감상을 향상시키기 위해 첨단 공학을 사용하여 고품질의 기능적 디자인을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41176831">반응</a></h3>
<ul>
<li>틴에이지 엔지니어링이 EP-1320: Medieval이라는 새로운 제품을 출시했습니다. 이 제품은 독특한 중세 테마의 샘플러입니다.</li>
<li>EP-1320은 128MB 메모리를 특징으로 하며, 96MB ROM 사운드와 32MB 사용자 샘플 메모리를 포함하고 있습니다. 반면 EP-133 K.O. II는 64MB 메모리를 가지고 있습니다.</li>
<li>이 제품은 독특한 디자인과 미학 덕분에 수집가, 오디오 애호가, 그리고 새로운 음악적 경험을 찾는 사람들에게 큰 관심을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kubernetes/kubernetes/blob/60c4c2b2521fb454ce69dee737e3eb91a25e0535/pkg/controller/volume/persistentvolume/pv_controller.go">이 코드를 단순화하려고 시도하지 마십시오</a></h2>
<ul>
<li>쿠버네티스 퍼시스턴트볼륨(PV) 컨트롤러 코드는 모든 조건을 고려하기 위해 의도적으로 장황하며, NASA의 코딩 관행과 유사한 &#39;우주 왕복선 스타일&#39;을 따릅니다.</li>
<li>이 설계는 트랜잭션이 없는 시스템에서 일관된 동작을 유지하는 데 중요한 PersistentVolumes(PV)와 PersistentVolumeClaims(PVC) 간의 양방향 관계를 강조합니다.</li>
<li>코드에는 바인딩 동작의 복잡성을 이해하는 데 도움이 되는 자세한 주석과 명시적인 분기가 포함되어 있어, 향후 유지보수 담당자가 견고하고 신뢰할 수 있는 볼륨 관리를 보장할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41175586">반응</a></h3>
<ul>
<li>토론은 Go 언어로 작성된 Kubernetes 프로젝트의 코드 명확성과 장황함에 중점을 두고 있으며, 이러한 스타일이 유익한지 과도한지에 대한 논의가 이루어지고 있습니다.</li>
<li>일부 개발자들은 상세한 주석이 있는 명시적인 코드가 특히 맥락을 모를 수 있는 미래의 개발자들이 코드를 이해하고 유지하는 데 도움이 된다고 주장합니다.</li>
<li>다른 사람들은 주석이 시간이 지나면 구식이 될 수 있다고 반박하며, 테스트가 의도된 기능을 문서화하고 강제하는 더 신뢰할 수 있는 방법이라고 제안합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/8/6/how-french-drains-work">프렌치 드레인이 작동하는 방식</a></h2>
<ul>
<li>2017년 오로빌 댐 방수로 손상은 수압으로 인한 구조적 손상을 방지하기 위한 효과적인 배수 시스템의 중요성을 부각시켰다.</li>
<li>프렌치 드레인은 헨리 프렌치의 이름을 따서 명명된 것으로, 자갈로 채워진 도랑과 천공된 파이프를 사용하여 지하에서 물의 흐름을 관리하고 토양 침식을 방지하는 시스템입니다.</li>
<li>적절하게 설계된 프렌치 드레인은 막힘을 방지하기 위해 지오텍스타일 직물과 같은 필터를 사용하며, 댐, 옹벽 및 농경지와 같은 구조물에 필수적입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41176461">반응</a></h3>
<ul>
<li>프렌치 드레인은 주거 지역에서 물 배수를 관리하고 홍수와 구조적 손상을 방지하는 데 매우 중요합니다.</li>
<li>주요 구성 요소에는 상업용 등급의 지오텍스타일 원단, 충분한 빈 공간이 있는 자갈, 그리고 올바른 파이프 방향이 포함됩니다.</li>
<li>&quot;100년 홍수&quot; 값을 사용하여 배수 용량을 계산하는 것은 필수적이며, 평지에서는 건식 우물이 더 효과적일 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://roometron.com">저는 3D 아파트를 만드는 웹 애플리케이션에 거의 5년을 보냈습니다</a></h2>
<ul>
<li>이 전시회는 가정과 사무실을 위한 놀라운 시각화 작업을 강조하며, 인터랙티브 공간, 3D 도면, 이미지, 비디오 투어, AI 인테리어 디자인을 포함합니다.</li>
<li>빠른 3D 기술은 대부분의 모바일 및 VR 기기와 호환되어 접근성과 사용자 경험을 향상시킵니다.</li>
<li>곧 &#39;체험해보기&#39; 기능이 제공될 예정이며, 이는 사용자가 기술과 상호작용할 수 있는 기회를 제공할 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41180504">반응</a></h3>
<ul>
<li>Roometron은 약 5년에 걸쳐 개발된 웹 애플리케이션으로, 평면도를 3D 아파트 모델로 변환합니다.</li>
<li>사용자들은 PDF 지원 부족, 여러 방 처리, 체크아웃 문제와 같은 문제에 대한 피드백을 제공했으며, UI 개선 및 WASD 지원과 같은 새로운 기능에 대한 제안도 함께 제시했습니다.</li>
<li>이 앱은 부동산 및 인테리어 디자인을 위한 사용자 친화적이고 VR 준비된 도구로, Matterport와 같은 서비스에 대한 비용 효율적인 대안을 제공하는 것을 목표로 하며, 매끄러운 데모와 잠재적인 응용 프로그램에 대해 긍정적인 피드백을 받았습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.phylum.io/the-great-npm-garbage-patch/">지난 6개월 동안 새로 등록된 NPM 패키지의 70%가 스팸이었다</a></h2>
<ul>
<li>2024년 4월, Phylum 연구팀은 오픈 소스 기여에 대해 암호화폐로 보상하는 Tea 프로토콜과 관련된 npm에서 스팸 패키지의 급증을 확인했습니다.</li>
<li>2024년 2월부터 8월 사이에 새로 게시된 npm 패키지의 약 70%가 Tea 관련 스팸으로 확인되었으며, 이는 AI 훈련 왜곡 및 악성 패키지 은폐와 같은 위험을 초래합니다.</li>
<li>Tea 프로토콜과 npm의 문제 해결 노력에도 불구하고 스팸 패키지 게시율은 여전히 높아 Phylum의 지속적인 연구 및 완화 노력이 필요하게 되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41178258">반응</a></h3>
<ul>
<li>지난 6개월 동안 새로 등록된 NPM 패키지의 70%가 스팸으로 확인되어 생태계에 상당한 부담을 주고 있습니다.</li>
<li>티 프로토콜의 결함 있는 인센티브 모델이 개발자들이 NPM에 스팸 패키지를 대량으로 올리도록 부추기고 있다.</li>
<li>사용자들은 NPM이 검사를 강화하고 사용자 인터페이스를 개선하며, 스팸 패키지를 제거하고 스팸 계정을 차단하여 건강한 생태계를 유지할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/blog/yc-fall-2024#">YC가 최초로 가을 배치를 진행합니다 – 신청 마감일은 8월 27일입니다</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator(YC)가 2024년 가을 기수의 신청을 받기 시작했으며, 마감일은 태평양 표준시 기준 8월 27일 오후 9시입니다.</li>
<li>2024년 가을 기수는 9월 29일 샌프란시스코에서 시작되며, $500,000의 투자와 Google Cloud, Microsoft Azure, AWS와 같은 파트너로부터 $1M 이상의 독점 크레딧을 제공합니다.</li>
<li>이번 배치는 스타트업을 위한 증가하는 기회를 충족시키는 것을 목표로 하며, 회사 수는 적지만 다른 배치와 유사한 조건을 갖추고 있습니다. 2025년 겨울 지원서는 10월 초에 열릴 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41174281">반응</a></h3>
<ul>
<li>Y 콤비네이터(YC)는 첫 가을 배치를 위한 신청서를 접수 중이며, 마감일은 8월 27일입니다.</li>
<li>논의는 YC가 이미 성공한 회사들만 지원하는지 아니면 네트워크, 벤처 자본, 교육 기회를 통해 성공 가능성을 진정으로 높이는지에 대해 이루어지고 있다.</li>
<li>사용자들은 YC에 대한 다양한 경험을 공유하며, AI 생성 애플리케이션의 잠재적 사용과 제한된 신청 시간의 도전 과제를 포함하여 신청의 장단점에 대해 논의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/cringey-but-true-how-uber-tests-payments">우버는 실제 환경에서 결제를 어떻게 테스트하는가</a></h2>
<ul>
<li>우버는 미지의 문제를 신속하게 잡아내기 위해 결제 시스템을 직접 프로덕션에서 테스트하는데, 이는 더 일반적인 스테이징 환경 사용과 대조되는 방법이다.</li>
<li>이 접근 방식은 소규모의 대표적인 지역에서 점진적인 롤아웃을 포함하며, 투명성과 모니터링을 위해 Cerberus와 Deputy와 같은 도구를 사용합니다.</li>
<li>우버의 전략은 회복력과 신속한 롤백에 중점을 두며, 포르투갈에서의 성공적인 GooglePay 출시로 입증된 바와 같이 실제 문제를 해결하여 고품질 소프트웨어를 보장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41178959">반응</a></h3>
<ul>
<li>우버는 테스트 API가 특정 버그를 잡기에 종종 불충분하기 때문에 실제 카드와 API 엔드포인트를 사용하여 실제 환경에서 결제 테스트를 진행하고 있습니다.</li>
<li>이 관행은 흔하지만, 법적 및 절차적 문제를 야기할 수 있는 법인 카드를 사용하는 것을 포함하며, 사기 및 준수 문제를 피하기 위해 신중한 관리의 필요성을 강조합니다.</li>
<li>Stripe와 같은 회사들이 강력한 샌드박스 환경을 제공하지만, 실제 운영으로 전환할 때 여전히 예기치 않은 문제가 발생할 수 있어 정확성을 위해 실제 환경에서의 테스트가 중요합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.budgetflow.cc/">BudgetFlow – 인터랙티브 Sankey 다이어그램을 사용한 예산 계획</a></h2>
<ul>
<li>BudgetFlow는 사용자가 예산을 시각적으로 관리할 수 있도록 도와주는 새로운 베타 앱으로, 특히 샌키 다이어그램을 사용합니다.</li>
<li>기능에는 자동 현금 이체를 위한 스마트 포켓과 협업을 위한 공유 예산이 포함되어 있어 다른 사람들과 재정을 관리하기가 더 쉬워집니다.</li>
<li>이 앱은 사용자가 다양한 시간 단위(일별, 주별, 월별, 연별)로 예산을 생성하고 시각화하며, 지출 및 수입원을 분류할 수 있도록 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41180441">반응</a></h3>
<ul>
<li>BudgetFlow는 예산 계획을 위해 인터랙티브한 Sankey 다이어그램을 사용하며, 사용자는 자금 흐름의 의존성을 시각화하는 데 이를 높이 평가합니다.</li>
<li>사용자들은 더 상세하고 맞춤화된 시각화, 은행 계좌에서 자동 데이터 피드, AI 기반 지출 분류, 그리고 중요한 변화에 대한 알림을 원합니다.</li>
<li>창작자는 예산 개발 일정, 미래 지출 계획, 은퇴 계산기와 같은 기능을 추가할 계획이지만, 시간 제약으로 인해 진행이 더디다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1751696X.2024.2373876#abstract">고베클리 테페의 조각들은 가장 오래된 달력일 수 있다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41174979">반응</a></h3>
<ul>
<li>기원전 9530년으로 거슬러 올라가는 괴베클리 테페의 조각들은 동물의 행동을 관찰하여 계절을 추적하는 데 사용된 것으로 보이는 가장 오래된 달력을 나타낼 수 있습니다.</li>
<li>괴베클리 테페는 스톤헨지보다 오래되었으며, 초기 건축물의 광범위한 기록의 일부로서 복잡한 초기 인류 문명과 이주를 나타냅니다.</li>
<li>토론에는 비너스 조각상과 같은 고대 예술과 초기 인류 사회에 대한 다양한 이론이 포함되며, 추가 탐구를 위한 유튜브 채널과 책에 대한 언급도 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andypiper.co.uk/2024/08/06/mnt-pocket-reform-first-impressions/">MNT 포켓 리폼 첫인상 및 하드웨어</a></h2>
<ul>
<li>엠엔티 포켓 리폼은 해커와 조작자를 위해 설계된 7인치 휴대용 리눅스 시스템으로, 오픈 하드웨어를 갖추고 있습니다.</li>
<li>튼튼한 구조, 직선 배열 키보드, 반응성이 뛰어난 트랙볼, USB-C 및 마이크로 HDMI를 포함한 다양한 포트를 갖추고 있습니다.</li>
<li>문제가 있는 NVMe SSD와 손상된 uboot 같은 몇 가지 문제에도 불구하고, 오픈 소스 커뮤니티의 지원 덕분에 추가 탐구를 위한 유망한 장치가 되고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41176817">반응</a></h3>
<ul>
<li>엠엔티 포켓 리폼은 하드웨어 조작을 즐기는 애호가들에게 매력적인 작고 맞춤형 노트북입니다.</li>
<li>매끄러운 트랙볼, 다양한 사용자 정의 옵션, 그리고 GPD Micro PC와 같은 유사한 장치에 비해 더 나은 빌드 품질을 자랑합니다.</li>
<li>이 장치는 MacBook과 같은 주류 노트북의 직접적인 대체품은 아니지만, 휴대성과 오픈 소스 하드웨어 접근 방식으로 인해 인정을 받고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1910322">Jeremy Rowley, 대규모 인증서 폐기 사건으로 인해 DigiCert에서 사임</a></h2>
<ul>
<li>DigiCert는 밑줄 접두사가 없는 CNAME 레코드와 관련된 DNS 기반 검증 문제를 확인했으며, 이는 인증서 오발급으로 이어질 수 있으며, 83,267개의 인증서와 6,807명의 구독자에게 영향을 미쳤습니다.</li>
<li>근본 원인은 분리된 팀과 불충분한 준수 검사로 인한 시스템 업데이트 오류였으며, 즉각적인 조치로는 모든 영향을 받은 인증서를 취소하고 도메인 검증 시스템을 오픈 소스로 전환하는 계획을 포함했습니다.</li>
<li>그 결과, DigiCert의 준법감시 책임자가 사임하고 기술 준수 통제를 강화하기 위한 태스크포스가 설립되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41177161">반응</a></h3>
<ul>
<li>제레미 롤리는 대규모 인증서 폐기 사건 이후 DigiCert에서 사임했으며, 이는 책임 문제와 최고 정보 보안 책임자(CISO)의 역할에 대한 논쟁을 촉발시켰습니다.</li>
<li>비평가들은 로울리가 엔지니어링 자문과 연구원의 경고를 무시했다고 주장하는 반면, 다른 사람들은 이 문제가 개인적인 것이 아니라 시스템적인 문제라고 믿고 있다.</li>
<li>이번 사건은 사이버 보안 관리에서 팀 협업과 적절한 절차의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icode4.coffee/?p=954">토니 호크의 프로 스트라이프</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 라이언 미첼리가 게임 저장 익스플로잇을 사용하여 오리지널 Xbox를 해킹하는 여정을 자세히 설명하며, 버퍼 오버플로를 통해 코드 실행을 달성하기 위해 Tony Hawk’s Pro Skater 4에 중점을 둡니다.</li>
<li>이는 로컬 익스플로잇에서 원격 코드 실행으로의 발전과 Xbox 360을 위한 최초의 소프트웨어 전용 익스플로잇 개발을 설명하며, 단일 버그가 여러 플랫폼에 미치는 영향을 보여줍니다.</li>
<li>이 게시물은 이러한 해킹의 교육적 가치를 강조하며, GitHub에서 전체 소스 코드와 패치된 게임 저장 파일을 제공하여 오래된 보안 취약점을 이해하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41183115">반응</a></h3>
<ul>
<li>habibi 키의 공개 키 모듈러스는 Microsoft의 RSA 키와 약간 다를 뿐이지만, 익스플로잇은 지수를 65537에서 변경하지 않으므로 추가 분석이 필요합니다.</li>
<li>이 취약점은 오늘날까지도 여전히 플레이되는 모드인 THUG PRO에 영향을 미치며, 10년 넘게 수정되지 않아 사용하기에 위험합니다.</li>
<li>논의에는 문자열 복사 함수(<code>strcpy</code> 대 <code>strncpy</code>)에 대한 기술적 세부 사항과 안전성 문제를 포함하며, 일부는 잠재적인 문제에도 불구하고 <code>strncpy</code>를 선호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/review/ryzen-9600x-9700x">AMD Ryzen 5 9600X 및 Ryzen 7 9700X는 뛰어난 리눅스 성능을 제공합니다</a></h2>
<ul>
<li>AMD는 Ryzen 5 9600X와 Ryzen 7 9700X를 출시하며, 특히 단일 스레드 Linux 작업에서 성능이 크게 향상된 것을 보여줍니다.</li>
<li>이 Zen 5 프로세서는 거의 400개의 벤치마크에서 인텔의 14세대 코어 CPU를 능가하며, 각각 279달러와 359달러의 경쟁력 있는 가격으로 제공됩니다.</li>
<li>사소한 문제들, 예를 들어 메인라인된 RAPL/PowerCap sysfs 모니터링의 부재와 LLVM/Clang에서의 지연된 컴파일러 지원에도 불구하고, Ryzen 9000 시리즈에 대한 전반적인 리눅스 성능과 지원은 훌륭합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41180976">반응</a></h3>
<ul>
<li>AMD의 Ryzen 5 9600X와 Ryzen 7 9700X CPU는 리눅스에서 뛰어난 성능을 보여주며, 벤치마크 결과 이전 모델에 비해 멀티 스레드 성능이 높고 전력 소비가 낮은 것으로 나타났습니다.</li>
<li>Zen 5 CPU는 단일 스레드 벤치마크에서 인텔의 랩터 레이크와 동등하거나 그 이상을 기록하며, 부동 소수점 계산, 암호화, 머신 러닝(ML)/인공지능(AI)에서 뛰어난 성능을 발휘하여 전문적인 용도에 이상적입니다.</li>
<li>Zen 4에서 Zen 5로 업그레이드하는 것이 게이머들에게는 필요하지 않을 수 있지만, Zen 5의 에너지 효율성과 AVX-512 명령어 지원은 특정 애플리케이션과 전문 환경에서 상당한 이점을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/08/06/how-to-let-go-one-life-ends-while-another-begins/">놓아주는 법: 제이크의 삶이 그의 딸의 삶이 시작되면서 끝나다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41174621">반응</a></h3>
<ul>
<li>제이크 셀리거의 삶은 그의 딸이 태어날 때 끝이 났다. 이 감동적인 이야기는 그의 아내 베스가 그녀의 서브스택에 공유했다.</li>
<li>그 게시물은 독자들에게 깊은 울림을 주었고, 건강, 삶, 그리고 개인적인 글쓰기의 영향에 대한 성찰을 불러일으켰습니다.</li>
<li>지역 사회 구성원들은 애도의 뜻을 표하고 자신들의 경험을 공유하며, 제이크와 그의 가족의 글이 주는 감정적 연결과 영향을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://library.oapen.org/handle/20.500.12657/48282">기어 획득 증후군</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41181871">반응</a></h3>
<ul>
<li>기어 획득 증후군(GAS)은 사람들이 물건이 없어지거나 고장 날까 봐 여러 개의 물건을 사야 한다는 강박을 느끼는 현상입니다.</li>
<li>이러한 행동은 사진 촬영과 음악과 같은 다양한 취미에 걸쳐 있으며, 신발과 같은 일상적인 물품으로까지 확장될 수 있으며, 종종 물품이 구식이 되면 후회를 초래할 수 있습니다.</li>
<li>기어 획득 증후군(GAS)은 놓칠 것에 대한 두려움, 새로운 장비의 매력, 더 나은 장비가 기술을 향상시킬 것이라는 믿음에 의해 촉발되지만, 이는 종종 능력을 크게 향상시키지 못한 채 혼란과 재정적 부담을 초래합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="중세의" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%A4%91%EC%84%B8%EC%9D%98&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%207%EC%9D%BC%20%EC%88%98%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/06&#39;</h2>
<h1>2024-08-06</h1>
<h2><a href="https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/">크롬캐스트 생산 종료</a></h2>
<ul>
<li>크롬캐스트, 인기 있는 스트리밍 장치, 11년간 1억 대 이상 판매 후 생산 종료</li>
<li>구글은 현대적인 엔터테인먼트와 스마트 홈 통합을 목표로 하는 프리미엄 기기인 Google TV Streamer를 도입하며, Chromecast에서의 전환을 표시하고 있습니다.</li>
<li>Chromecast의 유산에는 2013년 출시와 2020년 Chromecast with Google TV 도입이 포함되어 있으며, 이는 TV 스트리밍 기술에 미친 영향을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41171060">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글은 크롬캐스트를 중단하고 &#39;구글 TV 스트리머&#39;로 리브랜딩하여 애플 TV와 유사한 경험을 제공하려고 합니다.</li>
<li>새로운 기기는 더 비싸고 휴대폰에 대한 의존도가 낮아져, 프라이버시 문제와 간단한 캐스팅 기능 상실에 대한 우려를 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>이 리브랜딩은 Google 브랜드 하에 제품 이름을 통합하려는 Google의 전략과 일치합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/">소금 없음</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167467">반응</a></h3>
<ul>
<li>제이크 셀리거의 블로그 게시물은 그의 형제의 암 투병에 대해 강조하며 mRNA 종양 백신을 위한 임상 시험의 중요성을 강조하고 임상 시험 과정의 개선을 제안합니다.</li>
<li>그 게시물은 상당한 주목을 받았으며, 댓글 섹션에는 개인적인 이야기, 지지 메시지, 그리고 슬픔을 극복하는 방법에 대한 논의로 가득 차 있습니다.</li>
<li>일부 댓글 작성자들은 음식과 요리의 문화적 역할을 탐구하며, 사람들이 어려운 시기에 위안을 찾는 다양한 방법을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html">OpenAI 공동 창립자 존 슐만이 회사를 떠나 경쟁사인 앤트로픽에 합류할 것이라고 밝혔다</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI 공동 창립자 존 슐만이 AI 정렬에 집중하기 위해 아마존이 자금을 지원하는 AI 스타트업인 Anthropic에 합류하기 위해 회사를 떠납니다.</li>
<li>OpenAI의 ChatGPT 모델 개선에 중요한 역할을 했던 슐만은 자신의 퇴사가 OpenAI의 지원 부족 때문이 아니라고 강조했다.</li>
<li>이 움직임은 회사의 중요한 변화 속에서 공동 창립자 Greg Brockman의 일시적인 퇴장을 포함하여 OpenAI를 떠나는 주요 인물들의 더 넓은 추세의 일환입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168904">반응</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI 공동 창립자 존 슐만이 경쟁 AI 회사인 앤트로픽으로 이직하면서 OpenAI의 미래와 ChatGPT 5 개발에 대한 우려가 제기되고 있다.</li>
<li>슐먼의 퇴장과 다른 중요한 이탈은 높은 소진율과 자금 조달 문제를 포함하여 OpenAI 내의 잠재적인 불안정성과 도전 과제를 시사합니다.</li>
<li>Anthropic은 AI 안전과 윤리적 고려에 더 헌신적인 것으로 인식되며, 이는 AI 개발의 원래 목표와 일치합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/">우리는 제왕나비와 다른 수분 매개체들의 감소를 막을 수 있을까요?</a></h2>
<ul>
<li>위스콘신에서 군주나비와 다른 수분 매개자들이 보전주의자와 연구자들에 의해 관찰된 바와 같이 상당한 감소를 겪고 있습니다.</li>
<li>이 감소에 기여하는 요인으로는 극한 날씨, 서식지 손실, 포식자, 가뭄, 기후 변화, 살충제가 있으며, 미시간 주립대학교의 연구는 살충제의 영향을 강조하고 있습니다.</li>
<li>미국 어류 및 야생동물 서비스는 이러한 필수적인 종들을 지원하기 위해 토종 꽃을 심고, 살충제 사용을 줄이며, 수분 매개자 친화적인 환경을 조성할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41165273">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 제왕나비와 다른 수분 매개체의 감소를 막기 위한 노력에 중점을 두고 있으며, 토종 유액초를 심고 열대 유액초와 나비 덤불과 같은 침입종을 피하는 것의 중요성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>기고자들은 애벌레를 보호하기 위해 그물 울타리를 사용하고 다양한 토종 식물을 심는 등, 꽃가루 매개자 친화적인 환경을 조성하는 데 대한 개인적인 경험과 실용적인 조언을 공유합니다.</li>
<li>이 대화는 농업 관행, 살충제 사용, 서식지 손실이 수분자 개체군에 미치는 영향을 포함한 더 넓은 환경 문제를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1">새로운 기계를 유지하는 영혼</a></h2>
<ul>
<li>1980년대에 Xerox 기술자들은 공식 문서가 불충분했기 때문에 복잡한 복사기를 유지하기 위해 사회적 상호작용과 이야기 전달에 의존했습니다.</li>
<li>인류학자 줄리안 오어의 연구는 기술자들 간의 팁을 공유하기 위한 데이터베이스인 유레카 프로젝트로 이어졌으며, 이는 서비스 효율성을 향상시키고 실천 공동체를 형성하는 데 기여했습니다.</li>
<li>유레카가 프랑스와 캐나다에서 성공을 거두었음에도 불구하고, 제록스는 이 비공식적인 지식을 더 넓은 회사 관행에 통합하는 데 어려움을 겪었고, 서비스로 방향을 전환할 기회를 놓쳤다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167615">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 인류학 및 사회학 연구가 Xerox 복사기의 개선에 미친 중요한 영향을 강조하며, 이는 디자인 변경과 유지보수 비용 절감으로 이어졌습니다.</li>
<li>기술 사용의 사회적 맥락을 이해하는 것의 중요성을 강조하며, Gmail과 같은 성공적인 제품과 많은 구글 제품처럼 내부에만 집중하여 실패한 사례를 대조합니다.</li>
<li>논의는 사용자 문제에 대한 태도의 진화와 수리 기술자의 가치에 대한 성찰을 포함하며, 이러한 통찰이 더 나은 제품 개발과 회사의 성공으로 이어질 수 있음을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/">Illumos에서 rustc 세그먼트 오류 디버깅</a></h2>
<ul>
<li>Oxide는 그들의 클라우드 컴퓨터에 illumos 기반 운영체제인 Helios를 사용하며, 최근 illumos에서 Rust 컴파일러의 세그멘테이션 폴트를 디버깅했습니다.</li>
<li>충돌은 Rust 표준 라이브러리의 stage 0 빌드 과정 중, 특히 cranelift-codegen 구성 요소에서 발생했으며, 이는 stacker 라이브러리가 illumos에서 스택 크기를 감지할 수 없기 때문입니다.</li>
<li>주요 요점으로는 illumos의 스태커에서 더 나은 스택 크기 감지의 필요성, 개선된 오류 보고, 그리고 coreadm 및 mdb와 같은 illumos 도구를 사용한 디버깅에서의 협력적 노력이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41164885">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 Illumos 운영 체제에서 Rust 컴파일러(rustc) 세그멘테이션 오류를 디버깅하는 방법에 대해 논의하며, Illumos 전용 도구와 컴파일러 부트스트래핑 기술의 사용을 강조합니다.</li>
<li>이 문제는 Illumos에만 국한된 것이 아니며 다른 플랫폼에도 영향을 미치지만, Illumos의 도구와 API는 독특한 통찰력과 해결책을 제공합니다.</li>
<li>대화에는 코어 덤프 처리, 스택 성장, DTrace 및 truss와 같은 도구 사용과 같은 다양한 기술적 세부 사항이 포함되어 있어 저수준 디버깅 및 시스템 내부에 관심이 있는 사람들에게 유용한 읽을거리가 됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/">X는 샌프란시스코 본사를 폐쇄하고 직원을 산호세로 이전합니다</a></h2>
<ul>
<li>X, 이전에 트위터로 알려졌던 회사가 샌프란시스코 본사를 폐쇄하고 직원들을 산호세와 팔로 알토의 x.AI와 공유하는 공간으로 이전한다고 CEO 린다 야카리노의 유출된 이메일에 따르면 밝혔습니다.</li>
<li>2012년부터 트위터의 글로벌 본사였던 샌프란시스코 사무실이 앞으로 몇 주 안에 폐쇄될 예정이며, 이는 엘론 머스크가 이전에 텍사스로의 이전 가능성을 암시한 것과 일치합니다.</li>
<li>이 이전은 샌프란시스코의 도심과 상업용 부동산 시장을 활성화하려는 지속적인 노력 속에서 베이 지역에 새로운 주요 거점을 마련하기 위한 더 넓은 전략의 일환입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168889">반응</a></h3>
<ul>
<li>X는 샌프란시스코 본사를 폐쇄하고 직원들을 산호세로 이전하고 있습니다.</li>
<li>이번 이전은 회사에 중요한 변화를 의미하며, 이는 직원과 운영에 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>이 조치는 비용 절감과 전략적 비즈니스 결정 등 다양한 요인에 의해 추진될 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/">rqlite 9.0 빌드: 디스크 사용량을 절반으로 줄이기</a></h2>
<ul>
<li>rqlite 9.0은 오픈 소스 분산 관계형 데이터베이스로, 고수준 설계 개편을 통해 디스크 사용량을 50% 줄이는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>새로운 디자인인 참조 스냅샷팅은 작업 중인 SQLite 데이터베이스의 스냅샷 복사본을 저장할 필요를 없애 디스크 사용량을 줄이고 효율성을 향상시킵니다.</li>
<li>이번 업데이트는 더 빠른 스냅샷 생성 및 노드 재시작 시간을 제공하며, SQLite Write-Ahead Log (WAL) 관리와 원활한 업그레이드에 대한 추가 세부 사항도 포함될 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167060">반응</a></h3>
<ul>
<li>rqlite 9.0이 출시되어 디스크 사용량을 절반으로 크게 줄였습니다.</li>
<li>rqlite는 SQLite와 Raft 합의 알고리즘을 기반으로 구축된 분산 관계형 데이터베이스 관리 시스템(RDBMS)으로, 배포 및 운영의 용이성으로 잘 알려져 있습니다.</li>
<li>다른 분산 데이터베이스인 CockroachDB와 TiDB에 비해 쓰기 처리량이 낮음에도 불구하고, rqlite의 새로운 버전은 Queued Writes와 같은 성능 향상을 도입했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/">API에서 구조화된 출력 도입</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41173223">반응</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI는 API에 구조화된 출력을 도입하여 모델이 특정 출력 형식을 생성할 수 있게 함으로써 신뢰성을 높이고 비용을 절감할 수 있게 했습니다.</li>
<li>업데이트는 최대 16k 출력 토큰을 지원하며 이미지 입력 처리를 위한 가격 인하를 포함하여 AI를 더 실용적이고 접근 가능하게 만듭니다.</li>
<li>일부 사용자는 높은 계산 비용과 잠재적인 오용에 대해 우려하고 있지만, 전반적인 반응은 이 발전의 중요성과 영향을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/">마지막 DOS 버전인 WordStar 7이 무료로 재출시되었습니다</a></h2>
<ul>
<li>워드스타 7, 워드 프로세서의 마지막 DOS 버전이 캐나다의 SF 작가 로버트 J 소여에 의해 무료로 재출시되었습니다.</li>
<li>이 버전은 아서 C 클라크와 조지 R R 마틴과 같은 저명한 작가들이 사용했으며, 현대 윈도우 시스템과의 호환성을 위해 DOS 에뮬레이터(DOSbox-X 및 vDosPlus)를 포함하고 있습니다.</li>
<li>1992년에 마지막으로 업데이트되었고 버려진 소프트웨어로 간주되었음에도 불구하고, WordStar는 그 단순함과 기능성 덕분에 여전히 작가들 사이에서 인기를 끌고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41169195">반응</a></h3>
<ul>
<li>최종 DOS 버전인 WordStar 7이 팬인 작가 로버트 J. 소여에 의해 무료로 재발매되었으며, 이는 공식 소유자가 아닌 사람에 의해 이루어졌습니다.</li>
<li>WordStar의 지적 재산권 소유권은 모호하며, 잠재적인 소유자는 Houghton Mifflin Harcourt 또는 Software MacKiev일 수 있습니다.</li>
<li>재출시로 인해 WordStar의 유연한 블록 편집과 같은 장점에 대한 논의가 촉발되었으며, Vim 및 LaTeX와 같은 현대 도구와의 비교, 소프트웨어 복제, 저작권 문제, 텍스트 편집기의 진화에 대한 대화도 이어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/">트위터, 샌프란시스코 본사 폐쇄하고 사우스 베이로 이전 예정</a></h2>
<ul>
<li>비즈니스 X는 샌프란시스코 본사를 폐쇄하고 직원들을 사우스 베이로 이전하며, 엔지니어링 직원들은 팔로 알토로, 다른 직원들은 산호세의 산타나 로우로 이전할 예정입니다.</li>
<li>이 결정은 2022년 엘론 머스크의 인수에 따른 것으로, 대규모 해고와 전일제 사무실 근무로의 전환을 초래했습니다.</li>
<li>회사는 또한 미드 마켓 사무실을 재임대하고 있으며, 이는 기술 기업을 유치하기 위한 특별 세금 혜택을 누렸던 이 지역의 한 시대의 종말을 의미합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41167561">반응</a></h3>
<ul>
<li>트위터는 본사를 샌프란시스코에서 사우스 베이로 이전하고 있으며, 이는 재정적 이유, 직원들의 통근, 도시 환경에 대한 논의를 촉발하고 있습니다.</li>
<li>이전은 비용 절감, 다른 인재 풀에 대한 접근, 그리고 현재 사무실 주변의 어려운 거리 환경에 의해 추진된 것으로 추측됩니다.</li>
<li>이 조치는 엘론 머스크의 리더십 하에 이루어진 광범위한 변화의 일환으로, 상당한 인력 감축과 회사 정책의 변화도 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/">델, 12,500명 해고</a></h2>
<ul>
<li>Dell은 약 12,500명의 직원을 해고하여 직원 수를 120,000명에서 100,000명 이하로 줄였습니다.</li>
<li>회사는 구조조정의 일환으로 인력 감축이 이루어졌으며, 더 날렵해지고 현대적인 IT와 AI에 집중하기 위해 판매 부서에서 많은 직책이 축소되었다고 밝혔습니다.</li>
<li>퇴직 패키지에는 두 달 치 임금과 근속 연수당 일주일 치 임금이 포함되며, 일부 직원들은 사무실 복귀 명령이 은밀한 해고라고 의심하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41172399">반응</a></h3>
<ul>
<li>델은 12,500명의 직원을 감원하여 직원 수를 120,000명에서 100,000명 이하로 줄일 것이라고 발표했습니다.</li>
<li>퇴직 패키지에는 두 달 치 임금과 근속 연수에 따라 추가로 1주일분의 임금이 포함되며, 최대 26주까지 지급됩니다.</li>
<li>추측에 따르면 해고는 잘못된 경영보다는 AI, 인플레이션, 과도한 채용, 공급망 문제와 같은 요인들로 인한 것이라고 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/">아수스 제피루스 G15의 CPU에서 액체 금속 교체하기</a></h2>
<ul>
<li>게이밍 노트북인 Asus ROG Zephyrus G15는 냉각을 위해 열 인터페이스 재료(TIM)를 사용하며, 최근 모델은 더 나은 성능을 위해 액체 금속 TIM을 도입했습니다.</li>
<li>액체 금속 TIM은 효과적이지만 전기 전도성이 있으며 이동할 수 있어 위험을 초래할 수 있습니다. Asus는 실리콘 씰과 폼 장벽을 사용하여 이를 완화합니다.</li>
<li>액체 금속 TIM을 Honeywell의 PTM7950 상변화 TIM으로 교체한 결과, 이는 실온에서 고체 상태이며 작동 온도에서 액화되어 열 스로틀링 문제를 해결하고 냉각 성능을 향상시켰습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41165117">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 Asus Zephyrus G15의 CPU에 사용된 액체 금속을 교체하는 것에 대해 논의하며, 액체 금속 열 인터페이스에 대한 우려와 경험을 강조합니다.</li>
<li>사용자들은 액체 금속의 용어와 안전성에 대해 토론하며, 일부는 더 나은 신뢰성을 위해 PTM7950 열 패드와 같은 대안을 제안하고 있습니다.</li>
<li>대화에는 액체 금속을 다루는 실용적인 조언, 누출의 잠재적 위험, 그리고 노트북 성능과 수명에 미치는 영향이 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/d3witt/viking">저는 서버와 SSH 키를 관리하기 위한 간단한 오픈 소스 도구를 만들었습니다</a></h2>
<ul>
<li>Viking은 단순한 원격 기계 관리를 위해 설계된 도구로, 특히 베어 메탈 서버에 대해 완전한 제어와 자유를 제공합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 SSH 키 관리, 셸 명령 실행, 머신 구성 처리 등이 있으며, 이 모든 작업은 명령줄 인터페이스를 통해 수행됩니다.</li>
<li>이 도구는 Unix 및 Windows 시스템에 설치할 수 있으며, 사용자 지정 구성 디렉터리와 SSH 키 관리를 지원합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41170925">반응</a></h3>
<ul>
<li>서버 및 SSH 키 관리를 위한 오픈 소스 도구가 개발되어 서버 IP를 기억할 필요 없이 간단한 명령어로 개요를 제공함으로써 서버 관리를 단순화했습니다.</li>
<li>이 도구는 현대적인 API를 특징으로 하며, 전통적인 방법(예: ~/.ssh/config 파일 편집)과 더 효율적이고 사용자 친화적인 솔루션 간의 균형에 대한 논의를 촉발했습니다.</li>
<li>일부 부정적인 피드백에도 불구하고, 개발자는 SSH 관리에서 보안의 중요성을 강조하며 지원과 개선 제안을 소중히 여깁니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/">파이썬으로 타일 서버 작성하기</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap 데이터를 기반으로 타일셋을 개발하고, 수정된 &#39;generate_tiles&#39; 스크립트를 사용하여 일괄 렌더링에 최적화했습니다.</li>
<li>마스터 스레드와 렌더링 스레드를 구현하여 렌더링 작업, 큐, 캐시 사용을 효율적으로 관리했습니다.</li>
<li>Python의 셀렉터 API를 사용하여 클라이언트 연결 및 렌더링 작업을 처리하는 논블로킹 루프를 생성하여 여러 클라이언트를 지원하고 효율적인 렌더링을 구현했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41168033">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 Python에서 타일 서버를 만드는 것에 중점을 두고 있으며, 벡터 MBTiles를 특정 스타일시트로 래스터 타일로 변환하는 것에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>다양한 접근 방식과 도구들이 언급되었으며, 여기에는 MapLibre Native, Mapnik, 그리고 맞춤형 C++ 프로그램이 포함되어 있습니다. 이는 크로스 플랫폼 솔루션과 인터넷이 제한된 장치에서의 효율적인 렌더링의 필요성을 강조합니다.</li>
<li>대화는 또한 Flask에서 클라이언트 연결 종료를 처리하는 방법에 대해 다루며, 서버 측 이벤트 처리 및 정리 프로세스를 개선하기 위한 제안도 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="크롬캐스트 생산 종료" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%ED%81%AC%EB%A1%AC%EC%BA%90%EC%8A%A4%ED%8A%B8%20%EC%83%9D%EC%82%B0%20%EC%A2%85%EB%A3%8C&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%206%EC%9D%BC%20%ED%99%94%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/05&#39;</h2>
<h1>2024-08-05</h1>
<h2><a href="https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/">호스피스 시작하기</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157974">반응</a></h3>
<ul>
<li>Jake Seliger는 Hacker News의 작가로서 호스피스 케어에 들어가면서 커뮤니티의 지원에 대한 감사의 마음을 담아 진심 어린 작별 인사를 전했습니다.</li>
<li>아내와 형제에게 둘러싸인 제이크는 &#39;반지의 제왕&#39;에서 간달프의 말을 인용하며 끝의 불가피성에 대해 생각했다.</li>
<li>많은 사용자들이 동정, 존경, 감사의 메시지로 응답하며 개인적인 이야기를 공유하고 Jake의 글이 그들의 삶에 어떤 영향을 미쳤는지 표현했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eci.ec.europa.eu/045/public/">게임 죽이기를 멈춰라</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159063">반응</a></h3>
<ul>
<li>유럽 사용자들은 게임 중단을 방지하기 위한 공식 EU 청원에 서명할 것을 권장합니다. 이는 Change.org 청원보다 더 효과적인 것으로 간주됩니다.</li>
<li>비평가들은 청원이 광범위한 범위와 &#39;플레이 가능한 상태&#39;로 게임을 유지하는 것과 같은 구체적인 소비자 보호 조치의 부족, 그리고 EULA/ToS 계약의 집행 가능성 때문에 실질적인 변화를 가져오지 못할 수 있다고 주장합니다.</li>
<li>게임 구매 및 소비자 권리에 대한 명확한 정보를 제공하는 데 있어 규제와 시장 해결책 중 어느 것이 더 나은지에 대한 논쟁이 계속되고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/">WebGPU 프로그래밍에 관한 무료 전자책</a></h2>
<ul>
<li>저자는 그래픽스/WebGPU 프로그래밍에 중점을 둔 전자책을 출간했으며, 이 분야에 관심 있는 사람들에게 중요한 자료가 될 것입니다.</li>
<li>이 프로젝트에는 학습 경험을 향상시키는 코드 플레이그라운드와 정적 사이트 생성기와 같은 추가 도구가 포함되어 있습니다.</li>
<li>번아웃과 책이 미완성처럼 느껴지는 등의 어려움에도 불구하고, 저자는 프로젝트를 포기하지 않기 위해 출간하기로 결정했다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156872">반응</a></h3>
<ul>
<li>그래픽/WebGPU 프로그래밍에 관한 전자책이 출시되었으며, 코드 플레이그라운드와 정적 사이트 생성기와 같은 도구들이 포함되어 있습니다.</li>
<li>WebGPU는 미래의 개선과 다양한 응용 프로그램에 대해 유망하지만, 현재 WebGL에 비해 성능 문제를 겪고 있습니다.</li>
<li>WebGPU 문서와 설정에서의 어려움을 극복하기 위해 webgpufundamentals.org와 Rust용 learn-wgpu와 같은 리소스를 추천합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/">Postgres가 디스크에 데이터를 저장하는 방법 – 이건 정말 흥미진진한 이야기입니다</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 데이터베이스 엔진을 이해하기 쉽게 설명하는 것을 목표로 하며, 특히 개발자들 사이에서 인기 있는 데이터베이스인 PostgreSQL에 중점을 둡니다.</li>
<li>PostgreSQL이 디스크에 데이터를 저장하는 방법을 설명하며, 데이터 디렉토리 내의 다양한 디렉토리와 파일의 구조 및 목적을 자세히 설명합니다.</li>
<li>멀티버전 동시성 제어(MVCC), 힙 스토리지, 데이터 저장소를 검사하기 위한 pageinspect 확장의 사용과 같은 주요 개념들이 논의되어 데이터베이스 성능을 이해하고 최적화하는 데 도움이 됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159180">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 PostgreSQL이 디스크에 데이터를 저장하는 방법에 대해 깊이 탐구하며, 페이지 저장 및 TOAST(대형 속성 저장 기술)를 포함한 내부 메커니즘에 대한 자세한 설명을 제공합니다.</li>
<li>이는 데이터 복구 및 복제를 위해 중요한 PostgreSQL의 Write-Ahead Logging(WAL)과 논리적 디코딩을 이해하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>논의에는 MySQL의 InnoDB와 같은 다른 데이터베이스 시스템과의 비교가 포함되며, 데이터 분석 및 저장 최적화와 관련된 Apache Arrow 및 Parquet와 같은 대체 저장 형식이 언급됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://akkartik.name/post/programming-2024">2024년에 내가 프로그래밍하는 방법</a></h2>
<ul>
<li>저자는 2015년부터 2024년까지의 프로그래밍 실습의 변화를 반영하며, 테스트와 버전 관리에 대한 강한 의존에서 더 미니멀한 접근 방식으로의 전환을 강조합니다.</li>
<li>2024년에 저자는 모든 테스트를 삭제하고 버전 관리를 사용하지 않고 텍스트 편집기를 재작업하여 더 나은 프로그램을 만들었고 소프트웨어 개발에 대한 이전의 신념에 도전했습니다.</li>
<li>저자는 이제 기술 부채와 복잡성을 피하기 위해 의존성이 적고 자동 업데이트가 없는 소프트웨어를 구축할 것을 권장하며, 타입, 추상화, 테스트 및 버전을 절제하여 사용할 것을 제안합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157494">반응</a></h3>
<ul>
<li>2024년에 한 프로그래머가 테스트와 버전 관리를 포기한 경험을 공유하며 그것이 자신의 프로그램을 개선했다고 주장했다.</li>
<li>그들은 테스트가 버그를 발견할 수는 있지만 버그의 부재를 보장하지는 않으며, 버전 관리는 과거에 얽매이게 할 수 있다고 주장했습니다. 그러나 이러한 접근 방식은 더 큰 팀이나 복잡한 프로젝트에는 적합하지 않을 수 있습니다.</li>
<li>이 논의는 전통적인 관행과 개인 생산성 사이의 균형을 강조하며, 테스트와 버전 관리의 필요성에 대한 의견이 분분합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers">높은 레고 타워를 파괴하기 위한 레고 기계 만들기</a></h2>
<ul>
<li>브릭 테크놀로지의 새로운 비디오는 높은 레고 타워를 무너뜨리기 위해 설계된 강력한 레고 기계를 선보이며, 과학, 공학, 그리고 시행착오의 반복 과정을 강조합니다.</li>
<li>이 비디오는 이러한 원칙을 모든 창의적인 노력에 적용하여 복잡한 공학 개념을 접근 가능하고 흥미롭게 만드는 방법을 강조합니다.</li>
<li>영상에서 개념에서 실행까지의 빠른 진행은 시청자들이 레고 테크닉과 마인드스톰 키트를 직접 실험해보도록 영감을 줄 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157595">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 높은 레고 타워를 파괴하도록 설계된 레고 기계를 만드는 것에 대해 논의하며, 그 과정에서 창의성과 공학 기술을 강조합니다.</li>
<li>여기에는 정교한 레고 장치와 레고 커뮤니티에 기여한 것으로 알려진 아키유키와 이소가와 요시히토와 같은 다양한 유튜브 채널과 창작자들이 언급되어 있습니다.</li>
<li>논의는 또한 플라스틱 장난감의 환경적 영향에 대해서도 다루고 있으며, 일부 사용자들은 더 높은 비용에도 불구하고 나무로 만든 건설 장난감과 같은 대안을 제안하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FiloSottile/age">Age는 간단하고 현대적이며 안전한 파일 암호화 도구, 형식 및 Go 라이브러리입니다.</a></h2>
<ul>
<li>Age는 작고 명시적인 키, 설정 옵션이 없는 현대적이고 안전한 파일 암호화 도구 및 Go 라이브러리로, UNIX 스타일의 조합성을 특징으로 합니다.</li>
<li>여러 운영 체제에서 Homebrew, MacPorts, 그리고 Linux 배포판과 Windows용 패키지 관리자 등 다양한 설치 방법을 지원합니다.</li>
<li>Age는 YubiKey와 같은 하드웨어 PIV 토큰, 암호문으로 보호된 파일, SSH 키, GitHub 사용자에게 암호화하는 기능 등을 지원하여 다양한 암호화 요구에 맞게 다재다능합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156793">반응</a></h3>
<ul>
<li>Age는 현대적이고 안전한 파일 암호화 도구이자 Go 라이브러리로, 그 단순성과 조합 가능성으로 찬사를 받고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 Age를 GPG/PGP 및 jq와 같은 기존 도구들과 비교하며, Unix 표준으로서의 잠재력을 논의하고 있습니다.</li>
<li>Age는 사용의 용이성과 현대적인 암호화 방식으로 인해 높이 평가되지만, 일부 사용자들은 서명과 같은 기능이 부족하다고 지적하며, 추가적인 보안 기능을 위해 Kryptor와 같은 대안을 언급합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/">앤디 워홀의 잃어버린 아미가 예술 작품 발견</a></h2>
<ul>
<li>앤디 워홀의 1985년에 아미가 1000으로 제작된 잃어버린 디지털 아트가 39년 만에 다시 나타나 현재 판매 중입니다.</li>
<li>발견된 작품에는 유명한 데비 해리의 초상화가 포함되어 있으며, 워홀이 컴퓨터 사용에 어려움을 겪었음에도 불구하고 디지털 기법을 실험한 점이 강조됩니다.</li>
<li>이 재등장은 Amiga 1000의 고급 그래픽 기능을 강조하며 예술과 기술의 교차점에서 중요한 순간을 나타냅니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41162311">반응</a></h3>
<ul>
<li>앤디 워홀의 아미가 컴퓨터로 만든 잃어버린 디지털 아트가 발견되었으며, 여덟 개의 이미지가 담긴 서명된 플로피 디스크도 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 발견은 저장 매체로서 플로피 디스크의 장수성을 강조하며, 일부는 거의 40년 동안 지속되고 있다.</li>
<li>이 발견은 현대 미술과 문화에 대한 워홀의 영향력 때문에 중요하며, 예술과 기술 애호가 모두에게 주목할 만한 사건입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751">Apple Intelligence 베타가 피싱 이메일을 &#39;우선순위&#39;로 표시했습니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159680">반응</a></h3>
<ul>
<li>애플 인텔리전스 베타가 실수로 피싱 이메일을 &#39;우선순위&#39;로 표시하여 이메일 필터링에서 AI의 신뢰성에 대한 우려를 불러일으켰다.</li>
<li>이 사건은 AI 시스템이 오류에 취약하다는 점을 부각시키며, 이는 사용자가 피싱 사기에 속을 위험을 증가시킬 수 있습니다.</li>
<li>이 논의는 중요한 작업에 AI를 의존할 때 회의론과 경계를 유지할 필요성을 강조하고 있습니다. AI는 완벽하지 않으며 중대한 실수를 저지를 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/">퓨젯 시스템즈의 인텔 CPU 불안정성 문제에 대한 관점</a></h2>
<ul>
<li>인텔 코어 13세대 및 14세대 데스크탑 프로세서가 물리적 열화로 인해 불안정성 문제를 겪고 있으며, 일부 실패율은 50%에 달하는 것으로 보고되고 있습니다.</li>
<li>인텔은 기존 손상을 되돌릴 수는 없지만 추가적인 악화를 방지하기 위해 8월 중순까지 마이크로코드 패치를 출시할 계획입니다.</li>
<li>Puget Systems는 보수적인 전력 관리 접근 방식 덕분에 문제가 적었으며, 인텔의 업데이트를 검증하고, 보증 기간을 연장하며, 필요한 경우 영향을 받은 고객을 업그레이드할 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156104">반응</a></h3>
<ul>
<li>Puget Systems는 인텔 CPU의 고장률이 2-4%에 이른다고 보고했으며, 일부 사용자들은 이를 높다고 생각합니다. 고장은 종종 오버클러킹이나 AMD Ryzen 5950x와 같은 특정 모델과 관련이 있습니다.</li>
<li>인텔의 최근 CPU 문제는 제조 오류에 기인하며, 공격적인 마더보드 설정이 문제를 악화시킬 수 있습니다.</li>
<li>데이터는 데이터 센터와 여름철에 CPU 고장률이 더 높다는 것을 나타내며, 이는 고장 진단의 복잡성과 오버클러킹 및 환경 요인의 영향을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal">발견된 에우리피데스의 단편들은 &#39;상당히 중요한 일&#39;이다</a></h2>
<ul>
<li>CU 볼더 고전학자들이 그리스 극작가 에우리피데스의 잃어버린 두 비극의 중요한 새로운 단편들을 발견했습니다.</li>
<li>폴리이두스와 이노 희곡의 단편들은 이보나 트르카-암라인과 존 기버트가 몇 달간의 연구 끝에 확인했다.</li>
<li>이 발견은 50년 만에 가장 중요한 것으로 여겨지며, CU 볼더 캠퍼스에서 열리는 제9회 파운틴 심포지엄에서 발표될 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157192">반응</a></h3>
<ul>
<li>학자들은 고대 그리스 극작가 에우리피데스의 작품의 새로운 단편들을 발견했으며, 이는 고전학 분야에서 중요한 발견입니다.</li>
<li>또한, 파라오 람세스 2세의 거대한 조각상의 상반신이 헤르모폴리스 마그나에서 발견되어 고고학계에 큰 흥분을 불러일으켰습니다.</li>
<li>이 발견은 학자들과 열성가들 사이에서 논의와 열정을 불러일으키며, 고대 문서와 유물에 대한 지속적인 관심과 중요성을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/">코어텍스 A73의 무한하지 않은 재정렬 용량</a></h2>
<ul>
<li>코어텍스 A73은 효율성과 스마트폰 CPU 시장에 중점을 두고 Arm의 초기 64비트 코어에서 발생하는 전력 및 열 문제를 해결합니다.</li>
<li>독특한 순서 무시 리타이어먼트 메커니즘은 CPU가 명령 실행 확인을 기다리지 않고 결과를 계산할 수 있게 하여, 순차 실행의 환상을 유지합니다.</li>
<li>해당 A73는 50개의 비행 중 로드를 처리할 수 있지만 해결되지 않은 분기 후에는 11개의 비행 중 저장만 처리할 수 있어 A72에 비해 성능이 저하되었습니다. 그럼에도 불구하고 IPC(사이클당 명령어 수)와 클럭 속도를 균형 있게 조절하여 낮은 전력으로 경쟁력 있는 성능을 달성합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156474">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 Cortex A73의 재정렬 능력과 레지스터 할당 및 비순차 실행(OoO)을 포함한 다양한 CPU 아키텍처 개념을 중심으로 이루어집니다.</li>
<li>핵심 사항에는 읽기/쓰기 포트 필요성을 줄이기 위해 산술 논리 장치(ALU)와 레지스터를 통합하는 아이디어, 그리고 현대 CPU에서 레지스터 이름 변경과 피연산자 전달의 어려움이 포함됩니다.</li>
<li>대화는 또한 Mill 아키텍처와 메모리 내 처리와 같은 대체 아키텍처를 다루며, CPU 설계에서의 지속적인 혁신과 논쟁을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html">후회 없음: 파이어폭스 파워 유저가 2년 동안 7,500개의 탭을 열어둔 채로 유지</a></h2>
<ul>
<li>한 소프트웨어 엔지니어인 헤이즐은 파이어폭스에서 거의 7,500개의 탭을 2년 동안 열어두는 데 성공하여 브라우저의 광범위한 탭 사용 처리 능력을 보여주었습니다.</li>
<li>초기 문제에도 불구하고, 헤이즐은 Firefox의 프로필 캐시를 사용하여 탭을 복원했으며, 세션 파일은 약 70MB에 불과하여 메모리 영향이 최소화되었음을 나타냅니다.</li>
<li>Mozilla는 많은 탭을 열어두는 것이 &#39;사실상 메모리를 거의 소모하지 않는다&#39;고 확인했으며, 2024년 후반에 사용자 경험을 향상시키기 위한 탭 관리 도구를 발표할 예정이라고 밝혔다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41156568">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 Firefox 사용자가 7,500개의 탭을 2년 동안 열어두며 이를 일종의 기록과 북마크로 사용했는데, 이는 사용자들 사이에서 흔한 관행을 강조한 것이다.</li>
<li>브라우저는 메모리 사용을 관리하기 위해 비활성 탭을 언로드하는 방식으로 적응해왔으며, &#39;Tab Session Manager&#39;와 &#39;OneTab&#39;과 같은 확장 프로그램은 많은 수의 탭을 관리하는 데 도움을 줍니다.</li>
<li>탭, 기록, 북마크 및 탭 그룹을 하나의 기능으로 통합하여 사용자 경험을 간소화하고 효율성을 향상시키자는 제안이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html">일본 주식, 아시아 주식 매도 확대로 최대 7% 급락</a></h2>
<ul>
<li>일본의 니케이 지수는 1987년 블랙 먼데이 폭락 이후 최악의 하루를 보냈으며, 12.4% 급락하여 올해의 모든 이익을 날려버렸다.</li>
<li>엔화는 1월 이후 달러 대비 최고 수준으로 급등했으며, 토픽스 지수는 12.23% 하락했고, 미쓰비시와 미쓰이와 같은 주요 무역 회사들은 큰 손실을 입었습니다.</li>
<li>한국의 코스피와 코스닥도 각각 8.77%와 11.3% 급락하여 서킷 브레이커가 발동되었습니다. 투자자들은 중국과 대만의 향후 무역 데이터와 호주 및 인도의 중앙은행 결정을 주의 깊게 지켜보고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41157605">반응</a></h3>
<ul>
<li>일본 주식은 일본은행의 최근 0.25% 금리 인상의 영향으로 아시아 시장 전반의 매도세 속에서 최대 7% 하락했습니다.</li>
<li>금리 인상으로 엔화가 강세를 보이면서 일본 수출업체들에게 부정적인 영향을 미치고 시장 불안정을 초래하고 있습니다.</li>
<li>이 상황은 일본의 경제 정책이 기업 이익보다는 공공 복지에 더 중점을 두는 방향으로 전환될 가능성에 대한 논쟁을 촉발했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f">일본 니케이, 약한 미국 데이터 이후 1987년 이후 최대 단일일 하락 기록</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41159372">반응</a></h3>
<ul>
<li>일본의 니케이 지수는 미국의 약한 경제 지표와 일본은행의 금리 인상으로 인해 1987년 이후 최대의 일일 하락을 경험했습니다.</li>
<li>주식 매도로 인해 엔화가 상승하면서 캐리 트레이드에 영향을 미치고 시장 변동성과 경제 불안정성에 대한 투자자들의 우려를 초래했습니다.</li>
<li>일부 투자자들은 이를 매수 기회로 보고 있는 반면, 다른 투자자들은 글로벌 시장에 미칠 광범위한 영향에 대해 우려하고 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="호스피스 시작하기" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%ED%98%B8%EC%8A%A4%ED%94%BC%EC%8A%A4%20%EC%8B%9C%EC%9E%91%ED%95%98%EA%B8%B0&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%205%EC%9D%BC%20%EC%9B%94%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/04&#39;</h2>
<h1>2024-08-04</h1>
<h2><a href="https://farm.bot/">오픈 소스 농업 로봇</a></h2>
<ul>
<li>FarmBot은 가정, 학교, 심지어 우주에서도 식품 재배를 간소화하는 고도로 자동화되고 조립이 쉬운 정원 로봇을 제공합니다.</li>
<li>500개 이상의 교육 기관과 NASA와 같은 조직에서 사용되며, STEM 교육과 혁신적인 농업 관행을 촉진합니다.</li>
<li>FarmBot 모델인 Genesis와 Genesis XL은 지속 가능한 식량 생산을 제공하며 CO2 배출을 줄이고, 개인부터 가족의 필요에 이르기까지 다양한 규모에 맞게 설계되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150095">반응</a></h3>
<ul>
<li>오픈 소스 농업 로봇(farm.bot)은 엇갈린 평가를 받고 있으며, 비판은 부적절한 물 주기 기술로 인해 곰팡이 문제를 일으킬 수 있는 식물 관리 전문 지식의 부족에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>일부 사용자들은 이 기술이 적응될 수 있으며 더 큰 응용 프로그램에 확장할 가능성이 있다고 생각하지만, 다른 사용자들은 진지한 농업에는 비실용적이라고 생각합니다.</li>
<li>그 프로젝트는 대규모 농업을 위한 실현 가능한 해결책보다는 취미로 하는 도구로 일반적으로 간주됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learnhowtolearn.org/how-to-build-extremely-quickly/">빠르게 구축하는 방법</a></h2>
<ul>
<li>아웃라인 스피드러닝은 세부적인 재귀적 아웃라인을 작성하고, 빠르게 채운 후, 완성 후에만 완벽하게 다듬는 것을 포함하며, 이는 전통적인 방법보다 훨씬 빠릅니다.</li>
<li>주요 단계에는 개요 작성, 각 항목 세분화, 빠르게 채우기, 세부 사항 나중에 다듬기가 포함되며, 진행하면서 완벽하게 하려는 일반적인 실수를 피하는 것이 중요합니다.</li>
<li>이 방법은 글쓰기와 프로그래밍과 같은 다양한 작업에 적용할 수 있으며, 모멘텀을 유지하고 스트레스를 줄임으로써 속도와 품질을 모두 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148517">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 프로젝트 관리에 대한 상향식 접근 방식을 옹호하며, 작업을 더 작고 관리 가능한 조각으로 나누어 더 빠르게 완료할 수 있도록 강조하고 있습니다.</li>
<li>공유 상태를 피하는 함수형 프로그래밍이 이 과정에 어떻게 도움이 될 수 있는지를 강조하며, 일부는 이 방법이 일반적으로 좋은 관행이라고 주장합니다.</li>
<li>유연성과 반복도 강조되며, 대략적인 개요로 시작하여 시간이 지남에 따라 이를 다듬는 것이 프로젝트의 효율성과 효과성을 높일 수 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anarsec.guide/posts/tamper/">전자 기기를 변조 방지로 만드세요</a></h2>
<ul>
<li>변조 방지 조치는 전자 기기에 대한 무단 물리적 접근을 감지하고 &#39;악의적인 메이드&#39; 공격으로부터 보호하는 데 필수적입니다.</li>
<li>기술에는 고유한 봉인 사용, 나사에 글리터 네일 폴리시 사용, Heads 및 Auditor와 같은 변조 방지 펌웨어, Haven과 같은 앱을 통한 물리적 침입 감지가 포함됩니다.</li>
<li>변조 방지 저장소와 비디오 감시와 같은 여러 보안 계층을 결합하면 장치 보호가 크게 향상됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148650">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 전자 기기를 변조 방지하는 방법에 대해 논의하며, 무단 접근이나 수정 사항을 감지하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>한 사용자가 위조 약품과 싸우기 위해 이러한 원칙을 사용하는 작업을 공유하며, 무작위 패턴을 검색 가능한 텍스트로 변환하는 더 나은 알고리즘의 필요성을 제안했습니다.</li>
<li>대화는 암호화에 사용되는 물리적 복제 불가능 함수(PUF)와 변조 감지를 위한 이미지 인식 알고리즘 사용 가능성 같은 관련 기술에 대해 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phoboslab.org/log/2024/08/high_impact">아무 이유 없이 내 자바스크립트 게임 엔진을 C로 포팅하기</a></h2>
<ul>
<li>high_impact는 2010년 Impact JavaScript 게임 엔진에서 영감을 받아 C 언어로 작성된 새로운 2D 게임 엔진으로, Windows, Mac, Linux 및 WebAssembly(WASM)를 포함한 여러 플랫폼을 지원합니다.</li>
<li>엔진은 타일 맵, 게임 객체, 물리, 충돌, 애니메이션, 텍스트 및 사운드를 포함한 게임 개발을 위한 포괄적인 지원을 제공하며, 단순성과 확장성에 중점을 둡니다.</li>
<li>이 프로젝트는 원래의 Biolab Disaster 게임의 포트와 엔진의 기능을 보여주고 추가 개발을 위한 기여를 초대하는 업데이트된 레벨 편집기인 Weltmeister를 포함합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41154135">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 개발자가 자신의 JavaScript 게임 엔진인 Impact를 C 언어로 포팅하여 게임 개발에서 성능과 최적화에 대한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
<li>Impact는 Cross Code와 XType Plus와 같은 주목할 만한 게임에서 사용되어 그 적응력과 수정 가능성을 보여주었습니다.</li>
<li>포팅 작업은 웹 기반 게임 최적화에 대한 지속적인 관심을 강조하며, 성능 향상을 위한 WebAssembly(WASM) 및 WebGL에 대한 언급이 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/3/24212518/nvidia-ai-chip-delay-blackwell-b200-microsoft-amazon-google-openai-meta-artificial-intelligence">엔비디아, 설계 결함으로 차세대 AI 칩 출시 연기</a></h2>
<ul>
<li>엔비디아는 과정 후반에 발견된 설계 결함으로 인해 차세대 AI 칩 &#39;블랙웰&#39; B200의 생산을 연기했습니다.</li>
<li>지연으로 인해 생산이 최소한 3개월 이상 늦어지며, 대규모 선적은 이제 내년 1분기에 예상됩니다.</li>
<li>마이크로소프트, 구글, 메타와 같은 주요 기술 회사들은 이미 상당한 주문을 했으며, 이는 이러한 AI 칩에 대한 높은 수요와 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150278">반응</a></h3>
<ul>
<li>엔비디아는 설계 결함으로 인해 차세대 AI 칩의 출시를 연기했으며, 이에 따라 AI 발전의 진정한 제한 요소에 대한 논의가 더 버지에서 촉발되었습니다.</li>
<li>일부 사용자는 데이터 처리와 모델 아키텍처가 원시 계산 능력보다 더 중요한 병목 현상이라고 주장하는 반면, 다른 사용자는 GPU가 크게 증가하더라도 잠재적인 개선에 대해 의문을 제기합니다.</li>
<li>토론은 또한 더 작고 효율적인 AI 모델의 잠재력과 AI 연구에 대한 하드웨어 발전의 영향을 탐구합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2024/how-i-use-ai.html">내가 &#39;AI&#39;를 사용하는 방법</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150317">반응</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4는 리눅스 커널 코드를 이해하는 데 유익했으며, C 프로그래머가 함수 설명과 더미 프로그램 작성에 도움을 주었습니다.</li>
<li>사용자들은 LLM(대형 언어 모델)이 가끔 부정확한 점이 있더라도 학습 속도를 높이고 지루한 세부 사항을 관리하는 데 유용하다고 생각합니다.</li>
<li>LLM은 브레인스토밍과 아이디어 생성에 유용하지만 높은 정확성이 요구되는 분야에서는 신중하게 사용해야 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/games/sega-jet-rocket-arcade-game/">세가 제트 로켓: 컴퓨터나 화면이 없는 70년대 아케이드 게임</a></h2>
<ul>
<li>세가의 제트 로켓은 1970년에 출시된 선구적인 아케이드 게임으로, 컴퓨터나 화면을 사용하지 않고 비행과 전투를 시뮬레이션했습니다.</li>
<li>그 게임은 로켓 발사를 시뮬레이션하고 명중을 감지하기 위해 컨베이어 벨트 같은 캔버스, 거울, 그리고 조명을 포함한 기계적 시스템을 사용했습니다.</li>
<li>초기 인기에 불구하고, 무허가 복제본이 북미 지역에서의 판매에 영향을 미쳤으며, 오늘날에는 작동하는 유닛이 거의 존재하지 않습니다. 복원된 버전은 역사적 중요성과 기계적 독창성으로 인해 높은 가치를 지닙니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150069">반응</a></h3>
<ul>
<li>세가 제트 로켓, 70년대 아케이드 게임은 컴퓨터나 화면이 없고 대신 전기 기계 기술에 의존하는 점이 특징입니다.</li>
<li>이 게임은 70년대의 더 넓은 트렌드의 일부로, Sega Helishooter와 Killer Shark와 같은 아케이드 게임들이 디지털 그래픽 시대 이전에 유사한 전기 기계 시스템을 사용했던 시기입니다.</li>
<li>이러한 관심의 부활은 초기 아케이드 게임의 혁신적인 엔지니어링과 이후 비디오 게임 개발에 미친 영향을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/can-reading-make-you-happier">독서가 당신을 더 행복하게 만들 수 있을까? (2015)</a></h2>
<ul>
<li>독서 요법, 즉 책을 치료 목적으로 사용하는 관행은 고대 그리스로 거슬러 올라가는 역사적 뿌리를 가지고 있으며 제1차 세계 대전 이후에 두드러지게 부각되었습니다.</li>
<li>연구에 따르면 소설을 읽는 것이 사건을 직접 경험하는 것과 관련된 뇌 영역을 자극하여 공감 능력과 사회적 기술을 향상시킬 수 있다고 합니다.</li>
<li>실생활에서의 영향에 대한 일부 회의론에도 불구하고, 독서 요법은 스트레스 감소와 수면 개선과 같은 개인 건강 혜택을 제공하며, 정서적 위안을 위해 독서 선택을 안내하는 데 도움을 줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41149974">반응</a></h3>
<ul>
<li>독서는 영화와 TV가 제공할 수 없는 몰입 경험을 제공함으로써 공감을 증진시킬 수 있으며, 독자들이 등장인물들과 함께 생활하고 자신과 타인에 대한 깊은 이해를 얻을 수 있게 합니다.</li>
<li>독서의 영향은 개인마다 다르며, 종종 시야를 넓히고 감정적 공감을 제공하지만, 독서를 현실 도피 수단으로 사용하는 것을 피하기 위해 적절한 절제가 중요합니다.</li>
<li>올바른 책은 공감과 자기 인식을 키워주어 전반적인 행복에 기여할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/transform/ai-specialized-chips-tpu-history-gen-ai">TPU 변환: AI 특화 칩 10년을 돌아보다</a></h2>
<ul>
<li>구글은 10년 넘게 AI와 칩 개발의 선두에 서 있으며, 증가하는 AI 연산 수요를 충족시키기 위해 텐서 처리 장치(TPU)를 개발했습니다.</li>
<li>TPU는 2015년에 처음 배포된 이후로 크게 발전했으며, 최신 세대인 Trillium은 고급 AI 모델을 위한 전력과 효율성을 향상시켰습니다.</li>
<li>구글은 2018년에 클라우드 TPU를 출시하여 고객들이 AI 작업을 가속화할 수 있도록 했으며, 현재 자금을 지원받은 생성형 AI 스타트업의 60% 이상이 구글 클라우드의 AI 인프라를 사용하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148532">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글의 TPU(텐서 처리 장치) 개발은 이를 별도의 회사로 분사할 가능성에 대한 논쟁을 촉발시켰으며, 이는 상당한 투자와 시장 자본화를 유치할 수 있습니다.</li>
<li>TPU는 Nvidia에 이어 AI 훈련을 위한 두 번째로 인기 있는 환경이지만, Google의 자체 개발은 비용 효율적이며 생태계와 잘 통합되어 있어 잠재적인 분사를 복잡하게 만듭니다.</li>
<li>경쟁이 치열한 AI 하드웨어 시장과 Nvidia의 지배력에도 불구하고, 구글의 TPU는 AI 인프라에 필수적이며 생성형 AI 스타트업과 유니콘 기업들에 의해 널리 사용되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/05/monetagium.html">Monetagium – 봉건 유럽에서의 금전적 강탈</a></h2>
<ul>
<li>Monetagium은 중세 시대의 관행으로, 대중이 화폐의 가치 저하를 피하기 위해 수수료를 지불하는 것을 의미했습니다. 화폐 가치 저하는 인플레이션과 금융 불안을 초래할 수 있었습니다.</li>
<li>윌리엄 정복자에 의해 영국에 도입된 후, 그것은 3년마다 화폐를 갱신하는 제도로 발전했으나 인기가 없었고 결국 헨리 1세에 의해 폐지되었습니다.</li>
<li>덴마크에서는 &#39;쟁기세&#39;와 같은 유사한 관행이 존재했으며, 현대 민주주의 국가들도 유사한 수입 문제에 직면해 있지만, 그들은 화폐 가치 저하 대신 세금에 의존하고 있다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41148633">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 화폐 가치 저하의 역사적 배경과 영향을 논의하며, 고대 로마와 비잔틴 제국의 사례를 강조합니다.</li>
<li>역사적인 가치 저하와 현대의 관행, 예를 들어 미국 동전에서 은을 제거하는 것과 연방 준비 제도의 대차대조표 조정 사이의 유사점을 그립니다.</li>
<li>대화는 화폐 가치 하락 문제를 해결하는 데 있어 비트코인의 역할과 디플레이션 통화가 경제에 미치는 영향과 같은 현대적인 문제로 확장됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.politico.com/news/magazine/2024/08/04/us-spies-soviet-technology-00164126">미국 스파이들이 소련 기술을 어떻게 방해했는지에 대한 숨겨진 이야기</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41153093">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 아시아노메트리의 상세한 비디오와 게르하르트 론네베르거의 책 &#39;Deckname Saale&#39;를 참조하여 냉전 기간 동안 소련 기술을 약화시키기 위한 미국의 첩보 활동을 탐구합니다.</li>
<li>불가리아의 컴퓨터 산업이 밀수된 서방 기술에 의존했음을 강조하며, 1959년 소련의 루닉 우주선을 포함한 CIA 작전을 회상합니다.</li>
<li>이 기사는 소련이 사이드와인더 미사일과 부란 셔틀과 같은 서방 기술을 절도한 사례를 인용하며 첩보 활동의 상호성을 강조하고, 이러한 활동의 윤리적 함의에 대한 논의로 결론을 맺고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.01454">데이터베이스 관리자 역할로서의 LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>D-Bot은 데이터베이스 진단을 위해 대형 언어 모델(LLM)을 활용하는 새로운 시스템으로, 데이터베이스 관리자(DBA)를 돕기 위해 지식 추출과 보고서 생성을 자동화하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 시스템은 오프라인 지식 추출, 자동 프롬프트 생성, 트리 검색을 이용한 근본 원인 분석과 같은 고급 기술을 포함하여 GPT-4와 같은 전통적인 방법과 모델을 능가합니다.</li>
<li>실제 벤치마크에서 테스트된 D-Bot은 복잡한 데이터베이스 이상 현상을 처리하는 데 있어 효율성과 효과를 보여주며 10분 이내에 진단 보고서를 생성할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150275">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 대형 언어 모델(LLM)을 데이터베이스 관리자(DBA)로 사용하는 가능성에 대해 논의하며, &#39;대형 언어 모델을 이용한 데이터베이스 진단 시스템&#39;이라는 제목의 연구를 강조합니다.</li>
<li>연구에 따르면 LLMs는 데이터베이스 관리 작업에서 도움을 줄 수 있지만, 아직 인간의 초급 DBA보다 우수하지는 않으며 속도 이점과 단조로운 작업을 줄여주는 장점이 있다.</li>
<li>나무 기반 지식 추출과 Sentence-BERT 모델의 사용은 환각과 같은 일반적인 대형 언어 모델(LLM) 문제를 완화하여 시스템을 더 신뢰할 수 있고 감사 가능하게 만듭니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hackclub/RAM-a-thon">16세 소년이 쓴 컴퓨터 작동 원리에 관한 책</a></h2>
<ul>
<li>&quot;RAM-a-thon&quot;은 사용자들이 컴퓨터의 복잡성을 쉽게 이해할 수 있도록 돕기 위한 가이드입니다.</li>
<li>저자는 컴퓨터 구성 요소를 이해하는 것의 중요성을 강조하며, CPU가 근본적으로 모래로 만들어진다는 점을 강조합니다.</li>
<li>이 가이드는 광범위한 연구의 결과로, 컴퓨터의 작동 원리를 완전히 이해하지 못한 채 사용해 온 사용자들을 교육하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41153892">반응</a></h3>
<ul>
<li>16세 작가 ILyesMk2는 RAM과 CPU에 중점을 둔 컴퓨터 내부에 관한 책을 작성하여 GitHub에 공유했습니다.</li>
<li>그 책은 읽기 쉬운 문체와 흥미로운 톤으로 칭찬받았으며, Figma로 제작된 주요 용어와 삽화를 포함하고 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 거의 6개월이 걸렸으며, 젊은 세대에게 컴퓨터 작동 원리에 대해 교육하는 것을 목표로 하고 있으며, 저자의 웹 디자인에 대한 관심을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.johndcook.com/blog/2024/08/03/polylog/">무한 합의 한 형태로 된 클래스 평가</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 k가 음이 아닌 정수이고 c가 |c| &gt; 1인 유리수일 때, 무한 합의 한 형태로 평가하는 것에 대해 논의합니다.</li>
<li>폴리로그리듬 함수 Lis(z)를 소개하고, 일반적으로 Lis(z)를 닫힌 형태로 평가하는 것이 어렵지만 s가 음의 정수일 때는 가능하다고 설명합니다.</li>
<li>이 게시물은 합이 Li−3(1/2)와 같아져 26이 되는 예를 제공하며, 합이 항상 유리수이고 특정 값 c에 대해 가끔 정수가 된다고 언급합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41150249">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 여러 수학적 기법이 제안되는 가운데, 닫힌 형태로 무한 합의 한 종류를 평가하는 것을 중심으로 진행됩니다.</li>
<li>언급된 기법에는 파인만의 트릭, 생성 함수, 그리고 합 내부에서 미분하여 과정을 단순화하는 방법이 포함됩니다.</li>
<li>대화는 합계가 26이라는 놀라운 결과를 강조하며, 참가자들이 이를 이상하고 흥미롭게 여긴다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ataradov/usb-sniffer-lite">RP2040용 USB 스니퍼 라이트</a></h2>
<ul>
<li>RP2040용 USB Sniffer Lite는 Raspberry Pi RP2040을 기반으로 한 간단한 USB 스니퍼로, 저속 및 고속 모드를 지원하며 추가 소프트웨어가 필요하지 않습니다.</li>
<li>MCU 핀에 직접 연결되며 UF2 파일과 bin2uf2 도구를 사용하여 설정할 수 있으며, 자세한 하드웨어 연결 및 설정이 제공됩니다.</li>
<li>통합된 FE8.1 USB 허브가 있는 전용 보드는 설정을 간소화하며, 다양한 캡처 설정 및 명령이 유연한 사용을 위해 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41151476">반응</a></h3>
<ul>
<li>RP2040용 USB Sniffer Lite는 개발자가 원시 USB 패킷을 볼 수 있게 해주며, 이는 USB 장치 펌웨어 개발 및 다양한 호스트 기기 간의 USB 트래픽을 스니핑하는 데 유용합니다.</li>
<li>RP2040에는 ARM Cortex-M0+ 코어가 포함되어 있으며, 현재 비ARM 버전은 제공되지 않지만 대안으로 RISC-V가 탐구되고 있습니다.</li>
<li>이 도구는 USB 패킷을 캡처할 수 있으며, 불량 USB 케이블/충전기를 감지하고 WiFi 또는 Bluetooth를 통해 USB 장치를 무선으로 연결하는 데 잠재적인 응용 프로그램이 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="오픈 소스 농업 로봇" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%98%A4%ED%94%88%20%EC%86%8C%EC%8A%A4%20%EB%86%8D%EC%97%85%20%EB%A1%9C%EB%B4%87&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%204%EC%9D%BC%20%EC%9D%BC%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/03&#39;</h2>
<h1>2024-08-03</h1>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/ugliest-beautiful-codebase">열이 부족합니다</a></h2>
<ul>
<li>지미 밀러의 &#39;우리는 열이 부족했다&#39;는 그의 첫 소프트웨어 직장에서 혼란스럽지만 매력적인 코드베이스를 묘사하며, 열이 부족해져서 Merchants2를 만들게 된 Merchants라는 데이터베이스 테이블을 강조합니다.</li>
<li>코드베이스는 VB, C#, 다양한 JavaScript 프레임워크 및 수많은 SOAP 서비스의 혼합이었으며, 개발자가 코드를 체크인하지 않아 추적하기 어려운 버그를 유발하는 등의 문제가 있었습니다.</li>
<li>혼란스러움에도 불구하고, 코드베이스는 창의적인 문제 해결을 가능하게 했으며, 개발자들이 자신만의 해결책을 만들어내어 분리된 시스템과 사용자와의 독특하고 직접적인 연결을 이끌어냈습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41146239">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 개발자가 첫 회사에서 겪은 경험을 공유했는데, 그곳의 코드베이스는 버전 관리가 없고 수많은 전역 변수가 있는 무질서한 상태였습니다.</li>
<li>버그는 고객 사이트에 비주얼 스튜디오를 설치하고 디버그 모드에서 애플리케이션을 실행하여 수정되었으며, 이로 인해 공유 디스크에 여러 개의 일관성 없는 이름의 버전이 저장되었습니다.</li>
<li>개발자는 결국 새로운 프로젝트에 git, Linux, 그리고 지속적 통합(CI)과 같은 현대적인 관행을 도입했지만, 오래된 프로젝트는 변하지 않은 채로 남아 있어 비기능적인 코드베이스를 개선하는 데 있어 어려움을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p5js.org/">p5.js</a></h2>
<ul>
<li>p5.js 라이브러리는 사용자가 그 기능을 배우고 탐구할 수 있도록 다양한 예제와 커뮤니티 스케치를 제공합니다.</li>
<li>주목할 만한 프로젝트로는 Geodata Weaving, Slime Molds, Generative Succulents, Padrão Geométrico, Zen Pots, 그리고 Glitch animation이 있으며, 이들은 라이브러리의 다재다능함을 보여줍니다.</li>
<li>사용자는 기부를 통해 또는 직접 다운로드하여 p5.js 라이브러리를 지원할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144755">반응</a></h3>
<ul>
<li>p5.js는 2023년에 Sovereign Tech Fund로부터 45만 유로의 지원금을 받아 문서화 및 접근성을 향상시키고, 사용자 친화적인 새로운 웹사이트를 구축했습니다.</li>
<li>사용자들은 p5.js가 초보자에게 친숙하다는 점을 높이 평가하지만, d3나 three.js와 같은 라이브러리에 비해 성능 제한이 있다는 점을 지적합니다.</li>
<li>새로운 웹사이트는 긍정적인 반응을 얻었지만, 일부 사용자들은 예산 배분에 대한 비판을 받은 Processing 프로젝트에서 유래한 p5.js에 대한 언급을 그리워하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://v2.tauri.app/blog/tauri-2-0-0-release-candidate/">타우리 2.0 릴리스 후보</a></h2>
<ul>
<li>타우리 2.0 릴리스 후보가 발표되었으며, 문서 최종화 및 중요한 버그 수정에 중점을 두고 8월 말까지 안정적인 릴리스가 예상됩니다.</li>
<li>타우리 2.0은 모바일 개발을 위한 기초적인 지원을 도입하지만, 아직 데스크탑 기능과 동등하지는 않으며, 핵심 플러그인에 대한 고정된 네임스페이스와 러스트 API 리팩터와 같은 중대한 변경 사항을 포함합니다.</li>
<li>외부 보안 감사가 완료되었으며 모든 문제가 해결되었습니다. 전체 보고서는 곧 공개될 예정이며, 커뮤니티는 문서화 및 문제 해결에 기여할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141962">반응</a></h3>
<ul>
<li>타우리 2.0 릴리스 후보가 발표되어 사용자들 사이에서 기능과 잠재적 개선 사항에 대한 활발한 논의가 일어나고 있습니다.</li>
<li>타우리(Tauri)는 HTML, JavaScript, CSS로 컴파일되는 프론트엔드 프레임워크를 사용하여 주요 플랫폼용으로 작고 빠른 바이너리를 생성하는 프레임워크로, 백엔드 로직은 Rust, Swift, Kotlin과 같은 언어로 작성됩니다.</li>
<li>사용자들은 Tauri를 Electron과 비교하면서 Tauri의 가벼운 발자국과 네이티브 통합을 언급했으며, 보안 중심, 크로스 플랫폼 UI, Linux 웹 구성 요소 문제 및 더 나은 문서화 필요성과 같은 도전 과제에 대해서도 논의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timestored.com/b/the-future-of-kdb/">kdb+의 미래?</a></h2>
<ul>
<li>kdb+는 역사적 시장 데이터 저장 및 분석을 위한 강력한 기술이지만, Clickhouse, QuestDB, Bigquery, Redshift와 같은 대안들도 이제 속도 면에서 경쟁력을 갖추고 있습니다.</li>
<li>지역 정량 분석을 위해서는 접근성과 비용 효율성 때문에 Python과 DuckDB, Polars, 또는 PyKX가 선호됩니다.</li>
<li>kdb+의 실시간 스트리밍 및 분산 컴퓨팅 기능이 충분히 활용되지 않고 있으며, Kafka와 Flink와 같은 기술이 더 많은 인기를 얻고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41143764">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 고성능 시계열 데이터베이스인 kdb+의 미래와 그 잠재적인 후속 제품들에 중점을 둡니다.</li>
<li>TimeScale (PostgreSQL 확장), DuckDB, ClickHouse와 같은 대안들은 성능과 비용 효율성 면에서 주목받고 있습니다.</li>
<li>독점적인 성격과 높은 비용 때문에 kdb+는 주요 단점으로 작용하며, 일부 사람들은 시계열 분석을 위해 DuckDB와 Polars를 사용하는 Python과 같은 오픈 소스 솔루션을 고려하게 됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://furnacecreek.org/hanon/">하농 프로 – 디지털 시대를 위한 피아노 기술 및 연습</a></h2>
<ul>
<li>하논 프로는 아이폰, 아이패드, 그리고 맥을 위한 현대적인 피아노 연습 앱으로, 진행 상황 추적, 피드백, 연습 습관 형성 등의 기능을 제공합니다.</li>
<li>고급 기능에는 성능 분석, 자동 페이지 넘김, 그리고 Bluetooth 또는 USB를 통해 MIDI 키보드에 연결될 때의 인터랙티브 기능이 포함됩니다.</li>
<li>이 앱은 iCloud 동기화, 일일 연습 알림, 업적을 지원하며, SwiftUI와 Core MIDI로 제작되었고 iOS 17과 호환됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144826">반응</a></h3>
<ul>
<li>하논 프로는 디지털 시대를 위해 설계된 피아노 기술 앱으로, 연습과 피드백을 제공합니다.</li>
<li>사용자들은 MIDI 컨트롤러와 관련된 앱 충돌을 보고했으며, MIDI 재생 및 더 유연한 연습 옵션을 원한다고 표현했습니다.</li>
<li>이 앱은 iOS 17 이상이 필요하여 구형 기기를 사용하는 사용자들에게 불만을 초래하고 있으며, 개선을 위한 제안으로는 더 나은 기기 호환성과 진행 상황 추적 및 사용자 지정 점수 업로드와 같은 추가 기능이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justine.lol/sectorlisp2/">436바이트의 GC를 포함한 Lisp</a></h2>
<ul>
<li>SectorLISP는 이제 가비지 컬렉션을 포함하여, 고수준의 가비지 컬렉션 프로그래밍 언어를 플로피 디스크의 512바이트 부트 섹터에 맞추었으며, 단 436바이트만 사용합니다.</li>
<li>이로 인해 LISP는 FORTH와 BASIC을 능가하는 가장 작은 프로그래밍 언어가 되었으며, 최소 64kb의 RAM을 가진 1981년 이후의 모든 PC 모델과 호환됩니다.</li>
<li>이 프로젝트는 i8086 어셈블리 구현을 100바이트 더 줄이는 중요한 최적화를 보여주며, 40바이트의 가비지 컬렉터를 포함하고 있습니다. 바이너리와 소스 코드는 GitHub에서 이용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142121">반응</a></h3>
<ul>
<li>가비지 컬렉션(GC)을 포함한 Lisp 인터프리터가 단 436바이트로 구현되어 프로그래밍에서의 놀라운 미니멀리즘을 보여주고 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 justine.lol에 호스팅되어 있으며, 그 간결하고 효율적인 디자인으로 인해 많은 주목과 찬사를 받고 있습니다. 또한 이전 작업들을 참조하고 교육적인 통찰력을 제공합니다.</li>
<li>토론은 최소한의 인터프리터를 만드는 것과 &#39;진짜&#39; Lisp의 기능을 유지하는 것 사이의 균형을 강조하며, Brainfuck과 같은 프로그래밍 언어의 본질과 실용적 응용에 대한 논쟁을 불러일으킨다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/micahkepe/vimtutor-sequel">Vimtutor의 확장 버전을 만들었습니다 – Vimtutor 속편을 소개합니다</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Vimtutor 속편&quot;은 명령어, 기술, 단계별 튜토리얼 및 대화형 연습을 포함한 고급 Vim 수업을 제공합니다.</li>
<li>설치는 Homebrew를 통해서 하거나 GitHub에서 저장소를 복제하여 할 수 있으며, 두 가지 방법에 대한 자세한 지침이 제공됩니다.</li>
<li>이 도구는 MIT 라이선스 하에 있으며, CONTRIBUTING.md에 명시된 지침에 따라 기여를 환영합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144843">반응</a></h3>
<ul>
<li>Vimtutor Sequel은 기본 Vim 명령어에 익숙하고 고급 기능을 배우고자 하는 사용자를 위한 원래 Vimtutor의 확장 버전입니다.</li>
<li>주요 기능으로는 분할, 맞춤법 검사, 고급 검색 및 바꾸기, 매크로, Vim 스크립팅, 플러그인, 세션 및 레지스터에 대한 튜토리얼과 일관된 학습 경험을 위한 사용자 지정 vimrc 구성이 포함됩니다.</li>
<li>설치 지침은 Mac, Windows 및 Linux에 대해 제공되며, 제작자는 GitHub 저장소를 통해 피드백과 기여를 요청하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/simonw/1991-WWW-NeXT-Implementation">1991 WWW-NeXT 구현</a></h2>
<ul>
<li>이 GitHub 저장소는 NeXT용 Tim Berners-Lee의 원래 WorldWideWeb 애플리케이션을 반영하여 최초의 프로토타입 하이퍼텍스트 브라우저/편집기를 보여줍니다.</li>
<li>이 애플리케이션은 하이퍼텍스트 서버, 파일 및 뉴스를 액세스할 수 있게 하여 초기 웹의 기능을 엿볼 수 있게 합니다.</li>
<li>저장소에는 각 파일의 마지막 수정 날짜로 소급된 커밋 날짜가 포함된 역사적인 변경 로그가 포함되어 있어 원래의 타임라인을 보존합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141676">반응</a></h3>
<ul>
<li>1991년 WWW-NeXT 구현이 GitHub에 공개되어 기술 애호가와 디지털 고고학자들의 관심을 불러일으켰습니다.</li>
<li>이 릴리스는 당시 더 일반적이었던 텍스트 기반 브라우저와 대조적으로 웹의 초기 그래픽 특성을 강조합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 Objective-C와 NeXTStep의 사용을 보여주며, Tim Berners-Lee의 원래 웹 브라우저/편집기에 중요한 신속한 애플리케이션 개발 기능을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-08-therapy-treatment-glioblastoma-cells-newly.html">연구자들이 뇌 경로에서 교모세포종 세포를 죽일 수 있는 치료법을 개발하다</a></h2>
<ul>
<li>McMaster 대학과 다른 기관의 연구자들이 교모세포종 세포가 사용하는 새로운 뇌 경로를 확인하고 이러한 종양을 차단하고 죽이는 유망한 치료법을 개발했습니다.</li>
<li>2024년 8월 2일 Nature Medicine에 발표된 연구는 CAR T 세포와 약물을 사용하여 이 경로를 표적으로 삼는 것이 전임상 모델에서 생존율을 크게 향상시킨다는 것을 보여줍니다.</li>
<li>ROBO1 단백질에 초점을 맞춘 이 치료법은 세 가지 암 모델에서 생존 시간을 두 배로 늘렸으며, 두 가지 질병의 경우 50%에서 종양을 제거하여 교모세포종 및 기타 침습성 뇌암에 대한 희망을 제공하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41144021">반응</a></h3>
<ul>
<li>연구자들은 역사적으로 생존율이 낮은 매우 공격적인 뇌암인 교모세포종 세포를 죽일 수 있는 새로운 치료법을 개발했습니다.</li>
<li>자신의 교모세포종을 치료하고 있는 리처드 스콜리어 박사는 1년 넘게 재발이 없는 유망한 결과를 보여주며 이 새로운 접근법의 잠재력을 강조하고 있다.</li>
<li>이 논의는 암 치료의 복잡성과 도전에 대해 강조하며, 면역 요법이 일부 암에는 효과적이지만 모든 종양에 효과가 있는 것은 아니며, 케톤 생성 요법과 같은 대체 치료법은 여전히 논쟁의 여지가 있음을 지적합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dev.java/learn/modernio/">현대 자바에서 일반적인 I/O 작업</a></h2>
<ul>
<li>케이 호스트만의 기사는 자바에서 특히 웹 애플리케이션을 위한 일반적인 입출력 작업에 대해 논의하며, 텍스트 파일 읽기/쓰기, JSON 처리, ZIP 파일 작업 등을 다룹니다.</li>
<li>Java 8 이후의 API 개선 사항을 강조하며, Java 18부터 기본 인코딩으로 UTF-8을 사용하고 <code>java.nio.file.Files</code> 및 <code>java.io.InputStream</code> 클래스의 향상된 기능을 포함합니다.</li>
<li>이 기사는 텍스트 파일을 읽고 쓰는 것, 입력 스트림을 처리하는 것, 디렉토리와 ZIP 파일을 다루는 것에 대한 실용적인 코드 예제를 제공하며, 구식 <code>File</code> 클래스보다 최신 <code>Files</code> 메서드의 사용을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142737">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 Java의 <code>URL</code> 및 <code>URI</code> 클래스의 특이점과 문제, 특히 동등성 검사와 DNS 해상도에 관한 것입니다.</li>
<li>Java I/O의 진화는 <code>java.io.File</code>에서 <code>java.nio.file.Path</code>로의 변화를 강조하며, 비차단 I/O와 더 나은 추상화를 강조합니다.</li>
<li>Java의 I/O API를 사용할 때의 실용적인 조언과 일반적인 함정에 대해 언급하며, 스트림에서 예외를 처리하는 방법과 <code>var</code>의 사용에 대해 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.inc.com/bruce-crumley/judges-suspend-fcc-net-neutrality-restoration-rule.html">판사, FCC의 망 중립성 복원 규칙 중단</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142710">반응</a></h3>
<ul>
<li>판사가 FCC의 망 중립성 복원 규칙을 중단시켜 망 중립성을 둘러싼 법적 갈등이 고조되고 있습니다.</li>
<li>이 정지는 연방 규제 권한을 축소한 대법원 판결에 따른 것으로, 이는 불안정한 규제 환경을 초래했습니다.</li>
<li>비평가들은 불안정성이 기존 기업들에게 이익이 되고 새로운 시장 진입자들의 운영을 복잡하게 만든다고 주장하며, 의회가 법원 대신 이러한 문제를 해결해야 한다고 제안합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publications.anl.gov/anlpubs/2001/07/39886.pdf">자기 부상 우주 엘리베이터 저궤도 지구 궤도 (2001) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142125">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스 사용자들은 저궤도 우주 엘리베이터에 대한 2001년 논문을 논의하며, Popular Science에서 다루었던 유사한 개념을 회상하고 있습니다.</li>
<li>토론은 탄소 나노튜브와 고온 초전도체와 같은 첨단 재료의 필요성과 끊어진 테더의 위험을 포함한 기술적 도전을 다룹니다.</li>
<li>레일건과 발사 루프와 같은 대안이 제안되었으며, 초전도 재료의 발전과 함께 우주 엘리베이터의 경제적 타당성과 실용성에 대한 논의가 이루어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mediaecosystemobservatory.com/press-releases/old-news-new-reality-a-year-of-metas-news-ban-in-canada">캐나다에서 메타의 뉴스 금지 1년</a></h2>
<ul>
<li>메타가 캐나다에서 C-18 법안에 대응하여 뉴스 금지를 시행한 결과, 캐나다 뉴스 매체들의 페이스북과 인스타그램에서의 참여도가 85% 감소했으며, 전체적으로는 43%의 참여도 감소를 초래했습니다.</li>
<li>약 30%의 지역 뉴스 매체가 소셜 미디어에서 비활성화되었으며, 캐나다인의 22%만이 이 금지 조치에 대해 알고 있습니다.</li>
<li>금지에도 불구하고 36%의 사용자는 여전히 우회 방법을 통해 뉴스 콘텐츠를 접하고 있지만, 캐나다인들은 이러한 플랫폼에서 하루에 1,100만 건의 뉴스 조회 수가 줄어들어 전반적으로 뉴스를 덜 소비하고 더 편향된 시각으로 뉴스를 접하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41141779">반응</a></h3>
<ul>
<li>캐나다에서 메타의 뉴스 금지는 신문 로비스트와 정치인들의 영향으로 플랫폼이 뉴스 콘텐츠에 대해 비용을 지불하도록 의무화하여 메타가 뉴스 링크를 차단하게 만들었습니다.</li>
<li>비평가들은 뉴스 콘텐츠가 스크린샷과 같은 우회 방법을 통해 여전히 나타나지만, 유익한 무료 소셜 미디어 링크를 제거함으로써 금지가 뉴스 조직에 해를 끼친다고 주장합니다.</li>
<li>현재 진행 중인 논쟁은 메타가 뉴스 콘텐츠에 대해 비용을 지불해야 하는지에 대한 것으로, 뉴스 소비 감소, 편향된 정보 증가, 그리고 뉴스 조직의 수익과 생존에 미치는 영향에 대한 우려가 제기되고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redox-os.org/news/kernel-11/">POSIX의 사용자 공간화 – 1부: 신호 처리 및 IO</a></h2>
<ul>
<li>Redox OS는 사용자 공간에서 POSIX 신호 처리 및 프로세스 관리를 구현하기 위해 NGI Zero 보조금을 받아, 커널 및 구성 요소 개선에 1년 동안 집중할 수 있게 되었습니다.</li>
<li>스킴 패킷 형식의 개선과 새로운 시스템 호출(SYS_PREAD2 및 SYS_PWRITE2)은 RedoxFS 복사 성능을 63% 향상시켰으며, 이는 io_uring의 효율성과 유사합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 더 많은 POSIX 로직을 사용자 공간으로 이동시키는 것을 목표로 하며, 신호 처리의 개선과 사용자 공간 프로세스 관리자 개발 및 추가적인 커널 향상을 위한 미래 계획을 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41142686">반응</a></h3>
<ul>
<li>POSIX는 파일 디스크립터(FD)를 여러 프로세스가 공유할 수 있도록 허용하며, 이는 유닉스 계열 시스템과 능력 지향 보안에 필수적이지만, 이 공유는 사용자 공간으로 이동할 수 있습니다.</li>
<li>FDs의 글로벌 커서는 동시 접근을 복잡하게 만들어 동기화가 필요하며, Rust의 <code>std::fs::File</code> API는 가변성 요구 사항으로 이를 해결하지만, 다른 언어들은 버그에 직면하거나 복잡한 API가 필요할 수 있습니다.</li>
<li>현대 애플리케이션과 시스템 프로그래밍은 더 나은 격리와 보안을 위해 D-Bus 및 Linux의 plan9 네임스페이스와 같은 도구를 활용하여 POSIX의 역사적 설계를 보다 모듈화되고 안전한 인터페이스로 균형을 맞추기 위해 진화하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2024/08/01/primitive-recursive-functions.html">작동하는 프로그래머를 위한 원시 재귀 함수</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 컴퓨터 과학 교육에서 종종 간과되는 튜링 완전성과 원시 재귀 함수의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>많은 실용적인 문제들이 결정론과 보안과 같은 이점을 제공하는 비튜링 완전 언어로 구현될 수 있음을 강조합니다.</li>
<li>논의는 유한 상태 기계, 튜링 기계 및 원시 재귀 함수 간의 차이점을 포함하며, PRF는 항상 종료되고 많은 실용적인 함수를 계산할 수 있음을 언급합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41146278">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 원시 재귀 함수와 코드 종료를 보장하는 데 있어 그들의 중요성을 탐구하며, 구조적 프로그래밍 원칙과 일치합니다.</li>
<li>튜링 완전성의 한계와 종료를 보장할 수 있는 CUE 및 Dhall과 같은 언어의 이점에 대해 논의합니다.</li>
<li>대화는 함수 종료를 증명하는 실질적인 문제와 구성 언어에 대한 함의, 계산 능력과 안전성의 균형을 다룹니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="열이 부족합니다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%97%B4%EC%9D%B4%20%EB%B6%80%EC%A1%B1%ED%95%A9%EB%8B%88%EB%8B%A4&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%203%EC%9D%BC%20%ED%86%A0%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/02&#39;</h2>
<h1>2024-08-02</h1>
<h2><a href="https://clownstrike.lol/crowdmad/">크라우드스트라이크 대표들이 클라운스트라이크에 상표권 침해 통지서를 발송하다</a></h2>
<ul>
<li>광대 서비스 회사라는 패러디 사이트는 CrowdStrike로부터 삭제 통보를 받아 CloudFlare가 사이트를 제거하게 되었습니다.</li>
<li>사이트 소유자는 DMCA가 종종 기업들에 의해 합법적인 콘텐츠, 특히 공정 사용으로 보호되는 패러디를 제거하기 위해 남용된다고 주장합니다.</li>
<li>사이트가 폐쇄되었음에도 불구하고, 이 사이트는 큰 주목을 받았으며, Hacker News의 상위에 올랐습니다. 이는 DMCA 남용과 기업의 영향력 문제를 부각시켰습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133917">반응</a></h3>
<ul>
<li>크라우드스트라이크는 패러디 사이트인 클라운스트라이크에 상표권 침해 통지를 발송했는데, 아이러니하게도 이로 인해 사이트의 가시성이 증가했습니다.</li>
<li>CSC는 브랜드 보호와 같은 행정 업무를 관리하는 회사로, 아마도 CrowdStrike를 대신하여 통지를 보냈을 것입니다.</li>
<li>이 사건은 정보를 억제하려는 노력이 오히려 그 정보를 증폭시키는 스트라이샌드 효과를 강조하며, 공격적인 브랜드 보호 전술의 위험성을 부각시킨다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/golang-dev/c/0OqBkS2RzWw">Russ Cox가 Go 기술 리더직에서 물러납니다</a></h2>
<ul>
<li>Russ Cox는 9월 1일부터 Austin Clements가 Go 프로젝트의 기술 리더가 될 것이며, Cherry Mui가 Austin의 이전 업무를 맡게 될 것이라고 발표했습니다.</li>
<li>리더십 변화는 새로운 관점을 도입하기 위한 것이며, Russ Cox는 개인 기여자로서 계속 참여하고 Gaby와 Oscar와 같은 새로운 프로젝트에 집중할 것입니다.</li>
<li>커뮤니티 구성원들은 Russ의 리더십에 감사의 뜻을 표하며, 더 나은 투명성을 위해 컴파일러 및 런타임 회의 기록과 오피스 아워를 재개할 것을 제안했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41132669">반응</a></h3>
<ul>
<li>Russ Cox는 Go 기술 리더직에서 물러나며, 커뮤니티는 그의 중요한 기여에 대해 감사의 뜻을 표하고 있습니다. 그의 기여에는 레이스 디텍터, 표준화된 오류 래핑, 모듈, 제네릭 및 툴체인 업데이트가 포함됩니다.</li>
<li>사용자들은 Go의 향후 개선 사항에 대한 희망 목록을 공유했으며, 여기에는 합 타입(sum types)과 더 나은 열거형/범위 타입(enum/range types)이 포함되어 있습니다. 이는 커뮤니티의 지속적인 참여와 언어 발전에 대한 관심을 반영합니다.</li>
<li>토론에서는 모듈 버전 관리에 대한 Cox의 영향력 있는 작업과 반복자와 같은 최근 변경 사항에 대한 논쟁을 강조하며, Go 생태계에 대한 그의 영향을 부각시킵니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/the-upstream-cause-of-the-youth-mental">청소년 정신 건강 위기의 근본 원인은 공동체의 상실이다</a></h2>
<ul>
<li>청소년 정신 건강 위기는 기술 발전으로 인해 현실 세계의 공동체가 약화되면서 청소년들 사이에서 외로움과 정신적 고통이 증가한 것에 기인합니다.</li>
<li>전문가인 조너선 하이트와 잭 라우쉬는 공동체와 놀이 기반의 어린 시절이 감소하고, 전화 기반의 어린 시절이 증가하는 것을 중요한 요인으로 강조합니다.</li>
<li>세스 카플란은 강력한 지역 사회를 재건하는 것의 중요성을 강조하며, 현실 세계의 상호작용이 가상 연결이 제공할 수 없는 지원과 안전을 제공한다고 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41139149">반응</a></h3>
<ul>
<li>청소년 정신 건강 위기는 공동체와 진정한 사회적 연결의 상실에 기인합니다.</li>
<li>경제적 관계가 이제 사회적 상호작용을 지배하고 있으며, 가정과 직장은 소비주의와 경제적 타당성에 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>물리적 커뮤니티 공간의 감소와 피상적인 온라인 상호작용의 증가는 청소년들 사이에서 정신 건강 문제를 악화시켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZitaoTech/Hackberry-Pi_Zero">Hackberry-Pi_Zero – Raspberry Pi Zero 2W를 사용하는 휴대용 리눅스 터미널</a></h2>
<ul>
<li>Hackberry-Pi_Zero는 Raspberry Pi Zero 2W를 사용하여 제작된 휴대용 리눅스 터미널로, 4인치 720x720 TFT 디스플레이와 블랙베리 키보드를 특징으로 합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 교체 가능한 듀얼 노키아 BL-5C 배터리, VIAL을 통한 사용자 정의 키맵, 그리고 Kali 및 Raspberry Pi OS와 같은 여러 운영 체제 지원이 포함됩니다.</li>
<li>이 장치는 3개의 USB 2.0 포트, Stemma I2C 포트, 그리고 TF 카드 슬롯을 제공하여 다양한 응용 프로그램에 유용합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41138701">반응</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi Zero 2W를 사용하는 휴대용 리눅스 터미널인 Hackberry-Pi_Zero는 디자인과 잠재적인 사용 사례, 특히 헤드리스 컴퓨터 문제 해결 및 휴대용 컴퓨팅에서 관심을 불러일으켰습니다.</li>
<li>주요 우려 사항에는 &#39;듀얼 배터리&#39; 기능의 안전성이 포함되며, 여러 사용자가 LiPo 배터리를 병렬로 연결할 때 발생할 수 있는 화재 위험과 두 개의 배터리를 별도로 처리하기 위해 IP5306 IC를 수정하는 복잡성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 또한 전력 소비를 줄이기 위해 eInk 스크린을 사용하는 것, 4G/5G 연결을 통합하는 것, 그리고 추가 기능을 위해 GPIO 핀을 활용하는 것과 같은 대안 및 개선 사항에 대해 논의하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ambianic/peerfetch">Peerfetch – WebRTC를 통한 피어 투 피어 HTTP</a></h2>
<ul>
<li>Peerfetch는 WebRTC를 통한 피어 투 피어 HTTP 솔루션으로, 방화벽 뒤에 있는 엣지 장치에 웹 브라우저에서 직접적이고 안전하게 접근할 수 있게 합니다.</li>
<li>종단 간 암호화를 특징으로 하며, 맞춤형 VPN 설정, 클라우드 중개자, 동적 DNS 서비스 또는 맞춤형 방화벽 규칙이 필요하지 않으며, JavaScript와 Python에서 사용할 수 있습니다.</li>
<li>사용 사례에는 개인 가정 보안 카메라에 대한 직접 액세스, IoT 장치 메쉬 통신, 공용 IP 없이 데이터를 공유하는 개인 웹 애플리케이션, 그리고 로컬 사용자 데이터를 활용한 연합 학습이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135671">반응</a></h3>
<ul>
<li>Peerfetch는 WebRTC를 통한 Peer-to-Peer HTTP를 도입하여 전통적인 서버에 의존하지 않고 브라우저 간의 직접 통신을 가능하게 합니다.</li>
<li>이 접근 방식은 장치 간의 안전한 데이터 전송을 가능하게 하여 클라우드 의존성을 줄이고 프라이버시를 강화합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 저장소가 3년 넘게 업데이트되지 않았음에도 불구하고 웹 통신을 단순화하고 효율성을 향상시킬 수 있는 잠재력 때문에 상당한 관심을 끌고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/08/01/google-cloud-now-has-a-dedicated-cluster-of-nvidia-gpus-for-y-combinator-startups/">YC가 AI 스타트업을 위한 전용 컴퓨팅 클러스터를 위해 구글과 계약 체결</a></h2>
<ul>
<li>구글 클라우드는 Y 콤비네이터 스타트업들에게 AI 모델 개발을 위해 전용으로 보조금을 지원받는 Nvidia GPU와 Google TPU 클러스터에 접근할 수 있는 기회를 제공하고 있습니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 2년에 걸쳐 35만 달러의 클라우드 크레딧과 추가 지원을 포함하며, 초기 단계의 AI 스타트업을 Google Cloud로 유치하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 파트너십은 제한된 컴퓨팅 자원과 같은 일반적인 문제를 해결하고 AI 스타트업을 유치하기 위해 GPU 클러스터를 제공하는 엑셀러레이터 및 벤처 캐피털의 트렌드에 맞춰 스타트업과의 장기적인 관계를 구축하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135363">반응</a></h3>
<ul>
<li>YC (Y Combinator)는 AI 스타트업을 위해 Nvidia GPU와 Google TPU에 우선 접근할 수 있는 전용 컴퓨팅 클러스터를 제공하기 위해 Google과 협력했습니다.</li>
<li>이 거래는 YC 회사들이 별도의 승인을 받을 필요 없이 이러한 자원에 접근할 수 있도록 보장하여, 스타트업들이 빠르게 반복할 수 있도록 돕는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>일부는 이를 반경쟁적으로 보지만, 다른 사람들은 구글이 초기 단계의 스타트업을 유치하기 위한 전략적 움직임으로 보고 있으며, 이는 과거 클라우드 크레딧과 기계 가용성 문제를 해결하기 위한 것이다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://srcd.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/cdev.14129">마시멜로 테스트 재현 실패</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41139854">반응</a></h3>
<ul>
<li>2018년에 900명의 참가자를 대상으로 한 연구는 90명의 참가자만을 대상으로 했던 원래의 마시멜로 테스트 결과에 의문을 제기했습니다.</li>
<li>새로운 연구에 따르면, 가계 소득을 통제할 때 지연된 만족과 학업 성취 간의 상관관계가 사라지며, 이는 소득이 중요한 예측 변수임을 시사합니다.</li>
<li>연구에 따르면 마시멜로 테스트는 자기 통제력보다는 연구자에 대한 신뢰를 측정할 수 있으며, 이는 유전적 요인과 환경적 요인 모두에 의해 영향을 받는 심리적 특성의 복잡성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bugs.openjdk.org/browse/JDK-8303099">Null-Restricted와 Nullable 타입</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41136974">반응</a></h3>
<ul>
<li>Java는 C# 및 Kotlin의 기능과 유사하게 null 안전성을 향상시키기 위해 null 제한 및 nullable 타입을 도입하고 있습니다.</li>
<li>이 제안서는 기존 코드와의 하위 호환성을 유지하기 위해 효과적으로 null 가능, 명시적으로 null 가능, 명시적으로 null 불가능의 세 가지 옵션을 제공합니다.</li>
<li>새로운 접근 방식은 컴파일 시점에서 잠재적인 NullPointerException(NPE)을 포착하도록 설계되어 오류 검사를 강화하고 코드의 신뢰성을 높입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/asg017/sqlite-vec">어디서나 실행되는 SQLite 벡터 검색 확장 기능</a></h2>
<ul>
<li>sqlite-vec는 벡터 검색을 위한 새로운 SQLite 확장으로, Linux, MacOS, Windows, WebAssembly(WASM)를 사용하는 브라우저 및 Raspberry Pi를 포함한 여러 플랫폼과 호환됩니다.</li>
<li>순수 C로 작성된 가상 테이블에 float, int8 및 이진 벡터를 저장하고 쿼리하는 것을 지원하며, Mozilla Builders와 Fly.io와 같은 저명한 후원자들이 지원합니다.</li>
<li>설치는 파이썬의 pip, Node.js의 npm, 루비의 gem, Go의 go get, Rust의 cargo, 그리고 Datasette와 sqlite-utils의 플러그인과 같은 다양한 패키지 관리자를 지원하여 다재다능합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41137658">반응</a></h3>
<ul>
<li>SQLite 벡터 검색 확장 프로그램인 sqlite-vec이 버전 0.1.0 &#39;안정&#39;으로 출시되었으며, MacOS, Linux, Windows, Raspberry Pi 및 WebAssembly(WASM)를 통한 브라우저를 포함한 여러 플랫폼을 지원합니다.</li>
<li>이 확장은 무차별 대입 벡터 검색의 속도로 주목받고 있으며, 복사 없이 메모리 내 벡터를 쿼리할 수 있는 실험적 기능을 포함하고 있어 faiss, usearch, duckdb와 같은 도구들과 경쟁력을 갖추고 있습니다.</li>
<li>이 릴리스는 시맨틱 검색 엔진, 추천 시스템 및 분류기 애플리케이션에 중요하며, 최대 벡터 크기는 8192차원으로 확장 가능하고, SQLite의 1GB 블롭 제한을 제외하고 <code>vec_distance_ls()</code> 함수에 제한이 없습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.googlesource.com/oscar/+/refs/heads/master/README.md">오스카, 오픈 소스 기여자 에이전트 아키텍처</a></h2>
<ul>
<li>오스카는 의미 분석과 자연어 처리를 위해 대형 언어 모델(LLM)을 사용하여 소프트웨어 유지보수 작업을 자동화하도록 설계된 오픈 소스 프로젝트입니다.</li>
<li>다른 LLM 애플리케이션과 달리, Oscar는 문제 처리 및 문서화에 대한 질문 매칭과 같은 비코딩 작업에 중점을 두어 유지 관리자의 업무 부담을 줄이는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>첫 번째 프로토타입인 @gabyhelp는 Go 이슈 트래커에서 성공적으로 테스트되었으며, 향후 계획에는 기능 확장과 다른 도구 및 플랫폼과의 통합이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41135240">반응</a></h3>
<ul>
<li>오스카는 오픈 소스 기여자 에이전트 아키텍처로, 단독 유지보수자를 위한 프로젝트 유지보수를 간소화하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>인터랙티브 도움말, 문제 분류를 위한 봇, 그리고 issuewhiz와 같은 도구들이 GitHub 이슈를 효과적으로 관리하는 데 사용되고 있습니다.</li>
<li>패치워크와 같은 프로젝트와 aider + sonnet과 같은 도구는 기여를 자동화하는 데 있어 가능성을 보여주지만, 인간의 감독은 여전히 중요합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/miekg/gitopper">GitOpper: 쿠버네티스 없는 GitOps</a></h2>
<ul>
<li>Gitopper는 Kubernetes 환경이 아닌 곳에서 원격 git 저장소를 감시하고 변경 사항을 가져오며 HUP 신호를 사용하여 서버 프로세스를 다시 로드하는 도구입니다.</li>
<li>쿠버네티스 없이 GitOps 워크플로를 지원하며, 희소 git 체크아웃을 수행하고 서비스 액세스를 위한 바인드 마운트를 설정하며, SSH 키를 통한 인증을 제공합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 롤아웃 추적을 위한 메트릭, 차이 감지, 밴드 외 롤백, 그리고 서비스에 다른 브랜치를 할당할 수 있는 카나리 기능이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133390">반응</a></h3>
<ul>
<li>GitOpper는 Kubernetes 없이 작동하는 GitOps 도구로, 배포 워크플로에서 Kubernetes를 사용하지 않는 사용자에게 대안을 제공합니다.</li>
<li>이 논의는 포스트 리시브 훅, Dokku, Capistrano, GitHub 액션과 같은 다양한 GitOps 실천 및 도구를 강조하며, 다양한 배포 전략을 나타냅니다.</li>
<li>이 게시물은 GitOps가 그 기원에도 불구하고 Kubernetes에만 국한되지 않으며, 다양한 환경과 도구에 적용될 수 있어 다양한 배포 요구에 유연하게 대응할 수 있음을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/1/24210656/intel-is-laying-off-over-10000-employees-and-will-cut-10-billion-in-costs">인텔이 1만 명 이상의 직원을 해고하고 있다</a></h2>
<ul>
<li>인텔은 2025년까지 100억 달러의 비용을 절감하기 위해 15,000명 이상의 직원을 해고하고 비필수 업무를 중단하고 있습니다.</li>
<li>회사는 2024년 2분기 16억 달러 손실에 따라 연구개발 및 마케팅 지출을 줄이고, 자본 지출을 20% 이상 삭감하며, 모든 진행 중인 프로젝트를 검토할 것입니다.</li>
<li>PC 및 서버 사업에서 안정적인 매출에도 불구하고 인텔의 주가는 부진했으며, 이에 CEO 팻 겔싱어는 더 간소화되고 효율적인 운영의 필요성을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133313">반응</a></h3>
<ul>
<li>인텔은 연간 수십억 달러의 연구개발 및 마케팅 비용을 줄이기 위해 10,000명 이상의 직원을 해고하고 있습니다.</li>
<li>비평가들은 인텔이 모바일과 AI/ML과 같은 주요 트렌드를 활용하지 못한 것이 이 상황을 초래했다고 주장하며, R&amp;D 관리 부실을 시사하고 있습니다.</li>
<li>이번 해고는 핵심 역량에 집중하기 위한 것이지만, 이는 장기적인 혁신을 저해할 수 있다는 우려가 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/simonmysun/ell">Ell – Bash로 작성된 LLM용 명령줄 인터페이스</a></h2>
<ul>
<li>새로운 CLI 도구인 &#39;ell&#39;이 터미널에서 대형 언어 모델(LLM)과 직접 상호작용할 수 있도록 만들어졌으며, 단순성과 모듈성을 중시하는 유닉스 철학을 따릅니다.</li>
<li>Ell은 파이핑을 통해 다른 도구와의 쉬운 통합을 가능하게 하며, 템플릿과 훅 기반 플러그인을 통한 맞춤 설정을 지원하여 매우 적응력이 뛰어납니다.</li>
<li>거의 순수한 Bash로 최소한의 종속성을 가지고 개발되었으며, LLM의 직접적인 도움을 받을 수 있도록 터미널 출력의 과거 내용을 문맥으로 읽을 수 있습니다. 그러나 jq, curl, Perl에 의존하고, 불완전한 Markdown 구문 강조와 같은 몇 가지 제한 사항이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41138085">반응</a></h3>
<ul>
<li>Ell은 터미널에서 직접 대형 언어 모델(LLM)과 상호 작용할 수 있는 Bash 기반 CLI 도구로, 간단하고 모듈화되어 있으며 확장 가능하도록 설계되었습니다.</li>
<li>기존 솔루션의 복잡성과 종속성 문제를 해결하고, 템플릿과 훅 기반 플러그인을 통해 맞춤화를 지원하며, 터미널 출력의 과거 내용을 컨텍스트로 읽을 수 있습니다.</li>
<li>알려진 제한 사항으로는 JSON 파싱을 위한 jq, HTTPS 요청을 위한 curl, 터미널 이스케이프 시퀀스를 처리하기 위한 Perl에 대한 의존성이 포함되지만, 페이지 매김 및 구문 강조와 같은 사용자 경험 개선에 중점을 둡니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/koiuo/xdg-override">xdg-override: Linux에서 기본 애플리케이션을 일시적으로 변경하기</a></h2>
<ul>
<li>xdg-open은 GNU/Linux 도구로, 파일과 URL을 사용자가 선호하는 애플리케이션에서 열어 다양한 환경에서 일관된 동작을 보장합니다.</li>
<li>xdg-override는 사용자가 시스템 설정을 변경하지 않고 특정 작업에 대한 기본 애플리케이션을 일시적으로 변경할 수 있게 해줍니다. 이는 특정 애플리케이션에 대해 다른 브라우저를 사용하는 등의 상황에서 유용합니다.</li>
<li>설치는 Nix를 통해 하거나 스크립트를 수동으로 배치하여 수행할 수 있으며, 특정 MIME 유형을 재정의하는 옵션을 제공하여 애플리케이션 처리의 유연성을 높입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133876">반응</a></h3>
<ul>
<li>xdg-override는 사용자가 직면하는 특정 문제를 해결하기 위해 Linux에서 기본 애플리케이션을 처리하는 <code>xdg-open</code>을 선택적으로 대체하도록 설계된 스크립트입니다.</li>
<li>사용자들은 파일 및 URL 열기를 관리하기 위한 다양한 사용자 지정 스크립트와 방법에 대해 논의하며, 이는 서로 다른 데스크탑 환경에서의 복잡성과 사용자 지정의 필요성을 반영합니다.</li>
<li>대화는 <code>xdg-open</code>의 장점과 비판을 모두 강조하며, 일부 사용자는 GNOME의 &#39;Junction&#39;이나 사용자 정의 스크립트와 같은 대체 솔루션을 선호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.intc.com/news-events/press-releases/detail/1704/intel-reports-second-quarter-2024-financial-results">인텔, 2024년 2분기 재무 실적 발표</a></h2>
<ul>
<li>인텔은 2024년 2분기 매출이 128억 달러로 전년 대비 1% 감소했으며, GAAP 주당순이익은 $(0.38), 비 GAAP 주당순이익은 $0.02라고 보고했습니다.</li>
<li>회사는 2024년 4분기부터 배당금 중단과 15% 인력 감축을 포함한 100억 달러의 비용 절감 계획을 발표했습니다.</li>
<li>주요 이정표에는 Intel 18A 프로세스 디자인 키트의 출시와 새로운 제품의 전원 공급이 포함되며, 리더십은 효율성과 수익성을 개선하기 위한 조치를 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41133084">반응</a></h3>
<ul>
<li>인텔의 최근 재무 보고서는 회사의 전략, 특히 프로세서 경쟁력과 같은 핵심 문제를 해결하는 것보다 비용 절감에 중점을 두는 것에 대한 우려를 불러일으켰습니다.</li>
<li>인텔은 인력 수를 15% 줄였음에도 불구하고 여전히 경쟁사들에 비해 더 많은 인력을 보유하고 있으며, 비평가들은 인텔의 리더십이 수년간 잘못 정렬되어 있었다고 주장합니다.</li>
<li>새로운 CEO 팻 겔싱어가 변화를 시행하고 있지만, 회사는 최신 CPU 시리즈와 잠재적인 집단 소송 문제로 어려움을 겪고 있으며, 이로 인해 내부 불만이 커지고 직원들이 다른 기회를 찾고 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="크라우드스트라이크 대표들이 클라운스트라이크에 상표권 침해 통지서를 발송하다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%ED%81%AC%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EB%93%9C%EC%8A%A4%ED%8A%B8%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%81%AC%20%EB%8C%80%ED%91%9C%EB%93%A4%EC%9D%B4%20%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9A%B4%EC%8A%A4%ED%8A%B8%EB%9D%BC%EC%9D%B4%ED%81%AC%EC%97%90%20%EC%83%81%ED%91%9C%EA%B6%8C%20%EC%B9%A8%ED%95%B4%20%ED%86%B5%EC%A7%80%EC%84%9C%EB%A5%BC%20%EB%B0%9C%EC%86%A1%ED%95%98%EB%8B%A4&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%202%EC%9D%BC%20%EA%B8%88%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/01&#39;</h2>
<h1>2024-08-01</h1>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/07/31/suspicious-data-pattern-in-recent-venezuelan-election/">최근 베네수엘라 선거에서 의심스러운 데이터 패턴</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41123155">반응</a></h3>
<ul>
<li>최근 베네수엘라 선거 결과는 의심스러운 데이터 패턴을 보여주고 있으며, 야당 후보 곤잘레스가 67%의 득표율을 기록한 반면 마두로는 30%를 기록한 것으로 보고되어 결과의 정당성에 대한 의문을 제기하고 있습니다.</li>
<li>분석가들은 투표 비율이 정확한 정수에 도달할 확률이 매우 낮다고 주장하며, 보고된 결과에서 조작이나 사기의 가능성을 시사하고 있습니다.</li>
<li>이 논의는 선거의 무결성과 선거 사기를 감지하고 입증하는 데 있어서의 어려움, 특히 권력 역학이 절차의 투명성에 영향을 미칠 수 있는 권위주의 정권에서의 문제를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.funraniumlabs.com/2024/07/how-i-got-my-laser-eye-injury/">내가 레이저 눈 부상을 입은 방법</a></h2>
<ul>
<li>Phil B.는 1999년에 레이저 회사에서 일하면서 레이저 눈 부상으로 이어진 일련의 잘못된 결정을 회상합니다.</li>
<li>퀀타-레이 레이저가 판매 시연을 위해 잘못 설치되어 안전 위반과 부사장의 차량 손상을 초래했습니다.</li>
<li>그 사건은 심각한 안전 결함을 부각시켰으며, 그 결과로 한 영업 엔지니어가 해고되고 적절한 레이저 안전 규정의 중요성이 강조되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127706">반응</a></h3>
<ul>
<li>레이저 눈 부상은 개인 보호 장비(PPE)와 인터록이 있어도 발생할 수 있으며, 레이저 안전 커튼은 매우 중요합니다.</li>
<li>2500와트 레이저는 반사로 인해 먼 거리에서도 실명을 초래할 수 있으며, 명목상 안구 위험 거리(Nominal Ocular Hazard Distance, NOHD)는 약 10km입니다.</li>
<li>반사 재료인 구리와 알루미늄을 다룰 때는 안전을 위해 인터록, 이동식 장벽, 레이저 흡수 코팅이 있는 밀폐된 구역을 권장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-07-31-just-disconnect-the-internet.html">그냥 인터넷 연결을 끊으세요</a></h2>
<ul>
<li>보안 벤더인 ClownStrike가 가정적으로 결함이 있는 업데이트로 인해 Windows 설치 기반을 혼란에 빠뜨리면서 시스템을 보안을 위해 인터넷에서 분리하는 것이 가능한지에 대한 논의가 촉발되었습니다.</li>
<li>현대 비즈니스에서는 실시간 통신, 유지보수, 업데이트 및 모니터링의 필요성 때문에 시스템을 인터넷에서 분리하는 것이 비현실적입니다.</li>
<li>연결된 환경 내에서 보안 강화를 위해 제한적인 네트워크 정책을 적용하고 오프라인 기능을 갖춘 소프트웨어를 설계하는 것이 완전한 연결 해제보다 더 효과적인 접근 방식입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125490">반응</a></h3>
<ul>
<li>인터넷 연결을 끊는 것은 보안 문제에 대한 간단한 해결책이 아니며, 특히 업데이트와 기능을 위해 연결성에 의존하는 IoT 및 의료 산업에서는 더욱 그렇습니다.</li>
<li>논쟁은 공기 차단 시스템의 실용성 대 향상된 보안 관행, 규제, 그리고 보안과 운영 효율성의 균형 필요성에 중점을 둡니다.</li>
<li>보안을 강화하는 것은 더 나은 관행, 교육, 그리고 때때로 인터넷과의 전략적 단절을 혼합하는 것을 포함합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/sensational-breakthrough-marks-step-toward-revealing-hidden-structure-prime-numbers">소수의 숨겨진 구조를 밝히기 위한 돌파구</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126944">반응</a></h3>
<ul>
<li>최근 소수 이론에서의 획기적인 발견이 큰 관심을 불러일으켰으며, 테렌스 타오와 같은 저명한 수학자들이 그 함의에 대해 논의하고 있습니다.</li>
<li>이 돌파구는 제임스 메이너드와 래리 구스가 발표한 디리클레 정리의 큰 값에 대한 새로운 경계와 관련이 있으며, 이는 수론 연구에 장기적인 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>이 발견은 암호학에 미칠 잠재적 영향, 특히 RSA 암호화의 보안성과 그러한 이론적 발전에 대한 업계의 준비 상태에 관한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.foobar2000.org/">푸바2000</a></h2>
<ul>
<li>foobar2000, 윈도우용 무료 오디오 플레이어, 버전 1.5 및 1.6에 대한 버그 수정이 출시되었으며, 이제 버전 1.6.18 및 1.5.12를 다운로드할 수 있습니다.</li>
<li>foobar2000 모바일 v1.5가 출시되었으며, 새로운 편집 가능한 스킨 파일 형식을 특징으로 하며, 안드로이드 APK를 다운로드할 수 있습니다.</li>
<li>foobar2000 v2.1 정식 버전과 Mac용 foobar2000 v2.6 정식 버전이 2023년 12월에 출시되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41122920">반응</a></h3>
<ul>
<li>Foobar2000은 간단하고 일관된 사용자 인터페이스로 유명하며, 기능성과 미니멀리즘 덕분에 21년 동안 인기를 유지하고 있습니다.</li>
<li>스트리밍 서비스의 인기가 높음에도 불구하고, Foobar2000은 여전히 다양한 오디오 포맷 지원과 구성 가능성으로 인해 가치 있게 여겨지고 있습니다.</li>
<li>Foobar2000의 저자는 소프트웨어의 제어와 호환성을 우선시하여 오픈 소스로 공개하지 않기로 결정했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stopkillinggames.com/eci">게임 살인을 멈춰라 – 유럽 시민 이니셔티브</a></h2>
<ul>
<li>한 운동이 비디오 게임이 예술 형식으로 보존될 수 있도록 출판사가 지원을 종료한 후에도 비디오 게임이 계속 작동할 수 있도록 보장하는 새로운 EU 법률을 촉구하고 있습니다.</li>
<li>제안서에는 지원 종료 후 출판사와의 필수 연결을 보장하지 않고, 활성 지원 중 비즈니스 관행에 간섭하지 않는 것이 포함되어 있습니다.</li>
<li>EU 시민들은 이 대의를 지지하기 위해 시민 발의에 서명할 것을 권장받고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126782">반응</a></h3>
<ul>
<li>유럽 시민 이니셔티브는 특히 비디오 게임 및 기타 소프트웨어에 대해 공식 지원이 불가능한 경우 제3자 리버스 엔지니어링의 합법성을 보장하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 디지털 보존 문제를 해결하여 게임과 소프트웨어가 공식 지원이 종료된 후에도 접근 가능하도록 보장하기 때문에 중요합니다. 이는 문화적 및 역사적 보존에 있어 매우 중요합니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 게임 회사들이 서버를 종료할 때 구매한 콘텐츠에 대한 접근 손실을 방지하기 위해 서버 소프트웨어를 출시하거나 게임을 오프라인으로 작동하도록 패치해야 한다고 제안합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cgzirim/not-shazam">저는 Go 언어로 Shazam의 알고리즘을 재구현했습니다</a></h2>
<ul>
<li>NotShazam은 Shazam과 유사한 노래 인식 도구로, Spotify와 YouTube API를 활용합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 설치 및 설정을 위해 Golang, FFmpeg, MongoDB, 그리고 NPM이 필요합니다.</li>
<li>사용자는 저장소를 복제하고, 종속성을 설치하며, 명령어를 실행하여 노래를 다운로드하고, 일치 항목을 찾고, 지문을 관리할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127726">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 개발자가 Go 프로그래밍 언어를 사용하여 Shazam의 알고리즘을 재현하고 이를 GitHub에 공유했습니다.</li>
<li>원래의 샤잠 알고리즘은 최소한 2025년 3월까지 애플에 의해 특허가 되어 있어, 재창조된 버전을 사용하거나 배포하는 사람들에게 잠재적인 법적 문제가 발생할 수 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 더 널리 채택되기 위해 해결해야 할 불완전한 설정 지침과 종속성의 중요한 취약점과 같은 기술적 및 사용성 문제를 가지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pytorch/torchchat">PyTorch – Torchchat: 어디서나 LLM과 채팅하기</a></h2>
<ul>
<li>Torchchat는 Python, C/C++, iOS 및 Android와 같은 플랫폼에서 대형 언어 모델(LLM)의 원활한 실행을 가능하게 하는 다재다능한 코드베이스입니다.</li>
<li>주요 기능으로는 CLI 또는 브라우저에서의 대화형 채팅, Python 없이 데스크탑/서버 실행, AOT Inductor를 통한 빠른 실행, 그리고 모바일 배포가 포함됩니다.</li>
<li>지원되는 모델에는 Llama 3, Llama 2, Stories, 및 Mistral이 포함되며, 사용성, 단순성, 확장성 및 정확성에 중점을 두고 광범위한 단위 테스트와 커뮤니티 기여로 뒷받침됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125980">반응</a></h3>
<ul>
<li>PyTorch는 모바일 및 네이티브 앱을 포함한 다양한 플랫폼에서 대형 언어 모델(LLM)을 통합할 수 있는 도구인 Torchchat을 도입했습니다.</li>
<li>Torchchat는 데스크탑/노트북 프로젝트와의 쉬운 통합에 더 적합한 Ollama에 비해 더 많은 유연성과 맞춤화를 제공합니다.</li>
<li>Torchchat는 NVIDIA GPU를 위한 플래시 어텐션과 같은 고급 기능을 지원하며, 서버에서는 libtorch를, 모바일 장치에서는 executorch를 사용합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://snowflakeos.org/">SnowflakeOS: 초보자 친화적이고 GUI 중심의 NixOS 변형</a></h2>
<ul>
<li>SnowflakeOS는 사용자 경험을 단순화하기 위해 설계된 NixOS 기반의 새로운 초보자 친화적인 리눅스 배포판입니다.</li>
<li>이 프로젝트는 현재 알파 단계에 있으며, 이는 아직 안정적이지 않거나 일상적인 사용에 적합하지 않음을 나타냅니다.</li>
<li>사용자와 개발자는 GitHub, Discord, Matrix, Twitter, Mastodon과 같은 플랫폼을 통해 연결하고 기여할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41124472">반응</a></h3>
<ul>
<li>SnowflakeOS는 사용자 친화적이고 GUI 중심의 NixOS 변형으로, 그래픽 구성 도구를 통해 NixOS를 더 쉽게 접근할 수 있도록 설계되었습니다.</li>
<li>프로젝트는 초기 단계에 있으며 최근 활동이 제한적이고, 웹사이트에는 자세한 정보가 부족합니다.</li>
<li>일부 사용자들은 Nix 커뮤니티 내의 분열과 내부 갈등에 대해 우려하고 있으며, 이로 인해 SnowflakeOS와 같은 대안을 찾고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/introducing-stable-fast-3d">Stable Fast 3D: 단일 이미지로부터 빠른 3D 자산 생성</a></h2>
<ul>
<li>Stable Fast 3D는 단일 이미지에서 단 0.5초 만에 고품질 3D 자산을 생성하여 게임, VR, 소매, 건축 등 다양한 산업에서 매우 효율적입니다.</li>
<li>TripoSR을 기반으로 구축된 이 제품은 빠른 텍스처 메쉬 생성과 조명 얽힘 감소를 포함한 중요한 개선 사항을 특징으로 하며, Hugging Face에서 Stability AI 커뮤니티 라이선스 하에 제공됩니다.</li>
<li>Stability AI API와 Stable Assistant 챗봇을 통해 접근할 수 있으며, 사용자는 GitHub의 모델 코드와 Hugging Face의 데모를 통해 증강 현실에서 3D 창작물을 공유하고 즐길 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41130042">반응</a></h3>
<ul>
<li>Stability AI는 단일 이미지로부터 빠르게 3D 자산을 생성할 수 있는 도구인 &#39;Stable Fast 3D&#39;를 도입하여 기술 커뮤니티에서 큰 관심을 끌고 있습니다.</li>
<li>이 도구는 7GB VRAM을 가진 GPU에서 단 0.5초 만에 3D 자산을 생성할 수 있다고 약속하며, 많은 3D 아티스트들이 접근할 수 있게 하고 게임 개발 및 기타 산업에서 비용을 절감할 가능성을 제공합니다.</li>
<li>초기 테스트에서 다소 엇갈린 결과가 있었지만, 이 기술은 특히 인디 게임 개발과 3D 프린팅에서 창의적인 워크플로우를 향상시키는 데 유망한 가능성을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fal.ai/flux-the-largest-open-sourced-text2img-model-now-available-on-fal/">Flux: 120억 개의 매개변수를 가진 오픈 소스 텍스트-이미지 모델</a></h2>
<ul>
<li>블랙 포레스트 랩스는 120억 개의 매개변수를 가진 새로운 텍스트-이미지 모델인 Flux를 fal에서 사용할 수 있다고 발표했습니다.</li>
<li>Flux는 세 가지 변형을 제공합니다: FLUX.1 [dev] (오픈 소스, 비상업적), FLUX.1 [schnell] (정제된, 더 빠른, Apache 2 라이선스), 그리고 FLUX.1 [pro] (비공개 소스, API 접근).</li>
<li>주요 특징으로는 향상된 이미지 품질, 고급 인체 해부학 및 포토리얼리즘, 개선된 프롬프트 준수, 그리고 뛰어난 속도가 포함되어 있어 높은 수요의 응용 프로그램에 적합합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41130620">반응</a></h3>
<ul>
<li>Flux는 Black Forest Labs에서 개발하고 fal.ai가 빠른 추론을 위해 최적화한 120억 개의 매개변수를 가진 오픈 소스 텍스트-이미지 모델입니다.</li>
<li>모델은 세 가지 버전으로 제공됩니다: schnell (Apache 라이선스), dev (비상업용), pro (폐쇄 소스)이며, fal.ai 또는 replicate.com에서 시도해 볼 수 있습니다.</li>
<li>일부 사용자들은 공간적 관계와 프롬프트 준수에 대한 문제를 보고했지만, 이 모델은 일반적으로 품질과 속도 면에서 긍정적인 피드백을 받았으며, 로컬에서 실행하려면 상당한 GPU 자원이 필요합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerone.com/coinbase/hacktivity">코인베이스, 50만 달러의 버그 바운티 수여</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41127446">반응</a></h3>
<ul>
<li>코인베이스는 논란이 많은 평판에도 불구하고 암호화 프로젝트 감사를 전문으로 하는 회사인 CertiK에 50만 달러의 버그 바운티를 수여했습니다.</li>
<li>이 논의는 암호화폐 보안 감사와 관련된 도전과 회의론, 그리고 그것이 암호화폐 생태계 내 신뢰에 미치는 영향을 강조합니다.</li>
<li>사용자들은 감사에 대한 의존이 신뢰 없는 거래를 약속하는 암호화폐의 약속과 모순되는지에 대해 논쟁하며, 규제의 역할과 취약점을 식별하는 재정적 인센티브를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/07/dont-let-your-domain-name-become-a-sitting-duck/">당신의 도메인 이름이 &#39;앉은 오리&#39;가 되지 않도록 하세요</a></h2>
<ul>
<li>포춘 100대 기업의 도메인을 포함하여 백만 개 이상의 도메인 이름이 주요 웹 호스팅 제공업체와 도메인 등록기관의 인증 취약성으로 인해 사이버 범죄자에게 탈취될 위험에 처해 있습니다.</li>
<li>Infoblox와 Eclypsium의 연구에 따르면 많은 대형 호스팅 및 DNS 제공업체가 여전히 이 취약점을 가지고 있어 사이버 범죄자들이 도메인을 탈취하고 피싱 공격을 수행할 수 있습니다.</li>
<li>탐구 중인 해결책에는 무작위 이름 서버를 사용하는 것과 새로운 이름 서버 호스트가 이전 할당과 일치하지 않도록 보장하는 것이 포함되지만, 이러한 위험을 완화하기 위해 이해 관계자 간의 더 나은 협력이 필요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41125544">반응</a></h3>
<ul>
<li>도메인이 제3자 네임서버와의 계정이 만료되면 다른 사람이 DNS 존을 장악하여 도메인의 신뢰성을 손상시킬 수 있습니다.</li>
<li>Cloudflare는 공격자가 동일한 네임서버로 새 계정을 생성하여 도메인을 탈취할 수 있는 허점이 있었으나, 이 문제는 보고된 바에 따르면 수정되었습니다.</li>
<li>주요 해결책은 NS(이름 서버) 레코드가 도메인 소유자에 의해 업데이트되고 제어되도록 하여 무단 인수를 방지하는 것입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/study-consumers-turned-off-products-ai">연구: 소비자들은 AI에 적극적으로 반감을 가짐</a></h2>
<ul>
<li>호텔 마케팅 및 관리 저널에 실린 한 연구에 따르면 마케팅에서 &#39;인공지능&#39;을 언급하면 소비자의 신뢰와 구매 의도가 감소하는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>연구자들은 1,000명의 응답자를 대상으로 설문 조사를 실시했으며, AI 라벨이 붙은 제품이 특히 고가의 전자 제품이나 의료 기기와 같은 고위험 구매에서 덜 인기가 있다는 점을 주목했습니다.</li>
<li>이 연구는 기업들이 AI를 강조하기보다는 제품의 특징과 혜택에 집중할 것을 권장하며, 이는 AI 과대광고에 대한 소비자 피로감의 광범위한 추세를 반영한다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41126685">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 연구에 따르면 소비자들은 종종 AI 기능에 의해 흥미를 잃어 사용자 유지율이 감소하고 경우에 따라 새로운 구매가 이루어지지 않는다고 합니다.</li>
<li>기술 창작자들의 AI에 대한 열정과 AI가 과대평가되고 제대로 구현되지 않았다고 생각하는 소비자들의 실제 선호도 사이에는 눈에 띄는 괴리가 있다.</li>
<li>AI는 Google Photos의 얼굴 인식과 같은 특정 상황에서 유용할 수 있지만, 고객 서비스 역할에서는 자주 실패하여 사용자들에게 좌절감을 줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nfoert/cardie">Cardie – 오픈 소스 명함 디자이너 및 공유 플랫폼</a></h2>
<ul>
<li>Cardie는 사용자가 명함이나 정보 카드를 디자인, 공유, 인쇄 및 저장할 수 있도록 하며, 분석 및 개인정보 설정과 같은 기능을 제공합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 현재 오픈 알파 단계에 있으며, 이는 빠른 변화와 잠재적인 버그가 있을 수 있음을 의미합니다.</li>
<li>설치 과정은 저장소를 복제하고, 가상 환경을 설정하고, 종속성을 설치하고, Django 서버를 구성하는 것을 포함합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41122793">반응</a></h3>
<ul>
<li>Cardie는 디지털 명함을 디자인하고 공유할 수 있는 오픈 소스 플랫폼으로, 향후 인쇄 옵션도 계획 중입니다.</li>
<li>이 프로젝트는 현재 오픈 알파 단계에 있으며, 계정 생성 없이 테스트할 수 있는 기능과 향상된 보안 조치와 같은 더 많은 맞춤화 옵션과 개선 사항이 개발 중에 있습니다.</li>
<li>이 플랫폼은 Linktree와 같은 서비스처럼 전통적인 명함에 대한 현대적인 대안을 제공하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="최근 베네수엘라 선거에서 의심스러운 데이터 패턴" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%B5%9C%EA%B7%BC%20%EB%B2%A0%EB%84%A4%EC%88%98%EC%97%98%EB%9D%BC%20%EC%84%A0%EA%B1%B0%EC%97%90%EC%84%9C%20%EC%9D%98%EC%8B%AC%EC%8A%A4%EB%9F%AC%EC%9A%B4%20%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%84%B0%20%ED%8C%A8%ED%84%B4&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%201%EC%9D%BC%20%EB%AA%A9%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/31&#39;</h2>
<h1>2024-07-31</h1>
<h2><a href="https://blog.trailofbits.com/2024/07/30/our-audit-of-homebrew/">Homebrew 감사</a></h2>
<ul>
<li>macOS 및 Linux용 중요한 패키지 관리자 Homebrew에 대한 감사에서 예상치 못한 코드 실행과 CI/CD 워크플로우 손상을 초래할 수 있는 비중요 보안 문제가 드러났습니다.</li>
<li>주요 발견 사항으로는 샌드박스 탈출 및 권한 상승과 같은 brew CLI의 취약점과 쉘 인젝션 취약점과 같은 CI/CD 워크플로우의 문제점이 포함되었습니다.</li>
<li>오픈 테크 펀드가 후원한 이번 감사는 중요한 인터넷 인프라를 보호하는 것을 목표로 했으며, 홈브루의 보안이 그 광범위한 사용을 고려할 때 중요하다는 점을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114839">반응</a></h3>
<ul>
<li>Trail of Bits는 macOS용 인기 오픈 소스 패키지 관리자 Homebrew에 대한 포괄적인 보안 감사를 수행하여 여러 보안 문제와 개선이 필요한 영역을 밝혀냈습니다.</li>
<li>이번 감사는 오픈 소스 패키지 관리 플랫폼의 고유한 공급망 보안 문제에 대한 논의를 촉발시켰으며, 신뢰할 수 없는 소스에 대한 더 나은 검증 절차와 신속한 대응의 필요성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>감사 결과는 일부 사용자들이 더 안전하고 유연하다고 생각하는 Nix와 같은 대체 패키지 관리자에 대한 관심을 증가시켰습니다, 비록 그것이 복잡하더라도.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sickcodes/Docker-OSX">도커 내 QEMU에서 macOS</a></h2>
<ul>
<li>Docker-OSX는 사용자가 Docker 컨테이너에서 macOS를 거의 네이티브 성능으로 실행할 수 있게 하며, High Sierra부터 Sonoma까지의 버전을 지원합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 Sick.Codes에 의해 유지 관리되며 X11 포워딩, iMessage 보안 연구, iPhone USB 패스스루와 같은 기능을 포함합니다.</li>
<li>이 도구는 Linux와 Windows 환경을 모두 사용하여 macOS에서 보안 연구를 수행하는 데 특히 유용합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116473">반응</a></h3>
<ul>
<li>QEMU 내에서 Docker로 macOS를 실행하는 것은 가능하지만, 특히 GPU 가속과 관련하여 한계가 있습니다. 최신 Intel 및 NVIDIA GPU는 지원되지 않습니다.</li>
<li>Docker-OSX는 Docker에서 macOS 가상 머신을 실행할 수 있게 하여 Unity나 React Native와 같은 도구를 사용한 iOS 빌드에 유용합니다.</li>
<li>macOS 이미지를 재배포하는 것은 macOS를 Apple 하드웨어로 제한하는 Apple 최종 사용자 라이선스 계약(EULA)을 위반할 수 있지만, 이 프로젝트는 개발 및 테스트 목적으로 인기가 있습니다.</li>
</ul>
<h2>[find<code>+</code>mkdir`는 튜링 완전하다](<a href="https://ogiekako.vercel.app/blog/find_mkdir_tc">https://ogiekako.vercel.app/blog/find_mkdir_tc</a>)</h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115941">반응</a></h3>
<ul>
<li>‘find’와 ‘mkdir’ 명령어를 사용하는 것이 튜링 완전하다는 주장은 결함 있는 증명으로 인해 철회되었습니다.</li>
<li>논의는 파일 시스템, 디렉터리 항목, Windows의 마스터 파일 테이블(MFT)에 대한 기술적 세부 사항과 C 및 Python과 같은 다양한 시스템의 튜링 완전성에 대한 토론을 포함합니다.</li>
<li>대화는 또한 튜링 기계, 규칙 110, 그리고 기능적 완전성의 이론적 측면을 탐구하며, 증명이 수정되면 업데이트를 약속합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/sam2/">메타, 세그먼트 애니띵 모델 2 도입</a></h2>
<ul>
<li>메타는 클릭, 박스 또는 마스크를 입력으로 사용하여 이미지와 비디오에서 정확한 객체 선택을 위한 세분화 모델인 Segment Anything Model 2 (SAM 2)를 도입했습니다.</li>
<li>SAM 2는 제로샷 성능, 실시간 상호작용, 효율적인 비디오 처리에서 뛰어나며, 객체 분할에서 기존 모델을 능가합니다.</li>
<li>Meta는 사전 학습된 SAM 2 모델, SA-V 데이터셋, 데모 및 코드를 연구 커뮤니티에 공개하여 개방형 혁신과 추가 연구를 촉진하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116635">반응</a></h3>
<ul>
<li>메타가 Segment Anything Model 2를 출시하여 AI 연구와 기술 산업에 미칠 잠재적 영향에 대한 큰 관심을 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>일부 전문가들은 메타가 AI 발전과 커뮤니티 기여에서 구글을 능가하고 있으며, 이는 새로운 혁신과 비즈니스 가치를 창출할 수 있다고 제안합니다.</li>
<li>논의에는 Meta의 오픈 소스 노력과 AI 기술의 광범위한 영향, 그리고 주요 기술 회사들 간의 경쟁 역학도 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shwin.co/blog/creativity-fundamentally-comes-from-memorization">창의성은 근본적으로 암기에서 비롯된다</a></h2>
<ul>
<li>저자는 DJ 전환과 유머 패턴과 같은 창의적인 추구에 시스템을 적용하는 것이 지식과 패턴을 내면화함으로써 창의성을 향상시킨다고 주장합니다.</li>
<li>그들은 패턴을 암기하고 다양한 사례에 자신을 노출시키는 학습 방법을 옹호하며, 이는 학문을 넘어 스포츠나 판매와 같은 분야에도 적용될 수 있다.</li>
<li>저자는 시스템을 통해 기초를 숙달하는 것이 스타트업과 음악에서의 분야 간 전문 지식에서 볼 수 있듯이 더 높은 수준의 혁신과 창의성을 가능하게 한다고 제안합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114825">반응</a></h3>
<ul>
<li>창의성은 종종 암기 결과로 내면화된 지식과 연결됩니다.</li>
<li>암기식 학습이 창의성에 필수적인지에 대한 논쟁이 있으며, 일부는 단순한 반복보다는 이해와 맥락의 중요성을 주장하고 있다.</li>
<li>개념을 반복적으로 접함으로써 내면화하면 창의적 응용에 유용한 휴리스틱과 패턴을 개발하는 데 도움이 될 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/slowterm.html">문제 해결: 터미널 지연</a></h2>
<ul>
<li>사용자는 Windows 11 기기에서 xterm을 열 때 Fedora Linux 워크스테이션에 비해 상당한 지연을 경험했으며, Windows에서는 초기 로딩에 약 1600ms가 소요되었습니다.</li>
<li>프로파일링과 디버깅을 통해 창 효과와 툴바 및 Tektronix 에뮬레이션과 같은 특정 xterm 기능을 비활성화하면 성능이 향상된다는 사실이 밝혀졌습니다.</li>
<li>LD_PRELOAD 라이브러리를 사용하여 지연 매핑을 구현한 서버 모드를 도입함으로써 Windows에서 시작 시간을 약 366ms로 줄여 Fedora에서의 속도와 거의 동일하게 만들었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114569">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 터미널 지연 문제 해결에 대해 논의하며, 특히 Microsoft Console Debugger (cdb)와 함수 동작을 수정하는 명령어에 중점을 둡니다.</li>
<li>이 명령어는 함수의 첫 번째 바이트를 <code>ret</code> 명령어로 대체하여 즉시 반환하도록 만드는 <code>eb win32u!NtUserSetLayeredWindowAttributes c3</code> 명령어의 사용을 강조합니다.</li>
<li>논의에는 <code>hyperfine</code> 벤치마킹 도구와 다양한 터미널 에뮬레이터를 사용하는 등 터미널 시작 시간을 측정하고 줄이는 방법과 다양한 사용자 경험이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/rustgo/">Rustgo: 거의 제로 오버헤드로 Go에서 Rust 호출하기 (2017)</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 어셈블리 코드를 대체하기 위해 Go에서 Rust를 호출하는 방법을 탐구하며, 깊은 Rust나 컴파일러 지식 없이 거의 제로 오버헤드를 목표로 합니다.</li>
<li>러스트는 어셈블리에 비해 높은 최적화 가능성과 가독성 때문에 선택되며, 이 접근 방식은 작은, 자주 호출되는 함수에 대해 cgo를 사용하는 것보다 더 나은 성능을 보여줍니다.</li>
<li>벤치마킹 결과, Go에서 Rust를 호출하는 것이 네이티브 Go 함수 호출만큼 빠르며 cgo보다 훨씬 빠르다는 것이 나타났습니다. 이는 성능이 중요한 작업에 적합합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116639">반응</a></h3>
<ul>
<li>Rustgo는 성능에 민감한 애플리케이션에 중요한 거의 제로 오버헤드로 Go에서 Rust 코드를 호출할 수 있게 해주는 도구입니다.</li>
<li>이 논의는 특히 Go와 Rust와 같은 다른 프로그래밍 언어 간에 외부 함수 인터페이스(FFI)를 사용하는 것의 복잡성과 잠재적인 함정을 강조합니다.</li>
<li>비교는 C# 및 Python과 같은 다른 언어와 이루어지며, FFI 성능의 절충점과 작업에 적합한 도구를 선택하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/hillelwayne/archive/why-i-prefer-rst-to-markdown/">저는 Markdown보다 rST를 선호합니다</a></h2>
<ul>
<li>저자는 epub 지원, 제약 해결 및 형식 사양 내용을 포함한 &#39;프로그래머를 위한 논리 v0.2&#39;를 출시했습니다.</li>
<li>저자는 복잡한 문서화 요구에 특히 유용한 뛰어난 맞춤화 및 확장성 때문에 Markdown보다 reStructuredText(rST)를 선호합니다.</li>
<li>책의 다양한 렌더링 요구 사항을 처리하기 위해 HTML, epub, PDF 형식에 맞춘 rST의 맞춤형 연습 확장이 만들어졌습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41120254">반응</a></h3>
<ul>
<li>reStructuredText (rST)는 확장성과 의미적 기능 때문에, 특히 Sphinx와 결합될 때 기술 서적에 선호됩니다.</li>
<li>마크다운은 더 간단하고 읽기 쉬워서 빠른 메모와 일상적인 문서화에 이상적입니다.</li>
<li>rST의 사용자 정의 텍스트 객체 및 보장된 내부 링크 해결과 같은 기능은 복잡한 문서 프로젝트에 필수적이지만, Markdown의 단순함과 지원으로 인해 일반적인 사용에서는 더 인기가 많습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.activision.com/activision/2024/activision-releases-call-of-duty-warzone-caldera-data-set">콜 오브 듀티: 워존 칼데라 데이터 세트 학술용</a></h2>
<ul>
<li>액티비전은 페이지 메타데이터에 명시된 바와 같이 학술적 용도로 사용하기 위해 Call of Duty®: Warzone™ Caldera 데이터 세트를 공개했습니다.</li>
<li>이 발표는 게임 데이터 분석에 관심이 있는 연구자와 학자들에게 중요하며, 게임 산업에서 새로운 연구와 통찰을 촉진할 수 있습니다.</li>
<li>데이터 세트는 Activision의 블로그를 통해 접근할 수 있으며, 이는 학술 연구와 데이터 투명성에 대한 회사의 지원을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115619">반응</a></h3>
<ul>
<li>액티비전은 게임 레벨 자산과 플레이어 이동 데이터를 포함한 Call of Duty: Warzone Caldera 데이터 세트를 학술용으로 GitHub에 공개했습니다.</li>
<li>이 데이터 세트는 그래픽 연구, 엔진 개발, 전략적 위치 정의 및 레이 트레이싱 알고리즘 테스트에 유용하며, AI 개발 및 치트 탐지에 잠재적인 응용이 가능합니다.</li>
<li>이 릴리스는 학문적 및 연구 목적으로 유익하다고 여겨지지만, 일부는 비상업적 라이선스 때문에 이를 채용 도구로 보고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2024/building-static-binaries-with-go-on-linux/">리눅스에서 Go로 정적 바이너리 빌드하기</a></h2>
<ul>
<li>Go는 Unix 시스템에서 정적으로 링크된 바이너리를 생성할 수 있지만, 특정 빌드 태그가 필요하거나 cgo를 비활성화해야 합니다.</li>
<li>파일, ldd, nm과 같은 도구는 Go 바이너리가 정적으로 링크되었는지 확인할 수 있습니다.</li>
<li>Zig을 C 컴파일러로 사용하면 프로세스가 간소화되고 정적 링크를 위한 크로스 컴파일을 지원합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41114601">반응</a></h3>
<ul>
<li>리눅스에서 Go로 정적 바이너리를 빌드하려면 특정 플래그와 고려 사항이 필요합니다. 예를 들어, 확장을 사용하지 않는 경우 SQLite에 대해 <code>-tags sqlite_omit_load_extension</code>을 사용해야 합니다.</li>
<li>이 논의는 SQLite에 대한 WebAssembly(WASM)의 사용을 강조하며, 이는 modernc 트랜스파일과 같은 전통적인 방법에 비해 더 나은 성능과 유지 보수성을 제공합니다.</li>
<li>회사들, 예를 들어 Tailscale과 같은 곳에서 정적 Go 바이너리를 빌드할 때, 다양한 할당자와 musl과 같은 libc 구현을 사용하는 것과 관련된 도전과 성능 문제들이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/new-superconductor-microprocessor-yields-a-substantial-boost-in-efficiency">초전도 마이크로프로세서? 알고 보니 초고효율 (2021)</a></h2>
<ul>
<li>2.5GHz 초전도 마이크로프로세서 프로토타입이 개발되었으며, 냉각을 고려하더라도 기존 반도체 마이크로프로세서보다 에너지를 80배 적게 사용합니다.</li>
<li>아디아바틱 양자 플럭스 파라메트론(AQFP) 기술을 기반으로 한 MANA 마이크로프로세서는 20,000개 이상의 초전도 조셉슨 접합을 포함하고 있습니다.</li>
<li>이것은 첫 번째 단열 초전도 마이크로프로세서로, 에너지 효율적인 컴퓨팅 기술에서 중요한 진전을 나타냅니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41115591">반응</a></h3>
<ul>
<li>일본의 연구자들은 계산 중 에너지 손실이나 획득을 이론적으로 피하면서 단열적으로 작동하는 초고효율 초전도 마이크로프로세서를 개발하고 있습니다.</li>
<li>이 기술은 정보를 지우는 데 에너지가 필요하다는 랜다우어의 원칙에 도전하며, 토폴리 게이트와 같은 특수 논리 게이트를 사용한 가역 컴퓨팅을 통해 에너지 소비를 최소화합니다.</li>
<li>유망한 효율성에도 불구하고, 실제 구현에는 특히 냉각 및 실용적 사용을 위한 확장에 있어 상당한 도전 과제가 있으며, 초기 비트를 설정하고 환경 소음을 관리하기 위해 여전히 에너지가 필요합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/crowdstrike-bug-hit-banks-hard/">왜 CrowdStrike 버그가 은행에 큰 타격을 주었는가</a></h2>
<ul>
<li>7월 19일, 엔드포인트 모니터링 소프트웨어인 크라우드스트라이크 팔콘의 구성 버그로 인해 윈도우 시스템에서 치명적인 오류가 발생하여 은행업계 및 기타 산업에 심각한 영향을 미쳤습니다.</li>
<li>그 버그는 광범위한 운영 중단을 초래하여 은행원과 은행가들이 일을 멈추게 했으며, 일부 은행에서는 현금이 부족해지는 사태까지 발생하여 금융 인프라의 취약성을 드러냈습니다.</li>
<li>미국 은행 규제 당국은 이러한 보안 도구의 채택에 간접적으로 영향을 미쳤으며, 이는 보호를 목적으로 하지만 높은 권한과 광범위한 사용으로 인해 상당한 취약점을 초래할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41119874">반응</a></h3>
<ul>
<li>크라우드스트라이크 버그로 인해 자동 업데이트가 기존 통제를 우회하면서 은행에 심각한 혼란이 발생했습니다.</li>
<li>이번 사건은 단일 공급업체에 의존하는 위험성과 더 나은 업데이트 전략의 필요성에 대한 논쟁을 촉발시켰습니다.</li>
<li>광범위한 문제에도 불구하고 일부 사용자는 최소한의 영향을 경험하여 특정 시스템의 회복력을 보여주었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://coldwar-ct.com/Home_Page_S1DO.html">AT&amp;T 롱 라인 &quot;체셔&quot; 지하 사이트 건설</a></h2>
<ul>
<li>1966년에 건설된 체셔 ATT 시설은 중요한 군사 통신을 위해 설계된 지하 복합 단지로, 강화된 아날로그 L4 캐리어 케이블과 AUTOVON 4선 스위치를 갖추고 있습니다.</li>
<li>이 시설은 공기 여과, 전력 생성 및 폭발 방지에 대한 광범위한 인프라를 포함하고 있어 핵 사건 발생 시에도 운영의 연속성을 보장합니다.</li>
<li>이 사이트는 또한 하트퍼드와 뉴헤이븐을 위한 대도시 교차점 역할을 하여 다양한 다른 중요한 통신 경로 및 시설과 연결되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116253">반응</a></h3>
<ul>
<li>AT&amp;T Long Lines &#39;체셔&#39; 지하 사이트는 AUTOVON 스위칭 센터로, Western Electric의 1ESS 기술을 사용하여 핵전쟁을 견딜 수 있도록 구축되었습니다.</li>
<li>이 센터들은 주요 도시와 군사 목표에서 멀리 떨어진 전략적 위치에 배치되었으며, 중복 링크, 강화된 구조물, 그리고 근로자를 위한 냉각 및 오염 방지 시설을 갖추고 있었습니다.</li>
<li>냉전 기간 동안 개발된 인프라는 광범위한 마이크로파 포인트 투 포인트 링크를 포함하고 있으며, 1ESS와 넘버 5 크로스바 스위치를 모두 사용하여 그 견고성과 복잡성을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/science-updates/how-great-was-the-great-oxidation-event">대산화 사건은 얼마나 대단했는가?</a></h2>
<ul>
<li>과학자들은 광범위한 연구에도 불구하고 지구의 대기가 초기 동물 생명을 지탱할 만큼 충분한 산소를 언제 가졌는지에 대해 확신하지 못하고 있다.</li>
<li>스페인 리오 틴토에서의 새로운 발견에 따르면, 동물 진화에 필요한 충분한 산소가 동물이 나타나기 거의 20억 년 전부터 존재했을 수 있습니다.</li>
<li>최근 연구에 따르면, 동물 진화가 지연된 이유는 산소 수준보다는 변동하는 해양 산소 수준, 식량 부족, 또는 유전적 발달 시간일 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41119080">반응</a></h3>
<ul>
<li>대산화 사건(GOE)은 최소 4억 년 동안 광합성 미생물로 인해 지구 대기 중 산소가 크게 증가한 사건을 의미합니다.</li>
<li>이 산소의 증가는 복잡한 생명체의 발달과 화재의 가능성을 가능하게 했지만, 혐기성 생물의 대량 멸종을 초래했습니다.</li>
<li>GOE는 천체생물학에서 매우 중요합니다. 왜냐하면 외계 행성에서 높은 산소 수치는 잠재적인 생물학적 활동을 나타낼 수 있기 때문입니다. 지속적인 연구를 통해 우리의 이해가 계속해서 정교해지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mcastillof/FakeTraveler">FakeTraveler: 휴대폰 위치를 속이세요 (안드로이드용 모의 위치)</a></h2>
<ul>
<li>FakeTraveler는 사용자가 개인 정보 보호 또는 앱 테스트 목적으로 휴대폰의 위치를 위조할 수 있도록 하는 안드로이드 앱입니다.</li>
<li>사용자는 지도를 통해 위치를 선택하거나 특정 위도와 경도 좌표를 입력한 후 변경 사항을 적용할 수 있습니다.</li>
<li>FakeTraveler를 사용하려면 사용자는 개발자 옵션을 활성화하고 FakeTraveler를 모의 위치 앱으로 설정해야 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41116414">반응</a></h3>
<ul>
<li>FakeTraveler는 사용자가 자신의 휴대폰 위치를 속일 수 있도록 해주는 안드로이드용 모의 위치 앱입니다.</li>
<li>이 앱은 오픈 소스이며 무료 및 오픈 소스 안드로이드 앱 저장소인 F-Droid에서 이용할 수 있습니다.</li>
<li>기능성에도 불구하고, 일부 사용자는 은행 앱이나 포켓몬 고와 같은 특정 앱 제한을 추가 조치 없이 우회할 수 없다고 지적합니다. 예를 들어, 기기를 루팅하는 등의 추가 조치가 필요할 수 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Homebrew 감사" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Homebrew%20%EA%B0%90%EC%82%AC&subheading=2024%EB%85%84%207%EC%9B%94%2031%EC%9D%BC%20%EC%88%98%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/07/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
