<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 19:12:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/26&#39;</h2>
<h1>2024-08-26</h1>
<h2><a href="https://blog.cryptographyengineering.com/2024/08/25/telegram-is-not-really-an-encrypted-messaging-app/">텔레그램은 정말 암호화된 메시징 앱인가요?</a></h2>
<ul>
<li>텔레그램의 CEO 파벨 두로프가 최근 프랑스 당국에 의해 불충분한 콘텐츠 관리로 체포되었으며, 이는 플랫폼의 보안 관행에 대한 우려를 부각시켰습니다.</li>
<li>텔레그램은 종종 &#39;암호화된 메시징 앱&#39;으로 불리지만, 기본적으로 종단 간 암호화를 제공하지 않으며, 사용자가 개인 대화를 위해 &#39;비밀 채팅&#39;을 수동으로 활성화해야 하며, 이는 그룹 채팅에서는 사용할 수 없습니다.</li>
<li>성장에도 불구하고 텔레그램은 암호화 사용성을 개선하지 않았으며, 안전한 메신저로서의 마케팅은 오해를 불러일으켜 대화가 비공개라고 믿는 사용자들에게 위험을 초래하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41350530">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 텔레그램이 진정한 암호화 메시징 앱인지, 특히 종단 간 암호화(E2EE) 기능에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>‘진흙 웅덩이 테스트’가 언급되었는데, 이는 새로운 기기에서 오래된 메시지를 복구할 수 있다면 법 집행 기관도 이를 접근할 수 있음을 시사하며, 잠재적인 보안 결함을 나타낸다.</li>
<li>텔레그램의 개인정보 보호 정책과 법 집행 요청에 대한 준수 능력은 논란의 여지가 있으며, 일부는 텔레그램이 암호학적으로 안전한 앱이 아니라 신뢰 기반의 앱이라고 주장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-employees-now-have-right-ignore-work-emails-calls-after-hours-2024-08-25/">호주 직원들은 이제 근무 시간 외에 업무 이메일과 전화를 무시할 권리가 있습니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41352681">반응</a></h3>
<ul>
<li>호주 직원들은 이제 근무 시간 외에 업무 이메일과 전화를 무시할 법적 권리를 가지게 되어, 근무 시간 외에 응답해야 하는 압박으로부터 보호받을 수 있게 되었습니다.</li>
<li>이 법은 직원들이 불이익에 대한 두려움 없이 근무 시간 외의 연락을 거부할 수 있는 법적 근거를 제공하여 더 나은 일과 삶의 균형을 촉진합니다.</li>
<li>이 변화는 직원 착취를 방지하고 더 건강한 근무 환경을 보장하기 위한 조치로 간주됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gkogan.co/removing-stuff/">물건을 제거하는 것은 결코 명백하지 않지만 종종 더 나은 선택입니다</a></h2>
<ul>
<li>파인콘의 그렉 코간은 웹사이트에 있는 사용량 기반 가격 계산기가 혼란스럽고 과장된 비용 추정치로 인해 잠재 사용자들을 막았던 이야기를 공유했습니다.</li>
<li>계산기를 고치려는 수많은 시도가 실패한 후, A/B 테스트 결과 계산기를 제거하면 가입이 16% 증가하고 문의가 90% 증가하며 지원 티켓이 증가하지 않는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이 사례는 비본질적인 요소를 제거하여 단순화하는 것의 가치를 강조하며, 단순화가 더 나은 참여, 더 신뢰할 수 있는 시스템, 그리고 더 빠른 성장을 이끌 수 있음을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353328">반응</a></h3>
<ul>
<li>복잡한 기능, 예를 들어 혼란스러운 가격 계산기를 제거하면 사용자 가입이 증가하고 지원 티켓이 줄어들 수 있습니다.</li>
<li>단순성과 투명성, 사용 편의성을 균형 있게 유지하는 것은 특히 가격 모델에서 중요하며, A/B 테스트는 이러한 변화의 영향을 평가하는 데 도움이 될 수 있습니다.</li>
<li>시스템을 단순화하고 핵심 기능에 집중하면 더 효율적이고 사용자 친화적인 제품을 만들 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/announcing-dozer/">Rust 컴파일러를 C 언어로 작성하기</a></h2>
<ul>
<li>John Nunley는 Rust의 주요 컴파일러인 rustc의 부트스트래핑 문제를 해결하기 위해 순수 C로 작성된 Rust 컴파일러인 Dozer를 개발하고 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 TinyCC와 같은 최소한의 도구로 시작하여 C에서 부트스트랩된 Rust 컴파일러를 생성하는 것을 목표로 하며, libc, libcore와 같은 필수 구성 요소를 컴파일하고 궁극적으로 rustc의 Cranelift 백엔드까지 진행하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>넌리는 렉서와 파서의 일부를 완료했으며, 기본적인 타입 체크와 코드 생성을 마쳤고, 카고와 동등한 것을 만들고 rustc와 카고를 컴파일하는 과정을 확립할 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351446">반응</a></h3>
<ul>
<li>Rust 컴파일러를 C로 작성하는 것에 대한 논의, 전체 Rust 컴파일러를 부트스트랩하기 위해 C로 단순화된 &#39;proto-rust&#39;를 만드는 아이디어를 탐구합니다.</li>
<li>대화는 mrustc와 같은 기존의 노력들을 강조합니다. mrustc는 비 러스트 러스트 컴파일러로, 빌려오기 검사기가 없지만 주요 러스트 컴파일러인 rustc를 컴파일하는 데 사용됩니다.</li>
<li>토론은 다양한 언어로 컴파일러를 작성하는 것의 복잡성과 실용성에 대한 여러 관점을 포함하며, 단순성과 기능 완전성 간의 균형을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cprimozic.net/blog/fixing-a-bug-in-google-chrome/">첫 기여자로서 Google Chrome의 버그 수정하기</a></h2>
<ul>
<li>Chromium/Google Chrome 개발 도구에서 워클릿이 만든 네트워크 요청과 &#39;캐시 비활성화&#39; 옵션을 무시하는 버그가 수년간 지속된 후 그 영향이 제한적이었기 때문에 수정되었습니다.</li>
<li>수정 작업에는 워클릿 타겟을 위한 InspectorNetworkAgent를 생성하고, Chromium의 방대한 코드베이스를 탐색하며, Chromium의 Gerrit 시스템을 사용하여 철저한 테스트와 코드 리뷰 과정을 거치는 것이 포함되었습니다.</li>
<li>해결책은 신속하게 Chrome Canary에 통합되었으며 Chrome 130에 포함될 예정입니다. 이는 기여자가 대규모 오픈 소스 프로젝트에서 처음으로 달성한 중요한 성과를 나타냅니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41355303">반응</a></h3>
<ul>
<li>처음 기여한 사람이 Google Chrome의 버그를 성공적으로 수정하여 Chromium 코드베이스 작업에 관련된 도전과 학습 경험을 강조했습니다.</li>
<li>이 게시물은 VS Code와 Sublime Text와 같은 통합 개발 환경(IDE)과 강력한 하드웨어의 필요성을 포함하여 Chromium을 탐색하고 빌드하는 복잡성에 대해 논의합니다.</li>
<li>대화는 또한 하드코딩된 브라우저 이름과 지속적인 유지보수 및 보안 업데이트에 필요한 상당한 자원과 같은 Chromium 포크를 유지하는 어려움에 대해서도 언급합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/til-uses-for-the-different-uuid-versions/">오늘 배운 것: UUID의 버전과 사용 시기</a></h2>
<ul>
<li>UUID(범용 고유 식별자)는 특정 사용 사례에 따라 8가지 버전으로 제공됩니다.</li>
<li>일반적으로 사용되는 버전으로는 무작위 ID를 위한 UUID v4와 데이터베이스 키와 같은 정렬 가능한 ID를 위한 UUID v7이 있습니다.</li>
<li>UUID v5 및 v8과 같은 최신 버전은 특정 데이터를 포함할 수 있는 반면, v1 및 v6과 같은 구버전은 일반적으로 v7로 대체됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41350225">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 다양한 버전의 UUID(범용 고유 식별자)와 그 특정 사용 사례를 논의하며, 종종 간과되는 UUID 버전 2(v2)와 그 세부 사항을 강조합니다.</li>
<li>주목할 만한 것은 UUID 버전 7(v7)으로, 타임스탬프를 포함하고 있어 AWS S3에서 메타데이터 파일 위치와 같은 시간 기반 정렬이 필요한 작업에 유리합니다.</li>
<li>대화는 또한 더 짧고 사람이 읽기 쉬운 UUID 대안에 대한 욕구를 다루며, ULID(범용 고유 사전 정렬 식별자) 및 사용자 지정 base64 인코딩된 UUID와 같은 제안을 포함합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hamel.dev/blog/posts/dokku/">Dokku: 내가 가장 좋아하는 개인 서버리스 플랫폼</a></h2>
<ul>
<li>Dokku는 오픈 소스 플랫폼 서비스(PaaS)로, Heroku와 유사하지만 더 비용 효율적으로 단일 서버에서 자체 호스팅을 가능하게 합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 사용의 용이성, Let’s Encrypt를 통한 자동 SSL, 기본 인증 지원, 간단한 확장성, 다양한 애플리케이션에 대한 유연성이 포함됩니다.</li>
<li>이 게시물은 Dockerfile 설정, SSH 접근, GitHub Actions 통합을 포함하여 Dokku를 사용하여 애플리케이션 및 정적 사이트를 배포하는 실용적인 예제를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41358020">반응</a></h3>
<ul>
<li>Dokku는 간단함과 최소한의 구성으로 인해 선호되는 셀프 호스팅 플랫폼으로 강조되며, 종종 Heroku와 비교됩니다.</li>
<li>사용자들은 Let&#39;s Encrypt를 사용한 HTTPS 설정의 용이성, 그리고 배포를 위한 Docker/Compose 사용 가능성 등 다양한 장점과 단점에 대해 논의합니다.</li>
<li>이 게시물은 Kubernetes(K8s) 및 Docker Swarm과 같은 다른 기술과의 비교를 포함하며, Dokku가 더 작은 단일 서버 배포에 적합하다는 점을 언급하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/en/current/dutch-dpa-imposes-a-fine-of-290-million-euro-on-uber-because-of-transfers-of-drivers-data-to-the-us">네덜란드 개인정보보호청(DPA), 운전기사 데이터 미국 전송으로 우버에 2억 9천만 유로 벌금 부과</a></h2>
<ul>
<li>네덜란드 데이터 보호 당국(DPA)은 유럽 택시 운전사들의 데이터를 적절한 보호 조치 없이 미국으로 전송한 것에 대해 GDPR을 위반한 우버에 2억 9천만 유로의 벌금을 부과했습니다.</li>
<li>전송된 데이터에는 계좌 정보, 위치 데이터, 범죄 및 의료 기록과 같은 민감한 정보가 적절한 보호 없이 포함되어 있었습니다.</li>
<li>이 문제는 2020년 EU-미국 프라이버시 실드가 무효화된 후 2021년 8월부터 Uber가 표준 계약 조항을 사용하지 않은 것에서 발생했으며, Uber는 벌금에 대해 이의를 제기할 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41355021">반응</a></h3>
<ul>
<li>네덜란드 데이터 보호 당국(DPA)은 프랑스 운전사들의 불만 제기 후, 운전사들의 데이터를 미국으로 전송한 우버에 대해 2억 9천만 유로의 벌금을 부과했습니다.</li>
<li>이 사건은 특히 미국에 비해 EU가 시행하는 더 엄격한 규정을 중심으로 데이터 프라이버시 법의 복잡성과 도전 과제를 부각시킵니다.</li>
<li>이 사건은 개인 데이터에 대한 글로벌 제3자 접근을 방지하기 위해 미국에서 더 강력한 데이터 보호법의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nsa.gov/helpful-links/nsa-foia/declassification-transparency-initiatives/historical-releases/view/article/3880193/capt-grace-hopper-on-future-possibilities-data-hardware-software-and-people-1982/">NSA, 1982년 그레이스 호퍼 강연 공개</a></h2>
<ul>
<li>NSA는 2024년 8월 26일에 그레이스 호퍼 소장이 1982년에 한 강연의 디지털 사본을 공개했으며, 이 강연은 기술 원칙, 리더십, 컴퓨터 과학 및 수학의 도전에 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>이 발표는 호퍼의 지속적인 유산과 STEM(과학, 기술, 공학, 수학) 분야에서 여성들에게 영감을 주는 그녀의 역할을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41356528">반응</a></h3>
<ul>
<li>NSA는 국립 기록 보관소의 도움으로 오래된 AMPEX 테이프에서 디지털화된 1982년 그레이스 호퍼의 강의를 공개했습니다.</li>
<li>강의는 사이버 보안, 프로그래밍 언어 표준화와 같은 주제를 다루며, 호퍼의 유명한 나노초/마이크로초 디오라마도 포함됩니다.</li>
<li>이 릴리스는 컴퓨팅 역사 보존에 있어 중요한 것으로 간주되며, 호퍼의 분야에 대한 기여를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raphkoster.com/2009/01/08/database-sharding-came-from-uo/">데이터베이스 &#39;샤딩&#39;은 울티마 온라인에서 유래되었는가? (2009)</a></h2>
<ul>
<li>데이터베이스 확장성에서 병렬 데이터베이스를 실행하는 것을 포함하는 &#39;샤딩&#39;이라는 용어는 MMO Ultima Online (UO)에서 유래했을 수 있습니다.</li>
<li>UO에서 &#39;샤드&#39;는 평행 서버를 의미하며, 게임의 설정에 기반하여 게임 세계의 여러 복사본을 정당화하기 위해 개발된 개념입니다.</li>
<li>UO의 &#39;샤드&#39;와 데이터베이스 &#39;샤딩&#39; 간의 연결은 여전히 추측에 불과하지만, 게임 용어와 데이터베이스 기술 간의 흥미로운 교차점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351219">반응</a></h3>
<ul>
<li>데이터베이스 맥락에서 &#39;샤딩&#39;이라는 용어는 여러 게임 세계를 설명하기 위해 &#39;샤드&#39;를 사용한 게임 Ultima Online에서 유래했을 수 있습니다.</li>
<li>사용자들은 게임이 기술 혁신에 미친 영향에 대해 논의하며 초기 MMO(대규모 다중 사용자 온라인) 기술과 그것이 Flickr와 Slack과 같은 현대 애플리케이션에 미친 영향을 공유했습니다.</li>
<li>대화에서는 샤딩과 수평 파티셔닝의 차이점, 그리고 샤딩 기술의 확장성 이점에 대해서도 다루었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yetone/avante.nvim">Avante.nvim: 네오빔을 커서 AI IDE처럼 사용하세요</a></h2>
<ul>
<li><strong>avante.nvim</strong>은 Neovim 플러그인으로, Cursor AI IDE를 에뮬레이트하여 AI 기반의 코드 제안과 이러한 권장 사항의 쉬운 적용을 제공합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 빠르게 진화하고 있으며, 새로운 기능이 자주 추가되어 개발자들에게 역동적인 도구가 되고 있습니다.</li>
<li>주요 기능으로는 AI 기반 코드 지원과 AI 제안의 원클릭 적용이 포함되어 있어 코딩 효율성과 생산성을 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353835">반응</a></h3>
<ul>
<li>Avante.nvim은 AI 기능이 내장된 VSCode 포크인 Cursor와 유사한 AI 기반 기능을 제공하기 위해 설계된 새로운 Neovim 플러그인입니다.</li>
<li>이 논의는 여러 사용자가 dingllm.nvim 및 codecompanion.nvim과 같은 다른 플러그인을 언급하면서 독점 AI 도구에 대한 오픈 소스 대안에 대한 관심이 증가하고 있음을 강조합니다.</li>
<li>AI 모델의 코드 편집기 통합 및 효과에 대한 논쟁이 있으며, 일부 사용자는 잘못된 코드를 생성하지 않기 위해 더 나은 로컬 언어 서버 프로토콜(LSP) 통합의 필요성을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/08/23/albuquerques-police-chief-thinks-cops-have-a-5th-amendment-right-to-leave-their-body-cameras-off/">경찰서장은 경찰관들이 바디캠을 끌 권리가 제5차 수정헌법에 의해 보호된다고 말한다</a></h2>
<ul>
<li>앨버커키 경찰서장 해롤드 메디나는 자신이 일으킨 교통사고에 대한 내부 조사 중에 자신의 바디 카메라를 사용하지 않은 것을 정당화하기 위해 제5차 수정헌법 권리를 주장했습니다.</li>
<li>무모한 운전의 증거에도 불구하고, 앨버커키 경찰서의 차량 충돌 검토 위원회는 충돌을 &#39;예방 불가능&#39;으로 간주하여 내부 감사의 결과와 모순되었다.</li>
<li>메디나는 정책 위반으로 징계를 받았지만, 유사한 상황에 처한 다른 경찰관들은 해고된 사례가 있어 징계 조치의 일관성에 대한 잠재적인 불일치가 드러났다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351993">반응</a></h3>
<ul>
<li>경찰서장은 경찰관들이 제5차 수정헌법에 따라 바디캠을 끌 수 있다고 주장하는데, 이는 자기부죄로부터의 보호를 의미합니다. 그러나 법원은 일반적으로 이 보호를 증언 증거에만 제한하며, 비디오 녹화에는 적용하지 않습니다.</li>
<li>비평가들은 이 입장이 책임성을 약화시킨다고 주장하는데, 이는 바디 카메라 영상이 증언 증거로 간주되지 않기 때문입니다.</li>
<li>그 논쟁은 경찰의 책임성과 개인의 권리 사이의 지속적인 긴장을 강조한다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://becomesovran.com/blog/server-setup-basics.html">셀프 호스팅을 위한 서버 설정 기본 사항</a></h2>
<ul>
<li>이 가이드는 셀프 호스팅을 위한 서버 설정에 필요한 필수 단계를 제공하며, SSH 로그인, 사용자 관리, NGINX 설정, 로그 관리, 네트워크 보안 및 유용한 도구를 다룹니다.</li>
<li>주요 보안 관행에는 SSH 키 사용, 루트 로그인 비활성화, 그리고 네트워크 안전성을 강화하기 위해 UFW 및 Fail2Ban과 같은 도구를 구성하는 것이 포함됩니다.</li>
<li>이 가이드는 또한 로그 관리, 백업, 그리고 서버 자원을 효과적으로 모니터링하고 관리하기 위한 품질 향상 도구의 사용 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353284">반응</a></h3>
<ul>
<li>초보자에게는 명령어에서 긴 형식의 플래그(예: <code>sudo usermod --append --groups sudo newuser</code>)를 사용하는 것이 짧은 형식의 플래그보다 명확성을 위해 권장됩니다.</li>
<li>서버 설정 및 관리를 간소화하기 위해 Caddy(Nginx 및 Certbot 대체), Tailscale(SSH 접근 보안), Userify(SSH 키 관리)와 같은 도구를 추천합니다.</li>
<li>보안 팁에는 비밀번호 인증 비활성화, 로그인 제어를 위한 <code>AllowGroups</code> 사용, 그리고 적의 횡적 이동을 방지하기 위해 에이전트 또는 X11 포워딩을 피하는 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/realpage-lawsuit-doj-antitrustdoj-files-antitrust-suit-against-maker-of-rent-setting-algorithm">미 법무부, 리얼페이지를 상대로 반독점 소송 제기</a></h2>
<ul>
<li>법무부(DOJ)와 8개 주는 텍사스의 기술 회사인 리얼페이지(RealPage)를 상대로 임대인 간의 경쟁을 줄이고 임대료와 수익을 증가시키기 위해 불법 가격 담합을 했다는 혐의로 소송을 제기했습니다.</li>
<li>이번 소송은 ProPublica의 조사와 거의 2년에 걸친 법무부 조사를 따른 것으로, RealPage의 임대료 설정 소프트웨어가 집주인들이 기밀 데이터를 공유하고 유사한 임대료를 설정할 수 있게 하여 시장을 독점하고 있음을 밝혀냈습니다.</li>
<li>이 사건은 바이든 행정부 하에서 법무부의 광범위한 반독점 집행 노력의 일환이며, 현대 기술에 셔먼 반독점법을 적용하는 데 있어 어려움을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41357557">반응</a></h3>
<ul>
<li>법무부(DOJ)는 RealPage를 상대로 반독점 소송을 제기했으며, 회사의 알고리즘 가격 책정 방식이 임차인들에게 피해를 준다고 주장하고 있습니다.</li>
<li>소송은 RealPage의 가격 책정 알고리즘이 임대료를 인위적으로 인상하여 세입자의 주거비 부담에 부정적인 영향을 미친다고 주장합니다.</li>
<li>이 법적 조치는 가격 설정에 알고리즘을 사용하는 것과 주택 시장에서의 잠재적인 반경쟁적 효과에 대한 우려가 커지고 있음을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cinder.co/blog-posts/north-korean-engineers-in-our-application-pile">우리는 지원서 더미에서 북한 엔지니어들을 발견했습니다</a></h2>
<ul>
<li>미국에 본사를 둔 기술 회사인 Cinder는 지원자 중에서 북한 엔지니어들을 확인했으며, 이들이 북한 정부에 자금을 송금하는 것으로 의심하고 있습니다.</li>
<li>공동 창립자들은 CIA 배경을 바탕으로 조작된 직업 이력, 온라인 존재의 부재, 그리고 대본처럼 짜여진 면접 답변과 같은 이상한 경향을 발견했습니다.</li>
<li>신더는 보안 파트너들과 그들의 발견을 공유하고 다른 회사들이 유사한 문제에 대한 팁과 예방 전략을 찾도록 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353079">반응</a></h3>
<ul>
<li>북한 엔지니어들이 Cinder.co의 채용 지원자 명단에서 발견되어 고용 사기 의혹이 제기되었다.</li>
<li>근무 이력의 불일치, LinkedIn 프로필의 부재, 그리고 일치하지 않는 이름들이 면접 과정에서 경고 신호로 작용했습니다.</li>
<li>저자는 지원자들이 진정한 북한 출신인지 의심하며, 고용 사기가 특정 국적에 국한되지 않은 더 넓은 문제라고 제안합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="텔레그램은 정말 암호화된 메시징 앱인가요?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%ED%85%94%EB%A0%88%EA%B7%B8%EB%9E%A8%EC%9D%80%20%EC%A0%95%EB%A7%90%20%EC%95%94%ED%98%B8%ED%99%94%EB%90%9C%20%EB%A9%94%EC%8B%9C%EC%A7%95%20%EC%95%B1%EC%9D%B8%EA%B0%80%EC%9A%94%3F&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2026%EC%9D%BC%20%EC%9B%94%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/25&#39;</h2>
<h1>2024-08-25</h1>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/24/telegram-app-founder-pavel-durov-arrested-at-french-airport">텔레그램 창립자 파벨 두로프, 프랑스 공항에서 체포</a></h2>
<ul>
<li>파벨 두로프, 텔레그램의 공동 창립자이자 CEO,는 프랑스의 체포 영장에 따라 파리 근처의 부르제 공항에서 체포되었습니다.</li>
<li>두로프는 두바이에 거주하며 프랑스와 아랍에미리트의 이중 국적을 보유하고 있으며, 일요일에 법정에 출두할 예정입니다.</li>
<li>이번 체포는 두로프가 러시아 당국에 맞서온 역사와 텔레그램의 약 9억 명의 활발한 사용자 기반 때문에 주목을 받고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41341353">반응</a></h3>
<ul>
<li>텔레그램 창립자 파벨 두로프가 프랑스 공항에서 체포된 사건은 텔레그램의 법 집행 기관과의 비협조나 범죄자들의 사용과 관련이 있는지에 대한 논의를 촉발시켰다.</li>
<li>이 사건은 사생활, 정부 감시, 그리고 불법 활동을 방지하기 위해 기술 회사들이 그들의 플랫폼을 어느 정도까지 조정해야 하는지에 대한 지속적인 논쟁을 강조합니다.</li>
<li>일부는 서구 국가들이 메시징 앱에 백도어를 요구하고 있다고 주장하는 반면, 다른 사람들은 텔레그램이 다른 플랫폼에 비해 상대적으로 느슨한 관리 방침을 가지고 있다고 지적합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41342017">2024년 8월에 무엇을 작업하고 있습니까?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41342017">반응</a></h3>
<ul>
<li>프랑스의 엔지니어들이 계획된 노후화에 맞서기 위해 수리 및 재충전이 가능한 DIY 전기 자전거 배터리를 개발했으며, 이는 자전거/모터 브랜드의 90%와 호환됩니다.</li>
<li>배터리는 방화 및 방수 케이스를 특징으로 하며, 안전성을 보장하기 위해 광범위한 테스트를 거쳤습니다. 이 배터리는 9월에 킥스타터에서 출시될 예정이며, 초기 후원자에게는 25% 할인이 제공됩니다.</li>
<li>이 프로젝트는 DIY 전기 자전거 커뮤니티의 관심을 끌었으며, 안전성, 잠재적 응용 분야, LORA 트랜시버와 기존 자전거 시스템과의 통합 같은 추가 기능에 대한 논의가 이루어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://decripto.org/en/arrest-of-pavel-durov-charges-of-terrorism-fraud-and-child-pornography-he-did-not-cooperate-with-the-authorities-he-risks-20-years-in-prison/">텔레그램 CEO 파벨 두로프 체포, 테러, 사기, 아동 포르노 혐의</a></h2>
<ul>
<li>텔레그램의 창립자이자 CEO인 파벨 두로프가 테러, 마약 밀매 등 중대한 혐의로 프랑스 수배령에 따라 파리의 르 부르제 공항에서 체포되었습니다.</li>
<li>프랑스 당국은 두로프의 지도하에 텔레그램이 암호화된 메시징 서비스를 통해 조직 범죄를 조장했다고 주장하며, 그가 구금되었고 유죄 판결 시 최대 20년의 징역형에 처해질 수 있다고 밝혔다.</li>
<li>이번 체포는 텔레그램의 관련 암호화폐인 톤코인에 큰 영향을 미쳐 15% 이상 하락했으며, 디지털 플랫폼과 암호화폐에 대한 향후 규제에 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41347909">반응</a></h3>
<ul>
<li>텔레그램의 CEO 파벨 두로프가 테러, 사기, 아동 포르노 혐의로 체포되어 큰 논란과 논쟁을 불러일으키고 있다.</li>
<li>비평가들은 텔레그램과 같은 서비스 제공자가 사용자 생성 콘텐츠에 대해 책임을 져서는 안 된다고 주장하며, 이 상황을 김 닷컴의 과거 사례와 비교합니다.</li>
<li>이번 체포는 정부의 과도한 권한 행사와 법 집행 요청에 따라 사용자 데이터와 콘텐츠 조정을 거부하는 개인들을 표적으로 삼을 가능성에 대한 우려를 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/JohnLaTwC/Shared/blob/master/Defenders%20think%20in%20lists.%20Attackers%20think%20in%20graphs.%20As%20long%20as%20this%20is%20true%2C%20attackers%20win.md">수비수는 목록으로 생각하고, 공격수는 그래프로 생각한다 (2015)</a></h2>
<ul>
<li>수비수는 자산을 보호하기 위해 종종 목록을 사용하지만, 공격자는 네트워크의 상호 연결된 특성을 악용하며, 이는 그래프로 더 잘 표현됩니다.</li>
<li>효과적인 방어는 네트워크를 그래프로 시각화하고, 불필요한 연결을 줄이며, 관리자 권한을 최소화하고, 이중 인증을 사용하며, 자격 증명을 정기적으로 교체하는 것을 필요로 합니다.</li>
<li>그래프 기반 사고방식을 채택하면 방어자가 네트워크를 더 잘 보호할 수 있습니다. 공격자는 오래된 다이어그램이나 불완전한 목록이 아닌 실제 네트워크를 연구하기 때문입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41342637">반응</a></h3>
<ul>
<li>공격자는 단일 임무에 깊이 집중하는 반면, SOC(보안 운영 센터) 팀과 같은 방어자는 여러 신호를 추적하고 규정에 따라 위협의 우선순위를 정합니다.</li>
<li>일부 전문가들은 방어자들이 공격자들과 유사하게 그래프 기반 사고를 채택하여 잠재적인 공격 경로를 더 잘 식별해야 한다고 제안하며, BloodHound와 같은 도구가 Active Directory(AD)에서 이러한 경로를 시각화하는 데 도움을 줄 수 있다고 합니다.</li>
<li>잠재적인 이점에도 불구하고, 수비자들은 종종 조직적 제약과 준수 요구 사항에 직면하여 더 역동적이고 공격자와 같은 전략을 구현하기 어렵게 만듭니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gregsramblings.com/stupid-but-useful-ai-tricks-creating-calendar-entries-from-an-image-using-anthropic-claude-35">Anthropic Claude 3.5는 icalendar 파일을 생성할 수 있어서 제가 이렇게 했습니다</a></h2>
<ul>
<li>Greg Wilson은 그의 재즈 피아노 레슨 일정이 담긴 JPG 이미지에서 캘린더 항목을 추출하고 생성하기 위해 Anthropic Claude 3.5를 사용했습니다.</li>
<li>Claude 3.5는 날짜를 정확하게 나열하고 Google 캘린더용 ICS 파일을 생성하여 태평양 표준시 오후 2시에 이벤트를 일정에 추가했습니다.</li>
<li>ChatGPT는 날짜를 식별할 수 있었지만, ICS 파일을 생성하기 위해 Python 코드를 제공하는 등의 추가 단계가 필요했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41343826">반응</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic Claude 3.5는 iCalendar 파일을 생성할 수 있지만, 사용자는 그럴듯해 보이는 오류가 가끔 발생할 수 있으므로 결과를 확인해야 합니다.</li>
<li>일부 전문가들은 생성된 데이터의 정확성을 보장하기 위해 Python 유효성 검사기를 작성하는 데 대형 언어 모델(LLM)을 사용할 것을 권장합니다.</li>
<li>LLM의 확률적 특성은 &#39;하나 차이&#39; 오류를 초래할 수 있으며, 이는 제공된 정보에 대한 신뢰를 저하시킬 수 있어 중요한 데이터의 경우 검증이 필수적입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yle.fi/a/74-20062381">연구: 어린이집에서 공기 청정기 사용 시 아이들의 병가 일수가 3분의 1로 줄어들었다 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>헬싱키의 두 어린이집에서 실시한 연구에 따르면 공기 청정기를 사용하면 어린이들의 병가가 약 30% 감소하는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이 연구는 HUS 헬싱키 대학 병원의 E3 팬데믹 대응팀과 엔니 산마크가 주도했으며, 감기와 독감 시즌 동안 다양한 공기 청정기를 테스트했고, 위장 질환에 미치는 영향을 평가하기 위해 4월까지 계속될 예정입니다.</li>
<li>이 연구는 어린이집을 위한 효과적인 공기 정화 방안을 마련하는 것을 목표로 하며, 최종 결과는 내년 봄에 나올 것으로 예상됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41347868">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 연구에 따르면, 어린이집에 공기 청정기를 설치한 결과 아이들의 병가가 3분의 1로 줄어들었으며, 이는 학교와 공공장소에서도 잠재적인 광범위한 적용 가능성을 시사합니다.</li>
<li>이점에도 불구하고, 의료 환경에서 손 씻기에 대한 역사적인 반대와 유사하게 공기 청정기 도입에 대한 저항이 있다.</li>
<li>이 연구 결과는 질병 전파를 줄이기 위해 공기 질과 환기의 중요성을 강조하며, 공기 청정기를 자외선(UV) 조명 및 마스크와 결합하여 효과를 높일 것을 제안합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.strandbeest.com/">스트란드비스트</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41347016">반응</a></h3>
<ul>
<li>스트랜드비스트는 Jansen의 링크 기구를 응용한 것으로, 효율적인 다리형 차량을 만들어 타이어에서 발생하는 고무/미세 플라스틱 배출을 줄이는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>테오 얀센의 스트란드비스트는 예술적 및 기술적 성과로 찬사를 받고 있으며, 바람의 힘을 저장하고 이를 이용해 움직일 수 있는 능력을 포함하고 있습니다.</li>
<li>스트랜드비스트의 미니어처 버전은 구매할 수 있으며, 작은 규모로 그 혁신적인 디자인을 선보입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slate.com/technology/2021/10/facebook-unfollow-everything-cease-desist.html">페이스북은 내가 사람들이 페이스북을 덜 사용하도록 돕기 때문에 나를 영구적으로 차단했다 (2021)</a></h2>
<ul>
<li>페이스북은 사용자가 플랫폼에서 보내는 시간을 줄이기 위해 모든 친구, 그룹 및 페이지를 언팔로우할 수 있도록 돕는 도구인 &#39;Unfollow Everything&#39;을 만든 개발자를 영구적으로 금지했습니다.</li>
<li>이 도구는 사용자가 페이스북의 중독적인 요소를 피하면서 페이스북의 혜택을 누릴 수 있게 해준다는 점에서 긍정적인 피드백을 받았지만, 페이스북은 중지 명령서를 발송하고 개발자의 계정을 비활성화했습니다.</li>
<li>이 금지 조치는 또한 뉴스 피드의 영향을 연구하는 뇌샤텔 대학교의 연구를 방해했으며, 플랫폼이 서비스 약관을 사용하여 사용자 통제를 제한하고 권한 부여 도구를 억제하는 방식을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41348149">반응</a></h3>
<ul>
<li>페이스북은 다른 사람들이 플랫폼을 덜 사용하도록 돕는 사용자를 영구적으로 차단하여 플랫폼의 사용성 및 알고리즘 문제에 대한 논쟁을 촉발시켰습니다.</li>
<li>사용자들은 페이스북의 알고리즘이 관련 없는 내용과 선동적인 콘텐츠를 보여준다고 보고하며, 이로 인해 많은 사람들이 사용을 줄이거나 인스타그램과 X(이전의 트위터)와 같은 다른 플랫폼으로 전환하고 있습니다.</li>
<li>일부 사용자는 Facebook의 단점을 피하고 소셜 미디어 경험을 개선하기 위해 오픈 소스 프로젝트와 콘텐츠 필터와 같은 대체 도구와 플랫폼을 개발하거나 사용하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spwhitton.name/tech/code/papersway/">페이퍼스웨이 – Sway/i3wm을 위한 스크롤 가능한 창 관리</a></h2>
<ul>
<li>페이퍼스웨이는 PaperWM에서 영감을 받아 Sway/i3wm을 위한 스크롤 가능한 창 관리 도구로, 창을 한 줄로 배열하여 한 번에 두 개의 창을 볼 수 있게 합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 보이는 창의 수를 변경하고, 모노클 모드를 전환하며, 새로운 작업 공간으로 이동하는 것이 포함됩니다.</li>
<li>설치는 CPAN 또는 Debian/Ubuntu의 apt-get을 통해 간단하게 할 수 있으며, 사용 설명서와 주요 키 바인딩은 <code>papersway(1)</code> 매뉴얼에 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41341797">반응</a></h3>
<ul>
<li>페이퍼스웨이는 Sway/i3wm을 위해 설계된 새로운 스크롤 가능한 창 관리 도구로, 해커 뉴스에서 160점과 36개의 댓글로 큰 주목을 받고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 이를 Gnome의 PaperWM 및 KDE의 Karousel과 같은 유사한 프로젝트와 비교하며, 특히 와이드스크린 모니터에 대한 잠재적인 이점을 강조하고 있습니다.</li>
<li>혼란을 피하기 위해 프로젝트 이름을 변경하는 것에 대한 논의가 있으며, 더 많은 시각적 시연을 요청하는 등 강한 커뮤니티 관심과 참여를 나타내고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anyblockers.com/posts/postgres-as-a-search-engine">검색 엔진으로서의 Postgres</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 전통적인 어휘 검색과 현대적인 의미 검색 기법을 결합하여 PostgreSQL을 사용한 강력한 검색 엔진 구축에 대해 논의합니다.</li>
<li>주요 기술에는 <code>tsvector</code>를 사용한 전체 텍스트 검색, <code>pgvector</code>를 사용한 의미 검색, 그리고 <code>pg_trgm</code>을 사용한 퍼지 매칭이 포함됩니다.</li>
<li>구현 세부 사항은 테이블 설정, 하이브리드 및 퍼지 검색 수행, 최적의 성능을 위한 검색 시스템 조정을 위한 SQL 코드를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41343814">반응</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL은 벡터 검색과 트라이그램과 같은 도구를 사용하여 잠재적인 검색 엔진으로 논의되고 있지만, Solr 및 Elasticsearch와 같은 전문 검색 시스템에 비해 고급 검색 순위 제어 기능이 부족합니다.</li>
<li>ParadeDB의 pg_search는 Lucene에서 영감을 받은 라이브러리인 Tantivy를 PostgreSQL에 통합하여 BM25 랭킹 및 여러 언어에 대한 토크나이저와 같은 기능을 제공하면서 데이터를 정규화된 상태로 유지합니다.</li>
<li>pgroonga와 PostgreSQL에서의 사용자 정의 인덱싱과 같은 대안이 언급되지만, PostgreSQL이 복잡한 검색 요구 사항을 처리하는 데 한계가 있기 때문에 중요한 검색 기능에는 전문 도구를 사용하는 것이 권장됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horovits.medium.com/lidl-is-taking-on-aws-the-age-of-eurocloud-b237258e3311">리들의 클라우드 도박: 유럽의 주권 컴퓨팅으로의 전환</a></h2>
<ul>
<li>리들의 소유주인 슈바르츠 그룹은 내부 IT 부서인 슈바르츠 디지츠를 독립적인 클라우드 컴퓨팅 부서로 전환하여 AWS, 구글, 마이크로소프트와 경쟁하고 있습니다.</li>
<li>이 조치는 엄격한 개인정보 보호법과 GDPR 준수를 추진하는 유럽의 주권 클라우드 컴퓨팅으로의 전환의 일환으로, Gaia-X와 같은 이니셔티브가 안전하고 EU 준수 클라우드 프레임워크를 지원하고 있습니다.</li>
<li>Schwarz Digits는 €19억의 매출과 SAP 및 바이에른 뮌헨과 같은 주요 고객을 보유하고 있으며 다양한 서비스를 제공합니다. 한편, AWS는 유럽 주권 클라우드에 €78억을 투자하고 있으며, 2025년까지 독일에서 출시될 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41348659">반응</a></h3>
<ul>
<li>리들의 클라우드 갬빗은 유럽이 주권 컴퓨팅으로 전환하는 것을 강조하며, 가이아-X 이니셔티브에 중점을 둡니다.</li>
<li>Gaia-X는 지나치게 관료적이고 명확한 기술 표준이 부족하며 실질적인 성과가 거의 없다는 비판을 받고 있습니다.</li>
<li>비판에도 불구하고, 주요 미국 클라우드 제공업체에 대한 대안을 원하는 욕구에 의해 유럽 클라우드 서비스에 대한 상당한 시장 수요가 존재한다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/08/24/amds-radeon-890m-strix-points-bigger-igpu/">AMD의 Radeon 890M: Strix Point의 더 큰 iGPU</a></h2>
<ul>
<li>AMD는 Strix Point 모바일 칩을 도입하여 더 큰 통합 GPU(iGPU)와 약간의 아키텍처 업그레이드를 특징으로 하며, Valve의 Steam Deck 및 Asus의 ROG Ally와 같은 장치에서 사용된 이전 iGPU의 성공을 이어가고 있습니다.</li>
<li>Strix Point의 GPU는 이전 세대보다 증가한 8개의 워크 그룹 프로세서(WGP)를 포함하고 있으며, LPDDR5-7500 메모리를 사용하여 120 GB/s의 대역폭을 제공함으로써 상당한 성능 향상을 이뤄냈습니다.</li>
<li>스트릭스 포인트는 다양한 벤치마크에서 인텔의 메테오 레이크와 퀄컴의 스냅드래곤 X 엘리트를 능가하며, 특히 게임 성능에서 두드러진 성과를 보였습니다. 이는 AMD의 점진적 개선 전략이 효과적임을 입증합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41341786">반응</a></h3>
<ul>
<li>AMD의 Radeon 890M은 Strix Point 시리즈의 일부로, AMD의 데스크탑 제품보다 새로운 그래픽 아키텍처를 특징으로 하여 모바일 통합 GPU(iGPU)에 중점을 두고 있음을 나타냅니다.</li>
<li>사용자들은 AMD의 소프트웨어 지원에 대해 혼합된 경험을 보고하고 있으며, 특히 기계 학습(ML) 애플리케이션에서는 Nvidia의 CUDA 생태계가 여전히 지배적입니다.</li>
<li>Strix Point iGPU는 일부 사용자들이 저전력 게임 및 컴퓨팅 작업에서 유망한 성능을 보인다고 언급하면서 인텔의 통합 그래픽과 경쟁할 잠재력이 있는 것으로 평가받고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://milan.cvitkovic.net/writing/neurotechnology_numbers_worth_knowing/">알아두면 좋은 신경기술 숫자들 (2022)</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 분자 수준에서 하드웨어 수준까지 다양한 규모에 걸친 신경기술 관련 측정치와 통계를 포괄적으로 제공합니다.</li>
<li>생물학적 구조, 세포 구성 요소, 유전 정보 및 운영 비용에 대한 자세한 데이터를 포함하고 있어 신경과학 및 관련 분야에 있는 사람들에게 귀중한 참고 자료가 됩니다.</li>
<li>뉴런 수에서 뇌파 주파수에 이르는 광범위한 지표는 신경기술의 물리적 및 기능적 측면에 대한 폭넓은 이해를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41344176">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 더 나은 이해와 아이디어 생성을 위해 주요 신경기술 숫자를 암기하는 것의 중요성을 논의하며, 과학 분야에서 암기 학습의 이점을 강조합니다.</li>
<li>이는 특정 사실을 아는 것과 복잡한 아이디어 경로를 지속적으로 참조하지 않고도 탐색할 수 있는 능력 사이의 연결을 강조하며, 킬로미터와 마일과 같은 일상적인 측정과 유사점을 그립니다.</li>
<li>이 논의에는 세포 과정의 이해를 돕는 자료와 책에 대한 언급이 포함되어 있으며, 다양한 과학 분야에서 기초 지식을 갖추는 것의 중요성에 대해서도 다루고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://muratbuffalo.blogspot.com/2024/08/looming-liability-machines.html">다가오는 책임 기계 (LLMs)</a></h2>
<ul>
<li>논의는 클라우드 사고의 자동 원인 분석(RCA)을 위해 대형 언어 모델(LLM)을 사용하는 것에 중점을 두었으며, 잠재력과 우려를 모두 강조했습니다.</li>
<li>우려 사항에는 피상적인 분석의 위험, 새로운 전문가 양성의 감소, 그리고 &#39;자동화 놀라움&#39;으로 알려진 자동화 시스템의 예기치 않은 행동이 포함됩니다.</li>
<li>LLM은 시간을 절약할 수 있지만, RCA와 같은 복잡한 작업에서의 효과에 대한 회의론이 존재하며, 인간의 전문성과 운영 문화를 유지하기 위한 균형 잡힌 접근의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41343024">반응</a></h3>
<ul>
<li>대형 언어 모델(LLM)은 클라우드 사고를 분석하고 근본 원인을 파악하는 데 있어 그 효과에 대해 논쟁이 벌어지고 있으며, 복잡한 시스템과 증거에 대해 추론할 수 있는 능력에 대해 회의적인 시각이 존재합니다.</li>
<li>일부는 특정 데이터셋, 예를 들어 정전 데이터에 대해 LLM을 미세 조정하여 전문화된 작업에서 성능을 향상시키는 것을 제안하지만, 그 한계와 잠재적 오용에 대한 우려는 여전히 남아 있습니다.</li>
<li>이 논의는 LLM의 능력과 한계라는 더 넓은 문제를 강조하며, 중요한 응용 분야에 배치하기 전에 실증적 증거와 신중한 고려가 필요함을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.ruby-lang.org/en/master/">루비의 공식 문서가 새롭게 단장되었습니다</a></h2>
<ul>
<li>루비는 웹 개발에 일반적으로 사용되는 인터프리터 방식의 객체 지향 프로그래밍 언어로, 그 단순성, 확장성, 플랫폼 간 이식성으로 잘 알려져 있습니다.</li>
<li>주요 기능으로는 간단한 문법, 고급 객체 지향 기능(믹스인, 싱글톤 메서드), 연산자 오버로딩, 예외 처리, 반복자, 클로저, 가비지 컬렉션, 그리고 객체 파일의 동적 로딩이 포함됩니다.</li>
<li>1995년 마츠모토 유키히로(Matz)에 의해 만들어진 루비는 설치 옵션, 문서, 메일링 리스트, 피드백 및 기여 경로 등의 자원을 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41344004">반응</a></h3>
<ul>
<li>루비의 공식 문서가 새로운 디자인으로 업데이트되었지만, 사용자들은 모바일 지원이 부족하고 여백이 너무 많다는 이유로 엇갈린 반응을 보이고 있습니다.</li>
<li>새로운 녹색 색상 배치는 루비의 전통적인 빨간색에서 벗어난다는 비판을 받고 있으며, 글꼴 가독성과 대비에 대한 우려가 있습니다.</li>
<li>일부는 새로운 코드 블록 디자인을 높이 평가하지만, 이번 업데이트는 전체적인 디자인 선택과 기능성에 대한 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="텔레그램 창립자 파벨 두로프, 프랑스 공항에서 체포" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%ED%85%94%EB%A0%88%EA%B7%B8%EB%9E%A8%20%EC%B0%BD%EB%A6%BD%EC%9E%90%20%ED%8C%8C%EB%B2%A8%20%EB%91%90%EB%A1%9C%ED%94%84%2C%20%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4%20%EA%B3%B5%ED%95%AD%EC%97%90%EC%84%9C%20%EC%B2%B4%ED%8F%AC&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2025%EC%9D%BC%20%EC%9D%BC%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/24&#39;</h2>
<h1>2024-08-24</h1>
<h2><a href="https://alexyancey.com/lost-airpods/">에어팟을 잃어버렸나요?</a></h2>
<ul>
<li>친구가 에어팟을 발견하고 일련번호와 일부 전화번호를 사용하여 소유자를 확인했습니다.</li>
<li>지역 코드, 무선 통신사, 그리고 iMessage 호환성을 사용하여 잠재적인 전화번호를 좁힘으로써, 검색 범위가 84개의 번호로 줄어들었다.</li>
<li>스크립트를 사용하여 대량의 iMessage를 보냈고, 10개의 메시지 내에 소유자를 찾아 에어팟을 반환하는 데 성공했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41334207">반응</a></h3>
<ul>
<li>사용자들은 비, 눈, 심지어 세탁기와 같은 다양한 조건에서 에어팟을 잃어버리고 찾은 경험을 공유하며, 에어팟의 내구성과 회복력을 강조했습니다.</li>
<li>논의는 또한 배터리 소모와 연결 문제를 포함한 AirPods의 일반적인 문제를 다루었으며, 일부는 이를 iOS 버그로, 다른 일부는 하드웨어 결함으로 돌렸습니다.</li>
<li>이 스레드는 사용자 만족과 불만이 혼재되어 있으며, 일부는 애플의 지원을 칭찬하는 반면, 다른 일부는 결함과 버그 처리에 대해 비판하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://marc.info/?l=openbsd-cvs&m=172443408727088&w=2">우리는 테세우스의 OpenBSD에 도달했습니다</a></h2>
<ul>
<li>테오 드 라트는 OpenBSD 소스의 games/quiz 디렉토리에서 그리스어 퀴즈를 선박 부품에 관한 퀴즈로 교체하는 수정 사항을 발표했습니다.</li>
<li>이는 1995년 OpenBSD 도입 이후 수정되지 않은 마지막 원본 파일의 교체를 의미하며, &#39;테세우스의 OpenBSD&#39;를 상징합니다.</li>
<li>이 중요한 업데이트에 도움을 준 mglocker와 jmc에게 감사의 인사를 전합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41332342">반응</a></h3>
<ul>
<li>OpenBSD는 NetBSD 포크에서 마지막 원본 파일을 교체하여 개발의 중요한 이정표를 세웠습니다.</li>
<li>marc.info에서의 논의는 버전 관리에 있어 CVS(Concurrent Versions System)와 Git을 사용하는 것에 대한 사용자 선호도와 도전 과제를 보여줍니다.</li>
<li>OpenBSD의 게임에서 그리스 퀴즈가 제거되고 대신 선박 부품 퀴즈로 대체된 것이 이러한 콘텐츠의 관련성과 접근성에 대한 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.buzl.uk/2024/08/24/reddit.html">Reddit는 내가 Geddit을 개발한 것 때문에 나를 금지했다</a></h2>
<ul>
<li>2024년 8월, 비상업적 오픈 소스 Reddit 클라이언트인 Geddit의 개발자가 Reddit에서 영구적으로 차단되었습니다.</li>
<li>문제는 2023년 6월에 Reddit이 새로운 API 가격을 도입하면서 시작되었으며, 5천만 요청당 12,000달러를 부과하여 Geddit와 같은 비상업적 앱에 위협을 가했습니다.</li>
<li>Geddit의 인기가 25,000회 이상의 다운로드를 기록했음에도 불구하고, Reddit은 그 비상업적 성격을 오해하여 개발자가 프로젝트를 중단하고 Reddit으로부터 추가적인 소통을 받지 못하게 되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41336446">반응</a></h3>
<ul>
<li>Reddit는 독립 개발자와의 긴장감을 부각시키며, 서드파티 앱인 Geddit을 개발한 사용자를 금지했습니다.</li>
<li>많은 사용자는 레딧이 부실한 관리와 저품질 콘텐츠의 증가로 인해 쇠퇴했다고 생각하며, 레미나 RSS 피드와 같은 대안을 찾고 있습니다.</li>
<li>문제에도 불구하고, 레딧은 여전히 틈새 정보의 인기 있는 출처로 남아 있지만, 사용자들은 과거의 더 커뮤니티 중심적인 분위기를 그리워하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hot.page/">핫 페이지 – 그래픽 사이트 빌더</a></h2>
<ul>
<li>Hot Page는 사용자가 템플릿 없이 실제 HTML, CSS 및 JavaScript를 사용하여 웹사이트를 구축할 수 있는 드래그 앤 드롭 코드 편집기입니다.</li>
<li>사용자는 무료 사이트를 만들고, 자신의 도메인을 사용하며, 사이트를 어디서나 다운로드하고 호스팅할 수 있어 디자인에 대한 완전한 제어를 제공합니다.</li>
<li>Hot Page는 모든 프론트엔드 프레임워크나 코드 스니펫을 지원하며, 글로벌 네트워크에서 페이지를 제공하여 빠른 로딩을 가능하게 합니다. 이는 웹마스터, 디자이너 및 열성적인 사용자들에게 다재다능한 도구가 됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41337356">반응</a></h3>
<ul>
<li>Hot Page는 Tim (WebBurnout)이 만든 그래픽 사이트 빌더로, HTML 및 CSS와의 연결을 유지하면서 드래그 앤 드롭 편집기를 제공합니다.</li>
<li>계획된 개선 사항에는 시각적 CSS 편집, 인라인 CSS 편집기, 코드 스니펫 라이브러리, 웹 구성 요소 통합 및 VS Code 언어 서버가 포함됩니다.</li>
<li>이 프로젝트는 Hacker News 커뮤니티로부터 긍정적인 피드백을 받았으며, 사용자들은 그 향수를 불러일으키는 디자인과 문서를 칭찬했습니다. Tim은 특히 마케팅 전략에 대한 피드백을 환영합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electriccarsreport.com/2024/08/bmw-overtakes-tesla-in-european-ev-sales-for-first-time/">BMW, 유럽 전기차 판매에서 처음으로 테슬라를 추월하다</a></h2>
<ul>
<li>유럽에서 자동차 수요가 지난달 2% 증가하여 103만 대가 등록되었으며, 연초부터 현재까지 총 790만 대에 가까운 수치를 기록했습니다.</li>
<li>SUV는 전체 등록 차량의 54%로 기록을 세웠으며, 554,000대의 신규 차량이 등록되어 2023년 7월보다 6% 증가했습니다. 폭스바겐 그룹이 SUV 시장을 선도했습니다.</li>
<li>전기차 등록이 6% 감소했으며, BMW가 테슬라를 제치고 전기차 시장을 선도했습니다. 다치아 산데로는 7월에 가장 많이 팔린 자동차였습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41333082">반응</a></h3>
<ul>
<li>BMW는 2024년 7월 처음으로 유럽 전기차(EV) 판매에서 테슬라를 앞질렀지만, 이는 오해의 소지가 있는 헤드라인입니다. 테슬라는 연초 대비(YTD) 여전히 앞서고 있습니다.</li>
<li>BMW 등록 건수의 증가는 미미했으며, 7월에 약 300대의 차량이 추가로 등록되었습니다. 이는 테슬라가 생산 및 배송 일정으로 인해 판매 가능한 차량 수가 적었던 시기에 발생한 일입니다.</li>
<li>사용된 지표인 자동차 등록은 실제 판매를 완벽하게 반영하지 않을 수 있으며, 이는 딜러 재고 및 소비자 구매 시기와 같은 다양한 요인에 의해 영향을 받을 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/NASA/status/1827393397939634503">NASA는 보잉 스타라이너 승무원이 스페이스X 크루-9으로 귀환할 것이라고 발표했습니다</a></h2>
<ul>
<li>NASA는 시험 비행 준비 검토 후 보잉 우주 승무원 비행 시험에 대한 실시간 업데이트를 제공하고 있습니다.</li>
<li>업데이트에는 스타라이너 우주선에 대한 최신 뉴스가 포함될 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41339667">반응</a></h3>
<ul>
<li>NASA는 보잉 스타라이너 승무원이 스페이스X 크루-9을 통해 귀환할 것이라고 발표했으며, 이는 보잉의 우주선 설계 및 제조에 지속적인 문제가 있음을 나타냅니다.</li>
<li>스페이스X는 상당한 정부 자금 지원을 받아 우주 여행에서 신뢰할 수 있는 대안으로 부상했습니다.</li>
<li>이 결정은 우주 탐사의 현황, 민간 기업의 역할, 그리고 산업 내 혁신과 경쟁의 필요성에 대한 더 넓은 우려를 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/1ezirdx/how_i_lost_my_google_play_dev_account_forever/">구글 플레이 개발자 계정을 잃어버렸습니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41332537">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 개발자가 앱이 &#39;악성 소프트웨어 또는 기만적 행동&#39;으로 인해 제거된 후 Google Play 계정을 잃었습니다. 특히 사용자 동의 없이 화면을 켜두는 코드 기능 때문에 발생한 일이었습니다.</li>
<li>결정에 항소했음에도 불구하고, 개발자의 계정은 영구적으로 폐쇄되어 향후 앱 제출이 불가능해졌고 상당한 좌절감을 초래했습니다.</li>
<li>이 사건은 자동화된 의사 결정의 문제점과 Google과 같은 대형 기술 플랫폼을 다루는 개발자들이 효과적인 구제책을 찾기 어려운 점을 부각시킵니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/08/22/elon-musk-x-twitter-owner-list/">일론 머스크는 X의 소유주를 공개할 수밖에 없었습니다. 다음은 그 목록입니다</a></h2>
<ul>
<li>엘론 머스크는 전 직원들의 소송으로 인해 X(구 트위터)의 소유주를 공개했으며, 빌 애크먼, 숀 &#39;디디&#39; 콤스, 래리 엘리슨, 사우디 왕자 알왈리드 빈 탈랄과 같은 주목할 만한 투자자들이 포함되어 있음을 밝혔다.</li>
<li>피델리티는 거의 30개의 법인을 통해 상당한 투자를 하고 있으며, 다른 주요 투자자로는 오라클 창립자 래리 엘리슨과 머스크를 비판하면서도 여전히 주식을 보유하고 있는 잭 도시가 포함됩니다.</li>
<li>캘리포니아의 연방 판사가 명령한 이 공개 문서에는 Andreessen Horowitz와 Sequoia 같은 투자 회사들도 나열되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41333038">반응</a></h3>
<ul>
<li>일론 머스크는 트위터 주식회사를 계승한 X 주식회사가 X 홀딩스 주식회사의 전액 출자 자회사이며, 10% 이상의 주식을 보유한 공개 법인은 없다고 밝혔다.</li>
<li>소유자 목록에는 피델리티, 알왈리드 왕자, 잭 도시, 바이낸스와 같은 저명한 단체와 개인이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 공개는 미국의 사기업 소유권의 투명성 부족과 그것이 X Corp의 운영에 미칠 수 있는 잠재적 영향에 대한 논의를 촉발시켰다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.timetime.in/blog/js-dates-finally-fixed">JavaScript 날짜가 곧 수정될 예정입니다</a></h2>
<ul>
<li>ECMAScript Temporal 제안은 JavaScript에서 시간대를 포함한 날짜를 처리하기 위한 새로운 API인 <code>Temporal.ZonedDateTime</code>을 도입하여 JS 날짜 처리의 오랜 문제를 해결합니다.</li>
<li>Temporal.ZonedDateTime는 시간대와 일광 절약 시간제(DST) 변화를 고려하여 정확한 날짜 표현을 보장하며, 다양한 달력 시스템을 지원합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 표준화된 날짜 문자열 직렬화, 정확한 날짜 비교, 시간대 변환, 기본 산술 및 날짜 간 차이를 계산하는 방법이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41339493">반응</a></h3>
<ul>
<li>JavaScript의 날짜 처리는 시간대 및 날짜-시간 작업을 더 잘 관리하기 위해 새로운 Temporal API로 강화되고 있습니다.</li>
<li>Temporal API는 현재의 제한 사항과 불일치 문제를 해결하여 더 신뢰할 수 있고 일관된 날짜 처리를 제공하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>채택 및 기존 시스템과의 호환성은 도전 과제를 제기하지만, 해당 API는 JavaScript 개발자들에게 중요한 개선 사항으로 간주됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lelouch.dev/blog/you-are-probably-not-dumb/">당신은 멍청하지 않아요, 단지 필요한 전제 조건이 부족할 뿐이에요</a></h2>
<ul>
<li>저자는 이해하는 데 어려움을 겪어 수년 동안 수학을 &#39;못한다&#39;고 처음에는 믿었다.</li>
<li>150일간의 헌신적인 학습 후, 그들은 문제의 원인이 능력 부족이 아니라 기초 지식의 부재라는 것을 깨달았다.</li>
<li>기본 개념을 다시 배우고 숙달함으로써 저자는 점차 수학 실력을 향상시키고 있으며, 이는 탄탄한 기초를 쌓는 것이 중요함을 강조하고 있다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41338354">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 복잡한 주제를 학습하기 위해 필요한 전제 조건의 중요성에 대해 논의하며, 이러한 전제 조건이 부족하다고 해서 지능이 낮다는 것을 의미하지는 않는다고 강조합니다.</li>
<li>많은 사람들, 특히 &#39;영재&#39;로 간주되는 사람들은 더 많은 노력과 규율이 필요한 과목을 접할 때 어려움을 겪으며, 이는 강한 근면 윤리의 필요성을 강조합니다.</li>
<li>대화는 교육 시스템의 더 넓은 문제와 그것이 종종 영재 학생들을 적절히 지원하고 도전하지 못하여 잠재력 상실과 좌절을 초래하는 방법에 대해 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asiatimes.com/2024/08/japan-on-edge-of-euv-lithography-chip-making-revolution/">일본, EUV 리소그래피 칩 제조 혁명의 최전선에 서다</a></h2>
<ul>
<li>오키나와 과학기술대학원대학교(OIST)는 7nm 이하 반도체 생산 비용을 크게 줄일 수 있는 새로운 EUV 리소그래피 장비를 개발하여 ASML의 독점을 위협하고 있습니다.</li>
<li>새 장비는 광학 시스템을 단순화하여 전력 소비를 10분의 1로 줄이고, 10개의 거울 대신 4개의 거울만 사용하여 에너지 효율을 향상시킵니다.</li>
<li>OIST는 2026년까지 반축소 모델로 기술을 시연할 계획이며, 이는 중국에 대한 EUV 장비 판매에 대한 미국의 제재 속에서 일본의 반도체 산업 위치를 강화할 가능성이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41336690">반응</a></h3>
<ul>
<li>일본은 캐논과 니콘과 함께 칩 제조를 위해 EUV 리소그래피의 대안으로 나노임프린트 리소그래피와 같은 기술을 탐구하고 있습니다.</li>
<li>중국의 대학과 기업들은 입자 가속기 기반의 EUV 소스를 개발하고 있으며, 이 기술을 5-10년 내에 상용화하는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
<li>ASML의 발전에 대한 경쟁은 글로벌 칩 제조와 지정학적 전략에 영향을 미치기 때문에 매우 중요합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/AdrianSumBond/status/1827105729859473773">테슬라는 2016년 발표된 완전 자율 주행 하드웨어 기능 관련 내용을 삭제했습니다</a></h2>
<ul>
<li>테슬라는 모든 차량에 완전 자율 주행 하드웨어가 장착되어 있다는 2016년 성명을 삭제하고 해당 페이지를 블로그로 리디렉션했습니다.</li>
<li>2016년 원본 릴리스는 이제 인터넷 아카이브 서비스인 웨이백 머신을 통해서만 접근할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41335008">반응</a></h3>
<ul>
<li>테슬라는 2016년 발표한 완전 자율 주행(FSD) 하드웨어 기능에 대한 내용을 삭제하여 사용자들의 반응이 엇갈리고 있다.</li>
<li>사용자들은 개선 사항과 함께 유령 제동 및 LIDAR 부재와 같은 지속적인 문제를 보고하며, 이는 오해의 소지가 있는 주장과 하드웨어 제한으로 인한 좌절감을 초래하고 있습니다.</li>
<li>더 넓은 논의에는 엘론 머스크의 정치적 행동에 대한 환멸, 테슬라의 방향성, 그리고 경쟁 환경에서 자율 주행 기술의 함의가 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2024/k8s-irc-client/">내 IRC 클라이언트는 쿠버네티스에서 실행됩니다</a></h2>
<ul>
<li>저자는 IRC 클라이언트를 Kubernetes의 가상 머신(VM)으로 옮겨冗장성 및 광범위한 IRC 로그와 구성에 대한 쉬운 접근을 보장했습니다.</li>
<li>Kubernetes는 노드 장애를 감지하고 작업을 재조정하는 능력 때문에 선택되었으며, VM 관리와 데이터 백업을 위해 Kubevirt와 Longhorn을 활용합니다.</li>
<li>마이그레이션에는 Kubevirt DataVolume, Kubevirt VirtualMachine, Kubernetes Service의 세 가지 Kubernetes 객체를 생성하는 작업이 포함되었으며, 그 결과 효율적인 운영과 자동 야간 백업이 이루어졌습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41332427">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 IRC 클라이언트를 실행하기 위해 Kubernetes(K8s)를 사용하는 것에 대해 논의하며, 인프라 관리에 표준화된 접근 방식을 사용하는 것의 이점을 강조합니다.</li>
<li>쿠버네티스는 컨테이너, 볼륨, 로드 밸런서와 같은 다양한 구성 요소를 관리하는 통합된 방법을 제공하여 애플리케이션을 유지 관리하고 확장하는 것을 더 쉽게 만듭니다.</li>
<li>대화에는 Kubernetes의 복잡성에 대한 논쟁이 포함되어 있으며, 일부는 인프라 관리가 간소화된다고 주장하는 반면, 다른 사람들은 복잡성과 유지 관리 부담이 증가할 가능성을 지적합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/tpwin.html">그들은 더 이상 그렇게 만들지 않는다: 볼랜드 터보 파스칼 7</a></h2>
<ul>
<li>볼랜드 터보 파스칼 7 (TP 7)은 통합 소스 레벨 디버깅과 객체 지향 프로그래밍 개념을 Object Windows Library (OWL)를 통해 도입한 획기적인 프로그래밍 도구였습니다.</li>
<li>TP 7은 저렴하고 강력하며 효율적이어서 윈도우 3.1에서 중요한 애플리케이션을 개발하는 취미자와 전문가들 사이에서 인기가 있었습니다.</li>
<li>경쟁 언어인 C와 마이크로소프트의 도구들로 인해 쇠퇴했음에도 불구하고, 터보 파스칼은 데스크탑 PC에서 마이크로소프트 윈도우의 채택에 크게 기여했으며 프로그래밍 역사에서 중요한 부분으로 남아 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41337413">반응</a></h3>
<ul>
<li>Borland Turbo Pascal 7은 듀얼 모니터, 실시간 디버깅, 문맥 민감 도움말과 같은 고급 통합 개발 환경(IDE) 기능으로 인해 향수를 불러일으킵니다.</li>
<li>논의는 현대 개발자들이 AI 도구에 지나치게 의존하여 기본적인 코딩 기술과 기초 시스템에 대한 이해가 저하될 수 있다는 우려를 강조하고 있습니다.</li>
<li>터보 파스칼의 유산은 델파이, 프리 파스칼, 라자루스와 같은 현대 도구를 통해 계속되고 있지만, 일부는 이러한 도구들이 부실한 문서화와 인재 유출과 같은 문제에 직면해 있다고 주장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.w3.org/WAI/people-use-web/">장애를 가진 사람들이 웹을 사용하는 방법</a></h2>
<ul>
<li>이 자료는 나이와 관련된 장애를 포함한 장애를 가진 개인들이 웹을 어떻게 사용하는지 설명하며, 개발자, 디자이너 및 콘텐츠 제작자가 접근 가능한 디지털 제품의 중요성을 이해하도록 돕는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>여기에는 사용자 경험(페르소나), 접근성 장벽, 그리고 장애인이 디지털 기술과 상호작용하는 데 사용하는 도구와 기술에 대한 섹션이 포함되어 있습니다.</li>
<li>관련 자원으로는 W3C 웹 접근성 이니셔티브(WAI)에서 제공하는 접근성 원칙과 필수 접근성 기능을 보여주는 동영상이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41333064">반응</a></h3>
<ul>
<li>장애를 가진 사람들은 온라인에서 주요 장애물에 직면합니다. 예를 들어, 청각 장애인은 서면 지침과 대체 지원이 없어서 은행의 비디오 인증을 완료할 수 없습니다.</li>
<li>접근성 문제는 값비싼 점자 키보드와 같은 하드웨어에서도 존재합니다. 해결책으로는 비디오에 대한 AI 전사 및 향상된 탭 탐색이 포함됩니다.</li>
<li>오픈 소스 프로젝트와 &#39;hable one&#39; 및 &#39;eyegaze&#39;와 같은 하드웨어 솔루션이 탐구되고 있으며, 다가오는 법률은 웹 디자인에서 더 나은 접근성을 의무화할 수 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="에어팟을 잃어버렸나요?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%97%90%EC%96%B4%ED%8C%9F%EC%9D%84%20%EC%9E%83%EC%96%B4%EB%B2%84%EB%A0%B8%EB%82%98%EC%9A%94%3F&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2024%EC%9D%BC%20%ED%86%A0%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/23&#39;</h2>
<h1>2024-08-23</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Aug/23/anthropic-dangerous-direct-browser-access/">Claude의 API는 이제 CORS 요청을 지원하여 클라이언트 측 애플리케이션을 가능하게 합니다</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic은 JSON API에 대한 CORS(교차 출처 자원 공유) 지원을 활성화하여 사용자의 브라우저에서 Claude LLM(대형 언어 모델)로 직접 호출할 수 있도록 했습니다.</li>
<li>이 기능은 HTTP 요청 헤더 <code>anthropic-dangerous-direct-browser-access: true</code>를 추가하여 활성화되며, 프록시 없이 브라우저 기반 호출을 용이하게 합니다.</li>
<li>이 업데이트는 사용자가 자신의 API 키를 제공하는 내부 도구나 앱에 특히 유용하며, Anthropic API를 사용하여 사진에서 하이쿠를 생성하는 Haiku 앱이 그 예입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325889">반응</a></h3>
<ul>
<li>Claude의 API는 이제 CORS(교차 출처 자원 공유) 요청을 지원하여 클라이언트 측 애플리케이션이 직접 상호 작용할 수 있습니다.</li>
<li>사용자는 자신의 키를 가져올 수 있어 유지 관리와 비용을 줄일 수 있으며, 개발자가 지속적인 유지 관리 없이 광고 없는 앱을 배포하기가 더 쉬워집니다.</li>
<li>일부 사용자는 보안 강화를 위해 OAuth를 선호하지만, &#39;자체 키 사용&#39; 방식은 단순성과 비용 효율성 때문에 여전히 인기가 있습니다. 다만, 이 방식은 사용 중인 사이트에 대한 신뢰가 필요합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://takes.jamesomalley.co.uk/p/secret-paf-report">우리는 우편번호 주소 파일을 해방해야 합니다</a></h2>
<ul>
<li>기밀 보고서는 혁신과 경제 성장을 촉진하기 위해 우편번호 주소 파일(PAF)을 민간 통제에서 해방시킬 필요성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>2013년 로열 메일의 민영화 이후, PAF에 접근하는 것이 비용이 많이 들게 되어 개발이 저해되고 있습니다.</li>
<li>2016년 정부가 로열 메일의 데이터를 사용하지 않고 PAF를 재구성하려는 시도는 결함이 있는 데이터셋을 초래하여 비실용적이고 비용이 많이 든다는 것을 증명했습니다. 따라서 보고서는 정부가 PAF를 회수하여 공개 데이터로 공개할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326604">반응</a></h3>
<ul>
<li>영국의 우편번호 주소 파일(PAF)은 로열 메일이 관리하며 접근 비용이 비싸 주소 정확성과 데이터 포괄성에 문제가 발생합니다.</li>
<li>프랑스 정부는 GPS 좌표, 업데이트 인터페이스 및 API를 포함한 무료 및 개방형 우편 주소 데이터베이스인 &#39;BAN&#39; (Base Adresse Nationale)을 만들어 영국의 모델로 삼고 있습니다.</li>
<li>옹호자들은 프랑스의 BAN과 유사하게 PAF를 영국에서 무료로 제공하면 주소의 정확성과 접근성을 향상시킬 것이라고 주장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/17-year-old-student-exposes-germanys-secret-pirate-site-blocklist-240822/">17세 학생, 독일의 &#39;비밀&#39; 해적 사이트 차단 목록 폭로</a></h2>
<ul>
<li>독일의 여러 대형 ISP들은 권리 보유자들과의 자발적인 합의를 통해 불법 사이트를 차단하고 있으며, 영향을 받는 도메인 이름은 비밀로 유지하고 있습니다.</li>
<li>17세 학생 다미안과 그의 친구들은 모든 차단된 도메인을 공개하여 투명성과 표현의 자유를 옹호하기 위해 CUIIliste.de를 시작했습니다.</li>
<li>독일의 제도화된 해적 사이트 차단 계획인 CUII는 법원 판결 없이 차단 명령을 발행하여 투명성과 잠재적 검열에 대한 우려를 불러일으키고 있다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328784">반응</a></h3>
<ul>
<li>17세 학생이 독일의 비밀 해적 사이트 차단 목록을 폭로하여 VPN, DNSCrypt 및 대체 DNS 서버를 사용하여 이러한 차단을 우회하는 방법에 대한 논의를 촉발시켰다.</li>
<li>사용자들은 DNS 기반 차단을 우회하는 용이성과 독일에서 토렌트 사용과 관련된 법적 및 기술적 문제에 대해 토론했습니다.</li>
<li>인터넷 검열의 광범위한 영향과 그러한 조치의 효과에 대해서도 논의되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-sues-realpage-algorithmic-pricing-scheme-harms-millions-american-renters">법무부, 임차인에게 피해를 주는 알고리즘 가격 책정 계획으로 RealPage를 고소</a></h2>
<ul>
<li>법무부와 여러 주의 법무장관들은 RealPage Inc.가 알고리즘 가격 책정 방식을 사용하여 임대인 간의 경쟁을 줄이고 상업용 수익 관리 소프트웨어 시장을 독점하려 했다는 혐의로 민사 반독점 소송을 제기했습니다.</li>
<li>소송은 RealPage가 집주인들 간에 비공개 임대료 정보를 공유하여 아파트 가격에 영향을 미침으로써 수백만 명의 미국 임차인들에게 경쟁적인 임대 조건을 박탈하여 피해를 입혔다며 셔먼법 제1조 및 제2조를 위반했다고 주장합니다.</li>
<li>RealPage는 이 소프트웨어 부문에서 80%의 시장 점유율을 차지하고 있는 것으로 알려져 있으며, 데이터를 사용하여 독점을 유지하고 경쟁을 제한한 혐의를 받고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41330007">반응</a></h3>
<ul>
<li>미 법무부는 RealPage를 상대로 소송을 제기했으며, 이 회사의 알고리즘 가격 책정 소프트웨어가 집주인들 간의 가격 담합을 조장하여 임대료 인상을 초래한다고 주장하고 있습니다.</li>
<li>이 소프트웨어는 독점 데이터를 사용하여 임대료를 제안하는데, 이는 경쟁을 줄이고 경쟁력 있는 가격 책정을 피함으로써 임차인에게 해를 끼친다고 법무부는 주장합니다.</li>
<li>이 소송은 주택을 이윤 추구 산업으로 보는 것에 대한 더 넓은 논쟁을 촉발시켰으며, 이는 구역 법, 임대료 통제, 주택 시장에서의 공급과 수요의 균형과 같은 문제들을 다루고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dpjudas/SurrealEngine">SurrealEngine: UT99를 플레이할 수 있는 언리얼 엔진의 오픈 소스 재구현</a></h2>
<ul>
<li>Surreal Engine 프로젝트는 원래의 언리얼 엔진을 재구현하여 언리얼 토너먼트(UT99) 맵을 플레이할 수 있도록 하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>엔진은 맵을 로드하고 렌더링할 수 있으며, Unrealscript VM은 거의 완성되었지만 일부 네이티브 함수가 여전히 누락되어 있어 잠재적인 예외가 발생할 수 있습니다.</li>
<li>지원되는 게임에는 다양한 버전의 언리얼 토너먼트, 언리얼, 데이어스 엑스 등이 포함되며, 언리얼 토너먼트 v436 및 언리얼 골드 v226과 같은 일부 게임은 이미 플레이 가능한 상태입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41329505">반응</a></h3>
<ul>
<li>SurrealEngine은 Unreal Engine 1의 오픈 소스 재구현으로, Unreal Tournament 99 (UT99)의 플레이 가능한 버전을 제공합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 고전 게임 엔진을 부활시켜 원래의 독점 엔진 없이도 현대 하드웨어에서 접근 가능하고 플레이할 수 있게 만들기 때문에 중요합니다.</li>
<li>재구현은 64/128MB 비디오 카드를 가진 구형 하드웨어를 지원하며 SDL2와 OpenGL 2.1을 사용하여 빈티지 게임의 보존과 접근성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://writings.stephenwolfram.com/2024/08/whats-really-going-on-in-machine-learning-some-minimal-models/">기계 학습에서 무슨 일이 일어나고 있는가? 몇 가지 최소 모델</a></h2>
<ul>
<li>신경망의 발전에도 불구하고, 그 내부 작동 방식과 효과적인 이유는 여전히 대부분 신비에 싸여 있어, 이러한 모델을 단순화하고 시각화하려는 노력이 촉발되고 있다.</li>
<li>메쉬 신경망은 최대 두 개의 뉴런으로 연결을 제한하여 더 시각적이고 이해하기 쉬운 대안을 제공하면서도 여전히 복잡한 기능을 수행합니다.</li>
<li>생물학적 진화에서 영감을 받은 이산 시스템은 단순한 규칙과 무작위 변이를 사용하여 목표를 달성하며, 계산 불가성을 활용한 새로운 기계 학습 접근 방식을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41323454">반응</a></h3>
<ul>
<li>스티븐 울프람의 글은 최소 모델과 계산 우주를 탐구하며, 셀룰러 오토마타를 사용하여 심오한 철학적 질문들을 탐구합니다.</li>
<li>논의에는 신경망, 계산 복잡성, 그리고 새로운 효율적인 기계 학습 기법의 가능성이 포함되어 있으며, 이는 칭찬과 비판을 모두 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>이 기사는 기계 학습의 본질과 더 효율적인 알고리즘을 찾기 위한 노력에 대한 지속적인 논쟁을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.co/writing/2024/09/21/chase-bank-small-business-nightmare/">체이스 은행을 인디 비즈니스에 사용하는 것에 대한 경고 이야기</a></h2>
<ul>
<li>저자는 체이스 은행에서 18만 달러가 경고 없이 동결되는 심각한 문제를 겪었으며, 이는 거의 사업 운영을 방해할 뻔했습니다.</li>
<li>10년간의 관계와 모든 필요한 서류를 제공했음에도 불구하고, 체이스 은행은 거래를 차단하고 문제를 신속하게 해결하지 못해 신뢰를 잃게 되었습니다.</li>
<li>저자는 은행 옵션을 다양화하는 것의 중요성을 강조하며, 소규모 비즈니스의 필요를 더 잘 지원하는 것으로 발견된 머큐리 은행과 같은 대안을 고려할 것을 제안합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41330478">반응</a></h3>
<ul>
<li>경고성 이야기는 독립 사업체가 체이스 은행을 이용할 때 겪는 어려움을 강조하며, 특정 사례에서는 명확한 이유 없이 계좌가 폐쇄되어 큰 불편을 초래한 경우를 다룹니다.</li>
<li>Citibank과 관련된 유사한 경험이 공유되었으며, 계좌 이름의 불일치로 인해 은퇴 자금에 접근하는 데 오랜 시간 동안 어려움을 겪었고, 광범위한 서류 작업과 은행과의 여러 차례 상호작용이 필요했습니다.</li>
<li>이 논의는 대형 은행의 관료적 비효율성과 고객 권한 부족이라는 더 넓은 문제를 강조하며, 일부 사람들이 신용 조합이나 핀테크 솔루션과 같은 대안을 고려하게 만듭니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/CEREBRUS-MAXIMUS/Surfer-Data">서퍼: 온라인 플랫폼에서 모든 개인 데이터를 중앙 집중화하세요</a></h2>
<ul>
<li>서퍼는 여러 온라인 플랫폼에서 개인 데이터를 하나의 폴더로 통합하여 분산된 데이터를 해결하는 디지털 발자국 수출 도구입니다.</li>
<li>지원되는 플랫폼에는 Twitter, LinkedIn, GitHub, YouTube, Spotify, Notion, ChatGPT, Gmail이 포함되며, iMessages, Twitter Bookmarks, Reddit도 곧 지원될 예정입니다.</li>
<li>이 앱은 익명화된 분석을 위해 Supabase를 사용하며, Windows 코드 서명 인증서 획득, 더 많은 플랫폼 추가, 웨어러블 기기 통합 탐색을 포함하는 로드맵을 가지고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325719">반응</a></h3>
<ul>
<li>‘Surfer: 세계 최초의 디지털 발자국 수출기’는 주요 온라인 플랫폼 7곳에서 개인 데이터를 중앙 집중화한다고 주장하지만, 사용자들은 진정으로 가치 있게 만들기 위해 더 많은 통합이 필요하다고 주장합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 데이터 프라이버시에 대한 논의를 촉발했으며, 일부는 분산형 솔루션을 옹호하고 다른 일부는 일일 내보내기 및 더 나은 마케팅과 같은 개선을 제안하고 있습니다.</li>
<li>언급된 대안 및 유사 도구로는 Microsoft의 GraphRag, Karlicoss의 HPI, DogSheep, Peergos가 있으며, 이는 개인 데이터 관리 도구의 경쟁 환경을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/confessions-of-a-theoretical-physicist-787199/">이론 물리학자의 고백</a></h2>
<ul>
<li>이론 물리학자인 비제이 발라수브라마니안은 2024년 8월 19일에 출판된 그의 기사 &#39;이론 물리학자의 고백&#39;에서 통찰을 공유합니다.</li>
<li>발라수브라마니안은 펜실베이니아 대학교, 브뤼셀 자유대학교, 산타페 연구소에서 직책을 맡고 있으며, 2024-2025 학년도에는 옥스퍼드 대학교의 조지 이스트먼 교수로 임명될 예정입니다.</li>
<li>노틸러스는 회원들에게 광고 없는 경험을 제공하며 신경과학, 기술, 철학 등 다양한 주제에 관한 기사를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326357">반응</a></h3>
<ul>
<li>이론 물리학자는 과학적 발견의 본질에 대한 통찰을 공유하며, 호기심과 유레카 순간이 지식을 발전시키는 데 있어 중요하다고 강조합니다.</li>
<li>이 논의는 물리학에서의 돌파구가 예측할 수 없고 종종 협력적인 성격을 띤다는 점을 강조하며, 즉흥적인 제안이 연구 방향에 중요한 변화를 가져올 수 있음을 보여줍니다.</li>
<li>이 게시물은 또한 유레카 순간의 자발적인 성격에 의해 촉발된 자유 의지와 인간 정신에 대한 더 넓은 철학적 논쟁, 그리고 이러한 순간이 우리의 의식적 의사 결정에 대한 이해에 어떻게 도전하는지를 다룹니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/future-perfect/368350/scientific-research-fraud-crime-jail-time">과학적 거짓말의 충격적인 사망자 수</a></h2>
<ul>
<li>과학적 사기는 심각한 결과를 초래할 수 있으며, 이는 심장 전문의 돈 폴더만스의 사례에서 볼 수 있듯이 사망률 증가로 이어질 수 있습니다. 그의 조작된 데이터는 약 80만 명의 사망을 초래한 것으로 추정됩니다.</li>
<li>과학적 부정행위는 일반적으로 믿어지는 것보다 더 만연해 있으며, 위반자에 대한 처벌은 미미하고, 결함이 있는 연구를 철회하는 데 수년이 걸릴 수 있어 환자 치료에 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>과학적 사기를 범죄로 규정하거나 독립적인 검토 위원회를 설립하여 책임성을 보장하자는 제안이 있습니다. 현재의 처벌은 불충분하며, 기관들은 종종 평판을 보호하기 위해 철저한 조사를 회피합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328964">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 의학 연구에서 과학적 사기의 심각한 영향을 중심으로 하며, 사기적인 베타 차단제 연구가 80만 명의 사망을 초래했을 가능성이 있는 사례를 강조합니다.</li>
<li>논의된 주요 문제에는 단일 연구에 대한 과도한 의존, 부실한 재현 관행, 그리고 연구 결과에 대한 언론의 오보와 같은 체계적인 문제가 포함됩니다.</li>
<li>개선 제안에는 더 나은 견제와 균형, 사기성 연구자에 대한 기소, 그리고 다양한 분야에서 연구 관행과 책임성을 강화하는 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/984502/">Zettlr: 마크다운을 사용한 노트 작성 및 출판</a></h2>
<ul>
<li>Zettlr은 다양한 글쓰기 작업에 적합하고 깊이 있는 맞춤 설정을 제공하는 WYSIWYM(보이는 대로 의미하는) 마크다운 편집기입니다.</li>
<li>최신 버전인 3.2.0은 2024년 6월 11일에 출시되었으며, 이 소프트웨어는 크로스 플랫폼으로 Linux, Windows 및 macOS에서 사용할 수 있습니다.</li>
<li>Zettlr는 실시간 Markdown 렌더링, 다중 문서 보기, Emacs 및 Vim 모드, 글쓰기 진행 상황, 인용 및 문법 검사 도구와 같은 기능을 포함합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41325514">반응</a></h3>
<ul>
<li>Zettlr은 마크다운을 사용하는 노트 작성 및 출판 도구로, 오픈 소스 특성과 벤더 종속이 없다는 점에서 주목받고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 Zettlr을 Obsidian과 같은 다른 도구들과 비교하면서 확장성, 성능, 그리고 맞춤화 옵션의 차이점을 강조하고 있습니다.</li>
<li>토론에서는 상호 운용성과 유연성을 위해 Markdown의 중요성을 강조하며, 일부 사용자는 그 단순성과 Git과 같은 버전 관리 시스템과의 호환성 때문에 리치 텍스트 편집기보다 Markdown을 선호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/javascript-scene/why-cutting-costs-is-expensive-how-9-hour-software-engineers-cost-boeing-billions-b76dbe571957">아웃소싱 비용, 보잉에 수십억 달러 손실 (2019)</a></h2>
<ul>
<li>보잉의 비용 절감 조치, 특히 소프트웨어 엔지니어링을 더 저렴한 하청업체에 외주를 준 것이 737 MAX의 실패에 기여하여 두 번의 치명적인 추락 사고와 전 세계적으로 항공기의 운항 중단을 초래했습니다.</li>
<li>이러한 사건들은 보잉의 시가총액 손실이 60억 달러를 초과하게 만들었으며, 비용 절감을 소프트웨어 품질보다 우선시하는 것의 위험성을 부각시켰습니다.</li>
<li>이 사건은 고품질 소프트웨어 개발 관행, 적절한 교육, 멘토링, 철저한 테스트에 투자하는 것이 비용이 많이 들고 비극적인 결과를 방지하는 데 얼마나 중요한지를 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41327956">반응</a></h3>
<ul>
<li>보잉의 소프트웨어 개발 아웃소싱은 상당한 재정 손실과 품질 문제를 초래하여 이러한 관행과 관련된 위험을 부각시켰습니다.</li>
<li>737 MAX의 조종 특성 향상 시스템(MCAS) 결함은 비용 절감 조치와 불충분한 안전 프로토콜이 비극적인 결과를 초래한 대표적인 사례입니다.</li>
<li>논의는 유사한 사건을 방지하기 위해 중요한 소프트웨어 시스템에 대한 전문 엔지니어링 감독과 잠재적인 인증의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PlatformLab/NanoLog">Nanolog은 7ns의 중앙값 지연 시간으로 로깅을 지원합니다</a></h2>
<ul>
<li>NanoLog는 C++용 고성능 로깅 시스템으로, 초당 8천만 개 이상의 로그를 기록하며 중앙값 지연 시간이 7나노초를 조금 넘습니다.</li>
<li>이를 통해 처리량과 실행 시간 지연 측면에서 spdlog, Log4j2, Boost, glog, Windows Event Tracing (ETW)와 같은 다른 로깅 시스템을 능가합니다.</li>
<li>NanoLog는 컴파일 시간에 정적 로그 정보를 추출하고 런타임에 동적 구성 요소만 로깅하며, 포맷팅은 오프라인 프로세스로 연기하는 독특한 접근 방식을 사용합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41328447">반응</a></h3>
<ul>
<li>Nanolog는 중앙값 지연 시간이 7나노초인 로깅을 제공하지만 실제 애플리케이션 지연 시간은 약 17나노초입니다.</li>
<li>백그라운드 스레드를 사용하여 대부분의 작업을 처리하며, 로깅 스레드의 오버헤드를 최소화하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 기술은 혁신적이지는 않지만, 성능 최적화를 위해 임베디드 소프트웨어 및 기타 로깅 시스템에서 일반적으로 사용됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/w3c/epubcheck">EPUBCheck – ePub 출판물의 공식 적합성 검사기</a></h2>
<ul>
<li>EPUBCheck는 EPUB 출판물을 검증하는 공식 도구로, 명령줄 도구 또는 자바 라이브러리로 제공되며, W3C를 위해 DAISY 컨소시엄에 의해 유지 관리됩니다.</li>
<li>최신 릴리스인 EPUBCheck v5.1.0은 EPUB 3.3 사양에 따라 EPUB 2 및 3 파일의 유효성을 검사하는 것을 지원합니다.</li>
<li>지속적인 개발 및 유지 관리를 위해 재정적 지원이 필요하며, 3-Clause BSD 라이선스 하에 오픈 소스로 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326179">반응</a></h3>
<ul>
<li>EPUBCheck는 ePub 출판물이 산업 표준을 준수하는지 확인하는 공식 도구입니다.</li>
<li>출판 업계는 종종 구식 관행에 의존하며, 많은 작가들이 Microsoft Word를 사용하여 전자책과 인쇄본을 위해 수동 변환이 필요합니다.</li>
<li>사용자들은 LaTeX와 pandoc을 포함한 다양한 전자책 제작 방법을 공유했으며, EPUBCheck와 같은 도구가 검증 검사를 통과하는 데 중요하다는 점을 논의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/oby.24126">오젬픽과 같은 세마글루타이드는 단순히 식욕을 억제하는 것이 아니라 내장 지방을 태운다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41326138">반응</a></h3>
<ul>
<li>세마글루타이드(Semaglutide)는 오젬픽(Ozempic)과 유사하게 내장 지방을 목표로 하여 감소시키며, 이는 대사 장애와 인슐린 저항성과 관련이 있어 식욕 억제 이상의 건강상의 이점을 제공합니다.</li>
<li>이 치료법이 내장 지방을 특정적으로 타겟팅할 수 있는 능력은 이전의 체중 감량 약물과 구별되며, 잠재적으로 더 넓은 건강상의 이점을 제공할 수 있습니다.</li>
<li>세마글루타이드의 인기가 상승함에 따라 장기 의존성과 알려지지 않은 위험에 대한 우려에도 불구하고 효과적인 체중 감량 솔루션에 대한 수요가 증가하고 있음을 보여줍니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Claude의 API는 이제 CORS 요청을 지원하여 클라이언트 측 애플리케이션을 가능하게 합니다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Claude%EC%9D%98%20API%EB%8A%94%20%EC%9D%B4%EC%A0%9C%20CORS%20%EC%9A%94%EC%B2%AD%EC%9D%84%20%EC%A7%80%EC%9B%90%ED%95%98%EC%97%AC%20%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9D%B4%EC%96%B8%ED%8A%B8%20%EC%B8%A1%20%EC%95%A0%ED%94%8C%EB%A6%AC%EC%BC%80%EC%9D%B4%EC%85%98%EC%9D%84%20%EA%B0%80%EB%8A%A5%ED%95%98%EA%B2%8C%20%ED%95%A9%EB%8B%88%EB%8B%A4&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2023%EC%9D%BC%20%EA%B8%88%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/22&#39;</h2>
<h1>2024-08-22</h1>
<h2><a href="https://medium.com/@thetateman/im-tired-of-fixing-customers-ai-generated-code-94816bde4ceb">고객이 생성한 AI 코드를 수정하는 것에 지쳤어요</a></h2>
<ul>
<li>저자 테이트 스미스는 러스트로 암호화폐 거래 및 데이터 수집 도구를 구축하고 API 엔드포인트를 설정하여 유료 고객을 확보했습니다.</li>
<li>잘 문서화된 API가 있음에도 불구하고, ChatGPT와 같은 AI 도구를 사용하는 많은 신규 사용자들은 기본 작업에 어려움을 겪고 AI 환각으로 인해 오류가 많은 코드를 작성했습니다.</li>
<li>지원 요청의 증가, 특히 무제한 무료 도움을 기대하는 사용자들로부터의 요청이 좌절감을 초래하여, 미숙한 코더들에게 AI 프로그래밍 도구의 단점을 부각시켰습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41315138">반응</a></h3>
<ul>
<li>많은 고객들이 ChatGPT와 같은 AI 도구를 사용하여 코드를 생성하는 경우가 많아지고 있으며, 이는 종종 잘못된 출력과 추가적인 지원 인력의 작업을 초래합니다.</li>
<li>비기술적인 &#39;아이디어 사람들&#39;이 기술적인 측면을 이해하지 못한 채 기술 사업을 시작하는 현상이 문제를 악화시키고 있다.</li>
<li>잠재적인 해결책으로는 더 나은 문서화, 개선된 소프트웨어 개발 키트(SDK), 또는 지원 서비스에 대한 요금 부과가 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/sacramento-hospital-patient-death-checked-out">미국 병원은 가족에게 딸이 퇴원했다고 말했지만 사실 그녀는 사망했다</a></h2>
<ul>
<li>제시 마리 피터슨의 가족은 그녀가 캘리포니아 병원에서 퇴원했다고 들은 지 1년 후에 그녀가 사망했다는 사실을 알게 되었으며, 그녀의 시신은 보관 시설로 보내졌습니다.</li>
<li>가족은 과실과 정서적 고통에 대해 Mercy San Juan Medical Center를 상대로 소송을 제기하며 500만 달러 이상의 손해 배상을 요구하고 있습니다.</li>
<li>병원 운영자인 디그니티 헬스는 유감을 표했지만 진행 중인 소송에 대해서는 언급을 거부했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41313740">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국의 한 병원이 가족에게 딸이 퇴원했다고 잘못 알렸으나, 사실 그녀는 사망한 상태였다.</li>
<li>병원은 이후 그녀의 시신을 외부의 시체 안치소로 보냈고, 부패로 인해 부검이 불가능해졌습니다.</li>
<li>그 가족은 병원을 상대로 500만 달러의 소송을 제기하며, 의료 시스템의 심각한 과실과 잠재적인 의료 과실을 강조하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/08/celebrating-6-years-since-valve-announced-steam-play-proton-for-linux/">Valve가 Linux용 Steam Play Proton을 발표한 지 6주년을 기념합니다</a></h2>
<ul>
<li>오늘은 Valve의 Steam Play Proton의 6주년이 되는 날로, 특히 Steam Deck과 데스크탑 리눅스에 있어 리눅스 게임에 중요한 발전을 의미합니다.</li>
<li>Proton은 22,002개의 게임이 리눅스에서 실행될 수 있도록 하였으며, 그 중 5,297개는 Steam Deck 인증을 받았고 10,646개는 플레이 가능하여 리눅스 사용자들의 게임 환경을 크게 확장시켰습니다.</li>
<li>성공에도 불구하고, Proton의 주요 과제는 게임 경험을 더욱 향상시키기 위해 안티 치트 지원을 개선하는 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316999">반응</a></h3>
<ul>
<li>Valve의 Steam Play Proton for Linux가 6주년을 맞이하여 Windows 게임이 Linux에서 원활하게 실행될 수 있도록 하는 데 중요한 이정표를 세웠습니다.</li>
<li>사용자들은 Proton 덕분에 Steam 라이브러리의 대표 게임들이 Linux에서 완벽하게 작동한다고 보고합니다. Proton은 Wine, DXVK 및 기타 도구들을 통합하여 호환성을 보장합니다.</li>
<li>안티 치트 시스템과 비 스팀 게임과 관련된 몇 가지 문제에도 불구하고, 커뮤니티와 Lutris 및 Heroic과 같은 서드파티 도구들이 리눅스에서의 게임 경험을 향상시키기 위해 노력하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70348.html">SBAT이란 무엇이며 왜 갑자기 모두가 관심을 가지는가</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318222">반응</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft의 SBAT 업데이트는 TPM 및 기타 방법을 사용하여 부팅 보안을 강화하기 위한 목적으로 의도되었으나, 일부 리눅스 듀얼 부팅 시스템이 부팅되지 않도록 의도치 않게 차단되었습니다.</li>
<li>사용자들은 문제를 해결하기 위해 커스텀 보안 부트 키, 통합 커널 이미지, systemd-cryptenroll과 같은 솔루션을 탐색하고 있습니다.</li>
<li>이 상황은 특히 마이크로소프트와 같은 단일 기관에 의해 통제될 때 보안 부팅 메커니즘의 복잡성과 잠재적인 함정을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/no-hello-no-quick-call-no-agendaless-meetings/">안녕하세요 없이&quot;, &quot;빠른 전화 없이&quot;, 그리고 &quot;의제 없는 회의 없이</a></h2>
<ul>
<li>&quot;안녕하세요&quot; 또는 &quot;안녕&quot;으로 대화를 시작하고 즉시 문제를 설명하지 않으면 시간을 낭비하게 됩니다. 관련된 모든 세부 사항과 함께 직접 문제를 진술하십시오.</li>
<li>‘빠른 통화’를 요청하는 것은 방해가 될 수 있습니다. 서면 메시지는 종종 충분하며, 나중에 참고할 수 있는 기록을 제공합니다.</li>
<li>의제가 없는 회의는 비효율적입니다; 명확한 의제를 제공하면 참가자들이 준비할 수 있고 회의에 목적이 생깁니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318408">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글은 원격 근무의 장단점을 검토하며, 자발적인 &#39;정수기&#39; 대화와 같은 의사소통 관행에 미치는 영향을 강조합니다.</li>
<li>이는 빠른 전화와 예정된 회의의 효과에 대해 논의하며, 일부는 시간을 절약하기 위해 상세한 초기 메시지를 선호하는 반면, 다른 사람들은 빠른 전화가 창의성과 빠른 문제 해결을 촉진한다고 믿습니다.</li>
<li>생산성과 사회적 상호작용의 균형을 맞추고 원격 근무 환경에서 명확한 의사소통 지침을 설정하는 것의 중요성도 강조됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://willem.com/blog/2020-11-30_designing-my-own-watch/">나만의 시계 디자인하기 (2020)</a></h2>
<ul>
<li>저자는 스위스 회사 ochs und junior로부터 맞춤형 손목시계를 받았고, 이를 계기로 독특한 것을 위해 대형 브랜드 시계를 팔게 되었다.</li>
<li>이 시계는 특정 기능을 갖추도록 설계되었습니다: 티타늄 소재, 36MM 직경, 방수, 야광 시계 바늘, 자동 무브먼트, 최소한의 부품으로 구성된 연간 달력 기능.</li>
<li>디자인 과정은 회사와의 지속적인 소통을 포함했으며, COVID-19 제한에도 불구하고 시계는 저자의 아들과 함께 전달되고 개봉되어 맞춤형 시계를 만드는 개인적이고 만족스러운 경험을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316598">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 사용자가 카시오 본체와 맞춤형 무브먼트를 사용하여 맞춤형 시계를 디자인한 경험을 공유하며 클래식 디자인을 개인화하는 스릴을 강조했습니다.</li>
<li>토론에는 맞춤형 및 고급 시계에 대한 다양한 관점이 포함되어 있으며, 일부 사용자는 DIY 접근 방식을 선호하고 다른 사용자는 기존 회사에서 맞춤형 디자인을 의뢰합니다.</li>
<li>그 게시물은 시계 제작에서 기술적 맞춤화와 개인적 표현의 조합으로 인해 관심을 불러일으켰으며, 취미로 즐기는 사람들과 독특하고 개인화된 시계에 관심이 있는 사람들 모두에게 매력적이었다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.gridstatus.io/a-record-setting-day-in-ercot/">텍사스 전력망에서 기록적인 하루를 분석하다</a></h2>
<ul>
<li>2024년 8월 20일, 텍사스 전력 신뢰도 위원회(ERCOT)는 수요, 태양광 발전, 순 부하 및 배터리 방전에서 기록적인 최고치를 경험했으며, 가격이 상한선에 근접하여 시장의 진화를 나타냈습니다.</li>
<li>태양광 발전은 최대 부하 시 가격을 통제했지만, 일몰 후 태양광이 감소하면서 더 높은 비용의 자원이 사용되어 가격이 최고 수준으로 상승했습니다.</li>
<li>배터리 방전이 새로운 기록을 세웠고, 물리적 대응 용량(PRC)의 감소에도 불구하고 ERCOT는 절약 요청을 발행하지 않아 전력망 자원에 대한 신뢰를 보여주었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41313290">반응</a></h3>
<ul>
<li>텍사스는 전력망에서 85GW의 기록적인 최대 부하를 경험했으며, 여유 용량은 단 130MW에 불과하여 에너지 시스템의 부담을 강조했습니다.</li>
<li>논의에는 &#39;러시아워&#39; 에너지 프로그램의 재정적 영향, 스마트 기기와 관련된 문제, 텍사스의 에너지 정책과 재생 가능 에너지의 영향이 포함되었습니다.</li>
<li>사용자들은 또한 국가 전력망에 연결하는 잠재적 이점에 대해 토론했으며, 풍력, 태양광 및 배터리 저장의 신속한 배치와 암호화폐 채굴이 에너지 수요에 미치는 영향에 주목했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/276782/">링커의 작동 방식에 대한 심층 분석 (2008)</a></h2>
<ul>
<li>사용자가 Ian Lance Taylor의 20부작 에세이 &#39;링커&#39;를 목차(ToC)로 정리하여 시리즈의 체계적인 개요를 제공했습니다.</li>
<li>이 에세이는 동적 링크, 공유 라이브러리, ELF(실행 및 링크 가능한 형식) 심볼, 링크 시간 최적화 등 다양한 주제를 다루고 있어 링커를 이해하는 데 유용한 자료입니다.</li>
<li>Calibre 레시피를 사용하여 전체 시리즈를 전자책으로 변환할 수 있어, 관심 있는 사람들이 더 쉽게 접근하고 읽을 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41316342">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 링크의 성능과 진화, 특히 LLVM의 일부인 LLD와 Mold에 중점을 두고 있으며, Mold가 그 전임자들보다 뛰어난 성능을 보이고 있습니다.</li>
<li>애플이 Mold와 비교할 만한 새로운 링커를 출시하여 기술 애호가들 사이에서 새로운 관심과 논의를 불러일으켰습니다.</li>
<li>대화에는 링크에 대한 자료와 기사에 대한 언급이 포함되어 있으며, 현대의 풍부한 메모리에도 불구하고 링크의 중요성을 강조하고 공유 라이브러리가 잠재적인 보안 위험으로 간주되는 문제를 다루고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://franceshocutt.com/2014/09/10/on-mourning-and-moving-on-rituals-for-leaving-a-career/">애도와 극복: 경력을 떠나는 의식 (2014)</a></h2>
<ul>
<li>프란시스 호컷은 유망한 유기 화학 경력을 떠났고, 이 결정은 경력 계획, 자신감, 그리고 과학자로서의 정체성을 잃게 만들었다.</li>
<li>이 전환을 극복하기 위해 프랜시스는 친구들을 초대하여 음식, 음료, 이야기를 나누는 경력 장례식을 조직하여 변화를 헤쳐 나가는 데 도움을 주었습니다.</li>
<li>그 장례식은 상실을 애도하고 긍정적인 측면을 기념하는 공동의 의식으로, 프란시스와 그들의 친구들에게 지지적인 환경을 제공했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41317280">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글은 특히 학계에서 경력을 떠나는 것의 감정적 및 심리적 영향을 논의하며, 사람들이 이러한 전환을 극복하기 위해 사용하는 의식에 대해 다룹니다.</li>
<li>이것은 경력 변화를 경험한 개인들의 개인적인 일화를 강조하며, 이러한 전환을 기념하는 데 있어 의식과 사회적 연결의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>이 글은 사람들이 자신의 직업과 얼마나 깊이 동일시할 수 있는지, 특히 팬데믹 동안 중요한 인생 변화를 겪을 때 직면하는 도전에 대해 탐구한 점이 주목할 만하다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/boricj/ghidra-delinker-extension">프로그램의 일부를 오브젝트 파일로 내보내기 위한 Ghidra 확장</a></h2>
<ul>
<li>새로운 Ghidra 확장 기능은 기계 코드를 원래 위치로 되돌리고 목록 선택에서 작동하는 객체 파일을 생성할 수 있으며, x86 및 MIPS 아키텍처에 대해 COFF 및 ELF 형식을 지원합니다.</li>
<li>리눅스, 윈도우 및 플레이스테이션 실행 파일에서 성공적으로 사용되었으며, C 런타임 라이브러리가 없는 2009년 상업용 비디오 게임 실행 파일도 포함됩니다.</li>
<li>이 확장 프로그램은 처음에 비디오 게임 디컴파일 프로젝트의 일부로 시작되었으며, 2.5년 동안 개발되어 이제 모딩, 소프트웨어 포트 및 라이브러리 생성과 같은 사용 사례에서 주목받고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41318133">반응</a></h3>
<ul>
<li>새로운 Ghidra 확장 기능은 프로그램의 일부를 객체 파일로 내보낼 수 있게 하며, x86 및 MIPS 아키텍처에 대해 COFF 및 ELF 형식을 지원합니다.</li>
<li>이 확장은 모딩, 소프트웨어 포트 및 라이브러리 생성에 실용적인 응용 프로그램을 가지고 있으며, Linux, Windows 및 PlayStation 실행 파일에서 성공적으로 사용되었습니다.</li>
<li>2년 반 동안 개발 중인 이 프로젝트는 사용자들 사이에서 인기를 얻고 있으며, MS COFF 지원 추가와 복잡한 실행 파일의 연결 해제와 같은 주목할 만한 기여가 이루어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://box2d.org/posts/2024/08/simd-matters/">SIMD 중요성: 그래프 색칠하기</a></h2>
<ul>
<li>SIMD(단일 명령, 다중 데이터)는 게임 개발에서 CPU 성능을 향상시키는 열쇠로 자주 여겨지지만, 실질적인 이득을 얻는 것은 도전적일 수 있습니다.</li>
<li>Box2D 버전 3.0에서는 접촉 제약 조건을 해결하기 위해 그래프 색칠을 사용하여 SIMD를 탐구했으며, 이를 통해 여러 제약 조건을 동시에 해결할 수 있어 성능이 크게 향상되었습니다.</li>
<li>벤치마크 결과에 따르면 SSE2와 AVX2와 같은 SIMD 구현이 스칼라 계산에 비해 상당한 속도 향상을 제공하며, 애플의 M2는 뛰어난 성능을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41315359">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 그래프 색칠에서 SIMD(단일 명령, 다중 데이터)의 사용에 대해 논의하며, 경합 조건 없이 여러 접촉 제약 조건을 동시에 해결하는 데 있어 그 효율성을 강조합니다.</li>
<li>대화에는 SIMD를 사용하는 데 있어 데이터 준비의 복잡성과 성능 향상과 같은 도전과 이점에 대한 통찰이 포함되어 있습니다.</li>
<li>논의는 또한 SIMD와 GPU 컴퓨트 셰이더 간의 비교를 다루며, GPU가 강력하지만 SIMD가 데이터 전송 및 커널 실행 오버헤드가 낮아 특정 작업에 더 효율적일 수 있음을 언급합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mathsisfun.com/numbers/euclid-square-root-2-irrational.html">유클리드의 √2가 무리수임을 증명</a></h2>
<ul>
<li>유클리드의 √2가 무리수임을 증명하는 방법은 모순을 이용한 증명 방법을 사용하여, √2가 유리수라고 가정하고 이것이 논리적 모순을 초래함을 보여준다.</li>
<li>그 증명은 만약 √2가 유리수라면, 두 정수의 비율로 표현될 수 있으며, 이는 무한히 단순화될 수 있어 유리수의 본질과 모순된다는 것을 보여줍니다.</li>
<li>이 방법은 무한 강하로 알려져 있으며, 모순을 통한 증명의 특정 형태로, √2가 유리수가 될 수 없고 반드시 무리수임을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41314031">반응</a></h3>
<ul>
<li>유클리드의 √2가 무리수임을 증명한 것은 2의 제곱근이 두 정수의 분수로 표현될 수 없음을 보여주는 고전적인 수학적 논증입니다.</li>
<li>이 논의는 정수 계수의 모니크 다항식의 근이 될 수 있는 복소수인 대수적 정수의 개념과 그것들이 유리수 및 일반 정수와의 관계를 강조합니다.</li>
<li>그 증명의 중요성은 수론에서의 기초적인 역할과 다른 비완전 제곱근 및 고차 제곱근으로 일반화할 수 있는 능력에 있으며, 이는 수학적 추론의 깊이와 우아함을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://cantrip.org/sortfast.html">저수준 최적화가 중요한가? cmov를 사용한 더 빠른 퀵소트 (2020)</a></h2>
<ul>
<li>이 연구는 분기 예측기와 투기적 실행과 같은 고급 기능을 갖춘 현대 CPU 아키텍처를 고려할 때 전통적인 정렬 최적화가 여전히 유효한지 여부를 조사합니다.</li>
<li>100백만 개의 정수에 대해 <code>std::sort</code>를 벤치마킹한 결과, 요소당 73ns가 소요되었으며, 상수 계수 k는 약 3ns로 나타났습니다. 또한 기수 정렬이 더 느리다는 것이 밝혀져 개선의 여지가 제한적임을 시사했습니다.</li>
<li>연구는 <code>swap_if</code> 함수를 사용하여 데이터 의존 분기를 제거하는 것과 같은 저수준 최적화가 성능을 크게 향상시킬 수 있음을 강조합니다. 특히 Clang과 같은 컴파일러가 이러한 작업을 <code>cmov</code> 명령어를 사용하여 최적화할 때 더욱 그렇습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41314039">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 퀵소트 알고리즘 최적화에서 CMOV(조건부 이동) 명령어의 사용에 중점을 두며, 그 역사적 배경과 성능에 미치는 영향을 강조합니다.</li>
<li>CMOV는 1995년 인텔이 펜티엄 프로와 함께 도입한 것으로, 2000년경 AMD에 의해 도입된 것이 아니며, 수년간 지연 시간과 성능 면에서 크게 발전해 왔습니다.</li>
<li>이 기사는 CMOV가 예측 불가능한 분기에서 성능을 향상시킬 수 있지만, 실제 데이터는 벤치마크에서 사용되는 무작위 데이터와 종종 다르기 때문에 실질적인 성능 향상이 그리 간단하지 않다고 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allthingsdistributed.com/2024/08/continuous-reinvention-a-brief-history-of-block-storage-at-aws.html">지속적인 재발명: AWS에서의 블록 스토리지의 간략한 역사</a></h2>
<ul>
<li>Marc Olson은 AWS의 Elastic Block Store(EBS)를 기본 블록 스토리지 서비스에서 하루 140조 이상의 작업을 처리하는 시스템으로 변모시키는 데 중요한 역할을 했습니다.</li>
<li>EB의 진화에서 주요 전략에는 종합적인 계측, 점진적인 개선, 조직 설계, 하드웨어 혁신, 그리고 네트워크 최적화가 포함됩니다.</li>
<li>중요한 이정표로는 2012년에 SSD로의 전환, Nitro 오프로드 카드의 개발, 그리고 io2 Block Express 볼륨을 통해 밀리초 이하의 IO 작업을 달성한 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41321063">반응</a></h3>
<ul>
<li>초기 사용자였던 Reddit과 같은 사례를 통해 AWS의 블록 스토리지 역사에서는 Elastic Block Store(EBS)의 진화와 도전 과제를 보여줍니다.</li>
<li>AWS는 2013년에 SSD를 통합하는 등 EBS에 상당한 개선을 이루었으며, 성능 최적화를 위해 지연 시간을 이해하고 시각화하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>이 기사는 클라우드 서비스에서 범용 하드웨어에서 전문화된 솔루션으로의 전환을 강조하며, 혁신을 촉진하기 위해 기존 솔루션을 재고하는 것의 가치를 산업 전문가들의 통찰을 통해 다루고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/will-moss/isaiah">Isaiah – 오픈 소스 및 자체 호스팅 앱으로 Docker의 모든 것을 관리</a></h2>
<ul>
<li>Isaiah는 원격 서버에서 Docker 리소스를 관리하기 위해 설계된 lazydocker의 웹 기반 클론으로, 대량 업데이트, 실시간 로그, 셸 액세스 및 Docker Hub 통합과 같은 기능을 제공합니다.</li>
<li>다중 노드 및 다중 호스트 배포, 내장 인증, 테마 설정 및 반응형 디자인을 지원하여 다양한 배포 시나리오에 적합합니다.</li>
<li>배포 옵션에는 Docker, Docker Compose 또는 독립 실행형 애플리케이션으로 사용하는 것이 포함되며, 자세한 구성 및 보안 권장 사항이 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41317988">반응</a></h3>
<ul>
<li>Isaiah는 willmoss가 만든 Docker 관리를 위한 오픈 소스, 자체 호스팅 앱으로, lazydocker CLI를 웹 앱으로 재구성하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>사용자들은 Portainer와 Yacht와 같은 대안들과 이사야를 비교하며, Portainer가 너무 무겁거나 사용하기 어렵다고 언급합니다.</li>
<li>이 논의는 Docker 관리 도구에 대한 사용자 선호도를 강조하며, 그래픽 인터페이스와 명령줄 인터페이스(CLI)의 장점을 강조합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="고객이 생성한 AI 코드를 수정하는 것에 지쳤어요" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EA%B3%A0%EA%B0%9D%EC%9D%B4%20%EC%83%9D%EC%84%B1%ED%95%9C%20AI%20%EC%BD%94%EB%93%9C%EB%A5%BC%20%EC%88%98%EC%A0%95%ED%95%98%EB%8A%94%20%EA%B2%83%EC%97%90%20%EC%A7%80%EC%B3%A4%EC%96%B4%EC%9A%94&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2022%EC%9D%BC%20%EB%AA%A9%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/21&#39;</h2>
<h1>2024-08-21</h1>
<h2><a href="https://www.zen-browser.app/">Zen, Firefox 엔진을 기반으로 한 Arc와 유사한 오픈 소스 브라우저</a></h2>
<ul>
<li>Zen Alpha는 디자인, 프라이버시, 그리고 다양한 기능을 강조하는 새롭게 도입된 웹 브라우저입니다.</li>
<li>주요 기능으로는 멀티태스킹을 위한 분할 화면, 조직을 위한 작업 공간, 프로필 전환, 즐겨찾는 사이트에 빠르게 접근할 수 있는 사이드 웹 패널이 포함됩니다.</li>
<li>Zen Alpha는 속도, 프라이버시, 보안 및 맞춤형 옵션으로 유명하여 균형 잡히고 효율적인 브라우징 경험을 원하는 사용자에게 매력적인 선택이 됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41303974">반응</a></h3>
<ul>
<li>Zen은 Firefox를 기반으로 한 오픈 소스 브라우저로, 웹 패널과 수평 탐색 바와 같은 독특한 기능을 제공하여 Chromium 기반 브라우저와 차별화됩니다.</li>
<li>사용자들은 커스터마이징 옵션을 높이 평가하지만, 더 나은 웹 패널 바로가기와 더 많은 수직 공간을 위해 URL 바를 제거하는 등의 개선을 제안합니다.</li>
<li>Zen은 미학과 프라이버시에 중점을 두고 있으며, 브라우저 다양성과 Firefox의 문제에 대한 논의가 이루어지고 있습니다. 그러나 일부 사용자는 성능 주장과 더 자세한 문서의 필요성에 대해 우려를 표명하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/i-have-built-my-first-successful-side-project-and-i-hate-it/">저는 첫 번째 성공적인 사이드 프로젝트를 만들었는데, 그것이 싫습니다</a></h2>
<ul>
<li>저자는 2020년에 성공적인 사이드 프로젝트를 만들어, Gumroad에서 주식 거래를 위한 TradingView 스크립트를 판매하여 15,000달러 이상의 수익을 올렸습니다.</li>
<li>재정적 성공에도 불구하고, 유지 보수 요구, 고객 문의, 기능 요청 및 사기 시도로 인해 프로젝트는 부담이 되어 번아웃에 이르게 되었다.</li>
<li>주요 교훈에는 경계를 설정하는 것, 글로벌 판매를 위해 기록 상의 상인을 사용하는 것, 소비자 문제에 대비하는 것, 긍정적인 피드백과 충성도를 위해 우수한 고객 지원을 제공하는 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41308599">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 2년 동안 소규모 B2B SaaS(기업 간 소프트웨어 서비스)를 운영하면서 얻은 통찰을 공유하며 초기 단계의 도전 과제를 관리하는 것의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>주요 교훈으로는 자동화의 가치(하지만 너무 일찍은 안 됨), 명확하고 직접적인 의사소통의 필요성, 그리고 가격 인상을 통해 덜 진지한 고객을 걸러내는 이점이 포함됩니다.</li>
<li>사업을 운영하는 것은 단순히 엔지니어링만을 포함하는 것이 아니라 고객 지원, 마케팅 및 분쟁 처리도 필요하며, 자동화와 명확한 기대치 설정이 업무량 관리에 도움이 됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sparcopen.org/our-work/big-deal-knowledge-base/unbundling-profiles/mit-libraries/">MIT 지도자들이 Elsevier 계약을 갱신하지 않은 경험을 설명하다</a></h2>
<ul>
<li>MIT 지도자들은 Elsevier와의 가장 큰 저널 계약을 갱신하지 않은 후 긍정적인 경험을 보고하며, 원래 지출의 80% 이상, 연간 약 200만 달러를 절감했다고 밝혔습니다.</li>
<li>대체 접근 방법으로의 전환은 연구자들의 반발이 거의 없었고 교수진과 대학 행정가들의 강력한 지지를 받으며 순조롭게 진행되었으며, 이는 MIT의 오픈 액세스와 형평성 가치와 일치합니다.</li>
<li>MIT의 원칙 기반 프레임워크는 2020년에 채택되어 그들의 결정을 이끌었으며, 다른 도서관과의 협력을 통해 오픈 출판 이니셔티브에 투자하면서 비용을 절감하는 노력을 계속하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41303159">반응</a></h3>
<ul>
<li>MIT는 주요 학술 출판사인 엘스비어와의 계약을 갱신하지 않기로 결정했으며, 이는 전통적인 출판 모델에서 벗어나 오픈 액세스로의 중요한 전환을 강조하는 것입니다.</li>
<li>이 결정은 오랫동안 학술 연구에 대한 접근을 통제해 온 대형 학술 출판사의 독점적 관행에 반대하는 더 광범위한 운동의 일환입니다.</li>
<li>이 조치는 고(故) 아론 스워츠를 포함한 많은 학계 인사들이 옹호하는 연구의 개방적 접근을 위한 지속적인 투쟁에서 한 걸음 나아간 것으로 여겨진다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phrack.org/issues/71/17.html#article">모든 해커들에게 알림</a></h2>
<ul>
<li>프랙 매거진 제71호는 2024년 8월 19일에 발행되었으며, 해킹, 보안 및 기술적 익스플로잇에 관한 다양한 기사를 다루고 있습니다.</li>
<li>특집 기사 &#39;모든 해커를 호출합니다&#39;에서 cts는 금융 시스템을 이해하는 것의 중요성을 강조하며, 해커들이 자신의 기술을 긍정적인 변화를 위해 활용하면서도 정직성을 유지할 것을 권장합니다.</li>
<li>이 문제의 주요 주제는 보안 메커니즘 우회, PostgreSQL 인젝션, 그리고 새로운 익스플로잇 전략을 포함하며, 사이버 보안 분야의 최첨단 연구와 기술을 선보입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41306128">반응</a></h3>
<ul>
<li>인기 있는 Phrack.org의 기사가 큰 주목을 받았으며, Hacker News에서 409점과 164개의 댓글을 기록하여 강한 커뮤니티 참여를 나타내고 있습니다.</li>
<li>이 기사는 제로 금리 정책(ZIRP)이 기술 산업에 미친 영향을 논의하며, 이로 인해 낭비적인 투자와 의미 있는 혁신의 부족을 초래한 방법을 강조하고 있습니다.</li>
<li>이 대화는 기술 전문가들 사이에서 지속 가능한 성장의 필요성과 단기 이익을 장기적인 안정성보다 우선시하는 것의 부정적인 영향에 대한 더 넓은 감정을 반영합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://csvbase.com/blog/13">시맨틱 웹은 이제 널리 채택되고 있다</a></h2>
<ul>
<li>csvbase는 테이블 데이터를 공유하기 위해 설계된 웹사이트로, JSON-LD의 Dataset 유형을 사용하여 테이블을 기계가 읽을 수 있는 형식으로 설명합니다.</li>
<li>JSON-LD는 시맨틱 웹의 주요 구성 요소로, 웹사이트에 메타데이터를 삽입하여 링크 미리보기와 검색 결과를 향상시키며, Open Graph Protocol 및 Twitter Cards와 같은 대안들보다 널리 채택되고 있습니다.</li>
<li>시맨틱 웹, 구 웹 3.0으로도 알려진 이 기술은 이제 널리 채택되어 웹사이트를 더 기계가 읽기 쉽게 만들고 자동 링크 집계 및 검색 엔진 최적화를 개선하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307011">반응</a></h3>
<ul>
<li>시맨틱 웹은 불운과 불완전한 비전의 결합으로 인해 널리 채택되지 못했습니다.</li>
<li>중요하고 변혁적인 사건(웹 2.0의 위키피디아와 같은)의 부재와 평균 사용자에게 있어 높은 인지 비용 대비 실질적인 혜택이 부족한 점이 그 진전을 저해해 왔습니다.</li>
<li>이러한 도전에도 불구하고 시맨틱 웹의 잠재력은 여전히 가치가 있으며, 미래의 성공은 인지적 비용과 사용자 이익을 균형 있게 맞추기 위한 더 나은 추상화를 만드는 데 달려 있을 가능성이 높습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shadps4-emu/shadPS4">ShadPS4 – 플레이스테이션 4 에뮬레이터</a></h2>
<ul>
<li>shadPS4는 C++로 작성된 Windows, Linux, macOS용 초기 단계의 PlayStation 4 에뮬레이터입니다.</li>
<li>현재 소닉 매니아, 언더테일, 디스맨틀과 같은 작은 게임들을 지원하고 있으며, 제한된 시간으로 인해 개발이 천천히 진행되고 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 GPL-2.0 라이선스 하에 오픈 소스이며, CONTRIBUTING.md 파일과 풀 리퀘스트(PR)를 통해 기여를 환영합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307195">반응</a></h3>
<ul>
<li>ShadPS4는 GitHub에서 제공되는 PlayStation 4 에뮬레이터로, 그 기능과 PCSX2 및 Wine과 같은 다른 에뮬레이터와의 비교에 대한 논의를 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 Bloodborne과 같은 PS4 게임을 PC와 Steam Deck 같은 기기에서 플레이할 가능성에 대해 흥분하고 있으며, 셰이더 재컴파일 및 Direct3D와 같은 기술적 도전 과제에도 몰두하고 있습니다.</li>
<li>이 대화는 PS4 하드웨어를 에뮬레이션하는 복잡성과 ShadPS4 프로젝트의 진행 상황을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/56770a82-3c3f-4739-9895-e2f97b6202b4">미국 판사, FTC의 비경쟁 계약 금지 조항 기각</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41305591">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 판사가 FTC의 비경쟁 계약 금지를 기각하며, 이를 기관 권한의 불법적인 확장이라고 판결했다.</li>
<li>텍사스 북부 지구의 아다 브라운 판사는 FTC가 그러한 규칙을 발행할 법적 권한이 없다고 결론지었습니다.</li>
<li>그 결정은 비경쟁 계약이 임금을 억제하고 노동자의 이동성을 제한하는지 아니면 사업 이익을 보호하는지에 대한 논쟁을 촉발시켰으며, 규제 기관과 입법 권한 간의 권력 균형을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://practical.engineering/blog/2024/8/19/why-are-texas-interchanges-texas-so-tall">왜 텍사스의 교차로는 그렇게 높은가요?</a></h2>
<ul>
<li>댈러스 하이 파이브는 전 세계에서 가장 높은 고속도로 교차로 중 하나로, 5개의 도로 층, 37개의 다리, 700개 이상의 기둥을 갖추고 있으며, 하루에 50만 대의 차량을 처리합니다.</li>
<li>텍사스의 교차로는 특히 높습니다. 이는 고속도로와 평행하게 달리는 접속 도로가 포함되어 있어 인접한 부지에 접근할 수 있게 하고 토지 취득 비용을 줄여주기 때문입니다.</li>
<li>이 거대한 구조물들은 텍사스의 독특한 고속도로 설계 방식과 자동차 인프라에 대한 막대한 투자를 반영하며, 도시 계획과 교통 우선순위에 대한 논의를 촉발하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41302944">반응</a></h3>
<ul>
<li>텍사스의 교차로는 전면 도로의 광범위한 사용으로 인해 특히 높으며, 이는 등급 분리와 추가 층을 필요로 합니다.</li>
<li>이 디자인은 텍사스에만 독특하여 다른 주에 비해 더 복잡하고 높은 교차로를 초래합니다.</li>
<li>텍사스의 많은 고속도로 교차로는 그 높이와 복잡성에 대한 인식을 더욱 강화합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PlasmoHQ/plasmo">Plasmo – 현대적인 Chrome 확장 프로그램을 구축하기 위한 프레임워크</a></h2>
<ul>
<li>Itero는 브라우저 확장 프로그램을 위한 새로운 클라우드 서비스로, 즉각적인 베타 테스트와 추가 기능을 제공합니다.</li>
<li>Plasmo Framework는 브라우저 확장을 개발하기 위한 종합 SDK로, React, Typescript 등을 지원하며 Next.js와 유사합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 라이브 리로딩, 다중 브라우저 타겟팅, 자동 배포, 그리고 선택적으로 Svelte와 Vue를 지원하는 기능이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41304508">반응</a></h3>
<ul>
<li>Plasmo는 Firefox 및 기타 Chromium 기반 브라우저를 지원하는 현대적인 Chrome 확장 프로그램을 구축하기 위해 설계된 프레임워크입니다.</li>
<li>Plasmo는 매니페스트 생성 과정을 단순화하고 확장 프로그램을 게시하는 유틸리티를 제공하지만, 일부 사용자는 이러한 추상화가 과도하다고 느끼며 rollup과 같은 더 간단한 도구를 선호합니다.</li>
<li>Plasmo의 크로스 브라우저 호환성 지원은 여러 브라우저용 확장 프로그램을 구축하는 데 효과적이지만, 속도와 사용 편의성 면에서 WXT와 Parcel과 같은 대안이 권장됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-judge-strikes-down-biden-administration-ban-worker-noncompete-agreements-2024-08-20/">미국 판사, 노동자 &#39;경쟁 금지&#39; 계약 금지 철회</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41304695">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 판사가 근로자 비경쟁 계약에 대한 FTC의 금지 조치를 &#39;자의적이고 변덕스럽다&#39;고 규정하며 무효화했다.</li>
<li>그 판결은 비경쟁 조항의 집행을 허용하지만, FTC는 이를 개별적으로 다룰 수 있는 권한을 보유하고 있다.</li>
<li>이 결정은 고용주와 직원 간의 권력 균형에 대한 논의를 촉발시켰으며, 비평가들은 노동자의 이동성 제한을 강조하고 지지자들은 영업 비밀 보호를 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/launches/Ler-ares-industries-building-low-cost-cruise-missiles">아레스 인더스트리 – 저비용 크루즈 미사일 제작</a></h2>
<ul>
<li>YC 2024년 가을 배치 신청은 8월 27일까지 마감되며, 스타트업들이 엑셀러레이터 프로그램에 지원할 것을 권장합니다.</li>
<li>아레스 인더스트리에서는 저비용, 소형 크루즈 미사일을 개발하고 있으며, 이는 특히 소형 해군 표적에 대한 미국의 방어 능력을 강화하는 데 목적이 있습니다.</li>
<li>방위 및 공학 분야에서 광범위한 배경을 가진 창립자 알렉스와 데반은 혁신적인 팀에 합류할 항공우주 엔지니어를 찾고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41305736">반응</a></h3>
<ul>
<li>아레스 인더스트리는 저가의 순항 미사일을 개발하는 것을 목표로 하고 있으며, 이는 중개인, 프리미엄 가격 책정, 프로젝트 지연과 같은 방산 산업의 비효율성에 대한 논의를 YCombinator 포럼에서 촉발시켰습니다.</li>
<li>비용 효율적인 접근 방식을 취하는 SpaceX와 비교되며, 진입 장벽과 더 저렴한 방위 솔루션의 가능성에 대한 논쟁이 벌어지고 있다.</li>
<li>윤리적 함의와 이러한 기술이 글로벌 분쟁에 미치는 영향도 논의되며, 군산복합체의 영향력을 포함한 역사적 및 지정학적 맥락도 다루어집니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-50000-ton-forging">5만 톤 단조 프레스를 만드는 방법</a></h2>
<ul>
<li>1950년대의 중압 프레스 프로그램은 더 강하고 가벼운 항공기 부품을 생산하기 위해 대형 단조 및 압출 프레스의 건설을 지원하여 제조 비용을 크게 줄이고 성능을 향상시켰습니다.</li>
<li>이 프레스들은 1956년까지 가동되었으며, 군사 및 상업 항공우주 응용 분야에 매우 중요했습니다. 이는 기술 및 제조 개선에 대한 정부 투자의 이점을 보여주었습니다.</li>
<li>비록 미국이 이 분야에서 처음에는 선두를 달렸지만, 이러한 대형 기계를 제작할 수 있는 능력은 다른 나라로 옮겨갔으며, 경쟁력을 유지하기 위해 제조 기술의 지속적인 발전이 필요함을 강조하고 있다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41310384">반응</a></h3>
<ul>
<li>단조는 강도를 위해 입자 방향을 최적화하여 단순한 강철 압축보다 더 복잡하며, 피스톤 로드와 I-빔과 같은 부품에 필수적입니다.</li>
<li>2018년 로스앤젤레스에서 제작된 60,000톤의 가장 큰 프레스는 제조업에서 대형 프레스의 전략적 중요성을 강조하며, 이는 종종 정치인들에 의해 간과된다.</li>
<li>미국의 중압기 프로그램은 군용 및 상업용 항공기 제조 비용을 크게 줄였지만, 미국은 여전히 단일 조각 원자로 용기를 위한 프레스를 보유하지 않아 용접에 의존하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pv-tech.org/australian-government-approves-aapowerlink-project-to-export-solar-to-singapore/">호주 정부, 싱가포르로 태양광 수출하는 AAPowerLink 프로젝트 승인</a></h2>
<ul>
<li>호주 정부는 4,300km 해저 케이블을 통해 싱가포르로 태양 에너지를 수출하는 것을 목표로 하는 Sun Cable의 호주-아시아 전력 연결(AAPowerLink) 프로젝트를 승인했습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 17GW에서 20GW의 태양광 용량과 36.42GWh에서 42GWh의 에너지 저장 용량을 배치하여 싱가포르 전력 수요의 최대 15%를 공급할 것입니다.</li>
<li>이번 승인은 중요한 이정표를 나타내며, 프로젝트는 2030년대 초에 전력 공급을 시작할 것으로 예상되며 최종 투자 결정은 2027년까지 목표로 하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307166">반응</a></h3>
<ul>
<li>호주 정부는 4,200km 해저 케이블을 통해 싱가포르에 태양광 에너지를 수출하는 것을 목표로 하는 AAPowerLink 프로젝트를 승인했습니다.</li>
<li>선 케이블이 주도하는 이 프로젝트는 호주에 대규모 태양광 발전소와 에너지 저장 시설을 건설하여 싱가포르에 2GW의 전력을 공급하는 것을 포함합니다.</li>
<li>실현 가능성과 비용에 대한 우려에도 불구하고, 기술 발전과 잠재적인 경제적 및 환경적 이점이 프로젝트를 추진하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hsfzxjy/handwriter.ttf">Handwriter.ttf – Harfbuzz WASM을 사용한 손글씨 합성</a></h2>
<ul>
<li>개념 증명 프로젝트가 WASM(웹어셈블리) 셰이퍼를 사용하여 런타임에 손글씨 스타일의 글꼴을 생성하고 래스터화하도록 개발되었습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 약 14MiB 크기의 경량 RNN(순환 신경망) 모델을 사용하여 폰트를 합성합니다.</li>
<li>이 혁신은 동적 폰트 생성을 위해 WASM과 RNN을 결합하는 잠재력을 보여주며, 이는 웹 및 애플리케이션 개발자들에게 중요할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41307815">반응</a></h3>
<ul>
<li>새로운 프로젝트 Handwriter.ttf는 경량 RNN(순환 신경망) 모델과 Harfbuzz WASM(WebAssembly) 셰이퍼를 사용하여 런타임에 손글씨 스타일의 글꼴을 합성하는 방법을 시연합니다.</li>
<li>이 프로젝트는 실험적이며 아직 제품에 통합되지 않았기 때문에 테스트를 위해 수정된 로컬 프로그램이나 Docker 이미지를 필요로 합니다.</li>
<li>이 프로젝트에서 WASM과 SIMD(단일 명령, 다중 데이터) 확장을 사용하는 것은 폰트 렌더링과 신경망 추론을 위한 고급 기술을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/08/20/eli-lilly-weight-loss-drug-cuts-risk-of-developing-diabetes-in-trial.html">엘리 릴리의 체중 감량 약물이 장기 시험에서 당뇨병 위험을 대폭 줄인다</a></h2>
<ul>
<li>장기 연구에 따르면, Eli Lilly의 체중 감량 약물인 tirzepatide는 당뇨병 전단계에 있는 비만 또는 과체중 성인의 제2형 당뇨병 발병 위험을 94% 감소시켰습니다.</li>
<li>시험은 3년 동안 지속적인 체중 감소를 보여주었으며, 최고 용량을 복용한 환자들은 평균 체중이 22.9% 감소했습니다.</li>
<li>이 연구는 비만과 당뇨병 관리에서 GLP-1(글루카곤 유사 펩타이드-1) 약물의 잠재력을 강조하며, 이에 따라 엘리 릴리는 동료 검토 저널에 제출하고 의학 회의에서 발표할 계획을 세우고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41311222">반응</a></h3>
<ul>
<li>엘리 릴리의 체중 감량 약물은 장기 시험에서 당뇨병 위험을 줄이고 체중 감량을 돕는 데 상당한 잠재력을 보여주었습니다.</li>
<li>사용자들은 식욕 감소와 체중 감소를 보고하지만, 일부는 여전히 단 음식을 갈망합니다; 우려 사항으로는 잠재적인 장기 부작용과 지속적인 사용의 필요성이 포함됩니다.</li>
<li>그 약물의 높은 비용은 장애물이지만, 비만 및 관련 건강 문제를 해결하는 데 있어 유망한 모습을 보이고 있으며, Ozempic과 같은 유사한 약물과 비교되고 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Zen, Firefox 엔진을 기반으로 한 Arc와 유사한 오픈 소스 브라우저" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Zen%2C%20Firefox%20%EC%97%94%EC%A7%84%EC%9D%84%20%EA%B8%B0%EB%B0%98%EC%9C%BC%EB%A1%9C%20%ED%95%9C%20Arc%EC%99%80%20%EC%9C%A0%EC%82%AC%ED%95%9C%20%EC%98%A4%ED%94%88%20%EC%86%8C%EC%8A%A4%20%EB%B8%8C%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EC%A0%80&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2021%EC%9D%BC%20%EC%88%98%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/20&#39;</h2>
<h1>2024-08-20</h1>
<h2><a href="https://github.com/wasi-master/13ft">13ft – 12ft.io와 유사하지만 자체 호스팅되는 사이트</a></h2>
<ul>
<li>&quot;13 Feet Ladder&quot;는 Medium 및 뉴욕 타임스와 같은 웹사이트에서 광고와 유료 벽을 우회하는 자체 호스팅 도구로, 12ft.io와 유사하지만 더 넓은 호환성을 제공합니다.</li>
<li>GoogleBot을 모방하여 전체 콘텐츠에 접근하며, Docker 또는 Python을 사용하여 설정할 수 있습니다. 두 가지 방법에 대한 자세한 지침이 제공됩니다.</li>
<li>이 도구는 사용자가 광고나 유료 장벽 없이 단일 기사를 접근할 수 있도록 하며, 콘텐츠 제작자를 지원하는 것이 여전히 권장된다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41294067">반응</a></h3>
<ul>
<li>13ft는 GitHub 사용자 wasi_master가 개발한 12ft.io의 자체 호스팅 대안으로, 개념 증명임에도 불구하고 예상치 못한 인기를 얻고 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 사용자 에이전트 헤더를 Googlebot으로 설정하는 것을 포함하며, 이는 그 효과성, IP 검증과 같은 잠재적 문제, 그리고 유료 벽을 우회하는 것에 대한 윤리적 고려 사항에 대한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
<li>사용자들은 브라우저 확장 프로그램이나 아카이브 서비스를 사용하는 등의 대안을 제안하며, 디지털 시대의 저널리즘 지원에 대한 지속적인 논쟁을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/">Sourcegraph가 중단되었습니다</a></h2>
<ul>
<li>Sourcegraph는 2024년 8월 19일에 오픈 소스 기원에서 벗어나 사기업으로 전환했습니다.</li>
<li>이 변경으로 인해 sourcegraph/sourcegraph 저장소가 비공개로 전환되었으며, 이는 엔지니어링 블로그의 참조에 영향을 미치고 공용 스냅샷 또는 개인 포크의 사용을 필요로 합니다.</li>
<li>참고 문헌의 무결성을 유지하기 위해 저자는 Go 프로그램을 만들어 풀 리퀘스트 데이터를 스크랩하고, 관련 커밋을 추출하며, bash 스크립트를 사용하여 링크를 업데이트하는 과정을 자동화했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41296481">반응</a></h3>
<ul>
<li>Sourcegraph는 제품 개발을 개선하기 위해 주요 내부 코드베이스를 비공개로 전환했습니다. 이는 복잡성, AI 도구 Cody의 남용, 오픈 소스와 엔터프라이즈 버전 간의 혼란을 이유로 들었습니다.</li>
<li>회사는 변화에도 불구하고 여전히 공개 코드 검색을 제공하고 일부 오픈 소스 프로젝트를 유지할 것입니다.</li>
<li>CEO는 코드베이스를 민영화한 것이 더 중요한 파트너십과 수익 기회를 가져왔다고 언급했지만, 사용자 반응은 엇갈리고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux">토스트는 나쁜 사용자 경험이다</a></h2>
<ul>
<li>토스트 알림은 종종 사용자의 주의에서 멀리 나타나 사용성 문제를 일으킵니다. 예를 들어, YouTube에서는 사용자가 중앙의 모달에 집중하고 있을 때 토스트 알림이 왼쪽 하단에 나타납니다.</li>
<li>제안된 해결책에는 모달 대신 버튼 아래에 재생 목록을 표시하고, 로딩 표시기를 사용하여 작업 완료를 암시함으로써 토스트의 필요성을 없애는 것이 포함됩니다.</li>
<li>지메일과 클립보드 작업의 예시를 보면, 이메일 목록에서 제거하거나 버튼 확인과 같은 다른 형태의 피드백이 성공을 효과적으로 전달할 수 있기 때문에 토스트 메시지가 중복될 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41298794">반응</a></h3>
<ul>
<li>논쟁은 토스트(작고 일시적인 알림)가 중복성과 사용자를 방해할 가능성 때문에 나쁜 사용자 경험(UX)인지 여부에 중점을 둡니다.</li>
<li>지지자들은 토스트가 즉시 보이지 않는 행동에 대해 필수적인 피드백을 제공하며, 실행 취소 옵션을 포함할 수 있어 사용성을 향상시킨다고 주장합니다.</li>
<li>비평가들은 토스트 메시지가 너무 빨리 사라지고 화면 확대기 사용자에게 접근할 수 없으며, 주의를 산만하게 한다는 문제를 지적하며, 맥락 내 피드백이나 메시지 로그와 같은 대안을 제안합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/">새벽 2시 멘탈 붕괴의 해부학</a></h2>
<ul>
<li>저자는 웹사이트 jumpcomedy.com에서 HTTP POST 호출이 예기치 않게 실패하는 생산 문제로 인해 심각한 스트레스 에피소드를 겪었습니다.</li>
<li>광범위한 디버깅과 커뮤니티 아웃리치에도 불구하고, 작성자가 PostHog API 키를 식별하고 제거하여 문제를 해결할 때까지 문제가 지속되었습니다.</li>
<li>이 사건은 기술적 실패의 감정적 대가와 초기 단서가 오해를 불러일으킬 때에도 철저한 디버깅의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41300368">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 개발자가 PostHog 라이브러리의 버그로 인해 웹사이트 기능에 영향을 미쳐 밤늦게 정신적 붕괴를 겪었습니다.</li>
<li>그 사건은 위기 상황에서 침착하고 체계적으로 행동하는 것, 적절한 모니터링, 그리고 의존성 관리를 중요시해야 함을 강조합니다.</li>
<li>이 논의는 또한 고압 상황을 처리하는 심리적 측면과 기술 직무에서 더 나은 지원 시스템의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://netboot.xyz/">Netboot.xyz: 당신이 좋아하는 운영 체제를 한 곳에서</a></h2>
<ul>
<li>Netboot.xyz는 가벼운 도구를 사용하여 다양한 운영 체제로 빠르게 부팅할 수 있게 하여 반복적인 다운로드와 미디어 재작성 없이 평가, 설치 및 복구를 용이하게 합니다.</li>
<li>iPXE 프로젝트에 의해 구동되며, PXE(Preboot Execution Environment)를 활용하여 프로비저닝, 복구 또는 라이브 부트 환경을 로드할 수 있어 시스템 관리자에게 유용한 도구입니다.</li>
<li>이 도구는 시스템 관리자에게 특히 필수적이며, 여러 운영 체제를 효율적으로 관리하고 문제를 해결하는 과정을 간소화합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293850">반응</a></h3>
<ul>
<li>Netboot.xyz는 사용자가 단일 이미지에서 여러 인기 있는 운영 체제의 설치 프로그램을 대화형으로 다운로드하고 부팅할 수 있도록 하는 사전 구성된 iPXE 빌드입니다.</li>
<li>iPXE는 HTTP(S) 및 DNS와 같은 추가 프로토콜을 지원하는 PXE(Preboot Execution Environment)의 오픈 소스 구현체로, EFI 이미지나 리눅스 커널로 체인로드할 수 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 단일 이미지에서 다양한 OS 설치 프로그램을 부팅할 수 있는 편리함 덕분에 시스템 관리자와 기술 애호가들 사이에서 관심을 끌고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html">미니트맨 III 핵미사일의 유도 시스템과 컴퓨터</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff의 블로그 게시물은 1962년부터 사용된 미니트맨 III 핵 미사일의 유도 시스템을 조사하며, 정확한 타겟팅을 위해 자이로 안정화 플랫폼을 포함하고 있습니다.</li>
<li>1970년에 원래 510,000달러의 비용이 들었던 유도 시스템은 자이로스코프, 가속도계, 유도 세트 컨트롤러, 증폭기 및 궤적 조정을 위한 컴퓨터를 포함합니다.</li>
<li>이 게시물은 미니트맨 미사일의 D-17B 및 D-37 컴퓨터가 트랜지스터화된 기술에서 집적 회로 기술로 진화한 과정을 논의하고, 핵 억제력에서 미사일의 역할과 IC 산업에 미친 영향을 반영합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293767">반응</a></h3>
<ul>
<li>미니트맨 III 핵 미사일의 유도 시스템과 컴퓨터는 몬태나 주의 맘스트롬 공군 기지에서 유지 관리되며, 지역 주민들은 지하의 가압 케이블을 방해하지 않도록 권고받고 있습니다.</li>
<li>미사일의 유도 시스템은 물리적 회전에서 자이로컴퍼스와 자동 콜리메이터를 사용한 정밀 타격으로 발전하여, 발사 콘솔을 통해 여러 목표를 저장하고 선택할 수 있게 되었습니다.</li>
<li>정기적인 시험은 미사일의 신뢰성을 보장하지만, 포괄적 핵실험 금지 조약으로 인해 1996년 이후로 탄두는 시험되지 않았습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug">1953년 미국 해군 기계식 컴퓨터 훈련 영화 [비디오]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41299211">반응</a></h3>
<ul>
<li>1953년 미 해군의 기계식 컴퓨터에 관한 훈련 영화가 다시 주목받으며 기술 애호가와 역사가들의 관심을 끌고 있다.</li>
<li>이 영화는 해군 화력 통제를 위해 사용된 초기 기계식 컴퓨팅 시스템을 보여주며, 디지털 이전 기술의 독창성을 강조합니다.</li>
<li>논의는 이러한 기계식 컴퓨터의 역사적 중요성과 실용적 응용, 예를 들어 제2차 세계 대전과 걸프 전쟁에서의 사용 및 현대 컴퓨팅에 미친 영향을 드러냅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ankane/transformers-ruby">루비용 트랜스포머</a></h2>
<ul>
<li>Transformers.rb는 최첨단 트랜스포머 모델을 루비 프로그래밍 언어에 도입하여, 루비 개발자들이 고급 자연어 처리(NLP)를 사용할 수 있도록 합니다.</li>
<li>이 라이브러리는 문장 변환기, 개체명 인식, 감정 분석, 질문 응답, 이미지 분류를 포함한 다양한 모델과 파이프라인을 지원하며, 인기 있는 Transformers Python API와 일치합니다.</li>
<li>이 릴리스는 루비 개발자들이 파이썬으로 전환하지 않고도 강력한 트랜스포머 모델을 활용할 수 있게 함으로써 생산성을 높이고 루비 생태계를 확장할 수 있게 해주기 때문에 중요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41299148">반응</a></h3>
<ul>
<li>Ankane의 Ruby용 Onnx 런타임은 GitHub에서 206점을 얻으며 잘 받아들여졌으며, 공식 JavaScript 저장소에 비해 사용이 용이하다는 찬사를 받고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 Ankane의 루비 커뮤니티에 대한 기여를 높이 평가하며, 파이썬과 자바스크립트에 비해 루비에서는 유사한 도구가 부족하다는 점을 강조합니다.</li>
<li>Ankane는 또한 pgvector, neighbor, pretender, ahoy, blazer, field_test와 같은 다른 유용한 Ruby 도구를 만들어 AI 및 웹 애플리케이션을 위한 Ruby의 생산성과 접근성을 향상시키는 것으로도 알려져 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pragtical.dev/">Pragtical: 실용적이고 실무적인 코드 편집기</a></h2>
<ul>
<li>Pragtical은 30MB의 RAM과 5MB의 디스크 공간만을 사용하는 경량 텍스트 편집기로, 다양한 장치에서 원활한 성능을 보장합니다.</li>
<li>강력한 구문 강조, 다중 커서, 명령 팔레트와 같은 기능을 제공하며, Lua와 C API를 통해 하이퍼 확장 가능하고 플러그인으로 추가 기능을 사용할 수 있습니다.</li>
<li>Pragtical은 Windows, Linux, macOS에서 실행되는 크로스 플랫폼 소프트웨어로, MIT 라이선스 하에 무료로 제공되는 오픈 소스이며 데이터 수집이 없습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41297609">반응</a></h3>
<ul>
<li>Pragtical은 새로운 코드 편집기로, 확장 프로그램이 로드되지 않은 상태에서 30MB의 RAM만을 사용한다고 주장하는 가벼운 편집기입니다.</li>
<li>이 논의는 소프트웨어 개발에서 반복적으로 발생하는 문제를 강조합니다: 도구와 편집기는 처음에는 가볍게 시작하지만 추가된 기능과 확장으로 인해 시간이 지남에 따라 비대해집니다.</li>
<li>이 게시물은 Pragtical을 위한 Lua 확장 작성의 용이성에 대해서도 언급하며, 확장 API가 더 복잡하고 일관성이 없는 VSCode와 같은 다른 편집기와 비교하여 긍정적으로 평가합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://digipres.club/@foone/112990331505043510">나는 전자 폐기물에서 형편없는 NUC를 주웠는데, 거기에는 AI 회사의 라벨이 붙어 있었다.</a></h2>
<ul>
<li>Digipres.club은 Mastodon을 기반으로 하는 분산형 소셜 네트워크로, 프로필 디렉토리, 개인정보 보호 정책, 오픈 소스 코드와 같은 기능을 제공합니다.</li>
<li>사용자는 프로필이나 해시태그와 상호작용하고, 게시물을 즐겨찾기, 공유, 답글을 달아 소셜 참여를 강화할 수 있습니다.</li>
<li>플랫폼은 현재 v4.2.10+hometown-1.1.1 버전에서 실행 중이며, 이는 최근 업데이트와 활발한 개발을 나타냅니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41298430">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 사용자가 AI 회사에서 원래 사용하던 NUC(차세대 컴퓨팅 장치)를 전자 폐기물에서 획득하여 기술 설정 및 암호화 방법에 대한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
<li>대화에는 미국 의료 시스템에 대한 토론, 적절한 데이터 폐기의 중요성, 그리고 비밀 관리의 어려움이 포함되었습니다.</li>
<li>사용자들은 하드웨어를 위해 덤스터 다이빙을 한 경험을 공유하며, 관련된 위험과 법적 문제를 논의하고, 전체 디스크 암호화의 필요성을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/">트랜스포머 모델을 이용한 음악 추천 시스템</a></h2>
<ul>
<li>구글 리서치는 사용자 행동을 문맥에서 더 잘 이해하기 위해 트랜스포머 모델을 사용한 음악 추천 시스템을 도입했습니다.</li>
<li>이 시스템은 사용자가 운동 중에 빠른 템포의 노래를 선호하는 것과 같은 행동에 적응하여 추천 정확도를 향상시키고, 이를 통해 건너뛰기 비율을 줄이고 청취 시간을 늘리는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 접근법은 트랜스포머와 랭킹 모델을 결합하여 추천의 관련성을 높이고 사용자 만족도를 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293901">반응</a></h3>
<ul>
<li>트랜스포머 모델을 사용하는 음악 추천 시스템이 research.google에서 논의되고 있으며, Apple Music과 Spotify와 같은 현재 시스템에 대한 사용자 불만이 강조되고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 YouTube의 추천 탭과 유사한 더 탐색적인 접근 방식을 선호하며, 벡터 임베딩을 사용하지만 한계가 있는 cosine.club 및 everynoise.com과 같은 대체 플랫폼을 언급합니다.</li>
<li>리스트 생성 모델에 의존하기보다는 편견에 도전하고 진정으로 새로운 음악을 소개하는 사용자 주도 시스템에 대한 요구가 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://phrack.org/issues/71/1.html">Phrack 71</a></h2>
<ul>
<li>프랙 매거진은 2024년 8월 19일에 71번째 호를 발행했으며, 고급 해킹 기술과 사이버 보안 주제에 관한 다양한 기사를 다루고 있습니다.</li>
<li>주요 기사에는 MPEG-CENC 취약성에 대한 논의, 함수형 프로그래밍을 통한 CET 및 BTI 우회, 그리고 리눅스 시스템에 대한 새로운 익스플로잇 전략이 포함됩니다.</li>
<li>이 잡지는 2025년에 40주년을 맞이하여 72번째 호를 위한 논문을 해커 커뮤니티로부터 초청합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41296949">반응</a></h3>
<ul>
<li>오랜 역사를 자랑하는 해커 잡지 Phrack이 71번째 호를 발행하며 수십 년 동안 유지해온 본래의 정신을 이어가고 있다.</li>
<li>독자들은 잡지가 그들의 젊은 시절에 미친 영향과 초기 인터넷 문화에서의 역할을 회상합니다.</li>
<li>토론은 해커 정신의 중요성과 오늘날 진정한, 검열되지 않은 인터넷 콘텐츠에 접근하는 데 따른 어려움을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/">렌티큘러 시계</a></h2>
<ul>
<li>물리학자이자 전자기기 애호가인 모시버스는 엽서에서 볼 수 있는 렌티큘러 애니메이션에서 영감을 받아, 교차된 사진과 원통형 렌즈를 사용하여 시간을 표시하는 렌티큘러 시계를 만들었습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 서보 모터, PWM 드라이버 보드, ESP8266 마이크로컨트롤러, 3D 프린터를 포함한 다양한 구성 요소를 포함하며, 보정, 인쇄 및 조립에 대한 자세한 단계가 포함되어 있습니다.</li>
<li>렌티큘러 시계는 혁신적인 접근과 성공적인 실행을 강조하며 무지개의 색깔 대회에서 2등상을 수상했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41293929">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 사용자가 Instructables에 렌티큘러 시계를 만드는 프로젝트를 공유하여 기술 애호가들 사이에서 관심과 논의를 불러일으켰습니다.</li>
<li>렌티큘러 기술은 다른 각도에서 볼 때 이미지가 변하거나 움직이는 효과를 만들어내는 기술로, 시계와 예술을 포함한 다양한 창의적 응용 분야에서 탐구되고 있습니다.</li>
<li>논의에는 렌즈를 손으로 맞추는 것, 다양한 디스플레이 기술을 사용하는 것, 시야각 문제를 해결하는 것과 같은 기술적 과제와 해결책이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html">50년 동안 이 지역에서 목격되지 않은 &#39;희귀종&#39;, 애리조나 트레일 카메라에 포착</a></h2>
<ul>
<li>피닉스 동물원의 연구원 킨리 라간은 애리조나 아타스코사 고지대에서 트레일 카메라를 통해 오셀롯을 발견했으며, 이는 이 지역에서 최소 50년 만에 처음으로 목격된 것이다.</li>
<li>이 발견은 지역 야생동물을 더 잘 이해하기 위해 4월에 50대의 카메라를 설치한 아타스코사 복합 야생동물 연구의 일환이었습니다.</li>
<li>아리조나주에서 이전에 본 적 없는 새로운 개체로 확인된 오셀롯은 이 종이 아리조나에서 심각하게 멸종 위기에 처해 있음을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41294202">반응</a></h3>
<ul>
<li>애리조나에서 50년 동안 보이지 않았던 희귀 오셀롯이 트레일 카메라에 포착되어 야생 동물의 회복력에 대한 큰 관심과 찬사를 불러일으켰습니다.</li>
<li>기사에 동영상이 없어서 사용자들이 유튜브에서 영상을 찾게 되었고, 이는 현대 저널리즘이 포괄적인 미디어를 제공하는 데 있어 겪는 어려움을 부각시켰다.</li>
<li>논의에는 그러한 목격의 희귀성, 야생 동물의 생존 기술, 그리고 빅풋과 같은 신화적 생물에 대한 추측까지 포함되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html">진정으로 컴퓨터 과학을 가르치는 것의 잔혹함에 대하여 (1988)</a></h2>
<ul>
<li>에츠허르 W. 다이크스트라의 강연은 컴퓨터를 급진적인 신기술로 보는 것이 과거의 개념에 의존하기보다는 새로운 접근 방식을 요구한다는 점에서 과학적 및 교육적 영향을 논의합니다.</li>
<li>다익스트라는 컴퓨터의 급진적인 본질을 인식하지 못하는 것이 소프트웨어 공학과 교육과 같은 분야에서 오해를 불러일으킨다고 주장하며, 프로그래밍을 정식 수학적 학문으로 가르쳐야 한다고 주장한다.</li>
<li>그는 대학이 지적 침체를 방지하고 학생들이 미래의 도전에 더 잘 대비할 수 있도록 급진적인 새로움을 가르치는 것을 받아들여야 한다고 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41295433">반응</a></h3>
<ul>
<li>다익스트라의 1988년 논문은 컴퓨터가 단순한 문제를 해결하지만 더 어려운 문제를 만들어내기 때문에 비즈니스 커뮤니티가 이러한 복잡성에 대비하지 못하고 있다고 주장합니다.</li>
<li>그는 컴퓨팅에서 형식적 방법을 옹호하며, 그 실용성과 소프트웨어 복잡성의 도전에 대한 논쟁을 불러일으킨다.</li>
<li>논의는 형식적 증명의 가치, 이론적 프로그래밍 접근법과 실용적 프로그래밍 접근법의 차이, 그리고 교육 방법이 프로그래밍 기술에 미치는 영향에 대해 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="13ft – 12ft.io와 유사하지만 자체 호스팅되는 사이트" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=13ft%20%E2%80%93%2012ft.io%EC%99%80%20%EC%9C%A0%EC%82%AC%ED%95%98%EC%A7%80%EB%A7%8C%20%EC%9E%90%EC%B2%B4%20%ED%98%B8%EC%8A%A4%ED%8C%85%EB%90%98%EB%8A%94%20%EC%82%AC%EC%9D%B4%ED%8A%B8&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2020%EC%9D%BC%20%ED%99%94%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/19&#39;</h2>
<h1>2024-08-19</h1>
<h2><a href="https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/">마르코프 연쇄는 대형 언어 모델보다 더 재미있다</a></h2>
<ul>
<li>마르코프 연쇄는 고급 벡터 수학을 사용하는 복잡한 대형 언어 모델(LLM)과 달리, 문맥을 기반으로 다음 단어를 예측하는 단순한 통계 모델입니다.</li>
<li>LLM은 정확하지만 종종 예측 가능하고 밋밋한 콘텐츠를 생성하여 놀라움과 독창성에 의존하는 유머에는 덜 효과적입니다.</li>
<li>논의는 진정으로 유머러스한 콘텐츠를 생성하기 위해 새로운 유형의 언어 모델이 필요할 수 있음을 시사하며, 이는 현재 LLM의 한계를 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41286203">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 논의는 마르코프 연쇄와 현대의 대형 언어 모델(LLM) 간의 유머러스한 차이점을 강조하며, 마르코프 연쇄가 LLM의 보다 현실적인 출력에 비해 더 터무니없고 재미있는 콘텐츠를 생성한다는 점을 다룹니다.</li>
<li>사용자들은 마르코프 체인을 사용하여 재미있는 가짜 콘텐츠를 만든 개인 경험과 프로젝트를 공유했으며, 가짜 AWS 블로그 게시물과 게임 패치 노트와 같은 콘텐츠는 예측 불가능성으로 인해 좋은 반응을 얻었습니다.</li>
<li>이 게시물은 Claude 3.5라는 LLM이 생성한 일련의 농담을 포함하고 있으며, 마르코프 체인과 LLM 간의 유머 스타일의 대조를 보여줍니다. 전자는 더 황당하고 후자는 더 구조적이며 덜 놀랍습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthewball.co/all/roblox2024">로블록스는 세계에서 가장 큰 게임이지만 수익성이 없다</a></h2>
<ul>
<li>로블록스는 세계 최대의 게임으로, 일일 사용자 수가 8천만 명을 넘고 월간 사용자 수가 3억 8천만 명에 달하지만, 성장에도 불구하고 여전히 수익을 내지 못하고 있습니다.</li>
<li>높은 비용에는 앱 스토어 수수료(23%), 개발자 지급(26%), 인프라 및 안전(28%), 그리고 연구 개발(44%)이 포함되어 있으며, 이는 재정적 어려움에 기여하고 있습니다.</li>
<li>수익성을 달성하기 위해 Roblox는 앱 스토어 수수료를 줄이고, 사용자 지출을 늘리며, 광고 사업을 확장하고, 메시징 및 음성 통화와 같은 새로운 기능을 도입할 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287099">반응</a></h3>
<ul>
<li>로블록스는 세계에서 가장 큰 게임임에도 불구하고 여전히 수익을 내지 못하고 있어, 그들의 재정 전략과 시장 위치에 대한 의문을 제기하고 있습니다.</li>
<li>부모들의 우려 사항에는 게임의 페이 투 윈 모델, 과도한 광고, 그리고 유해한 성인의 존재가 포함되며, 이는 온라인 게임 환경을 관리하는 데 있어 도전 과제를 부각시킵니다.</li>
<li>논의는 다른 게임을 구매하거나 더 건강한 게임 습관을 장려하는 등 어린이를 위한 대안을 제안하며, 이는 온라인 게임 산업의 더 넓은 문제를 반영합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit">구글이 500만 달러 이상을 훔친 사기 앱을 제거하는 데 세 달이 걸렸다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41286045">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글은 사용자들로부터 500만 달러 이상을 훔친 사기 앱을 플레이 스토어에서 제거하는 데 세 달이 걸렸다.</li>
<li>한 여성이 구글을 상대로 소송을 제기했으며, 그녀는 해당 플랫폼이 이러한 사기를 방지할 것이라고 믿었으나 몇 달 동안 앱을 사용한 후 500만 달러를 잃었다고 주장하고 있다.</li>
<li>이 사건은 앱 스토어 심사 과정과 기술 플랫폼과 사용자 간의 책임 균형에 대한 우려를 제기합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/janbjorge/PgQueuer">PgQueuer – PostgreSQL을 작업 대기열로 변환</a></h2>
<ul>
<li>PgQueuer는 PostgreSQL과 함께 작동하도록 설계된 미니멀리스트 고성능 Python 작업 대기열 라이브러리입니다.</li>
<li>이는 효율적인 작업 대기열 관리를 위해 PostgreSQL의 LISTEN/NOTIFY 기능을 활용합니다.</li>
<li>이것은 Python 애플리케이션에서 작업 큐잉을 위한 가볍고 효과적인 솔루션을 찾는 개발자들에게 주목할 만한 도구가 됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284703">반응</a></h3>
<ul>
<li>PgQueuer는 효율적인 작업 관리를 위해 PostgreSQL의 LISTEN/NOTIFY를 활용하는 고성능 작업 대기열 라이브러리입니다.</li>
<li>이는 SELECT FOR UPDATE SKIP LOCKED를 사용하여 작업 처리를 보장하고 충돌 시 메시지 손실을 방지하여 견고하고 신뢰할 수 있게 만듭니다.</li>
<li>사용자들은 PgQueuer를 Celery, Graphile Worker, Redis 기반 큐와 같은 다른 시스템과 비교하면서 그 단순함과 효율성을 언급하지만, 일부는 더 높은 처리량을 위해 전용 솔루션을 선호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead">마이크 매직은 죽었다</a></h2>
<ul>
<li>마이크 매기, IT 저널리즘의 저명한 인물이며 The Register와 The Inquirer의 창립자인 그는 74세의 나이로 별세했다.</li>
<li>매기의 경력 하이라이트에는 1994년에 The Register를 공동 설립한 것과 이후 The Inquirer를 설립하여 최소한의 투자로 수익을 창출한 것이 포함됩니다.</li>
<li>기술 저널리즘을 넘어서, 매기는 &#39;샴발라 기사단의 비밀 마법 주문&#39;을 창립하고 탄트라 텍스트를 번역하는 등 다양한 관심사를 가지고 있었다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41285851">반응</a></h3>
<ul>
<li>마이크 매직, The Register와 The Inquirer의 창립자가 별세하여 기술 저널리즘에 큰 유산을 남겼습니다.</li>
<li>독특한 스타일과 기여로 유명한 Mageek의 경력에는 기억에 남는 일화와 작가들을 멘토링하며 기술 뉴스 분야를 형성한 내용이 포함되어 있습니다.</li>
<li>논란에도 불구하고, Mageek의 기술 산업에 대한 영향은 많은 기술 커뮤니티에서 애정 어린 기억으로 남아 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html">초당 2GB 이상의 속도로 프로토콜 버퍼 파싱하기: C 언어에서 꼬리 호출을 사랑하게 된 방법 (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Clang 컴파일러의 새로운 기능인 <code>[[clang::musttail]]</code> 또는 <code>__attribute__((musttail))</code> 속성을 사용하면 C, C++, Objective-C에서 꼬리 호출을 보장하여 성능을 크게 향상시킵니다.</li>
<li>프로토콜 버퍼 파싱에 꼬리 호출 최적화를 적용하여 초당 2GB 이상의 속도를 달성했으며, 이는 이전 기록의 두 배 이상입니다.</li>
<li>주요 제한 사항은 <code>musttail</code>이 비표준 확장이기 때문에 이식성입니다. 그러나 매크로 및 기타 속성을 통해 이를 해결하기 위한 노력이 진행 중입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41289114">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 C 언어에서 꼬리 호출을 사용하여 프로토콜 버퍼 데이터를 고속으로 파싱하는 방법에 대해 논의하며, 속도가 2GB/s를 초과할 수 있음을 설명합니다.</li>
<li>새로운 C 표준에 대한 제안인 &#39;return goto (expression);&#39;는 지역 객체의 생명 주기를 종료하여 광범위한 탈출 분석을 피함으로써 꼬리 호출 구현을 단순화하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 논의는 C, Rust, WebAssembly(WASM)를 포함한 다양한 프로그래밍 언어와 아키텍처에서 꼬리 호출 최적화(TCO)의 도전 과제와 이점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/">NASA는 Starliner 추진 문제의 위험을 정량화할 수 없음을 인정합니다</a></h2>
<ul>
<li>NASA는 보잉의 스타라이너 추진 문제와 관련된 위험을 정량화할 수 없어 우주비행사 부치 윌모어와 수니 윌리엄스를 지구로 귀환시킬지 아니면 국제우주정거장에서의 체류를 연장할지에 대한 결정을 연기하고 있습니다.</li>
<li>추진기와 헬륨 누출 문제를 겪고 있는 스타라이너는 중요한 ISS 도킹 지점을 차지하고 있으며, 9월 24일 스페이스X의 다음 드래곤 임무 전에 그 자리를 비워야 합니다.</li>
<li>일부 추진기가 회복되었음에도 불구하고, NASA는 중요한 탈궤도 연소 및 재진입에 대한 신뢰성에 대해 여전히 우려하고 있으며, 8월 말까지 결정을 내려야 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41285046">반응</a></h3>
<ul>
<li>NASA는 보잉의 스타라이너 추진 문제와 관련된 위험을 정량화할 수 없음을 인정하며, 우주 임무에서 여러 신뢰할 수 있는 공급자의 필요성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>우주비행사 귀환에 스타라이너를 계속 사용할지 아니면 스페이스X의 드래곤에만 의존할지에 대한 논쟁이 계속되고 있으며, 단일 공급업체에 의존하는 위험성을 강조하고 있다.</li>
<li>이 상황은 우주 임무의 성공과 안전을 보장하기 위해 다양한 신뢰할 수 있는 옵션을 갖추는 것이 중요함을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/">구름 속의 거대하고 규제되지 않은 발전소들</a></h2>
<ul>
<li>네덜란드 해커가 400만 개의 태양광 패널 설치를 제어함으로써 취약점을 드러내어 EU의 에너지 인프라에 대한 위험을 밝혀냈다.</li>
<li>유럽 외부의 회사들에 의해 종종 이루어지는 태양광 패널의 중앙 집중식 관리는 동시다발적인 셧다운의 위험을 초래하여 유럽 전력망의 붕괴를 초래할 수 있습니다.</li>
<li>EU의 NIS2 지침과 사이버 복원력 법안은 보안을 향상시킬 수 있지만, 태양광 패널 관리자를 에너지 회사로 취급하기 위한 명확한 규정이 필요하며, 이를 통해 대형 전력 공급업체와 동일하게 규제될 수 있도록 해야 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41292018">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사는 클라우드 서비스를 통한 태양광 패널, 인버터 및 기타 재생 에너지 원의 중앙 집중식 관리와 관련된 보안 위험을 강조하며, 이로 인해 사이버 공격에 취약해질 수 있음을 지적하고 있습니다.</li>
<li>네덜란드에서 태양광 패널은 25개의 중형 원자력 발전소에 해당하는 전력을 생성하지만, 실제 연간 에너지 출력은 평균 원자력 발전소의 약 1.5배에 가깝습니다.</li>
<li>논쟁은 시스템이 생산할 수 있는 최대 출력인 명판 용량을 사용할지 실제 출력을 사용할지를 중심으로 이루어지며, 그리드를 보호하기 위한 더 나은 규제와 보안 관행의 필요성을 강조하고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper">FindMy Flipper – AirTag 및 SmartTag 에뮬레이터</a></h2>
<ul>
<li>FindMy Flipper 앱은 FlipperZero의 블루투스 기능을 향상시켜 Apple AirTag, Samsung SmartTag, 및 Tile Tracker를 에뮬레이트할 수 있게 합니다.</li>
<li>주요 기능으로는 태그 에뮬레이션, 비콘 방송 간격 및 전송 전력의 맞춤 설정, 배터리 사용을 최소화하기 위한 효율적인 백그라운드 작동이 포함됩니다.</li>
<li>이 앱은 기존 태그의 복제, Apple의 FindMy 네트워크를 위한 OpenHaystack 키 쌍 생성, FlipperZero 추적을 가능하게 하며, 자세한 설치 및 구성 지침을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287031">반응</a></h3>
<ul>
<li>FindMy Flipper는 GitHub에서 제공되는 AirTag 및 SmartTag 에뮬레이터 프로젝트로, 기술 커뮤니티의 큰 관심을 받고 있습니다.</li>
<li>특히 계정 차단을 초래할 수 있는 보안이 취약한 iCloud 인증 라이브러리와 관련하여 종속성 중 하나의 보안에 대한 우려가 제기되었습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 여러 태그를 순환함으로써 애플의 스토킹 방지 기능을 우회할 가능성이 있어 보안 애호가와 프라이버시 옹호자 모두에게 관심을 끌고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html">인터넷에 있는 모든 PDF 분류하기</a></h2>
<ul>
<li>한 연구자가 기계 학습(ML)과 딥 러닝 모델을 결합하여 8.4백만 개의 PDF로 구성된 8TB 용량의 SafeDocs 데이터셋 전체를 분류했습니다.</li>
<li>최고 성능을 보인 모델인 XGBoost 임베딩은 하이퍼파라미터 튜닝 후 85.26%의 정확도를 달성하여 전통적인 머신러닝과 딥러닝 기법을 결합한 효과를 입증했습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 대규모 텍스트 분류의 가능성을 강조하며, 추가 탐색을 위해 모든 데이터셋과 코드를 Huggingface와 Kaggle에 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41290409">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 제목이 오해를 불러일으킬 수 있는 것과 달리, 인터넷상의 모든 PDF가 아닌 500,000개의 PDF 분류에 대해 논의하고 있습니다.</li>
<li>저자와 댓글 작성자들은 PDF에서 데이터를 분류하고 추출하기 위해 대형 언어 모델(LLM) 임베딩 및 기타 기술의 사용을 탐구합니다.</li>
<li>대화는 대용량 데이터셋을 처리하는 데 있어 도전과 잠재력을 강조하며, 일부 사용자는 8TB의 PDF가 상당하지만 온라인에서 이용 가능한 가장 큰 컬렉션은 아니라고 언급하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1">뇌는 렘 수면 중에 행동과 그 결과를 시뮬레이션합니다</a></h2>
<ul>
<li>새로운 사전 인쇄 연구에 따르면, REM 수면 중에 뇌는 실행되지 않지만 실행된 것처럼 효과를 가지는 운동 명령을 발행하여 행동과 그 결과를 시뮬레이션한다고 합니다.</li>
<li>연구는 이러한 운동 명령을 내리는 쥐의 상구의 역할을 강조하며, 이는 뇌가 수면 중에 내부 모델을 사용하여 세상과의 상호작용을 시뮬레이션함을 나타냅니다.</li>
<li>이 연구는 REM 수면 중 뇌의 활동과 뇌가 꿈을 통해 현실 세계의 상호작용을 처리하고 시뮬레이션하는 방법에 대한 통찰력을 제공하기 때문에 중요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284873">반응</a></h3>
<ul>
<li>REM 수면은 뇌가 행동과 그 결과를 시뮬레이션하여 개인이 실제 상황에 대비할 수 있도록 준비시키는 것을 포함합니다.</li>
<li>사용자들은 꿈이 극한 상황에 대한 훈련 시뮬레이터 역할을 하고 복잡한 문제를 해결하는 데 도움이 될 수 있다고 논의하며, 일부는 꿈의 외부 제어 가능성을 제안합니다.</li>
<li>대화는 외상 기억을 처리하고, 의사 결정을 개선하며, 학습과 기억을 공고히 하는 데 있어 수면의 역할을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE">에릭 슈미트가 스탠포드 인터뷰를 삭제했다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287014">반응</a></h3>
<ul>
<li>에릭 슈미트의 삭제된 스탠포드 인터뷰는 해커 뉴스에서 논쟁을 불러일으켰으며, 특히 구글의 일과 삶의 균형에 대한 그의 비판과 그것이 경쟁력에 미치는 영향에 대한 논의가 중심이 되고 있다.</li>
<li>슈미트의 논란이 된 IP 도용 및 사무실 근무의 필요성에 대한 발언은 원격 근무가 생산성과 구글의 문화에 미치는 영향에 대한 논의를 촉발시켰다.</li>
<li>삭제되었음에도 불구하고, 인터뷰 녹취록은 GitHub에서 접근 가능하며 자주 재업로드되고 있어 대중의 강한 관심을 나타내고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching">프롬프트 캐싱</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic은 반복적인 작업의 처리 시간과 비용을 줄이기 위해 프롬프트에서 특정 접두사부터 다시 시작하여 API 사용을 최적화하는 새로운 기능인 프롬프트 캐싱(베타)을 도입했습니다.</li>
<li>프롬프트 캐싱은 많은 예시, 큰 문맥, 반복적인 작업, 긴 대화가 있는 프롬프트에 특히 유용하며, 캐시 수명은 5분입니다.</li>
<li>지원되는 모델에는 Claude 3.5 Sonnet과 Claude 3.0 Haiku가 포함되며, 캐시 쓰기 토큰은 기본 입력 토큰보다 25% 더 비싸고 캐시 읽기 토큰은 90% 더 저렴합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284639">반응</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic은 비용과 지연 시간을 줄이기 위해 시스템 프롬프트, 도구 및 사용자 메시지를 캐싱할 수 있는 Claude AI의 새로운 기능인 프롬프트 캐싱을 도입했습니다.</li>
<li>이 기능은 빈번하고 반복적인 쿼리가 많은 애플리케이션에 특히 유용하며, 비용을 최대 90%까지 크게 절감하고 응답 시간을 개선할 수 있습니다.</li>
<li>이 개발은 짧은 시간 내에 여러 요청 간의 맥락을 유지함으로써 클라이언트 대면 애플리케이션과 AI 모델과의 지속적인 대화의 효율성을 향상시킬 잠재력으로 주목할 만합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/">유명한 컴퓨터 카페 아카이브</a></h2>
<ul>
<li>1980년대 라디오 쇼 &#39;The Famous Computer Cafe&#39;의 인터뷰 모음이 발견되어 디지털화된 후 인터넷 아카이브에 업로드되었습니다.</li>
<li>1983년부터 1986년까지 방영된 이 프로그램은 티모시 리어리, 더글러스 애덤스, 빌 게이츠와 같은 저명한 기술 인사들이 출연하여 컴퓨터 산업 뉴스와 제품 리뷰를 다루었습니다.</li>
<li>아카이비스트 케이 사베츠는 테이프를 복구하고 디지털화 작업을 위한 GoFundMe를 시작했으며 에피소드를 업로드했습니다. 그러나 레이 브래드버리와 진 로덴베리와의 인터뷰를 포함한 일부 인터뷰는 여전히 분실된 상태입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41287425">반응</a></h3>
<ul>
<li>인터넷 아카이브는 1980년대의 유명한 기술 라디오 쇼인 &#39;The Famous Computer Cafe&#39;의 에피소드를 제공하고 있으며, 빌 게이츠와 더글러스 애덤스와 같은 저명한 인물들과의 인터뷰를 포함하고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 이러한 에피소드를 RSS 피드를 통해 접근할 수 있으며, 이를 팟캐스트 앱에 가져와 AI와 컴퓨터 그래픽과 같은 주제에 대한 역사적 토론을 들을 수 있습니다.</li>
<li>아카이브에는 청취자들에게 향수를 불러일으키는 다양한 재생 옵션이 포함되어 있으며, Winamp 클론 플레이어도 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx">애플이 브라질에서 VPN 검열 명령을 시행할 수도 있다</a></h2>
<ul>
<li>브라질의 사용자들이 iOS 앱 스토어에서 Proton VPN을 다운로드하는 데 어려움을 겪고 있으며, 이는 앱 스토어 자체의 문제나 Apple의 검열 가능성 때문일 수 있습니다.</li>
<li>임시 해결책으로, Proton은 Testflight를 통해 iOS 베타 버전을 사용하거나 수동 WireGuard 구성을 설정하여 VPN 서버에 접속할 것을 제안합니다.</li>
<li>이 문제는 브라질의 iOS 플랫폼에만 국한되며, Proton VPN 및 기타 Proton 앱은 다른 플랫폼에서는 여전히 사용 가능하고 영향을 받지 않습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41284549">반응</a></h3>
<ul>
<li>애플은 중국과 러시아에서의 조치와 유사하게 잠재적인 법적 요구 사항으로 인해 브라질에서 특정 VPN 앱을 차단할 수 있습니다.</li>
<li>이 상황은 애플 사용자들이 앱 스토어에서만 앱을 설치할 수 있는 반면, 안드로이드 사용자들은 앱을 사이드로드할 수 있다는 점에서 대안이 부족하다는 우려를 불러일으킵니다.</li>
<li>비평가들은 이러한 제한이 사용자 자유와 보안을 제한하여, 특히 정치적으로 민감한 지역에서 검열과 통제의 더 큰 문제로 이어질 수 있다고 주장합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="마르코프 연쇄는 대형 언어 모델보다 더 재미있다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EB%A7%88%EB%A5%B4%EC%BD%94%ED%94%84%20%EC%97%B0%EC%87%84%EB%8A%94%20%EB%8C%80%ED%98%95%20%EC%96%B8%EC%96%B4%20%EB%AA%A8%EB%8D%B8%EB%B3%B4%EB%8B%A4%20%EB%8D%94%20%EC%9E%AC%EB%AF%B8%EC%9E%88%EB%8B%A4&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2019%EC%9D%BC%20%EC%9B%94%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/18&#39;</h2>
<h1>2024-08-18</h1>
<h2><a href="https://reason.com/2024/08/16/police-cannot-seize-property-indefinitely-after-an-arrest-federal-court-rules/">연방 법원 판결: 경찰은 체포 후 재산을 무기한 압수할 수 없다</a></h2>
<ul>
<li>연방 법원은 경찰이 체포 중에 압수한 재산을 무기한 보유할 수 없다고 판결하며, 제4차 수정헌법의 불합리한 압수로부터의 보호를 강조했습니다.</li>
<li>미국 컬럼비아 특별구 항소법원의 그레고리 카츠스 판사는 압수된 재산의 지속적인 소유는 합리적이어야 한다고 말하며, 이전의 순회 법원 결정에 이의를 제기했습니다.</li>
<li>이 사건은 블랙 라이브스 매터 시위 중 휴대폰이 압수되고 1년 넘게 기소 없이 보관된 원고들과 관련이 있으며, 이는 전국적인 선례를 세우고 대법원의 검토를 촉발할 가능성이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283310">반응</a></h3>
<ul>
<li>연방 법원은 경찰이 체포 후 재산을 무기한으로 압수할 수 없다고 판결했지만, 재산을 보유할 수 있는 최대 기간을 명시하지는 않았습니다.</li>
<li>비평가들은 특정 시간 제한이 없다는 점이 판결을 비효율적으로 만들고 경찰의 잠재적인 남용에 취약하게 만든다고 주장하며, 14일 또는 30일과 같은 엄격한 제한을 제안하고 있다.</li>
<li>그 판결은 초기 정당성이 사라지면 재산 반환을 명령하지만, 합리적인 지연을 허용하여 모호한 법률과 그것이 정의에 미치는 영향에 대한 우려를 제기합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loyaltylobby.com/2024/08/16/flightaware-leaks-customer-data-name-email-addresses-passwords/">FlightAware 고객 데이터 유출 (이름, 이메일 주소 및 비밀번호)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277429">반응</a></h3>
<ul>
<li>FlightAware는 심각한 데이터 유출을 겪었으며, 이름, 이메일 주소, 비밀번호, 신용카드 정보와 같은 광범위한 고객 정보가 유출되었습니다.</li>
<li>사용자들은 FlightAware의 소통 부족에 좌절하고 있습니다. 회사가 웹사이트나 소셜 미디어에 업데이트를 제공하지 않았기 때문입니다.</li>
<li>이번 보안 침해 사건은 FlightAware의 데이터 보안 관행과 사건 대응에 대한 우려를 불러일으켰으며, 일부 사용자들은 비밀번호를 재설정하라는 느린 이메일 알림만 받았습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joel.tools/smarter/">당신은 다음 단어를 예측하는 데 있어서 언어 모델보다 더 뛰어난가요?</a></h2>
<ul>
<li>많은 벤치마크는 언어 모델을 인간의 과업에 대해 평가하지만, 이러한 모델의 중요한 과업은 다음 단어를 예측하는 것입니다.</li>
<li>이 게시물은 인간이 이 특정 작업에서 언어 모델을 능가할 수 있는지에 대한 질문을 제기합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277179">반응</a></h3>
<ul>
<li>JoelEinbinder는 플레이어들이 Hacker News 댓글에서 다음 단어를 예측하는 게임을 개발했으며, 이 게임은 llama2와 같은 언어 모델과 경쟁합니다.</li>
<li>사용자들은 즉각적인 피드백과 함께 한 번에 하나의 질문만 표시하는 등의 개선을 제안했으며, 퀴즈의 길이와 &#39;똑똑함&#39;을 측정하는 데 있어 그 효과를 언급했습니다.</li>
<li>그 게임은 인간과 AI 언어 처리의 차이점을 강조하며, AI 능력과 인간 지능에 대한 논의를 촉발시키고, 때때로 인간이 모델을 능가하기도 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tinystruggles.com/posts/google_postmortem/">구글에서의 9년 여정에 대한 사후 분석</a></h2>
<ul>
<li>저자는 구글에서의 9년간의 경력을 회고하며, Bigtable, Persistent Disk, GCE VM 작업을 포함한 성과와 도전 과제를 강조합니다.</li>
<li>주요 요점으로는 엔지니어링 및 리더십 기술 습득, 재정적 안정성, 강력한 커뮤니티가 포함되지만, 스트레스, 인지적 부담, 제한된 성장 기회도 직면하게 됩니다.</li>
<li>저자는 새로운 기회와 도전을 탐구하기 위해 안식년을 계획하고 있으며, 새로운 목표와 개인적인 성장을 찾는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278907">반응</a></h3>
<ul>
<li>전직 구글 엔지니어가 9년간의 재직 기간을 회상하며 혼란스러웠던 초기 관행에서 보다 표준화된 도구와 프로세스로의 진화를 강조합니다.</li>
<li>이 게시물은 사이트 신뢰성 엔지니어링(SRE) 역할에서의 높은 스트레스와 번아웃을 소프트웨어 엔지니어링(SWE)과 대조하며, 각각의 고유한 도전과 보상을 언급하고 있습니다.</li>
<li>다양한 전직 구글 직원들이 구글의 변화하는 문화, 관리 문제, 그리고 광고 중심의 비즈니스 모델이 미치는 영향에 대한 통찰을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TomWright/dasel">TomWright/dasel: JSON, TOML, YAML, XML 및 CSV에서 데이터를 선택, 삽입 및 삭제</a></h2>
<ul>
<li>Dasel은 통합 선택자 구문과 런타임 종속성이 없는 상태에서 여러 형식(JSON, YAML, TOML, XML, CSV)의 데이터 구조를 조회하고 수정할 수 있는 다목적 도구입니다.</li>
<li>다양한 패키지 관리자를 통한 설치를 지원하며, 데이터 선택, 변환, 업데이트 및 삭제를 위한 명령어를 제공합니다.</li>
<li>Dasel은 속도로 유명하며, jq보다 최대 3배, yq보다 15배 빠릅니다. 또한 사전 커밋 훅(pre-commit hooks)과 Linux, Mac, Windows와의 호환성 같은 기능을 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41282495">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 JSON, TOML, YAML, XML, CSV와 같은 다양한 비관계형 데이터 형식을 쿼리하기 위해 SQL 스타일의 구문을 사용하는 가능성에 중점을 둡니다.</li>
<li>SQL은 이론적으로 튜링 완전성 덕분에 어떤 데이터도 쿼리할 수 있지만, 실질적인 효율성과 편의성은 형식에 따라 다릅니다.</li>
<li>대화는 각 저장 형식의 고유한 기능과 jq 및 yq와 같은 도구가 명령줄 데이터 조작에 제공하는 이점을 고려하여 구조화된 데이터 형식에 대한 표준화된 쿼리 언어의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sylver.dev/build-your-own-sqlite-part-1-listing-tables">자신만의 SQLite 구축하기, 1부: 테이블 나열</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 Rust 예제를 사용하여 처음부터 SQLite 호환 데이터베이스를 구축하는 시리즈의 첫 번째 부분입니다.</li>
<li>최소한의 테스트 데이터베이스를 생성하는 방법, SQLite 파일 형식을 이해하는 방법, 그리고 데이터베이스의 모든 테이블 이름을 나열하는 명령을 구현하는 방법을 다룹니다.</li>
<li>이 프로젝트는 <code>Pager</code>, <code>Page</code>, <code>Db</code>와 같은 주요 구조를 정의하고 <code>.tables</code> 및 <code>.exit</code>와 같은 명령을 지원하는 기본 REPL(Read-Eval-Print Loop)을 설정하는 것을 포함합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278807">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 게시물은 테이블 나열에 중점을 두고 사용자 정의 SQLite 구현을 구축하는 것에 대해 논의하며, 시리즈의 일부입니다.</li>
<li>주목할 만한 아이디어는 Rust 매크로를 사용하여 SQL 쿼리를 정의하는 것으로, 컴파일 시간에 SQL을 내부 데이터베이스 API에 직접 바인딩할 수 있게 하여 정적 쿼리에 대한 런타임 파싱 및 쿼리 계획 수립의 필요성을 없애는 것입니다.</li>
<li>비교는 매크로를 사용하여 컴파일 시간에 SQL 쿼리를 검증하고 SQL 유효성을 보장하며 성능을 최적화하는 SQLx와 이루어집니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://okmij.org/ftp/ML/generalization.html">OCaml 타입 체커가 작동하는 방식 (2022)</a></h2>
<ul>
<li>디디에 레미의 1988년 OCaml에서의 타입 일반화 알고리즘은 비효율적인 환경 스캔을 피하고 레벨을 사용하여 타입 종속성을 추적함으로써 타입 추론 속도를 향상시킵니다.</li>
<li>레미의 방법은 세대별 가비지 컬렉션과 유사하게, 정의된 영역이 비활성화될 때만 타입 변수를 정량화하여 부적절한 일반화를 방지합니다.</li>
<li>OCaml의 타입 체커는 이 알고리즘을 구현하여 타입 변수를 관리하고 범위 규율을 적용하는 데 레벨을 사용함으로써 타입 추론 효율성을 크게 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41281555">반응</a></h3>
<ul>
<li>2022년에 업데이트된 OCaml 타입 체커에 관한 기사는 Hindley-Milner 타입 추론과 알고리즘 W를 넘어서, 효율성을 위한 유니온-파인드와 같은 현대적인 기술을 강조합니다.</li>
<li>OCaml 타입체커를 수정하는 개발자들에게 매우 중요하며, Rust의 타입 체크, OCaml의 인기도 상승, Gleam 및 Go와 같은 언어와의 비교에 대한 논의가 포함됩니다.</li>
<li>이 기사는 OCaml 커뮤니티에서 매우 존경받고 있으며, 문서에서 자주 참조되어 그 중요성과 영향력을 반영하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://legendofworlds.com/blog/4">저는 2년 동안 제 게임 엔진을 만들었습니다 (Rust, WASM, WebGPU)</a></h2>
<ul>
<li>개발자는 Legend of Worlds라는 2D 픽셀 아트 온라인 샌드박스 멀티플레이어 게임을 위해 Rust, WebAssembly (WASM), WebGPU를 사용하여 오픈 소스 게임 엔진인 &#39;Toxoid&#39;를 만드는 데 2년을 보냈습니다.</li>
<li>톡소이드는 엔티티 컴포넌트 시스템(ECS)으로 Flecs를, 렌더링에는 Sokol을, 웹 호환성에는 Emscripten을 활용하여 높은 성능, 빠른 반복, 그리고 벤더 종속 없이 평생 사용할 수 있는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>엔진이 이제 공개적으로 이용 가능하며, 향후 계획에는 개발 커뮤니티를 지원하기 위한 전용 웹사이트, 샘플, 예제, 테스트 및 문서화가 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278862">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 개발자가 2년 동안 Rust, WASM(WebAssembly), 그리고 WebGPU를 사용하여 맞춤형 게임 엔진을 만들었고, 이제 이를 사용하여 마인크래프트와 유사한 게임을 개발하고 있습니다.</li>
<li>그 프로젝트는 상업적 성공을 목표로 하지 않았지만, 잠재적인 고용주들의 관심을 끌었고 학습 경험으로서 역할을 하고 있습니다.</li>
<li>Rust+WASM+WebGPU 스택은 많은 중요한 컴퓨터 과학 개념을 다루며 유망한 것으로 강조됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/cpm-c.html">CP/M을 위한 C 프로그래밍 다시 시작하기</a></h2>
<ul>
<li>케빈 분은 40년 만에 CP/M 프로그래밍에 대한 관심을 다시 불태우며, Z80 기반의 CP/M 기계를 사용하여 KCalc-CPM, cpmbox, cpmlife와 같은 새로운 유틸리티를 만들었습니다.</li>
<li>이 기사는 CP/M을 위한 1982년 Aztec C 컴파일러 사용에 대해 논의하며, 그 작은 크기, 고풍스러운 문법, 제한된 자원으로 인한 수동 최적화의 필요성을 강조합니다.</li>
<li>Boone은 에뮬레이터가 비효율성을 감출 수 있기 때문에 실제 하드웨어에서 테스트하는 것의 중요성을 강조하며, 80년대 하드웨어를 위한 효율적인 코드를 작성하는 과정이 도전적이면서도 보람 있다고 생각합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41281665">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 개발자가 CP/M 시스템용 코드를 컴파일하기 위해 Aztec C 컴파일러를 포함한 CP/M 바이너리 모음과 간단한 CP/M 에뮬레이터를 만들었습니다.</li>
<li>이 게시물은 CP/M용 C 프로그래밍의 향수와 도전 과제를 강조하며, 이를 현대 개발 관행 및 도구와 대조하고 있습니다.</li>
<li>논의는 Aztec C 컴파일러의 역사적 배경, 그 기원, 그리고 1980년대부터 오늘날까지의 C 프로그래밍 표준의 진화에 대해 포함하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/health-wellbeing/nutrient-dna-damage/">마그네슘 결핍, 질병 유발 DNA 손상과 연관</a></h2>
<ul>
<li>남호주 대학교의 연구는 낮은 마그네슘 수치가 DNA 손상과 연관이 있으며, 이는 암, 당뇨병, 알츠하이머와 같은 질병으로 이어질 수 있음을 시사합니다.</li>
<li>연구자들은 낮은 마그네슘 수치가 유전독성 아미노산인 높은 수준의 호모시스테인과 상관관계가 있으며, 높은 마그네슘 수치는 엽산과 비타민 B12와 긍정적으로 연관되어 있다는 것을 발견했습니다.</li>
<li>FDA는 성인에게 하루 420mg의 마그네슘 섭취를 권장하며, 연구는 견과류, 씨앗, 짙은 잎채소, 다크 초콜릿과 같은 마그네슘이 풍부한 음식의 중요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41278636">반응</a></h3>
<ul>
<li>낮은 마그네슘 수치는 DNA 손상과 관련이 있으며, 이는 충분한 마그네슘 섭취의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>마그네슘 보충제의 다양한 형태는 여러 건강 목적에 사용됩니다: 뇌 건강을 위한 마그네슘 L-트레오네이트, 대사 문제를 위한 마그네슘 타우레이트, 불안과 불면증을 위한 마그네슘 글리시네이트, 그리고 비용 효율적인 옵션으로 마그네슘 시트레이트.</li>
<li>마그네슘의 식품 공급원에는 콩, 견과류, 씨앗, 잎이 많은 채소가 포함되지만, 현대 농업 관행은 이들의 마그네슘 함량을 감소시킬 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://build-your-own.org/blog/20240813_css_vertical_center/">CSS는 2024년에 수직 정렬 기능을 추가합니다</a></h2>
<ul>
<li>2024년에는 CSS가 기본 레이아웃에서 수직 정렬을 위한 <code>align-content</code>를 도입하여 플렉스박스나 그리드의 필요성을 없앨 것입니다.</li>
<li>이 업데이트는 Chrome 123, Firefox 125, 그리고 Safari 17.4에서 지원되며, 단일 속성으로 수직 정렬을 간소화합니다.</li>
<li>역사적으로 수직 정렬은 테이블 셀, 절대 위치 지정, 플렉스박스와 같은 복잡한 방법을 필요로 했지만, 새로운 방법은 이 과정을 간소화합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41282889">반응</a></h3>
<ul>
<li>CSS는 2024년에 수직 정렬을 위한 새로운 기능을 도입하여, 플렉스박스와 그리드로는 가능하지만 플로우 레이아웃에서는 그리 간단하지 않았던 작업을 단순화할 것입니다.</li>
<li>이 추가 기능은 특히 <code>align-content</code>와 flexbox와 같은 현재 방법이 직관적이지 않다고 느끼는 새로운 CSS 사용자들에게 수직 정렬을 더 쉽게 만들기 위한 것입니다.</li>
<li>커뮤니티는 긍정적으로 반응하고 있으며, 다양한 방법을 통해 수직 정렬이 가능했지만 이 새로운 기능이 편의성과 사용 용이성을 향상시킬 것이라고 언급하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.surveillancewatch.io">감시 시계 – 감시 산업 내의 숨겨진 연결고리</a></h2>
<ul>
<li>Surveillance Watch는 감시 회사들, 그들의 자금 출처 및 제휴 관계를 드러내는 인터랙티브 지도입니다.</li>
<li>이 도구는 감시 활동에 관여하는 기관들에 대한 투명성과 인식을 제공하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>이 이니셔티브는 사용자가 감시 회사의 네트워크와 영향력을 이해하는 데 도움을 주기 때문에 중요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283149">반응</a></h3>
<ul>
<li>Surveillance Watch (surveillancewatch.io)는 감시 산업 내의 숨겨진 연결고리를 밝혀내며, 법 집행 기관과 정부가 목표를 감시하고 추적하는 데 사용하는 공급업체에 중점을 둡니다.</li>
<li>논의는 종종 법원 명령에 따라 메타와 알파벳 같은 주요 기술 회사들이 당국에 메타데이터를 제공하는 역할과 이들이 정부 감시 프로그램에 협조하는 문제를 강조합니다.</li>
<li>웹사이트의 기능과 사용성에 대해 논의가 이루어지고 있으며, 모바일에서 지구본을 선택 사항으로 만들고 인터랙티브 요소를 추가하는 등의 개선 제안이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nitter.lucabased.xyz/x">X는 인증을 요구하지 않게 되어, nitter가 다시 작동합니다</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41283209">반응</a></h3>
<ul>
<li>X는 인증 요구를 중단하여 Nitter가 다시 작동할 수 있게 되었고, 이로 인해 플랫폼의 신뢰성에 대한 논의가 촉발되었습니다.</li>
<li>사용자들은 속도 제한 및 콘텐츠 제한과 같은 X의 문제에 대해 불만을 표하며, Mastodon이나 Threads와 같은 대안을 제안합니다.</li>
<li>이 대화는 엘론 머스크의 소유 하에 있는 X 플랫폼에 대한 지속적인 문제와 불만을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PatrickJS/everyone-ssn-usa">모든 사람의 SSN과 이를 획득하는 데 사용된 해킹 방법 공개</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41277058">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 GitHub 저장소가 모든 사람의 사회보장번호(SSN)와 이를 획득하는 방법을 공개한다고 유머러스하게 주장하여 사용자들 사이에서 우려와 농담이 뒤섞인 반응을 불러일으켰다.</li>
<li>이 논의는 SSN을 안전한 식별자로 사용하는 것의 결함과 신원 사기의 가능성을 강조하며, 더 나은 보안 관행의 필요성을 강조합니다.</li>
<li>사용자들은 또한 SSN의 구조와 재사용에 대해 논의하며 현재 시스템의 한계를 지적합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/18/french-screen-star-alain-delon-dies-aged-88">알랭 들롱이 사망했다</a></h2>
<ul>
<li>알랭 들롱, &#39;태양은 가득히&#39;와 &#39;사무라이&#39;에서의 역할로 유명한 프랑스의 저명한 배우가 그의 자녀들이 발표한 바에 따르면 88세의 나이로 별세했습니다.</li>
<li>델롱은 1960년대 프랑스 영화의 부흥기에 중요한 인물로, 장피에르 멜빌과 루키노 비스콘티와 같은 저명한 감독들과 협력했습니다.</li>
<li>프랑스 대통령 에마뉘엘 마크롱과 배우 브리짓 바르도는 델론에게 경의를 표하며 그의 영화에 대한 영향력과 동물에 대한 사랑을 강조했다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41280792">반응</a></h3>
<ul>
<li>프랑스 배우 알랭 들롱이 별세하여, 특히 &#39;사무라이&#39;와 &#39;붉은 원&#39;과 같은 영화에서 그의 중요한 영화적 영향에 대한 회고를 불러일으키고 있다.</li>
<li>델롱은 그의 눈에 띄는 외모와 연기력으로 유명했으며, 이는 그를 유럽 영화계의 저명한 인물로 만들었고 소련을 포함한 여러 지역에서 문화 아이콘으로 자리 잡게 했습니다.</li>
<li>그의 죽음은 그의 유산에 대한 논의를 촉발시켰으며, 여기에는 다른 작품에 대한 그의 영향과 2024년에 발견된 방대한 총기 컬렉션과 같은 그의 독특한 개인 일화가 포함됩니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="연방 법원 판결: 경찰은 체포 후 재산을 무기한 압수할 수 없다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%97%B0%EB%B0%A9%20%EB%B2%95%EC%9B%90%20%ED%8C%90%EA%B2%B0%3A%20%EA%B2%BD%EC%B0%B0%EC%9D%80%20%EC%B2%B4%ED%8F%AC%20%ED%9B%84%20%EC%9E%AC%EC%82%B0%EC%9D%84%20%EB%AC%B4%EA%B8%B0%ED%95%9C%20%EC%95%95%EC%88%98%ED%95%A0%20%EC%88%98%20%EC%97%86%EB%8B%A4&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2018%EC%9D%BC%20%EC%9D%BC%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/17&#39;</h2>
<h1>2024-08-17</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/organicmapsapp/status/1824727403580596260">구글이 플레이 스토어에서 오가닉 맵스를 제거했습니다</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps는 가족 프로그램 요구 사항을 충족하지 못했다는 이유로 예기치 않게 플레이 스토어에서 제거되었습니다.</li>
<li>다른 3+ 등급 앱인 구글 지도와 달리, 오가닉 맵은 광고나 인앱 구매를 포함하지 않습니다.</li>
<li>이 제거는 다른 유사한 앱들과 대조적으로 광고와 구매가 없는 앱의 특성 때문에 관심을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272925">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글이 플레이 스토어에서 오가닉 맵스를 제거하면서 앱 스토어 독점과 개발자 문제에 대한 논의가 촉발되었습니다.</li>
<li>Organic Maps는 오프라인 기능과 OpenStreetMap(OSM) 데이터를 사용하여 특히 하이킹과 자전거 타기와 같은 야외 활동에 유용하다는 평가를 받고 있습니다.</li>
<li>이번 사건은 구글의 검토 절차와 잠재적인 반경쟁 행위에 대한 우려를 불러일으키며, F-Droid와 같은 대체 앱 스토어를 사용할 것을 제안하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/europe/2024/08/14/x-ordered-to-pay-550000-to-irish-employee-fired-for-not-replying-to-elon-musk-yes-or-resign-extremely-hardcore-ultimatum/">X는 &#39;예스 아니면 사임&#39; 최후통첩 후 해고된 아일랜드 직원에게 €550,000를 지급하라는 명령을 받았다</a></h2>
<ul>
<li>일론 머스크의 X(구 트위터)는 부당 해고로 인해 전 아일랜드 직원 게리 루니에게 550,000유로(602,640달러) 이상의 금액을 지불하라는 명령을 받았다.</li>
<li>루니는 2022년 12월 머스크의 이메일에 응답하지 않아 해고되었는데, 그 이메일은 직원들에게 새로운 강도 높은 근무 조건에 동의하거나 사직할 것을 요구하는 내용이었다. 아일랜드의 직장 관계 위원회는 이를 사직으로 간주하지 않았다.</li>
<li>이 사건은 머스크의 플랫폼 인수 이후 발생한 일련의 분쟁 중 하나이며, X는 이 결정에 대해 항소할 수 있는 42일의 기간이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272861">반응</a></h3>
<ul>
<li>X는 예스 아니면 사직하라는 최후통첩을 받은 후 해고된 아일랜드 직원에게 55만 유로를 지급하라는 명령을 받았으며, 이는 유럽에서 더 강력한 노동 보호를 강조하는 사례입니다.</li>
<li>이 사건은 미국과 유럽 간의 노동법 및 혜택, 예를 들어 출산 휴가와 휴가 정책의 차이를 강조합니다.</li>
<li>사용자들은 미국의 더 높은 급여와 유럽의 더 나은 고용 안정성과 복지 혜택 간의 상충 관계를 언급했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LegalAdviceUK/comments/1etko9h/family_poisoned_after_using_aigenerated_mushroom/">AI가 생성한 버섯 식별 책을 사용한 가족 중독</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41269514">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 가족이 존재하지 않는 대학에서 학위를 받았다고 거짓 주장한 AI 생성 버섯 식별 책을 사용한 후 중독되었습니다.</li>
<li>이 사건은 AI 출판에 대한 더 엄격한 규제의 필요성에 대한 논의를 촉발시켰으며, 식품 안전과 같은 중요한 분야에서 AI 생성 콘텐츠의 잠재적 위험성을 강조하고 있습니다.</li>
<li>비평가들은 기존 법률이 이미 그러한 과실을 다루어야 한다고 주장하지만, AI 도구가 잘못된 정보를 빠르게 확산시키기 때문에 특정 규제가 필요한지에 대한 논쟁은 계속되고 있다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mccue.dev/pages/8-16-24-just-use-postgres">그냥 Postgres를 사용하세요</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 새로운 애플리케이션에서 영구 데이터 저장을 위해 Postgres를 기본 선택으로 사용할 것을 권장합니다.</li>
<li>Postgres를 SQLite, DynamoDB, Cassandra, MongoDB, Redis, Datomic, XTDB, Kafka, ElasticSearch, MSSQL, Oracle DB, MySQL, AI 벡터 DB와 같은 다른 데이터베이스와 비교하며, 이들의 한계와 특정 사용 사례를 강조합니다.</li>
<li>핵심 주장은 Postgres가 유연성, 신뢰성, 기능의 균형 잡힌 조합을 제공하여 다른 특화된 데이터베이스의 단점 없이 다양한 응용 프로그램에 적합하다는 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272854">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의는 특히 대학생과 신입 졸업생을 대상으로 한 PostgreSQL과 MongoDB의 사용에 중점을 둡니다.</li>
<li>비평가들은 MongoDB가 종종 테이블 스키마나 SQL을 다루는 것을 피하기 위해 선택된다고 주장하지만, 이는 애플리케이션 개발에서 더 복잡한 문제를 초래할 수 있다고 말합니다.</li>
<li>이 토론은 데이터베이스 스키마와 관계를 이해하는 것의 중요성, 그리고 적절한 지식 없이 MongoDB를 사용하는 것의 잠재적인 함정을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://files.eric.ed.gov/fulltext/ED505647.pdf">공부 시간을 늘리지 않고 유지율 증가 [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41274602">반응</a></h3>
<ul>
<li>당신이 배우고 있는 것을 다른 사람에게 가르치는 것은 장기적인 기억에 효과적인 전략이며, 문서를 통해 교사와 미래의 팀원 모두에게 이익이 됩니다.</li>
<li>새로운 팀원들은 적응하기 전에 비효율성을 강조할 수 있는 신선한 관점을 제공하므로, 그들의 통찰을 포착하는 것이 매우 가치 있는 시기입니다.</li>
<li>효과적인 학습 전략, 예를 들어 간격 반복과 능동적 회상, 그리고 동기 부여와 실제 세계 응용은 지식 유지력을 크게 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/08/epic-games-store-and-fortnite-arrive-on-eu-iphones/">에픽 게임즈 스토어와 포트나이트, EU 아이폰에 도착</a></h2>
<ul>
<li>디지털 시장법(DMA)이 애플에게 서드파티 앱 스토어를 허용하도록 요구한 덕분에, 에픽 게임즈 스토어와 포트나이트가 4년 만에 EU 아이폰에 다시 돌아왔습니다.</li>
<li>에픽 게임즈 스토어는 이제 전 세계 안드로이드와 유럽의 iOS에서 접근할 수 있으며, 포트나이트, 로켓 리그 사이드스와이프, 폴 가이즈와 같은 게임을 제공합니다.</li>
<li>이 발전은 앱 스토어 정책을 둘러싼 에픽과 애플 간의 오랜 법적 및 홍보 전투에 따른 것으로, 일부 개발자들의 승리에도 불구하고 지속되는 긴장을 부각시킨다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272771">반응</a></h3>
<ul>
<li>에픽 게임즈 스토어와 포트나이트가 이제 EU 아이폰에서 접근 가능해졌으며, 이는 디지털 자유를 위한 중요한 단계이자 다른 지역에 선례를 남길 가능성이 있습니다.</li>
<li>이 조치는 애플의 제한적인 생태계, 잠재적인 규제 개입, 그리고 디지털 시장에 대한 더 넓은 의미에 대한 논의를 촉발시켰습니다.</li>
<li>커뮤니티 반응은 낙관론, 회의론, 기술적 통찰이 혼합되어 있으며, iOS 업데이트와 서드파티 브라우저 가능성에 대한 논쟁이 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neel04.github.io/my-website/blog/pytorch_rant/">딥러닝 프레임워크의 미래</a></h2>
<ul>
<li>이 게시물은 PyTorch가 빠른 프로토타이핑에는 좋지만, 대규모 분산 컴퓨팅에서는 비효율적이어서 생산성이 저하된다고 주장하고 있습니다.</li>
<li>딥마인드에서 개발한 JAX는 컴파일러 기반 접근 방식, 효율적인 병렬화, 그리고 성능과 확장성을 향상시키는 함수형 API 덕분에 우수한 대안으로 강조됩니다.</li>
<li>JAX의 주요 장점으로는 더 나은 재현성, 하드웨어 간의 원활한 이식성, 그리고 더 안정적인 생태계를 들 수 있지만, 일부 거버넌스 및 API 설계 문제도 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41270043">반응</a></h3>
<ul>
<li>PyTorch는 사용의 용이성과 연구자들이 배우는 방식과의 일치성으로 인해 칭찬받고 있으며, Meta의 강력한 지원을 받는 세대적으로 중요한 프로젝트입니다.</li>
<li>구글에서 개발한 JAX는 강력한 추상화와 병렬 처리 기능으로 주목받고 있지만, PyTorch에 비해 직관성이 떨어지고 생태계가 분산되어 있다는 평가를 받고 있습니다.</li>
<li>이 논쟁은 JAX의 미래에 대한 우려를 강조하며, 이는 구글 전용 개발과 독립적인 거버넌스 구조가 지속 가능성에 미칠 수 있는 잠재적 이점에 관한 것이다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://team-atlanta.github.io/blog/post-atl/">LLM과 버그 찾기: 백악관의 AIxCC에서 200만 달러를 수상한 팀의 통찰</a></h2>
<ul>
<li>조지아텍, GTRI, 삼성 리서치, KAIST, 그리고 POSTECH의 구성원들로 이루어진 팀 애틀랜타는 AI 기반 사이버 보안 솔루션인 아틀란티스로 DARPA의 AIxCC에 참가하고 있습니다.</li>
<li>팀은 DARPA 사이버 그랜드 챌린지에서의 경험을 활용하여 정적 분석과 정교하게 조정된 대형 언어 모델(LLM)을 사용한 사이버 추론 시스템(CRS)인 스카이넷을 개발했습니다.</li>
<li>초기 오해와 도전에도 불구하고, 팀 애틀랜타는 준결승에서 여섯 개의 업적 배지를 획득하며 AIxCC 결승에 진출하게 되었고, 이는 향후 대회에서의 개선 가능성을 시사합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41269791">반응</a></h3>
<ul>
<li>백악관의 AIxCC 팀은 GPT-4와 같은 대형 언어 모델(LLM) 에이전트를 사용하여 버그 찾기 및 패치 작업을 수행했으며, 대회의 결승에 진출했습니다.</li>
<li>그들은 SQLite3에서 제로데이 취약점을 발견하여 사이버 보안에서 LLM의 잠재력을 강조했습니다.</li>
<li>팀은 결승전 이후에 더 많은 통찰을 공유할 계획이며, 논의에는 버그 바운티의 경제학과 사이버 보안에서 AI의 미래 역할이 포함되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/8/14/24220658/google-eric-schmidt-stanford-talk-ai-startups-openai">전 구글 CEO: AI 스타트업은 지적 재산을 훔치고 변호사를 고용해 &#39;문제를 해결&#39;할 수 있다</a></h2>
<ul>
<li>전 구글 CEO 에릭 슈미트는 성공적인 AI 스타트업들이 지적 재산을 훔치고 변호사를 고용해 그 결과를 처리할 수 있다고 제안해 논란을 일으켰다.</li>
<li>슈미트는 구글의 ChatGPT에 대한 느린 대응을 직원들이 원격 근무를 우선시한 탓으로 돌렸으며, 이 발언으로 인해 그의 강연이 스탠포드의 유튜브 채널에서 삭제되었다.</li>
<li>슈미트는 AI 스타트업에 대한 자신의 투자와 샘 알트먼, 일론 머스크와 같은 저명한 기술 인물들과의 연결을 논의하며 실리콘 밸리에서의 지속적인 영향력을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41275073">반응</a></h3>
<ul>
<li>전 구글 CEO 에릭 슈미트는 AI 스타트업들이 기술적 도전을 우선시하고 지적 재산권을 훔친 후 법적 문제를 나중에 처리하는 것을 고려할 수 있다고 제안했습니다.</li>
<li>슈미트의 발언은 논쟁을 불러일으켰으며, 일부는 이를 실용적인 전략으로 보고 다른 일부는 비윤리적이라고 보면서 우버와 에어비앤비와 같은 회사들이 법적 회색 지대에서 운영되는 것과 유사하다고 지적하고 있다.</li>
<li>비평가들은 이러한 접근 방식이 공정성과 법치주의를 훼손하며, 기술 산업에 대한 윤리적 함의에 대한 우려를 제기한다고 주장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hkalbasi.github.io/zngur/">Zngur: C++/Rust 상호 운용 도구</a></h2>
<ul>
<li>Zngur는 C++와 Rust 간의 상호 운용성을 촉진하는 도구로, Rust 타입, 메서드 및 함수를 원래의 의미와 사용성을 유지하면서 C++ 코드에서 사용할 수 있게 합니다.</li>
<li>이는 C++에서 Rust 크레이트를 사용할 수 있게 하고, C++ 라이브러리를 위한 관용적인 Rust API를 생성하여 두 언어 간의 주요 차이점인 메모리 안전성과 타입 검사 메커니즘을 해결합니다.</li>
<li>Zngur는 Rust 타입을 C++에서 값으로 저장하고, Rust 메서드와 함수를 호출하며, C++ 라이브러리를 위한 Rust 래퍼를 작성할 수 있게 하지만, C++ 타입을 Rust로 연결하지는 않습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41271273">반응</a></h3>
<ul>
<li>Zngur는 C++와 Rust 간의 상호 운용성을 위해 설계된 새로운 도구로, 두 언어 간의 외부 함수 인터페이스(FFI)를 용이하게 하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>Rust 커뮤니티는 역사적으로 C++ 상호 운용성에 대한 제한된 관심을 보여왔기 때문에, Zngur는 기존 C++ 코드를 완전히 재작성하지 않고도 Rust를 점진적으로 도입할 수 있는 중요한 단계입니다.</li>
<li>Zngur는 Rust에서 C++을 실행하고 C++에서 Rust 타입에 대한 함수를 작성할 수 있게 해줍니다. 그러나 C++ 타입을 Rust로 연결하지는 않기 때문에 일부 사용자들은 이를 덜 편리하다고 느낍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/x-close-operations-brazil-effective-immediately-2024-08-17/">X는 판사의 콘텐츠 명령으로 인해 브라질에서 운영을 중단한다고 발표했습니다.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41275600">반응</a></h3>
<ul>
<li>X(구 트위터)는 브라질 판사 알렉산드르 지 모라이스의 &#39;검열 명령&#39;으로 인해 브라질에서의 운영을 중단하고 있습니다. 모라이스 판사는 소셜 미디어 게시물의 삭제를 명령하고 콘텐츠로 인해 개인을 감금한 전력이 있습니다.</li>
<li>브라질 사법부, 특히 대법원은 권한을 남용하고 상당한 권력을 행사하고 있다는 비판을 받아 &#39;사법 독재&#39;라는 주장까지 제기되고 있다.</li>
<li>X의 이번 조치는 다른 국가에서의 유사한 명령 준수와 대조를 이루며, 브라질 사법부의 행동에 대한 투명성과 적법 절차에 대한 의문을 제기하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xapian.org/">Xapian: 오픈 소스 검색 엔진 라이브러리</a></h2>
<ul>
<li>Xapian은 Perl, Python, PHP, Java와 같은 언어에 대한 바인딩을 제공하는 C++로 작성된 GPL v2+ 하의 오픈 소스 검색 엔진 라이브러리입니다.</li>
<li>개발자가 고급 색인화 및 검색 기능을 애플리케이션에 통합할 수 있도록 하며, 여러 가중치 모델과 불리언 쿼리 연산자를 지원합니다.</li>
<li>Xapian의 최신 안정 버전은 1.4.26이며, 2024년 7월 18일에 출시되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41273415">반응</a></h3>
<ul>
<li>Xapian은 오픈 소스 검색 엔진 라이브러리로, 특히 문서 색인화 및 이메일 검색 애플리케이션에서 그 단순성과 성능으로 찬사를 받고 있습니다.</li>
<li>10년 이상 유지되어 왔으며, 작은 메모리 사용량과 좋은 속도를 자랑하지만, GPL v2 라이선스는 일부 상업적 사용에 있어 장애물이 될 수 있습니다.</li>
<li>사용자들은 Notmuch(이메일) 및 Recoll(문서 색인)과 같은 도구와의 문제 없는 작동 및 통합을 높이 평가하며, 다양한 검색 관련 작업에서의 유용성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/LiciaHe/threadPlotter">ThreadPlotter – X-Y 플로터를 이용한 펀치 니들 자수 도구 키트 (2020)</a></h2>
<ul>
<li>ThreadPlotter는 Shiqing He와 Eytan Adar의 수상 논문 &#39;Plotting with Thread&#39;를 보완하여 X-Y 플로터를 사용한 펀치 니들 자수를 만들기 위해 설계된 도구 키트입니다.</li>
<li>이 도구 키트에는 플로터를 펀치 니들 제작기로 변환하는 튜토리얼, 필요한 구성 요소를 구하는 방법, 패턴을 디자인하는 방법이 포함되어 있어 새로운 사용자도 쉽게 접근할 수 있습니다.</li>
<li>리시아가 개발한 이 도구 키트는 MIT 라이선스 하에 제공되며, 사용자들이 #plotterembroidery 태그를 사용하여 소셜 미디어에 자신의 창작물을 공유하도록 권장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41270596">반응</a></h3>
<ul>
<li>ThreadPlotter는 Licia He가 만든 X-Y 플로터를 사용한 펀치 니들 자수를 위한 도구 키트입니다.</li>
<li>이 도구 키트는 최소한의 공급 목록과 맞춤형 러그 및 알고리즘 디자인과 같은 창의적인 응용 가능성으로 인해 관심을 끌고 있습니다.</li>
<li>리시아 헤는 플로터를 사용한 혁신적인 작업, 특히 수채화 실험으로 잘 알려져 있으며, 이 주제에 대한 무료 강좌를 제공하고 있습니다. 현재 그녀의 사이트는 다운되어 archive.org를 통해 접근할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hollisbrown.github.io/blendershortcuts/">많은 짧은 동영상으로 Blender 단축키를 배우세요</a></h2>
<ul>
<li>오랜 시간 블렌더를 사용해온 사용자가 블렌더를 가르치기 위해 비디오/텍스트 하이브리드 웹사이트를 만들었으며, 단축키와 같은 작은 정보를 효율적으로 전달하는 데 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>창작자는 Blender 사용자와 교육 경험이 있는 사람들로부터 피드백을 구하고 있으며, 잠재적인 웹사이트 문제에 대한 전문 웹 개발자의 조언도 필요로 하고 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 GitHub에 호스팅되어 있으며, 커뮤니티의 협업과 제안을 환영합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41271014">반응</a></h3>
<ul>
<li>Blender 단축키를 가르치기 위해 새로운 비디오/텍스트 하이브리드 웹사이트가 만들어졌으며, 사용자가 빠르고 효율적으로 학습할 수 있도록 돕는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
<li>사이트는 긍정적인 피드백을 받았지만, 비디오 재생 버튼 추가와 성능 향상을 위한 지연 로딩 도입과 같은 개선 제안도 받았습니다.</li>
<li>창작자 hollisbrown은 사용자 피드백을 바탕으로 사이트를 개선하는 데 집중하고 있으며, Blender에 대한 전문 지식이 제한되어 있어 다른 소프트웨어로 확장할 계획은 없습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rusq/slackdump">슬랙덤프</a></h2>
<ul>
<li>Slack Dumper는 사용자가 관리자 권한 없이도 Slack 메시지, 사용자, 채널, 파일 및 이모티콘을 아카이브할 수 있도록 합니다.</li>
<li>여러 모드를 지원하며, 사용자/채널 목록 작성, 메시지 및 스레드 덤프, Slack 내보내기 생성, 이모지 다운로드 등을 포함합니다.</li>
<li>이 도구는 개인 대화를 보관하고, 무료 &#39;보관 없음&#39; 구독에서 데이터를 내보내며, Slackord2를 사용하여 Discord로 이전하는 데 유용합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41272213">반응</a></h3>
<ul>
<li>Slackdump는 관리자 접근 없이도 첨부 파일을 포함한 Slack 채팅 및 파일을 무료 워크스페이스에서 내보내는 도구입니다.</li>
<li>슬랙은 8월 말에 무료 워크스페이스의 채팅 및 파일을 삭제할 예정이며, 이는 사용자들이 데이터를 저장할 대안과 방법을 찾도록 촉구하고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 Linen.dev와 Slack-export-viewer와 같은 대안에 대해 논의하고 있으며, 일부는 이러한 프로젝트에 Go 프로그래밍 언어를 사용하는 것을 성능과 이식성 때문에 추천하고 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="구글이 플레이 스토어에서 오가닉 맵스를 제거했습니다" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EA%B5%AC%EA%B8%80%EC%9D%B4%20%ED%94%8C%EB%A0%88%EC%9D%B4%20%EC%8A%A4%ED%86%A0%EC%96%B4%EC%97%90%EC%84%9C%20%EC%98%A4%EA%B0%80%EB%8B%89%20%EB%A7%B5%EC%8A%A4%EB%A5%BC%20%EC%A0%9C%EA%B1%B0%ED%96%88%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4&subheading=2024%EB%85%84%208%EC%9B%94%2017%EC%9D%BC%20%ED%86%A0%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2024/08/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
