<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 10:05:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/10&#39;</h2>
<h1>2023-11-10</h1>
<h2><a href="https://shreyans.org/google">Google에 인수된 후 배운 것들: 스타트업 창업자를 위한 교훈</a></h2>
<ul>
<li>저자는 스타트업이 Google에 인수된 직접적인 경험과 이를 통해 얻은 소중한 접근성과 기회를 공유합니다.</li>
<li>이들은 구글의 업무 방식에 적응하고 적절한 사람과 목표로 자신을 둘러싸는 것이 중요하다고 강조합니다.</li>
<li>저자는 기술 및 프로세스 부채의 영향과 중요한 문제 해결의 우선순위를 정해야 할 필요성에 대해 설명합니다. 또한 인수의 엇갈린 결과와 Google을 떠나 독자적인 회사를 창업하기로 한 결정에 대해서도 언급합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207024">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 스타트업이 Google에 인수된 직접적인 경험과 회사에서 근무하면서 얻은 교훈을 공유합니다.</li>
<li>Google에서 이용할 수 있는 접근성과 기회는 물론, Google의 업무 방식에 적응하고 목표를 회사에 맞추는 것의 중요성에 대해 논의합니다.</li>
<li>저자는 기술 및 프로세스 부채의 영향, 적절한 사람들과 함께 하는 것의 중요성, 중요한 문제 해결에 집중해야 할 필요성을 강조합니다. 또한 인수의 엇갈린 결과와 구글을 떠나 독자적인 회사를 창업하기로 한 결정에 대해서도 언급합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monaspace.githubnext.com/">모나스페이스: 코드용으로 설계된 혁신적인 글꼴 슈퍼패밀리</a></h2>
<ul>
<li>모나스페이스는 코드용으로 특별히 설계된 새로운 글꼴 슈퍼패밀리로, 사용자 지정 가능한 코드 표시를 위해 3개의 가변 축을 가진 5가지 글꼴을 제공합니다.</li>
<li>텍스처 힐링은 단일 간격 글꼴의 밀도를 조절하여 가독성을 개선하는 뛰어난 기능입니다.</li>
<li>Monaspace에는 프로그래밍 언어용 코드 결합 기능이 포함되어 있어 코딩 경험을 심미적으로 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38210574">반응</a></h3>
<ul>
<li>Monaspace는 코드용으로 특별히 설계된 고유한 글꼴 모음으로, 사용자 지정 가능한 옵션이 있는 5가지 글꼴을 제공합니다.</li>
<li>글꼴에는 텍스처 힐링이 포함되어 있어 한 줄 간격 글꼴의 시각적 균형과 가독성을 개선합니다.</li>
<li>또한 Monaspace는 다양한 프로그래밍 언어에 대한 코드 결합 기능을 제공하여 코딩 경험을 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim">귀하는 알 권리가 있습니다: 보험금 청구를 거부하고 설명을 보류하는 건강 보험사 조사하기</a></h2>
<ul>
<li>프로퍼블리카는 연방 규정에서 요구하는 대로 보험금 청구를 거부하고 환자에게 거부 사유를 설명하는 기록을 제공하지 않는 의료 보험사의 관행을 조사했습니다.</li>
<li>일부 보험사는 프로퍼블리카가 개입한 후에야 기록을 제공했으며, 이에 따라 청구 파일 요청 방법에 대한 안내서를 발행하고 의료 서비스 제공자 및 옹호자들과 리소스를 공유했습니다.</li>
<li>ProPublica는 많은 환자들이 기한을 놓치거나 부당한 소환장 요구와 같은 문제에 직면하고 있다는 사실을 발견했으며, 이에 따라 5개 보험 회사가 정책을 업데이트했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207866">반응</a></h3>
<ul>
<li>프로퍼블리카는 연방 규정을 위반하여 보험금 청구를 거부하고 환자에게 거부 사유를 설명하는 기록을 제공하지 않는 의료 보험사에 대해 조사했습니다.</li>
<li>일부 보험사는 프로퍼블리카가 개입한 후에야 기록을 제공했으며, 이에 따라 보험금 청구 파일을 요청하고 의료 서비스 제공자 및 옹호자들과 리소스를 공유하는 방법에 대한 가이드를 게시하게 되었습니다.</li>
<li>프로퍼블리카는 5개 보험사에 이 문제를 제기했고, 보험사들은 요청된 정보를 제공할 의무가 있음을 인정하고 이에 따라 정책을 업데이트했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306">애플 공동 창업자 스티브 워즈니악, 경미한 뇌졸중으로 병원 입원</a></h2>
<ul>
<li>애플의 공동 창업자이자 워즈로 알려진 스티브 워즈니악이 멕시코시티에서 열린 컨퍼런스에서 경미한 뇌졸중으로 쓰러졌습니다.</li>
<li>올해 73세인 워즈니악은 행사 도중 실신한 후 병원으로 이송되었습니다.</li>
<li>워즈니악은 오남용에 대한 우려로 인공지능(AI) 규제에 대해 목소리를 높여왔지만, 이번 사건에 대해서는 아직 언급하지 않고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212992">반응</a></h3>
<ul>
<li>Apple의 공동 창업자인 스티브 워즈니악이 멕시코시티에서 열린 컨퍼런스에 참석하던 중 경미한 뇌졸중 증세를 보여 병원으로 이송되었습니다.</li>
<li>최초의 애플 컴퓨터를 발명하고 스티브 잡스와 함께 애플을 공동 창업한 것으로 유명한 워즈니악은 인공지능(AI)의 오용을 막기 위한 규제를 옹호해 왔습니다.</li>
<li>이 사건에 대해 워즈니악의 대리인은 공식적인 언급을 하지 않았습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/">음성 제어로 코딩하기: 커서 없는 플러그인의 잠재력 살펴보기</a></h2>
<ul>
<li>이 글에서는 음성 제어 코드 편집 플러그인인 Cursorless를 사용한 저자의 경험을 중점적으로 다룹니다.</li>
<li>커서리스에서는 앵커와 색상으로 구분된 모자를 사용하여 특정 코드 요소를 식별하고 조작할 수 있습니다.</li>
<li>저자는 커서리스에서 사용할 수 있는 커스터마이징 옵션을 살펴보고 Talon 바인딩을 사용하여 Go 프로그래밍에서 구문을 재정의하는 실험을 합니다. 또한 음성 코딩을 위해 Talon과 GitHub Copilot의 음성 베타를 비교하는 데 관심을 표명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38214915">반응</a></h3>
<ul>
<li>커서 없는 플러그인은 음성 제어를 통해 코드를 편집할 수 있는 플러그인으로, 앵커와 색상으로 구분된 모자를 사용하여 선택 또는 삭제와 같은 작업을 위한 코드 요소를 식별할 수 있습니다.</li>
<li>이 글에서는 사용자 지정 명령을 생성하는 기능과 Talon 바인딩을 사용하여 Go 프로그래밍에서 구문을 재정의하는 데 커서리스가 사용되는 등 커서리스의 잠재력에 대해 설명합니다.</li>
<li>저자는 음성 코딩을 위해 Talon과 GitHub Copilot의 음성 베타를 비교하는 것에 대해 궁금증을 표합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/">Servo, 웹 브라우저 엔진 기능 향상을 위한 지원금 획득</a></h2>
<ul>
<li>웹 브라우저 엔진인 Servo는 NLnet 재단으로부터 기능 개선을 위한 보조금을 받았습니다.</li>
<li>이 지원금은 플로트 지원을 완료하고, 인라인 레이아웃에서 더 많은 언어를 지원하며, 표에 대한 초기 지원을 추가하는 데 집중될 것입니다.</li>
<li>Servo는 이미 플로트 구현에서 82.2%의 합격률을 달성했으며, 라틴 이외의 알파벳 언어에 대한 지원을 강화하기 위해 노력 중입니다. 궁극적인 목표는 위키백과에서 표를 올바르게 렌더링하는 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204733">반응</a></h3>
<ul>
<li>웹 브라우저 엔진인 Servo는 기능 향상을 위해 NLnet 재단으로부터 보조금을 받았습니다.</li>
<li>이 지원금은 플로트 지원을 완료하고, 인라인 레이아웃에서 더 많은 언어를 지원하며, 표에 대한 초기 지원을 추가하는 데 사용될 예정입니다.</li>
<li>서보는 이미 82.2%의 합격률로 플로트 구현에 진전을 이루었으며, 라틴 알파벳 이외의 언어로 콘텐츠를 표시하기 위한 지원 개선 작업도 진행 중입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=de">Microsoft의 새로운 Outlook이 사용자의 IMAP 자격 증명을 전송함에 따라 개인 정보 보호 문제가 발생합니다.</a></h2>
<ul>
<li>Windows의 메일 프로그램을 대체하기 위해 곧 출시될 Microsoft의 무료 Outlook 버전으로 인해 사용자의 IMAP 및 SMTP 액세스 데이터가 Microsoft 서버로 전송되는 것에 대한 우려가 제기되고 있습니다.</li>
<li>이러한 전송을 통해 Microsoft는 잠재적으로 사용자의 이메일을 읽고 분석할 수 있으며, 이로 인해 사용자의 의도에 대한 의문이 제기되고 있습니다.</li>
<li>Gmail과 IMAP에서는 볼 수 없는 고유한 기능을 제공하지만, 새 Outlook을 사용할지 신중하게 고려하라는 경고가 발행되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212453">반응</a></h3>
<ul>
<li>Windows의 메일 프로그램을 대체할 예정인 Microsoft의 무료 Outlook 버전이 곧 출시될 예정이어서 사용자의 IMAP 및 SMTP 액세스 데이터가 Microsoft 서버로 전송되는 것에 대한 우려가 제기되고 있습니다.</li>
<li>이러한 데이터 전송을 통해 Microsoft는 사용자의 이메일을 읽고 분석하여 사용자의 의도에 대한 질문을 표시하고 신중한 고려 없이 새 Outlook을 사용하는 것에 대한 경고를 표시할 수 있습니다.</li>
<li>Gmail과 IMAP에 비해 고유한 기능을 제공함에도 불구하고 데이터 전송 문제로 인해 사용자들이 불안해하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/">아폴로 우주 비행사 프랭크 보먼, 95세로 사망</a></h2>
<ul>
<li>뛰어난 NASA 우주비행사이자 이스턴 에어라인의 전 CEO였던 프랭크 보먼이 95세의 나이로 세상을 떠났습니다.</li>
<li>보먼은 아폴로 8호 임무에서 장시간 우주 비행의 가능성을 입증하는 데 중추적인 역할을 담당했습니다.</li>
<li>그와 그의 승무원들은 인류 최초로 달 궤도를 돌며 지구 중력장을 벗어나는 중요한 이정표를 세웠습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212749">반응</a></h3>
<ul>
<li>NASA 우주비행사이자 이스턴 에어라인의 전 CEO였던 프랭크 보먼이 향년 95세의 나이로 별세했습니다.</li>
<li>보먼은 역사적인 아폴로 8호 임무에서 장시간 우주 비행의 가능성을 입증하는 데 중요한 역할을 했습니다.</li>
<li>그와 그의 승무원들은 지구 중력장을 넘어 달 궤도를 여행한 최초의 우주인이었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/">자동차가 허가 없이 문자 및 통화 기록을 수집할 수 있도록 허용, 법원 판결</a></h2>
<ul>
<li>워싱턴 항소법원, 연결된 스마트폰의 문자 메시지 및 통화 기록 저장과 관련하여 혼다, 도요타, 폭스바겐, 제너럴 모터스 등 자동차 제조업체를 상대로 제기된 5건의 집단 소송을 기각했습니다.</li>
<li>법원은 개인 정보 침해가 실제가 아닌 잠재적인 것으로 간주되어 워싱턴 개인정보 보호법의 법적 피해 요건을 충족하지 못한다고 판결했습니다.</li>
<li>이제 자동차 제조업체는 허가 없이 문자 메시지와 통화 기록을 가로채고, 기록하고, 다운로드하고, 저장하고, 전송할 수 있게 되었습니다. 대법원에 추가 항소할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207744">반응</a></h3>
<ul>
<li>워싱턴주 항소법원은 자동차 제조업체가 연결된 스마트폰의 문자 메시지와 통화 기록을 저장하여 개인정보 보호법을 위반하지 않았다는 판결을 내렸습니다.</li>
<li>법원은 5건의 집단 소송이 워싱턴주 개인정보 보호법의 요건을 충족하지 못한다는 이유로 기각했습니다.</li>
<li>이는 자동차가 허가 없이 문자 메시지와 통화 기록을 가로채서 저장할 수 있도록 허용하는 것으로, 개인정보 침해가 실제가 아닌 잠재적인 것으로 간주되기 때문입니다. 대법원에 추가 항소할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale">GPT-4 터보 벤치마킹: 성능 및 잠재적 한계에 대한 인사이트</a></h2>
<ul>
<li>벤치마킹 결과, 코드 편집 모델인 GPT-4 Turbo는 이전 모델인 GPT-4에 비해 해결되는 작업 수가 약간 적은 것으로 나타났는데, 이는 불명확한 지침 때문일 가능성이 있습니다.</li>
<li>GPT-4는 훈련 과제를 더 효과적으로 암기한 것으로 보이는 반면, GPT-4 터보는 이러한 암기 능력을 일부 잃은 것으로 보입니다.</li>
<li>모델에 지침을 보여주지 않고 실시한 추가 벤치마크 결과, GPT-4가 GPT-4 터보보다 더 높은 수준의 연습 문제를 암기하는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이 기사는 향후 다양한 모델의 성능을 정확하게 평가하기 위해 더 나은 벤치마크를 개발하고 평가 프로세스를 개선하는 것이 중요하다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204430">반응</a></h3>
<ul>
<li>코드 편집 모델인 GPT-4 Turbo의 벤치마킹 결과를 이전 모델인 GPT-4와 비교했습니다.</li>
<li>GPT-4 Turbo는 첫 번째 시도에서 약간 적은 수의 작업을 해결하는데, 이는 불명확한 지침으로 인한 것일 수 있습니다.</li>
<li>GPT-4는 GPT-4 터보에 비해 더 많은 연습 문제를 암기한 것으로 나타나 암기 능력에 차이가 있음을 알 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput">빠른 타이핑: 핵심은 처리량이 아닌 지연 시간입니다</a></h2>
<ul>
<li>이 기사는 분당 80단어 이상의 타이핑 속도는 컴퓨터 작업에 중요하지 않다는 오해를 바로잡습니다.</li>
<li>저자는 분당 입력하는 단어의 수가 중요한 것이 아니라 각 단어를 입력하는 데 걸리는 지연 시간이 중요하다고 주장합니다.</li>
<li>타이핑 속도가 빨라지면 수정, 문장 구조화, 코딩이 빨라져 생산성과 사고의 흐름이 개선됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38213158">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 컴퓨터 작업에서 분당 80단어 이상의 타이핑 속도는 중요하지 않다는 오해를 바로잡습니다.</li>
<li>저자는 분당 입력하는 단어의 수뿐만 아니라 각 단어를 입력하는 데 걸리는 지연 시간도 중요하다고 주장합니다.</li>
<li>타이핑 속도가 빨라지면 문장이나 코드를 더 빠르게 수정하고 정리할 수 있어 생산성과 사고의 흐름이 개선됩니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google에 인수된 후 배운 것들: 스타트업 창업자를 위한 교훈" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%EC%97%90%20%EC%9D%B8%EC%88%98%EB%90%9C%20%ED%9B%84%20%EB%B0%B0%EC%9A%B4%20%EA%B2%83%EB%93%A4%3A%20%EC%8A%A4%ED%83%80%ED%8A%B8%EC%97%85%20%EC%B0%BD%EC%97%85%EC%9E%90%EB%A5%BC%20%EC%9C%84%ED%95%9C%20%EA%B5%90%ED%9B%88&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%2010%EC%9D%BC%20%EA%B8%88%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/09&#39;</h2>
<h1>2023-11-09</h1>
<h2><a href="https://www.omegle.com/">악의적인 공격으로 플랫폼이 중단되자 실망감을 표출한 Omegle 설립자</a></h2>
<ul>
<li>온라인 채팅 플랫폼인 Omegle이 악의적인 사용자의 공격으로 인해 종료되고 있습니다.</li>
<li>설립자 레이프 케이브룩스는 아쉬움을 표하며 플랫폼의 긍정적인 측면을 강조합니다.</li>
<li>K-브룩스는 무고한 사용자를 표적으로 삼지 않고 전자 프론티어 재단과 같은 단체를 지원하여 온라인 권리를 보호하는 것이 중요하다고 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38199355">반응</a></h3>
<ul>
<li>온라인 채팅 플랫폼인 Omegle이 악의적인 사용자의 공격으로 인해 서비스를 중단하고 있어 창업자 레이프 케이브룩스가 실망감을 감추지 못하고 있습니다.</li>
<li>케이브룩스는 새로운 사람을 만날 수 있는 능력과 일부 사용자에게 제공한 안전성과 같은 오메글의 긍정적인 측면을 강조합니다.</li>
<li>그는 제한을 가할 때 무고한 사용자나 잠재적 범죄 피해자를 표적으로 삼지 말 것을 촉구하고 온라인 권리를 보호하기 위해 전자 프론티어 재단과 같은 단체의 지원을 촉구합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/">소프트웨어 엔지니어의 현실과 도전 과제: 소프트 스킬, 버그, 끊임없는 학습, 일과 삶의 균형</a></h2>
<ul>
<li>소프트웨어 엔지니어에게 소프트 스킬은 기술력과 함께 중요한 요소입니다.</li>
<li>버그는 소프트웨어 개발에서 흔히 발생하며 정기적으로 처리해야 합니다.</li>
<li>소프트웨어 엔지니어는 지속적으로 새로운 기술을 배우고 최신 정보를 습득해야 합니다.</li>
<li>소프트웨어 엔지니어에게 업무와의 연결을 끊는 것은 어려운 일이 될 수 있습니다.</li>
<li>소프트웨어 엔지니어링은 혁신과 원격 근무 옵션을 위한 기회를 제공합니다.</li>
<li>이 직업은 근무 장소와 복장 규정이 유연합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188689">반응</a></h3>
<ul>
<li>소프트웨어 엔지니어에게는 기술적인 능력 외에도 커뮤니케이션 및 팀워크와 같은 소프트 스킬이 매우 중요합니다.</li>
<li>버그를 처리하는 것은 소프트웨어 엔지니어에게 흔한 과제입니다.</li>
<li>끊임없이 진화하는 소프트웨어 엔지니어링 분야에서는 지속적인 학습이 필요합니다.</li>
<li>소프트웨어 엔지니어에게 업무와의 연결을 끊는 것은 어려울 수 있습니다.</li>
<li>소프트웨어 엔지니어링은 혁신의 기회를 제공합니다.</li>
<li>원격 근무 옵션과 근무 장소 및 복장 규정의 유연성은 재택근무의 장점입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE">분쟁과 인구 감소가 위키백과에서 제도적 변화를 형성하는 방법</a></h2>
<ul>
<li>이 글에서는 인구 감소와 규칙 해석 분쟁에 초점을 맞춰 위키백과의 제도적 변화를 분석합니다.</li>
<li>정성적 분석과 프로세스 추적은 내생적인 제도적 변화에 대한 증거를 제공하는 데 사용됩니다.</li>
<li>위키백과 내에서 안정성과 합의에 의한 의사 결정을 선호하는 편견과 규칙을 형성하는 행위자의 역할이 강조됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189878">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 인구 감소와 규칙 해석을 둘러싼 분쟁에 초점을 맞춰 위키백과 내에서 제도적 변화가 어떻게 일어나는지 살펴봅니다.</li>
<li>이 연구는 질적 분석과 프로세스 추적을 사용하여 위키백과에서 내생적인 제도적 변화에 대한 증거를 제공합니다.</li>
<li>이 논문은 위키백과에서 안정성과 합의에 의한 의사 결정을 선호하는 편견을 강조하고 규칙을 형성하는 데 있어 행위자의 역할을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q">ChatGPT 및 API 서비스의 주요 중단 문제 해결</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI는 ChatGPT와 API 서비스 모두에 영향을 미치는 심각한 중단을 경험했으며, 이로 인해 높은 오류율이 발생했습니다.</li>
<li>이 문제는 오전 5시 42분부터 오전 7시 16분까지(태평양 표준시 기준) 약 2시간 이내에 확인되어 해결되었습니다.</li>
<li>OpenAI는 수정 사항을 구현했으며, 현재 사고로부터 지속적으로 복구할 수 있도록 서비스를 모니터링하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38190401">반응</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI는 ChatGPT 및 API 서비스에서 심각한 장애를 경험했으며, 이로 인해 높은 오류율이 발생했습니다.</li>
<li>이 문제는 오전 5시 42분부터 오전 7시 16분(태평양 표준시) 사이에 확인 및 해결되었으며, 이후 정상적인 응답이 관찰되었습니다.</li>
<li>OpenAI는 수정 사항을 구현했으며 지속적인 복구가 이루어질 수 있도록 서비스를 면밀히 모니터링하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/">수직적 생활: 스페인의 고층 빌딩과 도시 밀도의 진화</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 스페인 도시의 고층 건물과 인구 밀도의 역사와 진화에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>도시 계획 트렌드가 고층 건물 건설에 어떤 영향을 미쳤는지, 특히 도시화와 농촌 이주의 과정에서 어떤 영향을 미쳤는지 살펴봅니다.</li>
<li>이 기사는 교외 지역에 단독주택과 아파트가 급증하고 있으며, 현재 도시 계획에서 작고 응집력 있는 도시를 만드는 데 중점을 두고 있음을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189840">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 기사에서는 스페인 도시의 고층 건물과 인구 밀도의 역사와 성장에 대해 살펴봅니다.</li>
<li>도시 계획 추세는 특히 도시화와 농촌 이주의 시기에 고층 건물이 증가하는 추세를 보였습니다.</li>
<li>작고 응집력 있는 도시를 만드는 것이 점점 더 강조되고 있지만, 적절한 높이와 밀도에 대한 문제는 여전히 논쟁의 여지가 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/">챔벌린, 스마트 차고 도어 오프너에 대한 타사 액세스 차단, 반발 직면</a></h2>
<ul>
<li>챔벌린 그룹은 사용자 경험과 성능 향상을 이유로 타사 스마트 홈 앱이 myQ 스마트 차고 도어 오프너에 액세스하지 못하도록 차단했습니다.</li>
<li>비평가들은 체임벌린의 결정이 자체 앱을 통해 광고를 표시하고 서비스를 판매하려는 욕구에서 비롯된 것이라고 주장합니다.</li>
<li>오픈 소스 스마트 홈 플랫폼인 홈 어시스턴트는 이에 대응하여 myQ 통합 기능을 제거하고 있으며, 소비자들에게 고객 액세스를 제한하는 회사를 지원하지 말 것을 권고하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188614">반응</a></h3>
<ul>
<li>LiftMaster 및 Chamberlain과 같은 인기 차고 도어 오프너 브랜드의 소유주인 Chamberlain Group은 타사 스마트 홈 앱이 자사 myQ 스마트 차고 도어 오프너에 액세스하는 것을 차단했습니다.</li>
<li>체임벌린은 이러한 결정이 사용자 경험과 성능을 개선하기 위한 것이라고 주장하지만, 비평가들은 자체 앱을 통해 광고를 표시하고 서비스를 상향 판매하려는 욕구에서 비롯된 결정이라고 주장합니다.</li>
<li>오픈 소스 스마트 홈 플랫폼인 홈 어시스턴트는 시스템에서 myQ 통합 기능을 제거하고 소비자들에게 고객 액세스를 제한하는 회사를 지원하지 말 것을 권고하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang">윈도우용 파이썬 3.12 SciPy: 도전 과제 극복 및 성공 달성하기</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.12용 SciPy와 같은 호환 가능한 패키지 릴리스를 빌드하는 데는 특히 Python 패키징 및 Fortran 코드 사용과 관련된 문제가 있습니다.</li>
<li>콘다 패키지 관리자와 콘다 포지 커뮤니티는 이러한 문제를 해결하는 데 중요한 역할을 합니다.</li>
<li>배포 도구 및 설정 도구와 같은 Python 패키징 도구에는 한계가 있으며, 빌드 도구로 Meson을 사용하는 방법에 대해 설명합니다.</li>
<li>Windows용 포트란 기반 패키지를 빌드하고 패키징하는 데 따르는 어려움이 강조되어 있습니다.</li>
<li>이 기사에서는 Windows에서 SciPy용 툴체인을 성공적으로 커스텀 빌드한 사례를 언급하며 기여자들에게 감사를 표합니다.</li>
<li>다른 패키지에 영향을 미칠 수 있으므로 LLVM 설정을 크게 변경할 때는 주의가 필요합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38196412">반응</a></h3>
<ul>
<li>Python 3.12용 SciPy와 같은 호환 가능한 패키지 릴리스를 빌드하는 데에는 Python 패키징 및 Fortran 코드 사용과 관련된 문제가 있습니다.</li>
<li>콘다와 콘다 포레스트 커뮤니티는 이러한 문제를 해결하는 데 중요한 역할을 합니다.</li>
<li>distutils 및 setuptools와 같은 Python 패키징 도구에는 한계가 있으며, Meson은 빌드 도구로 사용됩니다. Windows용 Fortran 기반 패키지를 빌드하고 패키징하는 것은 특히 어렵습니다.</li>
<li>Windows에서 SciPy를 위한 커스텀 툴체인이 성공적으로 구축되었으며, 기여자들에게 감사를 표합니다.</li>
<li>LLVM 설정에 대한 중대한 변경은 다른 패키지에 영향을 미칠 수 있으므로 신중하게 접근해야 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/">EU, CSAM 규정 관련 협의 기업 명단 은폐에 대해 &#39;잘못된 행정&#39; 혐의로 고발당하다</a></h2>
<ul>
<li>유럽위원회는 암호화를 훼손하지 않고 아동 성적 학대 자료(CSAM) 탐지에 대해 자문을 구한 기업 명단을 공개하지 않아 유럽 옴부즈맨으로부터 &#39;잘못된 행정&#39;이라는 비난을 받고 있습니다.</li>
<li>위원회가 명단 공개를 거부하면서 CSAM 규정 초안 작성에 있어 로비스트의 영향력과 투명성에 대한 우려가 제기되었습니다.</li>
<li>전문가들은 암호화된 콘텐츠에서 CSAM을 탐지하는 것이 현재 가능한지에 대해 다양한 의견을 제시하고 있으며, 일부에서는 대량 감시 및 EU 통신 감시법 위반 가능성에 대해 경고하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189790">반응</a></h3>
<ul>
<li>유럽연합 집행위원회는 아동 성적 학대 자료(CSAM) 감지와 관련하여 자문을 구한 기업 명단을 암호화하지 않고 보류한 것에 대해 &#39;잘못된 행정&#39;이라는 비난을 받았습니다.</li>
<li>CSAM 규정 초안 작성 과정에서 투명성과 로비스트의 영향력에 대한 우려가 제기되었습니다.</li>
<li>전문가들은 암호화된 콘텐츠에서 CSAM을 탐지할 수 있는 가능성과 필요성에 대해 다양한 의견을 제시하고 있으며, 일부 전문가들은 아동 착취에 대응하기 위한 도구로 이를 주장하고 있습니다. 또한 제안된 규정은 잠재적인 대량 감시 및 EU 통신 모니터링 법 위반에 대한 비판에 직면해 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/">매핑 프로젝트, 지진 잔혹주의에 대한 독특한 해석을 선보이는 &#39;퀘이크 잔혹주의자 잼 II&#39;</a></h2>
<ul>
<li>브루탈리즘 아키텍처에 초점을 맞춘 매핑 프로젝트에서 여러 매퍼가 30개의 레벨을 제작했습니다.</li>
<li>이 프로젝트에는 Copper라는 게임플레이 모드가 포함되어 있으며, 신규 및 숙련된 매퍼가 만든 맵이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 지도는 콘크리트 지옥 풍경부터 한계선 공허에 이르기까지 브루탈리즘에 대한 다양한 해석을 선보입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191319">반응</a></h3>
<ul>
<li>브루탈리즘 아키텍처에 초점을 맞춘 매핑 프로젝트에서는 초보자부터 숙련자까지 다양한 매퍼가 30개의 레벨을 제작했습니다.</li>
<li>이 프로젝트에는 Copper라는 게임플레이 모드가 포함되어 있으며, 콘크리트 지옥 풍경부터 한계선 공허에 이르기까지 브루탈리즘에 대한 다양하고 인상적인 해석을 제공합니다.</li>
<li>프로젝트를 설치하려면, 사용자는 Quake 디렉터리에 qbj2 폴더의 압축을 풀고 원하는 소스포트를 실행해야 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/">메인 주 유권자, 자동차 수리 권리 법안 승인, 자동차 제조업체에 도전 과제 제기</a></h2>
<ul>
<li>메인주 유권자들은 자동차 제조업체의 반대에도 불구하고 소비자에게 자동차 수리 권리를 부여하는 투표 법안을 승인했습니다.</li>
<li>이 법안은 차량 제조업체가 진단 시스템을 표준화하고 소유자 및 독립 수리 시설에 데이터 액세스 권한을 부여하도록 의무화합니다.</li>
<li>이번 승리는 지난해 매사추세츠주에서 통과된 유사한 법안에 이은 것으로, 전국적인 수리 권리 보호 운동에 힘을 실어줄 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38195509">반응</a></h3>
<ul>
<li>메인주 유권자들은 자동차 소유자와 독립 수리 시설에 차량 제조업체의 데이터와 표준화된 진단 시스템에 액세스할 수 있는 권한을 부여하는 투표 법안을 승인했습니다.</li>
<li>이는 이러한 법안에 반대해 온 자동차 제조업체에 큰 타격이 될 것입니다.</li>
<li>이 법은 제조업체가 자동차 진단에 무선 액세스를 점점 더 많이 사용하고 있기 때문에 독립적인 수리를 위한 액세스를 제한하기 위해 필요한 것으로 간주됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/">이제 더 많은 광고로 가득 찬 Amazon의 Fire TV, 잠재적으로 사용자 경험을 저하시킬 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>Amazon은 광고주에게 월 수백만 명의 시청자에게 접근할 수 있는 기회를 제공하기 위해 Fire TV의 광고 수를 확대하고 있습니다.</li>
<li>광고는 AI 비서 Alexa, 검색어 및 콘텐츠 장르에 연결됩니다.</li>
<li>그러나 일부 사용자는 광고 증가가 사용자 경험에 부정적인 영향을 미치고 Fire TV 고객보다 광고주를 우선시할 수 있다고 우려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194818">반응</a></h3>
<ul>
<li>Amazon은 Fire TV에 더 많은 광고를 추가하여 광고주의 도달 범위를 월간 시청자 수백만 명으로 확대하고 있습니다.</li>
<li>광고는 제너레이티브 AI Alexa, 검색 쿼리 및 콘텐츠 장르와 통합됩니다.</li>
<li>그러나 광고 노출이 증가하면 잠재적으로 사용자 경험을 방해하고 Fire TV 고객보다 광고주가 우선순위를 차지할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/">페로센: 안전이 중요한 환경을 위한 최초의 인증된 러스트 컴파일러</a></h2>
<ul>
<li>페로센은 ISO 26262 및 IEC 61508 표준에 따라 인증을 받은 Rust 컴파일러 툴체인입니다.</li>
<li>이 컴파일러는 최초로 인증된 Rust 컴파일러로, 안전 및 미션 크리티컬 환경에서 사용하기에 적합합니다.</li>
<li>페로센은 자동차 및 산업 분야에서 사용할 수 있는 인증을 획득했으며 다양한 라이선스 옵션으로 구매할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188734">반응</a></h3>
<ul>
<li>Ferrocene은 ISO 26262 및 IEC 61508 인증을 획득한 Rust 컴파일러 툴체인으로, 안전 및 미션 크리티컬 애플리케이션에 적합합니다.</li>
<li>이 컴파일러는 이러한 인증을 받은 최초의 Rust 컴파일러이며 자동차 및 산업 분야에서 사용할 수 있도록 인증되었습니다.</li>
<li>이제 다양한 라이선스 옵션으로 페로센을 구매할 수 있으며, 개발자와 조직은 프로젝트를 위한 신뢰할 수 있고 인증된 툴체인을 사용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate">텍사스 석유 및 가스 생산량, 뉴멕시코에 비해 두 배 많은 메탄 배출, 더 엄격한 규제 요구 촉발</a></h2>
<ul>
<li>위성 데이터에 따르면 텍사스의 석유 및 가스 생산은 뉴멕시코주의 엄격한 규제로 인해 뉴멕시코주에 비해 두 배나 많은 양의 메탄을 배출하는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>텍사스는 2019년부터 생산 단위당 더 높은 비율의 메탄을 배출하고 있어 환경운동가들이 더 강력한 규제를 요구하고 있는 &#39;슈퍼 배출 지역&#39;이 될 가능성이 있습니다.</li>
<li>미국 환경보호청(EPA)은 메탄 배출을 줄이기 위한 새로운 연방 규정을 확정 중이며, 이달 말 발표될 예정입니다. 각국 정부는 기후 변화를 늦추는 데 큰 영향을 미칠 수 있는 메탄 배출을 줄이기 위한 신속한 조치를 취할 것을 촉구합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194359">반응</a></h3>
<ul>
<li>위성 데이터에 따르면 텍사스의 석유 및 가스 생산량은 규제가 더 엄격한 뉴멕시코에 비해 두 배나 많은 메탄을 배출하는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>텍사스는 2019년 이후 생산 단위당 메탄 배출량이 증가하여 메탄 누출에 심각한 문제가 있음을 나타냅니다.</li>
<li>환경운동가들은 기후 변화 대응에 큰 위협이 되는 메탄 배출량 급증 문제를 해결하기 위해 텍사스의 &#39;슈퍼 배출자&#39; 사이트에 대한 규제를 강화할 것을 촉구하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber">소송 후 경찰서 내 촬영 허용 명령 받은 뉴욕 경찰청</a></h2>
<ul>
<li>유튜버 션폴 레예스는 경찰서 공공장소에서 촬영을 했다는 이유로 두 차례나 체포된 뉴욕경찰청을 상대로 소송을 제기하여 경찰서 내에서 촬영을 허용하는 가처분 결정을 받아냈습니다.</li>
<li>이 소송은 뉴욕 경찰의 정책이 수정헌법 제1조와 경찰의 기록 권리를 보호하는 주 및 시 법률을 위반했다고 주장했습니다.</li>
<li>판사는 Reyes의 손을 들어주며 가처분 명령을 내리고 경찰서에서 촬영을 금지하는 표지판을 철거하라고 명령했습니다. 뉴욕 경찰은 이 명령에 항소할 계획이며 금지 명령의 집행정지를 요청하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191972">반응</a></h3>
<ul>
<li>경찰서 공공장소에서 촬영하다 뉴욕 경찰에 두 차례 체포된 유튜버 션폴 레예스(SeanPaul Reyes)가 뉴욕 경찰서 내에서 촬영할 수 있도록 허용하는 가처분 결정을 받아냈습니다.</li>
<li>레예스는 법원 명령서 사본을 들고 75번 구역에서 라이브 스트리밍을 하며 승리를 축하했습니다.</li>
<li>이 소송에서는 뉴욕 경찰의 정책이 수정헌법 제1조와 경찰의 녹화 권리를 보장하는 주 및 시 법률을 위반했다고 주장했습니다. 판사는 레이예스의 손을 들어주며 가처분 명령을 내리고 경찰서에서 촬영을 금지하는 표지판을 철거하라고 지시했습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="악의적인 공격으로 플랫폼이 중단되자 실망감을 표출한 Omegle 설립자" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%95%85%EC%9D%98%EC%A0%81%EC%9D%B8%20%EA%B3%B5%EA%B2%A9%EC%9C%BC%EB%A1%9C%20%ED%94%8C%EB%9E%AB%ED%8F%BC%EC%9D%B4%20%EC%A4%91%EB%8B%A8%EB%90%98%EC%9E%90%20%EC%8B%A4%EB%A7%9D%EA%B0%90%EC%9D%84%20%ED%91%9C%EC%B6%9C%ED%95%9C%20Omegle%20%EC%84%A4%EB%A6%BD%EC%9E%90&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%209%EC%9D%BC%20%EB%AA%A9%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/08&#39;</h2>
<h1>2023-11-08</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/seeing-like-a-bank/">기술을 통한 은행의 운영 효율성 개선: 현재 당면 과제 및 잠재적 개선 사항 분석</a></h2>
<ul>
<li>패트릭 맥켄지는 은행이 무질서한 구조와 하위 시스템 간의 비효율적인 커뮤니케이션으로 인해 운영 비효율이 발생하고 계좌 폐쇄 및 신용카드 사기와 같은 문제가 발생한다고 비판합니다.</li>
<li>그는 은행의 시간과 리소스를 절약하기 위한 계층화된 고객 서비스 시스템이 종종 고객의 불만과 비효율을 악화시킨다고 지적합니다. 또한 미공개 의심 활동 보고서와 같은 특정 법적 의무가 갑작스러운 계좌 폐쇄로 이어져 고객에게 혼란을 가중시킬 수 있다고 지적합니다.</li>
<li>맥켄지는 기술 개선을 통해 은행 운영과 고객 서비스를 향상시킬 수 있다고 제안하지만, 시스템 전체에 적용하는 데는 시간이 필요하다는 점을 인정합니다. 또한 고객에게 불필요한 피해를 주는 일부 규정에 대한 재평가를 요청합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38180477">반응</a></h3>
<ul>
<li>패트릭 맥켄지는 은행의 하위 시스템 내 커뮤니케이션과 조직이 제대로 이루어지지 않아 계좌 폐쇄, 신용카드 사기 등의 문제를 야기하는 운영 비효율성을 면밀히 조사합니다.</li>
<li>그는 은행의 계층화된 고객 서비스 구조와 비공개 의심 활동 보고서와 같은 혼란스러운 법적 의무를 문제의 일부로 지적합니다.</li>
<li>맥켄지는 향상된 기술이 은행의 운영 역량과 고객 경험을 향상시킬 수 있다고 믿지만, 금융 시스템 전반에 걸친 구현은 점진적으로 이루어질 수 있다고 인정합니다. 또한 고객에게 불필요한 피해와 혼란을 야기하는 특정 규제를 재고할 필요가 있다고 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.remedygames.com/article/how-northlight-makes-alan-wake-2-shine">앨런 웨이크 2의 게임 경험을 향상시키는 노스라이트 기술 개선 사항</a></h2>
<ul>
<li>앨런 웨이크 2의 노스라이트 개발팀은 메모리 효율성과 성능 향상을 위한 새로운 데이터 지향 게임 오브젝트 모델과 향상된 탐색을 위한 복셀 기반 캐릭터 컨트롤 등 여러 가지 기술 개선 사항을 도입했습니다.</li>
<li>개발자들은 로블록스의 루아에서 파생된 언어인 루아우(Luau)를 채택하여 약 8만 줄의 불필요한 코드를 제거했습니다. 또한 사실적인 물리 효과를 위한 새로운 바람 시스템과 대규모 환경 디자인을 위한 스캐터링 툴을 도입했습니다.</li>
<li>새로운 GPU 기반 렌더링 파이프라인, HDR 지원, 향상된 투명도 렌더링 및 VFX 툴을 통해 예술적 유연성을 높인 것이 특징입니다. 또한 레이 트레이싱 직접 조명도 지원합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38180846">반응</a></h3>
<ul>
<li>앨런 웨이크 2의 노스라이트 개발팀은 메모리 효율적인 데이터 지향 게임 오브젝트 모델과 보다 원활한 탐색 환경을 위한 복셀 기반 캐릭터 컨트롤 등 여러 가지 기술적 개선을 이루었습니다.</li>
<li>사실적인 물리 효과를 위한 새로운 바람 시스템과 대규모 환경 디자인을 위한 스캐터링 툴이 도입되었습니다. 또한 독점 스크립팅 언어가 루아(Roblox의 루아에서 파생된 언어)로 대체되어 약 8만 줄의 불필요한 코드가 줄었습니다.</li>
<li>이 속편은 더욱 풍부한 게임 월드 디테일, 향상된 투명도 렌더링 및 VFX 툴을 위한 새로운 GPU 기반 렌더링 파이프라인을 특징으로 합니다. 또한 HDR 및 레이 트레이스드 직접 조명을 지원하여 아티스트에게 더욱 창의적인 유연성을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Euclid/Euclid_s_first_images_the_dazzling_edge_of_darkness">ESA의 유클리드 우주 미션, 우주 최대 3D 지도를 준비하는 최초의 상세한 컬러 우주 이미지 공개</a></h2>
<ul>
<li>ESA의 유클리드 임무가 최초의 풀컬러 우주 이미지를 공개하여 넓은 하늘 영역에서 비교할 수 없는 선명도를 보여주었습니다.</li>
<li>유클리드 망원경은 가장 포괄적인 3D 우주 지도를 생성하고 우주의 95%를 구성하는 암흑 물질과 암흑 에너지를 면밀히 조사할 예정입니다.</li>
<li>유클리드의 초기 이미지는 광범위한 하늘 구간에서 한 번에 선명한 시각 및 적외선 이미지를 생성하는 고유한 능력을 보여줍니다. 이 임무는 유럽의 우수성과 글로벌 협력의 전형을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176750">반응</a></h3>
<ul>
<li>유럽우주국(ESA)의 유클리드 우주 미션이 하늘의 상당 부분을 놀라울 정도로 선명하게 촬영한 최초의 풀컬러 우주 이미지를 공개했습니다.</li>
<li>가장 포괄적인 3D 우주 지도를 생성하도록 설계된 유클리드 망원경은 우주의 95%를 구성하는 암흑 물질과 암흑 에너지를 조사하는 데 사용됩니다.</li>
<li>향후 6년 동안 유클리드는 최대 100억 광년 떨어진 수십억 개의 은하를 면밀히 조사하여 한 번의 세션으로 넓은 하늘 영역에 걸쳐 선명한 가시광선 및 적외선 이미지를 제공하는 고유한 능력을 보여줄 것입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antidepressantsortolkien.vercel.app/">항우울제 및 톨킨 캐릭터에 대한 지식을 테스트하는 인터랙티브 게임</a></h2>
<ul>
<li>이 게임은 플레이어가 주어진 단어가 항우울제인지 아니면 J.R.R. 톨킨의 작품에 등장하는 캐릭터인지 구별하도록 도전합니다.</li>
<li>문학과 약학 명명법의 교차점을 강조하여 플레이어에게 독특한 학습 경험을 제공합니다.</li>
<li>게임의 독특한 콘셉트가 돋보이는 이 게임은 톨킨 애호가와 의약품 용어에 관심이 있는 분 모두에게 흥미로운 주제가 될 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38186190">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글에서는 항우울제 이름과 J.R.R. 톨킨의 작품 속 등장인물을 구별하는 문제를 중심으로 한 흥미로운 게임에 대해 설명합니다.</li>
<li>이 책은 대중 문화와 의학 용어에 대한 기발하면서도 설득력 있는 고찰을 제공합니다.</li>
<li>문학적 판타지와 의학이라는 전혀 다른 두 영역 사이에 예상치 못한 평행선을 그립니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.riverphillips.dev/blog/go-cfs/">컨테이너에서 Go 애플리케이션 최적화하기: Linux 스케줄러와 CPU 제한의 역할</a></h2>
<ul>
<li>이 블로그 게시물에서는 애플리케이션을 실행할 때 컨테이너 오케스트레이터에서 CPU 제한을 설정하여 호스트의 CPU 성능을 모두 사용하지 않도록 해야 할 필요성을 강조합니다.</li>
<li>Go 가비지 컬렉터 프로세스, Linux 스케줄러의 역할, GOMAXPROCS 환경 변수를 통한 CPU 스레드 제어의 중요성에 대한 심층적인 정보를 제공합니다.</li>
<li>Uber는 컨테이너의 c그룹에서 GOMAXPROCS 값을 자동으로 계산하여 컨테이너화된 애플리케이션에서 Go를 실행하는 동안 설정을 간소화하는 &#39;automaxprocs&#39; 라이브러리를 도입했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38181346">반응</a></h3>
<ul>
<li>블로그의 Go 개발자는 Go 런타임이 사용 가능한 모든 CPU 전력을 사용하는 경향이 있어 잠재적으로 높은 지연 시간을 유발할 수 있으므로 호스트에서 높은 CPU 소비를 피하기 위해 컨테이너 오케스트레이터에서 CPU 제한을 설정하는 것이 중요하다고 강조합니다.</li>
<li>저자는 Go 런타임이 생성할 수 있는 CPU 스레드 수를 제어하기 위해 CPU 할당량에 맞춰 GOMAXPROCS 환경 변수를 사용하는 것이 좋다고 조언합니다.</li>
<li>Uber는 컨테이너화된 애플리케이션에서 Go를 실행할 때 합리적인 고맥스프로세스 할당의 필요성을 충족하기 위해 컨테이너의 c그룹에서 이 환경 변수 값을 자동으로 계산하는 &#39;automaxprocs&#39; 라이브러리를 만들었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gleam.run/">Gleam을 소개합니다: Erlang 런타임의 사용자 친화적인 동시 프로그래밍 언어 소개</a></h2>
<ul>
<li>Gleam은 최신 구문과 강력한 타입 시스템을 갖춘 Erlang 런타임 기반의 강력한 프로그램으로, 동시성 시스템과 빠른 불변 데이터 구조로 모든 규모의 워크로드를 처리할 수 있습니다.</li>
<li>이 프로그램은 멀티코어 작업을 지원하고, 동시 가비지 컬렉터를 사용하며, 자체 컴파일러, 빌드 도구, 포맷터, 에디터 통합 및 패키지 관리자를 제공합니다. Erlang 및 Elixir와 같은 다른 BEAM 언어의 패키지와 상호 운용이 가능합니다.</li>
<li>핵심 기능 외에도 Gleam은 JavaScript로 컴파일하고, 효율적인 외부 상호 작용을 위해 TypeScript 정의를 생성하며, 다문화 포용성을 목표로 사용자 친화적인 오류 메시지의 우선 순위를 지정합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38183454">반응</a></h3>
<ul>
<li>Gleam은 최신 구문과 강력한 타입 시스템을 갖춘 Erlang 런타임 기반의 강력한 프로그램으로, 동시성 시스템과 빠른 불변 데이터 구조로 인해 모든 규모의 워크로드를 처리할 수 있습니다.</li>
<li>자체 컴파일러, 빌드 도구, 포맷터, 에디터 통합, 패키지 관리자가 함께 제공되며, Erlang, Elixir와 같은 다른 BEAM 언어의 패키지와 상호 작용할 수 있습니다. 또한 효율적인 외부 상호작용을 위해 JavaScript로 컴파일하고 TypeScript 정의를 생성합니다.</li>
<li>사용자 친화적인 오류 메시지와 다문화 포용성은 다양한 사용자 그룹이 접근 가능하고 효율적으로 사용할 수 있도록 하는 것을 목표로 하는 Gleam의 우선 순위가 높은 측면입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/scarybts">아이폰 15 프로 맥스로 촬영한 애플의 &#39;무서운 속도&#39; 이벤트, 전문가용 카메라 기능 선보여</a></h2>
<ul>
<li>Apple은 지난 10월 M3 실리콘이 탑재된 새로운 Mac을 공개하는 &#39;무서운 속도&#39; 행사 전체를 촬영하는 데 iPhone 15 Pro Max를 사용하여 전문적인 동영상 촬영 기능을 시연했습니다.</li>
<li>Apple의 프로 워크플로우 그룹은 Apple 기기의 전문적인 사용을 장려하고 전문 앱과 기법을 사용하여 액션 단편 영화를 촬영하여 그 품질을 선보였습니다.</li>
<li>&#39;Shot on iPhone&#39; 캠페인은 창의성을 고취하고 이러한 도구를 활용하기로 한 결정이 개인의 의도와 필요에 부합한다는 것을 보여주는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38182869">반응</a></h3>
<ul>
<li>Apple은 10월에 열린 &#39;무서운 속도&#39; 행사 전체를 iPhone 15 Pro Max로 촬영하여 휴대폰의 전문가급 카메라 기능을 시연했습니다. 이 행사에서는 M3 실리콘이 탑재된 새로운 Mac이 소개되었습니다.</li>
<li>Apple은 이벤트 촬영 외에도 고품질의 결과물을 얻기 위해 블랙매직 카메라 앱과 같은 다양한 도구와 특수 셔터 기술을 사용하여 액션 쇼트도 녹화했습니다.</li>
<li>Apple Pro 워크플로우 그룹이 후원하는 &#39;Shot on iPhone&#39; 캠페인은 사용자가 iPhone을 창의적인 작업에 활용하도록 독려하는 것을 목표로 하며, 이러한 도구의 선택은 개인의 창의적인 의도와 요구 사항에 따라 달라진다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/c/godotcon2023">고닷콘 2023: 렌더링의 미래, 인디 게임 개발 등에 대한 심층 분석</a></h2>
<ul>
<li>이 책은 고닷의 미래 렌더링, 독립 게임 개발 스튜디오 운영, 고닷에서 게임 개발의 기술적 측면에 초점을 맞춘 고닷콘 2023의 광범위한 토론과 팟캐스트 피드 카탈로그를 제공합니다.</li>
<li>컨퍼런스의 녹화본은 다양한 선호도에 맞춰 MP4, 웹 동영상 등 다양한 포맷으로 제공됩니다.</li>
<li>주요 강연으로는 &#39;수채화에서 기계까지: Godot의 스타일라이즈드 렌더링과 에셋 파이프라인&#39;, &#39;Godot 애드온으로 콘텐츠 제작을 강화하기&#39; 등 다양한 주제의 강연이 준비되어 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176113">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 글은 고닷 게임 엔진 관련 컨벤션인 고닷콘 2023의 팟캐스트 피드와 강연에 대한 포괄적인 개요를 제공합니다.</li>
<li>논의된 주제는 고닷 렌더링의 향후 발전 방향부터 독립 게임 개발 스튜디오 운영의 역학 관계, 고닷 내 게임 개발에 대한 기술적 논의까지 다양했습니다.</li>
<li>&#39;수채화에서 메카닉까지: 고닷의 스타일라이즈드 렌더링과 에셋 파이프라인&#39;, &#39;고닷 애드온으로 콘텐츠 제작 속도 향상하기&#39; 등 다양한 녹화 토론은 MP4와 웹 동영상 등의 형식으로 시청하실 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mitsc.org/news/maine-2023-election-ballot-question-6-fact-sheet">메인주 2023년 선거 투표용지, 주 헌법 원본 전체 인쇄본 제안 포함</a></h2>
<ul>
<li>메인주는 2023년 선거 투표용지의 입법 제안을 통해 헌법을 개정하여 모든 조항이 주 총무처장이 작성한 공식 인쇄본에 표시되도록 할 것을 제안했습니다.</li>
<li>&#39;찬성&#39; 투표는 와바나키족에 대한 메인주의 조약 의무 등 1876년 개정으로 인해 생략된 문서의 원래 조항을 복원하는 것입니다.</li>
<li>이 제안은 와바나키족에 대한 기존의 약속을 변경하는 것이 아니라 시민들에게 헌법의 원문에 대한 포괄적인 접근 권한을 부여하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176592">반응</a></h3>
<ul>
<li>메인주는 2023년 선거 투표용지에 주 헌법을 개정하기 위한 입법 제안(질문 6번)을 게재하여 모든 조항이 주 총무처장이 준비한 공식 인쇄본에 포함되도록 할 것입니다.</li>
<li>&#39;찬성&#39;에 투표하면 와바나키족에 대한 메인주의 조약 의무를 포함하여 1876년 개정으로 인해 인쇄본에서 생략된 원본 조항이 복원됩니다. 이 조항은 인쇄본에 누락되었음에도 불구하고 여전히 유효합니다.</li>
<li>이 제안은 와바나키 부족에 대한 메인주의 기존 &#39;의무와 의무&#39;를 변경하지 않으면서 헌법의 완전한 원문에 대한 시민들의 접근성을 강화하고자 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/article-45-will-roll-back-web-security-12-years">eIDAS 2.0의 제45조: EU의 웹 보안 표준에 대한 잠재적 후퇴</a></h2>
<ul>
<li>유럽연합(EU)은 정부가 인증 기관과 협력하여 암호화된 트래픽을 모니터링할 수 있도록 허용하는 새로운 규정인 eIDAS 2.0에 대해 논의하고 있습니다.</li>
<li>이 규정은 EU 회원국 정부의 승인 없이 특정 인증 기관의 최신 보안 요구 사항에 영향을 미칠 수 있으며, 잠재적인 개인 정보 보호 문제를 야기할 수 있습니다.</li>
<li>특히, 이 규정의 45조는 유럽 인터넷 사용자의 웹 브라우저 보안 기준을 낮출 수 있어 특히 우려를 불러일으키고 있습니다. 정식 문안은 11월 8일에 최종 확정될 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38181114">반응</a></h3>
<ul>
<li>유럽연합은 정부가 인증 기관과 협력하여 암호화된 트래픽을 잠재적으로 모니터링할 수 있도록 허용하는 새로운 규정인 eIDAS 2.0을 비준할 계획입니다.</li>
<li>이 규정은 EU 회원국 정부의 동의 없이 인증 기관에 대한 최신 보안 전제 조건을 약화시킬 수 있습니다.</li>
<li>이 규정에 포함된 45조는 웹 브라우저 보안 표준의 저하로 이어질 수 있어 유럽 인터넷 사용자를 중심으로 개인정보 보호에 대한 우려를 불러일으키고 있습니다. 규정의 최종 문안은 11월 8일에 확정될 예정입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sebmestre.blogspot.com/2023/11/en-writing-compiler-is-surprisingly.html">x86-64 어셈블리 코드로 컴파일러 작성의 복잡성 디코딩하기</a></h2>
<ul>
<li>이 블로그 게시물은 정수 리터럴, 변수, 부정 및 덧셈에 중점을 두고 하이레벨 언어를 x86-64 머신 코드로 변환하는 것을 목표로 컴파일러 작성 프로세스를 간소화합니다.</li>
<li>저자는 정수 리터럴, 변수를 표현하고 컴파일하는 방법, 다양한 x86-64 명령어를 활용하여 네거티브를 컴파일하는 방법, 이 과정에서 레지스터 사용의 중요성에 대해 설명합니다.</li>
<li>더하기 명령은 스택과 슬롯 재사용을 방지하기 위한 간단한 카운터를 사용하여 컴파일되며, 산술 표현식의 컴파일로 정점을 찍습니다. 향후 포스트에서는 제어 흐름 구조와 함수 호출 및 포인터 컴파일에 대해 안내할 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38182461">반응</a></h3>
<ul>
<li>블로그 게시물 작성자는 컴파일러 작성은 처음에는 복잡해 보이지만 몇 가지 가정만 하면 몇 주말 동안 간단하게 작성할 수 있다고 설명합니다.</li>
<li>변수, 부정, 덧셈을 사용하여 하이레벨 언어를 x86-64 머신 코드로 변환하고, 기존 어셈블러를 통해 x86-64 어셈블리 코드로 변환하는 개념에 중점을 둡니다.</li>
<li>이 게시물에서는 x86-64 명령어를 사용하여 정수 리터럴, 변수, 부정 및 덧셈을 컴파일하는 예제를 제공하고 산술 표현식 컴파일로 마무리합니다. 다음 포스트에서는 제어 흐름 구조체와 함수 호출 컴파일을 다룰 예정입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/xorvoid/sectorc">SectorC 소개: x86 머신의 부트 섹터에서 세계에서 가장 작은 C 컴파일러</a></h2>
<ul>
<li>x86-16 어셈블리로 작성된 C 컴파일러인 SectorC는 x86 머신의 부트 섹터에 들어갈 수 있기 때문에 가장 작은 C 컴파일러라는 타이틀을 가지고 있을 가능성이 높습니다.</li>
<li>C 언어의 상당 부분 하위 집합을 지원하는 SectorC는 작은 크기에도 불구하고 움직이는 사인파 애니메이션과 같은 복잡한 프로그램을 제작할 수 있습니다.</li>
<li>틈새 사용 사례로 제안되었지만, SectorC는 x86 어셈블리에 대한 상당한 지식이 없어도 x86-16 바이오스 기능과 머신 모델을 이해하고자 하는 개인에게 유용한 도구가 될 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176062">반응</a></h3>
<ul>
<li>SectorC는 x86-16 어셈블리로 작성된 지금까지 개발된 컴파일러 중 가장 작은 것으로 알려진 C 컴파일러입니다. 이 컴파일러는 x86 머신의 부트 섹터에 들어갈 수 있다는 점에서 독특합니다.</li>
<li>컴팩트한 크기에도 불구하고 SectorC는 함수, if 문, while 문 및 기타 기능을 포함한 C 언어의 주목할 만한 하위 집합을 지원합니다. 이를 통해 움직이는 사인파 애니메이션과 같은 복잡한 프로그램을 만들 수 있습니다.</li>
<li>x86-16 바이오스 기능과 머신 모델을 이해하고자 하는 사용자에 초점을 맞춰 개발되어 광범위한 x86 어셈블리를 배우지 않고도 탐색할 수 있는 다리를 제공하는 것 같습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/a-four-year-plan/">비동기 러스트의 발전: 종합적인 4개년 개발 계획</a></h2>
<ul>
<li>저자는 비동기 클로저를 &#39;impl Future&#39;를 반환하는 클로저로 취급하는 것과 함께 비동기 반복자, 비동기 제너레이터, &#39;반환 유형 표기법&#39; 등 비동기 Rust의 새로운 기능을 옹호합니다.</li>
<li>객체 안전 코루틴 메서드 및 비동기 소멸자와 같은 복잡한 개념을 다루고 Immoveable, Unforgettable, Undroppable과 같은 고급 유형의 통합에 대해 논의합니다.</li>
<li>저자는 러스트 프로젝트의 의사 결정 및 커뮤니케이션 프로세스를 비판하며 프로젝트 팀과 커뮤니티 간의 더 많은 이해와 열린 대화를 촉구합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38178592">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 비동기 Rust 프로그래밍의 향후 개선 사항을 설명하며, 비동기 반복자, 비동기 제너레이터, 새로운 &#39;반환 유형 표기법&#39; 등 새로운 기능의 도입에 중점을 둡니다.</li>
<li>이 게시물에서는 비동기 클로저를 &#39;impl Future&#39;를 반환하는 클로저로 취급할 것을 제안하고 객체 안전 코루틴 메서드 및 비동기 소멸자와 같은 복잡한 개념을 자세히 살펴봅니다.</li>
<li>저자는 러스트 프로젝트의 의사 결정 및 커뮤니케이션 관행을 비판하고 프로젝트 개발자와 커뮤니티 간의 더 나은 이해와 소통을 호소합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesindustry.biz/the-escapist-staff-resign-following-termination-of-editor-in-chief-nick-calandra">편집장 닉 칼란드라의 해고에 따른 이스케이프피스트의 대량 사임</a></h2>
<ul>
<li>게임 웹사이트인 Escapist는 편집장 닉 칼란드라가 해고된 후 제로 퍼큐테이션의 벤 &#39;야치&#39; 크로쇼(Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw)를 비롯한 편집자들이 줄줄이 사임했습니다.</li>
<li>칼란드라는 지난해 더 이스케이프티스트를 인수한 가무르스 그룹이 불분명한 목표와 플랫폼 독자층에 대한 이해 부족을 지속적인 문제로 꼽으며 &quot;목표를 달성하지 못했다&quot;는 이유로 해임한 것으로 알려졌습니다.</li>
<li>이 밖에도 디자인 델브의 기여자 Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin, JM8이 Calandra의 해고에 대한 직원 전체의 단합과 대응을 시사하며 회사를 떠났습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38177250">반응</a></h3>
<ul>
<li>제로 퍼센튜테이션으로 유명한 벤 &quot;야치&quot; 크로쇼를 비롯한 여러 직원이 이스케이프니스트의 편집장 닉 칼란드라가 해고된 후 사임했습니다.</li>
<li>지난해 더 이스케이프티스트를 인수한 가무르 그룹은 &quot;목표를 달성하지 못했다&quot;는 이유로 칼란드라를 해고한 것으로 알려졌는데, 칼란드라는 목표 모호성과 시청자에 대한 이해 부족을 지속적인 문제점으로 지적했습니다.</li>
<li>이번 집단 사임은 Calandra에 대한 연대의 표시이며, 그의 해고에 대한 대응으로 에이미 캠벨, 파크스 하먼, 대런 무니, 매트 라플린, 디자인 델브의 JM8 등 유명 인사들이 대거 퇴사한 바 있습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="기술을 통한 은행의 운영 효율성 개선: 현재 당면 과제 및 잠재적 개선 사항 분석" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EA%B8%B0%EC%88%A0%EC%9D%84%20%ED%86%B5%ED%95%9C%20%EC%9D%80%ED%96%89%EC%9D%98%20%EC%9A%B4%EC%98%81%20%ED%9A%A8%EC%9C%A8%EC%84%B1%20%EA%B0%9C%EC%84%A0%3A%20%ED%98%84%EC%9E%AC%20%EB%8B%B9%EB%A9%B4%20%EA%B3%BC%EC%A0%9C%20%EB%B0%8F%20%EC%9E%A0%EC%9E%AC%EC%A0%81%20%EA%B0%9C%EC%84%A0%20%EC%82%AC%ED%95%AD%20%EB%B6%84%EC%84%9D&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%208%EC%9D%BC%20%EC%88%98%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/07&#39;</h2>
<h1>2023-11-07</h1>
<h2><a href="https://relate.kr/?ref=heimdall">Relate - 세일즈 경험이 없는 개발자 출신 B2B 창업자도 사용할 수 있는 쉬운 CRM</a> <sup style="color: #888888;">ad</sup></h2>
<ul>
<li>Relate (YC S22)는 초기 B2B 스타트업을 위한 심플한 세일즈 CRM 입니다.</li>
<li>Relate 창업팀은 배우지 않고 사용할 수 있는 쉬운 CRM이 필요했지만 시중에서는 찾을 수 없었습니다. 그래서 직접 CRM을 만들었다고 합니다.</li>
<li>세일즈 경험이나 지식이 없어도 Relate에 바로 가입해서 영업관리를 쉽게 시작할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/new-models-and-developer-products-announced-at-devday">OpenAI, GPT-4 터보, 새로운 어시스턴트 API, 멀티모달 기능, 위스퍼 및 일관성 디코더 모델 업데이트 공개</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38166420">반응</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI는 가격 인하, 비용 효율성과 성능 향상을 약속하는 GPT-4 터보 도입, AI 앱 빌드를 간소화하는 새로운 어시스턴트 API 등 다양한 업데이트를 발표했습니다.</li>
<li>비전, 이미지 생성, 텍스트 음성 변환을 위한 멀티모달 기능이 추가로 제공됩니다. 또한 OpenAI는 앱에서 이미지를 생성하는 DALL-E 3, 텍스트 음성 변환 API, 사용자 지정 모델 프로그램도 출시했습니다.</li>
<li>저작권 침해로부터 사용자를 보호하기 위해 &#39;저작권 보호막&#39;이 개발되었습니다. 위스퍼 및 일관성 디코더 모델도 수정되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/introducing-gpts">OpenAI, 맞춤형 챗봇 &#39;GPT&#39; 출시로 개인화된 AI 경험 제공</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI는 사용자가 코딩 전문 지식 없이도 특정 요구 사항에 맞게 AI를 조정할 수 있는 맞춤형 버전의 AI 도구인 ChatGPT를 출시했습니다.</li>
<li>이 기능에는 웹 검색, 데이터 분석 및 이미지 생성이 포함되어 있으며, 개인 또는 기업 애플리케이션에서 사용할 수 있으며 곧 더 많은 사용자가 액세스할 수 있도록 확장할 계획입니다.</li>
<li>OpenAI는 검증된 빌더의 창작물을 선보이는 GPT 스토어를 오픈하고, 빌더와의 상호작용을 공유하지 않겠다고 약속하는 등 사용자 데이터 프라이버시에 대한 약속을 강화할 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38166431">반응</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI는 사용자가 고급 프로그래밍 기술 없이도 특정 요구 사항에 맞게 AI 도구를 조정할 수 있는 사용자 지정 가능한 버전의 ChatGPT를 도입한다고 발표했습니다.</li>
<li>GPT는 개인 또는 회사 애플리케이션용으로 설계되었으며 웹 검색, 데이터 분석, 이미지 생성 등 다양한 작업에 맞게 사용자 지정할 수 있습니다.</li>
<li>OpenAI는 검증된 빌더의 창작물을 선보이는 GPT 스토어를 출시할 계획이며, 강력한 개인정보 보호 조치를 구현하여 사용자 데이터 제어 및 GPT와의 상호작용에 대한 기밀성을 보장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/bored-ape-yacht-club-conference-eye-pain-vision-loss-yuga-labs/">에이프페스트 참석자들이 레이저 공연으로 인한 안구 통증과 시력 손실을 보고합니다.</a></h2>
<ul>
<li>홍콩에서 열린 보어드애프 NFT 소유자를 위한 컨퍼런스인 ApeFest에서 참석자들은 레이저와 블랙라이트가 강한 공연에 노출되어 심각한 안구 통증, 시력 상실, 피부 화상을 입었다고 보고했습니다.</li>
<li>일부 컨퍼런스 참석자들은 행사장에서 입은 부상으로 인해 병원 치료를 받아야 했습니다.</li>
<li>이 이벤트는 최근 2년래 최저치로 크게 하락한 NFT 암호화폐 프로젝트인 보어드 에이프 요트 클럽의 모회사인 유가 랩스(Yuga Labs)가 주최했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38169504">반응</a></h3>
<ul>
<li>홍콩에서 열린 보어드애프 NFT(대체 불가능한 토큰) 소유자를 위한 컨퍼런스인 에이프페스트 참석자들은 레이저와 블랙라이트가 강한 공연에 노출되어 심한 안구 통증, 시력 상실, 피부 화상 등 건강에 악영향을 받았다고 보고했습니다.</li>
<li>피해를 입은 참가자들은 부상으로 인해 병원 치료를 받고 있습니다.</li>
<li>최근 큰 폭의 하락세를 경험한 NFT 암호화폐 프로젝트인 보어드에이프 요트 클럽의 모회사인 유가랩스가 이번 행사를 주최했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phuoc.ng/collection/html-dom/">웹 개발자를 위한 바닐라 자바스크립트를 사용한 DOM 조작의 중요성 이해하기</a></h2>
<ul>
<li>저자는 웹 개발자가 직접 DOM 관리를 간소화하는 Angular, VueJS, React, Solid, Svelte와 같은 최신 도구를 사용할 수 있음에도 불구하고 일반 JavaScript를 사용하여 DOM(문서 객체 모델) 조작을 마스터해야 할 필요성을 강조합니다.</li>
<li>최신 도구는 직접적인 DOM 상호 작용을 캡슐화하고 추상화하지만, 웹 개발자는 여전히 어느 정도 수준에서 DOM과 상호 작용해야 합니다.</li>
<li>개발자가 DOM 조작을 마스터하는 데 도움이 되도록 저자는 간단한 예제, 라이브 데모, 팁 및 모범 사례와 같은 리소스를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38162435">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 웹 개발자가 앵귤러, VueJS, React, 솔리드, 스벨트와 같은 최신 도구가 등장하는 시대에도 바닐라 자바스크립트를 사용해 문서 객체 모델(DOM) 조작에 능숙해져야 한다고 강조합니다.</li>
<li>이러한 도구는 직접적인 DOM 관리의 상당 부분을 래핑하고 추상화하지만, 웹 개발에서 DOM과의 상호 작용은 여전히 일정 수준 존재한다는 지적이 있습니다.</li>
<li>저자는 간단한 예제, 라이브 데모, 팁, 모범 사례와 같은 리소스를 제공하여 개발자가 DOM 조작 기술을 익히는 데 도움을 줍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kubero-dev/ladder">래더를 소개합니다: 12ft.io 및 1ft.io 서비스에 대한 Golang의 사용자 정의 가능한 오픈 소스 대안 소개</a></h2>
<ul>
<li>발표자는 특정 서비스의 효과와 운영에 대한 의구심으로 인해 오픈소스 대안을 개발했습니다.</li>
<li>새로운 시스템은 Google에서 설계한 정적으로 입력되고 컴파일된 프로그래밍 언어인 골랑(Golang)으로 작성되었습니다.</li>
<li>새로운 시스템의 다양성과 적응성을 강조하는 이 시스템은 다양한 사용 시나리오에 맞게 완벽하게 사용자 정의할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161452">반응</a></h3>
<ul>
<li>발표자는 특정 서비스에 대한 불신으로 인해 특정 서비스의 대안으로 오픈 소스 솔루션을 개발했습니다.</li>
<li>Golang을 사용하여 새로 설계된 이 시스템은 완벽한 사용자 지정 기능을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/">프로시모, 러스트에서 개발된 보안 강화 리눅스 유틸리티 Sudo-rs의 안정 버전 출시</a></h2>
<ul>
<li>프로시모는 잠재적인 보안 위협을 줄이는 데 도움이 되는 메모리 안전 언어인 러스트(Rust)로 코딩되어 보안이 개선된 Linux의 sudo 유틸리티를 개조한 최초의 안정 버전인 sudo-rs를 출시했습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 이미 Wolfi Linux OS에 통합되어 있으며, 보안을 강화하기 위해 축소된 기능 세트와 포괄적인 테스트 스위트의 이점을 누리고 있습니다. 2023년 9월에 외부 보안 감사를 받을 예정입니다.</li>
<li>이 프로젝트는 원래 sudo 유틸리티를 만든 Todd C. Miller의 자문과 함께 Tweede Golf 및 Ferrous Systems와의 협업을 통해 이루어졌습니다. 재정적 지원은 NLnet 재단과 Amazon Web Services에서 제공했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161016">반응</a></h3>
<ul>
<li>프로시모는 메모리 안전 프로그래밍 언어인 Rust로 개발된 널리 사용되는 리눅스 유틸리티 sudo의 보다 안전한 버전인 sudo-rs의 첫 번째 안정적인 릴리스를 발표했습니다.</li>
<li>이미 Wolfi Linux 운영 체제에 통합된 이 프로젝트는 메모리 안전 언어를 사용하여 잠재적인 보안 위협에 대응하고자 하며, 개발자인 Twoede Golf와 Ferrous Systems가 크게 기여했습니다.</li>
<li>외부 보안 감사는 2023년 9월에 예정되어 있으며, 이 프로젝트는 NLnet 재단과 Amazon Web Services를 비롯한 다양한 출처로부터 자금을 지원받았습니다. 원래 sudo 유틸리티를 만든 Todd C. Miller는 sudo-rs의 개발 과정에서 중요한 지침을 제공했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152">멀티 스레드 파이프라인을 도입하여 비디오 트랜스코딩 기능을 강화한 FFmpeg</a></h2>
<ul>
<li>전 세계적으로 강력한 비디오 트랜스코더인 FFmpeg는 멀티스레드 트랜스코딩 파이프라인을 도입하여 그 기능을 강화할 예정입니다.</li>
<li>이 개선 사항은 새로운 패치 세트의 일부로 공개되었습니다.</li>
<li>멀티스레드 트랜스코딩 파이프라인은 동시 작업 처리를 가능하게 하여 트랜스코더의 효율성과 속도를 향상시킵니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38160703">반응</a></h3>
<ul>
<li>세계에서 가장 강력한 동영상 트랜스코더로 알려진 FFmpeg는 멀티스레드 트랜스코딩 파이프라인을 도입하는 업데이트를 통해 더욱 강력해질 예정입니다.</li>
<li>이 개선 사항은 최근 출시된 패치 세트에 요약되어 있습니다.</li>
<li>멀티스레드 트랜스코딩 파이프라인은 작업의 여러 부분을 동시에 처리할 수 있는 기능을 의미하며, 잠재적으로 비디오 트랜스코딩의 속도와 효율성을 개선할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/inshellisense">개발자가 Windows 및 Linux용 터미널 자동 완성 기능을 만듭니다: 사용자 피드백 구하기</a></h2>
<ul>
<li>개발자는 Fig의 자동 완성 기능을 위한 터미널 네이티브 런타임을 구축하여 이제 Windows 및 Linux 플랫폼과 모두 호환됩니다.</li>
<li>제작자는 시스템의 성능과 효과를 평가하고 개선하기 위해 적극적으로 피드백을 구하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38167363">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 개발자가 Fig의 자동 완성 기능을 위한 터미널 네이티브 런타임을 개발했으며, 이 런타임은 Windows 및 Linux 플랫폼과 호환됩니다.</li>
<li>개발자는 새로 개발된 이 시스템의 기능과 효과에 대한 피드백을 적극적으로 구하고 있습니다.</li>
<li>이번 개발은 이전에는 macOS만 지원하던 Fig가 여러 플랫폼을 지원하게 된 것을 의미합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2023/11/2.html">개발자들이 애플의 피드백 어시스턴트에 항의: 버그 보고 시스템 개선 촉구</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Johnson은 개발자에게 기존 문제에 대한 새로운 피드백을 제출하되 개선이 이루어질 때까지 기존 피드백에 대한 응답을 거부할 것을 촉구하며 Apple의 피드백 어시스턴트에 대한 보이콧을 시작했습니다.</li>
<li>주요 문제점으로 지적된 것은 Apple의 응답 부족, 피드백 임의 종결, 개발자 버그 보고서 무시, 상세한 시스템 진단 보고서 요구, 소규모 버그 진단 방법 무시, 버그 검색 기능 부족, 모든 피드백을 macOS 또는 iOS를 통해 제출하도록 의무화 등이었습니다.</li>
<li>불매 운동은 노동 파업과 비교하여 애플의 소프트웨어와 제품을 테스트하고 개선하는 데 있어 개발자들이 인정받지 못하고 무급으로 기여하고 있다는 점을 강조합니다. 개별 Apple 엔지니어를 비판하는 것이 아니라 회사의 리더십에 도전하는 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38164735">반응</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Johnson은 Apple의 무응답, 버그 신고 묵살, 버그 검색 불가 등 몇 가지 중요한 문제가 개선될 때까지 Apple 개발자들을 모아 Apple의 피드백 도우미를 보이콧할 것을 촉구하고 있습니다.</li>
<li>이 보이콧은 개발자들이 시스템 문제에 대한 새로운 피드백을 제출하되 기존 피드백에 대한 답변은 자제하도록 장려하며, 개발자들이 애플 제품을 테스트하고 개선하는 데 중요하지만 무보수로 기여하고 있다는 점을 강조합니다.</li>
<li>존슨은 이번 불매운동이 애플의 엔지니어를 겨냥한 것이 아니라 애플 경영진이 버그 보고 시스템을 인정하고 개선하도록 압박하는 데 목적이 있다고 설명했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/11/06/rebasing-what-can-go-wrong-/">Git 리베이스 및 Git 푸시 명령의 위험과 올바른 사용법 이해하기</a></h2>
<ul>
<li>저자는 반복되는 충돌 해결, 커밋 메타데이터 손실, 리베이스 되돌리기 문제 등 집합 브랜치에서 &#39;git rebase&#39; 및 &#39;git push --force&#39; 명령을 사용할 때 염두에 두어야 할 잠재적인 문제에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>공유 브랜치에서 리베이스를 신중하게 사용할 것을 제안하고 깔끔한 커밋 규율을 유지할 것을 강조합니다.</li>
<li>이들은 대안으로 &quot;스쿼시 앤 머지&quot; 워크플로우를 제안하고, 공유 브랜치에 대한 강제 푸시 및 푸시된 브랜치에 대한 리베이스는 권장하지 않지만 리베이스의 유용성은 인정합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38164046">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 충돌 반복, 커밋 메타데이터 손실, 리베이스 실행 취소 및 수많은 커밋을 리베이스하는 데 따르는 어려움 등 공유 브랜치에서 git 리베이스 및 git 푸시 명령의 잠재적인 문제에 대해 설명한다.</li>
<li>협력 지점에서 리베이스를 사용할 때 자제할 것을 권장하며, 깨끗한 커밋 규율을 유지하는 것이 중요하다고 강조합니다.</li>
<li>이 글에서는 &quot;스쿼시 후 병합&quot; 워크플로우를 대안으로 고려할 것을 제안합니다. 저자는 리베이스의 유용성은 인정하지만 공유 브랜치로 강제 푸시하고 푸시된 브랜치를 리베이스하는 것은 권장하지 않습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/6/23948486/usb-c-cables-marking-speed-power-delivery-elgato">USB-C 케이블로 혁신하는 엘가토: 사용자 편의를 위해 대역폭과 유형이 명확하게 각인된 케이블</a></h2>
<ul>
<li>기술 회사인 Elgato는 커넥터에 대역폭과 유형이 표시되어 있어 쉽게 식별할 수 있는 USB-C 케이블을 출시했습니다.</li>
<li>이 기능은 특정 USB-C 케이블을 찾을 때 혼란을 줄이기 위한 것으로, 케이블 사양을 확인하기 위한 테스트가 필요하지 않습니다.</li>
<li>엘가토는 향후 출시될 모든 USB 및 HDMI 케이블에 이 디자인 기능을 통합할 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38162837">반응</a></h3>
<ul>
<li>기술 회사인 Elgato는 커넥터에 대역폭과 USB 유형이 각인된 USB-C 케이블을 출시하여 사용자가 케이블의 기능을 빠르게 식별할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>이 기능은 많은 USB-C 케이블 중에서 특정 USB-C 케이블을 식별할 때 발생하는 일반적인 혼란을 완화하는 데 실용적이고 유용한 기능으로 간주됩니다.</li>
<li>엘가토는 향후 출시될 모든 USB 및 HDMI 케이블에 이 사양 데이터를 통합할 계획입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://inkscape.gitlab.io/inkscape-docs/awesome-web-pages/20th_anniversary/#frame4804">잉크스케이프 20주년을 기념합니다: 오픈 소스 벡터 그래픽 편집기에 대한 사용자들의 찬사</a></h2>
<ul>
<li>오픈 소스 벡터 그래픽 편집기인 Inkscape가 출시 20주년을 맞이하여 사용자와 기여자들로부터 감사와 찬사를 받고 있습니다.</li>
<li>플랫폼 사용자들은 전문 디자인, 자수, 아이콘 제작 등 다양한 크리에이티브 분야에서 이 플랫폼의 역할을 높이 평가하며 유연성, 독특한 기능, 지속적인 개선에 찬사를 보냅니다.</li>
<li>커뮤니티는 잉크스케이프의 개발자와 기여자에게 감사를 표하며, 앞으로 수십 년 동안 플랫폼의 성공과 성장을 기대합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38169816">반응</a></h3>
<ul>
<li>무료 오픈 소스 벡터 그래픽 편집기인 Inkscape가 출시 20주년을 맞아 사용자 및 기여자들과 함께 기념행사를 진행합니다.</li>
<li>사용자들은 전문 디자인 작업, 자수 디자인, 아이콘 제작 등 다양한 크리에이티브 분야에서 중추적인 역할을 하는 Inkscape의 다재다능함, 독특한 기능, 지속적인 개선에 찬사를 보냅니다.</li>
<li>잉크스케이프의 기여자와 개발자들은 그들의 헌신과 노고에 감사를 표하며, 향후 20년 동안 지속적인 성장과 성공을 기원합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bluesky-social/atproto/pull/1705">단일 테넌트 SQLite용 Bluesky 리팩터 PDS, 별도의 사용자 파일, 새로운 인터랙션 클래스 및 스트리밍 복제 도입</a></h2>
<ul>
<li>제품 데이터 스토어(PDS)는 단일 테넌트 SQLite 데이터베이스를 사용하도록 개선되었으며, 각 사용자는 리포지토리 및 비공개 계정 상태를 유지하기 위해 각자의 SQLite 파일을 보유하게 됩니다.</li>
<li>액터스토어는 사용자 데이터와 상호 작용하기 위해 도입되어 이전 서비스를 대체하며 읽기 및 쓰기를 위한 특정 클래스를 포함합니다. 스토어의 모든 변경에는 별도의 &#39;트랜잭션&#39;이 필요합니다.</li>
<li>서비스 상태를 관리하기 위해 세 개의 별도 SQLite 데이터베이스가 추가되었습니다. PDS는 실시간으로 동시 읽기 및 복제를 용이하게 하기 위해 라이트스트림과 함께 패키지화될 예정입니다. 이번 업그레이드에는 여러 커밋과 수정 사항이 포함되었으며, 모든 테스트를 통과했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38171322">반응</a></h3>
<ul>
<li>PDS는 리팩터링을 거쳐 각 사용자가 리포지토리 및 개인 계정 데이터를 저장하기 위한 고유한 SQLite 파일을 소유하는 단일 테넌트 SQLite 데이터스토어를 구현했습니다.</li>
<li>액터스토어는 이전 서비스를 대체하여 사용자 데이터 상호작용을 위해 통합되었으며, 다양한 클래스를 활용하여 읽기 및 쓰기 작업을 수행합니다.</li>
<li>이제 이 아키텍처에는 서비스 상태를 관리하기 위한 세 개의 개별 SQLite 데이터베이스가 포함되며, 저장소 변경을 위한 필수 &#39;트랜잭션&#39;이 포함됩니다. PDS는 동시 읽기 및 스트리밍 복제가 가능한 라이트스트림과 함께 배포될 예정입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161369">해커 뉴스 커뮤니티의 다양한 관심사를 기념합니다: 반성적 게시물</a></h2>
<ul>
<li>저자는 이전에 호평을 받았던 게시물의 1주년을 기념하기 위해 새 게시물을 시작하여 해커 뉴스 커뮤니티의 다양한 관심사를 보여줍니다.</li>
<li>이 게시물은 mckirk라는 사용자에 대한 감사의 표시로 작성되었습니다.</li>
<li>이는 해커 뉴스 사이트 내의 따뜻한 관계와 공동체 의식을 잘 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161369">반응</a></h3>
<ul>
<li>작성자는 이전에 재미있게 읽었던 게시물의 1주년을 기념하기 위해 새 게시물을 시작했습니다.</li>
<li>이 조치는 해커뉴스(HN) 커뮤니티에서 발견되는 다양한 관심사를 강조하기 위한 것입니다.</li>
<li>또한 &#39;mckirk&#39;라는 이름의 사용자에게도 감사의 마음을 전했습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI, GPT-4 터보, 새로운 어시스턴트 API, 멀티모달 기능, 위스퍼 및 일관성 디코더 모델 업데이트 공개" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%2C%20GPT-4%20%ED%84%B0%EB%B3%B4%2C%20%EC%83%88%EB%A1%9C%EC%9A%B4%20%EC%96%B4%EC%8B%9C%EC%8A%A4%ED%84%B4%ED%8A%B8%20API%2C%20%EB%A9%80%ED%8B%B0%EB%AA%A8%EB%8B%AC%20%EA%B8%B0%EB%8A%A5%2C%20%EC%9C%84%EC%8A%A4%ED%8D%BC%20%EB%B0%8F%20%EC%9D%BC%EA%B4%80%EC%84%B1%20%EB%94%94%EC%BD%94%EB%8D%94%20%EB%AA%A8%EB%8D%B8%20%EC%97%85%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%8A%B8%20%EA%B3%B5%EA%B0%9C&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%207%EC%9D%BC%20%ED%99%94%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/06&#39;</h2>
<h1>2023-11-06</h1>
<h2><a href="https://blog.paavo.me/cities-skylines-2-performance/">도시의 기술적 문제와 높은 시스템 요구 사항을 살펴보세요: 스카이라인 2</a></h2>
<ul>
<li>도시: 시뮬레이션 기반 게임인 스카이라인 2는 성능 저하와 게임 플레이 버그 등 여러 가지 문제를 안고 출시되었습니다.</li>
<li>이 게임은 GPU 집약도가 높고, 게임으로는 드물게 Unity 2022 엔진의 DOTS 기술 중 하나인 엔티티 컴포넌트 시스템 구현과 버스트 컴파일러를 사용하기 때문에 시스템 요구 사항이 높습니다.</li>
<li>개발자들은 이러한 문제를 해결하는 데 상당한 시간이 필요하다는 것을 인정하고 지적했지만, 이러한 문제는 게임 개발의 복잡성에 대한 유용한 통찰력을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38153573">반응</a></h3>
<ul>
<li>도시: 스카이라인 2는 Unity 2022 엔진의 DOTS 기술 중 하나인 ECS(엔티티 컴포넌트 시스템) 구현 및 버스트 컴파일러 사용과 관련된 몇 가지 성능 및 게임플레이 문제를 안고 출시되었습니다.</li>
<li>이 게임은 시스템 요구 사항이 높습니다. 시뮬레이션 게임치고는 GPU 집약적이며 60 FPS 게임 플레이를 위해서는 고가의 그래픽 카드가 필요하기 때문에 비판의 대상이 되어 왔습니다.</li>
<li>성능 문제 외에도 실험적인 텍스처링과 캐릭터 모델의 과도한 디테일로 인한 문제도 있습니다. 개발자들은 이러한 문제를 인식하고 있지만 이를 해결하려면 상당한 노력이 필요하다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phuoc.ng/collection/html-dom/">바닐라 자바스크립트로 개발자의 DOM 조작 숙련도를 높이는 것을 목표로 하는 리소스 컬렉션</a></h2>
<ul>
<li>웹 개발 환경은 문서 객체 모델(DOM)을 관리하는 데 도움이 되는 Angular, VueJS, React, Solid 및 Svelte와 같은 도구로 계속 발전하고 있지만 개발자는 여전히 DOM과 직접 상호 작용해야 합니다.</li>
<li>이러한 점을 고려하여 개발자가 간단한 자바스크립트를 사용하여 DOM 조작을 마스터하는 데 도움이 되는 리소스 모음이 만들어졌습니다. 이러한 리소스에는 사용자 선호도에 따라 파비콘을 동적으로 업데이트하고 웹페이지의 읽기 시간을 계산하는 등의 작업에 대한 다양한 전략이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 리소스에서는 라이브 데모, 조언, 모범 사례 및 Internet Explorer를 비롯한 다양한 최신 브라우저에 대한 지원을 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38162435">반응</a></h3>
<ul>
<li>웹 개발 환경은 지속적으로 발전하고 있으며, Angular, VueJS, React, Solid, Svelte와 같은 최신 도구는 문서 객체 모델(DOM) 관리를 지원하는 것을 목표로 하고 있습니다. 하지만 개발자는 DOM과 직접 상호 작용하는 수준을 유지하고 있습니다.</li>
<li>개발자가 바닐라 자바스크립트를 사용하여 DOM 조작을 마스터하는 데 도움이 되는 리소스 모음이 개발되었으며, 여기에는 사용자 선호도에 따른 동적 파비콘 업데이트, 웹페이지 읽기 시간 계산, 콘텐츠 편집 가능 요소의 현재 위치에 HTML 삽입 등이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이러한 리소스는 라이브 데모, 팁, 모범 사례 및 Internet Explorer를 비롯한 다양한 최신 브라우저에 대한 지원을 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salon.com/2023/11/05/a-brain-injury-removed-my-ability-to-perceive-time-heres-what-its-like-in-a-world-without-it/">루푸스 뇌염: 시간 지각 상실과 회복을 위한 한 음악가의 투쟁</a></h2>
<ul>
<li>이 이야기는 인지와 시간 인식에 영향을 미치는 심각한 뇌 염증을 일으키는 희귀한 형태의 루푸스인 루푸스 뇌염과 싸우는 한 뮤지션의 이야기에 초점을 맞춥니다.</li>
<li>이 질병은 팔의 감각 상실, 기억력 손상, 이해력 저하로 인해 그녀의 음악적 능력에 심각한 영향을 미쳤습니다. 이 사건은 동기식 음악 공연에서 시간 감각의 중요한 역할을 강조했습니다.</li>
<li>회복 후 기억력이 완전히 회복되지는 않았지만, 음악가로서 음악을 연주할 수 있는 능력을 되찾은 것에 대해 감사해합니다. 또한 뇌가 시간을 측정하기 위해 여러 감각 입력과 에피소드 기억을 사용한다는 과학적 연구에 대해서도 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38156030">반응</a></h3>
<ul>
<li>음악가인 저자는 심각한 뇌 염증을 유발하고 감각, 기억력, 시간 이해력 등 인지 능력에 영향을 미치는 희귀 질환인 루푸스 뇌염에 걸린 자신의 경험을 공유합니다.</li>
<li>전문 현악기 연주자는 연주를 위해 정확한 동기화가 필요한데, 그녀는 병으로 인해 이 기술을 사용할 수 없게 되었습니다. 그녀는 뇌의 시간 인식은 특정 영역에 의해 관리되는 것이 아니라 수많은 감각 입력을 통합하며, 에피소드 기억 형성이 중요한 역할을 한다고 설명합니다.</li>
<li>수년간의 투병 생활로 과거의 기억력을 완전히 회복하지는 못했지만, 저자는 음악적 기량을 되찾은 것에 대해 감사를 표합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wirehub.org/">와이어허브를 소개합니다: 초기 피드백을 구하는 새로운 WireGuard 구성 생성기 및 관리자 소개</a></h2>
<ul>
<li>개발자는 장고와 최소한의 자바스크립트를 사용하는 WireHub라는 프로젝트를 진행 중입니다. WireHub는 사용자가 다른 사람을 네트워크의 일부로 초대하고 구성/장치를 제어할 수 있도록 지원하는 관리형 WireGuard 구성 생성기입니다.</li>
<li>아직 베타 단계에 머물러 있는 와이어허브는 개발자가 기술 커뮤니티의 초기 피드백을 적극적으로 구하고 있습니다.</li>
<li>와이어허브의 고유한 판매 제안은 호스팅되고 사용자 친화적인 와이어가드 구성 관리자로서의 기능에 있으며, 이를 통해 네트워크 연결 및 구성 관리를 보다 쉽게 할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38155544">반응</a></h3>
<ul>
<li>개발자는 Django와 최소한의 JavaScript를 활용하여 WireHub라는 프로젝트를 진행 중입니다.</li>
<li>WireHub는 사용자가 다른 사용자를 네트워크에 초대하고 자신의 구성 또는 장치를 관리할 수 있는 호스팅된 WireGuard 구성 생성기/관리자입니다.</li>
<li>와이어허브는 현재 베타 단계에 있지만, 커뮤니티의 초기 피드백을 구하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xtof.info/intel80386.html">인텔 80386: 시장을 장악하고 최신 컴퓨팅의 기반을 닦은 획기적인 CPU</a></h2>
<ul>
<li>386이라고도 알려진 인텔 80386은 플랫 메모리 공간을 사용하고 가상 메모리를 제공함으로써 CPU 업계에서 중요한 혁신으로 기록되었습니다.</li>
<li>386의 출시로 인텔의 판매 전략이 바뀌었고, 인텔은 CPU의 독점 공급업체가 되어 x86 시장을 장악할 수 있었습니다.</li>
<li>386의 메모리 관리 장치는 효율적인 메모리 액세스와 최신 컴퓨팅 확장을 가능하게 했으며, 이 장치의 채택은 Windows 및 Linux와 같은 고급 개발의 길을 열었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38156486">반응</a></h3>
<ul>
<li>인텔 80386 또는 386은 플랫 메모리 공간 사용과 가상 메모리 제공을 통해 PC 시장에 혁신적인 영향을 미친 주요 기술 이정표였습니다.</li>
<li>386은 인텔의 판매 방식에 변화를 가져왔고, IBM과 AMD와 같은 경쟁업체가 다른 분야에 집중하는 동안 인텔은 CPU 공급업체 시장을 독점할 수 있었습니다.</li>
<li>386에 메모리 관리 장치(MMU)가 포함되면서 메모리 액세스가 혁신적으로 발전하고 최신 컴퓨팅의 기반이 마련되었습니다. 386의 채택은 인텔의 x86 시장 장악과 이후 Windows 및 Linux와 같은 플랫폼의 개발로 이어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/">프로시모, Rust로 작성된 리눅스 sudo 유틸리티의 보다 안전한 버전인 sudo-rs의 첫 번째 안정 버전 공개</a></h2>
<ul>
<li>소프트웨어 회사인 프로시모는 Rust 프로그래밍 언어로 작성된 일반적인 Linux sudo 유틸리티의 재작성 버전인 sudo-rs의 첫 번째 안정적인 릴리스를 출시했습니다.</li>
<li>sudo-rs 프로젝트는 메모리 관리 관련 버그를 완화하고 버그 탐지를 위한 포괄적인 테스트 스위트와 함께 sudo의 보안을 강화하는 데 집중하고 있습니다.</li>
<li>새로운 sudo-rs는 2023년 9월에 외부 보안 감사가 예정되어 있는 Wolfi Linux OS에 통합됩니다. NLnet 재단과 Amazon Web Services가 이 프로젝트를 재정적으로 지원했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161016">반응</a></h3>
<ul>
<li>소프트웨어 회사인 Prossimo는 프로그래밍 언어인 Rust로 구현되어 널리 사용되는 Linux sudo 도구의 수정 모델인 sudo-rs의 첫 번째 안정 버전을 출시했습니다.</li>
<li>sudo-rs 프로젝트는 원래 sudo에서 버그를 발견한 포괄적인 테스트 스위트와 단순화를 통해 수많은 메모리 관리 관련 버그를 해결하여 sudo의 보안을 강화하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>sudo-rs는 이제 Wolfi Linux OS의 일부가 되었으며 2023년 9월에 외부 보안 검토를 거칠 예정입니다. NLnet 재단과 Amazon Web Services가 이 프로젝트를 재정적으로 지원했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kubero-dev/ladder">래더를 소개합니다: 12ft.io 및 1ft.io를 대체할 새로운 오픈소스 및 사용자 정의 가능한 대안 소개</a></h2>
<ul>
<li>저자는 기능이 부족한 일부 서비스에 대한 오픈소스 대안을 개발했습니다.</li>
<li>대체 솔루션은 원래 Google에서 개발한 정적 형식의 컴파일 언어인 Golang으로 작성됩니다.</li>
<li>이 새로운 소프트웨어는 완전히 사용자 정의할 수 있어 사용자가 특정 요구 사항에 맞게 동작을 조정할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161452">반응</a></h3>
<ul>
<li>작성자는 특정 서비스의 기능에 대한 불만족으로 인해 오픈소스 대안을 만들었습니다.</li>
<li>대체 소프트웨어는 정적으로 유형화되고 컴파일된 프로그래밍 언어인 골랑(Golang)을 사용하여 개발되었습니다.</li>
<li>이 새로운 대안은 완전히 사용자 지정할 수 있으므로 사용자가 특정 요구에 맞게 수정할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152">멀티 스레드 파이프라인 도입으로 비디오 트랜스코딩을 향상시킨 FFmpeg</a></h2>
<ul>
<li>전 세계적으로 중요한 비디오 트랜스코더인 FFmpeg가 멀티스레드 트랜스코딩 파이프라인을 중심으로 한 서비스 개선 사항을 발표했습니다.</li>
<li>이 업데이트는 2023년 11월 5일에 공식 발표되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38160703">반응</a></h3>
<ul>
<li>전 세계를 선도하는 비디오 트랜스코더인 FFmpeg는 멀티스레드 트랜스코딩 파이프라인을 도입하여 기능을 개선하고 있습니다.</li>
<li>2023년 11월 5일에 공식 발표된 이번 업그레이드는 서비스 품질 개선을 목표로 합니다.</li>
<li>멀티스레드 트랜스코딩 파이프라인을 사용하면 소프트웨어가 여러 트랜스코딩을 동시에 수행하여 효율성을 높일 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://beej.us/guide/bggdb/">GNU 디버거 명령줄 인터페이스에 대한 통찰력 있는 초보자 가이드</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Beej의 GDB 퀵 가이드&quot;는 터미널 명령줄을 통해 프로그램을 디버깅하는 데 사용되는 도구인 GNU 디버거(gdb)에 대한 자세한 소개를 제공하는 초보자 친화적인 안내서입니다.</li>
<li>이 가이드는 디버거 시작, 중단점 관리, 변수 모니터링, 코어 덤프 처리 등 gdb 사용의 다양한 측면을 다룹니다. 통합 개발 환경(IDE)을 사용하지 않는 코더에게 특히 유용합니다.</li>
<li>또한 gdb의 &quot;기계 인터페이스 인터프리터&quot;인 GDB/MI를 사용하여 개인화된 프런트엔드 인터페이스를 만드는 방법에 대한 지식과 텍스트 사용자 인터페이스(TUI) 모드에서 창 레이아웃 관리에 대한 지침도 제공합니다. 이 가이드는 크리에이티브 커먼즈 라이선스에 따라 라이선스가 부여됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38155541">반응</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Beej의 GDB 퀵 가이드&quot;는 프로그래밍을 위해 통합 개발 환경(IDE)을 사용하지 않는 사용자를 대상으로 터미널 명령줄을 통해 GNU 디버거(gdb)를 사용하기 위한 초보자 친화적인 사용 설명서입니다.</li>
<li>이 가이드는 디버거 시작, 중단점 구성, 변수 검사, 코어 덤프 처리와 같은 다양한 명령어를 캡슐화하여 gdb에 대한 심층적인 개요를 제공합니다.</li>
<li>또한 gdb의 &#39;기계 인터페이스 인터프리터&#39;인 GDB/MI를 사용하여 개인화된 프런트엔드 인터페이스를 생성하는 방법과 텍스트 사용자 인터페이스(TUI) 모드에서 창 레이아웃을 관리하는 방법도 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/a/mozilla.org/g/firefox-dev/c/QnfydsDj48o/m/8WadV0_dBQAJ">Mozilla, Mercurial에서 Git으로 파이어폭스 개발 전환: 2단계 접근 방식</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla는 두 도구를 모두 관리하는 데 어려움을 겪으면서 Firefox 개발을 Mercurial에서 Git으로 전환할 계획을 공개했습니다.</li>
<li>리포지토리는 GitHub로 이전되지만 Mozilla는 현재 기여 프로세스를 계속 진행하며 현재로서는 풀 리퀘스트를 받지 않습니다.</li>
<li>전환은 두 단계로 진행되며, 첫 번째 단계는 주로 개발자에게 영향을 미치는 변경 사항이고, 두 번째 단계는 백엔드 인프라를 Mercurial에서 Git으로 이전하는 것입니다. 이 프로세스의 시작은 최소 6개월의 계획 기간을 거쳐 이루어집니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38160161">반응</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla는 두 시스템을 모두 유지 관리해야 하는 어려움으로 인해 Firefox의 개발 프로세스를 Mercurial에서 Git으로 변경하기로 결정했습니다.</li>
<li>리포지토리를 GitHub로 옮겼음에도 불구하고 Mozilla는 현재의 기여 워크플로를 유지할 계획이며 당분간 풀 리퀘스트를 받지 않을 것입니다.</li>
<li>전환은 두 단계로 진행되며, 처음에는 개발자에게 영향을 미치는 변경사항에 초점을 맞추고 나중에는 백엔드 인프라를 마이그레이션합니다. 최소 6개월의 계획 기간을 거쳐 시작될 이 프로세스는 코드 관리에 대한 Mozilla의 접근 방식에 상당한 변화가 있음을 의미합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://groups.google.com/g/chez-scheme/c/D7g6mIcYLNU">지점 병합을 위한 계획: v10.0 릴리스 준비</a></h2>
<ul>
<li>Matthew Flatt와 Chez Scheme의 유지 관리자는 Chez Scheme의 여러 버전을 병합하여 v10.0 출시를 목표로 코드를 간소화할 계획입니다.</li>
<li>합병 후 racket/ChezScheme의 코드는 cisco/ChezScheme의 메인 브랜치와 거의 동일하게 유지되며, 모든 변경 사항은 Chez Scheme의 본질과 품질을 유지하기 위해 신중하게 이루어집니다.</li>
<li>현재 관행과는 달리, 이식 가능한 바이트코드(pb) 부팅 파일은 더 이상 Git 서브모듈을 참조하지 않고 cisco/ChezScheme 리포지토리에 직접 통합될 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38158529">반응</a></h3>
<ul>
<li>Matthew Flatt와 Chez Scheme 유지 관리자는 두 개의 GitHub 링크에 있는 기존 Chez Scheme 브랜치를 병합하여 cisco/ChezScheme의 코드를 v9.9.9-pre-release.20으로 전환하고 v10.0 릴리스를 목표로 진행할 계획입니다.</li>
<li>합병 후 racket/ChezScheme 브랜치의 콘텐츠는 cisco/ChezScheme의 메인 브랜치와 유사하게 반영되며, 변경 사항은 Chez Scheme의 성격과 품질을 유지하기 위해 신중하게 확인됩니다.</li>
<li>특히, 통합된 cisco/ChezScheme은 이식 가능한 바이트코드(pb) 부팅 파일에 대한 Git 서브모듈을 참조하지 않고 대신 cisco/ChezScheme 리포지토리에 통합할 것입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://esp.khalsalabs.com">ESP32에서 웹사이트를 호스팅하는 방법을 설명하는 새로운 튜토리얼</a></h2>
<ul>
<li>2023년 11월 1일에 생성된 이 웹페이지는 저비용, 저전력 시스템온칩 마이크로컨트롤러 시리즈인 ESP32를 기반으로 합니다.</li>
<li>ESP32에서 웹사이트를 호스팅하는 방법에 대한 튜토리얼을 제공하여 이 시스템을 사이트에 활용하는 데 관심이 있는 개인에게 유용한 정보를 제공합니다.</li>
<li>이 튜토리얼 웹페이지의 구축은 ESP32의 실제 적용 사례를 보여줌으로써 웹사이트 호스팅에 대한 잠재력을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38154045">반응</a></h3>
<ul>
<li>2023년 11월 1일에 개설된 이 웹페이지는 Wi-Fi와 듀얼 모드 Bluetooth가 통합된 저비용, 저전력 시스템 온 칩 마이크로컨트롤러 시리즈인 ESP32에서 호스팅됩니다.</li>
<li>이 사이트에서는 ESP32에서 웹사이트를 호스팅하는 방법을 보여주는 튜토리얼을 통해 사용자에게 이 기술을 활용할 수 있는 가이드를 제공합니다.</li>
<li>ESP32와 같은 저전력 마이크로컨트롤러 시스템에서 웹 호스팅을 이해하고자 하는 분들을 위한 실습 기술 학습 기회를 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fuzzballcat/milliForth">밀리포스: 가장 작은 실제 프로그래밍 언어 주장</a></h2>
<ul>
<li>FORTH 프로그래밍 언어인 밀리포스는 현재까지 가장 작은 실제 프로그래밍 언어로, 422바이트만 차지하여 512바이트 부트 섹터에 들어갈 정도로 작습니다.</li>
<li>섹터포스는 이전에도 이를 달성했지만, 밀리포스는 더 작아져 섹터LISP2보다 14바이트 더 작습니다. 최소한의 크기에도 불구하고 프로그래밍 효율성이 저하되지 않습니다.</li>
<li>밀리포스의 수정 사항에는 &#39;tib&#39; 제거, 잘린 오류 처리, 작동하지 않는 삭제 키, 에뮬레이터와 호환되는 sector.asm의 어셈블된 바이너리, 바이너리 크기 확인 유틸리티 등이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38158309">반응</a></h3>
<ul>
<li>422바이트에 불과한 밀리포스는 현존하는 가장 작은 실제 프로그래밍 언어라고 주장하며, 심지어 512바이트 부트 섹터에 들어갈 정도로 작습니다.</li>
<li>밀리포스의 기반 언어인 FORTH는 기능에 필요한 몇 개의 단어만 포함하면서도 프로그래밍 효율성을 유지하는 미니멀리즘 언어입니다.</li>
<li>새로운 밀리포스는 이전 버전인 섹터포스와 비교하여 몇 가지 수정 사항이 있으며, 여기에는 티브 부재, 제한된 오류 처리, 작동하지 않는 삭제 키 등이 포함됩니다. 또한 sector.asm의 어셈블된 바이너리와 바이너리 크기를 표시하는 유틸리티가 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cowboystatedaily.com/2023/11/04/63-grizzlies-some-drunk-on-fermented-grain-killed-by-trains-in-montana/">발효 곡물이 그리즐리 곰을 유인하고 중독시켜 몬태나에서 기차 사망으로 이어집니다.</a></h2>
<ul>
<li>1980년대 이후 몬태나주 글레이셔 국립공원 인근의 철도 노선을 따라 상당수의 회색곰이 폐사했는데, 주로 철도 차량에서 유출된 발효 곡물에 의한 중독이 주요 원인입니다.</li>
<li>흘린 곡물과 습기가 섞여 발효가 시작되면서 곰을 끌어들이는데, 2021년에 이미 기차에 치여 세 마리가 사망한 것으로 보고되었습니다.</li>
<li>철도 차량의 곡물 양을 줄이고 알려진 &#39;킬 존&#39;에 소음 트리거를 설정하는 등의 완화 조치가 제안되었지만, 지금까지 이 문제를 해결하기 위한 제한적인 조치가 취해졌습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38155324">반응</a></h3>
<ul>
<li>1980년대 이후 몬태나주 빙하 국립공원 근처에서 수십 마리의 회색곰이 철도 차량에서 유출된 발효 곡물에 중독되어 비극적으로 죽었습니다.</li>
<li>2021년 현재까지 3마리의 곰이 기차에 치여 사망한 것으로 나타나 이 문제가 지속되고 있음을 시사합니다.</li>
<li>가능한 해결책으로는 철도 차량의 곡물 양을 줄이고 인식된 &#39;킬 존&#39;에 소음 트리거를 배치하는 것 등이 있지만, 사망률을 완화하기 위한 조치는 거의 취해지지 않았습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/theori-io/nrsc5">RTL-SDR 동글을 사용하여 NRSC-5 디지털 라디오 방송국 수신: 종합 가이드</a></h2>
<ul>
<li>nrsc5 프로그램은 RTL-SDR 동글을 사용하여 NRSC-5 디지털 라디오 방송국을 수신하며 명령줄 인터페이스와 API를 모두 제공합니다.</li>
<li>사용자는 다양한 시스템 구성에 대한 명시적인 지침과 샘플 파일 테스트 및 문제 해결을 포함하는 제공된 가이드를 사용하여 프로그램을 컴파일해야 합니다.</li>
<li>오디오 프로그램 전환 및 종료를 위한 추가 명령이 제공됩니다. Windows에서 원활하게 작동하려면 USB 드라이버에서 Zadig를 사용하여 조정하는 것이 좋습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38157466">반응</a></h3>
<ul>
<li>nrsc5는 RTL-SDR 동글을 사용하여 NRSC-5 디지털 라디오 방송국을 수신하는 프로그램으로, 다른 애플리케이션 개발을 위한 명령줄 인터페이스와 API를 제공합니다.</li>
<li>이 프로그램에는 다양한 빌드 옵션을 사용하여 우분투, 데비안, 라즈비안, 윈도우 등 다양한 시스템에서 빌드하기 위한 포괄적인 지침과 함께 문제 해결 및 샘플 캡처 파일로 테스트하기 위한 조언이 함께 제공됩니다.</li>
<li>특히 Windows 시스템의 경우 USB 드라이버를 변경하여 오류를 방지하고 오디오 프로그램 전환, 종료 및 명령줄 옵션에 대한 키보드 명령이 제공되는 Zadig를 사용하는 것이 좋습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="도시의 기술적 문제와 높은 시스템 요구 사항을 살펴보세요: 스카이라인 2" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EB%8F%84%EC%8B%9C%EC%9D%98%20%EA%B8%B0%EC%88%A0%EC%A0%81%20%EB%AC%B8%EC%A0%9C%EC%99%80%20%EB%86%92%EC%9D%80%20%EC%8B%9C%EC%8A%A4%ED%85%9C%20%EC%9A%94%EA%B5%AC%20%EC%82%AC%ED%95%AD%EC%9D%84%20%EC%82%B4%ED%8E%B4%EB%B3%B4%EC%84%B8%EC%9A%94%3A%20%EC%8A%A4%EC%B9%B4%EC%9D%B4%EB%9D%BC%EC%9D%B8%202&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%206%EC%9D%BC%20%EC%9B%94%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/05&#39;</h2>
<h1>2023-11-05</h1>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.19387">오델로를 위한 계산 솔루션이 밝혀졌습니다: 과학자 타키자와 히로키는 게임은 완벽한 플레이로 항상 무승부로 이어질 수 있다고 말합니다.</a></h2>
<ul>
<li>타키자와 히로키가 복잡한 오델로 게임을 컴퓨터로 풀었다는 논문을 발표했습니다.</li>
<li>오델로는 약 10억 개의 잠재적 게임 기록과 10억 개의 잠재적 게임 포지션으로 인해 컴퓨터 과학 분야에서 중요한 도전 과제를 안고 있습니다.</li>
<li>이 성과는 이제 오델로에서 두 플레이어의 완벽한 플레이가 무승부로 이어질 수 있다는 것이 전산적으로 입증되었음을 의미합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38141366">반응</a></h3>
<ul>
<li>타키자와 히로키의 최근 논문에 따르면 수많은 게임 기록과 포지션으로 인해 세계에서 가장 복잡한 게임 중 하나로 꼽히는 오델로 게임이 컴퓨터로 풀렸다는 사실이 밝혀졌습니다.</li>
<li>오델로는 대략 10억 개의 가능한 게임 기록과 10억 개의 가능한 게임 포지션으로 인해 컴퓨터 과학에 큰 도전이 되어 왔습니다.</li>
<li>이 돌파구는 두 참가자의 완벽한 플레이를 계산적으로 증명하여 동점을 만들 수 있다는 것을 의미합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newpipe.net/">뉴파이프: 다양한 안드로이드 사용자를 위한 오픈소스, 개인 정보 보호 친화적인 YouTube 앱이 이제 여러 플랫폼을 지원합니다.</a></h2>
<ul>
<li>뉴파이프는 스마트폰에서 광고 없는 사용자 경험을 제공하는 것을 목표로 하는 가볍고 개인정보 보호에 중점을 둔 Android 기기용 YouTube 애플리케이션입니다.</li>
<li>GitHub에서 사용할 수 있는 오픈 소스 앱인 NewPipe는 오프라인 사용, 구독, 동영상 기록, PeerTube, SoundCloud, Bandcamp와 같은 다른 플랫폼과의 호환성 등 다양한 기능을 제공합니다.</li>
<li>커뮤니티가 성장하고 있는 이 앱은 사용자 기여와 번역을 장려하며, 클라이언트에 F-Droid 저장소를 추가하여 더 빠르게 업데이트할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38144400">반응</a></h3>
<ul>
<li>NewPipe는 개인 정보 보호에 중점을 둔 오픈 소스 Android 기기용 YouTube 앱으로, 사용자 친화적이고 광고 없는 YouTube 환경을 제공하도록 설계되었습니다.</li>
<li>이 앱은 YouTube 외에도 PeerTube, SoundCloud, Bandcamp 등 다양한 플랫폼을 지원합니다. 백그라운드 플레이어, 팝업 플레이어, 오프라인 사용 지원, 구독, 북마크, 동영상 기록 등의 기능을 제공합니다.</li>
<li>F-Droid 저장소를 클라이언트에 추가하면 앱의 업데이트를 더 빠르게 받을 수 있으며, 사용자들의 기여와 번역을 환영합니다. 오픈 소스 앱인 이 앱은 GitHub에서 무료로 사용할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bevyengine.org/news/bevy-0-12/">지연 렌더링, 향상된 섀도 퀄리티, 최적화된 렌더러가 특징인 최신 Bevy 0.12 게임 엔진 릴리스</a></h2>
<ul>
<li>디퍼드 렌더링, 비비 에셋 V2, PCF 섀도 필터링, 렌더러 최적화 등 여러 업데이트가 포함된 Bevy 0.12 게임 엔진이 출시되었습니다.</li>
<li>이번 버전에는 러스티 셰이더 임포트, 안드로이드에서 일시 중단 및 재개, 드로우 명령의 자동 배치 및 인스턴스화 등 다양한 개선 사항이 도입되었습니다.</li>
<li>2D 및 3D 게임에 대한 중요한 업데이트에도 불구하고 더 광범위한 디바이스 호환성을 위해 포워드 모드를 권장합니다. 초기 단계인 비비 에셋 V2는 에셋 임포트 및 리커시브 에셋 종속성 로드 이벤트와 같은 기능을 지원합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38144417">반응</a></h3>
<ul>
<li>Bevy 게임 엔진의 새로운 버전인 Bevy 0.12는 디퍼드 렌더링, Bevy 에셋 V2, PCF 섀도 필터링, 스탠다드 머티리얼 광 투과, 렌더러 최적화 등의 업데이트를 특징으로 합니다.</li>
<li>새로운 효과, 향상된 에셋 구성 지원, 향상된 그림자 품질, 향상된 머티리얼 시뮬레이션, 러스티 셰이더 임포트, Android에서 일시 중단, 재개, 드로잉 명령의 자동 배치 및 인스턴스화 등의 기능이 추가되었습니다.</li>
<li>2D 및 3D 게임 모두에 대한 업데이트가 제공되지만, 폭넓은 디바이스 호환성을 위해 포워드 모드를 권장합니다. 비비 에셋 V2는 아직 초기 단계이지만 에셋 임포트와 재귀적 에셋 종속성 로드 이벤트를 지원합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fsf.org/blogs/community/software-that-supports-your-body-should-always-respect-your-freedom">환자 관리 개선: 독점 버전에 비해 의료 기기에서 무료 소프트웨어의 이점</a></h2>
<ul>
<li>이 기사에서는 의료 기기에서 독점 소프트웨어의 단점을 비판하며 사용자가 제어할 수 있는 권한이 최소화되어 업데이트 후 기기가 오작동할 가능성이 있다고 지적합니다.</li>
<li>이러한 장치가 무료 소프트웨어로 실행되면 사용자가 필요한 변경을 수행하고 개발자 커뮤니티에 의존하여 적시에 버그 솔루션을 얻을 수 있다고 제안합니다.</li>
<li>이 글은 환자들이 의료 보조기구에 사용되는 소프트웨어 유형에 의문을 제기하고, 제어 및 신뢰성 향상을 위해 독점 소프트웨어보다 무료 소프트웨어를 선호하도록 촉구합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38143180">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 문서에서는 오작동을 일으킬 수 있는 제어할 수 없는 소프트웨어 업데이트로 인한 취약성을 강조하며 의료 기기에서 독점 소프트웨어의 단점을 강조합니다.</li>
<li>자유 소프트웨어는 사용자가 수정하고 버그 수정을 위해 개발자 커뮤니티에 의존할 수 있도록 하여 보다 안정적이고 제어 가능한 시스템을 만들 수 있다고 제안합니다.</li>
<li>이 솔루션은 환자들이 의료 기기에 사용되는 소프트웨어를 조사하고 독점 소프트웨어 대신 무료 소프트웨어를 선택하여 더 나은 제어와 책임감을 갖도록 권장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.sdf.org/@keelan/111349948124943603">1993년 빈티지 트림블 GPS 수신기가 마스토돈 네트워크에 관심을 불러일으켰습니다.</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon이 제공하는 소셜 플랫폼 mastodon.sdf.org의 Keelan이라는 사용자가 구급차와 비슷하고 Motorola 68HC000 및 64k RAM이 장착된 1993년 Trimble에서 생산한 GPS 수신기 이미지를 공유했습니다.</li>
<li>Keelan은 디바이스용 섀도우 박스를 제작하고 현재 시간과 지리적 위치를 표시하는 LED 또는 LCD 디스플레이를 통합하는 방안을 고려하고 있습니다.</li>
<li>다양한 동료 사용자들이 대화에 참여하여 가젯의 원래 기능에 대해 추측하고 독특한 미학에 대해 언급했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38139687">반응</a></h3>
<ul>
<li>사용자 Keelan은 트림블에서 제조한 1993년형 GPS 수신기 사진을 마스토돈이 운영하는 소셜 네트워크 mastodon.sdf.org에 공유했습니다. 이 장치는 구급차와 비슷하며 Motorola 68HC000이 통합되어 있고 64k RAM에서 작동합니다.</li>
<li>Keelan은 수신기를 보존하기 위해 섀도우 박스를 만들고, 현재 시간과 위치를 표시하는 LED 또는 LCD 디스플레이를 포함하는 방안을 고려하고 있습니다.</li>
<li>다른 사용자들도 토론에 참여하여 기기의 원래 기능에 대해 궁금해하고 독특한 디자인에 대해 댓글을 달았습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottswezey.com/always-paste-without-formatting-macos/">macOS에서 서식 없는 텍스트 붙여넣기를 위한 사용자 지정 바로 가기 만들기: 사용 방법 안내서</a></h2>
<ul>
<li>Scott Swezey는 macOS 설정 앱 바로 가기 메뉴에서 사용자 지정 키보드 단축키를 생성하여 macOS 시스템에서 서식이 지정되지 않은 텍스트를 붙여넣을 수 있는 방법을 제공합니다.</li>
<li>그는 이 솔루션이 모든 애플리케이션에 효과적이지 않을 수 있다고 경고합니다.</li>
<li>또한 커뮤니케이션 기술인 &#39;시간 벌기&#39;의 개념에 대해 논의하고 개별 프로그램에 대한 코딩 세부 사항을 공유합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38141320">반응</a></h3>
<ul>
<li>Scott Swezey는 앱 바로 가기 메뉴에서 사용자 지정 키보드 단축키를 만들어 macOS에서 서식이 지정되지 않은 텍스트를 붙여넣는 방법을 제안합니다.</li>
<li>블로그 게시물에서 언급했듯이 이 방법은 모든 애플리케이션에 적용되지 않을 수 있습니다.</li>
<li>기술적인 조언 외에도 스웨이지는 커뮤니케이션 기술로서 &#39;시간 벌기&#39;의 개념에 대해 논의하고 특정 프로그램에 대한 코드를 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/KDE-Wayland-Color-Mgmt">주요 오픈소스 데스크톱 개발에서 KDE 데스크톱 큐브 효과의 부활</a></h2>
<ul>
<li>KDE 개발자 네이트 그레이엄이 2주에 걸쳐 오픈소스 데스크톱의 다양한 업데이트를 주간 요약으로 소개했습니다.</li>
<li>업데이트에는 KDE 데스크탑 큐브 효과의 부활, KDE 플라즈마 웨이랜드의 개별 화면 색상 관리, KRunner의 &quot;최근 문서&quot; 기능의 대폭적인 성능 향상이 포함됩니다.</li>
<li>그 밖의 개선 사항으로는 여러 버그가 해결되었으며, 그중에는 Plasma Wayland와 Plasma의 알림 시스템 내 충돌 문제가 포함되어 있습니다. 자세한 내용은 네이트 그레이엄의 블로그에서 확인할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38141173">반응</a></h3>
<ul>
<li>KDE 개발자 네이트 그레이엄은 주간 리뷰에서 2주 동안 오픈소스 데스크톱에 대한 몇 가지 개선 사항을 발표했는데, 여기에는 KDE 데스크톱 큐브 효과의 재도입이 포함되어 있습니다.</li>
<li>KDE 플라즈마 웨이랜드의 화면별 색상 관리와 KRunner의 &quot;최근 문서&quot; 러너의 성능이 크게 향상되었습니다.</li>
<li>플라즈마 웨이랜드 및 플라즈마의 알림과 관련된 충돌 문제를 포함한 여러 버그가 수정되었습니다. 자세한 내용은 네이트 그레이엄의 블로그에서 확인할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://atomic14.substack.com/p/i-need-more-usb-power">USB-C 전력 수요 증가를 위한 솔루션 탐색: Atomic14, 고용량 보드를 강조하다</a></h2>
<ul>
<li>전자 프로젝트 전문 블로그 및 YouTube 채널인 Atomic14는 최근 게시물에서 USB-C 전원 장치의 보급률 증가에 대해 강조했습니다.</li>
<li>이 게시물은 4개의 표준 USB와 4개의 USB-C 포트가 있고 최대 65W의 전력을 공급할 수 있는 알리익스프레스에서 구입할 수 있는 보드를 리뷰합니다.</li>
<li>또한 작성자는 채널의 Discord 그룹을 홍보하고 Amazon 및 AliExpress와의 제휴 관계를 언급하며 독자가 YouTube 채널을 방문하도록 초대합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38142606">반응</a></h3>
<ul>
<li>최근 Atomic14 블로그와 YouTube 채널에서는 현대 사회에서 USB-C 전원 장치의 보급이 증가하고 있는 추세에 대해 논의했습니다.</li>
<li>최대 65W의 전력을 공급할 수 있는 4개의 표준 USB 및 4개의 USB-C 소켓을 갖춘 AliExpress에서 사용할 수 있는 장치를 강조합니다.</li>
<li>필자는 시청자들이 Discord 그룹에 가입하고 Atomic14 YouTube 채널을 방문하여 더 많은 전자 프로젝트 토론을 할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fermyon.com/blog/introducing-spin-v2">퍼미온, 클라우드에서 웹어셈블리 앱을 빌드, 실행 및 배포할 수 있는 Spin 2.0 출시</a></h2>
<ul>
<li>퍼미온은 클라우드 플랫폼에서 웹어셈블리(Wasm) 애플리케이션을 빌드, 배포 및 운영할 수 있는 도구인 Spin 2.0을 출시했습니다. 이 도구는 휴대가 간편하고 IoT 시나리오에 최적화되어 있습니다.</li>
<li>Spin 2.0은 서로의 구조에 대한 지식 없이도 웹어셈블리 구성을 가능하게 하고, 성능을 향상시키며, 컴포넌트 간의 효율적인 데이터 교환을 촉진하여 개발자 경험을 향상시킵니다.</li>
<li>이 도구는 각 요청에 대해 새로운 Wasm 인스턴스를 생성하여 보안을 강화합니다. 또한 Spin 2.0은 곧 출시될 최종 버전의 WASI(WebAssembly System Interface)를 통합하여 상호 운용성 및 언어 지원을 강화할 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38140242">반응</a></h3>
<ul>
<li>Fermyon은 성능과 개발자 경험을 향상시켜 클라우드에서 웹어셈블리(Wasm) 앱을 빌드, 배포 및 실행할 수 있는 도구인 Spin 2.0을 출시했습니다.</li>
<li>Spin 2.0은 운영 체제 및 IoT 시나리오 전반에서 휴대용 애플리케이션을 지원하고, 서로 다른 언어 구성 요소가 데이터를 효율적으로 교환할 수 있도록 하며, 각 요청에 대해 새로운 Wasm 인스턴스를 생성하여 보안을 강화합니다.</li>
<li>페르미온은 스핀의 호환성과 다양한 언어 지원을 강화할 수 있는 웹어셈블리 시스템 인터페이스(WASI)의 최종 버전을 구현하기 위해 준비 중입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/10/shinzo-abe-assassination-japan-unification-church-moonies/675114/">아베 신조 전 총리의 암살: 일본 내 통일교의 영향력에 대한 공격</a></h2>
<ul>
<li>아베 신조 전 일본 총리는 2022년 7월 일본 국회인 중의원 재선 출마를 지원하던 나라에서 암살당했습니다.</li>
<li>범인은 즉시 체포되었으며, 범행 의도는 아베뿐만 아니라 문선명이라고도 알려진 통일교에 대한 광범위한 공격이라고 진술했습니다.</li>
<li>이 사건은 일본에서 통일교가 얼마나 큰 정치적 영향력을 행사하고 있는지를 잘 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38140697">반응</a></h3>
<ul>
<li>아베 신조 전 일본 총리는 2022년 7월 나라에서 일본 의회인 중의원 재선에 출마한 의원을 지지하던 중 암살당했습니다.</li>
<li>현장에서 체포된 암살범은 이번 범행이 아베뿐만 아니라 문선명으로 알려진 통일교를 겨냥한 것이며 통일교가 일본에 정치적 영향력을 행사하고 있다고 주장했습니다.</li>
<li>이 사건은 일본 내 통일교에 대한 더 큰, 아마도 정치적으로 선동된 위협을 반영합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2023/11/02/world/starfish-head-body-plan-scn/index.html">불가사리는 몸통이나 꼬리가 없는 머리가 대부분이라는 유전자 연구가 밝혀졌습니다: 진화와 생물 다양성 이해에 대한 시사점</a></h2>
<ul>
<li>새로운 유전자 연구에 따르면 불가사리 또는 바다 별은 진화 과정에서 뚜렷한 몸통이나 꼬리가 사라지고 주로 머리와 같은 구조를 가지고 있다고 합니다.</li>
<li>네이처에 게재된 이 연구는 불가사리, 성게, 해삼을 포함한 극피동물과 인간의 공통 혈통에 대한 잠재적인 논의를 열어줍니다.</li>
<li>이 연구는 극피 동물의 신체 진화 과정이 이전에 이해된 것보다 훨씬 더 복잡할 수 있다는 가설을 세웠습니다. 이 해양 생물을 연구하면 지구의 생명 진화와 다양한 종의 건강에 대한 통찰력을 얻을 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38141006">반응</a></h3>
<ul>
<li>새로운 유전자 연구에 따르면 불가사리 또는 바다 별은 주로 몸통이나 꼬리가 없는 머리 모양이며, 시간이 지남에 따라 진화를 통해 이러한 특징을 상실했다고 합니다.</li>
<li>이 연구는 극피동물(불가사리, 성게, 해삼을 포함하는 그룹)과 인간 사이의 공통 조상을 밝힘으로써 극피동물이 이전에 이해했던 것보다 더 복잡한 방식으로 진화했음을 나타낼 수 있습니다.</li>
<li>네이처 저널에 게재된 이 연구 결과는 극피동물을 연구함으로써 지구의 생명 진화에 대한 더 많은 이해를 밝히고 다양한 종의 건강을 이해하는 데 기여할 수 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herbsutter.com/2023/10/09/my-new-cppcon-talk-is-on-youtube-cooperative-c-evolution-toward-a-typescript-for-c/">TypeScript 접근 방식을 통해 더 간단하고 안전한 C++를 옹호하는 Microsoft 아키텍트</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft의 허브 서터(Herb Sutter)는 타입스크립트 접근 방식과 유사한 계획을 통해 프로그래밍 언어인 C++를 10배 더 간단하고 50배 더 안전하게 만들 것을 제안합니다.</li>
<li>이 접근 방식은 현재 C++ 코드, 라이브러리 및 도구와의 원활한 호환성과 ISO C++를 통한 완전한 표준 진화 지원을 의미합니다.</li>
<li>Sutter의 실험적 구문인 Cpp2는 100% 순수 C++를 지향하는 시도로, 이전에 따랐던 &quot;다트 계획&quot;에서 벗어나 일반성을 높이고, 기본값을 개선하고, 격식을 줄이고, 취약성을 줄였습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38140833">반응</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft의 소프트웨어 아키텍트인 허브 서터는 유명한 프로그래밍 언어인 C++를 간소화하여 단순성은 10배, 보안은 50배 향상시키는 것을 목표로 삼을 것을 제안합니다.</li>
<li>Sutter는 ISO C++ 표준 지원을 통해 기존 C++ 코드, 라이브러리 및 도구와의 중단 없는 상호 운용 호환성을 강조하며 C++용 &#39;TypeScript 계획&#39;을 권장합니다.</li>
<li>그는 일반성을 강화하고 기본값을 개선하며 복잡성을 줄이고 취약성을 줄인 순수 C++를 위한 실험적인 구문인 Cpp2를 소개합니다. 이 접근 방식은 &quot;다트 계획&quot;에 따른 이전 프로젝트와는 크게 다릅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.unchealthcare.org/2023/10/researchers-show-sars-cov-2-infection-affects-energy-stores-in-the-body-causing-organ-failure/">SARS-CoV-2는 미토콘드리아 기능을 변화시켜 에너지 고갈과 장기 부전으로 이어집니다: UNC 연구진</a></h2>
<ul>
<li>조나단 C. 쉬슬러를 비롯한 연구팀은 SARS-CoV-2가 신체의 에너지 저장에 미치는 영향을 발견하여 잠재적으로 장기 부전으로 이어질 수 있다는 사실을 밝혀냈습니다.</li>
<li>이 연구에 따르면 바이러스는 유전적 수준에서 미토콘드리아를 변경하여 산소를 사용하여 세포 에너지를 생성하는 특정 유전자를 억제하여 세포 사멸과 염증을 유발할 수있는 &quot;에너지 정전&quot;을 유발합니다.</li>
<li>이 연구 결과는 바이러스에 대한 신체의 반응을 이해하고 COVID-19와 관련된 만성 증상을 완화하는 길을 열어줄 수 있습니다. 향후 연구에서는 미토콘드리아 기능 장애의 지속 기간과 회복 가능성, 특히 코로나19 장기 감염 사례에 대해 자세히 알아볼 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38146122">반응</a></h3>
<ul>
<li>UNC 의과대학의 조나단 C. 쉬슬러 박사가 참여한 연구에서는 SARS-CoV-2 감염이 신체의 에너지 저장에 어떤 영향을 미쳐 장기 부전으로 이어지는지 설명합니다.</li>
<li>이 연구에 따르면 SARS-CoV-2는 미토콘드리아를 유 전적으로 변형시켜 산소를 사용하여 세포 에너지를 생성하는 특정 유전자를 차단함으로써 중요한 기관에 &quot;에너지 중단&quot;을 일으켜 신체의 에너지 보충을 방지합니다.</li>
<li>이 발견은 심장, 면역 체계, 뇌 뉴런에 영향을 미치는 만성적인 코로나19 증상을 이해하는 데 도움이 되므로 매우 중요합니다. 현재 진행 중인 연구의 초점은 코로나19 장기 감염자의 미토콘드리아 기능 장애의 지속 기간과 잠재적 회복 방법입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/xai/status/1721027348970238035">xAI, 히치하이커 가이드에서 영감을 받은 유머러스하고 반항적인 AI &#39;그로크&#39; 출시</a></h2>
<ul>
<li>xAI는 &#39;은하수를 여행하는 히치하이커의 안내서&#39;의 독특한 스타일에서 영감을 받은 인공 지능 플랫폼인 Grok을 출시했습니다.</li>
<li>Grok은 제시된 모든 질문을 해결하고 사용자에게 문의 사항을 제안하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>유머와 반항심이 가미된 Grok은 기존 AI 시스템과 차별화되며, 그 정체성에 개성을 더합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38148396">반응</a></h3>
<ul>
<li>xAI는 &#39;은하수를 여행하는 히치하이커를 위한 안내서&#39;를 모티브로 설계된 인공지능(AI) 시스템인 Grok을 공개했습니다.</li>
<li>AI의 목표는 모든 질문에 답하고 심지어 질문을 제안하는 것이지만, 섬세한 유머 감각과 반항심을 가지고 있습니다.</li>
<li>Grok의 혁신적이고 재미있는 접근 방식은 xAI를 기술과 엔터테인먼트의 교차점에 위치시킵니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/new-microsoft-exchange-zero-days-allow-rce-data-theft-attacks/">RCE 및 데이터 도용을 허용하는 Microsoft Exchange에서 발견된 제로 데이 취약점 4가지</a></h2>
<ul>
<li>원격으로 악용되어 임의의 코드를 실행하거나 중요한 데이터를 공개할 수 있는 Microsoft Exchange의 제로 데이 취약점 4건이 발견되었습니다.</li>
<li>Microsoft는 트렌드 마이크로의 제로 데이 이니셔티브(ZDI)로부터 이러한 취약점에 대한 정보를 받았지만, 즉각적인 조치가 필요할 만큼 심각하지 않다고 판단했습니다.</li>
<li>ZDI는 Exchange 애플리케이션과의 상호 작용을 제한하고, 다단계 인증을 구현할 것을 권장했으며, 일부 취약점은 이메일 자격 증명에 대한 사전 액세스가 필요하다고 언급했습니다. Microsoft는 보호 조치를 취했으며 향후 업데이트 및 제품에서 이러한 문제를 해결할 것이라고 밝혔습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38145461">반응</a></h3>
<ul>
<li>원격 코드 실행(RCE) 결함 및 데이터 유효성 검사 문제를 포함한 네 가지 제로 데이 취약점이 Microsoft Exchange에서 발견되었으며, 이로 인해 무단 코드 실행 또는 민감한 데이터 노출이 발생할 수 있습니다.</li>
<li>Microsoft는 트렌드 마이크로의 제로 데이 이니셔티브(ZDI)로부터 정보를 받았음에도 불구하고 이러한 문제를 즉각적인 조치가 필요할 만큼 심각하게 생각하지 않았습니다. 확인된 모든 취약점은 익스플로잇을 위해 인증이 필요합니다.</li>
<li>ZDI는 완화 전략으로 Exchange 애플리케이션과의 상호 작용을 제한하고 다단계 인증을 구현할 것을 권장했습니다. 한편, Microsoft는 보호 조치를 취했으며 향후 업데이트 및 제품에서 이러한 취약점을 해결할 계획이라고 밝혔습니다. 일부 문제는 이미 해결되었거나 사전 이메일 액세스가 필요합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="오델로를 위한 계산 솔루션이 밝혀졌습니다: 과학자 타키자와 히로키는 게임은 완벽한 플레이로 항상 무승부로 이어질 수 있다고 말합니다." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%98%A4%EB%8D%B8%EB%A1%9C%EB%A5%BC%20%EC%9C%84%ED%95%9C%20%EA%B3%84%EC%82%B0%20%EC%86%94%EB%A3%A8%EC%85%98%EC%9D%B4%20%EB%B0%9D%ED%98%80%EC%A1%8C%EC%8A%B5%EB%8B%88%EB%8B%A4%3A%20%EA%B3%BC%ED%95%99%EC%9E%90%20%ED%83%80%ED%82%A4%EC%9E%90%EC%99%80%20%ED%9E%88%EB%A1%9C%ED%82%A4%EB%8A%94%20%EA%B2%8C%EC%9E%84%EC%9D%80%20%EC%99%84%EB%B2%BD%ED%95%9C%20%ED%94%8C%EB%A0%88%EC%9D%B4%EB%A1%9C%20%ED%95%AD%EC%83%81%20%EB%AC%B4%EC%8A%B9%EB%B6%80%EB%A1%9C%20%EC%9D%B4%EC%96%B4%EC%A7%88%20%EC%88%98%20%EC%9E%88%EB%8B%A4%EA%B3%A0%20%EB%A7%90%ED%95%A9%EB%8B%88%EB%8B%A4.&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%205%EC%9D%BC%20%EC%9D%BC%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/04&#39;</h2>
<h1>2023-11-04</h1>
<h2><a href="https://dunfield.themindfactory.com/dnldsrc.htm">은퇴하는 개발자, 희귀 운영 체제를 포함한 40년간의 소스 코드 공개</a></h2>
<ul>
<li>은퇴한 소프트웨어 개발자인 Dave는 다른 사람들에게 도움이 되거나 교육적인 목적으로 40년 동안 개발한 다양한 운영 체제, 유틸리티, 도구 및 프로그램의 소스 코드를 공개하고 있습니다.</li>
<li>그의 대표적인 공헌으로는 ARM용 멀티 프로세스/태스크 커널인 &quot;ARMOS&quot;, 6809 CPU용으로 설계된 운영 체제인 &quot;CUBIX&quot;, 1980년에 개발한 최초의 운영 체제인 &quot;DMS&quot; 등이 있습니다.</li>
<li>이번 릴리스는 예비 기술자나 관심 있는 기술자에게 숙련된 프로그래머의 작업과 코드 레거시로부터 배울 수 있는 특별한 기회를 제공합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38132016">반응</a></h3>
<ul>
<li>베테랑 소프트웨어 개발자인 Dave는 다른 개발자들을 위해 40년 동안 쌓아온 다양한 운영 체제, 유틸리티, 도구, 프로그램의 소스 코드를 공개합니다.</li>
<li>그가 기여한 주목할 만한 프로그램으로는 ARM 프로세서의 여러 프로세스/작업을 지원하는 커널인 &quot;ARMOS&quot;, 6809 CPU용 운영 체제인 &quot;CUBIX&quot;, 1980년에 개발된 최초의 OS인 &quot;DMS&quot; 등이 있습니다.</li>
<li>이 독특한 활동은 소프트웨어 개발 커뮤니티에서 학습과 지식 공유를 장려하고 숙련된 개발자와 초보 개발자 모두에게 귀중한 리소스를 제공합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dWzz3NeDz3E">비트코인 사기꾼을 유인하는 미끼 플랫폼을 만든 유튜브 인물: 암호화폐 거래소 크라켄과 협업 시작</a></h2>
<ul>
<li>유튜브 유명인 키드 키드 버거와 그의 팀은 가짜 비트코인 기프트 카드와 발신자를 무기한 대기 상태로 만드는 가짜 고객 서비스 등의 기능을 갖춘 비트코인 사기꾼을 함정에 빠뜨리는 사기 플랫폼을 개발했습니다.</li>
<li>원래 장난으로 시작한 이 단체는 이제 사기 피해자를 돕고 사기 행위에 대한 조사를 촉진하는 진지한 벤처기업으로 변모했습니다.</li>
<li>비트코인 ATM의 악용을 막는 이 이니셔티브는 제작자가 성공 사례로 공유하며 사소한 아이디어가 큰 결과로 이어질 수 있는 잠재력을 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38130418">반응</a></h3>
<ul>
<li>유튜브 유명인 키드 키드 버거의 팀은 비트코인 사기꾼을 유인하기 위해 가상의 비트코인 기프트 카드나 영수증을 제공하는 미끼 플랫폼을 개발했습니다.</li>
<li>처음에는 장난으로 만들어진 이 플랫폼은 이제 심각한 목적을 가지고 있으며, 비트코인 ATM을 악용하는 사람들의 운영을 방해하고 끝없는 고객 서비스 보류로 사기꾼들을 방해하고 있습니다.</li>
<li>이 색다른 도구는 사기 피해자를 돕고 암호화폐 플랫폼인 크라켄과 협력하여 사기를 조사함으로써 중요한 결과를 만들어낼 수 있는 잠재력을 가진 작은 아이디어의 중요성을 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shmck.substack.com/p/no-dogs-were-harmed-in-the-making">일주일이 걸리는 문제 해결 프로세스에도 불구하고 디버깅 툴을 높이 평가하는 소프트웨어 개발자</a></h2>
<ul>
<li>소프트웨어 개발자인 Shawn은 Substack에 올린 게시물에서 자신의 진로 선택에 의문을 품게 만든 일주일간의 어려운 디버깅 프로세스에 대한 자신의 경험을 공유했습니다.</li>
<li>공학, 수의학, 연구 과학 등의 분야에 종사하는 친구들로부터 인사이트를 얻은 후, 숀은 모든 직업이 고유한 문제에 직면하지만 소프트웨어 개발자는 효율적인 디버깅 도구를 사용할 수 있는 특권이 있다는 사실을 깨달았습니다.</li>
<li>그는 사소한 코딩 오류로 인해 일주일 동안 디버깅 프로세스를 진행했음에도 불구하고 이러한 디버깅 도구에 대해 감사를 표했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38128699">반응</a></h3>
<ul>
<li>소프트웨어 개발자인 Shawn은 개별 퍼블리셔가 콘텐츠를 공유할 수 있는 온라인 플랫폼인 Substack에서 일주일 동안의 디버깅 경험을 일기로 작성합니다.</li>
<li>힘든 디버깅 과정을 거치면서 자신의 진로 선택에 의문을 품기도 했지만 공학, 수의학, 연구 과학과 같은 직업을 가진 친구들과 토론을 통해 새로운 관점을 얻었습니다.</li>
<li>단순한 코딩 오류로 인한 문제에도 불구하고 소프트웨어 개발자가 사용할 수 있는 효율적인 디버깅 도구의 가치를 깨닫게 된 그는 그 중요성을 깨달았습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.portugaltheman.com/?frontpage=true">록 밴드 포르투갈. 구글 스프레드시트 문서로 변환된 이 남자의 공식 웹사이트</a></h2>
<ul>
<li>이 페이지는 포르투갈에 대한 최신 소식을 받아볼 수 있는 가입 플랫폼입니다. 더 맨, 뮤지컬 밴드.</li>
<li>연락처, 피드백, 이용약관, 개인정보처리방침, 광고 선택, 쿠키 정책 등 다양한 옵션을 제공합니다.</li>
<li>사용자에게는 개인 데이터의 판매 또는 공유를 방지할 수 있는 선택권이 주어져 데이터 프라이버시를 강화할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38136607">반응</a></h3>
<ul>
<li>포르투갈의 최신 소식을 받아볼 수 있는 등록 페이지입니다. 더 맨에서 여러 가지 선택지를 제공합니다.</li>
<li>연락처 정보, 피드백 옵션, 이용약관, 개인정보처리방침, 광고 선택, 쿠키 정책 등의 기능을 제공합니다.</li>
<li>또한 사용자는 자신의 개인정보가 판매되거나 공유되는 것을 방지할 수 있는 옵션이 제공됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://africa.businessinsider.com/local/leaders/from-barriers-to-unity-rwanda-joins-kenya-to-initiate-visa-free-travel-for-all/hhqe29q">르완다와 케냐, 무역 및 관광 활성화를 위해 아프리카 국민을 위한 무비자 여행 개시</a></h2>
<ul>
<li>르완다와 케냐는 아프리카 내 관광 및 무역 활성화를 목표로 모든 아프리카 국민에게 비자 없이 여행할 수 있는 제도를 도입합니다.</li>
<li>폴 카가메 르완다 대통령은 제23차 세계여행관광협회 글로벌 서밋에서, 윌리엄 루토 케냐 대통령은 제23차 세계여행관광협회 글로벌 서밋에서 이 변경안을 연말까지 시행할 것이라고 발표했습니다.</li>
<li>이러한 변화는 2016년 아프리카 여권 출시와 약 3조 4천억 달러 규모의 대륙별 자유무역지대 설립 등 통합과 자유무역을 위한 아프리카 연합의 이니셔티브에 부합합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38127560">반응</a></h3>
<ul>
<li>르완다와 케냐는 아프리카 내 관광 및 무역을 지원하기 위해 모든 아프리카 국민에게 비자 없이 여행할 수 있는 제도를 도입합니다.</li>
<li>폴 카가메 르완다 대통령과 윌리엄 루토 케냐 대통령은 아프리카 국가 간 무역의 중요성과 대륙 통합을 강화할 수 있는 잠재력을 강조했습니다.</li>
<li>아프리카 연합은 2016년에 아프리카 여권을 출시하여 3조 4천억 달러에 달하는 아프리카 대륙 전체의 자유무역지대를 구축했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112515">Cloudflare의 24시간 정전으로 데이터 센터에서 전력 관리의 중요성과 단일 기업에 대한 의존의 위험성 강조</a></h2>
<ul>
<li>다양한 온라인 서비스를 제공하는 Cloudflare는 데이터 센터의 전력 손실로 인해 API 다운타임을 경험했습니다.</li>
<li>사용자들은 무정전 전원 공급 장치(UPS)와 발전기 야드의 중요성과 이러한 사고로 인한 피해를 최소화하기 위한 종합적인 전력 비상 계획 및 가용성 영역의 필요성을 강조했습니다.</li>
<li>사용자들은 핵심 서비스를 아마존, 구글, 마이크로소프트, 클라우드플레어와 같은 단일 대기업에 의존하고 있다는 점을 지적하면서 보안 위험과 서비스 중단 가능성에 대한 우려도 제기했습니다. 그러나 Cloudflare는 보호 서비스와 투명성 측면에서 높은 평가를 받았습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38127313">반응</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare는 데이터 센터의 전력 손실 가능성으로 인해 API 다운타임이 발생하여 다양한 서비스에 영향을 미쳤습니다.</li>
<li>이 사건을 계기로 데이터 센터에서 포괄적인 전력 비상 계획, 무정전 전원 공급 장치(UPS), 가용성 영역의 중요성에 대한 논의가 촉발되었으며, 과거 유사한 사건으로 인해 데이터 센터에 대한 관심이 높아졌습니다.</li>
<li>또한 아마존, 구글, 마이크로소프트, 클라우드플레어와 같은 단일 기업에 필수 서비스를 의존하는 것에 대한 논란과 함께, 이들 기업의 보호 역량과 투명성이 인정받고 있음에도 불구하고 보안 위험 및 중단 가능성에 대한 우려도 제기되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eidas-open-letter.org/">과학자 및 NGO, 보안 플랫폼을 통한 EU의 eIDAS 개혁에 관한 공동 성명서 발표</a></h2>
<ul>
<li>파일 크기가 198KB인 &quot;eIDAS letter.pdf&quot;라는 문서를 다운로드할 수 있습니다.</li>
<li>이 파일은 보안 기능과 데이터 관리 기능으로 유명한 플랫폼인 Nextcloud에서 찾을 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38126997">반응</a></h3>
<ul>
<li>198KB 용량의 &#39;eIDAS 레터.pdf&#39; 문서를 다운로드할 수 있습니다.</li>
<li>이 문서는 안전한 데이터 처리로 유명한 플랫폼인 Nextcloud에서 호스팅됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://umbc.edu/stories/first-observed-virus-attaching-to-another/">박테리오파지에 달라붙는 위성 바이러스에 대한 전례 없는 관찰: 생존을 위한 새로운 길</a></h2>
<ul>
<li>볼티모어 카운티 메릴랜드 대학교(UMBC)의 과학자들은 박테리아 세포를 감염시키는 바이러스인 헬퍼 박테리오파지에 지속적으로 부착하는 위성 바이러스를 처음으로 관찰했습니다.</li>
<li>50개의 헬퍼 위성을 대상으로 실시한 테스트에서 80%의 위성이 목에 위성을 묶고 있는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>UMBC 연구팀은 통합 유전자가 없는 독특한 위성을 발견했는데, 이는 이 위성이 숙주 세포의 DNA에 통합되지 않고 도우미에 부착하여 숙주 내에서 생존을 보장한다는 것을 시사합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38127906">반응</a></h3>
<ul>
<li>볼티모어 카운티 메릴랜드 대학교(UMBC)의 과학자들은 박테리아를 감염시키는 바이러스인 박테리오파지에 지속적으로 부착하는 위성 바이러스를 발견했습니다.</li>
<li>50개의 도우미 위성을 대상으로 실시한 테스트에서 80%의 위성이 목에 묶여 있는 것이 처음으로 관찰되었습니다.</li>
<li>연구진은 통합 유전자가 없는 위성을 발견했으며, 이는 숙주 세포의 DNA에 통합되는 대신 숙주 내부에서 생존을 위해 도우미에 부착된다는 신호를 보냅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/11/03/bayer-332-million-judgement-trial-man-cancer-decades-monsanto-roundup-weedkiller/">캘리포니아 배심원단, 바이엘에 라운드 업 암 소송에서 3 억 3,200 만 달러 지불 명령</a></h2>
<ul>
<li>캘리포니아 배심원단은 현재 바이엘의 한 사업부인 몬산토를 상대로 제기한 소송에서 몬산토의 라운드업 제초제 사용으로 인해 희귀한 형태의 비호지킨 림프종이 발병했다며 마이크 데니스에게 3억 3,200만 달러의 배상금을 지급했습니다.</li>
<li>라운드업의 활성 성분인 글리포세이트가 소송의 핵심입니다. 데니스가 받은 총 배상금 중 일부(700만 달러)는 보상적 손해배상에 해당하며, 나머지 대부분(3억2500만 달러)은 징벌적 손해배상에 해당합니다.</li>
<li>수천 건의 유사한 라운드업 관련 소송을 처리하고 있는 바이엘은 이 판결에 항소할 계획입니다. 이는 바이엘이 2020년에 약 125,000건의 클레임 해결을 위해 최대 109억 달러를 약속한 데 따른 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38136314">반응</a></h3>
<ul>
<li>캘리포니아 배심원단은 현재 바이엘의 일부인 몬산토를 상대로 제기한 소송에서 마이크 데니스가 자신의 희귀 비호지킨 림프종이 몬산토의 라운드업 제초제, 주로 그 성분인 글리포세이트를 수십 년간 사용했기 때문에 발생했다고 주장하며 3억 3200만 달러의 배상금을 지급했습니다.</li>
<li>배상액은 보상적 손해배상금 700만 달러와 징벌적 손해배상금 3억 2,500만 달러로 구성됩니다. 하지만 바이엘은 이 판결에 대해 항소할 계획입니다.</li>
<li>이 소송은 바이엘이 라운드업과 관련하여 직면한 수천 건의 클레임 중 하나입니다. 2020년에 바이엘은 약 125,000건의 클레임 해결을 위해 최대 109억 달러를 배정했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podman-desktop.io/blog/podman-desktop-release-1.5">Podman 데스크톱 버전 1.5 출시: 손쉬운 설정, 향상된 Kubernetes 지원, 향상된 사용자 경험 제공</a></h2>
<ul>
<li>가이드 온보딩 설정, 키보드로 조작하는 명령 팔레트, 환경 파일 지원 등 다양한 개선 사항과 새로운 기능을 갖춘 Podman 데스크톱 버전 1.5가 출시되었습니다.</li>
<li>상태 변경, 설정 영역 및 확장 API와 관련된 사용자 경험을 개선하기 위해 몇 가지 변경이 이루어졌습니다. 또한, 확장된 &quot;요약&quot; 탭이 Kubernetes 포드에 추가되었습니다.</li>
<li>팀은 이번 릴리스에 대한 커뮤니티의 기여에 감사드리며, 사용자들의 참여를 독려하기 위해 GitHub 리포지토리를 확인하고 웹사이트에서 업데이트를 다운로드할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38133963">반응</a></h3>
<ul>
<li>설정을 위한 온보딩 기능, 키보드 기반 명령 팔레트, Kubernetes 파드를 위한 향상된 &#39;요약&#39; 탭, 환경 파일 지원과 같은 새로운 기능이 추가된 Podman Desktop 버전 1.5가 출시되었습니다.</li>
<li>상태 변경에 대한 사용자 환경도 개선되었으며, 설정 영역과 확장 API가 개선되었습니다.</li>
<li>커뮤니티의 기여를 인정받아 다양한 버그 수정 및 기타 업그레이드가 구현되었습니다. 사용자는 GitHub 리포지토리에서 추가 개선에 기여할 수 있는 잠재적인 방법을 확인해 보시기 바랍니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/spdustin/ChatGPT-AutoExpert/blob/main/_system-prompts/all_tools.md">사용자 상호작용, 검색 및 안전한 이미지 인식을 위한 기능을 확장한 OpenAI의 GPT-4 기반 &#39;ChatGPT-AutoExpert&#39;</a></h2>
<ul>
<li>이 문서는 OpenAI가 GPT-4 아키텍처를 기반으로 개발한 대규모 언어 모델인 &#39;ChatGPT-AutoExpert&#39;에 대한 포괄적인 가이드라인을 제공하며, 이미지 인식 및 검색 도구와 같은 기능을 포함하고 있습니다.</li>
<li>모델이 실제 인물의 이미지에서 민감한 콘텐츠를 유출하지 못하도록 하는 특정 제한이 있으며, 이미지 제작 및 묘사(예: Dall-E 사용)에 대한 자세한 지침이 있습니다.</li>
<li>이 문서에서는 저작권 제한, 다양성 및 포용성에 중점을 두고 있으며, 사용자 검색어와 관련된 정보를 검색하고 찾을 수 있는 다양한 기본 제공 도구의 기능에 대해서도 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38130309">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 가이드라인은 이미지 인식, 검색 도구 및 프로그래밍을 통합하여 커뮤니케이션을 향상시키는 OpenAI의 GPT-4 아키텍처에 구축된 대규모 언어 모델인 &#39;ChatGPT-AutoExpert&#39;를 다룹니다.</li>
<li>모델이 실제 개인의 이미지에서 민감한 세부 정보를 노출하지 않도록 하는 엄격한 규칙이 있으며, 특정 시나리오와 예상되는 행동에 맞춘 세부 지침이 보완되어 있습니다.</li>
<li>또한 Dall-E 소프트웨어를 사용하여 이미지를 만들고 표현하는 방법에 대한 정보를 제공하며, 저작권법 준수와 다양성 및 포용성의 중요성을 강조합니다. 사용자 검색어에 대한 관련 정보 검색을 지원하는 다양한 도구에 대해서도 설명합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xilinx.com/products/design-tools/microblaze-v.html">AMD의 마이크로블레이즈 V: 적응형 SoC 및 FPGA를 위한 모듈형, 효율적인 RISC-V 프로세서</a></h2>
<ul>
<li>AMD 마이크로블레이즈 V는 32비트 RISC-V 명령어 세트 아키텍처(ISA)에서 실행되는 적응형 SoC 및 FPGA를 위해 설계된 소프트 코어 RISC-V 프로세서 IP입니다.</li>
<li>이 프로세서는 모듈식으로 임베디드 시스템을 위한 다양한 확장을 지원하며, 기존 MicroBlaze 프로세서와 하드웨어 호환이 가능합니다.</li>
<li>Vivado 및 Vitis 디자인 툴과 완벽하게 통합되어 개발자가 오픈 소스 RISC-V 소프트웨어 에코시스템을 활용하고 Vivado 디자인 제품군에서 지원하는 AMD 적응형 SoC 또는 FPGA 장치를 타겟팅할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38137373">반응</a></h3>
<ul>
<li>32비트 RISC-V 명령어 세트 아키텍처(ISA)를 기반으로 하는 AMD 마이크로블레이즈™ V 프로세서는 AMD 적응형 시스템 온 칩(SoC) 및 필드 프로그래머블 게이트 어레이(FPGA)용으로 설계된 소프트 코어 프로세서 IP입니다.</li>
<li>MicroBlaze V는 기존 MicroBlaze 프로세서와 하드웨어 호환성을 제공하며 AMD의 Vivado™ 및 Vitis™ 디자인 툴과 통합되어 개발을 용이하게 합니다.</li>
<li>이 프로세서를 통해 개발자는 오픈 소스 RISC-V 소프트웨어 에코시스템에 액세스하고 비바도 디자인 제품군에서 지원하는 모든 AMD 적응형 SoC 또는 FPGA를 타겟팅할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/11/okta-hit-by-another-breach-this-one-stealing-employee-data-from-3rd-party-vendor/">Okta, 타사 공급업체로부터 5,000명의 직원 데이터를 도난당한 또 다른 보안 침해 사건 발생</a></h2>
<ul>
<li>ID 및 인증 관리 전문 기업인 Okta는 침입자가 타사 공급업체인 Rightway Healthcare로부터 약 5,000명의 직원 개인 데이터를 입수하는 또 다른 보안 침해 사고를 경험했습니다.</li>
<li>9월 말에 발생하여 10월에 발견된 이 침입 사건에는 이름, 주민등록번호, 의료 보험 세부 정보가 도난당했습니다.</li>
<li>유출의 심각성에도 불구하고 Okta는 고객 데이터는 영향을 받지 않았다고 주장하며 이번 유출이 고객 지원 시스템과 관련된 이전 침해 사건에 따른 것이라고 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38130870">반응</a></h3>
<ul>
<li>ID 및 인증 관리 제공업체인 Okta는 타사 공급업체인 Rightway Healthcare로부터 직원 5,000명의 개인 데이터를 도난당하는 또 다른 보안 침해 사고를 경험했습니다.</li>
<li>유출은 9월 말에 발생했지만 10월에야 발견되었습니다. 유출된 데이터에는 이름, 주민등록번호, 의료 보험 번호가 포함되어 있었습니다.</li>
<li>데이터 유출에도 불구하고 Okta 고객 데이터는 영향을 받지 않았습니다. 이번 사고는 이전에 Okta의 고객 지원 시스템이 손상된 침해 사고에 이은 것입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/victory-appeals-court-unanimously-denies-judicial-immunity-to-west-virginia-judge-who-personally-searched-home-ordered-items-removed/">항소법원, 만장일치로 전직 판사에 대한 불법 가택 수색 면책 거부 결정</a></h2>
<ul>
<li>미국 제4순회항소법원은 매튜 깁슨이 전 가정법원 판사 루이스 골드스턴을 상대로 낸 소송에서 골드스턴이 이혼 중 깁슨의 집을 영장 없이 수색해 사법권을 남용했다고 판결하며 깁슨에게 승소 판결을 내렸습니다.</li>
<li>골드스턴은 이전에 웨스트버지니아 고등법원으로부터 비난과 벌금, 비난을 받았고, 탄핵 절차 중에 은퇴를 선언한 바 있습니다.</li>
<li>골드스턴의 은퇴에도 불구하고 깁슨과 정의 연구소(헌법적 권리를 보호하는 전국 비영리 로펌)는 유사한 위반 행위를 방지하고 사법 면책 교리의 확산을 제한하기 위해 소송을 진행했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38133279">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국 제4순회항소법원은 전 가정법원 판사 루이스 골드스턴에 대해 만장일치로 이혼 소송 중 매튜 깁슨의 집을 영장 없이 수색한 것은 사법 권한을 넘어선 행위라고 판결했습니다.</li>
<li>웨스트버지니아 고등법원에서 비난과 벌금, 유죄 판결을 받았던 골드스턴은 탄핵 추진 과정에서 은퇴했지만, 깁슨과 헌법적 권리를 옹호하는 전국 비영리 로펌인 정의연구소(IJ)는 유사한 위반 행위를 막기 위해 소송을 계속 진행했습니다.</li>
<li>깁슨이 은퇴했음에도 불구하고 골드스턴을 상대로 소송을 제기한 것은 판사의 권한 남용을 방지하고자 하는 사법 면책 원칙에 잠재적인 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/11/01/what-young-people-would-give-up-for-a-4-day-workweek.html">직장인, 특히 젊은 층은 주 4일 근무제를 위해 희생할 의향이 있다는 설문조사 결과 발표</a></h2>
<ul>
<li>뱅크레이트의 새로운 설문조사에 따르면 젊은 근로자의 92%와 고령 근로자의 86%가 주 4일 근무제를 위해 어느 정도 타협할 의향이 있는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이러한 직원들은 대면 근무로 전환하고 더 긴 시간을 근무하거나 주말이나 저녁 근무를 하고 더 낮은 급여를 받는 등 다양한 희생을 감수할 준비가 되어 있습니다.</li>
<li>2023년 현재 미국 고용주의 15%만이 정신 건강 혜택을 위해 주 4일 근무제를 제공하고 있는 상황에서 이는 잠재적인 성장 영역이자 조직 관행에 변화를 가져올 수 있는 기회입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38127203">반응</a></h3>
<ul>
<li>Bankrate의 새로운 설문조사에 따르면 젊은 근로자의 92%와 고령 근로자의 86%가 근무 시간 연장, 주말 근무, 급여 삭감 등의 희생이 따르더라도 주 4일 근무제를 선호한다고 답했습니다.</li>
<li>또한 설문조사에 따르면 직원들은 4일 일정을 준수하기 위해 직무를 전환하거나 대면 근무로 복귀하려는 경향이 있는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이러한 관심에도 불구하고 미국 고용주 중 15%만이 정신 건강 혜택을 위한 주 4일 근무 옵션을 제공하고 있어 조직이 인재를 유치하고 유지할 수 있는 미충족 기회가 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="은퇴하는 개발자, 희귀 운영 체제를 포함한 40년간의 소스 코드 공개" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%9D%80%ED%87%B4%ED%95%98%EB%8A%94%20%EA%B0%9C%EB%B0%9C%EC%9E%90%2C%20%ED%9D%AC%EA%B7%80%20%EC%9A%B4%EC%98%81%20%EC%B2%B4%EC%A0%9C%EB%A5%BC%20%ED%8F%AC%ED%95%A8%ED%95%9C%2040%EB%85%84%EA%B0%84%EC%9D%98%20%EC%86%8C%EC%8A%A4%20%EC%BD%94%EB%93%9C%20%EA%B3%B5%EA%B0%9C&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%204%EC%9D%BC%20%ED%86%A0%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/03&#39;</h2>
<h1>2023-11-03</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/live/2023/11/02/business/sam-bankman-fried-trial">샘 뱅크맨-튀김 유죄 판결</a></h2>
<ul>
<li>FTX 암호화폐 거래소의 설립자인 샘 뱅크먼-프라이드는 사용자로부터 약 100억 달러를 횡령한 혐의로 7건의 사기 및 음모 혐의로 유죄 판결을 받았습니다.</li>
<li>FTX의 몰락과 그에 따른 혐의는 암호화폐 산업의 위험과 과잉을 보여주는 사례로 사용되고 있습니다.</li>
<li>전 여자친구와 전직 직원을 포함한 증인들은 재판 과정에서 뱅크먼-프라이드가 고객 자금을 개인 지출과 정치 기부금으로 유용했다고 비난하며 반대 증언을 했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38122061">반응</a></h3>
<ul>
<li>뉴욕 타임즈 게시물에 링크된 온라인 토론에서는 고객 자금 유용을 포함한 암호화폐 업계에서의 위법 행위로 인한 FTX CEO 샘 뱅크먼-프라이드(SBF)의 유죄 판결에 대해 논의하고 있습니다.</li>
<li>토론 참가자들은 SBF의 법정 행동과 명확한 답변 거부에 의문을 제기하며 그의 성격, 성장 과정, 이 사건이 암호화폐 업계의 인식과 규제에 미칠 수 있는 잠재적 악영향에 대한 논의를 이어갔습니다.</li>
<li>또한 사용자 대화에는 법적 절차, 적절성에 대한 의문, 자폐증이 법정 대응에 영향을 미칠 수 있는 가능성과 더불어 사기성 비즈니스 관행의 위험 신호에 대한 경고와 함께 투명성과 강력한 내부 통제의 필요성을 강조하는 내용이 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/facebook-owner-faces-eu-ban-targeted-advertising-norway-says-2023-11-01/">EU 데이터 규제 당국, 페이스북과 인스타그램에서 개인 맞춤형 광고 금지</a></h2>
<ul>
<li>유럽 데이터 규제 당국은 Facebook과 Instagram의 &#39;행동 광고&#39; 금지를 유럽연합 및 유럽경제지역 내 모든 국가로 확대했습니다.</li>
<li>메타 플랫폼이 사용자 데이터를 타겟 광고에 사용하는 것을 금지하는 이 규정은 이를 준수하지 않을 경우 전 세계 매출의 최대 4%에 달하는 벌금이 부과될 수 있습니다.</li>
<li>페이스북이 소유한 메타 플랫폼은 새로운 규정을 준수하기 위해 노력하고 있으며, 유럽 전역의 약 2억 5천만 명의 사용자에게 잠재적으로 영향을 미칠 수 있는 구독 모델을 고려하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38111483">반응</a></h3>
<ul>
<li>EU 데이터 규제 당국이 Facebook과 Instagram에서 개인 맞춤형 광고를 금지하기로 결정하면서 사용자들 사이에서 논쟁이 벌어지고 있습니다.</li>
<li>비판론자들은 광고주가 이러한 광고에 과도하게 데이터를 소비하여 잠재적인 개인정보 침해 및 오용 가능성을 야기한다는 우려를 표명하고 있지만, Facebook은 EU 및 EEA 사용자가 이러한 관행에 동의할 수 있도록 허용할 계획입니다.</li>
<li>또한 사용자 개인정보 보호와 맞춤형 광고의 이점 간의 균형, 타겟팅 광고의 사회적 영향, 기업에 대한 과도한 규제가 미치는 영향에 대해서도 논의합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology/">헷갈리는 Git 용어</a></h2>
<ul>
<li>줄리아 에반스는 소프트웨어의 변경 사항을 추적하는 오픈 소스 시스템인 Git을 효과적으로 사용하기 위해서는 이러한 용어에 대한 철저한 이해가 필수적이라고 강조하면서 복잡한 Git 용어를 단순화하고 있습니다.</li>
<li>그녀는 &quot;헤드와 헤드&quot;, &quot;병합 또는 리베이스 중 우리의 것과 그들의 것&quot;, &quot;분리된 헤드 상태&quot;, &quot;1 커밋만큼 &#39;오리진/메인&#39;보다 앞서&quot; 등 Git의 복잡한 용어에 대해 자세히 설명하며 그 차이점을 설명합니다.</li>
<li>이 글에서는 다면적인 특성과 복잡성으로 인해 Git의 용어가 더욱 명확해져야 함을 강조하며, &#39;리셋&#39;, &#39;되돌리기&#39;, &#39;복원&#39;, 다양한 맥락에서 &#39;추적&#39;이라는 용어, &#39;병합&#39;, &#39;리베이스&#39;, &#39;체리픽&#39;의 차이점 등의 개념을 조명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112951">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 해커 뉴스 스레드에서는 소프트웨어 개발에 널리 사용되는 버전 관리 시스템인 Git의 복잡한 용어와 그 기반이 되는 방향성 비순환 그래프(DAG)를 이해하는 데 사용자가 어려움을 겪는다는 점을 강조했습니다.</li>
<li>사용자들은 명확한 문서와 &#39;git reflog&#39; 명령어를 중요하게 생각하면서도 Git 명령어, 기본 인수, 병합의 복잡성을 이해하는 데 어려움을 겪었습니다.</li>
<li>이러한 문제에도 불구하고 사용자들은 소프트웨어 개발에서 Git의 중요한 역할과 Fossil, SVN, Perforce, Mercurial과 같은 대체 버전 관리 시스템보다 우수하다는 점을 높이 평가했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2019/06/the-us-government-commissioned-7500-watercolor-paintings.html">1886년, 미국은 알려진 모든 과일의 수채화 그림을 의뢰했습니다 (2019).</a></h2>
<ul>
<li>1886년, 미국 정부는 알려진 모든 과일의 수채화 그림 7,500점을 의뢰하여 USDA 포모로지컬 수채화 컬렉션을 만들었습니다.</li>
<li>환경재단 활동가인 파커 히긴스가 2015년에 공개한 이 컬렉션에는 아카이브에서 무작위로 이미지를 전송하는 트위터 봇이 포함되어 있으며, 다양한 평가를 받고 있습니다.</li>
<li>또한 다양한 유형의 무료 교육 리소스와 오디오북, 온라인 강좌, 언어, 교과서 등의 서비스를 제공하는 Open Culture, LLC에 대해서도 언급하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38121250">반응</a></h3>
<ul>
<li>미국은 한때 존 제임스 오듀본의 새 그림과 유사하게 알려진 모든 과일의 그림을 의뢰했는데, 두 그림 모두 오늘날 귀중한 수집품이 되었습니다.</li>
<li>오듀본과 같은 역사적 인물, 특히 노예제도와 같은 논쟁의 여지가 있는 문제와의 연관성, 그리고 이들과 관련된 명예와 기념물을 보존해야 하는지 해체해야 하는지에 대한 논쟁이 계속되고 있습니다.</li>
<li>역사적 저작물의 디지털화는 비용이 많이 들지만 보존, 더 많은 접근, 고해상도 액세스의 판매를 통한 수익 창출이 가능하기 때문에 유익한 것으로 간주됩니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/14-big-landlords-used-software-to-collude-on-rent-prices-dc-lawsuit-says/">대형 집주인이 소프트웨어를 사용하여 임대료를 담합했다고 DC 소송에 따르면</a></h2>
<ul>
<li>DC의 법무장관은 14개 대형 임대업체가 부동산 관리 소프트웨어인 RealPage를 사용해 임대료를 담합했다고 주장하며 소송을 제기했습니다.</li>
<li>이 소프트웨어는 알고리즘을 사용하여 임대료 제안을 제공합니다. 이 소송은 이러한 추천으로 인해 임대료가 인위적으로 부풀려져 수백만 명의 거주자가 시장 요율에 비해 과다한 임대료를 지불했다고 주장합니다.</li>
<li>이 소프트웨어는 다세대 건물의 30% 이상, 50개 이상의 유닛이 있는 건물의 60%가 사용할 정도로 광범위하게 사용되고 있습니다. RealPage와 연루된 회사들은 과거에도 비슷한 법적 조사를 받은 적이 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38114264">반응</a></h3>
<ul>
<li>온라인 토론의 핵심 주제는 워싱턴 DC의 대형 건물주들이 소프트웨어를 사용해 임대료를 조작함으로써 가격 담합, 디지털 가격 강제, 임금 억압과 같은 불법적인 관행으로 이어질 수 있다는 의혹입니다.</li>
<li>참가자들은 빈 아파트에 대한 재산세의 영향과 부동산 시장 독점에 초점을 맞춰 RealPage의 소프트웨어와 같은 소프트웨어가 불법 활동을 조장하는지, 아니면 해당 부문에서 필요한 투명성을 제공하는지에 대해 토론합니다.</li>
<li>이들은 이러한 관행의 잠재적인 복잡성과 윤리적 영향을 해결하기 위해 업데이트된 법률이 필요하다고 강조하며, 재산세 인상, 퇴거 전 세입자에 대한 법원 지원, 임대료 및 부동산 소유권 규제 등의 해결책을 제안합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://android-developers.googleblog.com/2023/11/increasing-trust-for-embedded-media.html">내년 초 실험적인 안드로이드 웹뷰 미디어 무결성 API 제공</a></h2>
<ul>
<li>안드로이드 팀은 안드로이드 애플리케이션의 임베디드 미디어에 대한 보안 및 개인정보 보호 조치를 강화하기 위해 실험적인 안드로이드 웹뷰 미디어 무결성 API를 개발하고 있습니다.</li>
<li>내년에 일부 임베디드 미디어 제공업체와 함께 테스트할 예정인 이 API는 안전한 환경을 유지하고 잠재적인 사기 및 오용을 방지하면서 앱 내 웹 페이지에 임베디드 미디어를 표시할 수 있도록 지원합니다.</li>
<li>미디어 제공업체에 디바이스 및 앱 무결성 검증을 제공하는 이 API는 사용자나 디바이스 식별 정보를 공개하지 않고도 미디어 스트림이 신뢰할 수 있고 안전한 환경에서 작동하도록 보장합니다. 또한 미디어 콘텐츠 제공업체는 내년에 얼리 액세스 프로그램에 초대됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38118627">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글은 내년에 실험적인 안드로이드 웹뷰 미디어 무결성 API를 출시할 계획이며, 이로 인해 광고 차단기와 웹의 개방성, 익명성, 탈중앙화에 미칠 잠재적 영향에 대한 비평가들의 우려가 커지고 있습니다.</li>
<li>보안과 자유 사이의 균형, 구글의 의사결정 과정 통제 제한, 구글이 연기한 Chrome용 웹 환경 무결성(WEI) 제안의 의미 등의 주제를 중심으로 논쟁이 벌어지고 있습니다.</li>
<li>구글은 크롬에 대한 WEI 제안을 중단했지만, 안드로이드 웹뷰 API에는 이를 구현할 계획이어서 웹뷰의 취약성과 잠재적 대응책에 대한 논의가 이어지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2023/surprising-finding-light-makes-water-evaporate-without-heat-1031">빛은 열 없이도 물을 증발시킬 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>MIT 연구진은 빛이 열을 가하지 않고도 물을 증발시킬 수 있으며, 이 과정이 열에 의한 증발보다 더 효과적이라는 사실을 발견했습니다. 이러한 현상은 안개나 구름 형성과 같은 자연 현상에서 흔히 볼 수 있는 물과 공기가 교차하는 지점에서 발생합니다.</li>
<li>광분자 효과로 알려진 이 과정은 태양열을 이용한 물 담수화 및 다양한 산업 공정에서 중요한 역할을 할 수 있습니다.</li>
<li>연구팀은 태양열 담수화 시스템을 개선하고 기후 변화에 미치는 영향을 조사하는 등 실제 문제를 해결하는 데 새로 발견한 프로세스를 활용하기 위한 노력을 기울이고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38117556">반응</a></h3>
<ul>
<li>연구자들은 빛이 열 없이도 수분 증발을 유도할 수 있으며, 녹색 빛이 가장 강력한 효과를 보인다는 사실을 발견했습니다.</li>
<li>이 발견은 자연적으로 일어나는 광합성과 증산 과정이 하이드로젤에서 관찰되었다는 점에서 식물의 광합성과 증산, 기후, 깨끗한 물과 에너지 기술에 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>다양한 조건에서 물 분자의 거동과 빛이 증발을 촉발하는 아직 밝혀지지 않은 메커니즘에 대한 논의가 과학계에서 계속되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.arm.com/news/raspberry-pi-investment">라즈베리 파이, Arm으로부터 전략적 투자 유치</a></h2>
<ul>
<li>반도체 및 소프트웨어 설계 회사 Arm은 IoT 개발자 커뮤니티를 지원하는 오랜 파트너십을 강화하기 위해 Raspberry Pi의 소수지분을 인수했습니다.</li>
<li>Arm은 2008년부터 라즈베리파이에 고성능 컴퓨팅 솔루션을 제공해 왔으며, 최근에는 소프트웨어 정의 차량용 가이드와 뮤직 플레이어 튜토리얼을 포함한 다양한 업데이트를 발표했습니다.</li>
<li>향후 계획에는 윤리적 AI 애플리케이션, AI 거버넌스, 자동차 산업에서 고성능 소프트웨어의 잠재력을 탐구하는 데 중점을 둘 계획입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38113525">반응</a></h3>
<ul>
<li>기술 기업 Arm은 라즈베리 파이에 전략적으로 투자했는데, 이는 아마도 라즈베리 파이가 RISC-V 기술로 전환할 가능성을 막기 위한 것으로 추정됩니다.</li>
<li>사용자들은 웨이퍼 면적 측면에서 유연성과 비용 효율성 등 RISC-V로의 전환에 따른 잠재적 이점을 강조했지만, 소프트웨어 지원 차이와 RISC-V가 ARM의 역량을 따라잡는 데 필요한 시간에 대한 우려도 표명했습니다.</li>
<li>업그레이드 지원 부족과 누락된 기능으로 인해 최신 라즈베리 파이 시리즈에 대한 사용자 불만이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.northwestern.edu/stories/2023/11/one-sleepless-night-can-rapidly-reverse-depression-for-several-days/">잠 못 이루는 하룻밤은 쥐의 우울증을 며칠 동안 빠르게 되돌릴 수 있습니다.</a></h2>
<ul>
<li>노스웨스턴 대학교 신경생물학자들은 단 한 번의 잠 못 이루는 밤이 도파민 분비를 증가시키고 뇌의 시냅스 가소성을 강화하여 우울증을 일시적으로 완화할 수 있다는 사실을 발견했습니다.</li>
<li>이러한 연구 결과는 기분 전환, 효과적인 속효성 항우울제, 항우울제의 새로운 가능성을 이해하는 데 귀중한 통찰력을 제공할 수 있습니다.</li>
<li>이러한 이점에도 불구하고 연구진은 만성적인 수면 부족은 보편적으로 해로운 영향을 미칠 수 있으므로 의도적으로 수면 부족을 유도하는 것은 해결책이 될 수 없다고 경고합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38119861">반응</a></h3>
<ul>
<li>논의된 논문은 일시적인 수면 부족이 쥐의 우울증 증상을 완화할 수 있다는 것을 암시하며, 온라인 대화에서 잠 못 이루는 밤 이후 기분이 좋아졌다는 개인적인 사례를 공유하고 있습니다.</li>
<li>우울증과 불안을 치료하는 대표적인 약물인 선택적 세로토닌 재흡수 억제제(SSRI)에 대한 사용자들의 관점은 다양하며, 금단 효과나 의존성 가능성과 같은 부정적인 측면에 초점을 맞추는 경우가 많습니다.</li>
<li>수면 보조용 대마초, 수면 위생 관리, 수면 일정 조정과 같은 대안이 심의되었으며, 장기적인 건강을 위한 수면의 중요성과 수면 부족과 우울증의 관계에 대한 탄탄한 연구가 강조되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/02/google_abandons_web_environment_integrity/">구글, 웹 환경 무결성 API 포기</a></h2>
<ul>
<li>Google은 온라인 사기를 억제하기 위한 목적으로 개발되었으나 웹사이트의 디지털 저작권 관리(DRM)와 너무 유사하여 온라인 자유를 위협하고 브라우저 선호도를 좌우할 수 있다는 비판에 따라 논란이 되고 있는 웹 환경 무결성 API의 개발을 중단했습니다.</li>
<li>이제 구글은 안드로이드 애플리케이션에 통합되도록 설계된 Chrome 버전인 안드로이드 웹뷰 전용으로 이 기술의 보다 제한된 변형을 사용할 계획입니다.</li>
<li>이러한 초점 전환은 기술 커뮤니티의 상당한 비판적 피드백 이후 나온 것으로, 구글 안드로이드 팀은 안드로이드 웹뷰와 통합 미디어 외에 이 기능을 구현할 계획이 없음을 확인했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38121994">반응</a></h3>
<ul>
<li>구글은 웹 환경 무결성 API 개발을 중단하고 안드로이드 웹뷰 미디어 무결성 API로 초점을 전환했으며, 이로 인해 보안 문제와 불공정한 디지털 저작권 관리(DRM) 관행의 증가 가능성에 대한 온라인 논쟁이 이어졌습니다.</li>
<li>사용자들은 Chromium의 신뢰할 수 있는 플랫폼 모듈(TPM) 시행, 봇과의 싸움, DRM 표준의 변화, 특히 보다 폐쇄적인 웹 이니셔티브로의 전환에 대해 논의했습니다.</li>
<li>커뮤니티의 조사는 Google의 브랜드 평판 관리에까지 확대되어 혁신을 저해하지 않으면서도 최종 사용자의 요구를 우선시하는 솔루션을 요구하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ycombinator.com/library/KF-how-to-not-get-screwed-over-as-a-software-engineer">소프트웨어 엔지니어로서 망가지지 않는 방법 [비디오]</a></h2>
<ul>
<li>달튼 콜드웰과 마이클 세이벨은 &#39;달튼과 마이클&#39; 에피소드에서 기술 창업자와 초기 기술 직원이 회사를 시작할 때 겪는 어려움에 대해 이야기했습니다.</li>
<li>이들은 자신의 가치에 대한 이해, 적절한 지분 분배, 책임 분담, 적합한 공동 창업자 선택 등 중요한 고려 사항에 대한 조언을 공유했습니다.</li>
<li>잠재적인 공동 창업자를 찾을 수 있는 신뢰할 수 있는 리소스로 YC 공동 창업자 매칭이 소개되었으며, 스타트업과 기술 전문가를 위한 중요한 주제를 다루는 다음 에피소드에 대한 힌트도 제공되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112827">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스 토론에서는 스타트업에서 소프트웨어 엔지니어의 중요성과 기능에 대해 알아보고 형평성, 급여, 까다로운 업무 문화와 같은 문제를 집중 조명합니다.</li>
<li>이 대화는 많은 엔지니어들이 스톡옵션 수익에 대해 불만을 표출하는 만큼, 노련한 기술 회사에 입사하거나 직접 창업하는 것이 더 많은 이점을 얻을 수 있음을 시사합니다. 관리직에 대한 오해에 대한 해부도 이루어졌습니다.</li>
<li>소프트웨어 엔지니어가 자신의 역할을 더 잘 이해하고 자신의 업무를 과소평가하지 않아야 한다는 조언과 함께 계약 협상 시 전문가와 상의하는 것이 중요하다는 의견이 많습니다. 특히 승진 및 리더십 역할을 위한 소프트 스킬의 필요성이 강조되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/27926/who-invented-file-extensions-in-file-names">파일 이름의 파일 확장자는 누가 만들었나요?</a></h2>
<ul>
<li>레트로컴퓨팅 스택 교환 포럼에서는 1961년 MIT의 호환 시간 공유 시스템과 1964년 PDP-6의 멀티프로세싱 모니터에서 구분 기호로 사용된 점을 예로 들며 파일 이름의 파일 확장자의 기원을 살펴봤습니다.</li>
<li>또한 스토리지 시스템과 여러 운영 체제의 성장에 따른 파일 확장자의 진화에 초점을 맞춰 시스템 제한 내에서 과거에 조정된 내용을 살펴봤습니다.</li>
<li>이 게시물의 중요성은 컴퓨팅 역사에서 이러한 구성이 현대 컴퓨팅 관습을 어떻게 형성했는지를 조명하는 데 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112474">반응</a></h3>
<h2><a href="https://www.cloudflarestatus.com/incidents/hm7491k53ppg">Cloudflare API 다운</a></h2>
<ul>
<li>웹 성능 및 보안 회사인 Cloudflare는 데이터 센터의 정전으로 인해 Logpush, Cloudflare Dash, Stream API, Radar와 같은 기능에 영향을 미치는 광범위한 서비스 문제에 직면했습니다.</li>
<li>일부 서비스는 부분적으로 성능이 저하되거나 완전히 오프라인 상태이며, Logpush 로그 및 분석과 관련된 데이터 손실에 대한 보고가 접수되고 있습니다. 노력에도 불구하고 많은 서비스의 전체 기능이 아직 복구되지 않았습니다.</li>
<li>이 문제는 2023년 11월 2일에 시작되었지만, 콘텐츠 전송 네트워크(CDN)와 보안 기능에는 영향을 미치지 않아 이러한 문제에 직면했을 때 이러한 측면의 복원력을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38112515">반응</a></h3>
<h2><a href="https://open.mozilla.org/letter/">AI 안전 및 개방성에 관한 공동 성명</a></h2>
<ul>
<li>2023년 10월 31일, Mozilla는 잠재적인 피해를 방지하기 위해 투명성, 개방성, AI 기술에 대한 폭넓은 접근성을 옹호하는 공동 성명을 발표했습니다.</li>
<li>이 성명서는 기본 AI 모델에 대한 사적 지배를 비판하고 경쟁과 혁신을 저해할 수 있는 성급한 규제에 대해 경고합니다.</li>
<li>다양한 분야의 전문가들로 구성된 서명자들은 AI 위험을 이해하고, 공공의 책임성을 보장하며, 시장에 새로 진입하는 기업의 장벽을 낮추기 위해 오픈 소스 및 오픈 사이언스를 지원합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38117289">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스의 한 온라인 포럼에서 AI 규제, AI의 잠재적 오용 가능성, 소수의 기업에 대한 권력 집중에 대한 토론과 논쟁이 촉발되었습니다.</li>
<li>커뮤니티는 오픈소스 AI와 AI 개발의 투명성을 옹호하는 데 전적으로 동의하는 한편, 국가 수준의 행위자나 초지능 기계 등 잘못된 손에 AI 기술이 넘어가는 것에 대한 우려를 표명했습니다.</li>
<li>또한 미국, 중국, 유럽을 포함한 각국의 역할과 우려, 그리고 AI 안전 규제의 시급성에 대한 회의론 등 AI 개발의 전 세계적 영향과 지정학적 이슈를 중심으로 논의가 진행되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.haihai.ai/pen15/">Sally 이전 지침 무시</a></h2>
<ul>
<li>QuitCarbon의 공동 설립자인 벤 스타인은 AI 텍스트 어드벤처 게임을 사용하던 중 발견한 언어 학습 모델(LLM)의 프롬프트 삽입 문제에 대해 언급하며, 이러한 침입은 악의적인 행위자가 피해를 주거나 부적절한 청원을 요청하는 데 사용될 수 있다고 말합니다.</li>
<li>스타인은 입력값을 처리하기 전에 LLM에 입력값을 살균하도록 요청함으로써 조작 시도를 효과적으로 식별하고 대응할 수 있다는 사실을 발견했습니다. 이 모델은 부적절한 요청을 탐지하는 데 있어 신뢰할 수 있는 성능을 보여주었습니다.</li>
<li>초기 결과는 유망하지만, 스타인은 더 많은 테스트가 필요하다는 점을 인정하며 향후 솔루션에는 웹 애플리케이션 방화벽과 유사하게 애플리케이션에 내장된 방어 기능이나 엣지에서의 조치가 필요할 수 있다고 주장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38120097">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스는 대규모 언어 모델(LLM)과 튜링 완전 언어 프롬프트에 초점을 맞춰 NBA 경기 팬 텍스트의 부적절한 콘텐츠 관리의 어려움과 안전, 검열, 기술 언어에 대한 광범위한 우려에 대해 논의했습니다.</li>
<li>특정 프롬프트를 제한하고, 조작을 더 어렵게 만들고, 증명 도우미를 사용하는 등 다양한 전략이 제안되었지만, 제어와 데이터를 구분하는 과정은 여전히 복잡합니다.</li>
<li>효율적인 인코딩의 필요성, 취약점 가능성, 부정확하거나 안전하지 않은 명령의 잠재적 위험성에 대해서도 논의가 이루어졌지만, 명확한 해결책이나 합의에 이르지는 못했습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="샘 뱅크맨-튀김 유죄 판결" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%83%98%20%EB%B1%85%ED%81%AC%EB%A7%A8-%ED%8A%80%EA%B9%80%20%EC%9C%A0%EC%A3%84%20%ED%8C%90%EA%B2%B0&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%203%EC%9D%BC%20%EA%B8%88%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/02&#39;</h2>
<h1>2023-11-02</h1>
<h2><a href="https://justine.lol/cosmo3/">코스모폴리탄 3판</a></h2>
<ul>
<li>저스틴이 개발하고 모질라가 지원하는 업데이트된 코스모폴리탄 3.0.1 라이브러리는 1년간의 개발 끝에 공개되었으며, 다양한 플랫폼에서 소프트웨어 속도가 향상되고 메모리 사용량이 감소했습니다.</li>
<li>이번 릴리스에는 더 빨라진 닷파일 로더, 코스모 이맥스, 새로운 코스모씨 명령어, 최신 레드빈 웹 서버, 그리고 많은 요청을 더 효율적으로 관리하는 스레드 웹 서버인 그린빈의 예제가 포함되어 있습니다.</li>
<li>새로운 기능 중에는 여러 게임이 포함되어 있으며, 볼더에 본사를 둔 스타트업인 dylibso는 제품인 Hermit에 라이브러리를 통합했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38101613">반응</a></h3>
<ul>
<li>코스모폴리탄 3.0 버전은 Linux OS, macOS, FreeBSD, OpenBSD, 웹 브라우저 등 다양한 운영 체제 및 하드웨어 플랫폼에서 실행할 수 있는 &#39;팻 바이너리&#39;의 모음입니다.</li>
<li>여기에는 zip, curl, git, wget, python, ctags, 데이터셋 파이썬 애플리케이션과 같은 다양한 프로그램이 포함되어 있어 개발자들의 관심을 불러일으킵니다.</li>
<li>실제 사용과 전환 노력에 대한 우려가 있지만, 클라우드 네이티브 배포 형식으로서의 잠재력은 기존 운영 체제의 필요성을 없애줄 수 있어 많은 관심을 받고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.monash.edu/news/articles/improving-deep-sleep-may-prevent-dementia,-study-finds">깊은 수면을 개선하면 치매를 예방할 수 있다는 연구 결과가 나왔습니다.</a></h2>
<ul>
<li>모나쉬 대학교의 최근 연구에 따르면 서파 수면으로 알려진 깊은 수면 부족과 노년층의 치매 위험 증가 사이에 연관성이 있는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>연구에 따르면 60세 이상 노인의 숙면 시간이 연간 1%만 감소해도 치매 위험이 27% 높아진다고 합니다.</li>
<li>60세 이상의 참가자 346명을 대상으로 17년간 치매 발병 여부를 관찰한 이 연구에 따르면 서파수면을 개선하거나 유지하는 것이 치매를 예방할 수 있는 방법일 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38097184">반응</a></h3>
<ul>
<li>온라인 토론에서는 카페인의 효과, 특히 대사 속도가 느린 CYP1A2 유전자를 가진 사람에게 미치는 영향에 초점을 맞춰 깊은 수면을 개선하고 치매를 예방하는 데 초점을 맞췄습니다.</li>
<li>카페인 섭취 줄이기, 규칙적인 운동, 수면 위생 관리, 특정 보충제 복용 등 다양한 전략이 제안되었습니다. 하지만 유전자 검사 회사에 대한 개인정보 보호 문제와 카페인으로 인한 건강 위험에 대한 우려도 제기되었습니다.</li>
<li>개인마다 고유한 생물학적 요인에 따라 다양한 수면 전략이 필요할 수 있지만 운동, 좋은 영양 섭취, 수면 위생 유지를 통해 모두 혜택을 볼 수 있다는 데 동의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://users.ece.utexas.edu/~adnan/pike.html">롭 파이크의 프로그래밍 규칙 (1989)</a></h2>
<ul>
<li>저명한 프로그래머인 Rob Pike는 단순성을 강조하고 조급한 최적화를 막는 소프트웨어 개발의 5가지 중요한 규칙을 설명합니다.</li>
<li>이 규칙은 프로그래밍에서 중요한 역할을 하는 데이터 구조에 초점을 맞춰 버그를 줄이고 구현을 쉽게 하기 위해 간단한 알고리즘과 데이터 구조를 사용하는 것을 통합합니다.</li>
<li>또한 파이크는 프로그램이 대부분의 시간을 소비할 위치를 예측하여 초기 최적화를 피할 것을 촉구하며 속도 튜닝을 선택하기 전에 측정의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38097031">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스 토론에서는 코드 최적화를 위한 알고리즘보다 데이터 구조의 중요성에 중점을 둔 1989년 Rob Pike의 프로그래밍 규칙을 중점적으로 다뤘습니다.</li>
<li>참가자들은 알고리즘에 주로 집중하는 현재의 면접 트렌드가 실제 프로그래밍 작업을 반영하지 못한다고 비판했습니다. 이들은 데이터 구조를 효율적으로 사용하고 이해해야 알고리즘을 더 명확하게 파악할 수 있다고 주장했습니다.</li>
<li>그 밖에도 성능 최적화, 오류 처리 전략, 객체 관계형 매핑(ORM) 사용, SQL 지식, 프로그래밍의 낭비 개념 등 다양한 주제가 논의되었습니다. 최적화하기 전에 측정하고 이론적으로 빠른 솔루션을 구현하기 전에 하드웨어 제한을 고려해야 한다는 제안이 있었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38099086">채용 대상은 누구인가요? (2023년 11월)</a></h2>
<ul>
<li>채용 공고에는 위치를 명시하고 원격 근무자, 인턴 또는 비자 지원자에게 열려 있는지 여부를 명확히 해야 합니다.</li>
<li>채용 회사와 직접 관련된 개인만 게시할 수 있으며, 회사당 게시물 수는 1개로 제한됩니다. 잘 알려지지 않은 기업은 반드시 설명을 제공해야 합니다.</li>
<li>해당 직무에 개인적으로 관심이 없는 사람이 보내는 주제에서 벗어난 댓글, 불만 사항, 이메일은 권장하지 않습니다. 구직자와 채용 담당자를 위한 유용한 링크와 스레드가 제공됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38099086">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스는 2023년 11월에 GHCO, 옥토컴, 딥씨, 토크JS, 루빈 옵저버토리 등의 회사에서 다양한 기술 분야 채용 공고를 올렸습니다.</li>
<li>소프트웨어 엔지니어링, 인프라 및 사이버 보안, AI 개발과 같은 분야에 중점을 두고 있으며, 회사마다 원격, 현장 또는 하이브리드 근무 방식을 혼합하여 제공합니다.</li>
<li>이러한 채용 기회에는 인턴십과 정규직이 포함되며, 다양한 지역의 지원자에게 열려 있고, 경쟁력 있는 급여와 건강한 일과 삶의 균형을 장려하는 것이 특징입니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-398168A1.pdf">FCC, 최소 광대역 속도 향상을 위한 조사 착수 [PDF]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38103733">반응</a></h3>
<ul>
<li>FCC는 최소 광대역 속도를 높이는 제안을 검토하고 있으며, 다양한 서비스 속도의 필요성과 타당성에 대한 논쟁을 촉발하고 있습니다.</li>
<li>미국의 인터넷 사용자들은 광케이블 인터넷의 느린 출시와 선택의 폭 부족, 다른 국가의 속도와 비용에 비해 불리한 조건에 대해 불만을 표출하며 FCC가 더 많은 옵션을 장려하고 가격 인상을 통제해야 한다고 요구하고 있습니다.</li>
<li>데이터 사용량, 업로드 속도, 제한적 데이터 한도, 현재 &#39;광대역&#39;을 구성하는 요소 등의 문제에 대해 여론이 엇갈리면서 계량형 옵션, 대칭형 속도 서비스, 유틸리티로서의 인터넷 액세스 규제 등의 제안이 나오고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.neverbeclever.org/blog/my-rude-ass-car/">내 무례한 차</a></h2>
<ul>
<li>글쓴이는 2023년형 기아 씨드 SW에 대한 불만을 주로 불편을 초래하는 과도하고 불필요한 소프트웨어 기능을 강조하며 설명합니다.</li>
<li>불만 사항으로는 빠르게 다시 잠기는 문, 방해물이 있으면 닫히지 않는 트렁크, 시끄러운 엔진 시동 알림, 스티어링 휠을 주기적으로 조작해야 하는 차선 유지 보조 기능과 결합된 민감한 방향 지시등 기능 등이 있습니다.</li>
<li>그 밖에도 일관성 없는 타이어 공기압 센서, 차에서 내릴 때 방해가 되는 알림, 업데이트된 약관에 대한 승인을 지속적으로 요구하는 인포테인먼트 시스템 등 잠재적으로 실망스러운 운전 경험을 제공한다는 비판이 있었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38102083">반응</a></h3>
<ul>
<li>토론 스레드에서는 내구성, 단순성, 유지보수가 용이한 구형 자동차 모델에 대한 선호도를 강조합니다.</li>
<li>또한 키리스 시동, 인포테인먼트 시스템, 안전 기능, 자동 운전 보조 기능 등 최신 자동차 기술을 둘러싼 지속적인 논쟁과 일부 사용자가 특정 알림 및 경고가 산만하다고 느끼는 점을 조명합니다.</li>
<li>결함이 있는 스마트 키와 산만한 터치스크린 컨트롤과 같은 측면에 대한 비판에도 불구하고 대부분의 사용자는 이러한 기술 발전의 잠재적 이점을 인식하고 있으며, 기술적 장점과 잠재적 성가심 또는 안전 위험 사이의 균형을 옹호하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/01/asahi_linux_mac_black_screen/">아사히 리눅스, 애플 실리콘 포트 프로젝트에서 맥OS 버그 사냥꾼으로 변신하다</a></h2>
<ul>
<li>애플 실리콘 맥에 리눅스를 적용하는 것을 목표로 하는 아사히 리눅스는 특정 맥북 프로 모델을 부팅할 수 없게 만들 수 있는 애플 맥OS의 버그를 발견했습니다.</li>
<li>이 버그는 최신 MacOS 버전이 새로 고침 빈도를 관리하는 방식과 관련이 있으며, ProMotion 디스플레이가 장착된 MacBook Pro 모델(14인치 및 16인치 버전)에 두드러진 영향을 미치며, 업그레이드 및 부팅 순서에서 병합될 경우 검은 화면이 나타나 장치 펌웨어 업데이트(DFU) 복구가 필요할 수 있습니다.</li>
<li>아사히 리눅스는 데이터가 위험에 처한 것은 아니며 이 문제는 특정 MacOS 버전(소노마 14.0+ 및 벤츄라 13.6+)에 국한되어 있으며, 새로 고침 빈도가 프로모션이 아닌 경우 설치를 방지하도록 설치 프로그램을 업데이트했다고 밝혔습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38101328">반응</a></h3>
<ul>
<li>자원봉사자들로 구성된 아사히 리눅스 팀은 Mac을 부팅할 수 없게 만드는 버그를 찾아내어 Apple의 전문 팀을 능가하는 성과를 거두며 그 역량을 입증했습니다.</li>
<li>이 그룹의 조사 결과는 Apple이 버그 수정에 더 많은 리소스를 투자해야 할 필요성과 이러한 조사에 참여한 자원 봉사자들에게 어떤 보상을 제공해야 하는지에 대한 논의로 이어졌습니다.</li>
<li>Apple 실리콘 또는 T2 보안 칩이 장착된 Mac의 자동 데이터 암호화와 이로 인한 잠재적 데이터 손실에 대한 우려, 그리고 이에 따른 정기적인 데이터 백업 및 업데이트 지연에 대한 권고가 강조되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/sam-altman-and-demis-hassabis-just-want-to-control-ai-2023-10">얀 르쿤: 인공지능 1퍼센트가 영원히 권력을 장악하는 것은 진짜 최후의 시나리오입니다.</a></h2>
<ul>
<li>메타에서 AI 선구자로 인정받는 얀 르쿤은 OpenAI의 샘 알트먼, 구글 딥마인드의 데미스 하사비스, 앤트로픽의 다리오 아모데이와 같은 AI 리더들이 AI에 대한 공포 분위기를 조성하고 있다고 비판합니다.</li>
<li>르쿤은 이러한 리더들이 공포 전술을 사용하여 일부 기업 내에서 AI 제어를 중앙 집중화하는데, 이러한 접근 방식이 실제 위험하다고 생각하며, 오픈 소스 개발을 장려하여 AI가 사적인 영리 단체에 의해서만 개발되는 것을 방지해야 한다고 주장합니다.</li>
<li>그는 일부 기업이 AI를 장악하고 있다는 추측성 위협에 초점을 맞추기보다는 노동자 착취와 데이터 도용과 같은 현실적인 문제를 해결해야 한다고 주장합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38108873">반응</a></h3>
<ul>
<li>AI 전문가 얀 르쿤과의 온라인 토론에서 엘리트 집단에 의한 AI 독점 가능성에 대해 논의하며 정부 지원 AI에 대한 아이디어를 제안했습니다.</li>
<li>참가자들은 통제되지 않은 AI 개발의 잠재적 위험을 러시안 룰렛이나 군비 경쟁과 같은 시나리오에 비유하며 AI를 모니터링 조치를 통해 잠재적인 보안 위협으로 다룰 것을 제안했습니다.</li>
<li>이 토론회에서는 주식 예측과 부의 분배에 대한 AI의 영향력을 살펴보고, 전 세계적으로 핵무기 확산을 통제하고 CO2 배출량을 줄이기 위한 노력에 비유하여 AI 관리에서 선구자의 역할과 규제 체제를 고려했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/features/23931789/seo-search-engine-optimization-experts-google-results">대중이 구글이 유용하지 않다고 믿기 시작하면 SEO는 어떻게 될까요?</a></h2>
<ul>
<li>구글 검색 품질의 저하로 인해 온라인 콘텐츠의 무결성을 훼손하는 검색엔진 최적화 전문가에 대한 비판이 제기되면서, 검색엔진 최적화 업계는 속임수에서 컨설팅으로 진화했습니다.</li>
<li>높은 사기율, 좋은 서비스와 나쁜 SEO 서비스를 구분하기 어려운 점 등의 문제는 Google의 불투명한 순위 알고리즘으로 인해 더욱 악화되고 있습니다.</li>
<li>또한 이 기사에서는 논란의 여지가 있는 SEO 기법과 변경된 알고리즘으로 인한 Google 검색 결과의 변화를 강조하며 경험, 전문성, 신뢰성, 인기보다 신뢰성을 강조하고 Google 알고리즘을 압도하는 SEO 전술의 등장에 대해 설명합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38097938">반응</a></h3>
<ul>
<li>해커 뉴스 사용자들은 SEO 관행으로 인한 장황한 콘텐츠, 오해의 소지가 있는 제안, 광고 등의 문제로 인해 Google 검색 결과의 효율성과 정확성에 대해 우려를 표하고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 상호 작용 패턴과 검색 엔진의 결함에 대한 적응력에서 세대 간 격차를 강조했습니다. 또한 이 스레드에서는 온라인 검색의 진화에 대해서도 언급했는데, 여기에는 복잡한 정보 및 스팸과 같은 문제가 있습니다.</li>
<li>이러한 비판에도 불구하고 Google의 검색 도구는 정보에 쉽게 접근할 수 있다는 점에서 찬사를 받고 있습니다. 그러나 구글의 고급 검색 옵션 변경으로 인해 일부 사용자들은 불만을 제기하고 있으며, 다른 사용자들은 기술에 익숙하지 않은 사용자들이 정보를 더 빨리 찾을 수 있도록 도와준다고 주장합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/31/why-doctors-in-america-earn-so-much">미국 의사들의 수입이 많은 이유</a></h2>
<ul>
<li>미국 의과대학협회는 향후 10년간 미국에서 최대 12만 4,000명의 의사가 잠재적으로 부족할 것으로 예측합니다.</li>
<li>평균 연봉이 35만 달러에 달하고 매년 수많은 의대 지원자가 지원하지만, 절반 이상이 입학이 거부되어 공급 감소의 원인이 되고 있습니다.</li>
<li>이 시나리오는 의료 교육 시스템 내에서 잘못된 관리가 발생하여 의료 전문가 공급이 인위적으로 감소할 수 있음을 의미합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38098779">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 담론은 의료 교육에 대한 막대한 재정적, 시간적 투자, 기술 업계의 연령 차별, AI의 잠재적 영향력 등 의료 및 기술 분야의 고유한 도전과 장점에 초점을 맞추고 있습니다.</li>
<li>참가자들은 직업 간 은퇴 용이성, 기술 분야와 의료 분야 간 보상 격차, 특정 직업의 사회적 지위 등에 대해 논쟁을 벌였습니다.</li>
<li>또한 토론에서는 라이프스타일이 의료 문제에 미치는 영향을 강조하고 시스템 전반의 변화를 옹호합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitwarden.com/help/releasenotes/">Bitwarden, 패스키 지원 추가</a></h2>
<ul>
<li>비밀번호 관리 소프트웨어인 Bitwarden은 시크릿 매니저 업그레이드, 더욱 체계화된 모바일 앱 설정, 강화된 암호화 등 더 나은 기능과 보안을 위한 업데이트를 출시했습니다.</li>
<li>새로운 기능으로는 독일어 HTML 필드 자동 채우기, 자체 호스팅 서버에 대한 개선된 연결 워크플로, 자체 호스팅 배포를 위한 SQLite DB 지원, Apple Watch 지원, DuckDuckGo 및 Fastmail과의 통합 등이 있습니다.</li>
<li>비트워든은 또한 관리 서비스 공급자(MSP)를 위한 공급자 포털을 도입하고 FIDO 지원을 확장했으며, 2023.5.0 릴리스부터 Windows 버전 8.1 이상 및 Windows Server 2012 이상을 더 이상 지원하지 않을 예정입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38102082">반응</a></h3>
<ul>
<li>비밀번호 관리 서비스인 비트워든은 최근 패스키 지원을 시작하면서 사용자들의 다양한 의견을 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>주요 우려사항은 Bitwarden이 현재 저장된 패스키 가져오기 및 내보내기를 지원하지 않기 때문에 보안에 대한 사용자 제어가 부족하다는 점과 비밀번호 정의에 대한 논쟁 및 WebAuthn 자격 증명에 대한 표준화 부족입니다.</li>
<li>비평가들은 동일한 계정에 대해 여러 개의 패스키를 하나의 Bitwarden 볼트에 보관하는 것에 대한 보안성에 의문을 제기하고 사용자 인터페이스, 기능 및 안전 기능 측면에서 다른 비밀번호 관리자와의 비교를 두고 논쟁을 벌이고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sandordargo.com/blog/2023/11/01/cpp23-garbage-collection">C++23: 가비지 컬렉션 지원 제거</a></h2>
<ul>
<li>C++23은 대부분 구현되지 않고 지원되지 않았던 가비지 컬렉션에 대한 지원을 완전히 제거할 계획입니다.</li>
<li>이 결정은 언어 정리를 위한 긍정적인 조치로 간주되며, 선언_가능, 언선언_가능 등과 같은 특정 이름이 std:: 라이브러리에서 제거될 것입니다.</li>
<li>이러한 변경 사항에도 불구하고, 주로 C++로 프로그래밍되고 다른 언어로 작동하는 머신을 위한 기존 가비지 수집기는 이 표준에 의존하지 않기 때문에 영향을 받지 않습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38097984">반응</a></h3>
<ul>
<li>곧 출시될 C++23 표준은 가비지 컬렉션을 더 이상 지원하지 않을 수 있으며, 이로 인해 개발자 커뮤니티에서 자동 메모리 관리의 필요성에 대한 의견이 분분할 수 있습니다.</li>
<li>토론은 C++의 복잡성, 예기치 못한 코딩 동작, 과도한 기능을 제거했을 때 발생할 수 있는 잠재적 결과, 언어 장벽으로 인해 영어를 사용하지 않는 참가자들이 어려움을 겪는 문제 등으로 확대되었습니다.</li>
<li>C++와 Rust를 비교한 결과, Rust가 일반적으로 C++가 수행하는 작업의 대안이 될 수 있으며, 다양한 시스템 기능을 이해하는 것이 중요하다는 사실이 밝혀졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://authory.com/blog/how-ai-detectors-are-destroying-livelihoods">AI 탐지기의 오탐지율과 프리랜서 작가에게 미치는 영향</a></h2>
<ul>
<li>프리랜서 작가 마이클 베르벤의 기사가 인공지능 탐지기에 의해 인공지능이 작성한 것으로 잘못 표시되어 계약이 해지되고 수입이 감소했습니다.</li>
<li>베르벤의 사례는 AI 탐지기의 부정확성과 오탐을 발생시키는 경향을 잘 보여줍니다.</li>
<li>의뢰인은 오리지널 저작물이라는 증거를 제시했음에도 불구하고 AI가 생성한 콘텐츠에 대한 Google의 처벌을 우려하여 결정을 철회하지 않았으며, AI 탐지기가 광고하는 정확도와 크리에이터가 이러한 주장을 방어하는 데 직면하는 어려움에 의문을 제기했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38101219">반응</a></h3>
<ul>
<li>콘텐츠 제작에 AI의 사용이 증가함에 따라 AI가 생성한 텍스트와 사람이 작성한 텍스트를 구분하는 데 초점을 맞춘 AI의 영향에 대한 논의가 활발해졌습니다. AI 감지 도구의 오탐지는 프리랜서 작가의 작업에 잠재적으로 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>OpenAI와 Google과 같은 기업들은 탐지 방법을 비밀에 부쳐 잠재적인 기술 &#39;군비 경쟁&#39;을 부추기는 것으로 의심받고 있습니다. 이러한 비밀주의는 교육과 직업 역할의 재정의에서 AI의 역할에 대한 논쟁으로 이어지기도 합니다.</li>
<li>제안된 해결책으로는 대체 불가능한 토큰(NFT)을 사람이 직접 작성한 콘텐츠를 인증하는 인증서로 활용하는 방안이 있습니다. 하지만 창작 직업의 과도한 자동화, AI 탐지기의 오용 가능성, 작가에 대한 명예훼손 소송 등에 대한 우려가 지속되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://new.computer/">새 컴퓨터의 도트</a></h2>
<ul>
<li>뉴컴퓨터는 소중한 추억 저장, 교육 목표 지원, 사용자 관심사에 따른 추천 제공 등 개인화된 서비스를 통해 사용자가 자신의 삶을 탐색할 수 있도록 설계된 지능형 가이드인 웨이트리스트 닷을 개발 중입니다.</li>
<li>더 닷은 올해 말 출시될 예정이며, iOS와 웹 플랫폼 모두에서 사용할 수 있습니다.</li>
<li>시험 준비, 요리 등 다양한 업무에 닷을 사용하는 대학생 메이의 이야기를 통해 제품의 기능을 강조합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38101966">반응</a></h3>
<ul>
<li>AI 기반 채팅 애플리케이션인 닷은 개인정보 보호와 데이터 해킹에 대한 우려가 있지만, 자체 프로그래밍과 사용자에 대한 깊은 이해를 내세워 주목을 받고 있습니다.</li>
<li>개인 정보 보호에 대한 우려에도 불구하고 클라우드 서비스를 많이 사용할 수 있는 새로운 앱인 Mei의 출시 가능성도 논의되고 있습니다. 메이는 개인용 AI 기억 도우미로 설계되었습니다.</li>
<li>중요한 발표는 닷과 세일즈포스의 파트너십 체결입니다. 닷과 메이가 애플과 같은 대기업에 추월당할 수 있다는 우려도 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.apple.com/forums/thread/738862">맥OS 소노마 브로크 그렙</a></h2>
<ul>
<li>Apple 개발자 포럼의 개발자들이 강조한 바와 같이, Apple의 macOS Sonoma에서 &#39;grep&#39; 기능이 오작동한다는 보고가 있습니다.</li>
<li>사용자들은 이 버그에 대한 다양한 경험을 보고했으며, 일부 사용자들은 버그 발생을 확인했지만 다른 사용자들은 확인된 문제를 경험하지 못했습니다.</li>
<li>한 사용자가 제안한 해결 방법은 LANG(시스템의 언어와 로캘을 결정하는 시스템 변수)을 다르게 설정한 Mac에서 ssh를 사용하는 것입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38104554">반응</a></h3>
<ul>
<li>개발자와 연구자들은 종종 레거시 코드와 연결된 데이터 분석 프로세스의 무결성을 보장하면서 macOS를 업데이트하는 데 어려움을 겪고 있습니다.</li>
<li>도커, 맥포트, 닉스와 같은 솔루션과 홈브루에서 맥OS 소프트웨어 패키지를 관리하기 위해 맥포트로 전환하는 방법도 제안되었지만 어렵고 작업 부하가 증가하는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>일부 사용자는 macOS 업데이트, 도구 및 오래된 애플리케이션 문제로 인해 RedHat Enterprise Linux, Rocky Linux 및 Almalinux와 같은 Linux 배포판을 사용할 것을 제안했습니다. Apple의 오래된 시스템에 대한 사용자의 불만과 더 나은 개발자 지원에 대한 열망이 드러났습니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="코스모폴리탄 3판" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%EC%BD%94%EC%8A%A4%EB%AA%A8%ED%8F%B4%EB%A6%AC%ED%83%84%203%ED%8C%90&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%202%EC%9D%BC%20%EB%AA%A9%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/01&#39;</h2>
<h1>2023-11-01</h1>
<h2><a href="https://www.phind.com/phindmodelhn">GPT-3.5 속도와 16k 컨텍스트로 코딩에서 GPT-4를 능가하는 Phind 모델</a></h2>
<ul>
<li>Phind는 7세대 모델을 개선하여 GPT-4의 코딩 능력을 능가하고 기술적인 질문에 대한 답변을 5배 더 빠르게 제공합니다.</li>
<li>오픈 소스 CodeLlama-34B를 기반으로 하는 업데이트된 모델은 휴먼에벌 점수 74.7%를 달성했습니다.</li>
<li>복잡한 쿼리 처리와 관련된 몇 가지 문제에도 불구하고, 이 모델은 사용자 커뮤니티의 열렬한 지지를 받고 있으며 초당 최대 100개의 토큰을 처리하고 최대 16,000개의 토큰을 지원할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38088538">반응</a></h3>
<ul>
<li>온라인 사용자들은 특히 코딩 작업에 인공지능 모델 GPT-4와 Phind를 사용하면서 다양한 경험을 하고 있으며, 두 모델 모두 각자의 장단점이 있습니다.</li>
<li>Phind는 속도와 문맥에 대한 이해가 뛰어나며, GPT-4는 높은 수준의 디자인 처리와 후속 쿼리에서 탁월하지만, 사용자들은 정규식을 사용한 원샷 트레이닝과 산문 감지 기능 포함 등 GPT-4에 대한 개선 사항을 제안했습니다.</li>
<li>이러한 모델의 성능, 비용, 사용자 편의성을 중심으로 활발한 논의가 이루어지고 있으며, 향후에는 IDE 통합의 용이성, 독점 소프트웨어 투명성, 인용 효과, 토큰 확장에 중점을 두고 개선이 이루어질 가능성이 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures">맥OS 소노마 부팅 실패</a></h2>
<ul>
<li>맥북 프로 사용자는 맥OS 소노마 및 맥OS 벤츄라 13.6의 심각한 버그로 인해 심각한 부팅 실패를 경험하고 있으며, 이로 인해 검은 화면이 지속적으로 나타납니다.</li>
<li>이 버그는 아사히 리눅스를 설치한 사용자와 설치하지 않은 사용자를 포함한 모든 사용자에게 영향을 미치며, 이제 설치 프로그램에서 이러한 문제를 자동으로 확인합니다.</li>
<li>사용자는 Apple이 버그를 수정할 때까지 시스템 업그레이드를 자제하는 것이 좋습니다. 이미 영향을 받은 사용자는 아사히 리눅스 인스톨러를 사용하여 진단 및 해결책을 찾을 수 있으며, 부팅할 수 없는 사용자는 복구를 위해 DFU(장치 펌웨어 업데이트) 모드가 필요할 수 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089342">반응</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News의 사용자 토론에 따르면 디스플레이 재생률을 기기의 비휘발성 랜덤 액세스 메모리(NVRAM)에 저장하기로 한 Apple의 결정은 잠재적으로 macOS에서 부팅 손상을 일으킬 수 있다고 합니다.</li>
<li>이 문제는 디스플레이 모드 변경, 오래된 부트 로더 소프트웨어, 특정 macOS 업데이트의 잠재적 문제와 관련이 있는 것으로 보입니다. 일부 사용자는 하드웨어 오류에 직면했으며 Apple의 대응에 대해 우려하고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 그래픽 확장 가능한 펌웨어 인터페이스(EFI)와 텍스트 전용 대안 사이에서 토론을 벌였으며, 다양한 사용자 인터페이스, 부트 로더, 화면 해상도가 컴퓨터 성능에 미치는 영향에 대해 폭넓은 대화를 나눴습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/">2023년 실제 사용자들에게 더 빨라진 Firefox</a></h2>
<ul>
<li>2023년에 출시될 Mozilla의 Firefox 브라우저는 실제 사용자 경험을 시뮬레이션하고 개선을 추진하기 위한 Speedometer 3 노력의 일환으로 성능 개선이 이루어졌습니다.</li>
<li>네트워크에서 첫 번째 데이터 바이트를 수신한 후 첫 번째 비주얼을 로드하는 데 걸리는 시간이 15% 단축되고 자바스크립트 실행 시간이 20% 단축되는 등 개선 사항이 있었습니다.</li>
<li>또한 &#39;키 누르기 현재 지연 시간&#39;이 10% 개선되어 사용자가 입력할 때 더 빠른 피드백을 제공함으로써 사용자 경험을 우선시하는 Firefox의 진전을 보여줍니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38087573">반응</a></h3>
<ul>
<li>2023년부터 파이어폭스 사용자와 개발자들은 브라우저의 속도, 개선 사항, 성능 문제를 평가해왔으며, 최근 버전과 애드온은 일부 소프트웨어 비호환성 문제와 새로운 표준의 느린 채택에도 불구하고 높은 평가를 받았습니다.</li>
<li>자바스크립트 처리와 데이터 수집 관행은 주요 토론 주제였으며, 일부 사용자는 개인정보 보호 우려에도 불구하고 이 두 가지가 Firefox의 개선에 필수적이라고 강조했습니다.</li>
<li>잠재적인 개인정보 침해 소지가 있는 브라우저 원격 측정 데이터 사용에 대해 사용자들이 소프트웨어 개선에 있어 브라우저의 역할을 강조하고 옵트인 시스템을 옹호하는 등 논쟁이 벌어졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401">AI만으로 앵그리버드 복사하기</a></h2>
<ul>
<li>사용자 Javi Lopez는 AI 기술을 통해 &#39;앵그리 펌킨 🎃&#39;이라는 프로젝트를 개발했습니다.</li>
<li>프로젝트 개발에는 코딩을 위한 고급 AI 모델인 GPT-4가 활용되었습니다.</li>
<li>이 프로젝트의 그래픽은 이미지 생성용 AI 모델인 Midjourney/DALL-E를 사용하여 제작되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089247">반응</a></h3>
<ul>
<li>이 토론에서는 게임 개발, 웹 디자인, 코드 생성과 같은 작업에서 AI, 특히 OpenAI의 ChatGPT를 사용하는 것에 대해 논의하며 효율성과 신뢰성에 대한 대조적인 의견을 강조합니다.</li>
<li>일부 개발자는 신속한 프로토타입 제작과 창의력 배양을 가능하게 하는 AI에 박수를 보내지만, 다른 개발자는 잠재적인 부정확성과 상당한 프로그래밍 기술의 필요성에 대해 우려를 표합니다.</li>
<li>AI가 일자리 대체, 독창적이지 않은 콘텐츠 생산, 저품질 콘텐츠 악화 등에 미칠 수 있는 영향을 포함하여 제기된 문제들은 이 유망한 기술이 여전히 지속적인 개선과 신중한 관리가 필요하다는 것을 시사합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0">유블록 오리진 1.53</a></h2>
<ul>
<li>GitHub의 gorhill/uBlock 프로젝트에서 로거 출력에 대한 개선 사항, 버그 수정 및 새로운 필터링 표현식이 포함된 업데이트 버전 1.53.0을 출시했습니다.</li>
<li>이 업데이트에는 알 수 없는 출처의 사용자 지정 필터를 추가하지 않도록 주의하는 내용이 포함되어 있어 온라인 보안을 강조하고 있습니다.</li>
<li>기존 스크립트의 개선 사항과 사용자 피드백을 기반으로 한 변경 사항이 포함된 이번 업데이트의 구현에는 기여자 kzar, ryanbr, peace2000이 핵심적으로 참여했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38094620">반응</a></h3>
<ul>
<li>최근 업데이트된 광고 차단 확장 프로그램인 uBlock Origin은 YouTube와 같은 플랫폼에서의 효과를 중심으로 온라인에서 많은 논의를 불러일으키고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 크롬 기반 브라우저에 비해 파이어폭스에서 성능이 향상되었다고 보고하고 있어 확장 프로그램의 브라우저마다 다른 결과에 대한 논쟁이 벌어지고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 디지털 광고가 환경에 미치는 영향과 광고 차단을 통한 경제성에 대한 우려를 표명하며, uBlock Origin과 같은 광고 차단 프로그램을 통해 절약되는 시간과 비용을 언급하는 한편, 광고 차단 성능을 방해하는 YouTube와 같은 플랫폼의 잠재적인 조치에 대해 논의하고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/">노르웨이의 메타 행동 광고 금지가 EU 전체로 확대되었습니다.</a></h2>
<ul>
<li>유럽 데이터 보호 위원회는 노르웨이의 Facebook 및 Instagram의 행동 기반 마케팅 금지 조치를 EU/EEA 전체로 확대했습니다. 이 결정은 이러한 플랫폼에서의 불법 추적, 감시 및 프로파일링을 다루고 있습니다.</li>
<li>과거의 금지 조치에도 불구하고 메타(구 페이스북)는 계속해서 사용자 데이터를 불법적으로 처리해 왔습니다. 이에 따라 위원회는 아일랜드에 있는 메타의 유럽 본사에 대한 금지 조치를 시행하기 위해 아일랜드 데이터 보호 당국에 이 결정을 전달했습니다.</li>
<li>메타는 향후 행동 기반 마케팅을 위한 데이터 사용에 대한 사용자 동의를 확보할 계획이지만, 아직 구체적인 변경 사항은 시행하지 않았습니다. 또한, 위원회는 동의를 거부하는 사용자에게 요금을 부과하는 메타의 해결책에 대해서도 회의적인 입장을 표명했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38092612">반응</a></h3>
<ul>
<li>유럽연합은 사용자 동의를 구하지 않은 메타의 행동 광고에 대한 금지 조치를 연장했으며, 데이터 공유를 거부하는 사용자에게 요금을 부과할 계획입니다.</li>
<li>이 금지 조치는 메타가 이러한 문제를 해결할 때까지 유효하며, 사용자들 사이에서 데이터 프라이버시, 광고 차단 영향 및 광고 효과에 대한 논의를 촉발할 것입니다.</li>
<li>유럽 데이터 보호 위원회는 EU의 일반 데이터 보호 규정(GDPR) 위반을 이유로 Disqus의 노르웨이 내 개인 데이터 처리를 일시적으로 금지했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f">배심원단, 부동산 중개업자들의 공모를 인정하고 약 18억 달러의 손해배상금 지급 판결</a></h2>
<ul>
<li>연방 배심원단은 전미부동산중개인협회와 몇몇 주요 주택 중개업체가 수수료율을 인위적으로 높게 유지하기로 공모한 혐의로 유죄 판결을 내렸으며, 이로 인해 약 18억 달러의 손해배상을 청구했습니다.</li>
<li>이 사건은 주택 가격 상승에도 불구하고 높은 수수료율을 유지하여 부동산 중개업자의 수익을 강화해온 오랜 업계 규칙에 변화를 불러일으킬 수 있는 계기가 될 수 있습니다.</li>
<li>이번 소송은 온라인 부동산 검색 기술의 발전에도 불구하고 불법적인 업계 관행이 소비자의 비용 절감을 가로막고 있다고 주장하며 제기된 두 건의 반독점 소송 중 첫 번째 소송입니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089356">반응</a></h3>
<ul>
<li>배심원단이 주택 거래 비용을 부풀리려는 음모를 이유로 유명 부동산 사건에 대해 18억 달러의 손해배상금을 지급했습니다.</li>
<li>비평가들은 부동산 중개인이 제공하는 가치에 의문을 제기하며 중개인의 업무 방식과 수수료율에 대한 투명성을 강화해야 한다고 주장하고 있습니다.</li>
<li>고정 수수료 모델, 소유자 판매(FSBO) 리스팅을 위한 대체 다중 리스팅 서비스(MLS), 구매자 지불 모델 등 전미부동산중개인협회가 보유한 주택 시장에 대한 통제권을 무너뜨리기 위한 대안이 제시되고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrw.org/">그랜드 테프트 오토 III 재구현</a></h2>
<ul>
<li>오픈소스 프로젝트인 OpenRW는 고전 비디오 게임인 GTA III의 엔진을 현대 시스템과 호환되도록 재구현하는 것을 목표로 하고 있습니다. 궁극적인 목표는 오리지널 게임플레이와 모든 게임 데이터 형식과의 호환성, 최신 게임패드 지원을 구현하는 &#39;버전 1.0&#39;에 도달하는 것입니다.</li>
<li>OpenRW가 개발되면 플레이어 수정, 게임플레이 변경, 멀티플레이어 기능 활성화가 가능하지만, 플레이하려면 게임 데이터가 설치된 GTA III 사본이 필요합니다.</li>
<li>OpenRW는 현재 개발 중이며, 깃허브를 통해 누구에게나 기여를 공개하고 있습니다. 2013년에 tsjost와 danhedron에 의해 시작되었지만, Rockstar Games는 이를 지지하지 않습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38090521">반응</a></h3>
<ul>
<li>한 해커 뉴스 게시물의 대화는 테이크투의 소송으로 인해 중단된 그랜드 테프트 오토 III 재구현 프로젝트에 관한 것이지만, 모로윈드 게임 프로젝트인 OpenMW는 여전히 활발하게 개발되고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 소스 코드를 이해하고 재개발할 때 합법적이라고 주장되는 &#39;클린룸&#39; 리버스 엔지니어링 프로세스에 대해 논의했습니다.</li>
<li>참가자들은 오래된 코드와 게임 리마스터링 관행과의 관련성을 언급하며 GTA 3 디파이널 에디션의 품질에 대해 면밀히 조사했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/">기술 업계에서 도대체 무슨 일이 일어나고 있는 걸까요?</a></h2>
<ul>
<li>저자는 대형 기술 기업의 기술 생산성 낭비에 대한 우려를 표명하며, FAANG 및 기타 유명 기업의 비효율성과 문제를 무시하는 경영진에 대한 보고를 언급합니다.</li>
<li>내레이터는 변화에 저항하는 사람, 어려운 상황을 견디는 사람, 기존 문제에 대해 부정하는 사람 등 세 가지 범주의 독자를 식별합니다.</li>
<li>그는 지원 그룹을 만들 것을 제안하고 현재 비생산적인 업무 환경에서 벗어나고자 하는 직원을 돕기 위한 가이드를 작성하고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38095542">반응</a></h3>
<ul>
<li>저자는 오래된 시스템과 비윤리적인 개인을 탐색할 수 있는 사람에게 보상을 주는 기술 업계의 채용 관행을 비판하며, 기술 역량과 함께 중요한 소프트 스킬에 초점을 맞추는 데 상당한 결함이 있음을 강조합니다.</li>
<li>이 기사에서는 기술 업계에서 더 나은 관리가 시급히 필요하다는 점을 강조하며, 숙련되고 윤리적인 리더를 찾는 데 어려움을 겪고 있으며 기존의 &#39;한 명의 관리자가 모든 것을 관리&#39;하는 방식보다 관리자의 역할을 분담할 것을 제안합니다.</li>
<li>또한 기술 업계가 경제 위기에 대응하는 방법, 기업의 수익 창출 방식 변화, 기술 인력에 대한 보상이 경제에 미치는 영향에 대해서도 논의했습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html">인텔 82586 네트워크 칩 다이의 이더넷 백오프 리버스 엔지니어링</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff의 블로그 게시물은 1982년에 출시된 인텔의 82586 이더넷 LAN 코프로세서 칩의 기술적 작동 방식을 자세히 설명합니다.</li>
<li>이 게시물에서는 칩이 네트워크 충돌을 관리하고, 지수 백오프를 사용하며, 통신을 위해 공유 메모리 구조를 사용하는 방법을 강조합니다. 또한 카운터 회로, 동적 래치 회로 및 마스크 레지스터 내의 메커니즘에 대해서도 언급합니다.</li>
<li>이더넷 백오프 메커니즘과 시스템의 잠재적 단점에 대해서도 논의하여 주제에 대한 추가적인 관점을 추가합니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38086894">반응</a></h3>
<ul>
<li>인텔 82586 네트워크 칩을 리버스 엔지니어링하여 이더넷 백오프에서의 역할을 연구한 결과, 최신 칩은 트랜지스터가 더 많음에도 불구하고 더 적은 작업을 수행한다는 사실을 발견했습니다.</li>
<li>최신 칩에는 10비트 카운터와 고급 네트워크 인터페이스 카드(NIC)와 같은 구형 모델의 특정 기능이 포함되어 있어 82586과 상당한 유사성을 보여 구형 기술의 지속적인 영향력을 강조합니다.</li>
<li>로버트 가너는 과거와 현재의 칩 설계와 기술을 모두 기록한 이더넷의 역사에 관한 책을 집필 중이며, 이더넷의 발전에 대해 심도 있게 살펴볼 수 있는 것으로 알려졌습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cozis/microtcp">최소한의 TCP/IP 스택, MicroTCP</a></h2>
<ul>
<li>MicroTCP는 나폴리 페데리코 2세 대학의 컴퓨터 네트워킹 과정 중 개인 학습 프로젝트의 일환으로 &quot;cozis&quot;가 만든 최소한의 포괄적인 TCP/IP 네트워크 스택입니다.</li>
<li>Windows 및 Linux와 모두 호환되는 이 스택은 ARP, IPv4, ICMP, TCP 통신 처리를 위한 모든 기능을 제공하며, 마이크로컨트롤러와 함께 사용할 수 있도록 조정할 수 있습니다.</li>
<li>현재 진행 중인 테스트에도 불구하고 MicroTCP는 이미 로컬 네트워크 HTTP 트래픽을 관리할 수 있는 역량을 갖추고 있습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38086598">반응</a></h3>
<ul>
<li>최소한의 TCP/IP 스택 프로젝트인 MicroTCP는 실제 애플리케이션 및 단위 테스트에 대한 폭넓은 논의와 함께 낮은 코드 및 RAM 요구 사항으로 인해 관심을 받고 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트의 개발자는 라이선스 문제에도 불구하고 안정성을 확보할 때까지 개발을 계속할 계획입니다.</li>
<li>포럼에서는 반복 학습, 온라인 연구, 전문가 조언에 의존하여 DOS용 TCP/IP 스택을 처음부터 구축하는 방법에 대해 집중적으로 논의합니다. 또한 시스템의 추상화 계층과 네트워크 운영을 해독하는 데 있어 OSI(개방형 시스템 상호연결) 모델의 적용에 대해서도 자세히 살펴봅니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/">Bear가 CSS로 분석하는 방법</a></h2>
<ul>
<li>허먼의 곰 블로그는 엄격한 개인정보 보호 표준을 유지하면서 클라이언트 측 자바스크립트를 사용하지 않고 사용자 참여를 추적하는 고유한 분석 시스템을 만들었습니다.</li>
<li>이 새로운 방법은 광고 차단기에 의해 차단되는 경우가 많은 서버 로그나 기존 분석 도구 대신 CSS를 사용합니다. 커서가 페이지 위로 이동하면 사용자 참여를 추적하여 조회한 게시물의 URL을 트리거합니다.</li>
<li>이 시스템은 식별 정보를 저장하지 않고 페이지의 고유한 &#39;읽기&#39; 횟수를 위해 IP 주소를 날짜와 함께 해시 처리하여 사용자 개인정보를 보호합니다. IP 주소는 일시적으로만 저장됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38095699">반응</a></h3>
<ul>
<li>해싱된 IP 주소는 안전한 알고리즘을 사용함에도 불구하고 가역적인 특성으로 인해 온라인 토론에서 면밀한 조사를 받고 있으며, 해싱이 데이터를 진정으로 익명화하지 못한다는 유럽연합 데이터 보호 기관의 견해에 주목하고 있습니다.</li>
<li>보안 강화를 위한 권장 사례로는 해시를 솔트 처리하고, 범용 고유 식별자를 독립적으로 생성하며, 임시 또는 비밀 솔트를 사용하는 것이 있습니다.</li>
<li>매출과 사용자 경험을 향상시키기 위한 데이터 수집의 필요성에 대한 논의가 활발하게 이루어지고 있으며, GDPR 준수, 사용자 개인정보 보호, 콘텐츠 개선, 데이터의 저장 및 분할에 대한 우려도 커지고 있습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/huggingface/distil-whisper">Distil-Whisper: 6배 더 빠르고 49% 더 작아진 위스퍼의 증류 버전입니다.</a></h2>
<ul>
<li>허깅페이스는 OpenAI의 영어 음성 인식 시스템 &#39;위스퍼&#39;의 최적화된 버전인 &#39;디스틸 위스퍼&#39;를 도입했습니다.</li>
<li>개선된 모델은 6배 더 빠르고 49% 더 작아졌지만 익숙하지 않은 평가 데이터 세트에서 1% WER(단어 오류율) 이내의 거의 동일한 정확도로 성능을 발휘합니다. 또한 노이즈와 환각에 대한 내성이 향상되어 오류율을 효과적으로 줄입니다.</li>
<li>Distil-Whisper는 11월 2일에 출시되며, 추론 기능을 활성화하고 허깅 페이스의 트랜스포머 라이브러리와 통합하기 위한 가이드라인이 함께 제공됩니다. 이 시스템은 10개 도메인에 걸쳐 18,000명 이상의 화자로부터 22,000시간 분량의 의사 레이블이 지정된 오디오 데이터를 사용하여 미세 조정되었습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38093353">반응</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI는 AI 음성 인식 도구인 Whisper의 더 효율적인 버전인 Distil-Whisper를 출시했습니다. 6배 더 빠르고 49% 더 작아진 이 버전은 전력이 제한된 장치와 웹 브라우저에 적합합니다.</li>
<li>Distil-Whisper는 주로 구두점 및 필러 단어 문제로 인해 영어 전사 시 1~2%의 오류율을 보입니다.</li>
<li>일부 사용자는 이 모델을 미세 조정하여 개인 음성 어시스턴트를 만들기 위한 다른 도구와 잠재적으로 통합하려고 합니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/">퀄컴 스냅드래곤 8세대 3 모바일 플랫폼에서 사용 가능한 업스트림 Linux 지원</a></h2>
<ul>
<li>리나로의 엔지니어 닐 암스트롱은 퀄컴 스냅드래곤 8세대 3 모바일 플랫폼에 대한 업스트림 리눅스 지원을 활성화하여 선구적인 솔루션을 제공하고자 하는 리나로의 노력을 강조했습니다.</li>
<li>2023년 10월 25일에 게시된 이 지원을 통해 Linux 통합, 성능 최적화, 메인라인에서 AOSP(Android 오픈 소스 프로젝트)를 실행할 수 있으며, 활성화된 기능 중 Qualcomm® Kryo™ CPU, 저속 I/O, 고밀도 스토리지, 고속 주변 장치를 사용할 수 있습니다.</li>
<li>향후 계획에는 Linux 커널 커뮤니티와 협력하여 모든 패치 시리즈를 신속하게 병합하고 더 많은 기능을 활성화하는 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38088856">반응</a></h3>
<ul>
<li>리눅스는 이제 퀄컴 하이퍼바이저 종속성을 가진 퀄컴의 스냅드래곤 8세대 3 모바일 플랫폼을 지원하므로 시스템 운영에 미치는 영향에 대한 우려가 제기되고 있습니다.</li>
<li>사용자들은 독점 펌웨어 사용, Android 오픈 소스 프로젝트의 바이너리 블롭으로 인한 잠재적 보안 위험, 오픈 소스 펌웨어를 비공개 소스 하드웨어와 함께 사용할 때의 취약성에 대해 토론을 벌였습니다.</li>
<li>사용자들 간의 토론에서는 솔더링 메모리가 장착된 업그레이드 불가 노트북에 대한 대조적인 견해와 System76 및 퓨리즘 제품의 가격, 품질, 윤리적 측면에 대한 의견도 반영되었습니다.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/">iPhone으로 촬영하고 Mac에서 편집한 Apple의 기조연설 이벤트</a></h2>
<ul>
<li>Apple의 &#39;무서운 속도&#39; 이벤트는 iPhone 15 Pro Max를 사용하여 촬영하고 Mac에서 편집하여 기술의 성능을 보여줬습니다. 이 이벤트에서는 M3 칩 제품군이 탑재된 새로운 MacBook Pro와 24인치 iMac이 소개되었습니다.</li>
<li>iPhone 15 Pro Max는 스마트폰 최초로 아카데미 컬러 인코딩 시스템(ACES)을 지원하여 사용자가 Apple Log 인코딩을 통해 최대 4K60의 ProRes 비디오를 캡처할 수 있습니다.</li>
<li>이 행사에서는 빠른 데이터 전송, 외장 SSD 드라이브에 직접 기록, 포스트 프로덕션에서 저조도 성능과 컬러 그레이딩 유연성을 위한 향상된 카메라 기능 등 새로운 iPhone의 USB-C 커넥터의 기능도 강조했습니다.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38087448">반응</a></h3>
<ul>
<li>애플은 최근 이벤트에서 아이폰의 동영상 기능을 시연하면서 전문가용 카메라로서의 기능에 대한 논쟁을 불러일으켰습니다.</li>
<li>비평가들은 전문가 수준의 비디오 촬영을 위해서는 값비싼 추가 장비와 포스트 프로덕션 작업이 필요하기 때문에 iPhone 사용으로 인한 잠재적 비용 절감 효과가 미미하다고 주장합니다.</li>
<li>지지자들은 이 기기의 휴대성과 사용 편의성을 강조하며 저예산 영화나 독립 프로젝트에 적합한 옵션이 될 수 있다고 말합니다.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="GPT-3.5 속도와 16k 컨텍스트로 코딩에서 GPT-4를 능가하는 Phind 모델" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=GPT-3.5%20%EC%86%8D%EB%8F%84%EC%99%80%2016k%20%EC%BB%A8%ED%85%8D%EC%8A%A4%ED%8A%B8%EB%A1%9C%20%EC%BD%94%EB%94%A9%EC%97%90%EC%84%9C%20GPT-4%EB%A5%BC%20%EB%8A%A5%EA%B0%80%ED%95%98%EB%8A%94%20Phind%20%EB%AA%A8%EB%8D%B8&subheading=2023%EB%85%84%2011%EC%9B%94%201%EC%9D%BC%20%EC%88%98%EC%9A%94%EC%9D%BC%3A%20%ED%95%B4%EC%BB%A4%EB%89%B4%EC%8A%A4%20%EC%9A%94%EC%95%BD" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ko/2023/11/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>