<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt is nu 10 jaar oud</a></h2>
<ul>
<li>Let’s Encrypt is een gratis certificaatautoriteit die het verkrijgen en beheren van servercertificaten vereenvoudigt, en de uitdagingen van kosten en complexiteit aanpakt.</li>
<li>Ondersteund door grote organisaties zoals Mozilla, Cisco en de Electronic Frontier Foundation (EFF), streeft het ernaar om internetbeveiliging toegankelijk en open voor iedereen te maken.</li>
<li>De belangrijkste principes van Let&#39;s Encrypt zijn dat het gratis, automatisch, veilig, transparant, open en coöperatief is, met mogelijkheden voor sponsoring of bijdragen om het initiatief te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, dat zijn 10-jarig jubileum viert, heeft de internetbeveiliging getransformeerd door gratis HTTPS-certificaten aan te bieden, waardoor veilige verbindingen gedemocratiseerd zijn.</li>
<li>Ondanks de wijdverspreide adoptie vereisen sommige sectoren, zoals de banksector, een langere geldigheidsduur van certificaten, wat uitdagingen oplevert voor het gebruik van Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>De dienst heeft de webbeveiliging verbeterd door middel van zijn open protocol en automatisering, hoewel het nog steeds afhankelijk is van donaties, wat de non-profitmissie benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic staat Internet Archive toe om Unreal en Unreal Tournament voor altijd te distribueren</a></h2>
<ul>
<li>Er is et forslag om at hvis HR 9495, et foreslått lovforslag, vedtas, kan det potensielt klassifisere Internet Archive som en terrororganisasjon uten klar begrunnelse.</li>
<li>De bezorgdheid wordt geuit door een anonieme bron, die aangeeft dat deze classificatie mogelijk geen primaire focus of prioriteit van het wetsvoorstel is.</li>
<li>De implicatie van een dergelijke classificatie kan aanzienlijke gevolgen hebben voor het Internet Archive, een digitale bibliotheek die gratis toegang biedt tot een enorme verzameling digitale inhoud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games heeft de Internet Archive toestemming gegeven om Unreal en Unreal Tournament voor onbepaalde tijd te distribueren, wat hoop wekt op mogelijke open-source releases vergelijkbaar met Quake.</li>
<li>De Unreal Tournament-gemeenschap blijft levendig, met discussies over het behouden en updaten van klassieke spellen, vooral na Epic&#39;s beslissing om oudere titels uit winkels te verwijderen.</li>
<li>Het open-sourcen van Unreal Engine 1 zou uiteindelijk kunnen plaatsvinden, maar het vereist aanzienlijke opschoning, en deze stap zou ten goede kunnen komen aan leren, ontwikkeling en het behoud van de geschiedenis van gaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;bouwde&#39; zijn weg naar &gt;600k verkocht in een maand</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, een ontspannend bouwspel van Pounce Light, verkocht meer dan 600.000 exemplaren binnen een maand na de release op Steam, wat wijst op aanzienlijk commercieel succes.</li>
<li>Het spel kreeg populariteit door virale video&#39;s en deelname aan Steam&#39;s Next Fest, wat resulteerde in meer dan 1,3 miljoen verlanglijstjes, wat effectieve marketingstrategieën aantoont.</li>
<li>Het succes wordt toegeschreven aan de serene, doelvrije sandbox-ervaring en de boeiende procedurele generatie-technologie, die aantrekkelijk is voor fans van gezellige en stad-bouwende spellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade verkocht meer dan 600.000 exemplaren in een maand, wat wordt toegeschreven aan de geavanceerde aangepaste verlichtingsengine en de expertise van ontwikkelaars Tomasz Stachowiak en Anastasia Opara.</li>
<li>Het spel, ontwikkeld met behulp van Rust en Vulkan, werd populair door effectieve marketing en betrokkenheid van de gemeenschap, en toonde het potentieel van Rust in game-ontwikkeling.</li>
<li>Ondanks enige kritiek op het gebrek aan diepgang, biedt Tiny Glade een zen-achtige bouwervaring, waarbij het belang van gemeenschapsopbouw vóór de lancering van een spel wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Analytische Anti-Aliasing</a></h2>
<ul>
<li>Analytische anti-aliasing is een teknikk utformet for å fjerne taggete kanter (jaggies) i rasteriserte bilder ved å forhåndsberegne falmingen av formens grenser, noe som sikrer jevne kanter uten artefakter. Denne metoden er effektiv da den ikke krever ekstra buffere eller maskinvare og er kompatibel med grunnleggende WebGL 1.0, noe som gjør den tilgjengelig for ulike applikasjoner. Den fremheves for sin profesjonelle bruk på plattformer som Unity og Valve Software, og tilbyr klarhet og skarphet uten den uskarpheten som er vanlig i andre anti-aliasing-metoder, som SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) og DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel &#39;AAA – Analytical Anti-Aliasing&#39; gaat in op anti-aliasing technieken, met de nadruk op analytische methoden en hun toepassing in grafische programmering.</li>
<li>Het bespreekt het debat tussen lineaire en sRGB-kleurruimten, de beperkingen van WebGL en de uitdagingen met overlappende vormen, en biedt een uitgebreide verkenning van deze onderwerpen.</li>
<li>Het artikel wordt geprezen om zijn diepgang, interactieve elementen en feedback over de presentatie, waarbij de complexiteit van grafische instellingen in games wordt belicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Wat is de oorsprong van de afbeelding van de meer-tank die een meme is geworden? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De &quot;lake tank&quot;-meme toont een ondergedompelde Panzer IV-tank in de Maas, België, uit de Tweede Wereldoorlog, en is populair onder militaire enthousiastelingen en gamers.</li>
<li>Het haalt humor uit het concept van het ontvangen van wijsheid uit onverwachte bronnen, vergelijkbaar met de &#39;Dame van het Meer&#39; uit de Arthur-legende en de &#39;senpai van het zwembad&#39;-meme.</li>
<li>De nisappellen van de meme komt deels door de verbinding met historische en gamingcontexten, wat resoneert met specifieke online gemeenschappen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 kruiste zowel de kabels C-Lion 1 als BSC op momenten die overeenkwamen met wanneer ze braken</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Chinees vrachtschip, Yi Peng 3, zou naar verluidt onderzeese kabels in de Oostzee hebben doorgesneden, wat leidt tot verdenkingen van opzettelijke sabotage.</li>
<li>De bewegingen van het schip, onder leiding van een Russische kapitein, vielen samen met het moment van de kabelbreuk, wat geopolitieke zorgen opriep.</li>
<li>Dit voorval, na een soortgelijk voorval in oktober 2023, heeft geleid tot verhoogde controle en lopende onderzoeken door de Deense marine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Wanneer werden schattingen deadlines?</a></h2>
<ul>
<li>In softwaremoderniseringsprojecten moeten schattingen worden gezien als flexibele richtlijnen in plaats van strikte deadlines vanwege de onvoorspelbare aard van dergelijke projecten.</li>
<li>Indu Alagarsamy vergelijkt de modernisering van architectuur met autoreparatie, waarbij ze de noodzaak benadrukt van aanpassingsvermogen en extra goedkeuringen wanneer zich onverwachte problemen voordoen.</li>
<li>Effectief leiderschap in deze projecten houdt in dat men inzichtelijke vragen stelt, experimenten omarmt en geschikte kaders gebruikt om complexiteiten te navigeren en succes te behalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt het veelvoorkomende probleem dat het management projectschattingen behandelt als strikte deadlines, waarbij vaak factoren zoals veranderende specificaties die vertragingen kunnen veroorzaken, worden genegeerd.</li>
<li>Deze praktijk leidt tot opgeblazen schattingen als een defensieve maatregel om de schuld te vermijden voor het missen van zogenaamde &#39;deadlines&#39;, wat innovatie en eerlijk werk kan verstikken.</li>
<li>De voorgestelde oplossing is om een bedrijfscultuur te ontwikkelen die fouten tolereert en zich richt op voortdurende verbetering in plaats van het toewijzen van schuld, wat een meer innovatieve en productieve omgeving bevordert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy plonst neer in de golf en annuleert de landing met eetstokjes</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX sin Super Heavy-booster utførte en myk nedsprutning i Mexicogulfen som et sikkerhetstiltak etter at automatiserte helsesjekker avbrøt landingsforsøket på &quot;spisepinnene&quot; ved utskytningsstedet. Testflyvningen demonstrerte vellykket motoropptenning i verdensrommet, noe som markerer en betydelig milepæl for fremtidige baneferder og SpaceX sin målsetting om rask gjenbrukbarhet med Starship. Mens SpaceX sikter mot hyppige oppskytninger og oppdrag som Mars-kolonisering, er tidslinjen for å oppnå disse målene usikker på grunn av potensielle tekniske og regulatoriske utfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Gebruik van Erlang hot code updates</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, et Elixir-konsulentteam, undersøker Erlangs hot code-oppdateringer, en særegen funksjon som tillater kodeendringer uten å stoppe systemet.</li>
<li>Hoewel Elixir, gebaseerd op Erlang, hot code-updates ondersteunt, ontbreekt het standaard mix-release aan de benodigde bestanden, waardoor experts aanbevelen om deze vaardigheid te leren.</li>
<li>Hot code-updates zijn bijzonder nuttig bij de ontwikkeling met Nerves voor embedded apparaten, en meer tooling in Elixir zou dit proces kunnen verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Erlangs hot code-oppdateringer muliggjør rask distribusjon av feilrettinger uten å koble fra brukere, noe som er spesielt fordelaktig for systemer med langvarige forbindelser, som telefoni.</li>
<li>Hoewel deze updates complex en riskant kunnen zijn, wat kan leiden tot niet-repliceerbare toestanden, zijn ze essentieel voor het onderhouden van continue verbindingen in real-time systemen.</li>
<li>Hoewel sommigen pleiten voor eenvoudigere rollende implementaties, bieden hot code-updates unieke voordelen in scenario&#39;s waar ononderbroken service cruciaal is, ondanks de uitdagingen die ze met zich meebrengen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple bevestigt zero-day aanvallen op macOS-systemen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Apple heeft zero-day aanvallen op macOS-systemen erkend en heeft gebruikers geadviseerd om bij te werken naar de nieuwste versies: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 en iOS 17.7.2.</li>
<li>De kwetsbaarheden betreffen kwaadaardige webinhoud die willekeurige code-uitvoering mogelijk zou kunnen maken, wat de kritieke noodzaak voor tijdige software-updates benadrukt.</li>
<li>Dit incident maakt deel uit van een terugkerend probleem met iPhones, die eerder web-exploiteerbare beveiligingslekken hebben ervaren, waaronder webgebaseerde jailbreaks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Begrijpen van het BM25 full-text zoekalgoritme</a></h2>
<ul>
<li>BM25, of Best Match 25, is een veelgebruikt algoritme voor full-tekst zoekopdrachten, geïmplementeerd in systemen zoals Lucene/Elasticsearch en SQLite, en wordt vaak gecombineerd met vector gelijkenis zoekopdrachten in hybride zoeksystemen.</li>
<li>Het rangschikt documenten op basis van relevantie voor een zoekopdracht met behulp van factoren zoals zoektermen, Inverse Document Frequency (IDF), termfrequentie en documentlengte-normalisatie, volgens het Probability Ranking Principle.</li>
<li>BM25-scores zijn contextspecifiek, wat betekent dat ze vergelijkbaar zijn binnen dezelfde documentcollectie, maar niet tussen verschillende collecties of in de loop van de tijd, vanwege mogelijke veranderingen in de collectie die de scores beïnvloeden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie fokuserer på BM25-søkealgoritmen og dens integrasjon med moderne søketeknologier, som hybridsystemer som Typesense som kombinerer BM25 med vektorbasert semantisk søk. Deltakerne debatterer effektiviteten av BM25 sammenlignet med nyere læringsmodeller, med noen som taler for fortsatt bruk og andre som foreslår mer avanserte statistiske modeller. Samtalen utforsker også verktøy og metoder som Reciprocal Rank Fusion (RRF) og rollen til maskinlæring i å forbedre søkemuligheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, uitgebracht op 19 november 2024, brengt aanzienlijke updates, waaronder EEVEE&#39;s Light and Shadow Linking, een nieuwe Metallic BSDF-knooppunt en Gabor Noise-textuurknooppunt.</li>
<li>Verbeteringen omvatten interactieve multi-pass compositing, verbeterde UV-bewerking en aanzienlijke updates voor Geometry Nodes en Grease Pencil voor betere prestaties en nieuwe tools.</li>
<li>De release bevat ook verbeteringen aan de gebruikersinterface, verbeteringen aan de Video Sequencer, ondersteuning voor de Vulkan-backend en blijft gratis, ondersteund door donaties van de gemeenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, spesielt med Bonsai-tillegget, anbefales for oppussing av hjemmet på grunn av dets detaljerte planleggingsmuligheter.</li>
<li>De software wordt geprezen voor zijn open-source model, sterke gemeenschapssteun en ontwikkelingsfonds, wat bijdraagt aan zijn succes en voortdurende verbetering.</li>
<li>Gebruikers benadrukken Blenders veelzijdigheid in kunst en 3D-printen, en suggereren tutorials zoals de donut-tutorial voor beginners om de leercurve te overwinnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – open, moderne Riak-vork</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak is een moderne fork van de Riak-database, onderhouden door ingenieurs van zijn belangrijkste klanten, met de focus op het verbeteren van de stabiliteit in complexe faalscenario&#39;s.</li>
<li>Ondersteund door de Erlang Ecosystem Foundation, blijft OpenRiak een nicheproduct, maar het kan gebruikers aantrekken met specifieke niet-functionele vereisten.</li>
<li>De OpenRiak-gemeenschap concentreert zich momenteel op Riak KV, met andere forks die worden onderhouden door TI Tokyo, en er zijn plannen om binnenkort toekomstige ontwikkelingen te delen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Virtuele machine voor het web</a></h2>
<ul>
<li>WebVM is een Linux virtuele machine die binnen een webbrowser werkt met behulp van HTML5 en WebAssembly, waarbij de CheerpX virtualisatie-engine wordt gebruikt om x86-binaries te ondersteunen.</li>
<li>Het biedt een serverloze, client-side omgeving met netwerkmogelijkheden die worden ingeschakeld via Tailscale, een VPN-netwerk, waardoor het toegankelijk is zonder traditionele serverinfrastructuur.</li>
<li>WebVM is open-source under the Apache License 2.0, with specific restrictions for organizational use, and can be deployed by forking the repository, enabling GitHub Pages, and customizing Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, utviklet av Leaning Technologies, er en virtuell maskin designet for bruk på nettet, med potensielle bruksområder innen virtualisering av bedriftsapplikasjoner og planer om å støtte Docker-containere.</li>
<li>CheerpX, een eigendom component, is cruciaal voor de aanbiedingen van WebVM, omdat het ondersteuning biedt voor Flash en Java, hoewel WebVM zelf open-source is.</li>
<li>Ondanks at den ikke kan kjøre offline på grunn av store databehov, støtter WebVM Tailscale for nettverk, og det er brukerinteresse for gjennomførbarheten og ytelsen til nettbaserte virtuelle maskiner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky luidt een tijdperk in waarin je je eigen algoritme kunt kiezen op sociale media</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, een sociaal netwerk met meer dan 20 miljoen gebruikers, biedt gepersonaliseerde controle over sociale media-algoritmen, waardoor gebruikers hun inhoud kunnen kiezen.</li>
<li>Bluesky biedt, in tegenstelling tot platforms zoals X (voorheen Twitter) waar algoritmen de inhoud bepalen, een &#39;markt van algoritmen&#39; aan waar gebruikers feeds kunnen selecteren op basis van hun interesses.</li>
<li>Deze benadering stelt gebruikers in staat om hun sociale media-ervaring vorm te geven en zou een nieuwe industriestandaard kunnen zetten, ondanks de uitdagingen bij het vinden of creëren van de juiste feed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky lanceert aanpasbare algoritmen voor sociale media, waarmee gebruikers kunnen kiezen hoe ze inhoud bekijken, ofwel chronologisch of via algoritmische sortering.</li>
<li>De introductie van deze functies ontketent een debat over de vraag of algoritmen de gebruikerservaring verbeteren of verminderen, waarbij de meningen verdeeld zijn tussen de behoefte aan gebruikerscontrole en de voordelen van samengestelde inhoud.</li>
<li>Bluesky streeft ernaar om gebruikersvoorkeuren en betrokkenheid in balans te brengen door een chronologische standaardfeed aan te bieden, terwijl er ook mogelijkheden zijn voor gepersonaliseerde inhoudsweergave.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt is nu 10 jaar oud" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20is%20nu%2010%20jaar%20oud&subheading=onsdag%2020.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Het ministerie van Justitie zal Google onder druk zetten om Chrome te verkopen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het ministerie van Justitie (DOJ) dringt er bij Google op aan om Chrome af te stoten vanwege zorgen over de marktdominantie en de integratie met andere Google-diensten, wat de mogelijkheden voor gegevensverzameling en advertenties vergroot.</li>
<li>Kritikere hevder at Googles kontroll over Chrome gjør det mulig for selskapet å prioritere funksjoner som gagner deres reklamevirksomhet og potensielt forringe tjenestekvaliteten på konkurrerende nettlesere.</li>
<li>De stap van het DOJ is bedoeld om concurrentie te bevorderen, maar er is discussie over de vraag of het scheiden van Chrome van Google echt ten goede zou komen aan consumenten of simpelweg de toegang tot gegevens naar andere bedrijven zou verschuiven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">De Llama 3.1 405B draait nu op 969 tokens/s op Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Het Llama 3.1 405B-model van Frontier AI op Cerebras heeft een nieuw snelheidsrecord gevestigd door 969 tokens per seconde te behalen, waardoor het het snelste frontier-model is dat beschikbaar is.</li>
<li>Het model ondersteunt een contextlengte van 128K en biedt de kortste tijd-tot-eerste-token latentie van 240ms, wat de gebruikerservaring aanzienlijk verbetert.</li>
<li>Cerebras har gjort Llama 3.1 tilgjengelig for kundetester, med generell tilgjengelighet forventet i første kvartal 2025, og prisen satt til $6 per million inndata-tokens og $12 per million utdata-tokens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B bereikt een verwerkingssnelheid van 969 tokens per seconde op Cerebras Inference, waarmee het typische implementaties overtreft.</li>
<li>Cerebras maakt gebruik van een onderscheidende architectuur met CPU&#39;s die ongeveer 1 miljoen kernen bevatten, wat verschilt van traditionele GPU-opstellingen.</li>
<li>Ondanks de hoge kosten en het energieverbruik van het systeem van Cerebras, suggereert de discussie een mogelijke toekomstige betaalbaarheid en aanzienlijke implicaties voor AI-toepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Het vertrek van de redacteur van Scientific American en de politisering van de wetenschap</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, voormalig redacteur van Scientific American, nam ontslag na controversiële berichten op sociale media en kritiek op haar redactionele richting.</li>
<li>Tijdens haar ambtstermijn werd het tijdschrift beschuldigd van het promoten van een politieke agenda, wat volgens critici de wetenschappelijke geloofwaardigheid in gevaar bracht, vooral bij gevoelige onderwerpen zoals geneeskunde voor jongeren en gender.</li>
<li>De situatie heeft bijgedragen aan een bredere vertrouwenscrisis in wetenschappelijk gezag, met oproepen aan Scientific American om de wetenschap boven de politiek te stellen om zijn reputatie te herstellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De redacteur van Scientific American is bekritiseerd voor het naar verluidt politiseren van wetenschap, zoals besproken in Susan Greenhalghs boek over Coca-Cola&#39;s gebruik van wetenschap om de aandacht af te leiden van obesitasproblemen.</li>
<li>Het debat roept zorgen op over de uitdrukking &#39;vertrouw op de wetenschap&#39;, wat suggereert dat het de wetenschap meer in lijn kan brengen met geloof dan met scepsis, en benadrukt de invloed van politiek op wetenschappelijke verslaggeving.</li>
<li>De discussie onderstreker spenningen mellom å bevare vitenskapelig integritet og håndtere politiske påvirkninger, med påstander om at begge politiske sider utnytter vitenskapen for å fremme sine agendaer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">OpenStreetMap&#39;s nieuwe vector-tegels</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) heeft vector tiles gelanceerd in het Mapbox Vector Tiles (MVT) formaat, waardoor gebruikers kaartstijlen kunnen aanpassen en labeltalen kunnen wisselen, wat de duidelijkheid en flexibiliteit van de kaart verbetert.</li>
<li>Deze update markeert een verschuiving van het eerdere gebruik van statische rastertegels, waardoor scherpere beelden en meer dynamische gegevensinteractie mogelijk zijn.</li>
<li>De post bevat richtlijnen voor het opzetten van een Python-omgeving en het gebruik van DuckDB voor data-analyse, met visualisatie mogelijk via tools zoals QGIS en Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap heeft nieuwe vectortegels geïntroduceerd, die zorgen voor soepel inzoomen en eenvoudige stijlbewerkingen, maar missen de details van rastertegels, zoals Points of Interest (POI&#39;s) en straatnamen.</li>
<li>De open-sourcegemeenschap heeft geavanceerde vectorkaartmogelijkheden ontwikkeld, maar uitdagingen zoals weergaveproblemen met Arabische tekst blijven bestaan.</li>
<li>Vectortegels kan potensielt redusere vertskostnadene, men krever mer ressurser på klientsiden; de er for øyeblikket i teknisk forhåndsvisning med pågående forbedringer forventet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Een eerlijke munt heeft de neiging om op de zijde te landen waarmee hij begon: Bewijs uit 350.757 worpen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie met 350.757 muntworpen suggereert dat munten meer kans hebben om op de zijde te landen waarmee ze begonnen, maar de steekproefomvang was beperkt tot 48 testers.</li>
<li>Kritikere påpeker at studiens metodologi, inkludert lav flipphøyde og rotasjoner, kan ha forvrengt resultatene, og potensielle skjevheter hos testerne kan påvirke funnene.</li>
<li>De studie benadrukt rollen av menneskelige ufullkommenheter i myntkast, men konklusjonene kan ikke være anvendelige utover de spesifikke forholdene som ble testet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Een commandoregel-benchmarkingtool</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine is een veelzijdig command-line benchmarking tool die statistische analyse ondersteunt, willekeurige shell-opdrachten en real-time voortgangsfeedback biedt. Het biedt functies zoals opwarmrondes, cache-opruimcommando&#39;s, uitschieter detectie, en ondersteunt het exporteren van resultaten in CSV-, JSON- en Markdown-formaten. De tool is compatibel met meerdere besturingssystemen en pakketbeheerders, en is dubbel gelicenseerd onder de MIT en Apache License 2.0, waardoor het toegankelijk en flexibel is voor ontwikkelaars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine is een commandoregel-benchmarkingtool ontwikkeld door de maker van andere op Rust gebaseerde hulpprogramma&#39;s zoals fd, bat en hexyl, bekend om zijn gebruiksvriendelijke interface.</li>
<li>Hoewel geprezen om het gebruiksgemak, hebben sommige gebruikers beperkingen in precisie opgemerkt voor zeer korte benchmarks, en suggereren alternatieven zoals &#39;perf&#39; en &#39;multitime&#39; voor specifieke behoeften.</li>
<li>Hyperfine is open-source, wat gebruikers uitnodigt om bij te dragen aan de voortdurende ontwikkeling en verbetering ervan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Ratten leerden autorijden</a></h2>
<ul>
<li>Een neurowetenschapper trainde ratten om kleine auto&#39;s te besturen, waarmee werd aangetoond dat de verwachting van plezier motivatie en vreugde kan vergroten, wat invloed heeft op gedrag en hersenfunctie.</li>
<li>De studie vond at positiv forventning kan endre kognitive stiler fra pessimistisk til optimistisk, og fremhever rollen til berikede miljøer og ventetider for belønninger.</li>
<li>Observaties van ratgedrag, zoals de houding van de staart, gaven inzicht in emotionele uitdrukkingen en benadrukten het belang van positieve ervaringen bij het vormen van de hersenen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ratten zijn getraind om te rijden, wat discussies over dierlijke intelligentie en gedrag benadrukt, vergelijkbaar met een orang-oetan die leerde een golfkarretje te besturen door observatie.</li>
<li>Het vermogen van verschillende dieren, zoals honden en schildpadden, om vergelijkbare taken uit te voeren, suggereert een natuurlijke neiging tot beweging en roept vragen op over dierlijke cognitie.</li>
<li>Het onderwerp heeft interesse gewekt in hoe dieren emoties communiceren, met name door middel van staartbewegingen, en de mogelijkheid voor dieren om meer complexe taken uit te voeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Grote formaat CNC-frezen toegankelijk gemaakt</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 is een CNC-router (Computer Numerical Control) van groot formaat die het voor gebruikers gemakkelijker maakt om digitale ontwerpen om te zetten in fysieke creaties.</li>
<li>De Maslow-gemeenschap is actief in het delen van diverse projecten, waaronder meubels, kunst, boten en borden, wat de veelzijdigheid van het platform laat zien en creativiteit aanmoedigt.</li>
<li>Gebruikers hebben met succes verschillende items gemaakt, zoals sta-bureaus, gravures en zelfs een tiny house, wat het potentieel van CNC-technologie voor innovatieve projecten benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 is een grote CNC (Computer Numerical Control) router die veel aandacht kreeg door een succesvolle Kickstarter-campagne, waarbij $249.000 werd opgehaald, ruim boven het doel van $16.000.</li>
<li>De router er åpen kildekode, med programvare under GPLv3 (General Public License versjon 3) og CAD (Computer-Aided Design) filer under CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0), som tillater samfunnsdrevet utvikling og tilpasning.</li>
<li>Het is bekend om zijn betaalbaarheid en veelzijdigheid bij het snijden van grote houtplaten, hoewel sommige gebruikers de installatie uitdagend vinden; de kit kost $525, exclusief de router en het frame.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Het ministerie van Justitie zal Google onder druk zetten om Chrome te verkopen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Het%20ministerie%20van%20Justitie%20zal%20Google%20onder%20druk%20zetten%20om%20Chrome%20te%20verkopen&subheading=tirsdag%2019.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Reverse-engineering van iOS 18 inactiviteitsherstart</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 heeft een inactiviteitsherstartfunctie geïntroduceerd die iPhones automatisch opnieuw opstart na 3 dagen van inactiviteit om de beveiliging te verbeteren. Deze functie schakelt apparaten over van de meer kwetsbare After First Unlock (AFU) status naar de veiligere Before First Unlock (BFU) status, waardoor gebruikersgegevens worden beschermd. De Secure Enclave Processor (SEP) bewaakt de laatste ontgrendeltijd en triggert een herstart als het apparaat meer dan 3 dagen inactief is, waardoor het risico op diefstal en ongeautoriseerde toegang effectief wordt verminderd, hoewel het uitdagingen biedt voor wetshandhaving bij het extraheren van gegevens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 introduceert een beveiligingsfunctie die apparaten opnieuw opstart na drie dagen van inactiviteit, waardoor ze terugkeren naar een &quot;Before First Unlock&quot; (BFU) staat om de gegevensbescherming te verbeteren.</li>
<li>Deze functie is bedoeld om ongeautoriseerde toegang tot gegevens te voorkomen, zodat gevoelige gegevens alleen toegankelijk zijn na actieve ontgrendeling door de gebruiker, wat invloed kan hebben op de gegevensverzameling door wetshandhavingsinstanties en mogelijk ongemak voor gebruikers kan veroorzaken.</li>
<li>De post onderzoekt de balans tussen beveiligingsmaatregelen en gebruikerservaring, waarbij de uitdagingen en implicaties van deze nieuwe functie worden belicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Wij sluiten Ondsel af</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel sluit op 30 oktober 2024 vanwege het onvermogen om commercieel succes of een duurzaam bedrijfsmodel te bereiken, ondanks de steun van de gemeenschap.</li>
<li>Belangrijke bijdragen aan FreeCAD omvatten een nieuwe assemblagewerkbank, een 3D-beperkingenoplosser en verbeteringen aan Sketcher en TechDraw, die allemaal open-source zullen blijven.</li>
<li>Hoewel Ondsel ES v2024.3 niet zal uitbrengen, zullen voormalige teamleden blijven bijdragen aan FreeCAD, en gebruikers zullen de tijd hebben om hun gegevens te downloaden voordat de server wordt afgesloten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, een bijdrager aan FreeCAD, stopt ermee, maar heeft een positieve impact achtergelaten op de ontwikkeling van de software.</li>
<li>De discussie benadrukt de uitdagingen waarmee open-source CAD-tools worden geconfronteerd bij het concurreren met commerciële software, waarbij de nadruk ligt op de noodzaak van betaalbaarheid en gebruiksvriendelijke interfaces.</li>
<li>Ondanks Ondsels nedleggelse, verdsetter samfunnet dets bidrag og forblir håpefull for pågående fremskritt innen open-source CAD-løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Waarom gebruikte de installatie van Windows 95 drie besturingssystemen?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De installatie van Windows 95 maakte gebruik van drie besturingssystemen: DOS, een minimale versie van Windows 3.1, en Windows 95, om compatibiliteit en eenvoud van installatie te garanderen. Het installatieproces begon met DOS, dat vervolgens een basisomgeving van Windows 3.1 opstartte om de installatie van Windows 95 te vergemakkelijken, waardoor upgrades van oudere systemen mogelijk waren. Deze discussie benadrukt de evolutie van Windows en de uitdagingen van het balanceren van compatibiliteit met de introductie van nieuwe functies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">Ik werd verbannen van de hCaptcha toegankelijkheidsaccount omdat ik niet blind ben (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Een gebruiker werd verbannen van het hCaptcha toegankelijkheidsaccount ondanks dat hij blind was, wat mogelijke tekortkomingen in de toegankelijkheidsmaatregelen van hCaptcha benadrukt. Het incident onderstreept de risico&#39;s van het vertrouwen op bedrijven die hun producten mogelijk opzettelijk ontoegankelijk maken, met onbetrouwbare oplossingen. De gebruiker adviseert voorzichtigheid voor degenen die afhankelijk zijn van dergelijke diensten en stelt voor deze waarschuwing te delen, vooral met webmasters die hCaptcha gebruiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een blinde gebruiker werd verbannen van het hCaptcha toegankelijkheidsaccount, wat problemen aan het licht brengt met hCaptcha&#39;s toegankelijkheidsclaims en systeem. Veel gebruikers, ongeacht hun visuele vermogen, vinden de uitdagingen van hCaptcha moeilijk en discriminerend, wat vragen oproept over de effectiviteit en inclusiviteit ervan. Het bredere probleem is de algemene ontoegankelijkheid en ineffectiviteit van captchas, met een oproep voor verbeterde oplossingen die de gebruikerservaring en privacy verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Reactieve HTML-notitieboeken</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt het gebruik van HTML als een verenigd platform voor wetenschappelijke publicatie, waardoor de noodzaak voor meerdere tools zoals Jupyter of LaTeX wordt geëlimineerd. Het toont de creatie van reactieve HTML-notebooks met interactieve elementen aan, met behulp van bibliotheken zoals Observable, Pyodide en WebR. Het potentieel van HTML om het publicatieproces te vereenvoudigen wordt benadrukt, met een vermelding van de bibliotheek @celine/celine voor verdere ontwikkeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om het gebruik van HTML als basis voor computationele notitieboeken, met kritiek op de huidige implementaties en suggesties voor een meer declaratief systeem genaamd Heximal.</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt met bestaande tools zoals Jupyter, Pluto en Raku, waarbij uitdagingen op het gebied van persistentie en ergonomie worden belicht.</li>
<li>Er is opwinding over het potentieel voor verkennende data-analyse en publicatie, maar er worden ook zorgen geuit over de complexiteit die door webtechnologieën wordt geïntroduceerd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScript Engine</a></h2>
<ul>
<li>Een nieuwe JavaScript-engine wordt ontwikkeld met behulp van data-georiënteerd ontwerp, wat de opslag en toegang tot data optimaliseert. - Belangrijke kenmerken zijn onder meer het opslaan van data in type-specifieke vectoren en het gebruik van type-onderscheiden indexen voor heap-referenties, wat de prestaties verbetert. - Objecten worden verdeeld in soort-specifieke vectoren en gesplitst om het lezen van ongebruikte delen te vermijden, wat de efficiëntie verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nova is een experimentele JavaScript-engine die een data-georiënteerd ontwerp gebruikt, waarbij gegevens worden georganiseerd in type-specifieke vectoren om de efficiëntie en prestaties te verbeteren.</li>
<li>Nova richt zich, in tegenstelling tot traditionele motoren zoals de V8, op compacte gegevensopslag en vermijdt uitlijningsgaten, hoewel het momenteel geen Just-In-Time (JIT) compiler heeft en een bytecode-interpreter gebruikt.</li>
<li>Het project heeft als doel de volledige ECMAScript-specificatie te implementeren, met voortdurende ontwikkeling en toekomstige plannen voor benchmarks en prestatievergelijkingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Je zou een geavanceerde positionele codering hebben kunnen ontwerpen</a></h2>
<ul>
<li>De post undersøker utviklingen av posisjonskoding i transformer-modeller, med vekt på Rotary Positional Encoding (RoPE) brukt i avanserte modeller som LLama 3.2. Den diskuterer nødvendigheten av posisjonsinformasjon i selvoppmerksomhetsmekanismer for å forstå token-relasjoner, og sammenligner ulike kodingsmetoder og deres begrensninger. RoPE blir introdusert som en metode som koder relative posisjoner gjennom rotasjoner, og forbedrer ytelsen uten å endre semantisk informasjon, med potensielle utvidelser til flerdimensjonale data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om positionele encodering in transformatoren, waarbij de nadruk ligt op de rol ervan in het helpen van modellen om de volgorde van tokens te begrijpen, wat essentieel is voor het berekenen van attentiescores in het Query, Key, Value (QKV) mechanisme. Verschillende encoderingstechnieken, zoals RoPE, worden genoemd vanwege hun vermogen om flexibele tokenpositionering mogelijk te maken zonder dat het model opnieuw getraind hoeft te worden. Deelnemers delen ervaringen en uitdagingen met het implementeren van deze encoderingen en uiten hun waardering voor de verstrekte verduidelijkingen, met aanvullende bronnen en discussies over gerelateerde onderwerpen zoals contextencodering en de efficiëntie van encoderingstechnieken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Tiener achter honderden swatting-aanvallen bekent schuld aan federale aanklachten</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, en 18-åring fra California, erkjente seg skyldig i føderale anklager for å ha utført over 375 swatting-angrep, rettet mot skoler, religiøse institusjoner og amerikanske politikere. Under aliaset &quot;Torswats&quot; var Filion en del av en internasjonal swatting-gruppe, som forårsaket utbredt frykt og kaos over hele USA. Han risikerer opptil fem års fengsel for hver av de fire tiltalepunktene for å ha fremsatt trusler over delstatsgrenser, med dato for straffeutmåling ennå ikke fastsatt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een tiener heeft schuld bekend voor federale aanklachten wegens het organiseren van meer dan 375 swatting-incidenten, waarbij valse noodoproepen worden gedaan om gewapende politieacties uit te lokken.</li>
<li>De tiener brukte nettaliaser og tok betalt for disse tjenestene på Telegram, noe som fremhever hvor enkelt det er å forfalske anrop og farene ved swatting, som kan føre til voldelige konfrontasjoner.</li>
<li>Deze zaak benadrukt de noodzaak voor verbeterde politie-responsprotocollen en verantwoording, evenals de mogelijkheid van een gevangenisstraf van 20 jaar, hoewel de werkelijke tijd kan worden verminderd vanwege de status van minderjarige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Het is tijd om TCP in het datacenter te vervangen (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Papiret kritiserer TCP (Transmission Control Protocol) som utdatert for moderne datasentre, og nevner problemer som strømorientering og levering av pakker i rekkefølge. Det foreslår Homa som en erstatning, som adresserer disse TCP-begrensningene, men som ikke er API-kompatibel med TCP. Homas adopsjon kan bli lettere gjennom integrasjon med RPC (Remote Procedure Call) rammeverk, noe som gjør det mer tilgjengelig for utbredt bruk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het vervangen van TCP (Transmission Control Protocol) in datacenters is moeilijk vanwege de noodzaak van uitgebreide hardware-ondersteuning en expertise. Hoewel er alternatieven zoals QUIC (Quick UDP Internet Connections) en InfiniBand bestaan, is hun adoptie beperkt door integratiecomplexiteit en compatibiliteitsproblemen met bestaande systemen. Ondanks zijn beperkingen, suggereren TCP&#39;s gevestigde aanwezigheid en de hoge kosten van de overgang naar nieuwe protocollen dat het de datacenters in de nabije toekomst zal blijven domineren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">De app die ik heb gebouwd om mijn diabetes te beheren</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, en student, har utviklet Islet, en diabetesstyringsapp drevet av GPT-4o-mini, nå tilgjengelig på App Store.</li>
<li>De app was aanvankelijk een zomerproject en biedt functies zoals insulinebeheer, koolhydraattelling, bloedsuikertracking, gepersonaliseerde maaltijdsuggesties en activiteitstracking.</li>
<li>Islet toont het potentieel van AI bij het aanpakken van gezondheidsproblemen in de echte wereld, met name voor mensen met Type 1 diabetes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, een student, ontwikkelde Islet, een diabetesbeheer-app met behulp van GPT-4o-mini, nu beschikbaar in de App Store, om te helpen bij het beheren van insuline, koolhydraattellingen en bloedsuikers.- De app biedt maaltijdsuggesties, volgt activiteiten en biedt inzichten, maar bevindt zich nog in de beginfase, waarbij feedback welkom is voor verbetering.- Er zijn zorgen geuit over de status als medisch hulpmiddel en gegevensprivacy, wat het belang benadrukt van het aanpakken van deze kwesties in gezondheidsbeheer-apps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Hoe Japanse zwarte bedrijven arbeiders onderdrukken (2014)</a></h2>
<ul>
<li>De term &quot;zwarte bedrijf&quot; beschrijft uitbuitende werkplekken, met name in de witteboordenindustrieën, afkomstig uit Japan en kreeg bekendheid in de vroege jaren 2000. De &quot;Black Corporations Award&quot; werd in 2012 opgericht om de ergste overtreders onder de aandacht te brengen, waarbij Watami Foodservice Co. vaak werd erkend voor slechte behandeling van werknemers. Een checklist van advocaat Yoshiyuki Iwasa helpt bij het identificeren van zwarte bedrijven, met criteria zoals onbetaalde overuren en misbruikende werkomgevingen, terwijl het Japanse Ministerie van Gezondheid, Arbeid en Welzijn werkt aan het aanpakken van deze problemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Japanse &#39;zwarte bedrijven&#39; exploiteren werknemers door juridische stappen te dreigen als ze proberen te stoppen, waardoor een uitdagende werkomgeving ontstaat.</li>
<li>Contractarbeidere i Japan står overfor juridiske restriksjoner når det gjelder å slutte før kontrakten deres utløper, noe som fremhever et bredere problem med undertrykkende arbeidskultur.</li>
<li>Het Amerikaanse &quot;at-will&quot; werkgelegenheidsmodel wordt in contrast gesteld, waarbij werknemers zonder opzegging kunnen vertrekken maar er een gebrek aan werkzekerheid is, en het wordt verder bemoeilijkt door de koppeling tussen werkgelegenheid en gezondheidszorg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Japanse arbeiders wenden zich tot ontslagbureaus</a></h2>
<ul>
<li>Een enquête van Mynavi Corp. wijst op een toename van het gebruik van ontslagbureaus in Japan, waarbij 20% van de werknemers in de twintig deze diensten gebruikt om hun baan op te zeggen.</li>
<li>Ontslagbureaus, zoals Momuri, helpen jonge arbeidstakere bij het verlaten van banen die hun mentale gezondheid negatief beïnvloeden, en beheren het ontslagproces tegen een vergoeding.</li>
<li>Deze trend duidt op een generatiewisseling die het belang van mentale gezondheid benadrukt en de traditionele Japanse werkcultuur uitdaagt, wat mogelijk kan leiden tot een meer gebalanceerde werkcultuur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Japanse arbeidere wenden zich tot ontslagbureaus om hen te helpen bij het opzeggen van hun baan, aangezien sommige bedrijven obstakels creëren voor werknemers die willen ontslag nemen.</li>
<li>Deze trend benadrukt de culturele uitdagingen in de werkomgeving van Japan, waar werknemers vaak schuldgevoelens en druk ervaren wanneer ze proberen een baan te verlaten.</li>
<li>Ontslagbureaus vergemakkelijken het ontslagproces, waardoor werknemers directe confrontaties kunnen vermijden, en dragen bij aan bredere discussies over de Japanse werkcultuur en de effecten ervan op werknemers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Bhutan, etter å ha prioritert lykke, står nå overfor en eksistensiell krise</a></h2>
<ul>
<li>Bhutan ervaart een aanzienlijke emigratie van jonge mensen, ondanks het aanbieden van gratis gezondheidszorg, onderwijs en een groeiende economie, omdat ze betere arbeidsmogelijkheden in het buitenland zoeken, vooral in Australië.</li>
<li>Als svar planlegger Bhutans konge å utvikle Gelephu Mindfulness City, designet av den danske arkitekten Bjarke Ingels, for å skape arbeidsplasser og tiltrekke unge mennesker tilbake, med fokus på bærekraftig utvikling og bhutanske verdier.</li>
<li>Het succes van dit project wordt als cruciaal beschouwd voor de toekomst van Bhutan, waarbij sommige burgers, zoals journalist Namgay Zam, geïnspireerd zijn om het initiatief te steunen en in het land te blijven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bhutan ervaart een trend waarbij jonge mensen het land verlaten voor betere kansen in het buitenland, gedreven door materialisme en blootstelling aan andere culturen.</li>
<li>Ondanks sitt fokus på bruttonasjonal lykke, står Bhutan overfor utfordringer fra økonomisk vekst og globalisering, noe som fører til en hjerneflukt ettersom utdannede individer søker høyere inntekter andre steder.</li>
<li>Het land heeft potentieel voor toekomstige ontwikkeling door zijn unieke cultuur, energiebronnen en plannen voor een nieuwe stad, maar het staat ook voor aanzienlijke problemen zoals etnische spanningen en economische druk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Het Museum van Slechte Kunst</a></h2>
<ul>
<li>Het Museum Of Bad Art (MOBA) is een uniek museum in Boston dat gewijd is aan het tentoonstellen van kunst die op humoristische wijze gebrekkig is en die normaal gesproken niet in traditionele musea zou worden getoond.</li>
<li>Gelegen binnen Dorchester Brewing Co, biedt MOBA gratis toegang, waardoor bezoekers kunnen genieten van zowel de kunst als de aanbiedingen van de brouwerij, zoals ambachtelijke bieren en eten van M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA is te zien in een video van 7 minuten door WSBE RI PBS op YouTube, en als een non-profitorganisatie accepteert het belastingaftrekbare donaties om zijn missie te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Museum of Bad Art (MOBA) i Boston er dedikert til å vise kunst som tradisjonelle museer kanskje avviser, og feirer både kreativitet og fiasko. Meningene om MOBA er delte; noen setter pris på den unike tilnærmingen, mens andre kritiserer det for potensielt å latterliggjøre amatørkunstnere. MOBA&#39;s samling er kjent for sin humor og oppriktighet, og det tilbyr gratis inngang på sin beliggenhet innenfor Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Linux-kjernen 6.12 er blitt utgitt</a></h2>
<ul>
<li>De 6.12-kjernen har blitt utgitt av Linus Torvalds, i tråd med den vanlige utgivelsesplanen, og er betydningsfull som 2024 Long-Term Support (LTS)-versjonen. - Nøkkelfunksjoner inkluderer støtte for Arm-tillatelsesoverleggforlengelse, forbedrede Spectre-mottiltak, og fullføring av sanntidsfortrengningsstøtte, som forbedrer systemytelse og sikkerhet. - Denne utgivelsen kan påvirke distribusjoner til å aktivere Rust og forventes å bli brukt i Debian 13 og dets derivater, med forbedringer i håndtering av større blokkstørrelser i XFS-filsystemet og ytelsesverktøy som perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Linux-kjernen 6.12 har blitt utgitt som en Long-Term Support (LTS)-versjon, noe som betyr at den vil motta utvidet vedlikehold og oppdateringer.</li>
<li>Belangrijke kenmerken van deze release zijn onder andere ondersteuning in realtime, SCHED_EXT (een nieuwe planningsklasse) en compatibiliteit met Raspberry Pi 5, wat de bruikbaarheid voor verschillende hardware verbetert.</li>
<li>De release ondersteunt ook de netwerkchip in X870E Taichi-moederborden, wat gunstig is voor AM5-gebaseerde werkstations, en volgt het typische versieschema van de Linux-kernel met grote releases om de 8 weken.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Reverse-engineering van iOS 18 inactiviteitsherstart" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Reverse-engineering%20van%20iOS%2018%20inactiviteitsherstart&subheading=mandag%2018.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS krijgt een nieuw logo en het gebruikt de kleur <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS heeft een nieuw logo geïntroduceerd, gekozen via een community-stemming op GitHub, met de kleur rebeccapurple (#663399). De kleur rebeccapurple werd in 2014 aan de CSS-specificatie toegevoegd ter ere van Eric Meyer&#39;s dochter, Rebecca, die op zesjarige leeftijd overleed aan hersenkanker. Het ontwerp van het nieuwe logo is consistent met de visuele stijl van andere webtechnologieën zoals JavaScript en TypeScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>CSS heeft een nieuw logo geïntroduceerd met de kleur <code>rebeccapurple</code>, een eerbetoon aan Eric Meyer&#39;s dochter, Rebecca, die op jonge leeftijd is overleden.</li>
<li>De kleur <code>rebeccapurple</code> werd gekozen omdat Rebecca de voorkeur gaf aan haar volledige naam, wat een persoonlijke en emotionele betekenis toevoegde aan de techgemeenschap.</li>
<li>Het ontwerp van het logo sluit aan bij andere webtechnologieën zoals JavaScript en WebAssembly, met de nadruk op eenvoud en eenheid in webontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">De Bluesky-brandstof gezien in de stijl van een Windows XP-screensaver</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt nostalgie voor de vroege internetperiode met open data-toegang, waarbij de Bluesky firehose als een symbool van die tijd wordt gebruikt.</li>
<li>Gebruikers uiten een verlangen om terug te keren naar de creativiteit en innovatie van het verleden, in contrast met de meer gesloten en zakelijke webomgeving van vandaag.</li>
<li>Er is en samtale om potensialet til fødererte og peer-to-peer-protokoller for å gjenopplive den åpne ånden fra det tidlige internett, med sammenligninger til Twitters opprinnelige åpenhet og bekymringer om at Bluesky potensielt kan begrense tilgangen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">James Gleick&#39;s Chaos: De Software</a></h2>
<ul>
<li>James Gleick&#39;s CHAOS: The Software&quot; is een gratis uitgave van een Autodesk DOS-programma uit 1991, dat nu beschikbaar is onder een GNU-licentie, waardoor gebruikers de code kunnen wijzigen en delen.</li>
<li>Het programma, geïnspireerd door Gleick&#39;s boek &#39;Chaos: Making a New Science,&#39; omvat zes modules die zich richten op fractals en chaotische systemen, en kan op elk platform draaien met behulp van DOSBox.</li>
<li>Belangrijke updates omvatten een verbeterde schermresolutie en de verwijdering van het oude DOS TSR-programma metashel.exe, met bijdragen gedeeld via de Chaos GitHub-repository.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het boek &#39;Chaos&#39; van James Gleick heeft lezers aanzienlijk geïnspireerd en interesse gewekt in wiskunde, fractals en complexe systemen.</li>
<li>Veel lezers deelden persoonlijke verhalen over hoe het boek hun carrièrepaden en experimenten met vroege computers en fractal rendering beïnvloedde.</li>
<li>De betrokkenheid van Rudy Rucker voegt interesse toe, aangezien zijn bijdragen aan sciencefiction en wiskunde ook velen hebben geïnspireerd, wat de blijvende impact en nostalgie van het boek benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">Leer jezelf echolocatie aan (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Kish, die blind is, ontwikkelde een navigatiemethode met behulp van echolocatie, vergelijkbaar met vleermuizen, door klikgeluiden te maken en de echo&#39;s te interpreteren.</li>
<li>Echolocatie kan het zelfvertrouwen en de onafhankelijkheid van blinde personen vergroten en is ook leerbaar voor ziende mensen.</li>
<li>De gids schetst stappen om echolocatie te leren, waaronder het oefenen van geluidsbewustzijn, het gebruik van een blinddoek en het beginnen in een stille omgeving met eenvoudige klikgeluiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Audio-mixing-ingeniører bruker ekkolokaliseringsteknikker for å bestemme plasseringen av lyder i en miks, med hensyn til faktorer som nærhet og høyde.</li>
<li>Echolocatie houdt in dat er een geluid wordt uitgezonden en naar echo&#39;s wordt geluisterd, vergelijkbaar met hoe vleermuizen en onderzeeërs werken, en het is anders dan alleen het lokaliseren van geluidsbronnen.</li>
<li>Mensen kunnen echolocatie leren om ruimtes te navigeren, een vaardigheid die met oefening kan worden verbeterd, en sommige blinde individuen gebruiken het voor navigatie, ondersteund door verschillende hulpmiddelen en technieken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky wint momenteel meer dan 1 miljoen gebruikers per dag.</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup biedt geaggregeerde statistieken voor berichten in Jaz&#39;s Bluesky-index, waarbij de gegevensverzameling begint op 1 mei 2023.</li>
<li>De statistieken, met uitzondering van het totaal aantal gebruikers, zijn onvolledig na 15 november 2024 vanwege toegenomen activiteit.</li>
<li>Het totale aantal gebruikers is afkomstig van de Bluesky API, met uitzondering van grote botaccounts, wat zorgt voor een nauwkeurigere weergave van gebruikers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky groeit snel, met meer dan 1 miljoen nieuwe gebruikers per dag, terwijl gebruikers de functies bespreken en het vergelijken met platforms zoals Mastodon en Twitter.</li>
<li>Belangrijke kenmerken die worden besproken zijn onder meer de openbare blokkeerfunctie, de afwezigheid van advertenties en het gebrek aan algoritmische controle, met debatten over het potentieel voor zinvolle gesprekken versus op betrokkenheid gerichte inhoud.</li>
<li>De groei van het platform is deels te danken aan de vertrouwde interface voor Twitter-gebruikers en recente wijzigingen in het beleid van Twitter, hoewel sommige gebruikers sceptisch blijven over de langetermijn aantrekkingskracht en mogelijke problemen met gegevensprivacy en decentralisatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">Vier doden in brand omdat Tesla-deuren niet opengaan na crash</a></h2>
<ul>
<li>Een Tesla Model Y crash in Toronto op 24 oktober resulteerde in vier dodelijke slachtoffers en heeft zorgen doen rijzen over Tesla&#39;s elektronische deurmechanismen, aangezien deze niet opengingen, waardoor passagiers binnenin vast kwamen te zitten. Het incident heeft geleid tot een onderzoek naar de batterij en deurmechanismen van de auto, met kritiek gericht op Tesla&#39;s handmatige ontgrendelingshendels vanwege hun slechte ontwerp. Deze tragische gebeurtenis heeft een bredere discussie aangewakkerd over de veiligheidskenmerken van elektrische voertuigen, met name gericht op nooduitgangsystemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een dodelijk ongeval in Toronto met een Tesla Model Y resulteerde in vier doden doordat de elektronische deuren van de auto niet opengingen na een crash.</li>
<li>Er is kritikk rettet mot Teslas design, som krever en skjult manuell utløser for dører, ansett som uintuitivt under nødsituasjoner.</li>
<li>Het voorval heeft de discussies over de veiligheidskenmerken van elektrische voertuigen geïntensiveerd, waarbij de noodzaak voor gebruiksvriendelijkere noodmechanismen wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">Alles-in-één inbeddingsmodel voor verweven tekst, afbeeldingen en schermafbeeldingen</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 is een nieuw model ontworpen voor multimodale embeddings, dat retrieval-augmented generation (RAG) en semantisch zoeken verbetert door zowel tekst als afbeeldingen samen te verwerken.</li>
<li>Het bereikt een verbetering van 19,63% in de ophaalnauwkeurigheid ten opzichte van het op één na beste model over 20 datasets, en presteert beter dan modellen zoals OpenAI CLIP en Cohere multimodal v3.</li>
<li>Het model is nu beschikbaar, waarbij de eerste 200 miljoen tokens gratis worden aangeboden, en het blinkt uit in zoekopdrachten met gemengde modaliteiten, zelfs bij hoge schermafbeeldingsverhoudingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>VoyageAI&#39;s alles-in-één inbeddingsmodell står overfor utfordringer med søk på tvers av modaliteter på grunn av &quot;modalitetsgapet&quot;, der tekstvektorer stemmer bedre overens med irrelevante tekster enn relevante bilder.</li>
<li>Gemini, een van nature multimodaal model, is vanaf het begin getraind op verschillende modaliteiten, maar het is minder effectief voor semantisch zoeken in vergelijking met toegewijde inbeddingsmodellen.</li>
<li>De modellen van VoyageAI zijn momenteel alleen beschikbaar via API, maar het bedrijf overweegt open-source tools en andere implementatieopties om de toegankelijkheid en bruikbaarheid te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">Stop met me te dwingen de borrow checker te onthouden</a></h2>
<ul>
<li>De auteur bespreekt uitdagingen met de borrow checker van Rust, die vaak grote herstructurering van de code vereist wanneer deze specifieke situaties niet aankan.</li>
<li>De complexiteit van Rust, vooral met betrekking tot levensduren en async, vereist dat ontwikklere regels moeten onthouden om frequente herstructurering te vermijden, wat het uitdagender maakt dan sommige eenvoudigere talen.</li>
<li>Hoewel Rust de veiligheid ten opzichte van C++ verbetert door ongedefinieerd gedrag te voorkomen, drijft de complexiteit en de behoefte aan betere IDE-tools sommige ontwikkelaars ertoe om meer gebruiksvriendelijke alternatieven te zoeken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De leenteller van Rust en strikte regels voor geheugensveiligheid kunnen een uitdaging vormen voor ontwikkelaars die gewend zijn aan talen zoals C++, wat mogelijk de productiviteit in snel veranderende omgevingen beïnvloedt.</li>
<li>Hoewel sommige ontwikkelaars vinden dat de functies van Rust de coderingspraktijken verbeteren door bugs te voorkomen, vinden anderen dat het herschrijven van code omslachtig maakt.</li>
<li>Er er een debat over de vraag of men Rust selectief moet gebruiken voor prestatiekritieke secties of volledig zijn idiomen moet omarmen om de voordelen ervan te benutten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – Declaratieve logische programmeertaal voor data</a></h2>
<ul>
<li>Logica is een open-source logische programmeertaal ontworpen voor intuïtieve gegevensmanipulatie, die de syntaxis van logische programmering uitbreidt om te compileren naar SQL voor gemakkelijke toegang tot SQL-engines.</li>
<li>Het gebruikt predikaten, vergelijkbaar met functies in Python of Java, om complexe queries te vereenvoudigen en gegevensverwerking efficiënt te beheren, waardoor het geschikt is voor ingenieurs en datawetenschappers.</li>
<li>Logica is compatibel met BigQuery, SQLite en PostgreSQL, en hoewel het gemakkelijk te leren en te installeren is met beschikbare tutorials, is het geen officieel ondersteund Google-product.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Logica is een declaratieve logische programmeertaal ontwikkeld door Google, ontworpen om de beperkingen van SQL te overwinnen, vooral bij complexe dataquery&#39;s.</li>
<li>Het is open-source en maakt deel uit van de Datalog-familie, wat zorgt voor een compositietaal voor query&#39;s en herbruikbare componenten, maar het heeft beperkte adoptie en wordt onderhouden door een enkele ontwikkelaar.</li>
<li>Hoewel Logica potentieel toont voor het vereenvoudigen van complexe queries en het verbeteren van modulariteit, zijn de syntaxis en praktische voordelen in vergelijking met SQL nog steeds onderwerp van discussie onder gebruikers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">Alles is gewoon functies: Verbluffende inzichten van SICP en David Beazley</a></h2>
<ul>
<li>David Beazleys SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) cursus eind 2022 bood diepe inzichten in berekeningen, vergelijkbaar met het begrijpen van compilers.</li>
<li>De cursus besto av å bygge en enkel beregningsmodell ved hjelp av Scheme, en Lisp-dialekt, og å lage en Scheme-tolk i Python, noe som forbedret forståelsen av språkets fellestrekk.</li>
<li>Racket, en variant av Scheme, ble brukt på grunn av sin enkle oppsett, og dekket grunnleggende elementer som heltall, operasjoner og spesialformer som &#39;define&#39; for variabeltilordning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het coderen van toestanden als pure functies, waarbij het inzichten haalt uit SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) en David Beazley, met een focus op functioneel programmeren.</li>
<li>Het gebruikt een JavaScript-voorbeeld van de Maybe-monade om de elegantie van functionele encoderingen voor verschillende datatypes te illustreren.</li>
<li>De discussie bekritiseert het Notion-platform vanwege prestatie- en navigatieproblemen, terwijl het ook reflecteert op de educatieve waarde van SICP en de praktische bruikbaarheid van functioneel programmeren in toepassingen in de echte wereld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">Bpftune gebruikt BPF om Linux-systemen automatisch af te stemmen</a></h2>
<ul>
<li>bpftune is een tool die BPF (Berkeley Packet Filter) gebruikt om automatisch systeeminstellingen aan te passen, waarmee de uitdaging van het beheren van talrijke Linux-kernelinstellingen in cloudomgevingen wordt aangepakt. Het werkt met minimale overhead, logt beleidswijzigingen en respecteert beheerdersinstellingen door automatisch afstemmen uit te schakelen wanneer nodig, met behulp van een push-pull-benadering om resourceallocatie te optimaliseren. De tool vereist geen configuratie, bevat verschillende tuners voor systeemcomponenten en is gelicentieerd onder GPL-2.0, waarbij zowel service- als voorgrondwerking met logging naar syslog wordt ondersteund.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bpftune is een tool die BPF (Berkeley Packet Filter) gebruikt om Linux-systemen automatisch te optimaliseren, met als doel nul configuratie en aantrekkelijk voor gebruikers die automatisering verkiezen.</li>
<li>Enkele gebruikers zijn bezorgd over mogelijke systeemproblemen als gevolg van afwijkingen van standaardconfiguraties, wat het belang benadrukt van het begrijpen van veranderingen om problemen effectief te diagnosticeren.</li>
<li>De tool biedt een &#39;adviesmodus&#39; om voorgestelde aanpassingen te beoordelen voordat ze worden geïmplementeerd, wat een balans biedt tussen automatisering en gebruikerscontrole.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – Godot voor iPad</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, een nieuwe applicatie, is nu beschikbaar voor iPad, met een preview-aanmeldingsoptie voor geïnteresseerde gebruikers.</li>
<li>Op GodotCon 2024 zal Miguel de Icaza een presentatie geven, waarbij hij inzicht zal bieden in de applicatie en de functies ervan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Xogot is een versie van de Godot-game-engine die is aangepast voor de iPad, waardoor het mogelijk is om direct op het apparaat games te ontwikkelen. Het is gemaakt door Miguel de Icaza, bekend van Mono en Xamarin.</li>
<li>De applicatie kan ook werken op Meta Quest en mogelijk VisionOS, wat de bijgewerkte beleidsregels van Apple weerspiegelt die nu dergelijke ontwikkelomgevingen op iOS toestaan, zij het met bepaalde beperkingen.</li>
<li>Xogot is niet open source, wat discussies oproept over de impact ervan en vergelijkingen met soortgelijke projecten zoals Redot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">Effect van een gigantische meteorietinslag op de Paleoarcheïsche omgeving en leven</a></h2>
<ul>
<li>Een kolossale meteorietinslag meer dan 3 miljard jaar geleden had een aanzienlijke invloed op het vroege microbiële leven, aanvankelijk veroorzaakte het verwoesting, maar later leverde het essentiële voedingsstoffen waardoor sommige microben konden gedijen.</li>
<li>Bewijs van deze oude inslag werd ontdekt in Zuid-Afrika, waar sferulelagen wijzen op vroegere meteorietgebeurtenissen, wat de omvang van de inslag benadrukt, die groter was dan die welke het uitsterven van de dinosauriërs veroorzaakte.</li>
<li>De inslag bracht biologisch beschikbaar ijzer en fosfor naar het oceaanoppervlak, wat het herstel van microben vergemakkelijkte en suggereerde dat grote inslagen, ondanks hun aanvankelijke schade, vroege ecosystemen ten goede konden komen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een recent artikel bespreekt een gigantische meteorietinslag tijdens het Paleoarcheïcum, waarbij de aanzienlijke milieu- en biologische effecten, zoals tsunami&#39;s en atmosferische veranderingen, worden belicht. Ondanks de verstoringen herstelden vroege levensvormen zich waarschijnlijk snel, waarbij de toegenomen voedingsstoffen en ijzer mogelijk de microbiële groei bevorderden. Het artikel behandelt ook misvattingen over het uitsterven van dinosauriërs, waarbij wordt opgemerkt dat sommige dinosauriërs overleefden en evolueerden tot moderne vogels, terwijl de uitdagingen bij het interpreteren van oude gebeurtenissen worden erkend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Claude AI bouwde een React-app voor me om kaarten naast elkaar te vergelijken</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix is een tool waarmee gebruikers meerdere kaarten tegelijkertijd kunnen vergelijken, oorspronkelijk ontwikkeld voor veloplanner.com met behulp van Claude AI.</li>
<li>Het ontwikkelingsproces werd gestroomlijnd door Claude AI te gebruiken om snel een prototype te genereren en later verbeterd met Cursor AI en het claude-3.5-sonnet model.</li>
<li>Gebruikers kunnen aangepaste kaartbronnen toevoegen, waarbij configuraties lokaal worden opgeslagen, en ontwikkelaars kunnen het hulpmiddel instellen met behulp van de commando&#39;s <code>npm install</code> en <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI speelde een cruciale rol bij het maken van een React-app voor kaartvergelijking, waarbij het grootste deel van de code door de AI werd gegenereerd. Gebruikers meldden zowel voordelen, zoals versnelde ontwikkeling en verminderde behoefte aan diepgaande technische kennis, als uitdagingen, waaronder AI-beperkingen zoals hallucinaties en niet-functionele code. AI-tools zoals Claude en Cursor AI worden gewaardeerd voor snelle prototyping en de ontwikkeling van kleine projecten, ondanks zorgen over toegenomen concurrentie en mogelijke plagiaat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">Beperkingen in Go</a></h2>
<ul>
<li>Dit artikel is het laatste deel in een serie over generics in de Go-programmeertaal, met een specifieke focus op constraints, een nieuwe functie. - Constraints in Go generics beperken de typen die in generieke functies kunnen worden gebruikt, waardoor preciezere bewerkingen mogelijk zijn door gebruik te maken van basisinterfaces zoals <code>fmt.Stringer</code>. - De serie belicht verschillende constraint-typen, zoals type set constraints, unies, doorsneden en interface-literals, en moedigt verdere verkenning aan via het boek &quot;Know Go&quot; van John Arundel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De generieke begrensingen van Go introducerer kompleksitet, i kontrast til språkets fokus på enkelhet, på grunn av forskjeller mellom å &quot;implementere&quot; og å &quot;tilfredsstille&quot; en begrensning og begrensninger på innholdet i begrensningen.</li>
<li>De complexiteit wordt deels toegeschreven aan het achteraf inbouwen van generics in Go, dat oorspronkelijk niet was ontworpen om ze te ondersteunen, wat een debat heeft aangewakkerd over hun noodzaak en impact op de gemeenschap.</li>
<li>Ondanks kompleksiteten worden generics als voordelig beschouwd voor bibliotheekcode, hoewel sommige ontwikkelaars hun noodzaak voor specifieke gebruikssituaties in twijfel trekken.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS krijgt een nieuw logo en het gebruikt de kleur `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20krijgt%20een%20nieuw%20logo%20en%20het%20gebruikt%20de%20kleur%20%60rebeccapurple%60&subheading=s%C3%B8ndag%2017.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/16&#39;</h2>
<h1>2024-11-16</h1>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife2/20th">Half-Life 2: 20-jarig jubileumsoppdatering</a></h2>
<ul>
<li>Valve har gitt ut Half-Life 2 20th Anniversary Update på Steam, med nytt innhold og forbedringer. Oppdateringen inkluderer utviklerkommentarer, Steam Workshop-støtte, forbedret grafikk og feilrettinger, sammen med nye gamepad- og inntastingsinnstillinger. Den inkluderer også Episode One og Two-utvidelser, og tilbyr ekstra innhold som bakgrunnsbilder og lydspor for nedlasting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42151865">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De 20-årsjubileumsoppdateringen for Half-Life 2 er nå tilgjengelig, og gir spillet og dets oppfølgerepisoder gratis på Steam frem til den 18., inkludert feilrettinger og forbedringer.</li>
<li>De update heeft de discussies over de erfenis van het spel, de mogelijkheid van een Half-Life 3 en de ontwikkelingsfilosofie van Valve nieuw leven ingeblazen.</li>
<li>Fans worden aangemoedigd om de jubileumpagina te verkennen voor paaseieren, en de update is goed ontvangen vanwege de aandacht voor detail en de kans om een klassiek spel opnieuw te beleven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won">Misschien heeft Bluesky &#39;gewonnen&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky krijgt steeds meer aandacht als een alternatief voor X, maar het is nog niet volledig gedecentraliseerd of gefedereerd en vertrouwt op zijn eigen servers. Het platform maakt gebruik van het AT Protocol, dat Persoonlijke Data Servers, Relays en App Views omvat, waardoor gebruikers hun eigen data kunnen hosten, hoewel dit technische expertise vereist en kostbaar kan zijn. Hoewel Bluesky gratis is en functies biedt zoals domeingebaseerde gebruikersnamen en aanpasbare moderatie, is het financiële model afhankelijk van domeinverkopen, wat vragen oproept over de duurzaamheid op lange termijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150278">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky krijgt aandacht als een aangenamer alternatief voor Mastodon, met een filtersysteem dat verdeeldheid zaaiende politieke inhoud vermindert.</li>
<li>Gebruikers waarderen de eenvoud van Bluesky en de controle over de zichtbaarheid van inhoud, waarbij ze vergelijkingen maken met het vroege Twitter, hoewel er zorgen blijven bestaan over de openheid en het gebruik van gegevens.</li>
<li>Het platform groeit doordat gebruikers migreren van Twitter, dat wordt gezien als steeds meer politiek geladen, wat wijst op Bluesky&#39;s potentieel om een belangrijke speler in de sociale media te worden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/">Tesla heeft het hoogste aantal dodelijke ongevallen van alle automerken, blijkt uit onderzoek</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150443">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een studie wijst uit dat Tesla het hoogste aantal dodelijke ongevallen heeft onder automerken, ondanks de geavanceerde veiligheidsvoorzieningen.</li>
<li>De studie suggereert dat het gedrag van bestuurders en de omstandigheden aanzienlijk bijdragen aan het hoge ongevalspercentage, wat debatten over politiek, mediainvloed en autodesign aanwakkert.</li>
<li>De methodologie van de studie en de impact van demografische gegevens van bestuurders, evenals autokenmerken zoals touchscreens en het gewicht van voertuigen, zijn onderwerpen van nauwkeurig onderzoek en discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461">Netflix buffering problemen: Boksliefhebbers klagen over Jake Paul vs. Mike Tyson</a></h2>
<ul>
<li>Fans van boksen ondervonden bufferingproblemen op Netflix tijdens het gevecht tussen Jake Paul en Mike Tyson, wat leidde tot vertraging, hakkelende analyse en zwarte schermen.</li>
<li>De streamingproblemen hebben zorgen doen rijzen over Netflix&#39; vermogen om live sportevenementen aan te kunnen, vooral met de komende NFL-wedstrijden die gepland staan voor Eerste Kerstdag.</li>
<li>Enkelte seere valgte Antonio Browns direktesending på X, som fikk betydelig oppmerksomhet med 6,4 millioner seere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42153953">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Netflix ondervond grote bufferingproblemen tijdens het gevecht tussen Jake Paul en Mike Tyson, wat resulteerde in talrijke klachten over de kwaliteit van de livestream.</li>
<li>Kritikere påpeker at Netflix sin infrastruktur, som hovedsakelig er designet for forhåndsinnspilt innhold, kanskje ikke er godt egnet for direktesendinger, i motsetning til plattformer som YouTube og Amazon.</li>
<li>Het incident benadrukt de uitdagingen van Netflix in de markt voor live sportstreaming, vooral met toekomstige evenementen zoals NFL-wedstrijden in het vooruitzicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llamaocr.com/">Document naar Markdown</a></h2>
<ul>
<li>De post introduserer en metode for å konvertere bilder til markdown-format ved hjelp av llama-ocr og Together AI OCR, som er verktøy for optisk tegngjenkjenning.</li>
<li>Gebruikers kunnen een afbeelding uploaden om gestructureerde markdown te ontvangen, wat het eenvoudiger maakt om tekst uit afbeeldingen te extraheren en te formatteren.</li>
<li>Voorbeeldcode in JavaScript wordt gegeven, die laat zien hoe je de llama-ocr bibliotheek kunt gebruiken om een afbeeldingsbestand te verwerken en markdown-uitvoer te verkrijgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154410">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Llama-OCR is een tool die documenten omzet in Markdown-formaat met behulp van Llama 3.2 vision en is beschikbaar als een npm-pakket.</li>
<li>Toekomstige updates zijn gepland om functies zoals PDF-parsing en JSON-uitvoer op te nemen, hoewel huidige gebruikers gemengde ervaringen rapporteren met beeldverwerking en uitvoerconsistentie.</li>
<li>De tool er vert på together.ai, med pågående diskusjoner om ytelsen og potensielle forbedringer, inkludert forslag om å bruke lokale modeller eller alternative OCR-verktøy for bedre nøyaktighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/">De Bluesky-firehose consumeren voor minder dan $2,50/maand</a></h2>
<ul>
<li>De openbare data van Bluesky, die bestaat uit 15 miljoen brukere, er tilgjengelig gjennom en websocket JSON-feed kalt Jetstream, som muliggjør sanntidsovervåking av nettverket.</li>
<li>Er werd een eenvoudige applicatie ontwikkeld om te luisteren naar verwijderingsgebeurtenissen van de Jetstream-feed, waarbij anoniem verwijderde tekst kortstondig wordt weergegeven.</li>
<li>De app draait op Fly&#39;s kleinste instantie voor $2,24 per maand, waarbij het efficiënt postevenementen beheert, inhoud filtert, tekst in cache opslaat en verwijderde berichten uitzendt, hoewel complexere toepassingen mogelijk schaalbaarheidsuitdagingen kunnen ondervinden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152362">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky biedt een kosteneffectieve manier om toegang te krijgen tot zijn datastroom, bekend als de &#39;firehose&#39;, voor minder dan $2,50/maand, wat de interesse van gebruikers wekt.</li>
<li>Het platform staat bekend om functies zoals het gebruik van een website als gebruikersnaam en het eenvoudig delen van afbeeldingen op iOS, wat vergelijkingen oproept met het vroege Twitter.</li>
<li>Blueskys desentraliserte struktur og samfunnsdrevne utvikling fremhever dens fokus på åpen dataadgang, i kontrast til Twitters nåværende begrensninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html">De eerste indrukken: Lenovo T14s met Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU</a></h2>
<ul>
<li>De Lenovo T14s met een Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU wordt geëvalueerd, wat wijst op een verschuiving van de traditionele X86-architectuur vanwege waargenomen inefficiënties.</li>
<li>De eerste installatie op FreeBSD-current vereiste ARM64-specifieke patches, waarbij sommige hardwarecomponenten zoals het scherm en NVME werkten, maar andere zoals het toetsenbord en USB-C-poorten niet functioneerden.</li>
<li>Prestasjonsprøving viste at enheten bygde verden på 3210 sekunder ved å bruke 24 Wh energi, noe som tilskrives dens 12 ekte CPU-er, noe som førte til en positiv anbefaling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150933">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Lenovo T14s met Qualcomm Snapdragon ARM64 CPU krijgt gemengde beoordelingen, waarbij gebruikers problemen opmerken zoals niet-functionerend toetsenbord, muis en USB-C-poorten.</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt met Linux-telefoons, waarbij soortgelijke beperkingen en compatibiliteitsuitdagingen met ARM Linux-desktops worden benadrukt.</li>
<li>Ondanks de huidige problemen is er optimisme over toekomstige verbeteringen en betere stuurprogramma-ondersteuning voor ARM-architectuur in Lenovo-laptops.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yggdrasil-network.github.io/">Yggdrasil-netwerk</a></h2>
<ul>
<li>Yggdrasil is een experimenteel routeringsschema dat is gericht op het bieden van een gedecentraliseerd en toekomstbestendig alternatief voor de huidige internetrouteringsprotocollen, met name voor grootschalige mesh-netwerken. Het biedt functies zoals schaalbaarheid, zelfherstel, versleuteling en ondersteuning voor meerdere platforms, en werkt op verschillende besturingssystemen, waaronder Linux, macOS, Windows, iOS en Android. Ondanks dat het zich in de alfafase bevindt, is Yggdrasil stabiel voor dagelijks gebruik, biedt het end-to-end versleutelde IPv6-routering en kan het worden geconfigureerd over zowel IPv4- als IPv6-netwerken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42155780">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Yggdrasil Network is een experimenteel routeringsprotocol gericht op decentralisatie en schaalbaarheid, geïnspireerd door cjdns maar zonder een strikte hiërarchie.</li>
<li>Ondanks mangelen på en klar protokollspesifikasjon, har Yggdrasil utviklet seg med betydelige oppdateringer i versjonene 0.4 og 0.5, noe som har forbedret nettverkslatensen.</li>
<li>Het protocol gebruikt IPv6-adressen die zijn afgeleid van openbare sleutels, wat kan leiden tot adresconflicten, en is niet primair ontworpen voor anonimiteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hengyoush/kyanos">Kyanos: eBPF-gebaseerd netwerkprobleemanalysetool</a></h2>
<ul>
<li>Kyanos is een op eBPF gebaseerd hulpmiddel ontworpen voor netwerkanalyse, in staat om verschillende netwerkverzoeken zoals HTTP, Redis en MySQL vast te leggen en te analyseren.</li>
<li>Het bevat geavanceerde verkeersfilteropties op basis van IP, poort, proces, container en protocol, samen met latentie-inzichten op kernelniveau en automatische SSL-verkeersontsleuteling.</li>
<li>De tool is lichtvekts, krever minimale avhengigheter, og er kompatibel med Linux-kjerneversjoner 3.10 og 4.14 eller høyere, noe som gjør den tilgjengelig for et bredt spekter av brukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154583">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kyanos is een netwerk-analysetool gebaseerd op eBPF (extended Berkeley Packet Filter), die realtime inzichten biedt voor probleemoplossing en prestatieoptimalisatie.</li>
<li>Het ondersteunt momenteel specifieke protocollen, waaronder HTTP, MySQL en Redis, wat sommige gebruikers als een beperking zien.</li>
<li>Discussies benadrukken de relevantie van technologieën zoals RDMA (Remote Direct Memory Access) en OFED (OpenFabrics Enterprise Distribution) in high-performance computing, samen met een vermelding van een boek voor verdere kennis over eBPF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215">M4 MacBook Pro&#39;s gebruiken een quantum dot (QD) film in plaats van een rode KSF fosforfilm</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwe MacBook Pro (M4) van Apple introduceert het gebruik van quantum dot (QD) film, ter vervanging van de eerder gebruikte rode KSF fosforfilm.</li>
<li>De overgang naar QD-film markeert een significante verandering, aangezien Apple eerder de voorkeur gaf aan KSF vanwege de efficiëntie en cadmiumvrije eigenschappen.</li>
<li>Deze update benadrukt de voortdurende inspanningen van Apple om de beeldschermtechnologie in zijn apparaten te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152928">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De nieuwe M4 MacBook Pro&#39;s hebben overgeschakeld van het gebruik van een rode KSF-fosforfilm naar een quantum dot-film, zoals geïdentificeerd door middel van spectrumanalyse in plaats van een officiële aankondiging van Apple.</li>
<li>Er wordt verwacht dat kwantumstippen het kleurbereik en de bewegingsprestaties van de beeldschermen zullen verbeteren, hoewel de responstijden nog steeds een punt van zorg zijn voor MacBook-beeldschermen.</li>
<li>Apple werkt samen met displayfabrikanten zoals Samsung, LG en BOE voor onderzoek en ontwikkeling om aan specifieke productvereisten te voldoen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design">YC heeft het mis over LLM&#39;s voor chipontwerp</a></h2>
<ul>
<li>Het voorstel van YC om Large Language Models (LLMs) te gebruiken voor chipontwerp, kritiseres for ikke å matche ekspertisen til menneskelige ingeniører i å skape innovative chiparkitekturer.</li>
<li>Hoewel LLM&#39;s de ontwerpkosten kunnen verlagen, is het onwaarschijnlijk dat ze de chipontwerp in markten met hoge waarde zullen revolutioneren, vergelijkbaar met eerdere pogingen zoals high-level synthesis (HLS).</li>
<li>LLM&#39;s kunnen voordelig zijn in verificatieprocessen en mogelijk het tekort aan talent in dit gebied aanpakken, maar ze worden niet verwacht superieure chips te produceren of nieuwe markten te openen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42156516">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De diskusjon fremhever skepsis om effektiviteten til store språkmodeller (LLMs) i chipdesign, med sammenligninger til tidligere teknologihype-sykluser som blockchain. Kritikere hevder at LLMs er overhypet og ennå ikke pålitelige for komplekse chipdesignoppgaver, som krever dyp ekspertise utover dagens AI-evner. Det er usikkerhet om fremtidige fremskritt vil overvinne begrensningene til LLMs i spesialiserte felt med begrenset treningsdata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/">FTC start een onderzoek naar de cloudactiviteiten van Microsoft</a></h2>
<ul>
<li>De FTC onderzoekt Microsofts cloudactiviteiten voor mogelijke concurrentiebeperkende praktijken, met name met betrekking tot de licentievoorwaarden van Azure.</li>
<li>De påstander inkluderer økte avgifter og Office 365s inkompatibilitet med konkurrerende skyplattformer, noe som gjør det utfordrende for kunder å bytte.</li>
<li>Dit onderzoek maakt deel uit van een bredere regelgevende inspanning door de FTC, met vergelijkbare controle van Britse en EU-regelgevers, aangezien de cloudmarkt blijft groeien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152068">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De FTC onderzoekt Microsofts cloudactiviteiten vanwege mogelijke concurrentiebeperkende praktijken, waaronder het verhogen van kosten voor klanten die van aanbieder wisselen en het incompatibel maken van Office 365 met concurrerende clouddiensten.</li>
<li>Dit onderzoek maakt deel uit van een groter onderzoek naar grote technologiebedrijven, wat de voortdurende zorgen over hun marktmacht en zakelijke praktijken weerspiegelt.</li>
<li>Er er debatt om FTCs motiver, med delte meninger om hvorvidt handlingene er en nødvendig regulering av teknologigiganter eller politisk drevet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/">Een open source garagedeuropener geïnstalleerd, en ik ben er dol op</a></h2>
<ul>
<li>OpenGarage is een open-source garagedeuropener die naadloos integreert met Home Assistant, en biedt verbeterde controle en maatwerk voor huisautomatisering.</li>
<li>Het bestaat uit een kleine ESP-kaart met een ultrasone sensor, bestuurbaar via een webbrowser of mobiele app, waardoor de installatie eenvoudig is.</li>
<li>OpenGarage maakt automatisering van taken mogelijk, zoals het inschakelen van lichten wanneer de garagedeur opengaat, wat de veelzijdigheid en aantrekkingskracht ervan voor doe-het-zelf thuisautomatiseringsliefhebbers benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150376">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt het gebruik van open-source garagedeuropeners en benadrukt hun flexibiliteit en lokale controle vergeleken met abonnementsmodellen zoals myQ.</li>
<li>Gebruikers uiten frustratie over het abonnementsmodel van myQ en het gebrek aan ondersteuning van derden, waardoor ze op zoek gaan naar alternatieven zoals RATGDO, Meross en ESPHome.</li>
<li>Thuisautomatiseringsenthousiastelingen integreren deze open-sourceoplossingen met systemen zoals MQTT, Home Assistant en Z-Wave voor verbeterde functionaliteit en naadloze controle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by">Niet-elementaire group-by aggregaties in Polars versus pandas</a></h2>
<ul>
<li>Tijdens PyData Berlin 2024 werd Polars, een gegevensverwerkingsbibliotheek, uitgelicht vanwege zijn geavanceerde functies zoals luie uitvoering, integratie met Rust en multithreading.</li>
<li>Een belangrijke innovatie van Polars is de ondersteuning voor niet-elementaire group-by aggregaties, waardoor gebruikers complexere bewerkingen efficiënter kunnen uitvoeren dan met pandas.</li>
<li>De blog antyder at nye dataframe-biblioteker bør innovere utover pandas&#39; API, med Polars som et eksempel gjennom sin uttrykksfulle syntaks og forbedrede datamanipuleringsevner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152076">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Polars blir mer populært enn Pandas for ikke-grunnleggende group-by-operasjoner på grunn av sin likhet med Apache Spark og overlegne hastighet. Brukere verdsetter Polars for dens raske ytelse og enkle oppsett, spesielt med mindre datasett, til tross for Pandas&#39; etablerte økosystem. Valget mellom å bruke Pandas eller Polars påvirkes av spesifikke bruksområder, ytelseskrav og brukerpreferanser, med noen som velger SQL eller DuckDB for komplekse databehandlingsoppgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/">De M4 Macs kunnen oudere versies van macOS niet virtualiseren</a></h2>
<ul>
<li>M4 Macs kunnen geen macOS-versies virtualiseren die ouder zijn dan 13.4 Ventura, wat resulteert in een zwart scherm tijdens opstartpogingen voor oudere macOS virtuele machines (VMs).</li>
<li>Het probleem doet zich waarschijnlijk vroeg in de kernel-opstartfase voor, en om het op te lossen zou het nodig zijn dat Apple oudere macOS-kernels bijwerkt, wat onwaarschijnlijk is.</li>
<li>M1-, M2- og M3-Mac-er kan virtualisere macOS Monterey 12.0.1 og senere, men Big Sur kan ikke virtualiseres på noen Apple-silikon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42157086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>M4 Macs kunnen geen macOS-versies virtualiseren die ouder zijn dan 13.4 Ventura, wat uitdagingen oplevert voor ontwikklere die applicaties op oudere systemen moeten testen.</li>
<li>Het ontbreken van een ingebouwde containeroplossing voor macOS bemoeilijkt de processen van continue integratie (CI), die essentieel zijn voor geautomatiseerd testen en implementatie.</li>
<li>Anka biedt een gedeeltelijke oplossing door macOS virtuele machine (VM) afbeeldingen toe te staan, maar de softwarelicentie van Apple beperkt dit tot twee VM&#39;s, wat frustrerend is voor ontwikkelaars die testen voor achterwaartse compatibiliteit vereisen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Half-Life 2: 20-jarig jubileumsoppdatering" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Half-Life%202%3A%2020-jarig%20jubileumsoppdatering&subheading=l%C3%B8rdag%2016.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/15&#39;</h2>
<h1>2024-11-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6">Visual Basic 6 IDE opnieuw gemaakt in C#</a></h2>
<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6 er en C#-gjenskapelse av det klassiske Visual Basic 6 Integrated Development Environment (IDE) ved bruk av Avalonia, ment som et morsomt, ikke-kommersielt prosjekt. Prosjektet inkluderer funksjoner som en visuell designer, kompatibilitet med VB6-prosjekt lagring/lasting, og begrenset støtte for VB6-språket. Å bygge skrivebordsversjonen krever vanligvis .NET 9.0, men .NET 8.0 kan brukes med modifikasjoner; kompilering gjøres ved hjelp av <code>dotnet build</code>, og publisering med <code>dotnet publish</code> for både IDE og runtime.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141587">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Visual Basic 6 Integrated Development Environment (IDE) is opnieuw gecreëerd met behulp van C# en is toegankelijk op GitHub, wat nostalgie oproept bij ontwikkelaars die met VB6 zijn begonnen.</li>
<li>Het project maakt gebruik van Avalonia, een cross-platform UI-framework, en ondersteunt basisfuncties van VB6, hoewel het nog steeds een werk in uitvoering is.</li>
<li>Het initiatief heeft positieve feedback ontvangen, wat interesse heeft gewekt in verdere ontwikkeling en discussies over de evolutie van grafische gebruikersinterface (GUI) toolkits en de eenvoud van VB6 vergeleken met hedendaagse tools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html">Analyse van economische en productiviteitsverliezen veroorzaakt door cookiebanners in Europa</a></h2>
<ul>
<li>Europeere bruker kollektivt 575 millioner timer hvert år på å interagere med informasjonskapsel-samtykkebannere, et krav i EU-direktiv 2002/58, som har som mål å beskytte brukernes personvern. Den økonomiske innvirkningen av denne tidsbruken er betydelig, og koster €14,375 milliarder årlig, tilsvarende 0,10 % av EUs BNP, og representerer et produktivitetstap tilsvarende 287 500 heltidsjobber. Det er en oppfordring til en snarlig revisjon av direktivet for å lette de økonomiske og produktivitetsmessige byrdene, spesielt for små og mellomstore bedrifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141843">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Europese &quot;cookie-wet&quot; krever informert samtykke for sporing, men spesifiserer ikke bruk av cookie-bannere; selskaper velger bannere for å overholde.</li>
<li>Een veelvoorkomend probleem is dat bedrijven toestemming onjuist implementeren door standaard trackingcookies in te stellen en banners te bieden zonder een duidelijke optie om te weigeren, wat niet in overeenstemming is met de regelgeving.</li>
<li>De wet heeft til hensikt å beskytte forbrukerrettigheter, men selskaper driver ofte med &quot;ondsinnet overholdelse&quot; for å frustrere brukere, noe som antyder strengere håndheving og potensielle nettleserbaserte samtykkeinnstillinger som løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.relativty.com/">Relativty: Een open-source VR-headset voor $200</a></h2>
<ul>
<li>Relativty er et åpen kildekode virtual reality (VR) headset utviklet av tenåringene Maxim Perumal og Gabriel Combe, designet som et gjør-det-selv-prosjekt snarere enn et forbrukerprodukt, med en kostnad på omtrent $200. Headsettet støtter SteamVR-spill og har eksperimentell posisjonsskala ved bruk av et hvilket som helst kamera, med et hovedkort basert på Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3-prosessoren. Skaperne lanserer et nytt selskap, Unai, for å utvikle et frittstående VR-headset, og de ansetter for tiden, med mer informasjon tilgjengelig på deres nettside.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42143269">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Relativty er et åpen kildekode VR-headset til $200 med 3DoF (tre frihetsgrader) sporing, lik eldre modeller som Oculus Go, men mangler den mer oppslukende 6DoF (seks frihetsgrader) sporing. HadesVR er et 6DoF åpen kildekode-prosjekt utviklet fra Relativty, som tilbyr forbedret innlevelse og redusert bevegelsessyke sammenlignet med 3DoF-systemer. Personvernproblemer med Metas Quest-headset får noen brukere til å vurdere alternativer, og det er potensial for utdanningsprosjekter ved bruk av Relativty til tross for dets begrensninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/">Nieuwe Apple-beveiligingsfunctie start iPhones opnieuw op na 3 dagen, bevestigen onderzoekers</a></h2>
<ul>
<li>Apple&#39;s iOS 18 introduceert een functie voor &quot;inactiviteitsherstart&quot; die iPhones automatisch opnieuw opstart als ze 72 uur ontgrendeld blijven, waardoor de beveiliging wordt verbeterd door versleutelingssleutels in de beveiligde enclave-chip te beveiligen.</li>
<li>Deze functie verhoogt de gegevensbescherming tegen diefstal en verouderde forensische hulpmiddelen, maar vormt uitdagingen voor wetshandhaving bij het extraheren van gegevens van apparaten.</li>
<li>Beveiligingsonderzoekers en bedrijven zoals Magnet Forensics hebben de functie bevestigd, waarbij de voortdurende spanning tussen de beveiligingsmaatregelen van Apple en de gegevensbehoeften van wetshandhaving wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42143265">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De nieuwe beveiligingsfunctie van Apple start iPhones automatisch opnieuw op na 72 uur inactiviteit, met als doel de beveiliging te handhaven door mogelijke malware of fouten te verwijderen. Deze functie is vergelijkbaar met de beveiligingsprotocollen van betaalterminals, die elke 24 uur opnieuw opstarten om een veilige staat te garanderen. Hoewel sommige gebruikers zich zorgen maken over mogelijke verstoringen van de connectiviteit, wordt de functie over het algemeen gezien als een positieve stap richting verbeterde beveiliging, met suggesties om het herstartinterval configureerbaar te maken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/">Thomas E. Kurtz is overleden</a></h2>
<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, mede-uitvinder van de programmeertaal BASIC, overleed op 12 november 2024 en liet een belangrijke erfenis na in de computerwereld.</li>
<li>Kurtz speelde een cruciale rol bij de ontwikkeling van het Dartmouth Timesharing System, waardoor wijdverbreide toegang tot BASIC mogelijk werd en generaties van computergebruik en softwareontwikkeling werden beïnvloed.</li>
<li>Hij bekleedde leidinggevende functies aan Dartmouth, droeg bij aan BASIC-standaarden, ging met pensioen in 1993 en werd in 1994 geëerd als Fellow van de Association for Computing Machinery (ACM).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, medskaper av programmeringsspråket BASIC, har gått bort, noe som har fått mange til å dele minner og takknemlighet for hans bidrag. BASIC spilte en avgjørende rolle i å demokratisere databehandling, gjøre programmering tilgjengelig for ikke-eksperter og inspirere en generasjon av programmerere. Kurtz sitt arbeid ved Dartmouth, sammen med John Kemeny, var betydningsfullt i utviklingen av tidsdelingssystemer og utdanningsdatabehandling, og etterlot en varig innvirkning på teknologibransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/epasveer/seer">Seer: Een GUI-front-end voor GDB voor Linux</a></h2>
<ul>
<li>Seer er et grafisk brukergrensesnitt (GUI) frontend for GNU Debugger (gdb) på Linux, designet for å forbedre brukeropplevelsen med et enkelt grensesnitt. Utviklet av Ernie Pasveer, krever Seer Linux, C++17, gdb med &quot;mi&quot; tolk, CMake 3.1.0+, og QT6, og det støtter ikke lenger Qt5 utover versjon 2.3. Nøkkelfunksjoner inkluderer kildefilbehandling, variabelsporing og breakpoint-håndtering, med støtte og detaljerte instruksjoner tilgjengelig på GitHub eller via e-post.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42146338">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Seer is een grafische gebruikersinterface (GUI) voor de GNU Debugger (GDB) op Linux, maar gebruikers melden problemen zoals niet-functionele lettertypewijzigingen en fouten bij het zweven over variabelen.</li>
<li>Ondanks de huidige gebreken heeft Seer potentieel als het verder wordt ontwikkeld, waarbij gebruikers het vergelijken met andere tools zoals Gede, dat bekend staat om zijn eenvoud en betrouwbaarheid.</li>
<li>Discussies benadrukken verschillende voorkeuren voor debugging, waaronder de ingebouwde tekstgebruikersinterface (TUI) van GDB, Neovim, gdb-dashboard en DDD, waarbij sommige gebruikers logging verkiezen boven debuggers voor complexe scenario&#39;s.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Visual Basic 6 IDE opnieuw gemaakt in C#" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Visual%20Basic%206%20IDE%20opnieuw%20gemaakt%20in%20C%23&subheading=fredag%2015.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/14&#39;</h2>
<h1>2024-11-14</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/14/business/media/alex-jones-infowars-the-onion.html">De Onion koopt Infowars</a></h2>
<ul>
<li>De Onion, bekend for zijn satirische inhoud, heeft Infowars, een complottheorie-website, verworven via een faillissementsveiling.</li>
<li>De overname wordt gesteund door de families van de slachtoffers van Sandy Hook, die eerder een lasterzaak wonnen tegen de oprichter van Infowars, Alex Jones.</li>
<li>De Onion planlegger å relansere Infowars som en parodinettside for å håne de som sprer feilinformasjon og øke bevisstheten om våpenvold, med støtte fra Everytown for Gun Safety.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42136259">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Onion heeft Infowars gekocht om het om te zetten in een parodiewebsite, met steun van de Sandy Hook-families die ermee instemden hun herstelclaims te verminderen om de overname te vergemakkelijken.</li>
<li>De Onion is van plan om samenzweringstheoretici en verspreiders van desinformatie te satiriseren, en zal de verkoop van de dubieuze supplementen van Infowars stopzetten.</li>
<li>Deze overname wordt gezien als een publieke dienstinspanning om het potentieel van Alex Jones om verdere schade aan te richten te beperken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jan.miksovsky.com/posts/2024/11-12-momboard">MomBoard: E-ink display voor een ouder met amnesie</a></h2>
<ul>
<li>Een individu heeft een e-ink display opgezet met behulp van een BOOX Note Air2-apparaat om hun moeder, die lijdt aan geheugenverlies, te helpen bij het beheersen van angst over de verblijfplaats van haar kinderen. Het display toont berichten van familieleden en biedt een niet-opdringerige en gemakkelijk leesbare oplossing die geen interactie of nieuwe vaardigheden van de gebruiker vereist. Het systeem omvat een eenvoudige website voor het bijwerken van berichten en is betrouwbaar gebleken, wat de levenskwaliteit van de moeder aanzienlijk heeft verbeterd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42135520">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er is utviklet en e-ink-skjerm for å hjelpe en forelder med hukommelsestap ved å vise meldinger fra barna deres, noe som forbedrer livskvaliteten med stadige påminnelser om kjærlighet.</li>
<li>Het verhaal initieerde gesprekken over de kruising van geheugen, technologie en de potentiële toepassingen van soortgelijke apparaten voor het helpen van individuen met geheugenuitdagingen.</li>
<li>Het project inspireerde discussies over het ontwerpen van technologie om ouderen en mensen met geheugenproblemen te ondersteunen, waarbij de psychologische en praktische voordelen werden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elliott-king.github.io/2024/10/amplify-overcharge/">Ik volgde de officiële AWS Amplify-gids en werd $1.100 in rekening gebracht</a></h2>
<ul>
<li>Het volgen van de officiële AWS Amplify-gids voor OpenSearch-integratie kan leiden tot onverwacht hoge kosten, zoals ervaren door een gebruiker die een rekening van $1.100 ontving.</li>
<li>AWS-ondersteuning heeft de rekening aangepast en raadde aan om budgetwaarschuwingen in te stellen, waarbij het belang van het monitoren van AWS-diensten en prijzen werd benadrukt.</li>
<li>De complexiteit van de handleiding en de standaardinstellingen kunnen misleidend zijn, vooral voor degenen die nieuw zijn met AWS, wat de noodzaak benadrukt om de technologie te begrijpen en AWS-budgettools te gebruiken om onverwachte uitgaven te voorkomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42133700">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een gebruiker kreeg een onverwachte kostenpost van $1.100 na het volgen van een AWS Amplify-gids, wat het probleem benadrukt van het ontbreken van harde uitgavenlimieten bij AWS.</li>
<li>Gebruikers uiten frustratie over de complexiteit van de facturering van AWS en het ontbreken van waarschuwingen in realtime, wat effectief kostenbeheer bemoeilijkt.</li>
<li>Er is en oppfordring til AWS om å implementere tydeligere utgiftskontroller, spesielt for nye brukere, til tross for sporadiske refusjoner for slike hendelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.googleblog.com/en/farewell-and-thank-you-for-the-continued-partnership-francois-chollet/">Francois Chollet verlaat Google</a></h2>
<ul>
<li>Francois Chollet, skaperen av Keras, forlater Google for å utforske nye muligheter, samtidig som han fortsetter å støtte Keras i samarbeid med Google og open source-samfunnet.</li>
<li>Keras, een belangrijk AI-ontwikkelingshulpmiddel met meer dan twee miljoen gebruikers, wordt wereldwijd veel gebruikt, ook in Google-toepassingen.</li>
<li>Google blijft toegewijd aan AI-ontwikkeling en Keras, en heeft onlangs Keras Hub geïntroduceerd om de toegankelijkheid van AI-tools te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42130881">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Francois Chollet, de maker van Keras, verlaat Google om samen met een vriend een nieuw bedrijf te starten, niet omdat hij door een ander bedrijf is gerekruteerd.</li>
<li>Keras, een populair deep learning-framework, wordt gebruikt door ongeveer 2 miljoen ontwikkelaars en werd in 2019 geïntegreerd in TensorFlow, een beslissing die Chollet niet nam en waarvan hij denkt dat het misschien beter was geweest als een onafhankelijk framework.</li>
<li>Chollet is van plan om door te gaan met zijn werk aan projecten zoals ARC (Abstraction and Reasoning Corpus) en het schrijven van fundamentele AI-onderzoekspapers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2410.21771">Waarom is het nu zo moeilijk om een baan te vinden? Voer Ghost Jobs in.</a></h2>
<ul>
<li>De studie van Hunter Ng onderzoekt &#39;spookaanwerving&#39;, waarbij werkgevers vacatures plaatsen zonder de intentie om ze in te vullen, met behulp van gegevens van Glassdoor en LLM-BERT-analyse. Het onthult dat tot 21% van de vacatures spookbanen kunnen zijn, vooral in gespecialiseerde industrieën en grotere bedrijven, wat bijdraagt aan problemen op de arbeidsmarkt zoals de Beveridge Curve-ontkoppeling. De studie suggereert dat beleidsmakers spookaanwerving moeten aanpakken omdat het leidt tot werkvermoeidheid en marktsignalen verstoort.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42136469">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het aanwervingsproces moet voorrang geven aan verdienste en kwalificaties boven nationaliteit, en misvattingen over de beschikbaarheid van gekwalificeerde Amerikaanse kandidaten aanpakken.</li>
<li>Veel gekwalificeerde individuen ondervinden uitdagingen bij het zoeken naar werk door problemen zoals spookbanen en complexe wervingsprocessen.</li>
<li>Bedrijven moeten eerlijke en transparante wervingspraktijken handhaven, terwijl werkzoekenden zich moeten richten op netwerken en het verbeteren van hun vaardigheden om concurrerend te blijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/chatgpt/use-cases/student-writing-guide/">Een studentenhandleiding voor schrijven met ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42129064">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De gids onderzoekt het gebruik van AI, zoals ChatGPT, bij schrijven en coderen, en belicht de balans tussen verhoogde efficiëntie en het risico van vaardigheidsatrofie.</li>
<li>Het benadrukt dat AI moet dienen als een leermiddel voor studenten, niet als een kruk, aangezien het aangaan van een &#39;productieve worsteling&#39; essentieel is voor diepgaand begrip.</li>
<li>De discussie breidt zich uit naar de evoluerende rol van AI in het onderwijs, waarbij het belang van kritisch denken en aanpassingsvermogen wordt benadrukt als reactie op de impact van AI op vaardigheden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fbi.gov/news/press-releases/joint-statement-from-fbi-and-cisa-on-the-peoples-republic-of-china-targeting-of-commercial-telecommunications-infrastructure">PRC-doelwitten binnen commerciële telecommunicatie-infrastructuur</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42132014">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op China&#39;s gerichte aanpak van commerciële telecommunicatie-infrastructuur, met inzichten uit een dataset van het Australian Strategic Policy Institute die de onderzoeksprioriteiten van China belicht.</li>
<li>Er zijn bekymringer om at Vesten kan ligge etter innen cybersikkerhet, med henvisning til utdaterte ressurser, Kinas cybersikkerhetstalent og implikasjoner av statlig kontroll.</li>
<li>Gebruikers debatteren over de legaliteit en ethiek van surveillance, waarbij ze verwijzen naar historische incidenten, de rol van staatsactoren en de geopolitieke dynamiek tussen de VS en China, inclusief spionage en internationale betrekkingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/amazon-makes-it-harder-for-disabled-employees-to-work-from-home">Amazon maakt het moeilijker voor gehandicapte werknemers om thuis te werken</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42130079">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amazon krijgt kritiek omdat het het moeilijker maakt voor gehandicapte werknemers om thuis te werken, ondanks het ontbreken van gegevens om de voordelen van terugkeer naar kantoor (RTO) te rechtvaardigen.</li>
<li>Critici suggereren dat het RTO-beleid erop gericht kan zijn om controle uit te oefenen en het personeel te verminderen zonder ontslagkosten te maken, wat zorgen oproept over het welzijn van werknemers.</li>
<li>De situatie onderstreept het voortdurende debat over thuiswerken, met uiteenlopende meningen over de waarde van flexibiliteit versus samenwerking op kantoor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/lessons-from-my-first-exit/">Les van mijn eerste exit</a></h2>
<ul>
<li>De verkoop van TinyPilot, et bootstrappet maskinvarefirma, ga innsikt i effektiv dokumentasjon, viktigheten av en pålitelig megler, og behovet for å erkjenne begrenset innflytelse etter salg.</li>
<li>De geleerde lessen omvatten het aanbieden van prikkels voor contante kopers, het eerder betrekken van een advocaat en het strategischer beheren van teamaankondigingen en tegenslagen.</li>
<li>Verrassende elementen waren het arbeidsintensieve due diligence-proces, de optionele maar voordelige rol van een makelaar, en de prikkels voor kopers om goede relaties met verkopers te onderhouden na de verkoop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42133864">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur deelt inzichten uit de verkoop van hun bedrijf, TinyPilot, en benadrukt het belang van het begrijpen van aansprakelijkheid bij de verkoop van activa en de uitdagingen bij het vinden van een koper.</li>
<li>Een makelaar werd ingeschakeld om de verkoop te vergemakkelijken, ondanks de hoge kosten, vanwege de moeilijkheid om zelfstandig een geschikte koper te vinden.</li>
<li>Reflecties omvatten de afwegingen tussen het runnen van een bedrijf en werken bij een groot technologiebedrijf, waarbij verschillen in inkomen, risico en levensstijl worden belicht, evenals inzichten over het starten en beheren van een klein bedrijf in de VS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/nyc-on-brink-of-ending-killer-broker-fees-that-squeeze-renters">De gemeenteraad van New York stemt voor het beëindigen van makelaarskosten die huurders onder druk zetten</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42130281">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De gemeenteraad van New York heeft gestemd om makelaarskosten voor huurders af te schaffen, met als doel de prijsconcurrentie en transparantie op de huurmarkt te verbeteren.</li>
<li>Voorheen moesten huurders makelaarskosten betalen, ondanks dat makelaars voor verhuurders werkten, wat leidde tot een gebrek aan prijsdruk.</li>
<li>De beslissing forventes å flytte kostnaden for megler tjenester til utleiere, noe som potensielt kan redusere de totale leiekostnadene og øke prisgjennomsiktigheten for leietakere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.axios.com/2024/11/13/polymarket-fbi-shayne-coplan">FBI valt binnen in het huis van Polymarket CEO Shayne Coplan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42130194">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De FBI heeft een inval gedaan in het huis van Polymarket CEO Shayne Coplan, wat heeft geleid tot discussies over mogelijke politieke motieven versus juridische nalevingskwesties.</li>
<li>Polymarket wordt onder de loep genomen voor het opereren zonder licentie in de VS, waarbij sommigen suggereren dat de inval deel uitmaakt van bredere inspanningen om cryptocurrency en voorspellingsmarkten te reguleren.</li>
<li>De timing van de inval, die plaatsvond na de verkiezingen, heeft speculaties aangewakkerd over de implicaties ervan voor de aankomende regering en de balans tussen innovatie en regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/media/2024/nov/13/why-the-guardian-is-no-longer-posting-on-x">Waarom de Guardian niet langer op X post</a></h2>
<ul>
<li>De Guardian heeft besloten om te stoppen met het plaatsen van berichten op zijn officiële redactionele accounts op X (voorheen bekend als Twitter) vanwege zorgen over de giftige omgeving van het platform en de invloed van de eigenaar, Elon Musk, op politieke discussies.</li>
<li>Ondanks denne avgjørelsen kan brukere på X fortsatt dele artikler fra The Guardian, og journalister kan fortsette å bruke plattformen for å samle nyheter.</li>
<li>De Guardian streeft ernaar om zijn website te prioriteren voor het verspreiden van journalistiek, met de nadruk op directe lezersondersteuning in plaats van afhankelijkheid van sociale media-algoritmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42129924">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Guardian is gestopt met het plaatsen op X, voorheen bekend als Twitter, vanwege zorgen over inhoud zoals extreemrechtse complottheorieën en racisme.</li>
<li>Deze beslissing maakt deel uit van een grotere trend waarbij mediakanalen hun aanwezigheid op sociale media heroverwegen vanwege waargenomen vooroordelen en desinformatie.</li>
<li>Ondanks at de stopper innlegg, vil The Guardian fortsatt tillate deling av artikler på X og bruke plattformen til nyhetsinnsamling, noe som understreker debatter om sosiale mediers rolle i journalistikk og redaksjonell integritet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dwarkeshpatel.com/p/gwern-branwen">Interview met gwern</a></h2>
<ul>
<li>Gwern Branwen, en pseudonym forsker, var en tidlig forutsier av skaleringen av store språkmodeller (LLMs) innen kunstig intelligens (AI). I et intervju diskuterer Gwern sin reise, betydningen av anonymitet og sin skriveprosess, og understreker skrivingens innflytelse på AIs fremtid. Han deler innsikt om AIs potensial, rollen til skalering, og virkningen av GLP-legemidler på helse, mens han reflekterer over sin livsstil støttet av Patreon og oppsparte midler, og sitt engasjement for AI-forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42134315">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het interview met Gwern onderzoekt de rol van schrijven in de toekomst van AI, uitdrukt scepsis over AI die menselijke creativiteit vervangt en benadrukt de noodzaak om door mensen gegenereerde inhoud te verifiëren.</li>
<li>Gwern bespreekt een zuinig leven, ondersteund door Patreon en Bitcoin, en waardeert intellectuele bezigheden boven materiële rijkdom, wat een uniek perspectief biedt op persoonlijk en professioneel leven.</li>
<li>Het gesprek gaat over de maatschappelijke impact van AI, waarbij wordt gedebatteerd of AI de menselijke creativiteit zal domineren of ermee zal samenleven, en benadrukt de invloed van Gwern en anderen in de AI-gemeenschap op deze discussies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.virginmediao2.co.uk/o2-unveils-daisy-the-ai-granny-wasting-scammers-time/">O2 onthult Daisy, de AI-oma die oplichters&#39; tijd verspilt</a></h2>
<ul>
<li>O2 heeft &quot;Daisy&quot; gelanceerd, een AI-tool ontworpen om oplichters in realistische gesprekken te betrekken, als onderdeel van hun &quot;Swerve the Scammers&quot;-campagne om klanten te beschermen tegen fraude.</li>
<li>Daisy gebruikt geavanceerde AI-technologie om de tijd van oplichters te bezetten, waardoor ze geen echte slachtoffers kunnen targeten, en werkt samen met voormalig Love Island-ster Amy Hart om bewustzijn over fraude te vergroten.</li>
<li>O2 dringt er bij klanten op aan om verdachte communicatie gratis te melden bij 7726 en pleit voor overheidsingrijpen om het groeiende fraudeprobleem in het VK aan te pakken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42138115">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>O2 heeft &quot;Daisy&quot; gelanceerd, een AI-systeem dat bedoeld is om oplichters in gesprek te brengen om hun tijd te verspillen, wat discussie oproept over de effectiviteit en ethische implicaties ervan.</li>
<li>Kritikere hevder at selv om Daisy er nyskapende, kan den avlede oppmerksomheten fra mer effektive strategier for å forhindre spam og kan medføre ekstra kostnader.</li>
<li>Er is bekymring for at svindlere kan motvirke ved å utvikle sin egen AI, noe som potensielt kan føre til at AI-systemer interagerer med hverandre, og reiser spørsmål om fremtiden for AI i spam- og svindelforebygging.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/go-safeweb">Go-Safeweb</a></h2>
<ul>
<li>Go-safeweb is een bibliotheek ontworpen voor standaard veilige HTTP-servers in de programmeertaal Go, met als doel het elimineren van beveiligingslekken zoals Cross-Site Scripting (XSS) en Cross-Site Request Forgery (XSRF).</li>
<li>Het project legt de nadruk op beveiligingsmechanismen die standaard worden toegepast, eenvoudige tracking van onveilig gebruik en aanpasbaarheid aan veranderende beveiligingseisen, terwijl het een hoge compatibiliteit met de standaardbibliotheek van Go behoudt.</li>
<li>De bibliotheek fokuserer utelukkende på sikkerhet, og tar for seg problemer som XSS, XSRF, Cross-Origin Resource Sharing (CORS), Content Security Policy (CSP), og transport sikkerhet, uten å sikte på full kompatibilitet med alle rammeverk eller ikke-sikkerhetsfunksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42132720">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Go-Safeweb is een Google-project op GitHub dat gericht is op het bieden van veilige API&#39;s voor Go HTTP-servers, wat discussies over HTTPS/TLS-afhandeling op gang brengt.</li>
<li>Gebruikers debatteren over de voordelen van het beheren van TLS binnen applicaties versus het gebruik van reverse proxies, met overwegingen van flexibiliteit, configuratiegemak en complexiteitsreductie.</li>
<li>Het project wordt onofficieel ondersteund door Google, wat leidt tot zorgen over het langdurige onderhoud en de duurzaamheid ervan.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="De Onion koopt Infowars" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20Onion%20koopt%20Infowars&subheading=torsdag%2014.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/13&#39;</h2>
<h1>2024-11-13</h1>
<h2><a href="https://blog.transitapp.com/go-underground/">Geen GPS vereist: onze app kan nu ondergrondse treinen lokaliseren</a></h2>
<ul>
<li>De app biedt locatie-tracking voor ondergrondse treinen zonder afhankelijk te zijn van GPS, wat vaak niet beschikbaar is in dergelijke omgevingen.</li>
<li>Het maakt gebruik van offline bewegingsdetectie om de locatie van de gebruiker tussen stations te bepalen, waardoor functionaliteit wordt gegarandeerd, zelfs bij slechte service.</li>
<li>De app waarschuwt gebruikers wanneer hun halte nadert, wat het gemak vergroot en het risico verkleint dat ze een halte missen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42122085">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De app kan ondergrondse treinen lokaliseren zonder GPS te gebruiken door de druksensor van de telefoon te gebruiken om drukveranderingen te detecteren wanneer een trein een station binnenkomt of verlaat.</li>
<li>Geïnspireerd door een Frans bedrijf, Snips, wordt deze methode verbeterd door het integreren van treinschema&#39;s en versnellingsmetergegevens om de nauwkeurigheid bij het voorspellen van treinbewegingen te verbeteren.</li>
<li>Deze innovatie verbetert de gebruikerservaring aanzienlijk door nauwkeurige locatie-informatie te bieden in ondergrondse transportsystemen, zelfs als niet alle telefoons druksensoren hebben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/m4-mac-minis-efficiency-incredible">De efficiëntie van de M4 Mac mini</a></h2>
<ul>
<li>De M4 mini toonde en 32% efficiëntiewinst ten opzichte van eerdere modellen, met 6,74 Gflops/W op de HPL-benchmark, waarmee hij de M1 Max Mac Studio overtrof.</li>
<li>Het verbruikt in ruststand 3-4W, vergelijkbaar met een Raspberry Pi, en beschikt over 10 GbE en 32 GB RAM, waardoor het zeer efficiënt is voor zijn formaat.</li>
<li>Ine en 1.25U rackruimte kunnen drie M4-minis inactief zijn bij 10W, wat bijna een teraflop aan CPU-prestaties biedt, wat de potentie voor high-performance computing benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42120311">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De M4 Mac mini wordt hoog gewaardeerd om zijn efficiëntie en prestaties, vooral bij videobewerkingstaken, waardoor het een populaire keuze is voor diverse toepassingen zoals thuisservers en videoweergave.</li>
<li>De plasseringen av av/på-knappen på bunnen av enheten har vært et stridspunkt, spesielt for brukere som monterer Mac mini i rack, da de finner det upraktisk.</li>
<li>Gebruikers uiten de wens voor verbeterde Linux-ondersteuning en meer upgrade-opties, vooral met betrekking tot opslag en RAM, ondanks het lage energieverbruik en de indrukwekkende mogelijkheden van het apparaat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://letsjelly.com/">Jelly – Een eenvoudigere gedeelde inbox voor kleine teams</a></h2>
<ul>
<li>Good Enough har lansert Jelly, en forenklet delt innboks-løsning designet for små team for å håndtere e-poster effektivt. Jelly tar tak i problemer med eksisterende verktøy som Fastmail og Google Groups, som enten var kaotiske eller ineffektive for team e-posthåndtering. Jelly tilbyr et kostnadseffektivt alternativ til komplekse og dyre verktøy, med en fast prisstruktur, noe som gjør det betydelig billigere enn konkurrenter som Zendesk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42119042">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Jelly is een gedeeld inboxhulpmiddel ontwikkeld door Good Enough, bedoeld om e-mailbeheer voor kleine teams te vereenvoudigen zonder de complexiteit en hoge kosten van andere oplossingen. Het biedt een vast tarief van $29/maand voor een heel team, waardoor het betaalbaarder is in vergelijking met concurrenten zoals Zendesk, die vaak per gebruiker kosten in rekening brengen. Gebouwd op een Rails-stack en gebruikmakend van Postmark voor e-mailverwerking, is Jelly ontworpen om gebruiksvriendelijk te zijn voor zowel technische als niet-technische gebruikers, en behandelt het problemen zoals onduidelijke e-mailverantwoordelijkheden en verloren antwoorden in persoonlijke inboxen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.com/hillelwayne/archive/five-unusual-raku-features/">Ongebruikelijke Raku-functies</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Logic for Programmers&quot; heeft Beta v0.5 bereikt, wat aangeeft dat de alfafase is voltooid, met alleen nog kopiëren en opmaak die moeten worden gedaan.</li>
<li>Het boek verkent Raku, een programmeertaal die bekend staat om zijn unieke kenmerken zoals junctions, whatevers, hyperoperators en meerdere gelijktijdigheidsmodellen.</li>
<li>De auteur benadrukt Raku&#39;s vooruitgang in regex, paar-syntaxis en het potentieel van Slangs en RakuAST voor toekomstige taalinnovatie, terwijl hij ook Raku-blogs aanbeveelt en vroege toegang tot het nieuwe boek aanbiedt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42120090">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Raku is een programmeertaal die bekend staat om zijn unieke kenmerken, met name zijn krachtige reguliere expressies en grammatica&#39;s, die traditionele parsers in mogelijkheden overtreffen.</li>
<li>Het ondersteunt compositieve reguliere expressies, waardoor meer modulaire en begrijpelijke code mogelijk is, en kan geavanceerde bewerkingen uitvoeren zoals het matchen van een gelijk aantal tekens zonder backtracking.</li>
<li>Hoewel Raku flexibiliteit en geavanceerde functies biedt, kan de snelheid en complexiteit ervan een uitdaging zijn voor sommige ontwikkelaars, maar het blijft aantrekkelijk voor degenen die geïnteresseerd zijn in innovatief taalontwerp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/11/mom-jailed-for-letting-10-year-old-walk-alone-to-town/">Moeder gevangen gezet voor å la 10-åring gå alene til byen</a></h2>
<ul>
<li>Brittany Patterson werd gearresteerd in Georgia omdat ze haar 10-jarige zoon alleen liet lopen, wat een botsing benadrukt tussen &#39;Free-Range&#39; opvoeding en juridische perspectieven op kinderveiligheid.</li>
<li>Patterson werd op borgtocht vrijgelaten, maar stond onder druk van de Afdeling voor Gezins- en Kinderzaken om een &#39;veiligheidsplan&#39; te ondertekenen, wat ze weigerde, terwijl ze juridische bijstand zocht van ParentsUSA.</li>
<li>De assisterende distriktsadvokaten foreslo å frafalle anklagene hvis Patterson signerte planen, men hun forblir standhaftig i sin avvisning, og kan potensielt stå overfor ytterligere juridiske konsekvenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42118970">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een moeder werd gevangengezet omdat ze haar 10-jarige kind alleen naar de stad liet lopen, wat een debat over de autonomie van kinderen in de VS ontketende.</li>
<li>Het voorval benadrukt de uiteenlopende maatschappelijke normen en wetshandhavingspraktijken, waarbij sommige regio&#39;s als overdreven beschermend worden beschouwd.</li>
<li>Deze zaak belicht bredere kwesties van controlegerichte opvoeding, door angst gedreven beleid en de balans tussen kinderveiligheid en onafhankelijkheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://skatterbencher.com/2024/11/11/3600-mhz-raspberry-pi-5-with-liquid-nitrogen/">3600 MHz Raspberry Pi 5 met vloeibare stikstof</a></h2>
<ul>
<li>De forsøket på å gjøre Raspberry Pi 5 til den raskeste i verden involverte metoder som å endre operativsystemet, bruke flytende nitrogenkjøling og modifisere strømkretser.</li>
<li>Ondanks innsatsen, inkludert bruk av ElmorLabs AMPLE-X1 strømkort og bytte av krystalloscillatoren, kunne ikke Raspberry Pi 5 overstige en frekvens på 3,6 GHz.</li>
<li>Het project bood waardevolle inzichten in het overklokken van de Raspberry Pi en hardwaremodificaties, waarbij de uitdagingen en beperkingen van het verhogen van de prestaties van het apparaat werden belicht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42120385">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Raspberry Pi 5 werd overgeklokt tot 3600 MHz met behulp van vloeibare stikstof, wat interesse wekte in extreme koelmethoden om de prestaties te verbeteren.</li>
<li>Het artikel kreeg kritiek omdat het werd gezien als promotionele inhoud voor Elmor Labs, wat het belang van transparantie in techjournalistiek benadrukt.</li>
<li>De besprekingen inkluderte praktikaliteten av å overklokke eldre CPUer og den sammenlignende ytelsen til Raspberry Pi OS mot andre operativsystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bahaaador/bluetooth-usb-peripheral-relay">Bluetooth USB Peripheral Relay – Brug Bluetooth-apparaten til USB</a></h2>
<ul>
<li>Een Bluetooth USB Peripheral Relay werd ontwikkeld met behulp van een Raspberry Pi Zero W om Bluetooth-apparaten, zoals toetsenborden en muizen, aan te sluiten op hosts die alleen USB ondersteunen.</li>
<li>Deze tool is bijzonder nuttig in scenario&#39;s waar Bluetooth is uitgeschakeld op een pc vanwege beleidsbeperkingen, en fungeert als een brug om Bluetooth-invoer via USB door te geven.</li>
<li>Het project is geschreven in de programmeertaal Go en geoptimaliseerd voor de Raspberry Pi Zero W, en nodigt feedback en bijdragen van de gemeenschap uit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42125863">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Bluetooth USB Peripheral Relay maakt het mogelijk voor Bluetooth-apparaten om verbinding te maken met hosts die alleen USB ondersteunen, door gebruik te maken van een Raspberry Pi Zero W, en biedt een oplossing voor beleidsbeperkingen op het gebruik van Bluetooth. Ontwikkeld door bahaaador en geschreven in Go, is het project geoptimaliseerd voor de Raspberry Pi Zero W en heeft het interesse gewekt vanwege de mogelijkheid om Bluetooth-apparaten tussen computers te schakelen zonder opnieuw te koppelen. Het project is open-source, nodigt uit tot feedback en bijdragen op GitHub, en heeft discussies aangewakkerd over alternatieve oplossingen zoals USB-hubs of apparaten met meerdere koppelingsprofielen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/history/this-russian-family-lived-alone-in-the-siberian-wilderness-for-40-years-unaware-of-world-war-ii-or-the-moon-landing-7354256/">Russische familie bodde alene i den sibirske villmarken i 40 år (2013)</a></h2>
<ul>
<li>I 1978 oppdaget et helikoptermannskap Lykov-familien, gammeltroende som hadde levd i isolasjon i den sibirske taigaen i over 40 år for å unnslippe sovjetisk forfølgelse. Lykovene overlevde under tøffe forhold med begrensede ressurser, og viste bemerkelsesverdig motstandskraft og intelligens, selv om tre av de fire barna døde etter å ha gjenopprettet kontakt med omverdenen. Agafia Lykov, den yngste, fortsetter å bo i taigaen, mottar sporadisk hjelp ettersom helsen hennes forverres, men forblir forpliktet til sin isolerte livsstil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42119219">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En russisk familie, en del av den religiøse sekten De gamle troende, levde i isolasjon i den sibirske villmarken i 40 år for å unnslippe forfølgelse. Deres overlevelsesfortelling, preget av utfordringer som sykdom og underernæring, understreker temaer som tro, overlevelse og effektene av isolasjon. Familiens oppdagelse av geologer på 1970-tallet vekket oppmerksomhet rundt deres livsstil og utløste diskusjoner om historiske, kulturelle og geopolitiske spørsmål.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Nov/12/qwen25-coder/">Qwen2.5-Coder-32B is een LLM die goed kan coderen en draait op mijn Mac</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willison vurderer Qwen2.5-Coder-32B, en åpen kildekode stor språkmodell (LLM) utviklet av Alibabas Qwen-team, som kan operere på en MacBook Pro M2 med 64GB RAM. Modellen hevder å konkurrere med GPT-4o i kodeferdigheter og viser sterk ytelse i benchmark-tester, noe som gjør den konkurransedyktig med andre hostede modeller. Willison opplevde noen innledende oppsettsvansker, men fant modellen effektiv for kodeassistanse, ved bruk av både Ollama- og MLX-versjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42123909">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Qwen2.5-Coder-32B is een open-source groot taalmodel (LLM) ontworpen voor coderingstaken, opmerkelijk vanwege zijn vermogen om lokaal te draaien op apparaten zoals een Mac.</li>
<li>Het model wordt geprezen voor zijn toegankelijkheid en kosteneffectiviteit, omdat het goedkoper is dan alternatieven, maar er zijn zorgen over de prestaties bij echte taken in vergelijking met benchmarks.</li>
<li>Gebruikers hebben gemengde ervaringen, waarbij sommigen het effectief vinden voor specifieke taken, terwijl anderen de beperkingen in complexe scenario&#39;s benadrukken, en de discussie omvat de uitdagingen van het lokaal draaien van LLM&#39;s in vergelijking met clouddiensten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.micron.com/products/storage/ssd/data-center-ssd/6550-ion">Micron lanceert 60TB PCIe gen5 SSD met leessnelheden van 12GB/s</a></h2>
<ul>
<li>Micron heeft de Micron 6550 ION SSD geïntroduceerd, &#39;s werelds eerste 60TB PCIe Gen5 datacenter SSD, ontworpen om de prestaties en energie-efficiëntie voor AI-werkbelastingen te verbeteren.</li>
<li>Het bedrijf biedt een verscheidenheid aan geheugensoplossingen, waaronder DRAM, NAND en SSD&#39;s, en richt zich op markten zoals AI, automotive en datacenters.</li>
<li>Micron legt vekt på bærekraft, sikkerhet og innovasjon, og tilbyr designverktøy og teknisk støtte til partnere og kunder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42122434">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Micron heeft een 60TB PCIe Gen5 SSD geïntroduceerd, met indrukwekkende leessnelheden van 12GB/s, gericht op servertoepassingen die hoge capaciteit vereisen. Ondanks de geavanceerde functies is de SSD kostbaar, waarbij Gen5-modellen aanzienlijk duurder zijn dan traditionele harde schijven, wat een uitdaging vormt voor bredere consumentenacceptatie. De Mean Time to Failure (MTTF) van 2,5 miljoen uur van de schijf onderstreept de betrouwbaarheid, waardoor het geschikt is voor grootschalige operaties, hoewel de exacte prijs niet is gespecificeerd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sentry.io/we-just-gave-750-000-dollars-to-open-source-maintainers/">Sentry heeft net $750k gegeven aan open source-projecten</a></h2>
<ul>
<li>Sentry heeft zijn financiering voor Open Source-onderhouders verhoogd tot $750.000 voor 2024, wat een stijging van 50% betekent ten opzichte van het voorgaande jaar, wat de toewijding aan de Open Source-gemeenschap weerspiegelt.</li>
<li>Het bedrijf introduceerde de Open Source Pledge, met als doel duurzaamheid aan te pakken door ervoor te zorgen dat onderhouders jaarlijks ten minste $2.000 per ontwikkelaar ontvangen, met aanzienlijke bijdragen aan projecten zoals Django en OSI.</li>
<li>Sentry pleit for effektiv tildeling av midler gjennom algoritmer og lederskap fra Free and Open Source Software (FOSS)-stiftelser, og inviterer andre selskaper til å slutte seg til løftet om å styrke støtten til vedlikeholdere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42118638">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sentry heeft $750.000 gedoneerd aan open source-projecten, wat discussies heeft aangewakkerd over de vraag of dit oprechte steun is of een marketingstrategie, gezien hun nadruk op betaalde plannen. Sentry is ontwikkeld met behulp van Python en Django, wat de sterke band met de Python-gemeenschap benadrukt en bijdraagt aan de voortdurende debatten over de voordelen van Django versus FastAPI. Ondanks enkele kritieken zijn de financiële bijdragen van Sentry aan open source-projecten aanzienlijk en opmerkelijk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42121630">Hoe om te gaan met een ernstige mentale inzinking?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42121630">Reaksjoner</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="Geen GPS vereist: onze app kan nu ondergrondse treinen lokaliseren" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Geen%20GPS%20vereist%3A%20onze%20app%20kan%20nu%20ondergrondse%20treinen%20lokaliseren&subheading=onsdag%2013.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/12&#39;</h2>
<h1>2024-11-12</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/how-to-ship/">Hoe ik projecten lever bij grote technologiebedrijven</a></h2>
<ul>
<li>Het verzenden van projecten in de grote technologie omvat meer dan alleen coderen; het vereist prioritering, een uitgebreid begrip en effectieve communicatie.</li>
<li>Succesvol projectverzending vereist het anticiperen op problemen, het creëren van noodplannen en het vroeg en vaak inzetten om problemen te identificeren.</li>
<li>Het uiteindelijke doel van verzending is om de bedrijfsleiding tevreden te stellen, wat moed, focus en het behouden van het vertrouwen van de leiding vereist.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111031">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Succesvolle voltooiing van projecten in grote organisaties hangt vaak af van één individu die een alomvattend begrip heeft en het project stuurt om in lijn te zijn met de bedrijfsdoelstellingen.</li>
<li>Het navigeren door interne politiek en het verkrijgen van goedkeuring van het management zijn cruciale stappen in het proces, aangezien deze factoren bepalen of een project als &#39;verzonden&#39; wordt beschouwd.</li>
<li>De definitie van succes in scheepsprojecten kan de prioriteit geven aan bedrijfsdoelstellingen en verwachtingen van belanghebbenden boven gebruikers tevredenheid, wat wijst op een mogelijke misalignment met de behoeften van de gebruiker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sjdonado/idonthavespotify">Ik heb geen Spotify</a></h2>
<ul>
<li>De tool stelt gebruikers in staat om Spotify-links om te zetten naar andere streamingdiensten, waarbij links naar nummers op platforms zoals YouTube Music, Apple Music, Deezer en SoundCloud worden verstrekt.</li>
<li>Gebruikers kunnen een snelle audiovoorvertoning krijgen als de link van Spotify is, wat het gemak van de service vergroot.</li>
<li>De tjenesten kan nås gjennom en nettapp eller Raycast-utvidelse, med bidrag til prosjektet ønsket via pull requests (PR).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110877">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een GitHub-gebruiker introduceerde een tool voor het overzetten van afspeellijsten tussen Spotify en andere muziekplatforms, wat een discussie op gang bracht over de noodzaak van een universele muziekidentificator, vergelijkbaar met ISBN voor boeken.</li>
<li>Gebruikers deelden hun ervaringen met diensten zoals TuneMyMusic en Soundiiz, waarbij ze de uitdagingen benadrukten van het overzetten van afspeellijsten vanwege het ontbreken van een gestandaardiseerd systeem.</li>
<li>Het gesprek ging ook over de beperkingen van streamingdiensten en benadrukte de voordelen van het bezitten van muziekbestanden in het digitale tijdperk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ttimo.typepad.com/blog/2024/11/the-steam-client-update-earlier-this-week-mentions-fixed-some-miscellaneous-common-crashes-in-the-linux-notes-which-i-wante.html">Verbetering van de stabiliteit van de Steam-client op Linux</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110677">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er wordt gewerkt aan het verbeteren van de stabiliteit van de Steam-client op Linux, met name door problemen aan te pakken met de verwerking van omgevingsvariabelen in de GNU C Library (glibc).</li>
<li>De primære utfordringen er å gjøre <code>setenv</code>-funksjonen trådsikker uten å forårsake minnelekkasjer eller forstyrre eksisterende applikasjoner, med noen oppdateringer som for øyeblikket er under vurdering.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen met Steam op Linux, waarbij ze zowel prestatie- als stabiliteitsproblemen benadrukken, evenals de wens voor een meer console-achtige game-ervaring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deannadikeman.com/leaving-and-waving">Vertrekken en Zwaaien</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42113113">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110901">YubiKey verkoopt nog steeds oude voorraad met kwetsbare firmware</a></h2>
<ul>
<li>YubiKey verkoopt naar verluidt oudere voorraad met firmware die vatbaar is voor de EUCLEAK-aanval, in plaats van ze weg te gooien, zoals gemeld door een lezer van Fefe&#39;s Blog.</li>
<li>De EUCLEAK-aanval is een beveiligingskwetsbaarheid die mogelijk de integriteit van de YubiKey-apparaten in gevaar kan brengen.</li>
<li>Deze situatie roept vragen op over de beveiligingspraktijken van YubiKey, met name met betrekking tot de omgang met verouderde en kwetsbare producten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110901">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>YubiKey selger angivelig eldre lager med fastvare som er sårbar for EUCLEAK-angrepet, som krever fysisk tilgang og spesialiserte verktøy, og utgjør en risiko hovedsakelig for svært motiverte angripere. Situasjonen har ført til debatter om balansen mellom risiko og brukervennlighet for personlig bruk, med noen brukere som kritiserer YubiKey for ikke å tilby erstatninger for kompromitterte nøkler. Dette problemet har utløst diskusjoner om tillit og sikkerhet i maskinvare-tokens, med noen brukere som utforsker alternativer som Nitrokey.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/the-edtech-revolution-has-failed">De EdTech-revolutie is mislukt</a></h2>
<ul>
<li>Ondanks den brede integratie van digitale apparaten in klaslokalen, zijn de verwachte academische verbeteringen niet gerealiseerd, met wereldwijde testscores in wiskunde, wetenschap en lezen die dalen. Studies geven aan dat frequent computergebruik op scholen vaak leidt tot slechtere leerresultaten, voornamelijk vanwege de aanmoediging van multitasking, wat effectief leren belemmert. Sommige regio&#39;s, zoals Europa en Zuidoost-Azië, schakelen terug naar traditionele lesmethoden, wat suggereert dat Amerikaanse scholen ook zouden kunnen profiteren van het verminderen van digitale afhankelijkheid in het onderwijs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42115597">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://nathangoldwag.wordpress.com/2024/10/26/visualizing-the-past-world-war-ii/">De Tweede Wereldoorlog visualiseren</a></h2>
<ul>
<li>De blogpost duiker in de passie van de auteur voor geschiedenis en kaarten, met een bijzondere focus op de Tweede Wereldoorlog.</li>
<li>Het benadrukt het belang van kaarten bij het begrijpen van historische gebeurtenissen en hoe ze veranderende percepties in de loop van de tijd weerspiegelen.</li>
<li>Een verzameling van kaarten uit de Tweede Wereldoorlog wordt gedeeld, die hun gebruik in kranten laten zien om het publiek te informeren over de voortgang van de oorlog, inclusief aspecten zoals territoriale veranderingen en strategische inzichten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42110588">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een project gebruikte aanvankelijk Google Maps om veldslagen uit de Tweede Wereldoorlog te volgen, maar vond het te gedetailleerd, wat leidde tot de creatie van een chronologische reeks van WOII-films om de tijdlijn van de oorlog te visualiseren.</li>
<li>Aanbevolen bronnen voor het begrijpen van de Tweede Wereldoorlog zijn onder andere &#39;The West Point Atlas of War&#39; en Martin Gilberts boek &#39;The Second World War&#39;, die de interesse benadrukken in een historisch kaartproject met een datumschuifbalk om de posities van eenheden in de loop van de tijd te volgen.</li>
<li>Er ontstonden discussies over de uitdagingen van moderne oorlogsverslaggeving vergeleken met journalistiek uit de Tweede Wereldoorlog, met suggesties voor films en boeken om een uitgebreid begrip van de oorlog te krijgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scannedinavian.com/the-github-plugin-my-coworkers-asked-me-not-to-write.html">Busnummer – GitHub-pluginen mine kolleger ba meg om ikke å skrive</a></h2>
<ul>
<li>De blog van Shae Erisson onderzoker een GitHub-pluginconcept om de &#39;busfactor&#39; van een project te berekenen, wat aangeeft hoeveel teamleden kunnen vertrekken voordat een project in gevaar komt.</li>
<li>Het idee werd geïnspireerd door een ontslagervaring in 2015, maar er zijn zorgen dat het door het management kan worden misbruikt om overbodige werknemers te identificeren.</li>
<li>Shae en medewerker mclare stonden voor technische uitdagingen, maar berekenden een truckfactor van 12 voor de Linux-kernel, wat een daling suggereert van de oorspronkelijke studie&#39;s 80, wat aangeeft dat busfactoren in de loop van de tijd zijn verslechterd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111260">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De GitHub-plugin heeft als doel om &#39;kennis-eilanden&#39; in codebases te identificeren, dit zijn gebieden waar slechts enkele teamleden expertise hebben, om te helpen bij de planning van overdrachten.</li>
<li>Hoewel het hulpmiddel bedoeld is om de zichtbaarheid te vergroten en het risico te verminderen door het begrip van kritieke codegebieden binnen het team te verbreden, zijn er zorgen over mogelijk misbruik door het management voor ontslagen of prestatiebeoordelingen.</li>
<li>Critici beweren dat het uitsluitend vertrouwen op deze statistieken nadelig kan zijn, omdat ze mogelijk niet nauwkeurig de complexiteit van teamdynamiek en projectafhankelijkheden weerspiegelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/when-muscles-work-out-they-help-neurons-grow-1112">Wanneer spieren trainen, helpen ze neuronen te groeien, toont een nieuwe studie aan</a></h2>
<ul>
<li>MIT-ingeniører har funnet ut at trening hjelper nerveheling ved å frigjøre myokiner under muskelkontraksjoner, noe som betydelig fremmer nevronvekst. Nevroner utsatt for myokiner vokste fire ganger lengre enn de som ikke ble utsatt, og fysisk strekking av nevroner stimulerte også vekst, etterlignende muskelkontraksjoner. Studien antyder at treningsrelaterte terapier kan være avgjørende for nervereparasjon, og potensielt føre til behandlinger for nerve skader og nevrodegenerative sykdommer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42115515">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een recente studie onthult dat het trainen van spieren de groei van motorische neuronen bevordert, die cruciaal zijn voor het overbrengen van signalen van de hersenen naar de spieren, wat mogelijk kan helpen bij herstel van zenuwschade of ruggenmergletsels. Het onderzoek benadrukt het belang van lichaamsbeweging voor de algehele gezondheid, wat bijdraagt aan mentale helderheid en verbeterde slaapkwaliteit. De studie bespreekt ook levensstijlfactoren zoals alcoholconsumptie en slaap, en benadrukt de onderling verbonden aard van fysiek en mentaal welzijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://challahscript.com/what_i_wish_someone_told_me_about_postgres">Wat ik zou willen dat iemand me had verteld over Postgres</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt inzichten over het werken met PostgreSQL, waarbij de nadruk ligt op het belang van datanormalisatie, het gebruik van vreemde sleutels en het volgen van de beste praktijken van PostgreSQL voor datatypes en naamgevingsconventies.</li>
<li>Belangrijke SQL- en psql-tips omvatten het begrijpen dat SQL niet hoofdlettergevoelig is, het omgaan met NULL-waarden als &#39;onbekend&#39;, en het gebruik van hulpmiddelen zoals pagers en uitgebreide weergaven voor betere leesbaarheid.</li>
<li>De auteur benadrukt betydningen av indekser, virkningen av langvarige låser på applikasjoner, og den forsiktige bruken av JSONB på grunn av dets potensielle ytelsesulemper sammenlignet med standardkolonner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42111896">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt het belang van leesbaarheid van queries in Postgres, waarbij sommige gebruikers de voorkeur geven aan hoofdletters voor sleutelwoorden, hoewel syntax-highlighting tools deze noodzaak hebben verminderd. Er is consensus over het normaliseren van data in Postgres, tenzij prestatieproblemen denormalisatie vereisen, en er is debat over het gebruik van JSON-kolommen voor gestructureerde dataopslag. Het gebruik van Large Language Models (LLM&#39;s) zoals ChatGPT voor query-optimalisatie wordt voorgesteld, maar gebruikers worden gewaarschuwd voor mogelijke zorgen over gegevensprivacy en nauwkeurigheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hachyderm.io/@danderson/113465421567555186">Vanmorgen, uten noen åpenbar grunn, husket jeg Fuel Rats</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42112005">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Fuel Rats zijn een groep in het spel Elite: Dangerous die bekend staan om het redden van gestrande spelers, waarbij ze hoge vaardigheden en boeiende reddingsverhalen laten zien.</li>
<li>Hun motto, &#39;Wij hebben brandstof, jullie niet. Nog vragen?&#39; understreker deres oppdrag og dedikasjon til å hjelpe andre i spillet.</li>
<li>De discussie benadrukt de zelforganiserende aard en de coöperatieve geest van gaminggemeenschappen, waarbij parallellen worden getrokken met een vergelijkbare kameraadschap in spellen zoals EVE Online.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hoe ik projecten lever bij grote technologiebedrijven" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hoe%20ik%20projecten%20lever%20bij%20grote%20technologiebedrijven&subheading=tirsdag%2012.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/11&#39;</h2>
<h1>2024-11-11</h1>
<h2><a href="https://ben-mini.github.io/2024/img-0416">IMG_0416</a></h2>
<ul>
<li>Tussen 2009 en 2012 hadden Apple iPhones en iPod Touches een optie &quot;Verstuur naar YouTube&quot;, wat leidde tot een stijging van 1700% in YouTube-uploads begin 2009. Deze functie stelde gebruikers in staat om video&#39;s rechtstreeks vanuit de Foto&#39;s-app te uploaden, wat resulteerde in miljoenen video&#39;s met standaardtitels zoals &quot;IMG_XXXX&quot;, die authentieke, onbewerkte inkijkjes in het dagelijks leven boden. Apple verwijderde deze functie in 2012, maar de video&#39;s blijven een rauwe en oprechte sociale feed, die diverse en spontane momenten uit die tijd laten zien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102506">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Astronaut.io is een website die recente, weinig bekeken YouTube-video&#39;s met standaard bestandsnamen toont, waardoor gebruikers een kijkje krijgen in diverse, onbewerkte wereldwijde inhoud.</li>
<li>Het platform roept nostalgie op naar het vroege internettijdperk, wat discussies op gang brengt over een minder gecommercialiseerd web en privacyzorgen.</li>
<li>Gesprekken verkennen ook de evolutie van sociale media, de invloed van algoritmen op de authenticiteit van inhoud, en vergelijkingen met eerdere platforms zoals Periscope en het vroege YouTube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bandysc.github.io/AvaloniaVisualBasic6/">Visual Basic 6 opnieuw opgebouwd in C# – compleet met formulierontwerper en IDE in de browser</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105869">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Visual Basic 6 is opnieuw gecreëerd in C# met een formulierontwerper en geïntegreerde ontwikkelomgeving (IDE) toegankelijk via een webbrowser, wat nostalgie oproept bij ontwikkelaars die begonnen met VB6.</li>
<li>Het project toont de mogelijkheden van Avalonia, waardoor de applicatie op meerdere platforms kan draaien, inclusief het web via WebAssembly, en benadrukt de evolutie van eenvoudige naar complexe programmeertools.</li>
<li>De discussie weerspiegelt de afwegingen tussen de eenvoud van vroegere visuele programmeeromgevingen en de beperkingen die ze oplegden bij het creëren van dynamische toepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/francisrstokes/githublog/blob/main/2024%2F11%2F1%2Fsending-an-ethernet-packet.md">Ik heb een Ethernet-pakket verzonden</a></h2>
<ul>
<li>De blogposten diskuterer forfatterens reise i å lage en TCP/IP-stabel fra bunnen av på en mikrokontroller, spesielt ved å bruke en STM32F401 og en W5100-brikke.</li>
<li>Belangrijke uitdagingen waren onder meer SPI-communicatieproblemen en timingproblemen, die respectievelijk werden opgelost door het omleiden van verbindingen en het toevoegen van vertragingen.</li>
<li>De auteur benadrukt het belang van debuggen als een wetenschappelijk proces, waarbij tools zoals Wireshark en aangepaste Python-scripts worden gebruikt om codefouten te identificeren en op te lossen, wat leidt tot succesvolle pakkettransmissie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105190">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt het belang van het verkennen en creëren van tools in softwareontwikkeling, ondanks dat sommige omgevingen het ontmoedigen vanwege rigide processen zoals JIRA.</li>
<li>Het onderzoekt het concept van &#39;10x-ontwikkelaars&#39;, die anders worden waargenomen door managers en systeemontwerpers, wat wijst op een kloof in het begrip van hun waarde.</li>
<li>Het gesprek bevat technische inzichten in netwerken, zoals het bouwen van een TCP/IP-stack vanaf nul en het gebruik van microcontrollers zoals STM32 en RP2040, waarbij de nadruk ligt op het belang van het begrijpen van de fundamenten in technologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@jamesdwho/australias-3g-shutdown-why-your-4g-5g-phone-is-now-blocked-5900cd5361e2">Australië&#39;s 3G-afsluiting – Waarom je 4G/5G-telefoon nu geblokkeerd is</a></h2>
<ul>
<li>De nedleggelsen av Australias 3G-nettverk har forårsaket betydelige forstyrrelser, og hindrer mange 4G- og 5G-telefoner fra å ringe, inkludert nødanrop, på grunn av dårlig ledelse og mangel på statlig tilsyn. Overgangen, som opprinnelig ble forsinket av sikkerhetsgrunner, har etterlatt mange forbrukere uforberedt, og fremhever problemer med VoLTE (Voice over LTE) interoperabilitet og standardisering, som påvirker både lokalbefolkningen og turister. Kritikk har blitt rettet mot regjeringen og telekommunikasjonsselskapene for deres håndtering av situasjonen, med forbrukere som står overfor høye kostnader og begrensede alternativer for løsning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42103257">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De sluiting van het 3G-netwerk in Australië heeft voor verstoringen gezorgd, waarbij sommige 4G/5G-telefoons geen oproepen kunnen maken vanwege de vereisten voor noodoproepen.</li>
<li>De overgang heeft invloed gehad op openbaarvervoersystemen en infrastructuur die afhankelijk waren van 3G, wat zorgen heeft gewekt over onvoldoende regelgevend toezicht en communicatie.</li>
<li>De situatie onderstreker utfordringene med å balansere teknologisk fremgang med forbrukerbehov og sikkerhet, i kontrast til Storbritannias krav om VoLTE-støtte for å unngå lignende problemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/11/06/apple-threatened-workers-over-talk-about-pay-remote-work-feds-charge/">Apple drev trusler mot ansatte på grunn av deres samtaler om lønn og fjernarbeid, hevder føderale myndigheter.</a></h2>
<ul>
<li>Er zijn federale anklager ingediend tegen Apple, waarbij wordt beweerd dat het bedrijf werknemers heeft bedreigd die loon- en thuiswerkvoorwaarden bespraken. Cher Scarlett, een software-ingenieur, beweert dat ze gedwongen werd Apple te verlaten, wat mogelijke problemen met het interne beleid van het bedrijf over loondiscussies benadrukt. Een manager zou een werknemer hebben geïnformeerd dat Apple gesprekken over lonen of loongelijkheid ontmoedigde, wat zorgen oproept over transparantie en werknemersrechten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104762">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Federale myndigheter har anklaget Apple for å true ansatte angående diskusjoner om lønn og fjernarbeid, noe som har ført til en juridisk tvist. Saken har utløst debatter om ansattes rettigheter til å diskutere arbeidsrelaterte spørsmål versus bedriftens kontroll over slike diskusjoner på deres plattformer. Denne situasjonen understreker den vedvarende spenningen mellom arbeidstakerrettigheter og bedriftsretningslinjer i teknologibransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Draneria/Metallics-by-Draneria_Krita-Brushes">Technologie Krita RGBA – Brengt realistisch metaal tot leven in open-source kunst</a></h2>
<ul>
<li>Krita&#39;s versie 4.2 en hoger introduceert RGBA-penselen, waardoor 3D-achtige schildereffecten mogelijk zijn die niet beschikbaar zijn in Adobe Photoshop. Deze penselen kunnen de richting van het licht simuleren, waardoor penseelstreken een dimensionaal uiterlijk krijgen en de creatie van digitale kunst wordt verbeterd. Een nieuwe set van metallic penselen is ontwikkeld voor kunstenaars die gebruikmaken van Free and Open Source Software (FOSS) om mee te experimenteren, hoewel de maker mogelijke fouten in de repository opmerkt vanwege hun onervarenheid met GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104224">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Krita&#39;s versie 4.2 en hoger introduceert RGBA-penselen, waardoor kunstenaars penseelstreken kunnen maken met een 3D-uiterlijk door de richting van het licht na te bootsen, een functie die niet in Photoshop te vinden is.</li>
<li>Een nieuwe reeks metalen borstels die gebruik maken van deze technologie is ontwikkeld, wat FOSS-kunstenaars aanmoedigt om ermee te experimenteren.</li>
<li>De penselen, geïnspireerd door Memileo&#39;s werk met Blender, zijn goed ontvangen door de gemeenschap en tonen hun potentieel om de creativiteit in digitale kunst te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/elephant-learned-use-hose-shower-then-her-rival-sought-revenge">Gedragingen onthullen verfijnd gereedschapsgebruik en mogelijke &#39;grappenmakerij&#39; onder pachydermen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105098">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Olifanten tonen geavanceerd gebruik van gereedschap en emotioneel gedrag, zoals het gebruik van slangen voor douches en het uiten van dankbaarheid of het koesteren van wrok.</li>
<li>Anekdoter fra Sør-India illustrerer elefanter som gir gaver til en redningsmann og søker hevn på personer knyttet til krypskyting, noe som fremhever deres komplekse sosiale interaksjoner.</li>
<li>Deze gedragingen dagen het idee uit dat mensen uniek complex zijn, wat wijst op een bredere begrip van dierlijke intelligentie en bewustzijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rust-lang.github.io/mdBook/">MdBook – een opdrachtregeltool om boeken te maken met Markdown</a></h2>
<ul>
<li>mdBook is een opdrachtregeltool ontworpen voor het maken van boeken met behulp van Markdown, geschikt voor documentatie, tutorials en educatief materiaal.</li>
<li>Het bevat functies zoals geïntegreerd zoeken, syntaxisaccentuering, aanpasbare thema&#39;s en ondersteunt meerdere uitvoerformaten, wat de gebruikerservaring en flexibiliteit verbetert.</li>
<li>Geschreven in Rust, is mdBook open source, wat zorgt voor snelheid, veiligheid en bijdragen van de gemeenschap, met de code beschikbaar op GitHub onder de Mozilla Public License v2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102262">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>MdBook is een opdrachtregeltool ontworpen voor het maken van boeken met behulp van Markdown, vaak gebruikt voor het bouwen van documentatiewebsites.</li>
<li>Typst is een sneller alternatief voor LaTeX, geschikt voor het opmaken van onderzoeksartikelen, maar mist momenteel webondersteuning, wat een aanzienlijke beperking is voor veel gebruikers.</li>
<li>HTML-uitvoer voor Typst wordt in de toekomst verwacht, terwijl tools zoals Zola, Hugo en Jekyll populair zijn voor Markdown-gebaseerde statische blogs, en Asciidoctor en Antora worden aanbevolen voor het maken van boeken vanwege hun geavanceerde opmaakfuncties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102235">Wordt 3D-printen tegengehouden door een ongeldig patent?</a></h2>
<ul>
<li>Onderdelen geproduceerd met behulp van het Fused Filament Fabrication (FFF) proces vertonen anisotrope sterkte door onvolmaakte laaghechting, wat hun structurele integriteit beïnvloedt. Een verlopen Stratasys-patent uit 1997 biedt een methode om dit probleem te verminderen, maar het is niet overgenomen in open-source slicers ondanks dat het sinds 2017 in het publieke domein is. Een patent uit 2023 lijkt de claims van 1997 te repliceren, mogelijk ten onrechte verleend, wat een kans biedt om de printsterkte voor gebruikers te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42102235">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Fused Filament Fabrication (FFM) proces in 3D-printen kampt met sterkteproblemen door slechte laaghechting.</li>
<li>Een Stratasys-octrooi uit 1997, dat nu is verlopen, bood een mogelijke oplossing, maar een soortgelijk octrooi uit 2023 is mogelijk ten onrechte verleend, wat de adoptie ervan bemoeilijkt.</li>
<li>De situatie benadrukt potentiële gebreken in het octrooisysteem, waar bedrijven voor de hand liggende uitvindingen kunnen patenteren, wat leidt tot juridische uitdagingen en de noodzaak van juridisch advies voor de getroffen partijen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pieter.com/">Virtuele Windows 3.11-computer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104531">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een discussie op Hacker News reflecteert over de eenvoud en het consistente ontwerp van de grijze grafische gebruikersinterface (GUI) van Windows 3.11, in contrast met moderne, meer complexe interfaces.</li>
<li>Deelnemers uiten nostalgie voor de duidelijkheid en efficiëntie van oudere systemen, terwijl ze de vooruitgang in het ontwerp van moderne besturingssystemen (OS) erkennen.</li>
<li>Het gesprek omvat onderwerpen zoals toegankelijkheid, de evolutie van gebruikersinterface (UI) ontwerp, en de mogelijkheid om thema&#39;s te gebruiken om de oude esthetiek in huidige software na te bootsen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.antarcticfire.org/">Welkom bij de Antarctische Brandweer</a></h2>
<ul>
<li>Brannvesenet i Antarktis (AFD) tilbyr brann- og redningstjenester i Antarktis, og støtter vitenskapelige operasjoner ved McMurdo-stasjonen, Amundsen-Scott-stasjonen og US Air Force-flyplasser. AFD opererer under ekstreme forhold sør for 60° breddegrad, med et team av mangfoldig og motstandsdyktig personell, og tilbyr roller som brannmann/EMT og nødoperatør. Nettstedet er informativt og ikke offisielt tilknyttet National Science Foundation (NSF), United States Antarctic Program (USAP) eller Lockheed Martin Antarctic Support Contract (ASC).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42104144">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De brandweer van Antarctica opereert in de afgelegen omgeving van Antarctica, specifiek op McMurdo Station, waar Amentum de brandbestrijdingscontracten heeft.</li>
<li>Ondanks de ijzige omstandigheden kunnen er branden ontstaan door menselijke activiteiten, en het station maakt gebruik van droge chemische brandblussers naast andere methoden voor brandbeheer.</li>
<li>Banen in Antarctica bieden aanzienlijke betaling samen met kost en inwoning, en de website van de afdeling heeft een eenvoudig ontwerp dat doet denken aan de webesthetiek van de vroege jaren 2000.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/your-standing-desk-might-actually-be-as-bad-as-sitting-all-day">Een sta-bureau kan net zo slecht zijn als de hele dag zitten.</a></h2>
<ul>
<li>Een studie uit Australië en Nederland wijst erop dat langdurig staan net zo schadelijk kan zijn als de hele dag zitten, waarbij beide het risico op circulatoire aandoeningen verhogen. Analyse van gegevens van 83.013 volwassenen vond geen verband tussen staantijd en een verminderd risico op hart- en vaatziekten, waarbij meer dan twee uur per dag staan het risico met 11% verhoogt per extra half uur. De studie benadrukt de noodzaak om beweging in dagelijkse routines te integreren, aangezien alleen staan geen effectieve remedie is voor een zittende levensstijl.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42103761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zowel langdurig staan als zitten kan schadelijk zijn, wat het belang van beweging voor het behoud van de gezondheid benadrukt.</li>
<li>Onderzoekers van Cornell ergonomie raden aan om een in hoogte verstelbaar toetsenbordblad te gebruiken en elke 20-30 minuten pauzes te nemen om kort te staan en te bewegen.</li>
<li>In je routine regelmatig bewegen, in plaats van intensieve oefeningen, is essentieel voor het bevorderen van de bloedsomloop en productiviteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forums.macrumors.com/threads/apple-courier-uber-may-have-stolen-2-macbooks-i-bought-and-its-looking-like-apple-is-not-going-to-help.2441932/">Apple-koerier kan 2 MacBooks hebben gestolen, ... Apple gaat niet helpen</a></h2>
<ul>
<li>Een klant bestelde twee MacBooks van Apple Canada met levering op dezelfde dag via Uber, maar de leveringsstatus toonde &#39;geleverd&#39; ondanks dat de klant ze niet had ontvangen.</li>
<li>Apple weigerde op het eerste gezicht een terugbetaling of vervanging, onder verwijzing naar Uber&#39;s bevestiging van levering, wat de klant ertoe bracht een politierapport in te dienen en opnieuw contact op te nemen met Apple.</li>
<li>Na het escaleren van de kwestie door een e-mail te sturen naar de CEO van Apple, begon een teamlid met het onderzoeken, maar Apple Retail Executive Relations hield vast aan hun beslissing, waardoor de klant besloot een terugvordering in te dienen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42105274">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Apple-koerier zou twee MacBooks hebben gestolen, wat zorgen doet rijzen over de betrouwbaarheid van bezorgdiensten van derden zoals Uber, die mogelijk onvoldoende gescreende werknemers in dienst hebben.</li>
<li>Klanten zijn terughoudend om terugboekingen te doen uit angst om buitengesloten te worden van hun Apple-accounts, wat mogelijke gevolgen en kwesties met betrekking tot consumentenrechten benadrukt.</li>
<li>Het incident benadrukt de noodzaak voor betere verantwoording van bedrijven zoals Apple bij het omgaan met diefstal en de betrouwbaarheid van bezorgdiensten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0416" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0416&subheading=mandag%2011.%20november%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/11/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
