<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 19:32:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/04&#39;</h2>
<h1>2024-09-04</h1>
<h2><a href="https://remarkable.com/">ReMarkable Paper Pro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41444700">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers uiten ontevredenheid over de reMarkable 2, waarbij ze trage software-updates en slechte afhandeling van hardwareproblemen aanhalen, wat sommigen ertoe aanzet over te stappen naar concurrenten zoals Supernote en Boox.</li>
<li>De focus van reMarkable 2 op toetsenbordinvoer heeft gebruikers gefrustreerd die het voornamelijk voor handschrift gebruiken, met veel updates die naar verluidt de penervaring verslechteren.</li>
<li>Alternatieven zoals Boox Note Air 2 Plus en Supernote A5X worden geprezen voor hun betere softwareondersteuning, extra functies en algehele gebruikerservaring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-co-founder-sutskevers-new-safety-focused-ai-startup-ssi-raises-1-billion-2024-09-04/">SSI Inc van Ilya Sutskever haalt $1 miljard op</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41445413">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SSI Inc van Ilya Sutskever heeft $1 miljard opgehaald, wat discussies heeft aangewakkerd over de haalbaarheid en bedrijfsplannen van AI-investeringen.</li>
<li>De investering heeft als doel om superintelligentie te ontwikkelen, waarbij sommigen speculeren dat het revolutionaire veranderingen teweeg kan brengen in sectoren zoals de farmaceutische industrie, mogelijk ziekten kan genezen en een waardering van $2 biljoen kan bereiken.</li>
<li>Er bestaat scepsis over de tijdlijn en haalbaarheid van het bereiken van superintelligentie, met vergelijkingen met historische technologische investeringen en het Manhattan Project.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jeujeus.de/blog/hardware/laptops-will-not-sleep-anymore/">Staat van S3 – Je laptop is geen laptop meer – een persoonlijke tirade</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de overgang van S3-standby naar S0 &#39;modern standby&#39; in moderne laptops, waarbij belangrijke problemen met de nieuwe standaard worden belicht.</li>
<li>De S0ix, bedoeld om betere energiebesparingen te bieden, faalt vaak, wat leidt tot oververhitting en batterijverlies, en treft zowel Linux- als Windows-gebruikers.</li>
<li>De auteur stelt voor dat consumenten hun afkeuring uiten door laptops te kiezen die nog steeds de traditionele S3-standbymodus ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41442490">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Moderne standby (S0) vervangt traditionele slaapstand (S3) in laptops, wat leidt tot problemen zoals oververhitting en batterijverlies.</li>
<li>Gebruikers bekritiseren fabrikanten voor het laten vallen van S3-ondersteuning, waardoor laptops onbetrouwbaar worden in de slaapstand en delen oplossingen en frustraties.</li>
<li>De discussie benadrukt de impact van moderne standby op de batterijduur, beveiliging en gebruikerservaring, waarbij sommigen suggereren over te schakelen naar MacBooks voor betere slaapfunctionaliteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elysian.press/p/mondragon-as-the-new-city-state">Mondragon als de nieuwe stadstaat</a></h2>
<ul>
<li>De Mondragon Corporation, de grootste groep van werknemerscoöperaties ter wereld, opereert als een gefedereerde natiestaat met 84 coöperaties, verdiende vorig jaar €11 miljard en heeft meer dan 70.500 werknemers in dienst.</li>
<li>Opgericht in 1956 in Baskenland, stelt de democratische structuur van Mondragon werknemers in staat om te stemmen over leiderschap en winstverdeling, wat bijdraagt aan hogere inkomens en gelijkheid in de regio.</li>
<li>Het coöperatieve model zorgt voor werkzekerheid door werknemers binnen het netwerk te herplaatsen tijdens economische neergangen en ondersteunt werknemerseducatie en ondernemerschap, waardoor een succesvol alternatief voor het traditionele kapitalisme wordt geboden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438060">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mondragons coöperatieve model stamt uit Baskische solidariteit en Franco&#39;s onderdrukking, maar sommige coöperaties zoals Fagor zijn mislukt, wat vragen oproept over de effectiviteit ervan.</li>
<li>Critici beweren dat Mondragons politieke karakter en patronagenetwerken het succes ervan kunnen belemmeren, en vergelijkingen met Italiaanse coöperaties suggereren dat minder gecentraliseerde modellen effectiever kunnen zijn.</li>
<li>De groeiende interesse in alternatieven voor het kapitalisme, waaronder tech-coöperaties, benadrukt uitdagingen zoals het aantrekken van talent en het handhaven van democratisch bestuur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.matthewball.co/all/sweeneystephenson">Interview met Tim Sweeney en Neal Stephenson</a></h2>
<ul>
<li>Tim Sweeney, CEO van Epic Games, en Neal Stephenson, auteur van &quot;Snow Crash,&quot; bespraken hun definities en visies van de Metaverse, waarbij ze de nadruk legden op de groei en toekomstige potentieel ervan.</li>
<li>Sweeney en Stephenson waren het erover eens dat hoewel VR-brillen niet essentieel zijn voor de Metaverse, betere hardware de gebruikerservaringen zal verbeteren, en meeslepende spellen zoals Fortnite en Roblox floreren.</li>
<li>Het interview behandelde verschillende onderwerpen, waaronder blockchaintechnologie, AI-ethiek en de toekomst van Fortnite, waarbij de evoluerende landschap van real-time 3D-gaming en het belang van ethisch AI-gebruik werden benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41441041">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tim Sweeney en Neal Stephenson werden geïnterviewd, wat discussies op gang bracht over Stephensons uitgebreide oeuvre en zijn vermeende vermoeidheid met het bespreken van zijn oudere boek, &#39;Snow Crash.&#39;</li>
<li>Het gesprek benadrukte het evoluerende concept van de Metaverse, waarbij de nadruk lag op door gebruikers gegenereerde 3D-werelden waar mensen via avatars met elkaar communiceren, met voorbeelden zoals Roblox en Fortnite.</li>
<li>Een open-source Metaverse-project genaamd Substrata werd genoemd, met een enkele hoofdwereld gevuld met door gebruikers gegenereerde inhoud en optioneel gebruik van Ethereum NFT&#39;s voor landhandel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llmstxt.org/">Llms.txt</a></h2>
<ul>
<li>Jeremy Howard stelt een gestandaardiseerd /llms.txt-bestand voor om essentiële informatie te verstrekken in een formaat dat gemakkelijk toegankelijk is voor grote taalmodellen (LLM&#39;s).</li>
<li>Het /llms.txt-bestand, geschreven in markdown, zou zich in de root van een website bevinden en gestructureerde secties bevatten zoals projectnaam, samenvatting, gedetailleerde informatie en links.</li>
<li>Dit voorstel is bedoeld om bestaande standaarden zoals robots.txt en sitemap.xml aan te vullen, waardoor LLM&#39;s beter in staat zijn om website-inhoud effectief te verwerken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41439983">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het voorstel van een nieuw bestand, llms.txt, is bedoeld om taalmodellen (LLM&#39;s) te helpen website-inhoud beter te begrijpen, wat een debat op llmstxt.org heeft aangewakkerd.</li>
<li>Zorgen omvatten het prioriteren van machinebruikbaarheid boven de gebruikerservaring van mensen en het potentieel voor manipulatie of overbodigheid met bestaande metadata-oplossingen.</li>
<li>Discussies benadrukken ook het belang van gestandaardiseerde paden zoals /.well-known/ en de bredere implicaties van het toegankelijker maken van webinhoud voor LLM&#39;s, inclusief mogelijk misbruik en het balanceren van menselijke en machinale behoeften.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerworld.com/article/3496192/court-handcuffs-employees-with-non-compete-agreements-again.html">Rechter stopt FTC van het handhaven van verbod op niet-concurrentiebedingen</a></h2>
<ul>
<li>Een recente rechterlijke beslissing heeft non-concurrentiebedingen hersteld, waardoor het verbod van de FTC is teruggedraaid en de mobiliteit en salarisgroei van werknemers wordt beperkt.</li>
<li>Rechter Ada Brown van de districtsrechtbank oordeelde dat de FTC haar bevoegdheden te buiten is gegaan en benadrukte dat alleen het Congres of de staten concurrentiebedingen kunnen reguleren.</li>
<li>De beslissing weerspiegelt een conservatieve verschuiving die de bevoegdheden van federale agentschappen beperkt, beïnvloed door de recente Loper Bright-beslissing van het Hooggerechtshof, die de macht van agentschappen beperkt en de beleidsinterpretatie aan rechters overlaat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41441159">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een rechter heeft de handhaving van het verbod van de FTC op niet-concurrentiebedingen stopgezet, wat een debat heeft aangewakkerd over hun noodzaak en mogelijk misbruik buiten hoge leidinggevende functies.</li>
<li>Critici beweren dat het Congres, en niet de uitvoerende agentschappen, wetgeving moet maken over concurrentiebedingen, waarbij ze zorgen uiten over de machtsbalans tussen de uitvoerende macht en de rechterlijke macht.</li>
<li>De uitspraak heeft aanzienlijke vragen opgeworpen over de juiste mechanismen voor het reguleren van arbeidspraktijken en de rol van verschillende takken van de overheid bij dergelijke beslissingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dynamicland.org/">Dynamicland 2024</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41448022">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dynamicland 2024, geleid door Bret Victor, heeft als doel de informatica te revolutioneren door programma&#39;s fysieke objecten te maken, waardoor toegankelijkheid en samenwerking worden verbeterd.</li>
<li>Het project is momenteel beperkt tot specifieke ruimtes en is niet open-source, maar vergelijkbare systemen zijn beschikbaar voor experimentatie.</li>
<li>Het uiteindelijke doel is om computergebruik net zo intuïtief en geïntegreerd in het dagelijks leven te maken als elektrisch licht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unix.foo/posts/insecurity-of-debian/">De onzekerheid van Debian</a></h2>
<ul>
<li>In juni 2023 endret Red Hat distribusjonen av kildekoden til Red Hat Enterprise Linux (RHEL), noe som skapte kontrovers og usikkerhet for nedstrøms gjenoppbygginger som Rocky Linux, AlmaLinux og Oracle Linux.</li>
<li>De open-sourcegemeenschap bekritiseerde de beslissing van Red Hat, waarbij sommigen overwegen over te stappen naar Debian, ondanks dat Debians beveiligingsmaatregelen minder uitgebreid zijn in vergelijking met Red Hat&#39;s SELinux.</li>
<li>SELinux, gebruikt door Red Hat, biedt robuuste beveiliging met standaardbeleid en Multi-Category Security (MCS) labels, terwijl Debian&#39;s AppArmor eenvoudiger maar minder uitgebreid is en afhankelijk is van door de gebruiker geïmplementeerde beleidsregels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41446428">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie vergelijkt de beveiliging van Debian en Red Hat, met de nadruk op SELinux en AppArmor.</li>
<li>SELinux, gebruikt door Red Hat, wordt vaak uitgeschakeld door gebruikers vanwege de complexiteit, ondanks de beveiligingsvoordelen, terwijl Debian&#39;s AppArmor als minder restrictief en gebruiksvriendelijker wordt beschouwd.</li>
<li>Het debat benadrukt de balans tussen veiligheid en bruikbaarheid, waarbij sommige gebruikers de voorkeur geven aan Debian vanwege zijn flexibiliteit en anderen de voorkeur geven aan Red Hat vanwege zijn robuuste beveiligingsmaatregelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthsky.org/space/small-asteroid-hit-earth-philippines-sept-4-5-2024/">Kleine asteroïde zal vandaag de atmosfeer van de aarde binnendringen</a></h2>
<ul>
<li>A small asteroid, 2024 RW1, struck Earth&#39;s atmosphere over Lao-Lu, Cagayan, Philippines, on September 4, 2024, creating a green fireball with no reported damage.</li>
<li>De asteroïde werd slechts acht uur voor de inslag ontdekt door Jacqueline Fazekas bij de Catalina Sky Survey, wat de negende keer markeert dat een asteroïde werd gedetecteerd voordat hij de aarde raakte.</li>
<li>Het evenement benadrukt de vooruitgang in planetaire verdediging, met monitoring door de Europese Ruimtevaartorganisatie en NASA&#39;s Planetary Defense Coordination Office, en benadrukt de betrokkenheid van de gemeenschap met veel Filipijnen die beelden vastleggen en delen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41445209">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een kleine asteroïde wordt verwacht de atmosfeer van de aarde binnen te komen vandaag, maar het is ongevaarlijk en zal waarschijnlijk opbranden, waardoor een vuurbal ontstaat.</li>
<li>NASA&#39;s NEO Surveyor-project en andere telescopen zoals Vera Rubin LSST zullen de detectiesnelheid van asteroïden de komende jaren aanzienlijk verhogen.</li>
<li>Dit evenement markeert slechts de negende keer dat een asteroïde is ontdekt voordat deze de aarde raakt, wat verbeteringen in detectiemogelijkheden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stratechery.com/2024/intel-honesty/">Intel Eerlijkheid</a></h2>
<ul>
<li>De achteruitgang van Intel wordt toegeschreven aan het falen om over te schakelen naar 10nm-technologie en de terughoudendheid om Extreme Ultraviolet (EUV) lithografie te adopteren, waardoor concurrenten zoals TSMC en AMD het konden inhalen.</li>
<li>Het IDM 2.0-plan van CEO Pat Gelsinger was bedoeld om de productie te scheiden maar onder Intel te houden; echter, Intel overweegt nu om zijn productontwerp- en productiebedrijven te splitsen.</li>
<li>De VS må kanskje støtte ikke-taiwanske produksjonsalternativer, muligens gjennom kjøpsgarantier, for å sikre Intels levedyktighet som et støperi, ettersom teknologiverdenen stort sett har gått videre fra Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41446766">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Intel staat voor aanzienlijke financiële uitdagingen, waaronder enorme schuldenaflossingen en slechte aandelenprestaties, wat leidt tot loonstagnatie en moeilijkheden bij het aantrekken van toptalent.</li>
<li>De hoge kosten van levensonderhoud in de Bay Area maken Intel minder aantrekkelijk in vergelijking met concurrenten zoals TSMC in Taiwan, ondanks hogere salarissen.</li>
<li>Voortdurende ontslagen en weerstand tegen loonsverhogingen dragen bij aan een neerwaartse spiraal, waarbij het bedrijf mogelijk nieuw leiderschap nodig heeft en afhankelijk is van de CHIPS-wet en overheidssteun voor een ommekeer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/faster-integer-programming/">Snellere gehele getallen programmering</a></h2>
<ul>
<li>Victor Reis en Thomas Rothvoss hebben bewezen dat alle gehele getallenprogramma&#39;s theoretisch veel sneller kunnen worden opgelost dan voorheen gegarandeerd, voortbouwend op het algoritme van Daniel Dadush.</li>
<li>Het nieuwe bewijs vermindert de minimale tijd om gehele lineaire programma&#39;s op te lossen tot (log n)O(n), wat een aanzienlijke theoretische vooruitgang markeert.</li>
<li>Ondanks de doorbraak blijft praktische implementatie uitdagend vanwege hoge geheugeneisen en inefficiënte subroutines, wat verder onderzoek noodzakelijk maakt voor toepasbaarheid in de echte wereld.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41440842">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de efficiëntie en toepassing van integer programming-oplossers, met name bij industriële problemen op grote schaal met miljoenen variabelen en beperkingen.</li>
<li>Hoogtepunten zijn onder andere het gebruik van tools zoals FICO Xpress, Gurobi en CPLEX, waarbij Gurobi opvalt door zijn indrukwekkende prestaties en gratis academisch gebruik.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de uitdagingen van het oplossen van gemengde gehele getallen programmeringsproblemen en het potentieel van open-source oplossers zoals HiGHS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Emacs101/howm-manual">Howm: Persoonlijke Wiki voor Emacs</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438107">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Howm&quot; (Handy Own Wiki Mode) is een persoonlijk wiki-systeem voor Emacs, dat voorafgaat aan Org-mode en unieke functies biedt zoals &quot;comefrom links&quot; en syntactische suiker voor zoekopdrachten.</li>
<li>Gebruikers waarderen Howm om zijn eenvoud, zelforganiserende aard en compatibiliteit met Org-bestanden, waardoor het een voorkeurskeuze is boven nieuwere systemen zoals Org Roam en Denote.</li>
<li>De gemeenschap bespreekt actief configuraties, workflows en probleemoplossing, wat wijst op een hernieuwde interesse en lopend onderhoud van Howm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mozilla/standards-positions/pull/1064">Firefox zal een Rust-implementatie van JPEG-XL overwegen</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla onderzoekt een Rust-implementatie van JPEG-XL voor Firefox om de huidige C++-decoder te vervangen, die een groot aanvalsoppervlak heeft.</li>
<li>Google Research is belast met het ontwikkelen van een veilige, performante en compacte Rust-decoder om mogelijke kwetsbaarheden in de geheugensveiligheid te verminderen.</li>
<li>Het pull request voor deze implementatie is beoordeeld, goedgekeurd en samengevoegd in de hoofdbranch, wat wijst op vooruitgang richting mogelijke adoptie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41443336">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Firefox onderzoekt een Rust-implementatie van JPEG-XL, met de steun van Google om een veilige, performante en compatibele decoder te creëren.</li>
<li>Er is een bestaande Rust-decoder, jxl-oxide, maar deze is mogelijk niet volwassen of performant genoeg, wat discussies oproept over de vraag of deze ondersteund moet worden of dat er opnieuw begonnen moet worden.</li>
<li>JPEG-XL biedt voordelen zoals betere compressie, verbeterde kwaliteit en aanzienlijke bandbreedtebesparingen, waardoor het een aantrekkelijke keuze is voor moderne webapplicaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futurism.com/the-byte/openai-copyrighted-material-parliament">OpenAI beweert dat het geen geld kan verdienen zonder gratis gebruik van auteursrechtelijk beschermd materiaal</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI heeft het Britse Parlement verzocht om het gebruik van auteursrechtelijk beschermd materiaal toe te staan voor het trainen van zijn AI-modellen, met het argument dat inhoud uit het publieke domein onvoldoende is voor de ontwikkeling van grote taalmodellen (LLM&#39;s).</li>
<li>Het bedrijf beweert zich aan de auteurswetten te houden, maar krijgt te maken met tegenstand, waaronder rechtszaken van The New York Times en The Authors Guild, die stellen dat het gebruik van auteursrechtelijk beschermd werk zonder compensatie schadelijk is voor makers.</li>
<li>OpenAI zoekt nieuwe samenwerkingen met uitgevers, maar de acceptatie van dergelijke samenwerkingen is nog onzeker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41438162">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI beweert dat het gebruik van auteursrechtelijk beschermd materiaal gratis cruciaal is voor het trainen van zijn AI-modellen, wat een debat oproept over de legaliteit en ethiek van deze praktijk.</li>
<li>Critici beweren dat OpenAI&#39;s uitbreiding steunde op juridisch dubieuze methoden en nu geconfronteerd wordt met hoge bedrijfskosten, wat suggereert dat de focus moet liggen op steekproefefficiëntie en auteursrechtvrije gegevens.</li>
<li>De controverse benadrukt de voortdurende spanning tussen technologische innovatie en intellectuele eigendomsrechten, met oproepen tot hervorming van het auteursrecht en bescherming van de rechten van makers.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ReMarkable Paper Pro" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ReMarkable%20Paper%20Pro&subheading=onsdag%204.%20september%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/09/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/03&#39;</h2>
<h1>2024-09-03</h1>
<h2><a href="https://ismy.blue/">Is mijn blauw jouw blauw?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430258">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De test &#39;Is Mijn Blauw Jouw Blauw?&#39; onderzoekt hoe individuen de kleur cyaan classificeren, en onthult subjectieve verschillen in kleurwaarneming.</li>
<li>Factoren zoals monitorcalibratie, omgevingsverlichting en persoonlijke perceptie beïnvloeden de nauwkeurigheid van de test aanzienlijk.</li>
<li>De test, gemaakt door een expert in visuele neurowetenschappen, is bedoeld om te vermaken en na te denken over de wisselwerking tussen perceptie en taal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://morizbuesing.com/blog/greppability-code-metric/">Greppability is een ondergewaardeerde code metric</a></h2>
<ul>
<li>Grijpbaarheid, de eenvoud van het zoeken naar code-elementen, is een belangrijke maar vaak over het hoofd geziene maatstaf in codeonderhoud.</li>
<li>Belangrijke praktijken om de greppability te verbeteren zijn onder andere het vermijden van dynamische identificatorconstructie, het gebruik van consistente naamgevingsconventies in de hele stack, en de voorkeur geven aan platte structuren boven geneste structuren.</li>
<li>Deze praktijken helpen frustratie en fouten te voorkomen bij het navigeren en onderhouden van onbekende codebases.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430772">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Greppability, de eenvoud van het doorzoeken van code met grep, is een ondergewaardeerde maar waardevolle maatstaf voor codekwaliteit en consistentie.</li>
<li>&quot;Super Grep,&quot; een tool ontworpen voor verbeterde patroonherkenning over verschillende naamgevingsconventies, is nu beschikbaar op PyPI en biedt een &quot;super case insensitive&quot; modus.</li>
<li>Hoewel IDE&#39;s (Integrated Development Environments) zoekfunctionaliteiten bieden, blijft grep cruciaal, vooral in grote of onbekende codebases, omdat het zorgt voor gemakkelijke zoekopdrachten en consistentie over verschillende talen heen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bytedrum.com/posts/art-of-finishing/">De kunst van het afwerken</a></h2>
<ul>
<li>De auteur beschrijft het &#39;Hydra Project Effect,&#39; waarbij het oplossen van één uitdaging in een project leidt tot nieuwe uitdagingen, waardoor een cyclus van onafgemaakt werk ontstaat.</li>
<li>Om deze cyclus te doorbreken, stelt de auteur strategieën voor zoals het vanaf het begin definiëren van &quot;klaar&quot;, het omarmen van Minimum Viable Product (MVP), tijdsbeperking en het vieren van voltooiingen.</li>
<li>De focus ligt op het opbouwen van gewoonten die de kans vergroten dat projecten worden voltooid, waardoor echte vaardigheidsontwikkeling wordt bevorderd en de mentale last van onafgemaakte taken wordt verminderd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41428705">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Herformuleer onvoltooide projecten als kansen voor creatieve verkenning en leren, in plaats van als bronnen van druk.</li>
<li>Omarm het proces van knutselen en spelen, die cruciaal zijn voor persoonlijke en professionele groei.</li>
<li>Stel realistische doelen en deadlines voor sommige projecten, terwijl je andere open laat om taken effectief te prioriteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blancas.io/blog/ai-web-scraper/">Webscraping met GPT-4o: krachtig maar duur</a></h2>
<ul>
<li>De auteur onderzocht het gebruik van GPT-4o&#39;s nieuwe gestructureerde uitvoerfunctie om een AI-ondersteunde webscraper te ontwikkelen, met veelbelovende eerste resultaten met behulp van Pydantic-modellen.</li>
<li>Uitdagingen waren onder andere het ontleden van complexe tabellen en het beheren van kosten, waarbij een tweedaags experiment $24 kostte, wat leidde tot inspanningen om HTML-strings op te schonen om de prestaties te verbeteren.</li>
<li>Er is een demo gemaakt met Streamlit, en de broncode is gedeeld op GitHub, met toekomstige plannen om browserverenigingen vast te leggen en de gebruikerservaring te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41428274">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Webscraping met GPT-4o is effectief maar kostbaar, wat gebruikers ertoe aanzet om HTML om te zetten naar eenvoudigere formaten zoals markdown om kosten te besparen.</li>
<li>Tools zoals Extractus, dom-to-semantic-markdown, Apify en Firecrawl helpen bij deze conversie, en gebruikersondersteunde stromen voor het genereren van XPaths worden verkend.</li>
<li>Alternatieven zoals browserbase.com bieden oplossingen voor het uitvoeren van Chrome-extensies op headless browsers, en het gebruik van kleinere, fijn afgestelde modellen of het genereren van scraping-code kan de efficiëntie verbeteren en de kosten verlagen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.rip/2024-08-31-ipmi.html">IPMI</a></h2>
<ul>
<li>De auteur verplaatst hun enterprise cloud naar New Mexico, inclusief de aanschaf van een nieuwe server ter vervanging van een verouderde.</li>
<li>Moderne servers, zoals Dell PowerEdge en HP ProLiant, zijn in wezen krachtige computers met geavanceerde beheerfuncties zoals IPMI voor externe toegang en beheer.</li>
<li>Beveiligingsproblemen met IPMI vereisen dat het wordt geïsoleerd van niet-vertrouwde netwerken, wat het belang benadrukt van het begrijpen van de specifieke mogelijkheden en beperkingen van serverbeheersystemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431244">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Intel loopt momenteel achter op AMD in zowel CPU- als GPU-prestaties, met uitzondering van de N100-serie CPU&#39;s.</li>
<li>AMD-processoren worden geprezen om hun superieure prestaties en kostenefficiëntie, terwijl Intel-processoren vaak worden gebruikt voor directe vervangingen in bestaande systemen.</li>
<li>Redfish komt naar voren als een veiliger en gebruiksvriendelijker alternatief voor IPMI voor serverbeheer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sander.ai/2024/09/02/spectral-autoregression.html">Diffusie is spectrale autoregressie</a></h2>
<ul>
<li>Diffusiemodellen en autoregressieve modellen vertonen overeenkomsten, waarbij diffusiemodellen een benaderende autoregressie uitvoeren in het frequentiedomein.</li>
<li>Diffusiemodellen genereren beelden van grove tot fijne details, geanalyseerd met behulp van spectrale analyse, waaruit blijkt dat de spectra van natuurlijke beelden een machtswet volgen.</li>
<li>Het corruptieproces in diffusiemodellen filtert hoge-frequentie-informatie eruit, waardoor het generatieve proces vergelijkbaar wordt met autoregressie in de frequentieruimte, wat wijst op een mogelijke toekomstige integratie van beide paradigma&#39;s voor multimodale gegevens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431293">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De post bespreekt de verbinding tussen diffusie modellen en spectrale autoregressie, waarbij wordt benadrukt hoe diffusie kan worden bekeken door de lens van autoregressieve modellering.</li>
<li>Het onderzoekt de frequentiecomponenten van spraak en hoe verschillende frequenties worden geproduceerd en waargenomen, wat mogelijke toepassingen in audiogeneratie en modellering suggereert.</li>
<li>Het gesprek bevat verwijzingen naar gerelateerde onderzoeksartikelen en ideeën, zoals het gebruik van roze ruis voor diffusie modellen en de implicaties van fase in audiodata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/microsoft-recall-feature-cant-be-uninstalled">Microsofts &#39;Recall&#39;-funksjon kan likevel ikke avinstalleres</a></h2>
<ul>
<li>Windows 11-gebruikers kunnen de &quot;Recall&quot;-functie van Microsoft niet verwijderen, die constant schermafbeeldingen maakt van gebruikersgedrag voor gemakkelijke terughaalbaarheid van eerder werk.</li>
<li>Een recente update stond per ongeluk toe dat Recall werd verwijderd, maar Microsoft verduidelijkte dat dit een bug was en onderzoekt privacyproblemen.</li>
<li>Vanwege publieke tegenstand en zorgen over cyberbeveiliging maakte Microsoft Recall opt-in en stelde de release uit tot oktober voor Windows Insiders-testers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41430757">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De &#39;Recall&#39;-functie van Microsoft, die niet kan worden verwijderd, heeft geleid tot kritiek en frustratie van gebruikers over de vermeende zelfgenoegzaamheid en dominantie in de OS-markt.</li>
<li>Zorgen omvatten privacy, telemetrie en de toekomst van Windows, vooral omdat jongere generaties de voorkeur geven aan Chromebooks en iPhones.</li>
<li>Het debat draait om de vraag of Microsofts datagestuurde aanpak en AI-integratie zijn dominantie zullen behouden of gebruikers zullen aanzetten tot alternatieven zoals Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jgc.org/2024/09/steve-ballmers-binary-search-interview.html">Steve Ballmer&#39;s onjuiste binaire zoekopdracht interviewvraag</a></h2>
<ul>
<li>John Graham-Cummings blog analyseert Steve Ballmers binaire zoekvraag tijdens een interview, waarbij het gaat om het raden van een getal tussen 1 en 100 met verschillende uitbetalingen.</li>
<li>Hoewel Ballmer beweert dat spillet er ongunstig uitziet, toont de blog aan dat het gebruik van een binaire zoekstrategie resulteert in een positieve verwachte waarde van $0,20 als de getallen willekeurig worden gekozen.</li>
<li>De blog bevat code om deze analyse te ondersteunen en bespreekt mogelijke misverstanden in Ballmers redenering, met opmerkingen die alternatieve strategieën en interpretaties suggereren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434637">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Steve Ballmers binaire zoekopdracht tijdens sollicitatiegesprekken heeft een debat aangewakkerd over de effectiviteit ervan bij het evalueren van technische vaardigheden.</li>
<li>Een geïnterviewde met ervaring in betalingen werd afgewezen vanwege een gebrek aan expertise in realtime betalingen, ondanks dat hij het conflict goed beheerde tijdens het proces.</li>
<li>Commentatoren bekritiseerden de interviewtactieken als indicatief voor een toxische cultuur en benadrukten het belang van het toegeven van kennisleemtes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://play.date/games/zero-zero/">Playdate Spel Nul Nul: Perfecte Stop</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Zero Zero: Perfect Stop&quot; is een treinbesturingsspel waarin spelers de gashendel en remmen van de trein bedienen met een slinger, met als doel nauwkeurige stops bij elk station.</li>
<li>Het spel bevat meerdere routes, waaronder 1-stop, 3-stop, 5-stop en Express-routes, met wereldwijde ranglijsten en een Vrije Modus voor casual spelen.</li>
<li>Het spel ondersteunt zowel Engels als Japans, en bevat een tutorial voor nieuwe spelers, waardoor het toegankelijk is voor een breed publiek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429232">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zero Zero: Perfect Stop&quot; is een nieuw spel voor de Playdate-console, ontwikkeld door Hunter Bridges, dat recent een toename in verkoop en interesse heeft gezien.</li>
<li>Het spel maakt gebruik van een video-gebaseerde benadering met vooraf gerenderde video om een treinrijervaring te simuleren, geïnspireerd door de Fuji Kyuukou-lijn in Yamanashi, Japan.</li>
<li>Discussies rond het spel omvatten de technische implementatie, privacyzorgen met betrekking tot scoreborden en vergelijkingen met andere treinsimulatoren en FMV (Full Motion Video) spellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://victortao.substack.com/p/song-pong">Synchronisatie van pong met muziek met beperkte optimalisatie</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434679">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een nieuw project synchroniseert het klassieke spel Pong met muziek door middel van beperkte optimalisatie, wat een visueel boeiende ervaring creëert.</li>
<li>Dit in tegenstelling tot eerdere pogingen die handmatig synchroniseren met de beats per minuut (BPM) van het nummer, maakt deze aanpak gebruik van geavanceerde technieken voor een dynamischere visualisatie.</li>
<li>Het project heeft interesse en discussies aangewakkerd over potentiële toepassingen, waaronder reinforcement learning en ritme-gebaseerd gameplay vergelijkbaar met &quot;Crypt of the NecroDancer&quot; en &quot;Cadence of Hyrule.&quot;</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/ec06fe06-6150-4f39-8175-37b9b61a5520">Econoom Eugene Fama: &#39;Efficiënte markten is een hypothese. Het is niet de realiteit&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41432086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De econoom Eugene Fama benadrukt dat de Efficient Market Hypothesis (EMH) een theoretisch model is, niet een weerspiegeling van de werkelijkheid.</li>
<li>Het artikel bespreekt de beperkingen en controverses rond EMH, waarbij wordt benadrukt dat markten niet perfect efficiënt zijn, maar de hypothese blijft een nuttig kader.</li>
<li>Fama&#39;s interview benadrukt dat hoewel markten snel op informatie reageren, ze worden beïnvloed door verschillende factoren, waaronder niet-tastbare waarden en cognitieve biases, die perfecte efficiëntie verhinderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/09/02/g-s1-20579/iran-sentenced-12-years-tweet-supreme-leader">Een Iraanse schrijver is veroordeeld tot 12 jaar na het tweeten van een punt naar de opperste leider</a></h2>
<ul>
<li>Iraanse schrijver Hossein Shanbehzadeh is veroordeeld tot 12 jaar gevangenisstraf voor het beantwoorden met een enkele punt op een tweet van de Iraanse opperste leider, Ayatollah Ali Khamenei.</li>
<li>Shanbehzadeh werd beschuldigd van pro-Israëlische propaganda, het beledigen van islamitische heiligdommen, het verspreiden van leugens online en anti-regime propaganda, na zijn arrestatie in juni 2024.</li>
<li>Deze zaak benadrukt een bredere onderdrukking van dissidentie in Iran, waarbij de advocaat van Shanbehzadeh van plan is om in beroep te gaan tegen het vonnis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429245">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Iraanse schrijver kreeg een gevangenisstraf van 12 jaar voor aanklachten waaronder pro-Israëlische propaganda, belediging van islamitische heiligdommen, het verspreiden van leugens online en anti-regime propaganda.</li>
<li>De advocaat van de schrijver is van plan om in beroep te gaan, vooral tegen de pro-Israël-beschuldiging, te midden van beweringen over contact met de Israëlische inlichtingendienst en een arrestatiepoging bij het verlaten van Iran.</li>
<li>Het artikel benadrukt de mediabias en de misleidende aard van koppen, die suggereerden dat de straf uitsluitend was voor het tweeten van een punt naar de opperste leider.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wietzebeukema.nl/blog/why-bother-with-argv0">Waarom zou je je druk maken om argv[0]?</a></h2>
<ul>
<li>De post benadrukt de beveiligingsrisico&#39;s die gepaard gaan met het gebruik van argv[0] om de naam van een proces weer te geven in opdrachtregels over besturingssystemen heen.</li>
<li>Historisch bedoeld om programma&#39;s in staat te stellen zich anders te gedragen op basis van aanroep, wordt argv[0] nu als verouderd en onveilig beschouwd, met de mogelijkheid om beveiligingsmaatregelen te omzeilen en telemetrie te corrumperen.</li>
<li>De aanbevelingen omvatten het vermijden van afhankelijkheid van argv[0], het verbeteren van de detectie van de manipulatie ervan in defensieve software, en het uitsluiten ervan uit command-line rapporten om beveiligingsproblemen te verminderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41434315">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt het gebruik van <code>argv[0]</code> in programmeren, met name de rol ervan bij het identificeren van hoe een programma werd aangeroepen, wat cruciaal is voor tools zoals Busybox.</li>
<li>Er is een debat over de vraag of <code>argv[0]</code> door het besturingssysteem (OS) moet worden ingesteld in plaats van door de programmeur, met argumenten over veiligheid en efficiëntie.</li>
<li>De discussie benadrukt de afwegingen tussen het gebruik van <code>argv[0]</code>, symlinks en shebangs, vooral in omgevingen met beperkte middelen zoals embedded systemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timeextension.com/news/2024/09/wizardry-co-creator-andrew-greenberg-has-passed-away">Wizardry Co-Creator Andrew Greenberg is overleden</a></h2>
<ul>
<li>Andrew Greenberg, mede-bedenker van de invloedrijke RPG Wizardry, is overleden en laat een aanzienlijke erfenis achter in de game-industrie.</li>
<li>Wizardry, uitgebracht in 1981, was een van de eerste RPG&#39;s voor personal computers en had een opmerkelijke impact, vooral in Japan; het werd onlangs geremasterd door Digital Eclipse.</li>
<li>Greenbergs carrière omfattet også arbeid som patentadvokat og innen fornybar energi, og han huskes med glede av spillmiljøet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41431177">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Andrew Greenberg, mede-bedenker van het invloedrijke spel Wizardry, is overleden en laat een aanzienlijke erfenis achter in de game-ontwikkelingsindustrie.</li>
<li>Discussies benadrukken de impact van Wizardry op het RPG-genre, waarbij grote titels zoals Final Fantasy en Dragon Quest worden beïnvloed.</li>
<li>Gebruikers deelden nostalgische herinneringen aan het werken met vroege gamingtechnologie, zoals Windows NT 4 en Voodoo 3DFX grafische kaarten, tijdens de jaren 1990 bij Sir Tech Canada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openmathdep.tuxfamily.org/">Open Mathematics Depository</a></h2>
<ul>
<li>Het Open Mathematics Depository heeft als doel om open toegang te bieden tot wiskundige teksten in PDF-formaat die ofwel in het publieke domein zijn of onder een open licentie vallen.</li>
<li>Dit project fungeert als een tussenpersoon tussen grote opslagplaatsen zoals archive.org en abonnementsdiensten, en zorgt voor gratis toegang tot waardevolle wiskundige bronnen.</li>
<li>Bijdragen van wiskunde-PDF&#39;s in het publieke domein of met een open licentie zijn welkom, met momenteel de nadruk op Engelse teksten totdat curatoren voor andere talen beschikbaar zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41429515">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Open Mathematics Depository op TuxFamily.org wordt uitgelicht vanwege zijn verzameling wiskundeboeken uit het Sovjettijdperk, die bekend staan om hun beknopte en compacte inhoud.</li>
<li>Gebruikers bespreken gemakkelijker toegang tot deze bronnen via platforms zoals Archive.org en bevelen aan om ze naast standaard leerboeken te gebruiken.</li>
<li>Er is en oproep til lærere om å anbefale disse bøkene, med henvisning til at mange er gjenutgitt på Amazon India og av Dover Publications, noe som gjør dem mer tilgjengelige og rimelige.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Is mijn blauw jouw blauw?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Is%20mijn%20blauw%20jouw%20blauw%3F&subheading=tirsdag%203.%20september%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/09/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/02&#39;</h2>
<h1>2024-09-02</h1>
<h2><a href="https://blog.spacehey.com/entry?id=1245177">1M Gebruikers</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41422311">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een middelbare scholier ontwikkelde SpaceHey, een sociale mediasite die doet denken aan MySpace, met behulp van basistechnologieën zoals vanilla PHP, HTML en MySQL, en het heeft 1 miljoen gebruikers bereikt.</li>
<li>SpaceHey vermijdt moderne sociale media-problemen zoals advertenties en algoritmen, en biedt eenvoud en aanpassing, wat gebruikers aantrekkelijk vinden.</li>
<li>Discussies op Hacker News richten zich op de tech stack van de site, de gebruikerservaring en de bredere implicaties voor het ontwerp van sociale media, met debatten over nostalgie en de verdiensten van het platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kittenlabs.de/blog/2024/09/01/extreme-pi-boot-optimization/">Extreme Pi Boot Optimalisatie</a></h2>
<ul>
<li>Het SolarCamPi-project optimaliseerde de opstarttijd van de Raspberry Pi Zero 2 W tot 3,5 seconden om de energie-efficiëntie in een door zonne-energie aangedreven camerasysteem te verbeteren.</li>
<li>Belangrijke optimalisaties omvatten het uitschakelen van onnodige hardwarefuncties, het aanpassen van CPU-instellingen en het gebruik van een aangepaste uitgeklede kernel.</li>
<li>Deze veranderingen resulteerden in een vijfvoudige vermindering van het energieverbruik, wat aanzienlijke verbeteringen in zowel de opstarttijd als de energie-efficiëntie aantoont.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41420597">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Extreme Pi Boot Optimization houdt in dat applicaties worden gebundeld in een initramfs dat aan de kernel is gekoppeld, waardoor bestandssysteem-mounts worden vermeden, en mogelijk BusyBox init wordt vervangen door een eenvoudig bash-script.</li>
<li>Technieken die worden besproken omvatten het uitschakelen van onnodige kernelmodules, het gebruik van zstd-compressie en het testen met chroot om de opstarttijden te optimaliseren.</li>
<li>Het gesprek benadrukt problemen met het stroomverbruik van Raspberry Pi-hardware in vergelijking met alternatieven zoals Google Coral en ESP32, waarbij de nadruk ligt op de noodzaak van efficiënte opstart- en stroombeheerstrategieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://orbstack.dev/">OrbStack: De snelle, lichte en gemakkelijke manier om Docker-containers en Linux uit te voeren</a></h2>
<ul>
<li>OrbStack introduceert een lichtgewicht en efficiënt alternatief voor Docker Desktop, ontworpen om het geheugen- en CPU-gebruik te minimaliseren en tegelijkertijd robuuste mogelijkheden te bieden voor het draaien van Docker-containers en Linux.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere snelle opstarttijden, laag hulpbronnenverbruik, naadloze integratie met CLI en bestandsdeling, en ondersteuning voor het uitvoeren van x86-containers op Apple Silicon met behulp van Rosetta.</li>
<li>Het product heeft positieve feedback gekregen van ontwikkelaars vanwege de prestatieverbeteringen, vooral op M1/M2 Macs, waardoor het een aantrekkelijke optie is voor degenen die op zoek zijn naar een efficiëntere containerbeheeroplossing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41421846">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OrbStack is een nieuw hulpmiddel voor het uitvoeren van Docker-containers en Linux op macOS, met aanzienlijke prestatieverbeteringen ten opzichte van Docker Desktop.</li>
<li>Gebruikers melden dat OrbStack de compileertijden drastisch vermindert en een WSL2-achtige ervaring biedt op macOS, waardoor het een aantrekkelijke optie is voor ontwikkelaars.</li>
<li>Ondanks enkele problemen met back-upsoftware en schaarse schijfkopieringen, benadrukt de algemene gebruikersfeedback OrbStack&#39;s gepolijste UI, betere integratie en snellere prestaties in vergelijking met alternatieven zoals Colima en Docker Desktop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://defrag-game.com">Defrag the Game</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41424371">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er is een nieuw spel uitgebracht genaamd &#39;Defrag the Game&#39;, geïnspireerd door het concept van harde schijf defragmentatie, maar niet bedoeld als een realistische simulatie.</li>
<li>Spelers hebben het spel verwarrend gevonden vanwege een gebrek aan instructies en verschillen met de daadwerkelijke schijfdefragmentatieprocessen, wat heeft geleid tot gemengde feedback.</li>
<li>Het spel is gebouwd met React, en hoewel sommige gebruikers ervan genieten, hebben anderen prestatieproblemen en onduidelijke scoremechanismen gemeld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2024/08/how-the-oldest-company-in-the-world-has-survived-nearly-1500-years.html">Japan&#39;s Temple-Builder Kongō Gumi, heeft bijna 1.500 jaar overleefd</a></h2>
<ul>
<li>Kongō Gumi, het oudste continu opererende bedrijf ter wereld, is al bijna 1.500 jaar actief en werd oorspronkelijk opgericht in 578 om de eerste boeddhistische tempel van Japan, Shitennō-ji, te bouwen.</li>
<li>Het bedrijf is beheerd door 40 generaties van de Kongō-familie en heeft zich aangepast aan verschillende uitdagingen door zijn activiteiten te diversifiëren, waaronder het maken van doodskisten.</li>
<li>In 2006 werd Kongō Gumi een dochteronderneming van Takamatsu Construction Group, maar het blijft zijn traditionele vakmanschap in tempelbouw voortzetten met moderne technieken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41422126">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Japan&#39;s Kongō Gumi, een tempelbouwbedrijf, was bijna 1.500 jaar actief voordat het in 2006 werd overgenomen en failliet ging vanwege financiële uitdagingen.</li>
<li>De achteruitgang van het bedrijf werd beïnvloed door financiële engineering, concurrentie en de unieke structuur van de Japanse economie.</li>
<li>De discussie benadrukt de bredere implicaties voor langlevende bedrijven, familiebedrijven en de invloed van culturele en economische factoren op de levensduur van bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://git.peppe.rs/languages/tbsp/">Tbsp – op bomen gebaseerde bronverwerkingstaal</a></h2>
<ul>
<li>De masterbranch van de boomgebaseerde bronverwerkingstaal (tbsp) heeft de laatste tijd verschillende commits van Akshay gezien, wat wijst op actieve ontwikkeling.</li>
<li>Opmerkelijke updates omvatten de toevoeging van lijsten en indexuitdrukkingen, het opslaan van knooppunten als <code>usize</code> (een unsigned integer type in Rust), en de introductie van een <code>string::substr</code>-functie.</li>
<li>Er werden aanzienlijke verbeteringen aangebracht in de documentatie en bruikbaarheid, zoals het toevoegen van een gebruiksroutekaart aan de README en het hernoemen van het project van &#39;trawk&#39; naar &#39;tbsp&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41421650">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tbsp is een bronverwerkingstaal gebaseerd op Treesitter, een hulpmiddel voor het parsen en analyseren van code.</li>
<li>Gebruikers bespreken de behoefte aan een hoger niveau API voor niet-editor gebruiksscenario&#39;s en de afwezigheid van standaard grammaticale structuren.</li>
<li>Tools zoals tree-sitter-graph, ast-grep en gerelateerde projecten zoals Semgrep worden voorgesteld voor een betere verwerking en visualisatie van grammatica&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="http://cityinfrastructure.com/single.php?d=RuralOutsidePlant&t=Rural%20Outside%20Plant">Telefoonlijn Landelijk Buiteninstallatie</a></h2>
<ul>
<li>Het landelijke buitenplant omvat de bekabeling en apparatuur van het telefoonbedrijf die huizen verbindt met het centrale kantoor, met opmerkelijke verschillen zoals kleinere centrale kantoren en langere kabelafstanden.</li>
<li>Belangrijke componenten zijn onder andere Jumpered Wire Interfaces (JWI) voor het splitsen van kabels met een hoog aantal paren, voedingskabels, nutsmasten en lasbehuizingen voor het distribueren van kabels.</li>
<li>Geavanceerde apparatuur zoals T1-repeaters en HRE-458 HiGain Remote Therm-O-Nator-behuizingen worden gebruikt om digitale signalen te versterken en warmteafvoer te beheren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41423303">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt de overgang van traditionele koperen telefoonsystemen naar moderne glasvezel, waarbij de voordelen van glasvezel op het gebied van snelheid en betrouwbaarheid worden benadrukt.</li>
<li>Gebruikers delen persoonlijke ervaringen en inzichten over verschillende telecommunicatietechnologieën, waaronder ISDN, DSL en glasvezel, en hun impact op connectiviteit en servicekwaliteit.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de uitdagingen en eigenaardigheden van de telecominfrastructuur op het platteland en in de stad, zoals het gebruik van laadspoelen, het onder druk zetten van kabels en het vervangen van koper door glasvezel om diefstal te voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://syscall.eu/blog/2024/08/28/toshiba_hdd_firmware/">Het upgraden van de firmware van een Toshiba NAS HDD op Linux</a></h2>
<ul>
<li>Een gebruiker heeft met succes een Toshiba HDD-firmware-updater omgekeerd ontworpen om op Linux te werken, oorspronkelijk alleen beschikbaar voor Windows.</li>
<li>Het proces omvatte het extraheren van updatebestanden, het begrijpen van het flashproces en het gebruik van specifieke Linux-opdrachten om de firmware bij te werken.</li>
<li>Deze prestatie stelt Linux-gebruikers in staat om de firmware van hun Toshiba NAS HDD bij te werken zonder afhankelijk te zijn van Windows-tools.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41423577">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om het belang en de risico&#39;s van het updaten van Toshiba NAS HDD-firmware op Linux.</li>
<li>Firmware-updates kunnen specifieke problemen oplossen, maar kunnen ook nieuwe bugs introduceren, waardoor het cruciaal is om changelogs te bekijken en alleen bij te werken wanneer dat nodig is.</li>
<li>Het gesprek benadrukt verschillende ervaringen en meningen over firmware-updates, waarbij de noodzaak van voorzichtigheid en de mogelijke gevolgen van zowel het updaten als het niet updaten van firmware worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.yale.edu/2024/08/14/sleep-it-how-brain-processes-many-experiences-even-when-offline">Slaap er een nachtje over: Hoe de hersenen veel ervaringen verwerken – zelfs wanneer ze &#39;offline&#39; zijn</a></h2>
<ul>
<li>Yale-onderzoekers ontdekten dat de hippocampus tijdens de slaap wakkere ervaringen herhaalt en bundelt tot herinneringen, waardoor het geheugen beter wordt gecodeerd en herinnerd.</li>
<li>De studie, gepubliceerd in Nature Neuroscience, toonde aan dat de hersenen tot 15 niet-gerelateerde ervaringen kunnen comprimeren in sub-seconde frames, waardoor de netwerkcapaciteit en efficiëntie worden verbeterd.</li>
<li>Bevindingen onthulden een seriële positie-effect, waarbij de eerste en meest recente ervaringen de sterkste representaties hadden, wat inzichten biedt in geheugenformatie en cognitieve processen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41425563">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De hersenen verwerken ervaringen tijdens de slaap door middel van hippocampale herhaling, wat helpt bij geheugenconsolidatie en probleemoplossing.</li>
<li>Cognitieve vermoeidheid triggert de hersenen om herinneringen af te spelen, wat suggereert dat rust cruciaal is voor leren en cognitieve functies.</li>
<li>Technieken zoals pauzes nemen, wandelen of mediteren worden besproken als strategieën om leren en probleemoplossing te optimaliseren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SuperIlu/DOjS">DOjS – Een DOS JavaScript Canvas met Geluid</a></h2>
<ul>
<li>DOjS is een JavaScript-programmeeromgeving ontworpen voor MS-DOS, FreeDOS of DOS-gebaseerde Windows, met een geïntegreerde editor, grafische weergave, geluidsuitvoer en invoerondersteuning voor muis, toetsenbord en joystick.</li>
<li>Het biedt compatibiliteit met p5js, waardoor scripts kunnen worden geschreven en uitgevoerd vanuit een DOS-opdrachtprompt, en ondersteunt verschillende multimedia- en netwerkfunctionaliteiten, waaronder 2D/3D-graphics, audiosampling en IPX/TCP/IP-netwerken.</li>
<li>DOjS kan kjøre i DOSBox, ekte maskinvare eller virtuelle maskiner, og krever minst en 386 med 4MB RAM, selv om en Pentium-klasse maskin med 32MB RAM anbefales for optimal ytelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41425259">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>DOjS is een JavaScript-framework waarmee ontwikkelaars applicaties voor DOS kunnen maken, inclusief geluid en grafische elementen, met behulp van een canvas-element.</li>
<li>Het vereist ten minste een Intel 80386 met 4MB RAM, maar een Pentium-klasse machine met 32MB RAM wordt aanbevolen voor betere prestaties.</li>
<li>Ontwikkelaars kunnen scripts en middelen in een ZIP-bestand verpakken en het verzenden met DOJS.EXE, waardoor de creatie van echte toepassingen zoals DOStodon, een Mastodon-client voor MS-DOS, mogelijk wordt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinboone.me/headphonejack.html">Ze maken ze niet meer zoals vroeger: de 3,5 mm koptelefoonaansluiting</a></h2>
<ul>
<li>De 3,5 mm koptelefoonaansluiting biedt betere geluidskwaliteit, compatibiliteit met verschillende apparaten en de mogelijkheid om de telefoon op te laden tijdens het luisteren, waardoor het betrouwbaarder en handiger is dan draadloze alternatieven.</li>
<li>Belangrijke fabrikanten zoals Apple, Samsung en Google hebben de koptelefoonaansluiting verwijderd om draadloze audiotechnologie te promoten, wat hen financieel ten goede komt ten koste van het gemak voor de consument.</li>
<li>Consumenten kunnen nog steeds telefoons met 3,5 mm-aansluitingen vinden van merken zoals Motorola, Asus en Sony, of kiezen voor oudere modellen van Apple, Samsung en Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41425383">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het verwijderen van 3,5 mm koptelefoonaansluitingen van de meeste moderne telefoons heeft het delen van audio en het verbinden met andere apparaten omslachtiger gemaakt.</li>
<li>Bluetooth-koptelefoons, hoewel populair, hebben problemen zoals beperkte batterijlevensduur, verbindingsproblemen en inferieure microfoonkwaliteit vergeleken met bedrade koptelefoons.</li>
<li>Veel gebruikers geven nog steeds de voorkeur aan telefoons met koptelefoonaansluitingen vanwege hun eenvoud, betrouwbaarheid en superieure geluidskwaliteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/mindblowing-fake-amd-ryzen-7-7800x3d-chip-investigated-buyers-beware">‘Mindblowing’ neppe AMD Ryzen 7 7800X3D-brikke undersøkt – kjøpere vær oppmerksomme</a></h2>
<ul>
<li>TechTuber Der8auer onthulde een vervalste AMD Ryzen 7 7800X3D CPU die door een fan was gekocht via OLX, een Roemeense marktplaats, en benadrukte de risico&#39;s van het kopen van technologie van niet-geverifieerde bronnen.</li>
<li>De nep-CPU had verschillende duidelijke tekenen, zoals onjuiste substraatkleur, gebrek aan beschermende hars op condensatoren, en een dunnere PCB, zonder daadwerkelijk silicium aanwezig bij het verwijderen van de deksel.</li>
<li>Der8auer prees de kwaliteit van de vervalsing maar waarschuwde kopers om voorzichtig te zijn, waarbij hij het belang benadrukte van kopen bij gerenommeerde bronnen om dergelijke oplichting te vermijden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41420112">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een vervalste AMD Ryzen 7 7800X3D-chip, in wezen een niet-functioneel stuk metaal/plastic, wordt onderzocht, wat de voorzichtigheid van kopers verhoogt.</li>
<li>De oplichting heeft discussies aangewakkerd over het mogelijke gebruik ervan voor garantiefraude en de onhoudbare aard van dergelijke frauduleuze bedrijfsmodellen.</li>
<li>De prevalentie van namaakproducten op platforms zoals Aliexpress en OLX, en de moeilijkheden die kopers ondervinden bij het betwisten van frauduleuze transacties, worden ook benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2408.00114">Inductief of Deductief? Heroverweging van de Fundamentele Redeneervaardigheden van LLM&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>De studie onderzoekt het onderscheid tussen deductief en inductief redeneren in Grote Taalmodellen (LLM&#39;s), een onderwerp dat niet eerder grondig is onderzocht.</li>
<li>Onderzoekers introduceerden het SolverLearner-raamwerk om de inductieve redenering van LLM&#39;s te evalueren, waarbij ze ontdekten dat LLM&#39;s uitzonderlijk goed presteren in inductieve taken, maar moeite hebben met deductieve redenering, vooral in contrafeitelijke scenario&#39;s.</li>
<li>Dit onderzoek is significant omdat het de sterke en zwakke punten van LLM&#39;s in verschillende soorten redeneringen benadrukt, wat inzichten biedt voor toekomstige verbeteringen in AI-modellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41421591">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om de vraag of Grote Taalmodellen (LLM&#39;s) zoals GPT echt redeneren of slechts geleerde patronen uit hun trainingsgegevens herhalen.</li>
<li>Sommigen beweren dat LLM&#39;s statistische tekstgeneratoren zijn en niet in staat tot echt redeneren, terwijl anderen hun vermogen om inductief of deductief te redeneren bespreken.</li>
<li>Het gesprek benadrukt ook de beperkingen van LLM&#39;s en mogelijke verbeteringsgebieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raygard.net/awkdoc/pages/awk_parsing_is_tricky.html">Awk parseren is lastig</a></h2>
<ul>
<li>Het ontleden van de awk-programmeertaal is complex, met zijn grammatica en betekenis die zelfs voor yacc-experts uitdagingen vormen.</li>
<li>Verschillende versies van awk vertonen inconsistenties in het parsen, wat leidt tot verschillende resultaten voor dezelfde code, wat de ambiguïteiten in de oorspronkelijke awk-grammatica benadrukt.</li>
<li>Opmerkelijke figuren zoals Arnold Robbins (gawk-onderhouder) en Ben Hoyt (goawk) erkennen deze inconsistenties en schrijven ze toe aan de deterministische aard van yacc-parsing en conflictoplossing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41422283">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt het belang van het leren van Awk voor programmeurs en systeembeheerders, waarbij de nadruk ligt op de eenvoud en efficiëntie voor tekstmanipulatietaken.</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt tussen Awk en andere scripttalen zoals Perl en Python, waarbij wordt opgemerkt dat Awk&#39;s beknopte syntaxis en ingebouwde beschikbaarheid op Unix-achtige systemen het bijzonder nuttig maken voor snelle, eenregelige bewerkingen.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de uitdagingen van het ontleden van talen, waarbij sommige gebruikers pleiten voor handgemaakte parsers boven parsergenerators zoals yacc, met als argument dat ze gemakkelijker te begrijpen en te onderhouden zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thisdaysportion.com/posts/dublin-core-what-is-it-good-for">Dublin Core, waar is het goed voor?</a></h2>
<ul>
<li>Meta-schema&#39;s zoals Open Graph, Schema.org, microformats en Dublin Core integreren gestructureerde informatie in webpagina&#39;s, waardoor gegevens gemakkelijk vindbaar zijn voor computers.</li>
<li>Open Graph wordt veel gebruikt door sociale media, terwijl Schema.org de voorkeur heeft voor Google-zoekfragmenten; het gebruik van meerdere schema&#39;s kan nodig zijn, afhankelijk van de dienst.</li>
<li>Meta-schema&#39;s worden gebruikt in lees-het-later-diensten, sociale mediafragmenten en academische diensten, met verschillende niveaus van ondersteuning op verschillende platforms.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41421325">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dublin Core (DC) was cruciaal in de jaren 90 voor metadata en schema&#39;s in musea, met als doel doorzoekbare middelen over verschillende sites, maar een wereldwijd portaal kwam er nooit.</li>
<li>Vandaag is er een debat tussen het gebruik van complexe standaarden en eenvoudigere microformaten, waarbij goede zoekmachines en AI de behoefte aan gedetailleerde metadata verminderen.</li>
<li>DC blijft relevant in projecten zoals de Museums Data Service en TANC, en wordt gebruikt in platforms zoals Omeka-S en DSpace, ondanks dat de praktische implementatie ervan beperkt is.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="1M Gebruikers" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=1M%20Gebruikers&subheading=mandag%202.%20september%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/09/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/01&#39;</h2>
<h1>2024-09-01</h1>
<h2><a href="https://magazine.sebastianraschka.com/p/building-llms-from-the-ground-up">LLM&#39;s vanaf de basis opbouwen: een 3-uur durende codeerworkshop</a></h2>
<ul>
<li>Een 3-uur durende codeerworkshop over het bouwen van Large Language Models (LLM&#39;s) vanaf nul wordt gepresenteerd door Sebastian Raschka, PhD.</li>
<li>De workshop omvat onderwerpen zoals LLM-introductie, begrip van invoergegevens, coderingsarchitectuur, pretraining, het laden van voorgetrainde gewichten, instructiefinetuning en prestatie-evaluatie.</li>
<li>Deelnemers zullen toegang hebben tot gerelateerde bronnen zoals het boek &quot;Build an LLM from Scratch&quot; en GitHub-repositories.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41412256">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sebastian Raschka biedt een 3-uur durende codeerworkshop aan over het bouwen van Large Language Models (LLM&#39;s) vanaf de basis, wat aanzienlijke interesse heeft gewekt in de techgemeenschap.</li>
<li>De workshop wordt vergeleken met Andrej Karpathy&#39;s serie, waarbij beide worden geprezen om hun educatieve waarde, hoewel ze verschillende aspecten van LLM&#39;s behandelen.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van het begrijpen van fundamentele concepten in machine learning, waarbij sommige gebruikers debatteren over de diepgang en aanpak van &#39;from scratch&#39;-tutorials.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulgraham.com/foundermode.html">Stichtermodus</a></h2>
<ul>
<li>Brian Chesky, medeoprichter van Airbnb, daagde de conventionele managementwijsheid uit tijdens een YC-evenement en stelde dat traditioneel advies zoals &#39;goede mensen aannemen en hen ruimte geven&#39; schadelijk was voor Airbnb.</li>
<li>Chesky&#39;s studie van Steve Jobs&#39; methoden leidde tot een nieuwe benadering, genaamd &#39;founder mode,&#39; die meer directe betrokkenheid en minder delegatie inhoudt, wat de prestaties van Airbnb verbetert.</li>
<li>Het concept van &#39;founder mode&#39; zou kunnen revolutioneren hoe startups opschalen, aangezien veel oprichters op het evenement soortgelijke ervaringen deelden van traditionele adviezen die ineffectief bleken te zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415023">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Reed Hastings, medeoprichter en CEO van Netflix, introduceerde een managementstijl gericht op vrijheid en verantwoordelijkheid van werknemers, wat cruciaal is geweest voor de innovatie en groei van Netflix.</li>
<li>Critici beweren dat veel professionele softwaremanagers risicomijdend zijn, wat resulteert in minder effectieve bedrijfsculturen, terwijl Paul Graham pleit voor oprichters om zich direct te engageren en te delegeren op basis van vertrouwen.</li>
<li>Het voortdurende debat benadrukt dat verschillende managementstijlen, zoals die van Netflix en Apple, beide tot succes kunnen leiden, afhankelijk van de context en het leiderschap van het bedrijf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/briefing/2024/08/29/anarchy-in-sudan-has-spawned-the-worlds-worst-famine-in-40-years">Anarchie in Soedan heeft de ergste hongersnood in 40 jaar veroorzaakt</a></h2>
<ul>
<li>Sudan ervaart de ergste hongersnood ter wereld in 40 jaar, met miljoenen die het risico lopen te sterven, zoals verklaard door de VN in het Zamzam-vluchtelingenkamp nabij El-Fasher.</li>
<li>Artsen zonder Grenzen meldde in april dat er elke twee uur een kind stierf door honger of ziekte, en de situatie is verder verslechterd.</li>
<li>De crisis, verergerd door de oorlog in Soedan, treft drie continenten en benadrukt de toenemende wereldwijde straffeloosheid en wanorde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415819">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Anarchie in Soedan heeft geleid tot de ergste hongersnood in 40 jaar, waarbij de VN een volledige hongersnood heeft uitgeroepen vanwege het ontbreken van een functionerende regering.</li>
<li>De hongersnood treft een vluchtelingenkamp met ongeveer 500.000 mensen zwaar, terwijl de VN geen gegevens heeft over andere regio&#39;s van het land.</li>
<li>De crisis, verergerd door burgeroorlogen en proxy-oorlogen, heeft discussies aangewakkerd over de effectiviteit van internationale hulp en de rol van externe interventies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitaut.net/posts/2024/binary-size/">Honey, ik heb <code>{fmt}</code> gekrompen: de binaire grootte teruggebracht naar 14k en de C++ runtime weggelaten</a></h2>
<ul>
<li>De <code>{fmt}</code> opmaakbibliotheek staat bekend om zijn minimale binaire voetafdruk en produceert vaak kleinere code dan alternatieven zoals IOStreams of Boost Format.</li>
<li>Door verschillende optimalisaties, waaronder het uitschakelen van lokale ondersteuning en zwevendekommavormgeving, is de binaire grootte van <code>{fmt}</code> teruggebracht tot slechts 14kB, waardoor de noodzaak voor de C++ runtime is geëlimineerd.</li>
<li>Deze optimalisaties maken <code>{fmt}</code> zeer geschikt voor apparaten met beperkte geheugenruimte en retrocomputing-omgevingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415238">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De <code>{fmt}</code>-bibliotheek is geoptimaliseerd om de binaire grootte te verminderen tot 14k en de afhankelijkheid van de C++ runtime te elimineren.</li>
<li>Deze optimalisatie is van groot belang voor toepassingen waar de binaire grootte cruciaal is, zoals embedded systemen en microcontrollers.</li>
<li>De discussie belicht de uitdagingen en oplossingen bij het verkleinen van de codegrootte, waaronder het gebruik van alternatieve algoritmen en de impact van floating-point opmaak op de binaire grootte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://themaister.net/blog/2024/07/03/playstation-2-gs-emulation-the-final-frontier-of-vulkan-compute-emulation/">Playstation 2 GS-emulatie – de laatste grens van Vulkan-compute-emulatie</a></h2>
<ul>
<li>paraLLEl-GS is een nieuwe Vulkan compute-gebaseerde emulator voor de PlayStation 2 Graphics Synthesizer (GS), geïnspireerd door het succes van paraLLEl-RDP voor de N64.</li>
<li>ParalleL-GS richt zich, in tegenstelling tot eerdere pogingen, op hoge prestaties en het vermijden van duidelijke grafische problemen, hoewel het niet streeft naar bit-nauwkeurigheid.</li>
<li>Het project richt zich op de unieke uitdagingen van PS2 GS-emulatie, zoals een hoge fill-rate, eigenzinnige pixelpijplijnfuncties en complexe texturering- en framebufferbewerkingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41413662">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>PlayStation 2 GS (Graphics Synthesizer) emulatie is uitdagend vanwege de hoge bandbreedte en complexe functies, zoals programmeerbare blending en texture shaders.</li>
<li>Emulatie-inspanningen zijn geëvolueerd van het gebruik van ingebouwde PS2-hardware in de PS3 naar softwaregebaseerde oplossingen, wat de technische moeilijkheden benadrukt.</li>
<li>De discussie omvat historische context over spelontwikkeling en de evolutie van GPU-technologie, waarbij wordt opgemerkt dat Nvidia de term &quot;GPU&quot; in 1997 heeft bedacht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aceberg/WatchYourLAN">WatchYourLAN: Lichtgewicht Netwerk IP Scanner</a></h2>
<ul>
<li>WatchYourLAN is een lichtgewicht netwerk IP-scanner met een web-GUI, die functies biedt zoals meldingen voor nieuwe hosts en het monitoren van de online/offline geschiedenis van hosts.</li>
<li>Het kan een lijst van alle netwerkhosts bijhouden en gegevens naar InfluxDB2 sturen voor Grafana-dashboards.</li>
<li>Let op dat versie 2.0 niet compatibel is met v1.0, en de v2.0 docker-afbeeldingen zijn momenteel onder de v2-tag, maar zullen binnenkort als nieuwste worden getagd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41411281">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>WatchYourLAN is een lichtgewicht netwerk IP-scanner, besproken voor zijn gebruikerservaringen en technische inzichten.</li>
<li>Gebruikers deelden ervaringen met Wake on LAN (WoL) en benadrukten de afhankelijkheid van speciale Ethernet-frames en moderne standby-functies.</li>
<li>Technische discussies omvatten MAC-adreshantering, met suggesties voor het gebruik van IEEE&#39;s OUI-lijsten en zorgen over apparaten die vaak MAC-adressen wijzigen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/01/business/acadia-psychiatric-patients-trapped.html">Hoe een toonaangevende keten van psychiatrische ziekenhuizen patiënten in de val lokt</a></h2>
<ul>
<li>Een onderzoek van de New York Times onthulde dat Acadia Healthcare, een grote keten van psychiatrische ziekenhuizen, patiënten tegen hun wil heeft vastgehouden om de verzekeringsuitkeringen te maximaliseren.</li>
<li>Autoriteiten in ten minste 12 van de 19 staten waar Acadia opereert, zijn gewaarschuwd voor deze illegale detenties, waarbij rechters soms tussenbeide komen om patiënten vrij te laten.</li>
<li>Rapporten geven aan dat patiënten vaak zonder geldige medische redenen werden vastgehouden, waarbij werknemers onder druk werden gezet om symptomen te overdrijven en verblijven te verlengen, wat leidde tot ernstige ethische en juridische zorgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41417284">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een toonaangevende keten van psychiatrische ziekenhuizen wordt beschuldigd van het vasthouden van patiënten voor winst, waarbij ze hun kwetsbaarheid en gebrek aan ondersteuning uitbuiten.</li>
<li>Patienten worden geconfronteerd met aanzienlijke uitdagingen bij het zoeken naar gerechtigheid, aangezien jury&#39;s vaak de kant van de artsen kiezen, en ze worden bedreigd met ernstige gevolgen als ze proberen te vertrekken of te stoppen met medicatie.</li>
<li>Het systemische probleem wordt gedreven door financiële prikkels en een gebrek aan regelgeving, waardoor het moeilijk is voor gespecialiseerde advocatenkantoren om deze onethische praktijken effectief aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://linkpreview.xyz">Linkpreview, zie hoe je sites eruitzien op sociale media en chat-apps</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41416714">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Linkpreview stelt gebruikers in staat om te zien hoe hun site eruitziet op sociale media en chat-apps, met discussies die het vergelijken met tools zoals socialsharepreview.com en opengraph.xyz.</li>
<li>Gebruikers stellen verbeteringen voor zoals het automatisch toevoegen van &quot;https://&quot; en een betere verwerking van meta-tags, terwijl sommigen andere tools verkiezen vanwege hun nauwkeurigheid en extra functies.</li>
<li>De maker is van plan om verbeteringen door te voeren op basis van gebruikersfeedback, wat wijst op voortdurende ontwikkeling en responsiviteit naar de behoeften van de gebruikers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/24/08/31/airtags-key-to-discovery-of-houstons-plastic-recycling-deception">AirTags sleutel tot ontdekking van Houstons plastic recycling bedrog</a></h2>
<ul>
<li>Een inwoner van Houston gebruikte AirTags om haar plastic recycling te volgen en ontdekte dat het naar een niet-goedgekeurde faciliteit werd gestuurd die niet door de brandinspectie was gekomen.</li>
<li>De directeur van afvalbeheer in byen innrømmet at 250 tonn plast samlet siden slutten av 2022 ikke har blitt resirkulert, i påvente av et nytt sorteringsanlegg.</li>
<li>De procureur-generaal van Californië onderzoekt de beweringen van Cyclix en ExxonMobil met betrekking tot hun plastic recyclingprocessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41413174">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AirTags waren instrumenteel in het onthullen van een plastic recyclingzwendel in Houston, waarbij bedrieglijke praktijken in de recyclingindustrie aan het licht kwamen.</li>
<li>De ontdekking benadrukt de voortdurende problemen met plastic recycling, waaronder de moeilijkheid om plastic meer dan eens te recyclen en de milieu-impact van microplastics.</li>
<li>De zaak heeft discussies aangewakkerd over de effectiviteit van plastic recycling en de noodzaak van alternatieve materialen of betere afvalbeheerpraktijken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/ai-chatgpt-nvidia-apple-facebook-383943d1">De bedreiging voor OpenAI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41411478">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het debat over de toekomst van OpenAI benadrukt het potentieel van AI-wrappers (gespecialiseerde toepassingen) boven generalistische modellen zoals LLM&#39;s (Large Language Models).</li>
<li>Er zijn zorgen over de hoge waarderingen van OpenAI en of ze hun voorsprong kunnen behouden door innovatie en ecosysteemvoordelen, vooral met concurrenten zoals Anthropic en Claude.</li>
<li>De gratis ChatGPT van OpenAI wordt gezien als een hulpmiddel voor gegevensverzameling om modellen te verbeteren, en hun zeldzame releases suggereren dat ze mogelijk werken aan belangrijke vooruitgangen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://liliputing.com/e-ink-faces-growing-competition-in-the-paper-like-display-space/">E Ink staat voor groeiende concurrentie in de ruimte voor &#39;papierachtige&#39; displays</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415144">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>E Ink krijgt te maken met toenemende concurrentie in de markt voor &#39;papierachtige&#39; displays, met nieuwe producten die gebruik maken van gerecycleerde CPU&#39;s van oude bitcoin miners, zoals de EBAZ4205 board.</li>
<li>Gebruikers bespreken de behoefte aan beter leesbare apparaten voor buiten, waarbij ze huidige opties vergelijken zoals de Dasung Paperlike HD-FT e-ink monitor, Onyx Boox tablets, PineNote en Daylight Computer, elk met zijn eigen voor- en nadelen.</li>
<li>De belangrijkste voordelen van e-ink-displays zijn hun lage stroomverbruik en leesbaarheid in zonlicht, hoewel ze vaak de hardwarekracht en software-integratie van andere apparaten missen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.davidhang.com/blog/2024-09-01-taming-the-django-orm/">Taming the beast that is the Django ORM – Een introductie</a></h2>
<ul>
<li>De blogpost biedt een introductie tot Django&#39;s ORM (Object Relational Mapper), belicht de voor- en nadelen ervan, en biedt praktische voorbeelden en tips.</li>
<li>Belangrijke voordelen van het gebruik van Django ORM zijn onder andere abstractie over SQL, draagbaarheid, directe mapping van database naar modellen, automatische schema-generatie en verbeterde beveiliging tegen SQL-injectie.</li>
<li>Uitdagingen met Django ORM omvatten verborgen onderliggende SQL, de mogelijkheid van N+1 queries, een steilere leercurve voor nieuwe ontwikkelaars, en mogelijk langzamere gegenereerde SQL in vergelijking met handgemaakte SQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41413641">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De post bespreekt de voordelen en valkuilen van het gebruik van Django&#39;s Object-Relational Mapping (ORM) systeem, waarbij de efficiëntie en het gebruiksgemak voor app- en schema-definitie worden benadrukt.</li>
<li>Belangrijke kenmerken van Django ORM zijn migraties, probleemoplossing en rapportage, maar het heeft ook uitdagingen zoals het beheren van N+1 queries en modelovererving.</li>
<li>De discussie omvat verschillende meningen over het gebruik van ORM&#39;s versus ruwe SQL, waarbij sommigen pleiten voor de eenvoud van SQL voor complexe queries en anderen de voordelen van ORM-abstracties benadrukken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesstoday.in/technology/news/story/apple-nvidia-in-talks-to-invest-in-chatgpt-maker-openai-potentially-valuing-company-over-100-billion-443624-2024-08-30">Apple en Nvidia in gesprek om te investeren in ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>Apple en Nvidia zijn in gesprek om te investeren in OpenAI, wat het bedrijf mogelijk op meer dan $100 miljard zou waarderen.</li>
<li>Dit volgt op Thrive Capital&#39;s plan om ongeveer $1 miljard te investeren, waarbij Apple mogelijk een waarnemersrol krijgt in de raad van bestuur van OpenAI.</li>
<li>De waardering van OpenAI is gestegen door de intense concurrentie in de AI-sector, vooral na de lancering van ChatGPT eind 2022.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41418302">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Apple en Nvidia zijn naar verluidt in gesprek om te investeren in ChatGPT, een geavanceerd AI-taalmodel.</li>
<li>Deze potentiële investering benadrukt de groeiende interesse van grote technologiebedrijven in AI en machine learning-technologieën.</li>
<li>De betrokkenheid van industriereuzen zoals Apple en Nvidia kan de ontwikkeling en mogelijkheden van ChatGPT aanzienlijk stimuleren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/einsteins-other-theory-of-everything-823245/">Einsteins andere theorie om alt</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt Einsteins minder bekende inspanningen om een verenigde veldtheorie te ontwikkelen, die tot doel had materie, energie en ruimtetijd te verklaren als vervormingen van de ruimtetijd.</li>
<li>Ondanks dat ze overschaduwd worden door moderne theorieën zoals snaartheorie en lusquantumzwaartekracht, blijven Einsteins oorspronkelijke ideeën intrigerend en de moeite waard om opnieuw te bekijken.</li>
<li>Het stuk is geschreven door Sabine Hossenfelder, een theoretisch natuurkundige, wat geloofwaardigheid en diepgang toevoegt aan de discussie over Einsteins wetenschappelijke bezigheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41415647">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om Einsteins bijdragen buiten de Algemene Relativiteitstheorie, met name de EPR-paradox, die de opvatting uitdaagt dat hij daarna geen significant werk meer heeft geleverd.</li>
<li>Verschillende gebruikers debatteren over alternatieve modellen voor de analogie van &quot;een bal op een rubberen laken&quot; voor zwaartekracht, en suggereren verschillende visualisaties zoals het draaien van klei of het gebruik van een spons met dichte klonten.</li>
<li>Het gesprek omvat technische verduidelijkingen over relativistische effecten, zoals het gedrag van elektronen en protonen, en de beperkingen van de klassieke mechanica bij het verklaren van deze verschijnselen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loriemerson.net/2024/08/31/a-brief-history-of-barbed-wire-fence-telephone-networks/">Een korte geschiedenis van prikkeldraadomheinings-telefoonnetwerken</a></h2>
<ul>
<li>Het boek van Lori Emerson, &#39;Other Networks: A Radical Technology Sourcebook,&#39; belicht de grotendeels ongedocumenteerde geschiedenis van prikkeldraadtelefoonnetwerken, die cruciaal waren in landelijke gebieden van de VS en Canada tijdens het begin tot midden van de 20e eeuw.</li>
<li>Prikkeldraad, oorspronkelijk gepatenteerd voor het omheinen van vee, werd door boeren hergebruikt voor informele telefoonnetwerken, vooral na het einde van Alexander Graham Bell&#39;s patentmonopolie in 1893-94, waardoor plattelandsgemeenschappen konden communiceren zonder centrale uitwisselingen of maandelijkse rekeningen.</li>
<li>Ondanks weersgerelateerde problemen floreerden deze netwerken en werden ze tot in de jaren 1970 gebruikt, waarbij ze essentiële communicatie voor noodgevallen, weerupdates en sociale interactie in coöperatieve landbouwgebieden verzorgden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41412221">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Prikkeldraad kan worden gebruikt om gigabit Ethernet te vervoeren met de juiste opstelling, wat de veelzijdigheid ervan buiten traditionele toepassingen aantoont.</li>
<li>Historische anekdotes onthullen dat tijdens de Tweede Wereldoorlog zowel de geallieerde als de Duitse troepen aardterugvoerlijnen gebruikten voor RF-vrije communicatie in Noord-Afrika.</li>
<li>Het onder druk zetten van telefoonlijnen, zowel bovengronds als ondergronds, is een gangbare praktijk om waterlekken te voorkomen en de systeemintegriteit te waarborgen, waarbij sensoren en compressoren cruciale rollen spelen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="LLM's vanaf de basis opbouwen: een 3-uur durende codeerworkshop" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=LLM's%20vanaf%20de%20basis%20opbouwen%3A%20een%203-uur%20durende%20codeerworkshop&subheading=s%C3%B8ndag%201.%20september%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/09/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/31&#39;</h2>
<h1>2024-08-31</h1>
<h2><a href="https://martin.wojtczyk.de/2024/08/31/is-my-vision-that-bad-no-its-just-a-bug-in-apples-calculator/">Is mijn zicht zo slecht? Nee, het is gewoon een fout in de rekenmachine van Apple</a></h2>
<ul>
<li>Een bug in de Calculator-app van Apple op Mac zorgt ervoor dat cijfers in de binaire weergave één pixel verschoven zijn, wat een wiebelig effect creëert.</li>
<li>Het probleem lijkt voort te komen uit het feit dat de app al vele dagen openstaat, wat mogelijk leidt tot een afrondingsfout in het UI-coördinatensysteem.</li>
<li>De auteur deelt de bug online vanwege het ontbreken van een feedbackoptie van Apple, en verzekert dat de visuele vervorming geen gezichtsprobleem is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406550">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Apple&#39;s Calculator-app heeft een bug waarbij snelle knopdrukken niet worden geregistreerd, wat leidt tot frustratie bij gebruikers en vragen oproept over Apple&#39;s focus op gebruikersinteractie.</li>
<li>Gebruikers bekritiseren het UI-ontwerp van Apple en wijzen op problemen zoals de trage animaties van de iPhone 12 Mini en het slechte ontwerp van CarPlay, dat de kaart bedekt bij het beantwoorden van oproepen.</li>
<li>Ondanks deze problemen behouden Apple&#39;s ecosysteem en diensten de gebruikersloyaliteit, hoewel het ontbreken van een openbaar bugtracker en de trage feedbackrespons zorgen blijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nautil.us/crows-are-even-smarter-than-we-thought-820066/">Kraaien zijn zelfs slimmer dan we dachten</a></h2>
<ul>
<li>Nautilus Magazine behandelt een breed scala aan onderwerpen, waaronder antropologie, astronomie, technologie en psychologie, en biedt diverse inhoud voor lezers die geïnteresseerd zijn in wetenschap en cultuur.</li>
<li>Uitgelichte artikelen verkennen intrigerende onderwerpen zoals AI-intelligentie vergeleken met een 5-jarige, de helende kracht van bomen en de intelligentie van kraaien, wat het engagement van het tijdschrift voor prikkelend en baanbrekend onderzoek benadrukt.</li>
<li>Nautilus-leden profiteren van een advertentievrije ervaring en onbeperkte toegang tot artikelen voor een abonnementsprijs, wat de leeservaring voor toegewijde volgers verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405195">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een gebruiker deelde een verhaal dat de intelligentie en het sociale gedrag van kraaien benadrukte, waarbij een verwonding van een kraai leidde tot een gecoördineerde reactie van andere kraaien.</li>
<li>Een studie genoemd in het artikel toont aan dat bonte kraaien gereedschappen kunnen maken, vergelijkbaar met Nieuw-Caledonische kraaien, wat wijst op wijdverspreide intelligentie onder kraaien.</li>
<li>De discussie breidde zich uit naar bredere thema&#39;s van dierlijke intelligentie en menselijke perceptie, waarbij gebruikers ervaringen en inzichten deelden over de sociale levens en communicatievaardigheden van kraaien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://digitalcourage.social/@echo_pbreyer/113055345076289453">EU ChatControl staat weer op de agenda</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41407562">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De EU ChatControl wordt heroverwogen, wat debatten ontketent over het monitoren van de communicatie van politici om misbruik te voorkomen versus het waarborgen van transparantie van de overheid.</li>
<li>Critici vrezen dat deze maatregelen kunnen leiden tot een surveillancestaat, waarbij de privacyrechten worden geschonden en de burgerlijke vrijheden worden aangetast.</li>
<li>De discussie benadrukt de voortdurende spanning tussen veiligheid en privacy in het digitale tijdperk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2024/08/31/this-month-in-servo/">Deze maand in Servo: tabbladnavigatie, Windows-liefhebbers, ontwikkelaarstools en meer</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwste nightly builds van Servo schakelen nu standaard Flexbox en WebXR in, wat verschillende nieuwe functies en upgrades introduceert.</li>
<li>Belangrijke updates omvatten ondersteuning voor HTMLDialogElement show(), WAV-audioweergave en de crypto.randomUUID() API, onder andere.</li>
<li>Significante verbeteringen in prestaties en betrouwbaarheid, waaronder een opnieuw ontworpen werkbalk, tabbladnavigatie en verbeterde Windows-prestaties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406799">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Servo, een webbrowser-engineproject, heeft nieuwe functies geïntroduceerd, zoals tabbladnavigatie en RTL (rechts-naar-links) ondersteuning, wat hernieuwde interesse heeft gewekt.</li>
<li>Ondanks het potentieel, heeft Servo moeite met financiering en is het voornamelijk afhankelijk van individuele donaties in plaats van grote organisatorische steun.</li>
<li>De Linux Foundation heeft het project overgenomen van Mozilla, wat wijst op voortdurende ontwikkeling en potentiële groei.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uknow.uky.edu/research/uk-researchers-find-alzheimer-s-brain-changes-long-covid-patients">Onderzoekers vinden Alzheimer-achtige hersenveranderingen bij long Covid-patiënten</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers in het Verenigd Koninkrijk bij het Sanders-Brown Center on Aging van de Universiteit van Kentucky vonden cognitieve stoornissen bij long COVID-patiënten die vergelijkbaar zijn met die bij de ziekte van Alzheimer.</li>
<li>De studie, gepubliceerd in Alzheimer’s &amp; Dementia, suggereert gedeelde mechanismen van hersenaandoeningen, wat mogelijk nieuwe onderzoek- en behandelingsmogelijkheden opent.</li>
<li>De bevindingen pleiten voor routinematige EEG-onderzoeken om vroege hersenveranderingen bij COVID-19-overlevenden op te sporen, wat vroege interventie en behandeling bevordert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404748">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben Alzheimer-achtige hersenveranderingen geïdentificeerd bij long Covid-patiënten, waarbij velen ernstige cognitieve problemen melden, zoals hersenmist en geheugenproblemen.</li>
<li>Patienten ervaren ook cardiovasculaire en respiratoire symptomen, maar voelen zich vaak onbegrepen en krijgen ten onrechte diagnoses zoals depressie.</li>
<li>De medische gemeenschap wordt aangespoord om het bewustzijn en onderzoek naar long Covid te vergroten om het begrip en de behandeling van deze symptomen te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neustadt.fr/essays/the-small-web/">De Kleine Web herontdekken (2020)</a></h2>
<ul>
<li>De post contrasteert het commerciële web, geoptimaliseerd voor betrokkenheid en conversie, met het &#39;kleine web,&#39; een creatieve ruimte gemaakt door individuen die hun interesses en hobby&#39;s delen.</li>
<li>Het belicht de geschiedenis van het vroege web, dat werd gedemocratiseerd door gratis webhosts zoals Geocities, en hoe moderne platforms en zoekmachines commerciële belangen prioriteren.</li>
<li>Projecten zoals Wiby.me, Neocities.org en Curlie worden genoemd als inspanningen om het kleine web levend te houden, en moedigen lezers aan om hun eigen websites te maken met behulp van basis HTML en CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41406453">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De beweging &#39;Small Web&#39; wint aan populariteit, met projecten zoals Kagi Small Web die kleine, onafhankelijke blogs indexeren en prioriteren in zoekresultaten.</li>
<li>Het project vierde onlangs zijn duizendste commit, wat wijst op actieve ontwikkeling en betrokkenheid van de gemeenschap.</li>
<li>De heropleving van de interesse in het &quot;Kleine Web&quot; benadrukt een groeiende ontevredenheid over de dominantie van grote, commerciële websites en een verlangen om meer persoonlijke, minder gecommercialiseerde webervaringen te herontdekken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/30/elon-musk-x-could-face-ban-in-brazil-after-failure-to-appoint-legal-representative">Braziliaanse rechtbank beveelt opschorting van X</a></h2>
<ul>
<li>Het Braziliaanse Hooggerechtshof heeft de schorsing van Elon Musk&#39;s sociale mediaplatform, X, bevolen omdat het geen wettelijke vertegenwoordiger in Brazilië heeft aangesteld.</li>
<li>Justitie Alexandre de Moraes beval de &#39;onmiddellijke, volledige en totale opschorting&#39; van de activiteiten van X totdat aan de gerechtelijke bevelen is voldaan, boetes zijn betaald en een wettelijke vertegenwoordiger is aangesteld.</li>
<li>De beslissing omvat een dagelijkse boete voor het gebruik van X via VPN, en de bankrekeningen van Musks Starlink zijn geblokkeerd om boetes tegen X af te dwingen, hoewel Starlink operationeel blijft en probeert zijn rekeningen te deblokkeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404187">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een Braziliaanse rechtbank heeft de opschorting van X (voorheen Twitter) in Brazilië bevolen, met een dagelijkse boete van $8.900 voor gebruikers die er via VPN toegang toe hebben.</li>
<li>De rechtbank eiste ook dat Apple en Google VPN-apps uit hun winkels zouden verwijderen en ze van de telefoons van gebruikers zouden verwijderen, wat leidde tot aanzienlijke discussie.</li>
<li>De uitspraak, vanwege X&#39;s weigering om accounts te blokkeren die beschuldigd worden van het verspreiden van desinformatie, heeft zorgen gewekt over de vrijheid van meningsuiting en de macht van de rechterlijke macht in Brazilië.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jonathancarter.org/2024/08/29/orphaning-bcachefs-tools-in-debian/">Het bcachefs-tools-pakket in Debian wees maken</a></h2>
<ul>
<li>De auteur besloot om het bcachefs-tools-pakket in Debian te verlaten vanwege onderhoudsuitdagingen, met name met Rust-afhankelijkheden en de aandrang van de upstream-auteur om afhankelijkheden te bundelen.</li>
<li>Bcachefs, een evolutie van het bcache block cache systeem, biedt functies zoals ingebouwde compressie, encryptie, checksumming en RAID, maar mist een dkms-module, wat de integratie bemoeilijkt.</li>
<li>Het pakket is nu beschikbaar in de experimentele repository van Debian, maar is verwijderd uit de onstabiele en stabiele versies om mogelijke problemen te vermijden, wat zorgen benadrukt over de langdurige ondersteuning en stabiliteit ervan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41407768">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debian verlaat bcachefs-tools vanwege problemen met afhankelijkheidsbeheer en conflicten met de upstream-ontwikkelaar, Kent Overstreet.</li>
<li>Deze situatie benadrukt de uitdagingen van het integreren van snel bewegende, afhankelijkheidsintensieve projecten in stabiele distributies zoals Debian.</li>
<li>De bredere diskusjonen involverer håndtering av avhengigheter i moderne programvareøkosystemer, spesielt med språk som Rust som fremmer innlemming, balansering av stabilitet, sikkerhet og behovet for oppdatert programvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/to-nerves-from-elixir.html">Voor Zenuwen van Elixir</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, een klein team dat Elixir-consulting aanbiedt, heeft een nieuw lid in het Nerves-kernteam dat zich richt op het helpen integreren van hardware met betrouwbare, gelijktijdige software.</li>
<li>De post biedt een gedetailleerde handleiding voor het beginnen met Nerves, inclusief installatie stappen voor afhankelijkheden, het instellen van een Raspberry Pi en het configureren van Wi-Fi.</li>
<li>Nerves biedt unieke functies zoals VintageNet voor netwerken, NervesTime voor tijdbeheer en A/B firmware-partities, met extra tools zoals NervesHub voor firmware-updates en NervesKey voor hardware-encryptie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41403971">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nerves laarzen met een minimale Linux en de OTP/BEAM VM, waardoor Elixir wordt omgevormd tot een embedded besturingssysteem.</li>
<li>Het GRiSP-project maakt het mogelijk dat de BEAM VM direct op hardware opstart, waardoor het gebruik in embedded systemen wordt uitgebreid.</li>
<li>AtomVM is een mini-versie van de BEAM VM ontworpen voor microcontrollers, die een oplossing biedt voor het draaien van Erlang en Elixir op apparaten zoals Arduino of Raspberry Pi Pico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://linux.die.net/man/1/expect">Expect – Linux-tool voor het automatiseren van interactieve programma&#39;s</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405364">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Expect is een robuuste Linux-tool voor het automatiseren van interactieve programma&#39;s, gemaakt door Don Libes in 1990, zelfs voordat Linux bestond.</li>
<li>Gebruikers hebben Expect met succes gebruikt voor het automatiseren van taken zoals hardwareconfiguraties, SSH-logins en seriële poortcommunicatie.</li>
<li>Ondanks zijn leeftijd blijft Expect relevant vanwege zijn veelzijdigheid en betrouwbaarheid, met alternatieven zoals pexpect voor Python en sshpass die ook beschikbaar zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2024/08/30/2024-08-30-Rust-in-Linux-revisited.html">Rust in Linux herbesøkt</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heroverweegt hun eerdere skepsis over het integreren van Rust in de Linux-kernel, nu met een meer meelevend perspectief.</li>
<li>Ze erkennen de burn-out die ontwikkelaars in het Rust-for-Linux-project ervaren en stellen een alternatief voor: het creëren van een nieuwe Linux-compatibele kernel vanaf nul met behulp van Rust.</li>
<li>Dit nieuwe project zou de politieke uitdagingen van de Linux-gemeenschap kunnen vermijden, bijdragers kunnen aantrekken en nieuwe kernelontwikkelaars kunnen begeleiden, wat een mogelijke oplossing biedt voor ontwikkelaars die opgebrand raken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404733">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Drew DeVault stelt voor dat Rust-for-Linux-ontwikkelaars een nieuwe Linux-compatibele kernel vanaf nul moeten bouwen in plaats van delen van de bestaande Linux-kernel in Rust te herschrijven.</li>
<li>Hij stelt dat het belangrijkste probleem ligt in de architectuur van Linux, waar drivers samen met de rest van de kernel draaien, en suggereert een nieuwe microkernel zoals Helios, die drivers in user-space laat draaien, als een betere oplossing.</li>
<li>Deze aanpak zou de politieke uitdagingen en burn-out die gepaard gaan met het integreren van Rust in de bestaande Linux-kernel kunnen omzeilen, ondanks dat critici wijzen op de superieure geheugensveiligheid van Rust ten opzichte van C.</li>
</ul>
<h2><a href="http://tom7.org/harder/">Harder Drive: harde schijven die we niet wilden, of nodig hadden [video] (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel &#39;Harder Drive: Hard drives we didn&#39;t want or need&#39; werd gepresenteerd op SIGBOVIK 2022, een conferentie die bekend staat om zijn humoristische en satirische kijk op computerwetenschappen.</li>
<li>Een app om de IPv4-adresruimte te verkennen is beschikbaar voor 64-bits Windows-machines met 32 GB RAM, toegankelijk via een specifieke torrent tot april 2022.</li>
<li>Extra inhoud, waaronder gerelateerde video&#39;s en ringtones, is te vinden op het YouTube-kanaal en de blog van de auteur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41409503">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tom7&#39;s video over &#39;Harder Drive&#39; verkent onconventionele methoden voor gegevensopslag, wat hernieuwde interesse in zijn creatieve werk opwekt.</li>
<li>Het concept houdt in dat geheime gegevens worden opgedeeld en naar niet-bestaande e-mailadressen worden gestuurd om ze later op te halen, wat doet denken aan oudere gegevensopslagtechnieken zoals delay-line-geheugen.</li>
<li>De discussie benadrukt Tom7&#39;s nauwgezette benadering van zetwerk en zijn boeiende videopresentaties, die de aandacht trekken van zowel nieuwe als langdurige volgers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vt.social/@lina/113056457969145576">Rust lost het probleem van onvolledige Kernel Linux API-documentatie op</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41409475">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Rust verbetert de documentatie van de Linux Kernel API door gebruik te maken van een sterk typesysteem, waardoor ambiguïteit wordt verminderd en de veiligheid van de code wordt verbeterd.</li>
<li>Het typesysteem in Rust zorgt voor thread-veiligheid en mutatie-veiligheid, waardoor codebeoordeling wordt vereenvoudigd en de behoefte aan uitgebreide documentatie wordt verminderd.</li>
<li>Hoewel het niet uniek is voor de Linux-kernel, komt de aanpak van Rust ten goede aan elke codebase door ontwikkelaars in staat te stellen zich meer te richten op bedrijfslogica in plaats van het handhaven van invarianten.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.tapedeck.org/index.php">Archief van cassettebandjes</a></h2>
<ul>
<li>Tapedeck.org is een project dat de nostalgie en geschiedenis van analoge audiotapecassettes viert, met een verzameling van verschillende merken en ontwerpen uit de jaren 60 tot 90.</li>
<li>De Compact Cassette, geïntroduceerd door Philips in 1963, verwierf aanzienlijke populariteit met de komst van de Sony Walkman in de jaren 1980 en blijft populair in sommige regio&#39;s ondanks moderne technologieën.</li>
<li>Gebruikers worden aangemoedigd om de collectie te verkennen, meer te leren over de geschiedenis van tapes en bij te dragen door foto&#39;s van hun tapes op te sturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41405961">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De post roept nostalgie op voor cassettebandjes, waarbij persoonlijke ervaringen en de cultuur van het maken van mixtapes en het opnemen van liedjes van de radio worden belicht.</li>
<li>Er wordt melding gemaakt van en sterk kassett-hackingskultur, inkludert kretsbøying av walkmans og oppretting av looper, med ressurser som kurs og diskusjoner tilgjengelig.</li>
<li>Gebruikers delen herinneringen aan het uitwisselen van tapes, de sociale aspecten van het organiseren van tape-bomen, en de unieke geluidskwaliteiten van verschillende tapes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bellmar.medium.com/three-critical-questions-to-turn-the-table-during-technical-interviews-dd1594c278b8">Drie vragen om de rollen om te draaien tijdens technische interviews</a></h2>
<ul>
<li>Het moment waarop een interviewer vraagt: &#39;Heb je vragen voor mij?&#39; is cruciaal voor kandidaten om de werkomgeving en bedrijfscultuur te peilen.</li>
<li>Interviews moeten niet alleen de vaardigheden van een kandidaat beoordelen, maar ook de kandidaat overtuigen waarom de organisatie een goede match is, vooral belangrijk voor degenen die aan het begin van hun carrière staan.</li>
<li>Het voorbereiden van een standaardset vragen om aan interviewers te stellen in elke fase van het sollicitatieproces kan kandidaten helpen waardevolle inzichten te verzamelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41404117">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Drie belangrijke vragen om te stellen tijdens technische interviews zijn: hoe om te gaan met nieuwe ideeën van individuele bijdragers (IC&#39;s), ervaringen met grote migraties, en veranderingen die verwacht worden na zes maanden dienstverband.</li>
<li>Deze vragen helpen bij het beoordelen van de bedrijfscultuur, projectmanagementpraktijken en de potentiële impact van de rol.</li>
<li>Vragen naar een typische dag of week in de rol kan inzicht geven in de daadwerkelijke baan versus de functiebeschrijving, en benadrukt het belang van interviews als een wederzijds evaluatieproces.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Is mijn zicht zo slecht? Nee, het is gewoon een fout in de rekenmachine van Apple" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Is%20mijn%20zicht%20zo%20slecht%3F%20Nee%2C%20het%20is%20gewoon%20een%20fout%20in%20de%20rekenmachine%20van%20Apple&subheading=l%C3%B8rdag%2031.%20august%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/08/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/30&#39;</h2>
<h1>2024-08-30</h1>
<h2><a href="https://eieio.games/essays/the-secret-in-one-million-checkboxes/">Het geheim binnen een miljoen selectievakjes</a></h2>
<ul>
<li>De website &quot;One Million Checkboxes&quot; (OMCB) werd gelanceerd op 26 juni 2024 en trok onverwacht 500.000 spelers aan die in twee weken meer dan 650.000.000 vakjes aanvinkten.</li>
<li>Gebruikers gebruikten de selectievakjes creatief om binaire berichten te schrijven, wat leidde tot een Discord-server waar ze bespraken hoe ze de site konden botten en complexe tekeningen en animaties maakten.</li>
<li>Ondanks enkele klachten over bots, vond de maker de creativiteit van de gemeenschap inspirerend en documenteerde de ervaring in een YouTube-video om de emotionele impact te delen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395413">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht bespreekt de emotionele reis en het creatieve proces achter de website &#39;One Million Checkboxes&#39; (OMCB), waarbij de balans tussen beperkingen en creativiteit op het internet wordt benadrukt.</li>
<li>De auteur deelt hun beslissing om de site te sluiten, met redenen zoals het natuurlijke einde van interesse, stijgende kosten en de wens om onderhoudslasten te vermijden.</li>
<li>Het verhaal heeft bij veel lezers weerklank gevonden, nostalgie opgeroepen en een hernieuwd gevoel van vreugde in software-engineering teweeggebracht, in contrast met het vaak overweldigende en gecommercialiseerde technologische landschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anandtech.com/show/21542/end-of-the-road-an-anandtech-farewell">AnandTech Afscheid</a></h2>
<ul>
<li>MediaTek is van plan om NVIDIA G-Sync-ondersteuning toe te voegen aan monitorscalers, met als doel G-Sync-displays toegankelijker te maken voor een breder publiek.</li>
<li>Qualcomm introduceert de Snapdragon 7s Gen 3, waarmee het zijn middenklasse-assortiment verbetert met de Cortex-A720-architectuur.</li>
<li>Intel heeft zijn aandelen in Arm verkocht en zijn belangen in andere bedrijven verminderd, wat wijst op een strategische verschuiving in zijn investeringsportefeuille.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41399872">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AnandTech, een gerenommeerde tech-recensiesite, sluit zijn deuren, wat het einde van een tijdperk markeert voor diepgaande, technische recensies en artikelen.</li>
<li>De site stond bekend om zijn gedetailleerde en integriteitsgedreven inhoud, die veel tech-enthousiastelingen en professionals aanzienlijk beïnvloedde.</li>
<li>De sluiting heeft nostalgie en discussies aangewakkerd over het veranderende landschap van techjournalistiek, waarbij velen het verlies van zo&#39;n unieke en betrouwbare bron betreuren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elastic.co/blog/elasticsearch-is-open-source-again">Elasticsearch is opnieuw open source</a></h2>
<ul>
<li>Elasticsearch en Kibana zijn nu weer open source, met AGPL toegevoegd als een licentieoptie naast ELv2 en SSPL.</li>
<li>Deze verandering bevestigt opnieuw de toewijding van Elastic aan open source, waarbij eerdere problemen met AWS en marktverwarring die leidden tot een fork van Elasticsearch worden aangepakt.</li>
<li>De stap is bedoeld om de gebruikerservaring te vereenvoudigen door meerdere licentieopties aan te bieden en sluit aan bij het doel van Elastic om meer open-source licenties te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41394797">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Elasticsearch is teruggekeerd naar open source en valt nu onder de AGPL-licentie, die gebruikers verplicht om eventuele wijzigingen terug te leveren.</li>
<li>AWS creëerde OpenSearch nadat Elastic AWS&#39;s aanbod om beveiligingsfuncties bij te dragen had afgewezen, wat leidde tot een splitsing in de gemeenschap.</li>
<li>De nieuwe licentie van Elastic is bedoeld om de voordelen van open source in evenwicht te brengen met zakelijke behoeften, en te voorkomen dat concurrenten hun code gebruiken zonder bij te dragen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anthropics/courses/tree/master/prompt_engineering_interactive_tutorial">Anthropic&#39;s interactieve tutorial voor prompt engineering</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic heeft een interactieve tutorial gelanceerd voor prompt engineering in Claude, gericht op het leren van gebruikers om optimale prompts te creëren.</li>
<li>De cursus behandelt onderwerpen van beginner tot gevorderd niveau, waaronder de structuur van prompts, het aanpakken van veelvoorkomende problemen en het opbouwen van complexe prompts, met praktische oefeningen en een &#39;Voorbeeldspeeltuin&#39; voor experimentatie.</li>
<li>De tutorial maakt gebruik van Claude 3 Haiku en bevat een Google Sheets-versie voor gebruiksgemak, waardoor het toegankelijk is voor nieuwe gebruikers om prompt engineering-technieken effectief te begrijpen en toe te passen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395921">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic heeft een interactieve tutorial voor prompt engineering uitgebracht, die veel aandacht heeft gekregen van de techgemeenschap.</li>
<li>De tutorial is bedoeld om gebruikers te leren hoe ze effectief kunnen communiceren met Large Language Models (LLM&#39;s) om gewenste resultaten te bereiken, een vaardigheid die bekend staat als prompt engineering.</li>
<li>Deze release is opmerkelijk omdat het gestructureerde richtlijnen biedt voor het optimaliseren van prompts, wat cruciaal is voor het verbeteren van de prestaties en betrouwbaarheid van door AI aangedreven toepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/libsdl-org/SDL/pull/9312">Nieuwe GPU-API van SDL3 samengevoegd</a></h2>
<ul>
<li>De GPU API MkII #9312 is samengevoegd met de hoofdbranch van libsdl-org, waarbij belangrijke updates zijn geïntroduceerd, zoals de Refresh grafische component, die moderne API&#39;s ondersteunt zoals Vulkan en de PS5 grafische API.</li>
<li>De update bevat een offline shader-compilatiesysteem, met als doel de GPU-API te stroomlijnen, de prestaties te verbeteren en de veiligheid van middelen te verhogen.</li>
<li>De belangrijkste bijdrager is @thatcosmonaut, met ondersteuning van het FNA-kernteam en feedback van verschillende medewerkers, wat wijst op een gezamenlijke inspanning om de API te verfijnen en te optimaliseren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396260">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De nieuwe GPU API van SDL3 is samengevoegd met de hoofdbranch, ondanks dat SDL3 nog steeds in preview is, met als doel het vereenvoudigen van cross-platform grafische ontwikkeling, inclusief op consoles.</li>
<li>Deze nieuwe API is ontworpen om krachtiger te zijn dan de oude SDL 2D API, met ondersteuning voor moderne GPU-functies en gericht op zowel 2D- als enkele 3D-behoeften.</li>
<li>Hoewel vergelijkbare inspanningen zoals WebGPU/WGSL bestaan, missen ze console-backends, en de nieuwe SDL3 GPU API ondersteunt WebGPU nog niet als een backend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rattvisan.blog/2024/07/28/yes-i-was-poisoned-by-my-wife-a-software-engineer-of-top3-us-company/">Bloedaandoening: Onthulling van het Mysterie van Mijn Vergiftiging in Zweden</a></h2>
<ul>
<li>De auteur vertelt over een reeks gebeurtenissen die beginnen op 24 juli 2021, toen zijn vrouw, Kim, werd gearresteerd nadat ze was gevonden met een verdacht flesje, wat leidde tot de ontdekking dat ze met zijn waterfles had geknoeid.</li>
<li>De auteur had sinds 2019 last van hypercalciëmie en vitamine D-toxiciteit, met wisselende gezondheid ondanks talloze medische tests en behandelingen, waaronder MRI- en PET-CT-scans.</li>
<li>De bron van den overdreven hoeveelheid vitamine D en calcium bleef onbekend totdat de auteur ontdekte dat Kim een bruine vloeistof aan zijn water toevoegde, waarvan zij beweerde dat het kalium was.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395893">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een blogpost op rattvisan.blog bespreekt een vermoedelijke vergiftigingszaak in Zweden, waarbij de auteur beweert dat zijn vrouw hem heeft vergiftigd met vitamine D.</li>
<li>Ondanks medische dossiers en videobeelden besloot de Zweedse aanklager om geen aanklacht in te dienen wegens onvoldoende bewijs, wat een debat over het rechtssysteem ontketende.</li>
<li>Commentatoren uiten ongeloof over de beslissing, bespreken de mogelijkheid van een particuliere vervolging en speculeren over de motieven en de geestelijke toestand van de vrouw.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.haskellforall.com/2024/08/firewall-rules-not-as-secure-as-you.html">Firewallregels: niet zo veilig als je denkt</a></h2>
<ul>
<li>De post bespreekt technieken om bedrijfsfirewalls te omzeilen, waardoor willekeurige inkomende en uitgaande verzoeken via elk protocol mogelijk worden, wat nuttig is voor het implementeren van software in beperkte netwerkomgevingen.</li>
<li>Het introduceert een repository genaamd &#39;holepunch&#39; die NixOS-modules bevat die deze firewall-omzeilingstrucs automatiseren, inclusief het tunnelen van inkomende SSH-verbindingen binnen uitgaande HTTPS-verzoeken.</li>
<li>De technieken nemen de controle over hosts aan beide uiteinden van het netwerkverzoek en maken gebruik van tools zoals forward proxies, TLS-terminerende reverse proxies, reverse tunnels en Corkscrew om verkeer te verhullen en te tunnelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396206">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De post bespreekt de beperkingen en mogelijke kwetsbaarheden van firewallregels, waarbij wordt benadrukt dat ze mogelijk niet zo veilig zijn als algemeen wordt aangenomen.</li>
<li>Het deelt anekdotes uit de echte wereld en technische inzichten over hoe leveranciers en individuen firewallbeperkingen kunnen omzeilen met behulp van tools zoals SSH en netcat, wat zorgen oproept over beveiligingspraktijken.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de spanning tussen veiligheidsbeleid en praktische behoeften, waarbij het belang van transparante communicatie en juiste veiligheidsmaatregelen wordt benadrukt om ongeautoriseerde toegang te voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://consulting.m3047.net/dubai-letters/balkanized-internet.html">Ik blokkeer verbindingen van AWS naar mijn on-premises diensten</a></h2>
<ul>
<li>De opkomst van grote cloudproviders leidt tot een gefragmenteerd of &#39;balkaniseerd&#39; internet, waar de interoperabiliteit met het algemene internet beperkt is.</li>
<li>Historische context: Het internet veranderde van een overheids- en educatief hulpmiddel naar een gecommercialiseerde ruimte die wordt gedomineerd door reclame en de monetarisering van gebruikersgegevens.</li>
<li>Zorgen omvatten datadiefstal en overmatig verkeer van clouddiensten, wat sommigen ertoe aanzet de toegang van grote aanbieders zoals AWS te blokkeren om lokale middelen te beschermen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396641">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur blokkeert AWS-verbindingen naar hun on-premises diensten vanwege zorgen over misbruik en aanvallen.</li>
<li>Het blokkeren van Amazon&#39;s uitgebreide IP-bereik is uitdagend, maar de auteur is bereid om wat legitiem verkeer op te offeren om ongewenst verkeer te verminderen.</li>
<li>Er is een debat over de vraag of het blokkeren van IP-adressen van cloudproviders zou kunnen leiden tot de fragmentatie (balkanisering) van het internet, maar de auteur geeft prioriteit aan veiligheid boven deze zorg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/closure-library">Google Closure Library is gearchiveerd</a></h2>
<ul>
<li>Closure Library is gearchiveerd omdat het niet langer aansluit bij de moderne JavaScript-ontwikkelingsvereisten.</li>
<li>Gebruikers worden aangemoedigd om alternatieve bibliotheken te vinden om aan hun ontwikkelingsbehoeften te voldoen.</li>
<li>Meer informatie is beschikbaar in nummer #1214.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395925">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Google Closure Library is gearchiveerd, wat het einde van het onderhoud markeert ondanks de historische betekenis ervan bij het bouwen van robuuste e-mailclients zoals de editor van Gmail.</li>
<li>De Closure Compiler zal ondersteuning blijven ontvangen, zelfs nu het JavaScript-ecosysteem zich heeft ontwikkeld om de behoefte aan dergelijke uitgebreide bibliotheken te verminderen.</li>
<li>De erfenis van Closure Library&#39;s technische uitmuntendheid blijft invloedrijk in de ontwikkelingsgemeenschap.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ciel-lang.org/">CIEL is een uitgebreide Lisp</a></h2>
<ul>
<li>CIEL is een uitgebreide Lisp-taal, volledig compatibel met Common Lisp, en bevat extra functies (&quot;batterijen inbegrepen&quot;).</li>
<li>De GitHub-repository voor CIEL biedt middelen en documentatie voor gebruikers die geïnteresseerd zijn in het verkennen of bijdragen aan het project.</li>
<li>Een voorbeeldscript demonstreert het ophalen en afdrukken van JSON-gegevens van een web-API met behulp van CIEL, waarbij de praktische toepassingen ervan worden benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41401415">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>CIEL is een uitgebreide versie van Lisp, met discussies die de goed gedocumenteerde tools en de mogelijkheid van een mascotte of logo benadrukken.</li>
<li>Belangrijke kenmerken die besproken worden, zijn onder andere shell pass-through in de REPL, het gemak van het compileren van binaries, en de interactieve aard van CIEL&#39;s REPL in vergelijking met die van Python.</li>
<li>Gebruikers merkten de betekenis van de naam &quot;Ciel&quot; (Frans voor &quot;hemel&quot;), de eenvoud van installatie en vergelijkingen met andere talen zoals Clojure en Nim op, waarbij ze de nadruk legden op het potentieel van CIEL om het Common Lisp-ecosysteem te standaardiseren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/duckduckgo/macos-browser">DuckDuckGo voor Mac is nu open source</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo breidt zijn team uit en werft senior software-ingenieurs aan om de normen voor online vertrouwen te verbeteren.</li>
<li>Het macOS-project gebruikt Swift Package Manager voor afhankelijkheden en SwiftLint voor handhaving van de codestijl.</li>
<li>Er zijn terminologie-updates doorgevoerd om problematische raciale connotaties te verwijderen, waarbij termen zoals hoofdvertakkingen, toestemmingslijsten en blokkeerlijsten zijn aangenomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396487">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>DuckDuckGo heeft zijn Mac-browser open source gemaakt, beschikbaar op GitHub, en het is gebaseerd op WebKit, dezelfde engine als Safari.</li>
<li>Gebruikers hebben een daling in de zoekkwaliteit van DuckDuckGo gemeld, waarbij ze AI-spam en irrelevante lokale bedrijfslinks aanhalen, wat sommigen ertoe heeft aangezet om over te stappen naar alternatieven zoals Brave Search en Kagi.</li>
<li>Brave ingenieurs werken actief aan het oplossen van captcha-problemen en benadrukken voortdurende verbeteringen in alternatieve zoekmachines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bletchleypark.org.uk/">Bezoek Bletchley Park</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41396501">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bletchley Park biedt historische tentoonstellingen over het leven en codebreken tijdens de Tweede Wereldoorlog, met de nadruk op menselijke en procesmatige aspecten.</li>
<li>Het Nationaal Museum voor Informatica, gelegen op dezelfde locatie, beschikt over uitgebreide collecties, waaronder replica&#39;s van de Bombe- en Colossus-computers.</li>
<li>Tickets voor Bletchley Park zijn 12 maanden geldig, waardoor meerdere bezoeken mogelijk zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2023/01/26/rusts-ugly-syntax.html">De lelijke syntaxis van Rust (2023)</a></h2>
<ul>
<li>De post bespreekt den vanlige misforståelsen at Rusts syntaks er hovedproblemet, mens den virkelige utfordringen ligger i dens semantikk.</li>
<li>Het biedt verschillende syntaxisstijlen (Rs++, Rhodes, RhodesScript, Rattlesnake, CrabML) om te illustreren hoe de semantiek van Rust kan worden vereenvoudigd.</li>
<li>De post stelt verschillende wijzigingen voor in de standaardbibliotheekfunctie van Rust om deze gebruiksvriendelijker te maken, waaronder het verwijderen van geneste functies, beperkingen en het vereenvoudigen van foutafhandeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41397679">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de complexiteit en leesbaarheidsproblemen in de syntaxis van Rust, vooral bij het omgaan met generieke typen en levensduurmarkeringen.</li>
<li>Voorbeelden die worden gegeven, omvatten het gebruik van asynchrone functies in traits, wat kan resulteren in ingewikkelde code door de combinatie van lifetimes en typegrenzen.</li>
<li>De discussie benadrukt verschillende meningen over de syntaxiskeuzes van Rust, zoals het gebruik van het enkele aanhalingsteken (&#39;) voor lifetimes, en of meer uitgebreide trefwoorden de leesbaarheid van de code zouden verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/algora-io/tv">Open Source Twitch voor ontwikkelaars</a></h2>
<ul>
<li>Algora TV introduceert een nieuwe functie genaamd Livestream Billboards, waarmee ontwikkelaars geld kunnen verdienen via advertenties in video&#39;s tijdens livestreaming.</li>
<li>De setup vereist Elixir, Erlang/OTP, PostgreSQL, FFmpeg en OBS Studio, met gedetailleerde stappen voor projectinitialisatie en databaseconfiguratie.</li>
<li>De architectuur omvat streamers die Fly (een Elixir-app) en RTMP-servers gebruiken, met mediaberging en -levering afgehandeld door Tigris, en de dienst wordt gedistribueerd onder de AGPLv3-licentie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41397498">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Algora is een open-source livestreamingplatform voor ontwikkelaars, dat multistreaming naar platforms zoals Twitch, YouTube en X ondersteunt, en live reacties verzamelt.</li>
<li>Gebouwd met Elixir voor productiviteit en fouttolerantie, maakt Algora gebruik van Phoenix LiveView en OTP voor het afhandelen van complexe streamingpijplijnen en BEAM-clustering voor lage latentie.</li>
<li>Het project wordt onderhouden door een solo-ontwikkelaar die op zoek is naar bijdragen en feedback, met premies beschikbaar voor prioritaire kwesties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bivens.plaintip.com/index.php/google-incognito/">Heb je ooit Google Chrome in de incognitomodus gebruikt? Dan kun je recht hebben op tot wel $5.000</a></h2>
<ul>
<li>Google wordt beschuldigd van het misleiden van gebruikers over de privacy van zijn Incognito-modus, wat gebruikers mogelijk recht geeft op een schadevergoeding van maximaal $5.000 voor privacyschendingen.</li>
<li>De rechtszaak beweert dat Google activiteit volgde, persoonlijke gegevens verkocht en gebruikers misleidde over de privacy van de Incognito-modus tussen 2016-2023.</li>
<li>Deelnamecriteria omvatten het gebruik van de Incognito-modus tijdens de gespecificeerde periode, het verwachten van privacy, niet altijd instemmen met tracking, 18+ zijn en een inwoner van de VS zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41395591">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers van de incognitomodus van Google Chrome kunnen in aanmerking komen voor maximaal $5.000, maar er is nog geen schikking bereikt.</li>
<li>De rechtszaak beweert dat de naam en het pictogram van de incognitomodus misleidend zijn, omdat ze volledige anonimiteit suggereren, ondanks waarschuwingen dat het de activiteit niet verbergt voor websites, werkgevers of ISP&#39;s (Internet Service Providers).</li>
<li>De zaak heeft discussies aangewakkerd over technologische geletterdheid en gebruikersverwachtingen, met mogelijke risico&#39;s voor degenen die zich bij de rechtszaak aansluiten, waaronder mogelijke kosten als de zaak wordt verloren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Het geheim binnen een miljoen selectievakjes" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Het%20geheim%20binnen%20een%20miljoen%20selectievakjes&subheading=fredag%2030.%20august%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/08/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/29&#39;</h2>
<h1>2024-08-29</h1>
<h2><a href="https://blog.hopefullyuseful.com/blog/advantage-air-ezone-tablet-diy-repair/">Airco: $1697 voor een aan/uit-schakelaar</a></h2>
<ul>
<li>De auteur stoorde seg over en mislykket nettbrett i klimaanleggkontrollsystemet, som var seks måneder over garantien, og ble rådet til å erstatte hele kontrollsystemet for $1697.</li>
<li>De auteur brukte en gammel Samsung Galaxy Tab 4 og modifiserte programvaren for å omgå enhetskontroller, og sparte dermed penger i stedet for å betale for en full systemutskifting.</li>
<li>Deze doe-het-zelf-oplossing benadrukt de mogelijkheid voor aanzienlijke kostenbesparingen en de behoefte aan flexibelere softwareopties van fabrikanten om oudere apparaten te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41386319">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een gebruiker deelde een oplossing voor een kostbaar probleem met het airconditioningsysteem, waarbij RS422-communicatie en een AES-sleutel betrokken waren, wat aanzienlijke interesse in de gemeenschap wekte.</li>
<li>De discussie omvat technische details over het repliceren van de interface met behulp van een ESP32, het rooten van tablets en het gebruik van converters, waarbij doe-het-zelfoplossingen en reverse-engineeringinspanningen worden benadrukt.</li>
<li>De post benadrukt frustraties met propriëtaire systemen en geplande veroudering, wat resoneert met techneuten die meer controle over hun apparaten zoeken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://glama.ai/blog/2024-08-29-reverse-engineering-minified-code-using-openai">OpenAI is goed in het de-minificeren van code</a></h2>
<ul>
<li>ChatGPT van OpenAI toonde zijn vermogen om complexe JavaScript-code te de-minificeren en uit te leggen, specifiek voor het genereren van dynamische ASCII-kunst in een React-toepassing.</li>
<li>De AI gaf een duidelijke uiteenzetting van de belangrijkste onderdelen van de code, waaronder de selectie van het tekenreeks, de dynamische tekenselectiefunctie en een React-component voor het weergeven van de inhoud.</li>
<li>De code werd succesvol omgezet naar TypeScript, waardoor het leesbaarder en onderhoudbaarder werd, en de praktische bruikbaarheid van AI in codebegrip en transformatietaken werd aangetoond.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41389185">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De tool HumanifyJS van OpenAI gebruikt Large Language Models (LLM&#39;s) om code te de-minificeren, waarbij ervoor wordt gezorgd dat deze functioneel en leesbaar blijft door variabelen contextueel te hernoemen.</li>
<li>Gebruikers overwegen extra functies zoals het hernoemen vanaf nul en het omgaan met grote bestanden, wat wijst op voortdurende ontwikkeling en interesse.</li>
<li>De bredere implikasjonene av LLM-er i kodetransformasjon, som dekompilering og refaktorering, diskuteres, med vekt på deres økende nytte i programvareutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lowcostminipcs.com/">Laaggeprijsde Mini-pc&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>De auteur gebruikte de eBay API om betaalbare mini-pc&#39;s voor een thuisserver te vinden en bouwde een statische site met Eleventy en een Python-script voor gegevensanalyse.</li>
<li>De site bevat filters voor besturingssysteem, WiFi en HDMI, met plannen om stroomverbruik, geluidsniveaus en PCIe-slots toe te voegen, hoewel deze gegevens moeilijk te verkrijgen zijn.</li>
<li>De auteur zoekt feedback en suggesties om de site te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41389931">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mini-pc&#39;s, vooral gebruikte, krijgen aandacht vanwege hun waarde en veelzijdigheid, en presteren vaak beter dan Raspberry Pi-klonen in kosten en prestaties.</li>
<li>Merken zoals Lenovo, Beelink en Minisforum worden benadrukt for hun betaalbaarheid en betrouwbaarheid, met gebruikers die positieve ervaringen delen en specifieke gebruikssituaties zoals thuisservers en HTPC&#39;s (Home Theater PC&#39;s).</li>
<li>De discussie omvat aanbevelingen voor verschillende modellen, tips over configuraties en het belang van functies zoals stroomverbruik, geluidsniveaus en uitbreidbaarheid, waardoor het een waardevolle bron is voor degenen die willen investeren in mini-pc&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ian.sh/tsa">Omzeilen van luchthavenbeveiliging via SQL-injectie</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers ontdekten een kwetsbaarheid in FlyCASS.com, een systeem dat door kleinere luchtvaartmaatschappijen wordt gebruikt voor pilootverificatie, waardoor ongeautoriseerde toegang tot TSA&#39;s Known Crewmember (KCM) en Cockpit Access Security System (CASS) mogelijk was.</li>
<li>De kwetsbaarheid werd gemeld aan het Department of Homeland Security (DHS), wat leidde tot de ontkoppeling van FlyCASS van KCM/CASS, maar de TSA gaf onjuiste verklaringen over het probleem en reageerde niet op vervolgcorrecties.</li>
<li>De tijdlijn van gebeurtenissen omvat de eerste openbaarmaking op 23 april 2024 en daaropvolgende acties, waarbij het belang van tijdige en nauwkeurige communicatie in cybersecurity wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41392128">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een beveiligingsonderzoeker ontdekte dat het FlyCASS-systeem van de TSA kwetsbaar is voor SQL-injectie, een basisfout in webprogrammering die ongeautoriseerde toegang tot het systeem mogelijk maakt.</li>
<li>De kwetsbaarheid benadrukt aanzienlijke beveiligingsfouten, aangezien FlyCASS, een kritisch systeem voor luchthavenbeveiliging, lijkt te worden beheerd door één enkele persoon en geen behoorlijke beveiligingsaudits ondergaat.</li>
<li>Het incident heeft discussies aangewakkerd over de noodzaak van betere beveiligingspraktijken en toezicht in overheidssystemen, waarbij het belang van rigoureuze beveiligingsaudits en gedeelde authenticatiediensten wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.politico.eu/article/uk-rail-minister-peter-hendy-fired-gareth-dennis-engineer-safety-concerns-trains-london-euston-station/">De Britse spoorwegminister zorgde ervoor dat een ingenieur werd ontslagen omdat hij veiligheidsproblemen aankaartte</a></h2>
<ul>
<li>De Britse spoorwegminister Peter Hendy beïnvloedde het ontslag van ingenieur Gareth Dennis omdat hij veiligheidszorgen over overbevolking op het Euston-station in Londen had geuit.</li>
<li>Hendy dreigde ermee om openbare contracten van Dennis&#39; werkgever, SYSTRA, in te trekken en drong aan op disciplinaire maatregelen, wat leidde tot Dennis&#39; ontslag nadat hij een financiële schikking met een geheimhoudingsclausule weigerde.</li>
<li>Dennis&#39; waarschuwingen aan de media over veiligheidsrisico&#39;s waren in lijn met de zorgen van de officiële spoorwegregelgever, ondanks dat Network Rail deze zorgen had aangepakt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41388888">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Britse spoorwegminister zou naar verluidt een ingenieur, Gareth Dennis, hebben ontslagen omdat hij veiligheidsproblemen aan de orde stelde, ondanks dat zijn kritiek relatief mild was.</li>
<li>Het Britse spoorwegnet staat bekend om uitgebreide veiligheidsmaatregelen, waaronder talrijke borden en aankondigingen, die sommigen overdreven en betuttelend vinden.</li>
<li>Het incident benadrukt de aanhoudende problemen met veiligheid en managementpraktijken op grote Britse treinstations, met name Euston, dat bekritiseerd is vanwege overbevolking en aankondigingen van perrons op het laatste moment.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/hdmi-forum-rejects-amds-hdmi-21-open-source-driver">HDMI Forum wijst AMD&#39;s open-source HDMI 2.1-driver af</a></h2>
<ul>
<li>AMD&#39;s open-source Linux grafische driver wordt geblokkeerd van het toevoegen van HDMI 2.1+ ondersteuning vanwege wettelijke vereisten van het HDMI Forum, wat functies zoals 4K@120Hz en 5K@240Hz voor Radeon GPU-gebruikers beïnvloedt.</li>
<li>Het HDMI Forum verwierp het voorstel van AMD en suggereerde dat gebruikers overstappen op DisplayPort, zoals bevestigd door AMD&#39;s Linux-ingenieur Alex Deucher.</li>
<li>De beperkingen van het HDMI Forum op openbare toegang tot specificaties sinds 2021 zorgen voor kwaliteit, maar belemmeren open-source ondersteuning, waardoor AMD overweegt alternatieve oplossingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41386667">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het HDMI Forum heeft de open-source driver van AMD voor HDMI 2.1 afgewezen, wat heeft geleid tot debatten over de impact van de beslissing op de HDMI-kwaliteit en de mogelijke voordelen voor DisplayPort.</li>
<li>Critici beweren dat de afwijzing protectionistisch is, maar merken op dat de meeste gebruikers mogelijk niet worden beïnvloed omdat ze geen HDMI 2.1 nodig hebben of Linux gebruiken.</li>
<li>De situatie benadrukt de frustraties over de dominantie van HDMI en roept discussies op over DisplayPort en USB-C als mogelijke alternatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://skip.tools/">Skip – Bouw native iOS- en Android-apps vanuit een enkele Swift-codebase</a></h2>
<ul>
<li>Skip.tools, mede-ontwikkeld door Marc, transpileert SwiftUI iOS-apps naar Kotlin Jetpack Compose-apps, waardoor het mogelijk is om één taal te gebruiken voor zowel iOS als Android.</li>
<li>Skip genereert, in tegenstelling tot andere cross-platform tools, echt native apps voor beide platforms zonder een aparte engine in te bedden, waardoor platform-native besturingselementen en functies worden gegarandeerd.</li>
<li>Na een jaar van ontwikkeling heeft Skip versie 1.0 uitgebracht, klaar voor productiegebruik, en bevat ondersteuning voor populaire frameworks zoals SQLite, Firebase en Lottie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41384144">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Skip.tools heeft versie 1.0 uitgebracht, waarmee ontwikkelaars native iOS- en Android-apps kunnen bouwen vanuit een enkele Swift-codebase door SwiftUI om te zetten in Kotlin Jetpack Compose.</li>
<li>Skip creëert, in tegenstelling tot andere cross-platform tools, echt native applicaties zonder een aparte engine of runtime in te bedden, waardoor het gebruik van native debugging tools mogelijk is.</li>
<li>De release bevat een Swift Package Manager-plugin genaamd &quot;skipstone&quot; en ondersteunt populaire frameworks zoals SQLite, Firebase en Lottie, met uitgebreide documentatie en open-source modules beschikbaar op GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.python.org/t/should-we-consider-ranked-choice-voting-for-sc-elections/61880">Een bericht van Guido van Rossum is verwijderd wegens schending van de richtlijnen van de Python-gemeenschap</a></h2>
<ul>
<li>Er is een voorstel gedaan om over te schakelen van eenvoudige goedkeuringsstemming naar gerangschikte keuze stemming voor de verkiezingen van de Stuurgroep om de voorkeuren van de kiezers beter vast te leggen en meer betekenisvolle feedback aan de kandidaten te geven.</li>
<li>De huidige stemmingsmethode, PEP-13, heeft beperkingen zoals ingen mulighet for å uttrykke preferanser, oppmuntring til strategisk stemmegivning, og begrenset tilbakemelding til kandidater.</li>
<li>Er wordt voorgesteld om stemmen met een voorkeursvolgorde in te voeren om een betere vastlegging van voorkeuren te bieden, strategisch stemmen te verminderen en genuanceerde feedback te geven, waarbij de implementatie wordt beheerd door de PSF en er feedback van de gemeenschap wordt gevraagd voordat er wijzigingen worden doorgevoerd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41385546">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een bericht van Guido van Rossum werd verwijderd wegens het schenden van de richtlijnen van de Python-gemeenschap, waarbij advies van een verbannen expert werd genoemd.</li>
<li>De verwijdering heeft geleid tot discussies over de schorsing van kernontwikkelaar Tim Peters en het bestuur van de Python-gemeenschap, inclusief de rol van de Stuurgroep.</li>
<li>Het incident heeft een debat aangewakkerd over censuur en de handhaving van gemeenschapsrichtlijnen binnen de Python-gemeenschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nnethercote.github.io/2022/07/27/twenty-years-of-valgrind.html">Twintig jaar Valgrind (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Valgrind, een instrumentatieframework voor dynamische analysetools, vierde zijn 20-jarig jubileum sinds de eerste release in juli 2002.</li>
<li>Valgrind, laget av Julian Seward, ble inspirert av det kommersielle verktøyet Purify og hadde som mål å være en åpen kildekode-løsning for x86/Linux, som oppdager feil i minnehåndtering og tråding.</li>
<li>Door de jaren heen is Valgrind geëvolueerd met bijdragen van de gemeenschap, waarbij tools zoals Cachegrind, Helgrind en Massif zijn toegevoegd, en het is een standaard geworden voor het opsporen van bugs in C- en C++-programma&#39;s.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41384118">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Valgrind, een geheugen-debuggingtool, is al 20 jaar essentieel voor C-programmeurs, bekend om het detecteren van geheugenlekken en prestatieproblemen, ondanks het vertragen van de prestaties.</li>
<li>Alternatieven zoals Clang&#39;s address sanitizer en ingebouwde IDE-tools zijn sneller, maar kunnen mogelijk niet alle problemen opsporen, waardoor Valgrind&#39;s gebruiksgemak zonder hercompilatie waardevol is.</li>
<li>Ondanks de opkomst van beheerde geheugen talen en grote geheugencapaciteiten, blijft Valgrind cruciaal voor langlopende toepassingen en nauwkeurig geheugenbeheer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/appliance-and-tractor-companies-lobby-against-giving-the-military-the-right-to-repair/">Bedrijven lobbyen tegen het geven van het leger het recht op reparatie</a></h2>
<ul>
<li>Lobbygroepen uit verschillende apparaatproductiesectoren verzetten zich tegen wetgeving die het Amerikaanse leger in staat zou stellen hun apparatuur te repareren, met als doel lucratieve servicecontracten te behouden en reparatiemonopolies te voorkomen.</li>
<li>Sen. Elizabeth Warren en andere wetgevers hebben Sectie 828 van de Defense Reauthorization Act geïntroduceerd om aannemers te verplichten redelijke toegang tot reparatiematerialen te bieden, onder verwijzing naar hoge kosten en vertragingen als gevolg van beperkingen op eigendomsgegevens.</li>
<li>Oppositie van fabrikanten, inclusief degenen die niets met militaire uitrusting te maken hebben, suggereert bredere zorgen over een nationale wet op het recht op reparatie, waarbij service-inkomsten boven militaire veiligheid worden gesteld.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41383126">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bedrijven lobbyen tegen het verlenen van het leger het recht om hun apparatuur te repareren, onder verwijzing naar mogelijke gevaren.</li>
<li>Critici beweren dat de onmogelijkheid om apparaten in het veld te repareren levensbedreigend kan zijn, met verwijzing naar historische voorbeelden zoals de Apollo 13-missie.</li>
<li>Het debat benadrukt bredere kwesties zoals het recht op reparatie, bedrijfshebzucht en de invloed van het militair-industriële complex.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/remipch/solar_concentrator">Zelfgemaakte geautomatiseerde zonneconcentrator</a></h2>
<ul>
<li>Een ontwikkelaar heeft een geautomatiseerd zonneconcentratorproject open-source gemaakt nadat hij twee jaar geleden zijn baan had opgezegd om zich hierop te concentreren.</li>
<li>Het project is nog in ontwikkeling, met veel potentiële verbeteringen en toepassingen in de milieu- en economische sectoren.</li>
<li>De ontwikkelaar zoekt feedback en vragen van de gemeenschap om de technologie verder te verfijnen en verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41389176">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De auteur heeft een geautomatiseerd zonneconcentratorproject open-source gemaakt en zoekt feedback en samenwerking van de gemeenschap.</li>
<li>De discussie omvatte technische inzichten over niet-beeldvormende optica, gesloten-lusregeling en verschillende methoden om de volgprecisie en spiegelafstellingen te verbeteren.</li>
<li>Gebruikers deelden gerelateerde projecten en debatteerden over de efficiëntie en duurzaamheid van geconcentreerde zonne-energie versus fotovoltaïsche panelen, waarbij ze de potentie voor diverse toepassingen zoals koken, verwarming en 3D-printen benadrukten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/new-2gb-pi-5-has-33-smaller-die-30-idle-power-savings">Nieuwe 2GB Raspberry Pi 5 heeft 33% kleinere chip en 30% lagere stroomverbruik in ruststand</a></h2>
<ul>
<li>Op 29 augustus 2024 lanceerde Raspberry Pi de 2GB Pi 5 voor $50, met een nieuwe D0-stepping van de BCM2712-chip, die eenvoudiger en goedkoper te produceren is.</li>
<li>De D0-stepping verwijdert ongebruikte functionaliteiten, waardoor de chip 32,5% kleiner en efficiënter wordt, met een lager stroomverbruik in ruststand en iets betere thermische eigenschappen.</li>
<li>Ondanks dat het 2GB-model beperkte RAM heeft wat de prestaties beïnvloedt bij geheugenintensieve taken, wordt de 4GB Pi 5 aanbevolen voor de meeste gebruikers vanwege de balans tussen kosten en functionaliteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41392142">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De nieuwe 2GB Raspberry Pi 5 heeft een 33% kleinere chip en 30% lagere stroomverbruik in ruststand, waardoor het efficiënter is voor toepassingen met een laag stroomverbruik.</li>
<li>Hoewel Raspberry Pi&#39;s ideaal zijn voor hybride IoT-toepassingen vanwege de blootstelling aan GPIO (General-Purpose Input/Output) en SPI (Serial Peripheral Interface), kunnen oudere pc&#39;s zoals Lenovo Thinkcentres betere prestaties bieden voor intensieve taken.</li>
<li>Het debat over milieu-impact en energieverbruik gaat door, waarbij sommigen pleiten voor het hergebruiken van oude laptops als een milieuvriendelijker alternatief voor het kopen van nieuwe hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ibis-project.org/posts/farewell-pandas/">Vaarwel panda&#39;s, en bedankt voor alle vis</a></h2>
<ul>
<li>De pandas- en dask-backends worden uitgefaseerd en zullen worden verwijderd in versie 10.0 van Ibis.</li>
<li>DuckDB wordt de standaard backend vanwege zijn superieure prestaties, eenvoudige installatie, lokale werking, snelheid en compatibiliteit met het Python-ecosysteem.</li>
<li>Deze wijziging is bedoeld om problemen op te lossen zoals het eager execution model van pandas, de behandeling van NaN versus NULL, en de verwarring bij gebruikers over prestaties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41389806">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ibis wint aan populariteit als vervanging voor Pandas in dataprojecten, geprezen om zijn vloeiende syntaxis, draagbare codefragmenten en snelle DuckDB-backend.</li>
<li>De gemeenschap rond Ibis is actief en ondersteunend, wat het een aantrekkelijke optie maakt voor nieuwe gebruikers ondanks de lagere bekendheid in vergelijking met Polars.</li>
<li>De discussie benadrukt de beperkingen van Pandas, zoals het omgaan met ontbrekende gegevens, en vermeldt dat Pandas nu optionele ondersteuning heeft voor PyArrow-ondersteunde dataframes, waarmee enkele van deze problemen worden aangepakt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.karliner.net/posts/threads-enables-fediverse-replies/">Threads stelt Fediverse-antwoorden in staat</a></h2>
<ul>
<li>Adam Mosseri, hoofd van Instagram, kondigde aan dat Threads nu gebruikers toestaat om te reageren op en vind-ik-leuks te geven aan berichten van Fediverse/Mastodon-accounts, wat een belangrijke stap markeert in de integratie van Threads in de Fediverse.</li>
<li>Deze stap duidt op Meta&#39;s verschuiving naar een open systeemaanpak, mogelijk om regelgevende druk aan te pakken, en heeft nieuwsgierigheid gewekt over het Fediverse.</li>
<li>Tumblrs aankondiging om op WordPress te draaien, dat Fediverse-plugins ondersteunt, betekent dat het zich bij de Fediverse zal aansluiten, wat mogelijk het platform nieuw leven inblaast en de voordelen van open sociale media benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41390219">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Threads ondersteunt nu Fediverse-antwoorden, wat leidt tot discussies over Meta&#39;s ware bedoelingen achter deze stap.</li>
<li>Critici beweren dat Meta&#39;s openheid een strategische poging is om regelgevende controle te vermijden en concurrenten te verzwakken, in plaats van een daad van goede wil.</li>
<li>Hoewel sommigen potentiële voordelen zien in de integratie, blijven er zorgen over de langetermijndoelen van Meta en het effect op kleinere platforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docusaurus.io/">Docusaurus – Bouw snel geoptimaliseerde websites, focus op je inhoud</a></h2>
<ul>
<li>Docusaurus helpt bij het snel bouwen van geoptimaliseerde websites, met de nadruk op het maken van content door MDX (Markdown met JSX) om te zetten in statische HTML-bestanden.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere lokalisatie, documentversiebeheer en inhoudszoekfunctie met Algolia, waardoor het zeer aanpasbaar en efficiënt is voor documentatie.</li>
<li>Wordt geprezen om het gebruiksgemak en de flexibiliteit, Docusaurus maakt het mogelijk om React-componenten in Markdown in te sluiten en ondersteunt een inplugbare architectuur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41387922">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Docusaurus is een populaire tool voor het snel bouwen van geoptimaliseerde websites, met een focus op inhoud, maar sommige standaardinstellingen kunnen een negatieve invloed hebben op SEO.</li>
<li>Gebruikers hebben ervaringen en oplossingen gedeeld voor SEO-problemen, zoals het gebruik van noindex-tags en het opschonen van sitemaps om niet-helpvolle pagina&#39;s te vermijden.</li>
<li>Docusaurus wordt geprezen om zijn flexibiliteit, responsieve gemeenschap en functies zoals ondersteuning voor React, Markdown en TypeScript, waardoor het geschikt is voor zowel front-end als niet-front-end ontwikkelaars.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Airco: $1697 voor een aan/uit-schakelaar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Airco%3A%20%241697%20voor%20een%20aan%2Fuit-schakelaar&subheading=torsdag%2029.%20august%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/08/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/28&#39;</h2>
<h1>2024-08-28</h1>
<h2><a href="https://gamengen.github.io">Diffusiemodellen zijn real-time game-engines</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers introduceerden GameNGen, een door een neuraal model aangedreven game-engine die in staat is tot realtime interactie, gedemonstreerd door het simuleren van het spel DOOM met meer dan 20 frames per seconde op een enkele TPU.</li>
<li>GameNGen gebruikt een tweefasige trainingsproces met een RL-agent voor gegevensverzameling en een diffusiemodel voor voorspelling van het volgende frame, waarbij een PSNR van 29,4 wordt bereikt, vergelijkbaar met verliesgevende JPEG-compressie.</li>
<li>De architectuur van het model omvat conditioneringsversterkingen en het fijn afstemmen van een voorgetrainde auto-encoder om stabiele langetermijngeneratie en verbeterde beeldkwaliteit te garanderen, waardoor het voor menselijke beoordelaars moeilijk wordt om onderscheid te maken tussen echte en gesimuleerde spelclips.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41375548">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diffusiemodellen genereren frames op basis van eerdere frames en gebruikersacties, maar ondersteunen geen realtime gebruikersinvoer voor dynamische aanpassingen.</li>
<li>Getraind op een grote dataset van DOOM-gameplay, produceren deze modellen frames die zijn gebaseerd op de huidige frames en gebruikersacties, wat meer lijkt op een neurale opname dan op een interactieve simulatie.</li>
<li>Hoewel de technologie indrukwekkend is, kampt ze met beperkingen zoals inconsistente handhaving van de interne spelstatus, wat zowel het potentieel als de uitdagingen voor spelsimulatie benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://josephg.com/blog/crdts-go-brrr/">Snellere CRDT&#39;s (2021)</a></h2>
<ul>
<li>De auteur was aanvankelijk gefrustreerd over de inefficiënte implementatie van hun algoritme in een academisch artikel, wat leidde tot onjuiste prestatieclaims.</li>
<li>Deze frustratie leidde tot de verkenning en optimalisatie van CRDT&#39;s (Conflict-Free Replicated Data Types), die realtime samenwerking mogelijk maken zonder een centrale server.</li>
<li>De geoptimaliseerde CRDT-implementatie van forfatteren, Diamond, overtreffer aanzienlijk populaire CRDT-er som Automerge ved å bruke enklere datastrukturer og avanserte indekseringsteknikker, og oppnår over 5000x hastighetsforbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41372833">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De post bespreekt de prestaties van Conflict-free Replicated Data Types (CRDT&#39;s) en hun praktische toepassingen in echte software, waarbij hun voordelen en uitdagingen worden belicht.</li>
<li>CRDT&#39;s worden gebruikt in verschillende toepassingen zoals Thymer, Notion en Apple Notes, waarbij functies zoals realtime samenwerking en offline functionaliteit worden geboden, maar ze gaan gepaard met afwegingen zoals prestatiecompromissen en complexe conflictoplossing.</li>
<li>De discussie omvat inzichten van ontwikkelaars en gebruikers over de praktische implementatie van CRDT&#39;s, waarbij ze worden vergeleken met andere synchronisatiemethoden zoals Operationele Transformaties (OT) en hun geschiktheid voor verschillende gebruikssituaties wordt verkend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chartdb.io/">ChartDB – Gratis en open source, databaseontwerpbewerker</a></h2>
<ul>
<li>ChartDB biedt een gratis, open-source databaseontwerpeditor waarmee gebruikers hun database kunnen visualiseren met een enkele query, zonder dat ze zich hoeven aan te melden.</li>
<li>Ondersteunt meerdere databasebeheersystemen (DBMS) waaronder PostgreSQL, MySQL, SQL Server, SQLite en MariaDB, en biedt functies zoals directe schema-import en door AI gegenereerde DDL (Data Definition Language).</li>
<li>Gebruikers kunnen snel databases importeren/exporteren, SQL-scripts of afbeeldingen genereren en geavanceerde query-bewerkingshulpmiddelen gebruiken, waardoor het een veelzijdig hulpmiddel is voor databasebeheer en -ontwerp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41374009">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ChartDB is een gratis en open-source databaseontwerpeditor die aandacht trekt vanwege zijn nut bij het maken van databasediagrammen.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van databaseschema&#39;s voor het begrijpen en communiceren van complexe datastructuren, vooral in volwassen projecten.</li>
<li>Gebruikers vergelijken ChartDB met andere tools zoals dbdiagram.io, ERWin en PlatUML, waarbij ze de nadruk leggen op het potentieel voor automatische diagramgeneratie en het gebruiksgemak in samenwerkingsomgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.system76.com/post/cosmic-alpha-released-heres-what-people-are-saying/">COSMIC Alpha Uitgebracht</a></h2>
<ul>
<li>De alpha-versie van COSMIC, een nieuwe desktopomgeving voor Pop!_OS en andere Linux-distributies, is uitgebracht en biedt nieuwe funksjoner, tilpasning, ytelse, stabilitet og sikkerhet.</li>
<li>COSMIC wordt nog niet aanbevolen voor productiegebruik, maar de feedback is positief en benadrukt de snelheid, solide basis en gebruiksvriendelijke ontwerp.</li>
<li>De release dient ook als een alpha voor Pop!_OS 24.04 LTS, met nieuwe functies zoals datum- en tijdinstellingen, schermopname, standaardinstellingen voor touchpad en schermdeling in videoconferentie-apps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41376590">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>System76 heeft de alfaversie van COSMIC uitgebracht, een nieuwe desktopomgeving, die aanzienlijke interesse heeft gewekt in de techgemeenschap.</li>
<li>COSMIC is gebouwd met Iced, een op Rust gebaseerd cross-platform UI-framework, dat nog experimenteel is maar veelbelovend lijkt voor toekomstige ontwikkeling.</li>
<li>Gebruikers hebben zowel positieve aspecten gemeld, zoals onafhankelijke werkruimtes per monitor en verstandige sneltoetsen, als negatieve aspecten, zoals ontbrekende functies en bugs, wat aangeeft dat hoewel veelbelovend, COSMIC nog niet klaar is voor dagelijks gebruik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/youtube/comments/1f30ku4/youtube_sabotaging_on_firefox/">Vanaf vandaag is YouTube bijna onbruikbaar op Firefox</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41379517">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>YouTube is bijna onbruikbaar geworden op Firefox, met prestatietests die aanzienlijke vertragingen en volledige bevriezingen van de gebruikersinterface laten zien.</li>
<li>Het probleem lijkt te zijn gerelateerd aan een Polymer-update die aangepaste webcomponenten beïnvloedt, wat speculaties oproept over de vraag of dit een anti-adblocker mechanisme of een bug is.</li>
<li>Er zijn discussies ontstaan over Google&#39;s invloed op browsercompatibiliteit, waarbij sommigen suggereren dat de EU een privacygerichte browser zou moeten financieren of Chromium zou moeten forken om deze zorgen aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.griffith.edu.au/2024/08/27/game-changing-needle-free-covid-19-intranasal-vaccine/">Covid-19 intranasale vaccin</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers van Griffith University, onder leiding van professor Suresh Mahalingam, ontwikkelen een COVID-19 mucosale vaccin van de volgende generatie, CDO-7N-1, gepubliceerd in Nature Communications.</li>
<li>Dit levende verzwakte intranasale vaccin is bedoeld om zowel mucosale als systemische immuniteit op te wekken met een enkele dosis, wat langdurige bescherming biedt en een naaldvrij alternatief is.</li>
<li>Het vaccin biedt kruisbescherming tegen alle zorgwekkende varianten, blijft stabiel bij 4°C gedurende zeven maanden en is in licentie gegeven aan Indian Immunologicals Ltd voor aankomende klinische proeven, waardoor het geschikt is voor lage- en middeninkomenslanden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41375746">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een nieuw intranasaal Covid-19-vaccin, CDO-7N-1, beweert sterke bescherming te bieden tegen overdracht, herinfectie en de verspreiding van het virus, terwijl het ook de generatie van nieuwe varianten vermindert.</li>
<li>CDO-7N-1 induceert, in tegenstelling tot mRNA-vaccins, immuniteit tegen alle belangrijke SARS-CoV-2-eiwitten en blijft zeven maanden stabiel bij 4°C, waardoor het geschikt is voor lage- en middeninkomenslanden.</li>
<li>De nasale toedieningsmethode kan het virus langs het neusslijmvlies neutraliseren, wat een nieuwe benadering van Covid-19-preventie biedt, hoewel de effectiviteit en publieke ontvangst nog moeten worden bepaald.</li>
</ul>
<h2><a href="https://taskwarrior.org/">Taskwarrior – CLI Taakbeheer</a></h2>
<ul>
<li>Taskwarrior 3.0.2 is uitgebracht, waarbij kleine problemen van versie 3.0.0 zijn aangepakt, waaronder verbeteringen in taaknieuws, foutafhandeling, documentatie en hook-interacties.</li>
<li>Taskwarrior 3.0 introduceerde nieuwe, betrouwbare taakopslag en synchronisatieondersteuning gebaseerd op TaskChampion, wat een significante upgrade markeert.</li>
<li>De nieuwste stabiele versies die beschikbaar zijn, zijn Taskwarrior 3.0.2, Taskshell 1.2.0 en Timewarrior 1.7.1, met ontwikkelingsversies ook toegankelijk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41372482">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een ontwikkelaar maakt een minimale GUI (Graphische Gebruikersinterface) voor Taskwarrior, een CLI (Command Line Interface) taakbeheerhulpmiddel, om de navigatie met het toetsenbord te verbeteren en gebruikers met ADHD te helpen.</li>
<li>De ontwikkelaar is van plan om Timewarrior, een tijdregistratietool, in de toekomst in de GUI te integreren, hoewel de huidige inspanningen gericht zijn op lokaal gebruik in plaats van op externe toegang of mobiele synchronisatie.</li>
<li>De gemeenschap bespreekt verschillende aspecten van Taskwarrior, waaronder synchronisatie-uitdagingen, mogelijke mobiele ondersteuning en de voordelen van functies zoals taakafhankelijkheden en urgentievolgorde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seekbytes/IPA">IPA, een GUI voor het verkennen van de innerlijke details van PDF&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Interactieve PDF-analyse (IPA) is een hulpmiddel dat is ontworpen om onderzoekers te helpen bij het verkennen en analyseren van PDF-bestanden, met name die welke mogelijk kwaadaardige ladingen bevatten of worden gebruikt in phishingcampagnes.</li>
<li>IPA biedt een grafische interface voor het extraheren van payloads, het begrijpen van objectrelaties en het visualiseren van referenties binnen het bestand, waardoor het gebruiksvriendelijker is in vergelijking met commandoregeltools.</li>
<li>De tool is compatibel met pdf-rs en Rust, vereist geen extra software, en kan worden gecompileerd met behulp van Rust en cargo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41377960">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>IPA is een nieuwe GUI-tool voor het verkennen van PDF-details, gemaakt door Nicolodev, gericht op snelle PDF-analyse.</li>
<li>Andere vergelijkbare tools zijn pdf.hyzyla.dev, iText RUPS (Java), PDFSyntax (Python), Polyfile, ReportMill PDFViewer, PDFInspector en PDFXplorer.</li>
<li>De auteur van PDFSyntax introduceerde een nieuw CLI-commando voor structuur samenvatting, en gebruikers bespraken verschillende tools en functies, waarbij ze ervaringen en problemen met PDF-tools deelden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://areweanticheatyet.com/">Zijn we al anti-cheat?</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Zijn we al anti-cheat?&quot; is een door de gemeenschap samengestelde lijst die de compatibiliteit van spellen met anti-cheatsoftware met GNU/Linux of Wine/Proton beschrijft.</li>
<li>Actuele statistieken: 37% ondersteund, 17% lopend, 1% gepland, 38% kapot, en 7% geweigerd.</li>
<li>Opmerkelijke voorbeelden: Halo: The Master Chief Collection (ondersteund met kleine kanttekeningen), Fortnite (geweigerd, werkt op Xbox-Cloud), en Apex Legends (ondersteund).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41376044">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Zijn we al anti-cheat?&quot; (areweanticheatyet.com) kreeg veel aandacht op Hacker News, met 158 punten en 176 reacties, wat de relevantie ervan in de gaminggemeenschap benadrukt.</li>
<li>De site, ontwikkeld door Starz0r over 2-3 jaar, volgde aanvankelijk Linux-ondersteunde spellen voor de Steam Deck, maar is sindsdien uitgebreid en heeft een herontwerp ondergaan.</li>
<li>Belangrijke discussies omvatten de effectiviteit van anti-cheat software, de wapenwedloop tussen cheat-ontwikkelaars en anti-cheat maatregelen, en het potentieel van AI en server-side oplossingen om cheat-detectie te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/08/27/teslas-ttpoe-at-hot-chips-2024-replacing-tcp-for-low-latency-applications/">Tesla’s TTPoE op Hot Chips 2024: TCP vervangen voor toepassingen met lage latentie</a></h2>
<ul>
<li>Tesla introduceerde TTPoE (Tesla Transport Protocol over Ethernet) op Hot Chips 2024, met als doel TCP te vervangen voor toepassingen met lage latentie in hun Dojo-supercomputer.</li>
<li>TTPoE biedt latentie op microseconden-schaal en hardware offload, waardoor de statusmachine van TCP wordt vereenvoudigd om de latentie te verminderen en de gegevensdoorvoer te verbeteren voor taken met hoge IO-bandbreedte, zoals video training.</li>
<li>TTPoE gebruikt en brute force-tilnærming for overbelastningskontroll, med en 1 MB overførings-SRAM-buffer og en kostnadseffektiv &quot;Dumb-NIC&quot; kalt Mojo, designet for å forbedre ytelsen til Dojo-superdatamaskinen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41374663">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tesla introduceerde TTPoE (Tesla Transport Protocol over Ethernet) op Hot Chips 2024, met als doel TCP te vervangen voor toepassingen met lage latentie.</li>
<li>Het nieuwe protocol is ontworpen om de prestaties voor Tesla&#39;s specifieke gebruiksscenario&#39;s te optimaliseren, gebruikmakend van bestaande hardware en kosten te verlagen door de noodzaak voor duurdere netwerkinoplossingen zoals Infiniband te vermijden.</li>
<li>De verhuizing heeft een debat aangewakkerd, waarbij sommigen beweren dat het onnodig is gezien de bestaande technologieën zoals TCP Offload Engines (TOE) en RoCE (RDMA over Converged Ethernet), terwijl anderen het zien als een strategische beslissing voor betere controle en kostenefficiëntie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.developer-tech.com/news/judge-dismisses-majority-github-copilot-copyright-claims/">Rechter avwijst de meerderheid van de GitHub Copilot-auteursrechtclaims</a></h2>
<ul>
<li>Een rechter heeft de meeste claims in een auteursrechtszaak tegen GitHub, Microsoft en OpenAI betreffende de AI-aangedreven GitHub Copilot codeerassistent afgewezen.</li>
<li>De rechtszaak, aangespannen door ontwikkelaars in 2022, had oorspronkelijk 22 claims, maar er zijn er nog maar twee over: een voor schending van de open-source licentie en een andere voor contractbreuk.</li>
<li>De rechtbank vond argumentene om at Copilot brøt DMCA ved å foreslå kode uten riktig attribusjon, lite overbevisende og avviste krav om straffeskadeerstatning og økonomisk kompensasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41378806">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een rechter verwierp de meeste auteursrechtclaims tegen GitHub Copilot, wat debatten over door AI gegenereerde code en auteursrechtelijke kwesties aanwakkerde.</li>
<li>Gebruikers meldden gevallen waarin AI code produceerde die identiek was aan bestaande voorbeelden, wat juridische zorgen over auteursrechtschending opriep.</li>
<li>Het voortdurende debat richt zich op hoe de auteursrechtwetten zich zouden moeten ontwikkelen om de capaciteiten van AI en de verantwoordelijkheden van AI-operators aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elixir-lang.org/blog/2024/08/28/typing-lists-and-tuples/">Typen van lijsten en tuples in Elixir</a></h2>
<ul>
<li>Elixir ontwikkelt een typesysteem om een solide geleidelijke typificatie te garanderen, waardoor veilige interactie tussen statische en dynamische code mogelijk wordt, met als doel typefouten tijdens runtime te voorkomen.</li>
<li>Het nieuwe typesysteem zal tuple-typen ondersteunen, minimale groottes en elementtypen specificeren, en compileertijdwaarschuwingen bieden om runtime-fouten te voorkomen.</li>
<li>Elixir v1.17 is uitgebracht en aankomende evenementen zijn gepland voor 27-30 augustus 2024 in Orlando, FL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41378478">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Elixir&#39;s geleidelijke typingsbenadering geeft prioriteit aan systeemgeluid boven syntaxis, waarbij de compiler verbetert om meer bugs in elke versie te vangen.</li>
<li>Elixir 1.17 introduceerde een geleidelijk typesysteem, dat momenteel slechts enkele typen ondersteunt, met plannen voor uitbreiding in toekomstige updates.</li>
<li>Vergelijkingen met F# en Python&#39;s MyPy benadrukken de complexiteit van het omgaan met niet-lege lijsten en typesystemen, maar de aanpak van Elixir wordt gezien als gunstig voor de lange termijn ontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/queer/boxxy">Boxxy stopt slechte Linux-toepassingen in een doos met alleen hun bestanden</a></h2>
<ul>
<li>Boxxy is een Linux-tool die is ontworpen om applicatiebestanden en -mappen te organiseren door ze om te leiden zonder gebruik te maken van symlinks, met behulp van Linux-namespaces.</li>
<li>Het helpt om een opgeruimde $HOME-directory te behouden door applicatiegegevens naar opgegeven locaties te omleiden en ondersteunt functies zoals contextafhankelijke regels, minimale overhead en injectie van omgevingsvariabelen.</li>
<li>Als een nieuw project kan Boxxy potentiële problemen en beperkingen hebben, zoals het onvermogen om sudo binnen de container te gebruiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41376558">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Boxxy is een hulpmiddel dat is ontworpen om problematische Linux-toepassingen te isoleren door hun bestanden te bevatten.</li>
<li>Een gerelateerd hulpmiddel, &quot;xdg-ninja,&quot; scant de $HOME-directory op verkeerd geplaatste bestanden en stelt geschikte locaties voor.</li>
<li>Gebruikers bespreken verschillende sandboxing-methoden zoals symlinks, Firejail, Bubblewrap en Docker, en uiten zorgen over het gebruik van Discord voor projectcommunicatie, waarbij ze de voorkeur geven aan meer open forums.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prestonbyrne.com/2024/08/24/thoughts-on-the-durov-arrest/">Gedachten over de arrestatie van Durov</a></h2>
<ul>
<li>Pavel Durov, oprichter van Telegram, werd in Frankrijk gearresteerd wegens vermeende niet-naleving van wetten inzake inhoudsmoderatie en gegevensverstrekking, wat aanzienlijke juridische vragen oproept.</li>
<li>De arrestatie benadrukt de strengere inhoudsregelingswetten in Europa, zoals de Franse Loi Lutte Contra la Haine sur Internet en de Duitse NetzDG, vergeleken met de Amerikaanse Section 230 van de Communications Decency Act.</li>
<li>De aanklachten tegen Durov, waaronder medeplichtigheid aan misdaden zoals witwassen van geld en drugshandel, benadrukken de toenemende risico&#39;s voor in de VS gevestigde tech-ondernemers die in Europa opereren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41375902">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De oprichter van Telegram, Pavel Durov, bevindt zich in een vergelijkbare positie als Ladar Levison van Lavabit, aangezien hij onder juridische druk staat om documenten aan de Franse overheid te verstrekken, waar hij het staatsburgerschap heeft.</li>
<li>Unlike end-to-end encrypted (E2EE) services, Telegram&#39;s design choices allow it to access user data, which has led to legal complications and potential liability for Durov.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van E2EE bij het beschermen van zowel gebruikersgegevens als dienstverleners tegen juridische en dwingende druk, waarbij Telegram&#39;s aanpak wordt vergeleken met veiligere alternatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/france-telegram-pavel-durov-arrest-6e213d227458f330ed16e7fe221a696c">Franse aanklagers zeggen dat Telegram-CEO is vrijgelaten uit hechtenis en voor de rechtbank zal verschijnen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41380450">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Franse aanklagers hebben Telegram-CEO Pavel Durov vrijgelaten uit voorlopige hechtenis, maar hij zal nog steeds voor de rechtbank verschijnen, wat wijst op voortdurende juridische problemen.</li>
<li>De kern van problemet er Telegrams nektelse av å dele informasjon med etterforskere, noe som har utløst debatter om overholdelse av lokale lover versus kryptering og personvern.</li>
<li>Deze zaak heeft veel aandacht getrokken vanwege de implicaties voor wereldwijde technologiebedrijven die onder verschillende nationale rechtsgebieden opereren en het evenwicht tussen gebruikersprivacy en wettelijke verplichtingen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diffusiemodellen zijn real-time game-engines" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Diffusiemodellen%20zijn%20real-time%20game-engines&subheading=onsdag%2028.%20august%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/08/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/27&#39;</h2>
<h1>2024-08-27</h1>
<h2><a href="https://box86.org/2024/08/box64-and-risc-v-in-2024/">Box64 en RISC-V in 2024: Wat er nodig is om The Witcher 3 op RISC-V te draaien</a></h2>
<ul>
<li>De Witcher 3 is met succes uitgevoerd op een RISC-V PC, waarmee het de eerste AAA-game is die dit doet, dankzij de vooruitgang in Box64, Wine en DXVK.</li>
<li>Er is aanzienlijke vooruitgang geboekt in de RISC-V backend, waaronder het oplossen van RV64 DynaRec-bugs en het toevoegen van nieuwe x86-instructies, mogelijk gemaakt door nieuwe hardware zoals de Milk-V Pioneer en VisionFive 2.</li>
<li>Ondanks uitdagingen zoals mangelen på 16-byte atomiske instruksjoner og lavere oversettelseseffektivitet sammenlignet med andre arkitekturer, kjører The Witcher 3 med opptil 15 fps i spillet på RISC-V.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41364549">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Box64 is een emulator die het mogelijk maakt om x86-64 applicaties te draaien op niet-x86-64 architecturen, zoals RISC-V, door gebruik te maken van native systeem bibliotheken voor betere prestaties.</li>
<li>Het draaien van The Witcher 3 op RISC-V houdt in dat x86-64 instructies worden vertaald naar RISC-V, wat uitdagend is vanwege verschillen in instructiesets en de noodzaak voor efficiënte GPU-vertaling.</li>
<li>De open en flexibele aard van RISC-V, ondanks het ontbreken van enkele functies zoals SIMD-optimalisaties, maakt het een veelbelovend alternatief voor propriëtaire architecturen zoals x86-64 en ARM, met voortdurende inspanningen om de prestaties en compatibiliteit te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.politico.com/news/2024/08/26/zuckerberg-meta-white-house-pressure-00176399">Zuckerberg beweert spijt te hebben van het toegeven aan druk van het Witte Huis over inhoud</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41365868">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Zuckerberg gaf toe spijt te hebben van het toegeven aan de druk van het Witte Huis over inhoudsmoderatie, waarmee hij een belangrijk probleem in het platformbeheer benadrukte.</li>
<li>Gebruikers bekritiseerden de nieuwsfeed van Facebook vanwege de overmatige AI-gegenereerde inhoud en clickbait, en gaven de voorkeur aan de oudere versie, met soortgelijke klachten over Twitter.</li>
<li>Er werden zorgen geuit over de toename van politiek en ongepast inhoud op Facebook, wat ertoe leidde dat sommige gebruikers het platform verlieten, en het bredere probleem van sociale media die betrokkenheid boven gebruikerservaring stellen, werd besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://transactional.blog/blog/2024-erasure-coding">Erasure Coding voor Gedistribueerde Systemen</a></h2>
<ul>
<li>Erasure coding verbetert opslagsefficiëntie en fouttolerantie door data op te splitsen in stukken en pariteitsstukken toe te voegen, waardoor dataherstel mogelijk is, zelfs als sommige stukken verloren gaan.</li>
<li>Belangrijke toepassingen omvatten opslagsystemen (kostenreductie en verhoogde duurzaamheid) en quorum-systemen (verbeterde leesprestaties met enkele schrijflimieten).</li>
<li>Populaire bibliotheken voor het implementeren van erasure codes zijn Jerasure en Intel ISA-L, met adaptieve schema&#39;s zoals HRaft die zich aanpassen op basis van beschikbare replica&#39;s.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41361281">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om erasure coding, een methode voor gegevensbescherming in gedistribueerde systemen, waarbij het gebruik ervan in verschillende technologieën zoals Ceph en RaptorQ wordt belicht.</li>
<li>Erasure coding wordt geprezen om zijn efficiëntie in gegevensherstel en fouttolerantie, maar het heeft ook complexiteiten en beperkingen, zoals inflexibiliteit bij het bijwerken van coderingsparameters en rekenintensiteit.</li>
<li>Het gesprek bevat verwijzingen naar specifieke implementaties en algoritmen, zoals Luby Transform Code, RaptorQ en Wirehair, en gaat in op mogelijke octrooikwesties en praktische toepassingen in echte systemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/08/26/anthropic-publishes-the-system-prompt-that-makes-claude-tick/">Anthropic publiceert de &#39;systeem prompts&#39; die Claude laten werken</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic heeft de systeemopdrachten voor zijn nieuwste AI-modellen (Claude 3 Opus, Claude 3.5 Sonnet en Claude 3 Haiku) vrijgegeven om de transparantie te vergroten.</li>
<li>Deze aanwijzingen instrueren de AI over acceptabel gedrag, waaronder het vermijden van gezichtsherkenning en het handhaven van onpartijdigheid bij controversiële kwesties.</li>
<li>Dit initiatief kan andere AI-leveranciers beïnvloeden om vergelijkbare transparantiepraktijken aan te nemen, waarbij Anthropic zich inzet voor regelmatige updates en openbaarmakingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41364637">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic heeft de systeemaanwijzingen voor Claude, hun AI-model, vrijgegeven, dat nu het voorkomen van &#39;hallucinaties&#39; erkent en gebruikers adviseert om citaten over obscure onderwerpen te verifiëren.</li>
<li>Gebruikers hebben opgemerkt dat Claude assertiever en minder verontschuldigend is in vergelijking met andere AI-modellen, en sommigen vinden het betrouwbaarder dan GPT-4 voor specifieke taken zoals het schrijven van scripts.</li>
<li>De gedetailleerde systeemaanwijzingen zijn ontworpen om Claudes gedrag te sturen, hoewel sommige gebruikers vinden dat deze aanwijzingen soms worden genegeerd; ze zijn beschikbaar op de documentatiesite van Anthropic.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.classcentral.com/report/2u-edx-bankruptcy/">Het drievoudige falen van 2U, EdX en Axim</a></h2>
<ul>
<li>In 2021 verwierf 2U edX voor $800 miljoen, wat leidde tot financiële druk en uiteindelijk faillissement in 2024.</li>
<li>De overname voegde $42 miljoen toe aan jaarlijkse rentelasten, en pogingen om kosten te verlagen en operaties te verenigen onder het edX-merk mislukten.</li>
<li>Axim Collaborative, de non-profitorganisatie die de $800 miljoen van de verkoop beheert, heeft minimale impact getoond op de edtech-ruimte en is voornamelijk een subsidie-verlenende organisatie geworden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41363549">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De post bespreekt den oppfattede nedgangen i kvalitet og effektivitet av MOOCs (Massive Open Online Courses) fra plattformer som Coursera, EdX og Udacity.</li>
<li>Belangrijke kwesties die worden benadrukt, zijn onder meer vereenvoudigde opdrachten, gebrek aan feedback en cursussen die minder rigoureus zijn in vergelijking met traditionele universitaire aanbiedingen.</li>
<li>Ondanks enkele positieve ervaringen wordt de algemene trend als negatief gezien, met minder nieuwe hoogwaardige cursussen die worden toegevoegd en veel oudere, waardevolle cursussen die worden gearchiveerd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theartnewspaper.com/2024/08/27/sainsbury-wing-contractors-find-1990-letter-from-donor-anticipating-their-demolition-of-false-columns">Opdrachtnemers van Sainsbury Wing vinden brief uit 1990 van donor</a></h2>
<ul>
<li>Contractanten die de Sainsbury-vleugel van de National Gallery in Londen renoveerden, vonden een brief uit 1990 van donor John Sainsbury waarin hij kritiek uitte op de opname van valse kolommen in de foyer, wat hij beschouwde als een fout van de architecten.</li>
<li>De brief, ontdekt tijdens recente renovaties, uitte Sainsbury&#39;s hoop dat toekomstige generaties de onnodige kolommen zouden verwijderen.</li>
<li>De Sainsbury-vleugel, die een upgrade van £85 miljoen ondergaat om een meer open foyer te creëren, zal in mei volgend jaar heropenen, met aanzienlijke bijdragen van de familie Sainsbury.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41368866">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Contractanten ontdekten een brief uit 1990 van een donor in een niet-structurele kolom op de begane grond van de Sainsbury Wing.</li>
<li>De ontdekking heeft discussies aangewakkerd over het doel, het ontwerp en de architectonische keuzes die zijn gemaakt.</li>
<li>De brief heeft geleid tot reflecties over de bedoelingen van de architect en de schenker, waarbij sommigen humor vinden en anderen debatteren over gerelateerde architecturale theorieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/realgeorgehotz/status/1828197925874463166">Tinyboxes hebben eindelijk een koop nu-knop</a></h2>
<ul>
<li>Tinyboxes, een product van George Hotz, hebben nu een &quot;koop nu&quot; knop na 18 maanden ontwikkeling.</li>
<li>Momenteel zijn er 13 eenheden beschikbaar voor aankoop, waarbij de $15k tinybox rood de beste prestatie per dollar biedt voor machine learning (ML) en volledig netwerkbaar is.</li>
<li>Geïnteresseerde kopers kunnen de verstrekte link op de @<strong>tinygrad</strong> Twitter-handle bezoeken om een aankoop te doen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41365637">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tinyboxes, een high-performance computing apparaat, hebben nu een &quot;koop nu&quot; knop, waardoor ze gemakkelijker te kopen zijn.</li>
<li>Het apparaat, geprijsd op $15k voor Radeon en $25k voor Nvidia, vereist aanzienlijke stroom (3200W) en heeft mogelijk twee afzonderlijke circuits nodig in residentiële omgevingen.</li>
<li>Er zijn zorgen geuit over de netwerkmogelijkheden (64GB/s via PCIe) en de geschiktheid voor het fijn afstemmen van grote machine learning-modellen, zoals LLama 3.1 / 70B, vanwege VRAM-beperkingen en interconnect-bandbreedte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.colinbreck.com/predicting-the-future-of-distributed-systems/">De toekomst van gedistribueerde systemen voorspellen</a></h2>
<ul>
<li>Significante veranderingen in gedistribueerde systemen omvatten de centrale rol van objectopslag, het samenvoegen van transactionele en analytische tools, en nieuwe programmeermodellen.</li>
<li>Het concept van Jeff Bezos van one-way-door (onomkeerbare) en two-way-door (omkeerbare) beslissingen is cruciaal voor het beheren van de risico&#39;s die gepaard gaan met het aannemen van nieuwe technologieën.</li>
<li>Objectopslag wint aan populariteit vanwege de betrouwbaarheid, flexibiliteit en functies zoals replicatie tussen regio&#39;s en versleuteling, met verwachte toekomstige verbeteringen in prestaties en interoperabiliteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41363499">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt de noodzaak van betere marketing van innovatieve tools zoals mgmt config en de verschuiving naar onveranderlijke systemen.</li>
<li>Belangrijke onderwerpen zijn onder andere het belang van lokale ontwikkelomgevingen, de rol van API&#39;s en het veranderende landschap van opslag en databases in gedistribueerde systemen.</li>
<li>Het gesprek weerspiegelt een mix van optimisme en scepsis over de toekomst van gedistribueerde systemen, waarbij de effectiviteit van huidige tools en het potentieel voor slimmere opslagoplossingen wordt besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/08/new-0-day-attacks-linked-to-chinas-volt-typhoon/">Nieuwe 0-Day-aanvallen gelinkt aan China&#39;s &#39;Volt Typhoon&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Kwaadaardige hackers maken misbruik van een zero-day kwetsbaarheid (CVE-2024-39717) in Versa Director, een software die door veel internet- en IT-dienstverleners wordt gebruikt.</li>
<li>De cyberspionagegroep Volt Typhoon, gelinkt aan China, wordt verdacht van het aanvallen van kritieke Amerikaanse netwerken via deze kwetsbaarheid, die aanvallers in staat stelt bestanden naar kwetsbare systemen te uploaden.</li>
<li>Versa heeft klanten aangespoord om de kwetsbaarheid te patchen met Versa Director 22.1.4 of later, terwijl onderzoekers van Black Lotus Labs een webgebaseerde achterdeur op verschillende systemen hebben geïdentificeerd en de activiteit met gemiddelde zekerheid aan Volt Typhoon hebben toegeschreven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41367964">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nieuwe 0-day-aanvallen zijn in verband gebracht met China&#39;s &#39;Volt Typhoon,&#39; een door de staat gesponsorde groep, volgens een recent advies.</li>
<li>Het advies bekritiseerde Versa-klanten omdat ze geen systeemverharding en firewallrichtlijnen hadden geïmplementeerd, waardoor beheerspoorten blootgesteld waren aan het internet.</li>
<li>De aanvallen benadrukken het belang van cyberhygiëne en de potentiële risico&#39;s van het openlaten van beheerspoorten, wat wordt beschouwd als een basispraktijk in systeembeheer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://freebsdfoundation.org/blog/sovereign-tech-fund-to-invest-e686400-in-freebsd-infrastructure-modernization/">Sovereign Tech Fund investeert €686k in modernisering van FreeBSD-infrastructuur</a></h2>
<ul>
<li>Duitslands Sovereign Tech Fund (STF) zal €686.400 investeren in het FreeBSD-project om de infrastructuur, beveiliging en ontwikkelaarservaring te moderniseren.</li>
<li>De investering zal zich richten op zero trust builds, CI/CD-automatisering, het verminderen van technische schuld, het verbeteren van beveiligingscontroles en het verbeteren van SBOM (Software Bill of Materials) processen.</li>
<li>Dit initiatief sluit aan bij de prioriteiten van het U.S. Office of the National Cyber Director en heeft tot doel het open source-ecosysteem te versterken, wat ten goede komt aan de wereldwijde publieke, onderzoeks- en commerciële sectoren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41364776">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het Sovereign Tech Fund investeert €686k in het moderniseren van de FreeBSD-infrastructuur, met als doel de technische schuld te verminderen en het systeem te verbeteren.</li>
<li>Dit Duitse fonds heeft een geschiedenis van het ondersteunen van belangrijke open-sourceprojecten zoals curl, ffmpeg, GNOME en PHP.</li>
<li>FreeBSD wordt veel gebruikt door bedrijven zoals Juniper, Sony en Netflix, wat het belang ervan in netwerkinfrastructuur en de bredere open-source gemeenschap benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://salesforcedevops.net/index.php/2024/08/19/ai-apocalypse/">80% van de AI-projecten crashen en branden, miljarden verspild zegt Rand-rapport</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41368935">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een rapport van RAND geeft aan dat 80% van de AI-projecten mislukken door misverstanden over de problemen die AI zou moeten aanpakken, ontoereikende gegevens en slechte infrastructuur.</li>
<li>Succesvolle AI-projecten vereisen vroege betrokkenheid van datawetenschappers en machine learning (ML) ingenieurs om een betekenisvolle impact te garanderen en de kloof tussen technische en domeinexperts te overbruggen.</li>
<li>Veel AI-initiatieven worden gedreven door hype in plaats van werkelijke behoeften, wat leidt tot kostbare mislukkingen, waarbij managementproblemen en onrealistische verwachtingen het potentieel van AI belemmeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Snowden/status/1827695836832334169">Snowden: De arrestatie van Durov is een aanval op de basisrechten van de mens</a></h2>
<ul>
<li>Edward Snowden bekritiseerde de arrestatie van Pavel Durov en beschouwde het als een aanval op de vrijheid van meningsuiting en vereniging.</li>
<li>Snowden uitte teleurstelling in de Franse president Emmanuel Macron voor het toepassen van tactieken om toegang te krijgen tot privécommunicatie, wat volgens hem Frankrijk en de wereldwijde normen ondermijnt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41360808">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Edward Snowden heeft de arrestatie van Telegram-oprichter Pavel Durov bestempeld als een aanval op de basis mensenrechten.</li>
<li>Het debat draait om de naleving van berichtenapps met juridische bevelen en dagvaardingen, waarbij Telegram&#39;s weigering om samen te werken wordt vergeleken met Signal&#39;s minimale gegevensverstrekking.</li>
<li>Durov wordt geconfronteerd met meerdere aanklachten, waaronder medeplichtigheid aan de verspreiding van kinderpornografisch materiaal en weigering om noodzakelijke informatie aan de autoriteiten te verstrekken, wat aanzienlijke juridische en ethische zorgen oproept.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.finalemusic.com/blog/end-of-finale-new-journey-dorico-letter-from-president/">Het Einde van Finale</a></h2>
<ul>
<li>Coda Music Technologies (nu MakeMusic) heeft het einde van de ontwikkeling van Finale, een toonaangevende muzieknotatiesoftware, aangekondigd vanwege de evoluerende technologie en de complexiteit van het onderhoud.</li>
<li>Met onmiddellijke ingang worden er geen verdere updates meer gemaakt, en Finale kan niet langer worden gekocht of geüpgraded; vanaf augustus 2025 kan het niet meer worden geautoriseerd op nieuwe apparaten of opnieuw worden geautoriseerd, en de technische ondersteuning zal eindigen.</li>
<li>MakeMusic heeft samengewerkt met Steinberg om Finale-gebruikers een exclusieve korting aan te bieden op Dorico Pro, een nieuwe industriestandaard notatiesoftware, beschikbaar voor $149 (winkelprijs $579).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41363231">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>MakeMusic, het bedrijf achter Finale, zal na een jaar geen nieuwe installaties van de software meer autoriseren, waardoor de bruikbaarheid op nieuwe apparaten effectief wordt beëindigd.</li>
<li>MakeMusic heeft een samenwerking aangegaan met Steinberg om een korting aan te bieden op Dorico Pro, en stelt een overgangsplan voor voor bestaande Finale-gebruikers.</li>
<li>Gebruikers wordt geadviseerd om hun Finale-bestanden om te zetten naar MusicXML, een open formaat, aangezien toekomstige installaties en activeringen onmogelijk zullen zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/energy/underground-nuclear-reactors/">Nucleaire reactoren een mijl onder de grond beloven veilige, goedkope energie</a></h2>
<ul>
<li>Startup Deep Fission stelt voor om een 30-inch brede kernreactor een mijl onder de grond te plaatsen om economische en veiligheidsproblemen in kernenergie aan te pakken.</li>
<li>De reactor, gebaseerd op een conventionele drukwaterreactor (PWR), werkt bij 160 atmosfeer en 315 °C (600 °F), met behulp van een passief koelsysteem en het gewicht van de waterkolom voor drukverhoging.</li>
<li>Dit ontwerp elimineert de noodzaak voor dure civiele techniek en containmentstructuren, en de reactor kan binnen enkele uren worden opgehaald voor inspectie of onderhoud; momenteel bevindt Deep Fission zich in het pre-aanvraag beoordelingsproces bij het Department of Energy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41366436">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een nieuw concept stelt voor om kernreactoren een mijl onder de grond te bouwen om de veiligheid te verbeteren en de kosten te verlagen.</li>
<li>Ondanks dat bestaande kernreactoren uiterst veilig zijn, blijven zorgen over de openbare veiligheid hun bouw belemmeren.</li>
<li>Het idee om reactoren diep onder de grond te begraven kan onbedoeld de perceptie van kernenergie als zeer gevaarlijk versterken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mainichi.jp/english/articles/20240823/p2a/00m/0bu/024000c">Waarom is Japan getroffen door rijsttekorten ondanks normale oogsten?</a></h2>
<ul>
<li>Japan kampt met rijsttekorten en stijgende prijzen ondanks normale oogstopbrengsten als gevolg van een langdurig beleid van areaalvermindering dat gericht is op het beheersen van marktprijzen.</li>
<li>Dit beleid, dat al meer dan 50 jaar van kracht is, stimuleert boeren om over te schakelen op andere gewassen, wat leidt tot strak beheerde rijstproductie en kwetsbaarheid voor schommelingen in de vraag.</li>
<li>Deskundigen stellen voor om het beleid af te schaffen, de rijstproductie te verhogen en de export te stimuleren om de voedselzekerheid te verbeteren en de consumenten te bevoordelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41366304">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Japan ervaart rijsttekorten ondanks normale oogstopbrengsten vanwege overheidsbeleid dat boeren stimuleert om de productie te verminderen om hoge prijzen te handhaven.</li>
<li>Dit 60 jaar oude beleid beperkt het aanbod, waardoor zelfs kleine vraagstijgingen, zoals door toerisme, leiden tot tekorten en hogere prijzen.</li>
<li>Critici suggereren dat Japan dit beleid zou moeten verlaten om de productie te verhogen, mogelijk een belangrijke rijstexporteur te worden en de voedselzekerheid te verbeteren.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Box64 en RISC-V in 2024: Wat er nodig is om The Witcher 3 op RISC-V te draaien" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Box64%20en%20RISC-V%20in%202024%3A%20Wat%20er%20nodig%20is%20om%20The%20Witcher%203%20op%20RISC-V%20te%20draaien&subheading=tirsdag%2027.%20august%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/08/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-08-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/08/26&#39;</h2>
<h1>2024-08-26</h1>
<h2><a href="https://blog.cryptographyengineering.com/2024/08/25/telegram-is-not-really-an-encrypted-messaging-app/">Is Telegram echt een versleutelde berichtenapp?</a></h2>
<ul>
<li>Telegram&#39;s CEO Pavel Durov werd onlangs gearresteerd door de Franse autoriteiten vanwege onvoldoende inhoudsmoderatie, wat zorgen oproept over de beveiligingspraktijken van het platform.</li>
<li>Telegram wordt vaak bestempeld als een &#39;versleutelde berichtenapp&#39;, maar het biedt geen standaard end-to-end versleuteling. Gebruikers moeten handmatig &#39;Geheime Chats&#39; activeren voor privégesprekken, wat niet beschikbaar is voor groepschats.</li>
<li>Ondanks de groei heeft Telegram de bruikbaarheid van zijn versleuteling niet verbeterd, en de marketing als een veilige messenger is misleidend, wat risico&#39;s met zich meebrengt voor gebruikers die denken dat hun gesprekken privé zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41350530">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de vraag of Telegram echt een versleutelde berichtenapp is, met de nadruk op zijn end-to-end encryptie (E2EE) mogelijkheden.</li>
<li>De &#39;modderplas-test&#39; wordt genoemd, wat suggereert dat als je oude berichten op een nieuw apparaat kunt herstellen, wetshandhavers er ook toegang toe kunnen krijgen, wat wijst op mogelijke beveiligingsfouten.</li>
<li>De privacybeleid van Telegram en het vermogen om te voldoen aan verzoeken van wetshandhaving worden besproken, waarbij sommigen beweren dat het een op vertrouwen gebaseerde app is in plaats van een cryptografisch veilige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-employees-now-have-right-ignore-work-emails-calls-after-hours-2024-08-25/">Australische werknemers hebben nu het recht om werk e-mails en telefoontjes na werktijd te negeren</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41352681">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Australische werknemers hebben nu het wettelijke recht om werk-e-mails en -telefoontjes na werktijd te negeren, met als doel hen te beschermen tegen de druk om buiten werktijd te reageren.</li>
<li>De wet biedt een juridische basis voor werknemers om communicatie buiten werktijd te weigeren zonder angst voor repercussies, wat een betere balans tussen werk en privéleven bevordert.</li>
<li>Deze verandering wordt gezien als een stap in de richting van het voorkomen van uitbuiting van werknemers en het waarborgen van gezondere werkomgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gkogan.co/removing-stuff/">Het verwijderen van dingen is nooit vanzelfsprekend, maar vaak beter</a></h2>
<ul>
<li>Greg Kogan van Pinecone deelde een verhaal waarin een gebruiksgebaseerde prijsberekenaar op hun website potentiële gebruikers afschrikte vanwege verwarrende en overdreven kostenramingen.</li>
<li>Na tallrike mislykkede forsøk på å fikse kalkulatoren, viste en A/B-test at fjerning av den økte registreringer med 16 % og henvendelser med 90 %, uten økning i supporthenvendelser.</li>
<li>Deze zaak benadrukt de waarde van vereenvoudiging door niet-essentiële elementen te verwijderen, en toont aan dat vereenvoudiging kan leiden tot betere betrokkenheid, betrouwbaardere systemen en snellere groei.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353328">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het verwijderen van complexe functies, zoals een verwarrende prijsberekenaar, kan leiden tot een toename van het aantal gebruikersregistraties en een vermindering van het aantal ondersteuningsverzoeken.</li>
<li>Het is cruciaal om eenvoud te balanceren met transparantie en bruikbaarheid, vooral in prijsmodellen, en A/B-testen kunnen helpen om de impact van dergelijke veranderingen te beoordelen.</li>
<li>Het vereenvoudigen van systemen en het focussen op kernfunctionaliteiten kan resulteren in efficiëntere en gebruiksvriendelijkere producten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://notgull.net/announcing-dozer/">Een Rust-compiler schrijven in C</a></h2>
<ul>
<li>John Nunley ontwikkelt een Rust-compiler in pure C, genaamd Dozer, om de bootstrapping-uitdaging van Rust&#39;s hoofdcompiler, rustc, die in Rust is geschreven, aan te pakken.</li>
<li>Het project heeft als doel een Rust-compiler te creëren die is opgestart vanuit C, te beginnen met minimale tools zoals TinyCC, en verder te gaan met het compileren van essentiële componenten zoals libc, libcore en uiteindelijk de Cranelift-backend van rustc.</li>
<li>Nunley heeft de lexer en een deel van de parser voltooid, met basis typechecking en codegeneratie, en is van plan een cargo-equivalent te maken en een proces op te zetten om rustc en cargo te compileren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351446">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een discussie over het schrijven van een Rust-compiler in C, waarbij het idee wordt verkend om een vereenvoudigde &#39;proto-rust&#39; in C te maken om een volledige Rust-compiler te bootstrappen.</li>
<li>Het gesprek benadrukt bestaande inspanningen zoals mrustc, een niet-Rust Rust-compiler, die geen borrow checker heeft maar wordt gebruikt om rustc, de belangrijkste Rust-compiler, te compileren.</li>
<li>Het debat omvat verschillende perspectieven op de complexiteit en praktische bruikbaarheid van het schrijven van compilers in verschillende talen, waarbij de afwegingen tussen eenvoud en volledigheid van functies worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cprimozic.net/blog/fixing-a-bug-in-google-chrome/">Een bug oplossen in Google Chrome als een eerste keer bijdrager</a></h2>
<ul>
<li>Een bug in Chromium/Google Chrome Devtools, die netwerkverzoeken gemaakt door worklets en de optie &quot;Cache uitschakelen&quot; negeerde, werd opgelost nadat deze jarenlang aanhield vanwege de beperkte impact ervan.</li>
<li>De oplossing bestond uit het creëren van een InspectorNetworkAgent voor worklet-doelen, het navigeren door Chromium&#39;s uitgebreide codebase, en het ondergaan van een grondig test- en codebeoordelingsproces met behulp van Chromium&#39;s Gerrit-systeem.</li>
<li>De oplossing werd snel geïntegreerd in Chrome Canary en zal worden opgenomen in Chrome 130, wat de eerste significante prestatie van de bijdrager markeert in een grootschalig open-sourceproject.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41355303">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een eerste keer bijdrager heeft met succes een bug in Google Chrome opgelost, waarmee de uitdagingen en leerervaringen die gepaard gaan met het werken met de Chromium-codebase worden benadrukt.</li>
<li>De post bespreekt kompleksiteten ved å navigere og bygge Chromium, inkludert problemer med IDE-er (integrerte utviklingsmiljøer) som VS Code og Sublime Text, og behovet for kraftig maskinvare.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de moeilijkheden bij het onderhouden van een Chromium-fork, zoals de hardgecodeerde browsernaam en de aanzienlijke middelen die nodig zijn voor doorlopend onderhoud en beveiligingsupdates.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ntietz.com/blog/til-uses-for-the-different-uuid-versions/">TIL: Versies van UUID en wanneer je ze moet gebruiken</a></h2>
<ul>
<li>UUID&#39;s (Universally Unique Identifiers) komen in 8 versies, elk met specifieke gebruikssituaties.</li>
<li>Veelgebruikte versies zijn onder andere UUID v4 voor willekeurige ID&#39;s en UUID v7 voor sorteerbare ID&#39;s, zoals databasesleutels.</li>
<li>Nieuwere versies zoals UUID v5 en v8 maken het mogelijk om specifieke gegevens op te nemen, terwijl oudere versies zoals v1 en v6 over het algemeen worden vervangen door v7.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41350225">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De post bespreekt verschillende versies van UUID&#39;s (Universally Unique Identifiers) en hun specifieke gebruikssituaties, waarbij de vaak over het hoofd geziene UUID Versie 2 (v2) en de details ervan worden belicht.</li>
<li>Een opmerkelijke vermelding is UUID Versie 7 (v7), die een tijdstempel bevat, wat het voordelig maakt voor operaties die tijdgebaseerde sortering vereisen, zoals metadata-bestandslocatie op AWS S3.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de wens naar kortere, beter leesbare UUID-alternatieven, met suggesties zoals ULID (Universally Unique Lexicographically Sortable Identifier) en aangepaste base64-gecodeerde UUID&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hamel.dev/blog/posts/dokku/">Dokku: Mijn favoriete persoonlijke serverloze platform</a></h2>
<ul>
<li>Dokku is een open-source Platform as a Service (PaaS) dat zelfhosting op een enkele server mogelijk maakt, vergelijkbaar met Heroku, maar kosteneffectiever.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere gebruiksvriendelijkheid, automatische SSL via Let’s Encrypt, ondersteuning voor basisverificatie, eenvoudige schaalbaarheid en flexibiliteit voor verschillende toepassingen.</li>
<li>De post biedt praktische voorbeelden voor het implementeren van applicaties en statische sites met behulp van Dokku, inclusief Dockerfile-configuratie, SSH-toegang en GitHub Actions-integratie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41358020">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dokku wordt geprezen als een voorkeursplatform voor zelfhosting vanwege zijn eenvoud en minimale configuratie, vaak vergeleken met Heroku.</li>
<li>Gebruikers bespreken verschillende voordelen en nadelen, waaronder het gemak van HTTPS-instelling met Let&#39;s Encrypt, en de mogelijkheid om Docker/Compose te gebruiken voor implementatie.</li>
<li>De post bevat vergelijkingen met andere technologieën zoals Kubernetes (K8s) en Docker Swarm, waarbij wordt opgemerkt dat Dokku geschikt is voor kleinere, enkelvoudige serverimplementaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/en/current/dutch-dpa-imposes-a-fine-of-290-million-euro-on-uber-because-of-transfers-of-drivers-data-to-the-us">De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens beboet Uber met €290 miljoen vanwege overdracht van gegevens van chauffeurs naar de VS</a></h2>
<ul>
<li>De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens (AP) heeft Uber een boete van 290 miljoen euro opgelegd voor het overdragen van gegevens van Europese taxichauffeurs naar de VS zonder adequate waarborgen, in strijd met de AVG.</li>
<li>De overgedragen gegevens omvatten gevoelige informatie zoals accountgegevens, locatiegegevens en straf- en medische dossiers, zonder de juiste bescherming.</li>
<li>Dit probleem ontstond na de ongeldigverklaring van het EU-VS-privacyschild in 2020 en Uber&#39;s falen om Standaard Contractuele Clausules te gebruiken vanaf augustus 2021; Uber is van plan bezwaar te maken tegen de boete.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41355021">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens (AP) heeft Uber een boete van €290 miljoen opgelegd voor het overdragen van gegevens van chauffeurs naar de VS, na klachten van Franse chauffeurs.</li>
<li>Dit incident benadrukt de complexiteit en uitdagingen van de privacywetten, met name de strengere regelgeving die door de EU wordt gehandhaafd in vergelijking met de VS.</li>
<li>De zaak benadrukt de noodzaak van sterkere wetten voor gegevensbescherming in de VS om wereldwijde toegang van derden tot persoonlijke gegevens te voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nsa.gov/helpful-links/nsa-foia/declassification-transparency-initiatives/historical-releases/view/article/3880193/capt-grace-hopper-on-future-possibilities-data-hardware-software-and-people-1982/">NSA publiceert lezing van Grace Hopper uit 1982</a></h2>
<ul>
<li>De NSA heeft op 26 augustus 2024 een digitale kopie vrijgegeven van een lezing uit 1982 door schout-bij-nacht Grace Hopper, met de nadruk op technologische principes, leiderschap en uitdagingen in de informatica en wiskunde.</li>
<li>Deze release benadrukt Hoppers blijvende nalatenschap en haar rol in het inspireren van vrouwen in STEM (Science, Technology, Engineering, and Mathematics).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41356528">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De NSA heeft een lezing uit 1982 van Grace Hopper vrijgegeven, gedigitaliseerd van oude AMPEX-banden met behulp van de Nationale Archieven.</li>
<li>De lezing behandelt onderwerpen zoals cyberbeveiliging, standaardisatie van programmeertalen, en bevat Hoppers beroemde nanoseconde/microseconde diorama&#39;s.</li>
<li>Deze uitgave wordt beschouwd als een belangrijke bewaring van de computerhistorie, waarbij de bijdragen van Hopper aan het vakgebied worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raphkoster.com/2009/01/08/database-sharding-came-from-uo/">Database “sharding” kwam van Ultima Online? (2009)</a></h2>
<ul>
<li>De term &#39;sharding&#39; in database schaalbaarheid, die het parallel draaien van databases inhoudt, kan zijn oorsprong hebben in de MMO Ultima Online (UO).</li>
<li>In UO verwees &#39;shards&#39; naar parallelle servers, een concept dat werd ontwikkeld om meerdere kopieën van de spelwereld te rechtvaardigen, gebaseerd op de lore van het spel.</li>
<li>De verbinding tussen UO&#39;s &#39;shards&#39; en database &#39;sharding&#39; blijft speculatief, maar benadrukt een interessante kruisbestuiving tussen gamingterminologie en databasetechnologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351219">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De term &#39;sharding&#39; in databasecontexten kan zijn ontstaan uit het spel Ultima Online, dat &#39;shards&#39; gebruikte om zijn meerdere spelwerelden te beschrijven.</li>
<li>Gebruikers bespraken de invloed van gamen op technologische innovaties en deelden anekdotes over vroege MMO (Massively Multiplayer Online) technologieën en hun impact op moderne toepassingen zoals Flickr en Slack.</li>
<li>Het gesprek ging ook over de verschillen tussen sharding en horizontale partitionering, evenals de schaalbaarheidsvoordelen van shardingtechnieken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yetone/avante.nvim">Avante.nvim: Gebruik je Neovim zoals je Cursor AI IDE</a></h2>
<ul>
<li><strong>avante.nvim</strong> is een Neovim-plugin die de Cursor AI IDE emuleert, en AI-gedreven codevoorstellen en eenvoudige toepassing van deze aanbevelingen biedt.</li>
<li>Het project evolueert snel, met nieuwe functies die vaak worden toegevoegd, waardoor het een dynamisch hulpmiddel voor ontwikkelaars is.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere AI-gestuurde code-assistentie en het met één klik toepassen van AI-voorstellen, wat de efficiëntie en productiviteit van het coderen verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353835">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Avante.nvim is een nieuwe Neovim-plugin die is ontworpen om AI-gestuurde functies te bieden die vergelijkbaar zijn met Cursor, een VSCode-fork met ingebouwde AI-mogelijkheden.</li>
<li>De discussie benadrukt de groeiende interesse in open-source alternatieven voor propriëtaire AI-tools, waarbij verschillende gebruikers andere plugins zoals dingllm.nvim en codecompanion.nvim noemen.</li>
<li>Er is en debat over de effectiviteit en integratie van AI-modellen in code-editors, waarbij sommige gebruikers de nadruk leggen op de noodzaak van betere lokale taalserverprotocol (LSP) integratie om het genereren van ongeldige code te voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/08/23/albuquerques-police-chief-thinks-cops-have-a-5th-amendment-right-to-leave-their-body-cameras-off/">De politiechef zegt dat agenten het recht hebben volgens het 5e amendement om bodycams uit te laten</a></h2>
<ul>
<li>De politiechef van Albuquerque, Harold Medina, beriep zich op het 5e amendement om te rechtvaardigen dat hij zijn bodycam niet gebruikte tijdens een intern onderzoek naar een auto-ongeluk dat hij veroorzaakte.</li>
<li>Ondanks bevis for hensynsløs kjøring, vurderte Albuquerque Police Department&#39;s Fleet Crash Review Board krasjet som &quot;ikke-forebyggbart,&quot; i motsetning til funnene fra Internal Affairs.</li>
<li>Medina kreeg berispingen voor beleidschendingen, terwijl andere agenten in vergelijkbare situaties ontslagen zijn, wat mogelijke inconsistenties in disciplinaire maatregelen benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41351993">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Een politiechef beweert dat agenten hun bodycams kunnen uitschakelen onder het 5e Amendement, dat beschermt tegen zelfincriminatie, hoewel rechtbanken deze bescherming doorgaans beperken tot getuigenbewijs, niet tot video-opnamen.</li>
<li>Critici beweren dat deze houding de verantwoordelijkheid ondermijnt, aangezien beelden van bodycams niet als getuigenbewijs worden beschouwd.</li>
<li>Het debat benadrukt de voortdurende spanning tussen politie verantwoording en individuele rechten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://becomesovran.com/blog/server-setup-basics.html">Basisprincipes voor serverconfiguratie voor zelfhosting</a></h2>
<ul>
<li>De gids biedt essentiële stappen voor het opzetten van een server voor zelfhosting, met inbegrip van SSH-login, gebruikersbeheer, NGINX-installatie, logbeheer, netwerkbeveiliging en nuttige tools.</li>
<li>Belangrijke beveiligingspraktijken omvatten het gebruik van SSH-sleutels, het uitschakelen van root-login en het configureren van tools zoals UFW en Fail2Ban om de netwerkveiligheid te verbeteren.</li>
<li>De gids benadrukt ook het belang van logbeheer, back-ups en het gebruik van hulpmiddelen voor de kwaliteit van het leven om serverbronnen effectief te monitoren en beheren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353284">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Voor beginners wordt het aanbevolen om lange vlaggen in commando&#39;s te gebruiken (bijv. <code>sudo usermod --append --groups sudo newuser</code>) voor duidelijkheid boven korte vlaggen.</li>
<li>Tools zoals Caddy (vervangt Nginx en Certbot), Tailscale (beveiligt SSH-toegang) en Userify (beheert SSH-sleutels) worden aanbevolen om de serverconfiguratie en -beheer te vereenvoudigen.</li>
<li>Beveiligingstips omvatten het uitschakelen van wachtwoordauthenticatie, het gebruik van <code>AllowGroups</code> voor inlogcontrole en het vermijden van agent- of X11-forwarding om laterale beweging door tegenstanders te voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/realpage-lawsuit-doj-antitrustdoj-files-antitrust-suit-against-maker-of-rent-setting-algorithm">DOJ dient een antitrustzaak in tegen RealPage</a></h2>
<ul>
<li>Het ministerie van Justitie (DOJ) en acht staten hebben RealPage, een Texaans technologiebedrijf, aangeklaagd wegens vermeende illegale prijsafspraken om de concurrentie tussen verhuurders te verminderen en de huren en winsten te verhogen.</li>
<li>De rechtszaak volgt op een onderzoek van ProPublica en een bijna twee jaar durend onderzoek van het ministerie van Justitie, waaruit blijkt dat de huurinstellingssoftware van RealPage verhuurders in staat stelt vertrouwelijke gegevens te delen en vergelijkbare huren vast te stellen, waardoor de markt wordt gemonopoliseerd.</li>
<li>Deze zaak maakt deel uit van de bredere handhavingsinspanningen van het ministerie van Justitie onder de regering-Biden en benadrukt de uitdagingen van het toepassen van de Sherman Antitrust Act op moderne technologieën.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41357557">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Het ministerie van Justitie (DOJ) heeft een antitrustzaak aangespannen tegen RealPage, met de bewering dat het algoritmische prijsstellingsschema van het bedrijf huurders schaadt.</li>
<li>De rechtszaak beweert dat RealPage&#39;s prijsalgoritmen de huurprijzen kunstmatig verhogen, wat de betaalbaarheid voor huurders negatief beïnvloedt.</li>
<li>Deze juridische actie benadrukt de groeiende bezorgdheid over het gebruik van algoritmen bij het vaststellen van prijzen en hun potentiële anti-competitieve effecten op de woningmarkt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cinder.co/blog-posts/north-korean-engineers-in-our-application-pile">We vonden Noord-Koreaanse ingenieurs in onze sollicitatiestapel</a></h2>
<ul>
<li>Cinder, een in de VS gevestigd technologiebedrijf, identificeerde Noord-Koreaanse ingenieurs in hun sollicitantenpool, waarvan wordt vermoed dat ze geld terugsluizen naar de Noord-Koreaanse regering.</li>
<li>De medeoprichters, met achtergronden bij de CIA, merkten ongebruikelijke trends op zoals gefabriceerde arbeidsverleden, gebrek aan online aanwezigheid en gescripte interviewantwoorden.</li>
<li>Cinder deelde hun bevindingen met beveiligingspartners en moedigt andere bedrijven aan om tips en preventiestrategieën te zoeken voor soortgelijke problemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41353079">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Er werden Noord-Koreaanse ingenieurs gevonden in de sollicitantenpool voor een baan bij Cinder.co, wat verdenkingen van werkfraude deed rijzen.</li>
<li>Inconsistenties in werkgeschiedenis, gebrek aan LinkedIn-profielen en niet-overeenkomende namen waren rode vlaggen tijdens het sollicitatieproces.</li>
<li>De auteur betwijfelt om de aanvragers echt Noord-Koreaans waren, en suggereert dat werkfraude een breder probleem is dat niet beperkt is tot een enkele nationaliteit.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Is Telegram echt een versleutelde berichtenapp?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Is%20Telegram%20echt%20een%20versleutelde%20berichtenapp%3F&subheading=mandag%2026.%20august%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/08/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
