<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2024 19:08:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/09&#39;</h2>
<h1>2024-06-09</h1>
<h2><a href="https://cosmosmagazine.com/science/biology/gene-therapy-restores-hearing-to-children-with-inherited-deafness/">Genterapi gjenoppretter hørselen hos barn med arvelig døvhet</a></h2>
<ul>
<li>En klinisk studie har gjenopprettet hørselen hos fem barn med arvelig døvhet ved hjelp av genterapi, nærmere bestemt ved å tilføre funksjonelle kopier av OTOF-genet via adenoassosiert virus (AAV).</li>
<li>Det ble observert betydelige forbedringer i hørsel, taleoppfattelse og lydlokalisering, og to av barna utviklet en forståelse for musikk.</li>
<li>Studien, som er publisert i Nature Medicine, understreker potensialet i denne tilnærmingen og tar til orde for større internasjonale studier, og viser at behandlingen er sikker og effektiv til tross for mindre bivirkninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620056">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Genterapi har gjenopprettet hørselen hos barn med arvelig døvhet ved å injisere et adenoassosiert virus med funksjonelle OTOF-gener i det indre øret, noe som sikrer langvarig genuttrykk.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg potensialet som ligger i genredigeringsteknologier som CRISPR for radikale endringer av mennesker, og de etiske implikasjonene av å prioritere kosmetisk genteknologi fremfor medisinsk bruk.</li>
<li>Etiske spørsmål om bruk av genterapi for å utrydde arvelig døvhet hos barn blir tatt opp, med fokus på samtykke og kontroverser i døvemiljøet om cochleaimplantater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piku/piku">Piku: Forenkler Git Push-distribusjoner for personlige servere på flere språk</a></h2>
<ul>
<li>Piku, som er inspirert av Dokku, legger til rette for git-push-distribusjoner til personlige servere, og støtter en Heroku-lignende arbeidsflyt for ulike programmeringsspråk (Python, Node, Go, Java, Clojure, Ruby).</li>
<li>Den kan distribuere, administrere og skalere flere applikasjoner på både ARM- og Intel-arkitekturer, og er kompatibel med alle skyleverandører eller bare metal-oppsett ved hjelp av Python, nginx og uwsgi.</li>
<li>Piku er stabil, aktivt vedlikeholdt og utviklet for avanserte enheter, hobbybrukere og undervisningsbruk, med vekt på minimale avhengigheter, enkelhet og kompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40622704">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I diskusjonen fremheves Piku, et minimalistisk verktøy for Git-push-distribusjoner til personlige servere, og det sammenlignes med Heroku, Dokku og Kubernetes for sin enkelhet og brukervennlighet.</li>
<li>En veiledning for Piku, som har fått ros for sin klarhet, er nå en del av den offisielle Piku GitHub-organisasjonen, med planer om ytterligere forbedringer.</li>
<li>Brukerne diskuterer ulike distribusjonsoppsett, inkludert systemd nspawn for sandboxing og NixOS for stabilitet, og tar opp bekymringer om avhengighetsstyring, sikkerhet og Dockers overhead, og foretrekker lette, tilpassbare PaaS-løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ox.ac.uk/news/2024-06-07-sildenafil-viagra-improves-brain-blood-flow-and-could-help-prevent-dementia">Viagra viser lovende resultater når det gjelder å forbedre blodgjennomstrømningen i hjernen for å forebygge demens</a></h2>
<ul>
<li>En studie fra University of Oxford publisert i Circulation Research indikerer at sildenafil (Viagra) forbedrer hjernens blodgjennomstrømning og funksjon hos pasienter med risiko for vaskulær demens.</li>
<li>OxHARP-studien, en dobbeltblindet, placebokontrollert studie med 75 deltakere, viste at sildenafil forbedrer den cerebrovaskulære funksjonen med færre bivirkninger sammenlignet med cilostazol.</li>
<li>Disse funnene tyder på at sildenafil har potensial til å forebygge vaskulær demens, noe som gjør at det er behov for større studier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620739">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En fersk studie tyder på at Viagra, som opprinnelig ble brukt mot hjerte- og karsykdommer og erektil dysfunksjon (ED), kan forbedre blodgjennomstrømningen i hjernen og bidra til å forebygge demens.</li>
<li>Brukere rapporterer om ulike bivirkninger som hodepine, kvalme og tett nese, som ofte avtar over tid, og understreker nødvendigheten av seksuell stimulering for at stoffet skal virke.</li>
<li>Diskusjonen omfatter bredere helsefordeler, uforutsigbarheten ved legemiddelforskning og behovet for grundige studier for å bekrefte fordelene ved tilstander som Alzheimers og vaskulær demens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshdata.me/iceberger.html">Tegn ditt eget isfjell og se det flyte med &quot;Iceberger&quot;-spillet</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Iceberger&quot; er et spill utviklet av @joshdata, inspirert av en tweet fra @GlacialMeg, som lar brukerne tegne et isfjell og visualisere dets flytende retning.</li>
<li>Spillet simulerer isbergets tredimensjonale massefordeling og relative tetthet, som er nøkkelfaktorer når det gjelder å bestemme isbergets stabile orientering.</li>
<li>Inspirasjonen kom fra Megan Thompson-Munsons oppfordring til forskere om å avbilde isfjell i deres stabile orienteringer, noe akvarellmaleriet hennes fremhever.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620472">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Et nettverktøy på Hacker News lar brukerne tegne et isfjell og observere hvordan det flyter, noe som utløser en diskusjon om brukeropplevelser og innsikt.</li>
<li>Brukerne eksperimenterer med ulike former, for eksempel stjerner og trekanter, for å se ulike flytende resultater, og deler eksempler og forslag til forbedringer.</li>
<li>Verktøyet får skryt for sin pedagogiske verdi og enkelhet, selv om noen brukere uttrykker frustrasjon over Twitters restriksjoner på visning av tråder uten konto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/economic-termites-are-everywhere">Matt Stoller avslører skjulte monopoler som tapper økonomien</a></h2>
<ul>
<li>Matt Stollers &quot;Economic Termites Are Everywhere&quot; tar for seg de skadelige effektene småskalamonopoler har på økonomien, særlig i sektorer som bygg og anlegg, programvare og industrigasser.</li>
<li>Selskaper som Verisign, Autodesk og LinkedIn er nevnt for å ha utnyttet sin markedsmakt til å presse opp prisene og hindre konkurranse, noe som understreker behovet for sterkere håndhevelse av antitrustlovgivningen.</li>
<li>Stoller tar til orde for juridiske og regulatoriske reformer for å få bukt med denne monopolistiske praksisen og gjenopprette rettferdig handel og demokrati.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40623843">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer tradisjonelle økonomiske beregninger for ikke å gjenspeile sosioøkonomiske forskjeller og økende levekostnader, og tar til orde for en revurdering av den økonomiske forståelsen.</li>
<li>Den belyser problemer som forfall i distriktene, økende kostnader, økonomisk ulikhet og misforholdet mellom folkemeningen og statistiske data når det gjelder å gjenspeile de økonomiske realitetene.</li>
<li>Diskusjonen omfatter kritikk av amerikanske økonomiske spørsmål som tilgang til helsetjenester, matfattige områder og restriktiv boligpolitikk, og det etterlyses mer åpenhet, bedre regulering og sterkere antitrustpolitikk for å beskytte forbrukerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.writingruxandrabio.com/p/the-weird-nerd-comes-with-trade-offs">Ruxandra Teslo tar til orde for &quot;rare nerder&quot; i akademia midt i Karikó-backlashen</a></h2>
<ul>
<li>Ruxandra Teslos Substack-innlegg kritiserer motreaksjonene mot Katalin Karikó, medoppfinneren av mRNA-teknologien, for hennes kritikk av den politiske og sosiale dynamikken i akademia.</li>
<li>Teslo hevder at akademia undervurderer intellektuelt kreative &quot;Weird Nerds&quot; som Karikó, som ofte mangler de mellommenneskelige og politiske ferdighetene som trengs for akademisk suksess, og foreslår at internett er et bedre miljø for disse personene.</li>
<li>Innlegget etterlyser en revurdering av hvordan humankapital verdsettes i vitenskapelige og kulturelle felt, og understreker behovet for eksplisitte pro-nerd-normer for å utnytte deres potensial og løse akademias nåværende krise, inkludert synkende tillit i offentligheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40624924">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg kompleksiteten i det å være en &quot;rar nerd&quot;, med fokus på avveiningene mellom intens interesse for spesifikke områder og de resulterende manglene i andre aspekter av livet.</li>
<li>Den utfordrer stereotypier som knytter slik atferd til autisme, og tilskriver den i stedet dyp lidenskap, og kritiserer medikaliseringen av personlighetstrekk og kategoriseringen av nevrodiversitet.</li>
<li>Teksten belyser &quot;rare nerders&quot; rolle i teknologiske innovasjoner, viktigheten av teamarbeid og den skiftende oppfatningen av begreper som &quot;nerd&quot; og &quot;geni&quot;, samtidig som den tar for seg utfordringene nevrodiverse personer står overfor i jobbsammenheng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.02528">Revolusjonerende språkmodeller: MatMul-fri tilnærming reduserer minnebruken med over 10 ganger</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Scalable MatMul-free Language Modeling&quot; av Rui-Jie Zhu et al. undersøker hvordan man kan fjerne matrisemultiplikasjonsoperasjoner (MatMul) i store språkmodeller (LLM) for å redusere beregningskostnadene.</li>
<li>Forfatterne viser at deres MatMul-frie modeller opprettholder sterk ytelse på milliardparameterskala, sammenlignbar med de nyeste Transformers-modellene, samtidig som de reduserer minnebruken betydelig under inferens og trening.</li>
<li>De tilbyr en GPU-effektiv implementering som reduserer minneforbruket med opptil 61 %, en optimalisert kjerne som reduserer det med over 10 ganger, og en spesialtilpasset FPGA-maskinvareløsning for økt effektivitet, slik at man oppnår hjernelignende prosessorkraft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620955">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Scalable MatMul-Free Language Modeling&quot; introduserer en ny tilnærming til språkmodeller ved hjelp av ternære vekter og kvantiseringsbevisst trening (QAT) for å forbedre effektiviteten.</li>
<li>Metoden bruker optimaliserte og sammensmeltede kjerner med Triton, noe som reduserer overtilpasning og minnebruk, og inneholder en lineær transformator for å minimere multiplikasjoner i oppmerksomhetsmekanismen.</li>
<li>Implementeringen viser betydelige minnebesparelser, er kompatibel med Huggingface-transformatorer og inkluderer en FPGA-kjerne programmert med en tilpasset assembler, noe som indikerer potensial for fremtidig ASIC-utvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discourse.mozilla.org/t/the-censorship-circumvention-extension-has-disappeared-from-the-russian-version-of-mozilla-addons/130914">Mozilla blokkerer tilleggsprogrammer mot sensur i Russland uten varsel</a></h2>
<ul>
<li>Censor Tracker 158-tillegget, som hjelper deg med å omgå sensuren i Russland, har blitt utilgjengelig i landet uten forvarsel eller endringer i innstillingene.</li>
<li>Russiske brukere som prøver å få tilgang til tillegget, får en melding om at siden ikke er tilgjengelig i deres region.</li>
<li>Utvikleren ønsker å få klarhet i om blokkeringen skyldes en forespørsel fra russiske myndigheter eller en beslutning tatt av Mozilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40621611">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla har forbudt to tilleggsprogrammer mot sensur i Russland, noe som har utløst kontroverser og splittet brukerne i spørsmål om sensur og plattformpolitikk.</li>
<li>Utvikleren av &quot;Runet Censorship Bypass&quot; ble ikke varslet, og brukerne diskuterer om Mozillas handlinger er berettiget eller utgjør sensur i seg selv.</li>
<li>Situasjonen belyser en bredere bekymring for brukerkontroll, etisk praksis og geopolitisk press, og noen brukere utforsker alternative nettlesere som Vivaldi og Kagis Orion.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/business-38905963">Utforskning av den hårfine grensen mellom pengespill og forsikring: Historiske og økonomiske perspektiver</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen av Tim Harford undersøker forskjellene mellom pengespill og forsikring, og fremhever de ulike juridiske og kulturelle oppfatningene av dem, til tross for at begge involverer økonomiske innsatser på usikre hendelser.</li>
<li>Den historiske konteksten omfatter tidlig forsikringspraksis i Babylon og Kina, utviklingen av Lloyd&#39;s of London fra et kaffehus til en formell forsikringsmarkedsplass, og gjensidige hjelpeselskaper i Alpene.</li>
<li>Den økonomiske betydningen av forsikring understrekes av eksempler som avlingsforsikring i Ghana, og artikkelen avsluttes med en diskusjon av finansielle derivater og deres rolle i finanskrisen i 2007.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40620048">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen setter forsikring og pengespill opp mot hverandre med tanke på hvordan de påvirker økonomisk trygghet og sosial velferd, og legger vekt på at forsikring reduserer risikoen, mens pengespill øker den.</li>
<li>Viktige punkter er blant annet de økonomiske prinsippene for nytte, pengenes avtagende grensenytte og de etiske aspektene ved finansielle produkter.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg kompleksiteten i forsikringsbransjen, nødvendigheten av regulering og de ulike samfunnsoppfatningene og moralske vurderingene mellom forsikring og pengespill.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dagen_H">Sveriges historiske overgang til høyrekjøring: Historien om Dagen H</a></h2>
<ul>
<li>Dagen H, eller &quot;Högertrafikomläggningen&quot;, var dagen da Sverige gikk over fra venstrekjøring til høyrekjøring den 3. september 1967, for å redusere antallet frontkollisjoner.</li>
<li>Overgangen krevde omfattende folkeopplysning, ny veimerking og utskifting av 350 000 trafikkskilt, og ikke-nødvendig trafikk ble forbudt under omleggingen.</li>
<li>Selv om endringen i første omgang førte til færre ulykker, ble ulykkestallene normalisert i løpet av to år. Trikken ble i stor grad erstattet av busser, og bare noen få trikkelinjer overlevde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40622912">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen belyser Sveriges overgang til høyrekjøring i 1967, til tross for betydelig motstand i befolkningen, og de fordelene det etter hvert førte med seg.</li>
<li>Brukerne sammenligner det politiske motet som tidligere var nødvendig for å ta slike beslutninger, med utfordringene ved å gjennomføre upopulær politikk i dagens mediestyrte miljø.</li>
<li>Samtalen tar også for seg globale kjørenormer, Genève-konvensjonen om veitrafikk og de bredere implikasjonene av å standardisere praksiser som å kjøre til høyre og innføre engelsk som offisielt språk nummer to.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/06/fixing-a-knockoff-altera-usb-blaster-that-never-worked/">Fikser feilaktige Altera USB Blaster-kloner for Linux-kompatibilitet</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown fikset to defekte Altera USB Blaster-kloner for Time Sleuth-prosjektet sitt, som måler HDMI-inngangsforsinkelse.</li>
<li>Han løste timingproblemer med Waveshare USB Blaster V2 ved å justere klokkefrekvensen og modifiserte firmware med åpen kildekode for å få en billigere Amazon-klone til å fungere på Linux.</li>
<li>Brown deler sin modifiserte fastvare på GitHub og understreker utfordringene og tilfredsstillelsen ved å bruke åpen kildekode-verktøy for å konvertere ikke-funksjonelle enheter til fungerende.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40621534">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på feilsøking av en ikke-funksjonell kopi av Altera USB Blaster, spesielt problemer med en FTDI-brikke.</li>
<li>Deltakerne diskuterer fordelene og ulempene ved originale kontra klonede enheter, inkludert priser, utviklingskostnader og innvirkningen billigere kloner vil ha på markedet.</li>
<li>Tråden fremhever også alternative løsninger, for eksempel billigere kloner basert på Cypress FX2LP-brikken og alternativer med åpen kildekode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://betula.mycorrhiza.wiki/">Betula: Bokmerkehåndtering for det uavhengige nettet med støtte for IndieWeb og Fediverse</a></h2>
<ul>
<li>Betula er en gratis, selvbetjent bokmerkeprogramvare som er utviklet for enkeltbrukere, slik at de kan organisere og publisere bokmerker med tagger, titler og beskrivelser.</li>
<li>Den støtter offentlige og private bokmerker, har et enkelt grensesnitt og lagrer data i en enkelt SQLite-fil, med IndieWeb-mikroformater og Fediverse-integrasjon for sosial interaksjon.</li>
<li>Betula er enkel å installere og konfigurere via et webgrensesnitt, med utviklingsoppdateringer og kildekode tilgjengelig på SourceHut, Codeberg og GitHub, og nye versjoner utgis omtrent hver tredje måned.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40622189">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Betula er en føderert bokmerkeprogramvare som gjør det mulig for brukere å administrere og dele bokmerker, og som er utviklet spesielt for det uavhengige nettet.</li>
<li>Den støtter tagging og ActivityPub for sosiale funksjoner, og får skryt for å være selv-hostbar uten komplekse avhengigheter.</li>
<li>Brukerne diskuterer utfordringer som å glemme bokmerker og foreslår løsninger som innholdssentrerte bokmerker, selvbetjente verktøy som Wallabag og integrering med notatapper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mas-bandwidth.com/creating-a-matchmaker-for-your-multiplayer-game/">Bygge en effektiv matchmaker for flerspillerspill ved hjelp av ekte spillerdata</a></h2>
<ul>
<li>Glenn Fiedlers blogginnlegg på Más Bandwidth fremhever betydningen av en robust matchmaker for flerspillerspill, og introduserer en matchmaking-simulator basert på reelle spillerdata.</li>
<li>Simulatoren tester matchmakerens effektivitet når det gjelder å finne treff med lav latenstid, og sikter mot ≤50 ms latenstid, som utvides til ≤100 ms om nødvendig, og som til slutt tillater alle treff hvis ingen ideell server blir funnet.</li>
<li>Innlegget understreker viktigheten av nøyaktig estimering av ventetid og foreslår bruk av ventetidskart og nettverksakseleratorer, og simulatoren viser lovende resultater med treff på i gjennomsnitt to sekunder og 30-40 ms RTT (Round-Trip Time).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40619752">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg overgangen fra fellesskapsdrevne servere til moderne matchmaking i flerspillerspill, noe som ofte forstyrrer det langsiktige sosiale samspillet mellom spillerne.</li>
<li>Den fremhever fordelene med persistente servere i spill som &quot;Squad&quot; og &quot;Counter-Strike&quot; for relasjonsbygging, og trekker frem Glenn Fiedlers blogg for vellykkede nettkodeimplementeringer ved hjelp av WebRTC og enet.</li>
<li>Innlegget beskriver en matchmaking-teknikk som involverer serverautoritativ nettkode med prediksjon og tilbakestilling på klientsiden, med vekt på tilkoblinger med lav ventetid, og diskuterer utfordringene med å balansere ferdighetsnivåer og ventetid. Kildekoden er tilgjengelig på GitHub, med mulighet for å deaktivere spilleromblanding.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.01637">LLM-agentteam gjør det bedre enn andre når det gjelder å utnytte nulldagssårbarheter med HPTSA-systemet</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Teams of LLM Agents can Exploit Zero-Day Vulnerabilities&quot; av Richard Fang et al. undersøker bruken av store språkmodeller (LLM-agenter) innen cybersikkerhet, med fokus på nulldagssårbarheter.</li>
<li>Forfatterne introduserer HPTSA, et system der en planleggingsagent koordinerer underagenter for å overkomme begrensningene til individuelle LLM-agenter når det gjelder håndtering av ukjente sårbarheter og langsiktig planlegging.</li>
<li>Studien sammenligner 15 reelle sårbarheter og viser at den teambaserte tilnærmingen i HPTSA er betydelig bedre enn tidligere metoder, med opptil 4,5 ganger bedre ytelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40624563">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg styrker og svakheter ved store språkmodeller (LLM-er) som Claude-opus og ChatGPT når det gjelder å identifisere nulldagssårbarheter i kode.</li>
<li>Selv om LLM-er kan avdekke teknisk korrekte problemer, er deres bredere relevans omdiskutert, og spesialiserte verktøy og ekspertkunnskap er fortsatt avgjørende for komplekse sårbarheter.</li>
<li>Etiske og juridiske bekymringer, høye kostnader og praktiske problemer, spesielt for prosjekter med åpen kildekode, understreker skepsisen til merverdien av LLM i forhold til eksisterende teknikker innen cybersikkerhet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Genterapi gjenoppretter hørselen hos barn med arvelig døvhet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Genterapi%20gjenoppretter%20h%C3%B8rselen%20hos%20barn%20med%20arvelig%20d%C3%B8vhet&subheading=s%C3%B8ndag%209.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/08&#39;</h2>
<h1>2024-06-08</h1>
<h2><a href="https://www.fox13seattle.com/news/william-anders-wa-plane-crash">Apollo 8-astronauten William Anders omkommer i flystyrt nær San Juan-øyene</a></h2>
<ul>
<li>Den pensjonerte Apollo 8-astronauten William Anders omkom i en flyulykke i nærheten av San Juan Islands, Washington, 7. juni 2024, mens han fløy sin veteranfly T-34 Mentor fra luftforsvaret.</li>
<li>Anders var en del av det historiske Apollo 8-oppdraget, som tok det ikoniske &quot;Earthrise&quot;-bildet, og han har hatt en strålende karriere både i flyvåpenreserven og som styreformann og administrerende direktør i General Dynamics.</li>
<li>Han etterlater seg kone, seks barn og 13 barnebarn, og han var også grunnleggeren av Anders Foundation og Heritage Flight Museum.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40614227">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Apollo 8-astronauten William Anders, kjent for det ikoniske &quot;Earthrise&quot;-bildet, var involvert i en flyulykke i Washington, noe som utløste diskusjoner om ulike temaer.</li>
<li>Viktige punkter er blant annet den kulturelle effekten av &quot;Earthrise&quot;-bildet, balansen mellom lidenskap og sikkerhet, og FAAs BasicMed-program, som gjør det mulig for eldre piloter å fly med mindre hyppige legeundersøkelser.</li>
<li>Debatten omfatter også regulering av det offentlige rom, aldersrelaterte begrensninger på aktiviteter som flyging og den relative faren ved å fly kontra å kjøre bil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.dave.tf/post/linux-pid0/">Avliving av myter: Den sanne rollen til PID 0 i Unix-systemer</a></h2>
<ul>
<li>David Andersons blogginnlegg fra 5. juni 2024 tar for seg misoppfatninger om Unix&#39; prosess-ID-er (PID-er) og bruker-ID-er (UID-er), og spesielt rollen til PID 0.</li>
<li>I motsetning til hva mange tror, er PID 0 skjult fra brukerområdet og er ansvarlig for initialisering av kjernen, planlegging og strømstyring, ikke virtuell minnehåndtering, slik enkelte kilder hevder.</li>
<li>Anderson gir en historisk kontekst og beskriver Linux-kjernens initialiseringsprosess i detalj, med vekt på kompleksiteten i prosess- og trådidentifikasjon og skillet mellom PID-er i kjernen og i brukerområdet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40613287">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg hvordan overdreven selvtillit i nettkommentarer kan påvirke AI-språkmodeller, og understreker viktigheten av å være skeptisk til selvsikre uttalelser.</li>
<li>Den tar for seg tekniske emner som PID 0s rolle i operativsystemer, minnehåndtering og prosessplanlegging, og understreker behovet for autoritativ verifisering.</li>
<li>Andre temaer omfatter utfordringer ved redigering av Wikipedia, brukergrensesnittpreferanser som mørk modus og tekniske detaljer om POSIX kill-funksjonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pdos.csail.mit.edu/6.828/2023/xv6.html">MITs 6.1810-kurs underviser i OS-utvikling med det Unix-lignende xv6-systemet</a></h2>
<ul>
<li>MITs kurs 6.1810: Operating System Engineering-kurset bruker xv6, et Unix-lignende undervisningsoperativsystem som ble utviklet i 2006 og portert til RISC-V.</li>
<li>Kurset dekker systemkall, sidetabeller, traps, copy-on-write, multithreading, nettverksdrivere, låser, filsystemer og mmap gjennom ulike laboratorier.</li>
<li>Den nyeste xv6-kilden og -teksten er tilgjengelig på GitHub, og kurssiden ble sist oppdatert 16. august 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40613126">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I diskusjonen fremheves Xv6, et Unix-lignende operativsystem fra MIT, fordi det er effektivt når det gjelder å lære bort grunnleggende operativsystemer.</li>
<li>Den tar for seg utviklingen av Windows NT-kjernen, som er påvirket av VMS, og diskuterer monolittisk versus mikrokjernedesign.</li>
<li>Tråden nevner også alternative OS-design som SerenityOS, Redox og pedagogiske verktøy som PintOS, XINU og Ultibo for Raspberry Pi, og legger vekt på utviklingen og de pedagogiske aspektene ved OS-design.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.archive.org/2024/06/01/the-backrooms-of-the-internet-archive/">Avdekking av opprinnelsen til og virkningen av legenden om internettets &quot;bakrom</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;The Backrooms of the Internet Archive&quot; av Jason Scott tar for seg opprinnelsen til og den kulturelle effekten av &quot;Backrooms&quot;-bildet, et uhyggelig fotografi som ble en legende på Internett.</li>
<li>Bildet, som i 2019 fikk en bakgrunnshistorie om et stort, foruroligende rom, inspirerte kreativt innhold som subreddits, videoer og spill med fokus på grensesoner.</li>
<li>Mysteriet om bildets opprinnelse ble nylig løst: Det ble tatt i 2002 under oppussingen av en tidligere møbelbutikk i Oshkosh, Wisconsin, og Internet Archive&#39;s Wayback Machine har spilt en nøkkelrolle i arbeidet med å bevare bildets historie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40618079">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne av Hacker News diskuterer opprinnelsen til bildet av &quot;The Backrooms&quot;, som opprinnelig ble antatt å være lagt ut på et oppslagstavle og muligens hentet fra Internet Archive.</li>
<li>Oppdagelsesprosessen inkluderte omfattende søk gjennom 4chan-arkiver og metadataanalyse, noe som førte til et Twitter-innlegg fra 2011, bekreftet av Wayback Machine.</li>
<li>Diskusjonen belyser bredere problemstillinger knyttet til digital bevaring og nettinnholdets flyktige natur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://intuitiveexplanations.com/tech/replit/">Replits juridiske trusler tvinger praktikant til å legge ned åpen kildekode-prosjekt, senere gjeninnsatt</a></h2>
<ul>
<li>Radon, en tidligere Replit-praktikant, fortalte om hvordan han opplevde å bli juridisk truet av Replit til å fjerne åpen kildekode-prosjektet Riju, som kjører kode i 216 programmeringsspråk.</li>
<li>Til tross for at Replit i første omgang overholdt kravene, tillot Replit senere at Riju ble gjeninnsatt etter offentlig oppmerksomhet og en unnskyldning fra Replits administrerende direktør, som fortsatt hevdet at Riju var en uetisk klone.</li>
<li>Hendelsen belyser spenningene mellom åpen kildekode-idealer og bedriftens handlinger, der Radon bestrider Replits beskyldninger og understreker Rijus ikke-kommersielle natur og bruk av offentlig informasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40615537">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En tidligere Replit-praktikant hevder at Replit brukte juridiske trusler for å legge ned åpen kildekode-prosjektet deres, som Replit så på som en konkurrent.</li>
<li>Hendelsen har skapt debatt om konkurranseklausuler, immaterielle rettigheter (IP) og etikken i å bruke kunnskap fra en tidligere arbeidsgiver til å skape lignende produkter.</li>
<li>Diskusjonen kritiserer også konsernsjefens aggressive respons og belyser bredere spørsmål som de høye kostnadene ved rettstvister og sosiale mediers rolle i håndteringen av bedriftstrusler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicole.express/2024/no-screen-no-cpu-one-problem.html">Å spille Duck Hunt uten TV: En titt på Nintendos prosjektorversjon fra 1970-tallet</a></h2>
<ul>
<li>Blogginnlegget tar for seg historien og mekanikken til en elektromekanisk versjon av Duck Hunt fra Nintendo på 1970-tallet, som brukte en projektor og en lyspistol.</li>
<li>Forfatteren deler sine erfaringer med viltet, og fremhever vanskeligheter med å skyte endene, sannsynligvis på grunn av en død blitzpære i geværet.</li>
<li>Innlegget avsluttes med en forespørsel om hjelp til å finne en erstatningspære for å få spillet til å fungere igjen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40612387">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En diskusjon på Hacker News avslørte at mange ikke var klar over at en annen spiller kunne styre anda i NES-spillet Duck Hunt ved hjelp av en standard kontroller, slik det står i spillmanualen.</li>
<li>Samtalen vekket nostalgi om leie av spill, feilsøking av gammel elektronikk og nedgangen for pek-og-skyt-spill, samtidig som moderne alternativer som VR-hodesett og Sinden-lyspistolen ble diskutert.</li>
<li>Det ble gjort kulturelle observasjoner av lekevåpen i Japan kontra USA, og det ble lagt vekt på Japans lave antall våpenbesittelser og drapstall, noe som tyder på bredere samfunnsmessige problemer enn tilgjengeligheten av våpen i USA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brr.fyi/posts/south-pole-water-infrastructure">Hvordan forskningsstasjoner i Antarktis opprettholder vannforsyningen under ekstreme forhold</a></h2>
<ul>
<li>I august 2023 undersøkte forfatteren vanninfrastrukturen ved forskningsstasjonene i Antarktis, nærmere bestemt McMurdo-stasjonen og Sydpolstasjonen.</li>
<li>McMurdo-stasjonen bruker isolerte rør og varmesporingskabler for å få tilgang til og behandle flytende sjøvann, mens Sydpolstasjonen bruker &quot;Rodwell&quot;-systemet for å smelte snø og skape en underjordisk innsjø for vannutvinning.</li>
<li>Sydpolstasjonens vannsystem er energikrevende og utnytter spillvarme fra et nærliggende kraftverk, og det omfatter nødrensesystemer og bærbare løsninger for fjernarbeid, noe som understreker hvor viktig disse systemene er for menneskets overlevelse i Antarktis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40615530">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen i Hacker News fokuserer på kompleksiteten ved å vedlikeholde vanninfrastrukturen på Sydpolen, med vekt på den energikrevende prosessen med å varme opp vann fra temperaturer under null grader.</li>
<li>Viktige punkter er blant annet bruken av parafinbasert JP8-jetdrivstoff til kraftforsyning, det historiske skiftet fra kjernekraft til diesel ved McMurdo-stasjonen og miljøkonsekvensene av avfallshåndteringen.</li>
<li>Kommentatorene er opptatt av de praktiske aspektene ved å leve med begrensede ressurser, som å dusje på to minutter, og av de historiske og tekniske detaljene ved stasjonenes drift.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vogons.org/viewtopic.php?t=100871">Bruker integrerer 3dfx Voodoo 4 i Dell Precision M4800 med tilpassede modifikasjoner</a></h2>
<ul>
<li>En bruker ved navn sdz integrerer et VSA-100-skjermkort i en bærbar Dell Precision M4800-laptop, løser BIOS-inkompatibilitet og bruker en FPGA og Realtek-skaler til å konvertere HDMI til LVDS for skjermen.</li>
<li>Prosjektet innebærer betydelige tekniske utfordringer, blant annet modifisering av hovedkortet, kontroll av bakgrunnsbelysning, oppløsningsskalering og overklokking av grafikkortet, og fremdriften deles gjennom bilder og videoer.</li>
<li>Prosjektet har vakt interesse og forslag fra samfunnet, med planer om å bruke åpen kildekode for designet, og brukere som EriolGaurhoth er begeistret for den 3Dfx-drevne bærbare datamaskinen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40613854">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En diskusjon i Hacker News tar for seg et hobbyprosjekt som bruker et 3dfx Voodoo 4-grafikkort i MXM-format, og legger vekt på MXM-kortenes nisje- og leverandørspesifikke natur.</li>
<li>Brukere fremhever fordelene med oppgraderbare bærbare datamaskiner som Framework for å redusere mengden avfall, og deler erfaringer med oppgradering av eldre Apple-enheter og -systemer ved hjelp av MXM- og PCIe-GPU-er.</li>
<li>Samtalen reflekterer over 3dfx&#39; innvirkning på slutten av 90-tallet, konkurransen med NVIDIA, og inkluderer tekniske detaljer om GPU-oppgraderinger, BIOS-hacking og et 12-lags PCB-prosjekt, som viser utviklingen av grafikkort og nostalgi for 3dfx&#39; arv innen PC-spill.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/travel/tui-boeing-flight-bristol-disaster-avoided-b2558536.html">Boeing 737-800 unngår med nød og neppe en katastrofe på grunn av en kjent programvarefeil i autogassen</a></h2>
<ul>
<li>En Boeing 737-800 fra TUI unngikk med nød og neppe en katastrofe på Bristol lufthavn på grunn av en programvarefeil. Flyet kom så vidt over rullebanen og fløy over en større vei i lav høyde.</li>
<li>Havarikommisjonen for flyulykker (AAIB) fant ut at pilotene manuelt innstilte utilstrekkelig skyvekraft etter at autogassystemet ble koblet ut, et problem Boeing var klar over, men ikke hadde løst.</li>
<li>Denne hendelsen føyer seg inn i rekken av sikkerhetsproblemer med Boeing-fly den siste tiden, og TUI og Boeing samarbeider med myndighetene for å løse problemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40615786">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Et Boeing-passasjerfly var nær ved å krasje på grunn av en kjent programvarefeil som førte til at autogassen ble koblet ut, noe som førte til utilstrekkelig skyvekraft for takeoff.</li>
<li>Problemet var knyttet til eldre skyvekraftspakaktuatorer, og det er allerede utstedt retningslinjer for utskifting av disse, noe som understreker viktigheten av å overvåke motorytelsen under takeoff.</li>
<li>Det blir reist bredere bekymringer om Boeings sikkerhetspraksis, kostnadsbesparende tiltak og ledelsesbeslutninger, noe som utløser debatter om ansvarsfordelingen mellom automatisering og manuell kontroll.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.EmbeddedRelated.com/showarticle/152.php">Effektiv funksjonsberegning i innebygde systemer med Chebyshev-approksimasjon</a></h2>
<ul>
<li>Jason Sachs&#39; blogginnlegg tar for seg Chebyshev-approksimasjon, en teknikk for effektiv beregning av funksjoner i innebygde systemer med begrensede ressurser.</li>
<li>Innlegget sammenligner Chebyshev-polynomer med Taylor-serier, fremhever deres effektivitet og numeriske stabilitet, og gir eksempler på Python-kode for praktisk implementering.</li>
<li>Praktiske bruksområder inkluderer tilpasning av Chebyshev-polynomer til funksjoner som sinus og bruk av dem til estimering av sensordata, noe som gjør teknikken sterkt anbefalt for innebygde systemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40614338">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Chebyshev-approksimasjon er en matematisk teknikk for effektiv tilnærming av funksjoner ved hjelp av Fourier-transformasjoner og rekursive definisjoner.</li>
<li>Viktige fordeler er blant annet at koeffisientene beregnes på (O(n \log n)) tid, og at operasjoner som multiplikasjon og differensiering utføres på (O(n)) tid, noe som øker hastigheten til verktøy som chebfun/chebpy.</li>
<li>Tsjebyjev-metodene er allsidige og brukes blant annet innen finans og maskinsyn, og de kan noen ganger matche nøyaktigheten til konvolusjonale nevrale nettverk (CNN).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esquire.com/entertainment/books/a60924704/debut-fiction-challenges/">Utfordringer og strategier for debutromaner i et fragmentert medielandskap</a></h2>
<ul>
<li>Debutromaner sliter med å få synlighet på grunn av et fragmentert medielandskap, noe som gjør det vanskelig for nye forfattere å bygge opp et publikum.</li>
<li>For å lykkes med debutromaner kreves det nå vedvarende PR-arbeid og utnyttelse av sosiale medier, og forfatterne må ofte drive egenreklame og ansette publisister.</li>
<li>Til tross for disse utfordringene vokser det litterære vennskapet og fellesskapet blant forfattere, noe som hjelper debutanter med å få gjennomslag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40612321">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debutanter står overfor betydelige utfordringer i et mettet marked, og sliter med selvpromotering på plattformer som Hacker News og Reddit på grunn av algoritmer og retningslinjer som hindrer synlighet.</li>
<li>Diskusjonen fremhever redaktørenes betydning for å foredle verkene, vanskelighetene med markedsføring i sosiale medier og det upraktiske i at alle skal bli influencere, noe som fører til maktkonsentrasjon på noen få plattformer.</li>
<li>Plattformer som Royal Road og Goodreads tilbyr alternativer for innholdsoppdagelse og publikumsbygging, men nødvendigheten av en sterk tilstedeværelse i sosiale medier og nedgangen i etterspørselen etter seriøs skjønnlitteratur utgjør ytterligere barrierer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40617786">Håndtering av en senioransatt som mangler forventede ferdigheter: Investere i opplæring eller si opp?</a></h2>
<ul>
<li>En seniorutvikler som er ansatt i selskapet, mangler grunnleggende ferdigheter på grunn av mangler i intervjuprosessen og dårlig kommunikasjon med HR.</li>
<li>Utvikleren sliter med grunnleggende oppgaver, opplever bedrager-syndromet og har en negativ netto produktivitet, noe som gir grunn til å spørre seg om man skal investere i opplæring eller si opp vedkommende.</li>
<li>Til tross for selskapets fokus på personlig utvikling og lav turnover, diskuterer de hva som er den beste måten å løse kompetansegapet på uten å demotivere de ansatte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40617786">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Et selskap ansatte en seniorutvikler som manglet grunnleggende ferdigheter på grunn av mangelfulle intervjuer og dårlig kommunikasjon, noe som førte til lav produktivitet og bedrager-syndrom.</li>
<li>Bedriften diskuterer om de skal investere i utviklerens vekst eller si opp vedkommende for å opprettholde teamets moral og produktivitet, og vurderer planer for prestasjonsforbedring (PIP) og mulig degradering med lønnsjustering.</li>
<li>Diskusjonen understreker viktigheten av å ta tak i underpresterende senioransatte raskt for å forebygge langsiktige problemer, og foreslår varierte intervjuspørsmål, hjemmeoppgaver, praktikant- eller lærlingprogrammer og prøvedager med reelle oppgaver.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apollo 8-astronauten William Anders omkommer i flystyrt nær San Juan-øyene" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apollo%208-astronauten%20William%20Anders%20omkommer%20i%20flystyrt%20n%C3%A6r%20San%20Juan-%C3%B8yene&subheading=l%C3%B8rdag%208.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/07&#39;</h2>
<h1>2024-06-07</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Stretchedwiener/status/1798153619285708909">Fagfolk rådes til å kansellere Adobe på grunn av tillitsproblemer med NDA-er</a></h2>
<ul>
<li>I en tweet fra Wetterschneider råder han fagfolk, spesielt de som er underlagt NDA-er (Non-Disclosure Agreements) eller arbeider med proprietære filer, til å si opp Adobe-tjenester og slette applikasjonene.</li>
<li>I tweeten hevdes det at Adobe ikke er til å stole på, uten at det gis noen spesifikk begrunnelse eller bevis for denne påstanden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40607442">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Forumbrukerne kritiserer Adobes avbestillingsgebyrer og omfattende datatilgang i henhold til de nye tjenestevilkårene, og deler taktikker for å unngå gebyrer og uttrykker bekymring for personvernet.</li>
<li>Sammenligninger med Google og Microsoft viser en tendens til vage og vidtgående retningslinjer, med diskusjoner om alternativer som GIMP, Krita og Affinity, til tross for utfordringer med å bytte på grunn av Adobes dominans.</li>
<li>Juridiske implikasjoner av Adobes vilkår, inkludert potensielle konflikter med kundeavtaler og håndhevelse av kontraktsklausuler, blir diskutert, og det legges vekt på etiske problemstillinger og behovet for bedre løsninger med åpen kildekode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jordanbaird/Ice">Ice Ice: Open Source Menu Bar Manager for macOS med tilpasningsfunksjoner</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Ice Ice&quot; er et macOS-verktøy for menylinjeadministrasjon som lar brukerne skjule, vise og omorganisere menylinjeelementer ved hjelp av Command + dra.</li>
<li>Den tilbyr funksjoner som tilpasset avstand og tilpasning av menylinjens utseende, og fremtidige oppdateringer er planlagt for å legge til flere funksjoner.</li>
<li>Verktøyet krever macOS 14 eller nyere, kan installeres manuelt eller via Homebrew, og er tilgjengelig under MIT-lisensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40605532">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på macOS-verktøy for menylinjeadministrasjon, inkludert Bartender, Ice, Dozer og Hidden Bar, og brukernes erfaringer med disse programmene.</li>
<li>Det er grunn til bekymring at Bartender nylig ble kjøpt opp av et mindre pålitelig selskap, noe som kan føre til problemer med personvern og åpenhet.</li>
<li>Brukerne sammenligner macOS&#39; brukervennlighet og vindushåndtering med andre operativsystemer som Windows og Linux, og diskuterer behovet for tredjepartsverktøy for å øke produktiviteten og konsistensen i macOS&#39; brukergrensesnitt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/microsoft-recall-off-default-security-concerns/">Microsoft gjør den kontroversielle tilbakekallingsfunksjonen frivillig etter sikkerhetsbekymringer</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft har endret Recall-funksjonen, som registrerer brukeraktivitet for AI-analyse, til en opt-in-innstilling etter reaksjoner på grunn av sikkerhetsproblemer.</li>
<li>Kritikerne hadde stemplet Recall som et potensielt spionprogram, med henvisning til risikoen for uautorisert tilgang til sensitive data. Nå kreves det brukerautentisering via PIN-kode eller biometri for å aktivere eller få tilgang til Recall-data, som vil forbli kryptert.</li>
<li>Til tross for disse endringene er det fortsatt risiko for personvernet, spesielt i juridiske sammenhenger, og dette grepet kommer etter en rekke sikkerhetshendelser i Microsoft, der administrerende direktør Satya Nadella har understreket at sikkerhet er en topp prioritet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40610435">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft deaktiverer Recall-funksjonen som standard på grunn av betydelige personvern- og sikkerhetsbekymringer fra brukerne.</li>
<li>Kritikerne hevder at Recall fanger opp sensitiv informasjon, som e-post og passord, og sammenligner det med invaderende sporing av nettleserhistorikk, noe som gjenspeiler et bredere problem med redusert personvernbevissthet.</li>
<li>Diskusjonen understreker behovet for høye personvernstandarder og ansvarlig datahåndtering fra selskapenes side, og brukerne uttrykker mistillit til teknologiselskapenes datapraksis og vurderer alternativer som Linux på grunn av personvernproblemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oranlooney.com/post/gpt-cnn/">Hvordan GPT-4o koder bilder: Et dypdykk i tokenisering og innbyggingsstrategier</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;A Picture is Worth 170 Tokens: How Does GPT-4o Encode Images?&quot; av Oran Looney undersøker hvorfor GPT-4o tar 170 tokens for å behandle hver bildebrikke på 512x512, noe som tilsvarer omtrent 227 ord.</li>
<li>Den kontrasterer GPT-4os avanserte bildekodingsstrategi med CLIPs enklere metode, og fremhever effektiviteten til Convolutional Neural Networks (CNN) for bildedata.</li>
<li>Teksten diskuterer GPT-4os ytelse på rutenettbasert bildeanalyse, foreslår en pyramidestrategi for forbedring og spekulerer i OCR-funksjonene, og antyder at den kan bruke en ekstern motor som Tesseract.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40608269">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen understreker behovet for en moderne OCR-løsning (Optical Character Recognition) med åpen kildekode, og foreslår alternativer som PaddleOCR for bedre hastighet og nøyaktighet sammenlignet med utdaterte verktøy som Tesseract.</li>
<li>Den kritiserer ineffektiviteten og de høye kostnadene ved å bruke store språkmodeller (LLM-er) til OCR-oppgaver, nevner Apples OCR-API som et alternativ som ikke er basert på åpen kildekode, og fremhever brukererfaringer med ulike OCR-verktøy og problemer med dokumentasjon og kostnader for skytjenester.</li>
<li>Samtalen går også inn på avanserte emner som tokenisering av bilder med modeller som VQVAE, beregningskompleksitet ved bildeinnbygging og fremtidige trender innen AI, med debatter om GPT-4s bildebehandlingsfunksjoner og behovet for forbedret OCR-nøyaktighet for kompleks tekst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.09562">σ-GPT-er: Dynamisk orden i autoregressive modeller øker effektiviteten</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;σ-GPTs: A New Approach to Autoregressive Models&quot; introduserer en ny metode som utfordrer den tradisjonelle faste venstre-til-høyre-rekkefølgen i autoregressive modeller som GPT.</li>
<li>Ved å bruke posisjonell koding for utdata kan modellen dynamisk justere genereringsrekkefølgen for hvert utvalg, noe som muliggjør sampling og kondisjonering på vilkårlige token-undersett.</li>
<li>Denne tilnærmingen muliggjør effektiv sampling av flere symboler med en avvisningsstrategi, noe som reduserer antallet modellevalueringer og genereringstrinn på tvers av ulike domener betydelig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40608413">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Σ-GPTs: A New Approach to Autoregressive Models&quot; presenterer en ny opplæringsmetode for GPT-modeller som involverer tilfeldig permutasjon av input-symboler og dobbel posisjonell koding.</li>
<li>Denne metoden muliggjør parallell prediksjon av manglende tokens, samtidig beregning av betingede sannsynligheter, og bruker en avvisningsprøvetakingsmetode for å generere utfyllingstokens, noe som potensielt kan forbedre effektiviteten og kapasiteten.</li>
<li>Σ-GPT ligner på modeller som XLNet, men introduserer unike elementer som dobbel posisjonell koding og burst-sampling, med diskusjoner om bruksområder og begrensninger, inkludert problemer med setningskoherens og hallusinasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://h30434.www3.hp.com/t5/Notebook-Operating-System-and-Recovery/HP-Probook-BIOS-Upgrade-1-17-failed/td-p/9081096/page/3">HP BIOS-oppdatering gjør ProBook 445 og 455 G7 bærbare datamaskiner ubrukelige, brukere søker løsninger</a></h2>
<ul>
<li>Et nettbasert forum for diskusjon av maskinvare- og programvareemner, inkludert produktstøtte for ulike enheter som bærbare datamaskiner og skrivere.</li>
<li>En nylig BIOS-oppdatering har gjort HP ProBook 445 og 455 G7 bærbare datamaskiner ubrukelige, noe som har skapt frustrasjon hos brukerne på grunn av HPs manglende respons og bekymring for reparasjonskostnader for enheter som har gått ut av garantien.</li>
<li>Brukere deler løsninger som å flashe BIOS-brikken, kontakte HP for reparasjoner og anbefaler å deaktivere fremtidige BIOS-oppdateringer for å forhindre lignende problemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40601711">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>HP kritiseres for å ha ødelagt bærbare datamaskiner med feilaktige BIOS-oppdateringer, noe som gjenspeiler pågående kvalitetsproblemer og dårlig kundeservice.</li>
<li>Brukerne diskuterte risikoen ved BIOS-oppdateringer, fraværet av doble BIOS-systemer og potensielle juridiske konsekvenser i henhold til Computer Fraud and Abuse Act (CFAA).</li>
<li>Sammenligninger ble gjort med merker som Apple og Framework, som får skryt for sin pålitelighet, mens HPs kvalitet anses som synkende, spesielt etter Carly Fiorinas ledelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20240607042157">OpenSSH legger til nye funksjoner for å straffe gjentatte mislykkede autentiseringsforsøk</a></h2>
<ul>
<li>Den 6. juni 2024 introduserte Damien Miller to nye konfigurasjonsalternativer for OpenBSDs sshd(8): PerSourcePenalties og PerSourcePenaltyExemptList.</li>
<li>Disse alternativene tar sikte på å straffe uønsket klientatferd, for eksempel gjentatte mislykkede autentiseringsforsøk eller handlinger som forårsaker sshd-krasj, ved midlertidig å blokkere IP-adresser som ikke er i orden.</li>
<li>PerSourcePenalties vil være aktivert som standard i den kommende OpenBSD 7.6-versjonen, og administratorer anbefales å konfigurere disse innstillingene nøye for å unngå å blokkere legitim trafikk, spesielt ved håndtering av tilkoblinger bak NAT eller proxyer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40610621">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten fokuserer på de nye OpenSSH-alternativene som er utformet for å straffe uønsket atferd, med bekymring for om de er rettferdige og effektive, spesielt med IPv6.</li>
<li>Det er enighet om at SSH-nøkler er sikrere og mer praktiske enn passord, og det diskuteres SSH-sertifikater, nøkkelhåndtering og alternativer som PKCS#11 og VPN for økt sikkerhet.</li>
<li>Samtalen kommer også inn på OpenBSDs filosofi om å minimere kodekompleksiteten av sikkerhetshensyn, i motsetning til OpenSSHs konfigurerbarhet, og de potensielle konsekvensene av å fjerne passordautentisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sosy-lab/cpu-energy-meter">CPU Energy Meter: Overvåk Intel CPU-strømforbruket med presisjon på Linux</a></h2>
<ul>
<li>CPU Energy Meter er et Linux-verktøy som er utviklet for å overvåke strømforbruket til Intel-prosessorer ved hjelp av RAPL-funksjonen, som er tilgjengelig fra og med Sandy Bridge-generasjonen.</li>
<li>Programmet er utviklet av LMU München og sporer strømforbruket på tvers av ulike domener (CPU-pakke, kjerne, uncore, minne og plattform) med ubetydelig overhead, og er lisensiert under BSD-3-Clause.</li>
<li>Installasjonen er enkel via en PPA for Debian/Ubuntu eller fra en .deb-pakke på GitHub, og den kan kjøres uten root-tilgang ved å angi passende tillatelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40604596">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg verktøy og metoder for måling av energiforbruket til Intel- og AMD-prosessorer, inkludert &quot;CPU Energy Meter&quot;, Intels RAPL-grensesnitt, <code>perf</code>, <code>turbostat</code> og AMDs uProf.</li>
<li>AMDs energimålingsfunksjon ble fjernet fra Linux Kernel (versjon 5.13) på grunn av sikkerhetsproblemer, og alternativer som Astron&#39;s Power Measurement Toolkit anbefales.</li>
<li>Samtalen tar også opp nøyaktigheten til Intels energimålinger, utfordringer med strømmåling i hele systemet og problemer med struping av prosessoren på grunn av PROCHOT-tilstanden, med forslag til tiltak for å redusere disse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brooker.co.za/blog/2014/12/06/random.html">Hvorfor flertrådning kan gjøre koden din tregere: Innsikt fra AWS-ingeniør</a></h2>
<ul>
<li>Marc Brooker, en AWS-ingeniør, diskuterer kompleksiteten ved flertrådet programmering i et blogginnlegg, der han bruker en simulering av et bursdagsparadoks som eksempel.</li>
<li>Han fant ut at multi-threading gjorde simuleringen tregere på grunn av kontekstbytter og L1-cache misses, identifisert ved hjelp av Linux&#39; perf-verktøy.</li>
<li>Ved å bytte til en reentrant tilfeldig tallgenerator (<code>random_r</code>) ble ytelsen forbedret, noe som illustrerer at flertrådede programmer noen ganger kan være mindre effektive enn enkelttrådede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40603625">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen belyser ineffektiviteten og kompleksiteten ved bruk av tråder i programmering, spesielt med globale delte tilstander som <code>random()</code>, og begrensningene til standardbiblioteker som libc i flertrådede miljøer.</li>
<li>Deltakerne foreslår tilpassede libc-erstatninger, bedre abstraksjoner for å håndtere bivirkninger, og utforsker fordelene og utfordringene ved funksjonell programmering og sikkerhetstiltak på OS-nivå.</li>
<li>Vi legger vekt på viktigheten av deterministisk oppførsel i flertrådede tilfeldige tallgeneratorer (RNG-er), bruk av trådlokale tilstander og debatten om globale versus uavhengige pseudotilfeldige tallgeneratorer (PRNG-er).</li>
</ul>
<h2><a href="http://tom7.org/bovex/">Utforskning av &quot;Badness 0&quot;: Tre unike tilnærminger av Tom 7</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Badness 0&quot; kan utforskes gjennom Knuths og Epsoms versjoner i SIGBOVIK 2024-proceedings, som best vises i Chrome på grunn av en visningsfeil.</li>
<li>Apostrophes versjon tilbyr en visuell opplevelse på 4k, 60Hz, noe som appellerer til de som er interessert i grafikk av høy kvalitet.</li>
<li>Kildekoden er tilgjengelig under GPL- eller GJPL-lisensene, med kompileringsmerknader for de som er interessert i de tekniske aspektene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40608332">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tom7 er en velrenommert innholdsskaper kjent for sine intrikate og lærerike videoer, som ofte sammenlignes med akademiske avhandlinger.</li>
<li>Fans setter pris på kreativiteten og dybden hans, og prosjekter som NES- og SNES-spillene fremheves.</li>
<li>Hans finurlige tilnærming, som inkluderer tilsiktede feil for å engasjere seerne, fører ofte til dyp og humoristisk innsikt, noe som har gitt ham en dedikert tilhengerskare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/velzie/053ffedeaecea1a801a2769ab86ab376">Slik fortsetter du å bruke annonseblokkere i Chrome til tross for overgangen til Manifest V3</a></h2>
<ul>
<li>Brukere kan fortsette å bruke annonseblokkere på Chrome og Chromium ved å aktivere ExtensionManifestV2Availability-nøkkelen, til tross for Googles overgang til Manifest V3, som mangler webRequestBlocking API.</li>
<li>Instruksjonene for å aktivere denne nøkkelen varierer fra operativsystem til operativsystem: Linux og ChromeOS krever terminalkommandoer, Windows bruker regedit, og MacOS involverer en terminalkommando (ikke testet).</li>
<li>Denne løsningen benytter bedriftspolicyer for å opprettholde funksjonaliteten til annonseblokkere selv etter at den offisielle støtten for Manifest V2-utvidelser opphører.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40602886">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Et GitHub-innlegg tar for seg opprettholdelse av adblocker-funksjonalitet på Chrome og Chromium til tross for Googles overgang til Manifest V3, som begrenser adblockere, og foreslår midlertidige løsninger for utviklere og teknisk kyndige brukere.</li>
<li>Brukerne diskuterer å bytte til Firefox, som fortsatt støtter adblockere, til tross for mistillit på grunn av tidligere endringer, og diskuterer alternativer som Edge, Safari, Pi-hole og DNS-blokkering.</li>
<li>Det uttrykkes bekymring for bærekraften til løsninger, dominansen til Chromium-baserte nettlesere og virkningen av Googles endringer på annonseblokkere, med omtale av støtte fra nettlesere som Brave og Arc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/watch-boeing-starliner-dock-iss-astronauts-1851521917">Boeings Starliner dokker ISS til tross for problemer med rakettmotorene</a></h2>
<ul>
<li>Boeings Starliner-kapsel ble skutt opp med NASA-astronautene Butch Wilmore og Suni Williams i lav bane rundt jorden, etter flere mislykkede forsøk.</li>
<li>Oppdraget, som er en del av NASAs 4,3 milliarder dollar store Commercial Crew Program, har som mål å teste Starliner-fergens evne til å transportere mannskap til Den internasjonale romstasjonen (ISS).</li>
<li>Til tross for tekniske problemer med rakettmotorene, koblet kapselen seg til ISS, og astronautene vil gi en virtuell omvisning i Starliner på direkten 8. juni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40601776">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Boeings Starliner dokket vellykket ved ISS til tross for at den opplevde flere propellfeil, noe som er en fortsettelse av en trend med lignende problemer fra tidligere oppdrag.</li>
<li>Etter dokking oppdaget ingeniørene en fjerde heliumlekkasje og uløste problemer med thrusterne, noe som ga grunn til bekymring for romfartøyets pålitelighet for fremtidige bemannede oppdrag.</li>
<li>Diskusjonen belyser en sammenligning mellom Boeings tradisjonelle tilnærming og SpaceX&#39; iterative, risikotolerante strategi, og peker på kritikken av Boeings kvalitetsnedgang og effekten av finansieringskutt på kunnskapen om romfart og sikkerheten ved oppdragene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/blixt/sol-mate-eink">E-Paper 7-farges skjerm viser daglige væroppdateringer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40607889">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En GitHub-bruker, blixt, presenterte et prosjekt som bruker en 7-farget e-papirskjerm for væroppdateringer, og som bruker kunstig intelligens til å konvertere stedsnavn til koordinater og generere værbilder.</li>
<li>Diskusjonen omfattet bruk av ulike enheter som Inkplate 6Color og Raspberry Pi til å drive e-papirskjermer, med vekt på strømeffektivitet og brukervennlighet med grensesnitt som SPI og GPIO.</li>
<li>Deltakerne diskuterte nødvendigheten og effektiviteten av kunstig intelligens når det gjelder å entydiggjøre stedsnavn og generere værbilder, med tanke på tilgjengeligheten av gratis vær-API-er og den praktiske anvendelsen av slik teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ctag/hp_envy_reviver">Hvordan jeg gjenopprettet HP Envy 17 etter en mislykket BIOS-oppdatering og teknisk support</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentet beskriver forfatterens prosess for omprogrammering av BIOS-minnebrikken i en HP Envy 17-ae110nr bærbar PC etter at en mislykket BIOS-oppdatering gjorde den ikke-funksjonell.</li>
<li>Forfatteren brukte verktøy som skjemaer, et STM32-utviklingskort og SPI-kommunikasjon for å hente ut og flashe BIOS-fastvaren på nytt, og til slutt gjenopprettet han den bærbare datamaskinen etter flere forsøk.</li>
<li>Dokumentet fungerer som en veiledning for andre som står overfor lignende problemer, og fremhever bekymringer om HPs kundeservice, spesielt når det gjelder garantiopphevelser på grunn av tredjepartskomponenter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40609126">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En GitHub-bruker delte sin erfaring med å gjenopprette en ødelagt HP-laptop, noe som utløste diskusjoner om garantisvindel, HPs produktomdømme og BIOS-gjenopprettingsteknikker ved hjelp av verktøy som Bus Pirate og Raspberry Pi.</li>
<li>Samtalen belyste utfordringene ved moderne maskinvarereparasjoner, med brukere som delte lignende problemer på tvers av ulike merker og frustrasjoner med garantitjenester, spesielt Sonys.</li>
<li>Teknisk innsikt i fastvareoppdateringer, tilpassede maskinvareløsninger og juridiske aspekter ved garantier ble diskutert, med blandede meninger om HPs pålitelighet og support, og det ble lagt vekt på viktigheten av sikkerhetskopiering av data og å betrakte datamaskiner som utskiftbare.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fagfolk rådes til å kansellere Adobe på grunn av tillitsproblemer med NDA-er" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fagfolk%20r%C3%A5des%20til%20%C3%A5%20kansellere%20Adobe%20p%C3%A5%20grunn%20av%20tillitsproblemer%20med%20NDA-er&subheading=fredag%207.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/06&#39;</h2>
<h1>2024-06-06</h1>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/online-privacy">Microsofts AI-skandale understreker behovet for en helhetlig tilnærming til personvern på nettet</a></h2>
<ul>
<li>Barath Raghavan og Bruce Schneier trekker paralleller mellom personvern på nettet og fiske, og understreker at brudd på personvernet har konsekvenser for hele økosystemet.</li>
<li>De diskuterer en kontrovers om Microsoft-spionasje for å belyse behovet for en helhetlig tilnærming til databeskyttelse.</li>
<li>Forfatterne tar til orde for å ta hensyn til det bredere digitale miljøet når man tar opp personvernspørsmål på nettet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40592789">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer Microsofts AI-spionskandale, etterlyser oppdaterte personvernstandarder og fremhever de økonomiske og samfunnsmessige konsekvensene av svekket tillit fra myndighetene.</li>
<li>Den kontrasterer fokuset på TikToks personvernproblemer med lignende bekymringer i amerikanske selskaper, og fremhever tverrpolitisk misbruk av private data i politiske kampanjer.</li>
<li>Teksten understreker det presserende behovet for strengere personvernregler, kritiserer store teknologiselskaper for datamisbruk og overvåking, og etterlyser etablerte standarder for personvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/SpaceX/status/1798701489097183286">SpaceXs Super Heavy lander vellykket i Mexicogolfen</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX rapporterte at Super Heavy-raketten har landet i Mexicogolfen den 6. juni 2024.</li>
<li>Dette markerer en viktig milepæl for SpaceX, og viser at de er i stand til å gjenvinne og gjenbruke sin største rakettbooster.</li>
<li>Den vellykkede landingen forventes å fremme SpaceX&#39; mål om kostnadseffektive romferder og videre oppdrag til Mars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40596883">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX&#39; nylige teknologiske fremskritt inkluderer den vellykkede nedskytingen av Super Heavy i Mexicogolfen og forventningen om et nytt oppskytingsanlegg i sentrale Florida.</li>
<li>Diskusjonen belyser påliteligheten til Starlink-internett under tilbakevending i rommet, nøyaktige rakettlandinger og stjerneskipets motstandsdyktighet under tilbakevendingen, til tross for noen skader.</li>
<li>Samtalen tar for seg den økonomiske gjennomførbarheten ved utplassering av satellitter, betydningen av store bæreraketter og fremtidige markeder som romturisme og produksjon i tyngdekraftsfrie omgivelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edw.is/learning-vulkan/">Fra OpenGL til Vulkan: Å bygge en tilpasset spillmotor på tre måneder</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren dokumenterer en tre måneder lang reise der han lærte seg Vulkan og utviklet en liten spillmotor, til tross for at han ikke hadde noen tidligere erfaring med Vulkan, men en viss bakgrunn innen OpenGL og spillmotorer.</li>
<li>Motoren, som egner seg for mindre nivåbaserte spill, inneholder to demoer og er tilgjengelig på GitHub, med praktiske råd til nybegynnere som skal gå fra OpenGL til Vulkan.</li>
<li>Artikkelen tar for seg tekniske aspekter som shaders, synkronisering og UI-integrasjon, og diskuterer fordelene med Vulkan for små 3D-skrivebordsspill, samtidig som den reflekterer over den usikre fremtiden til OpenGL og potensialet til WebGPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40595741">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg forfatterens erfaringer med å lære seg Vulkan og utvikle en spillmotor, gir praktiske programmeringsråd og legger vekt på YAGNI-prinsippet (You Aren&#39;t Gonna Need It).</li>
<li>Den belyser utfordringene ved å bruke Rust med Vulkan, WGPU og Rend3, inkludert ytelse, samtidighet og problemer med støtte fra fellesskapet.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg kompleksiteten i Vulkan-opplæringen, sammenligner ulike grafikk-API-er som OpenGL og Direct3D, og undersøker fordelene med abstraksjoner og verktøy på høyere nivå, og legger merke til Vulkans bratte læringskurve, men avanserte funksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/06/05/technology/nvidia-microsoft-openai-antitrust-doj-ftc.html">Amerikanske konkurransemyndigheter innleder kartellundersøkelser av Microsoft, OpenAI og Nvidia</a></h2>
<ul>
<li>Føderale tilsynsmyndigheter, inkludert Justisdepartementet og FTC, har delt ansvaret for antitrust-undersøkelser av de største aktørene i AI-bransjen: Microsoft, OpenAI og Nvidia.</li>
<li>FTC vil fokusere på Microsoft og OpenAI, mens Justisdepartementet vil etterforske Nvidia, noe som signaliserer økt myndighetskontroll av AI-teknologi.</li>
<li>Disse undersøkelsene tar sikte på å avdekke potensielle brudd på konkurransereglene og skade på forbrukerne, noe som gjenspeiler en økende innsats i USA for å overvåke den raskt voksende AI-industrien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40593275">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>USA har innledet antitrust-etterforskning av Nvidia, Microsoft og OpenAI, med fokus på potensiell konkurransebegrensende praksis og eierstrukturer.</li>
<li>Nvidia er under lupen på grunn av sin dominans innen chipdistribusjon, mens Microsoft blir stilt spørsmålstegn ved sin eierandel i OpenAI og oppkjøpet av Inflection AIs ansatte.</li>
<li>Undersøkelsene belyser kompleksiteten i antitrustlovene, behovet for oppdateringer og de bredere implikasjonene for teknologibransjens regelverk og forbrukerbeskyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/most-life-on-earth-is-dormant-after-pulling-an-emergency-brake-20240605/">Oppdagelsen av Balon-proteinet avslører en nøkkelmekanisme for cellers dvale og overlevelse</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har identifisert et protein ved navn Balon som raskt kan stanse og starte proteinproduksjonen i celler på nytt, noe som bidrar til at de går i dvale.</li>
<li>Balon finnes i arktiske permafrostbakterier og andre organismer, og avbryter ribosomene midt i deres funksjon slik at de raskt kan gå inn og ut av dvalen.</li>
<li>Dette proteinet finnes i over 20 % av bakteriegenomene, noe som understreker dets potensielle rolle i artenes motstandskraft mot klimaendringer og gir ny innsikt i cellers tilpasnings- og overlevelsesstrategier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40592575">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Karla Helena-Buenos tilfeldige oppdagelse av en dvalefaktor i en arktisk bakterie understreker tilfeldighetenes rolle i vitenskapelige gjennombrudd, og setter menneskelig intuisjon i kontrast til maskinlæringens systematiske tilnærming.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg maskinlæringens potensial for å fremme innovasjon, muligheten for menneskelig dvalemodus og kryonikk, og inuittenes evolusjonære tilpasninger.</li>
<li>Teksten kritiserer det moderne livets kompleksitet og samfunnspress, og understreker betydningen av menneskelige relasjoner, samfunnsengasjement og en følelse av mening for ekte lykke fremfor kunstige løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://soranews24.com/2024/05/28/mitsubishi-develops-robot-that-solves-rubiks-cube-style-puzzle-in-0-305-seconds%e3%80%90video%e3%80%91/">Mitsubishis TOKUFASTbot setter ny rekord ved å løse Rubiks kube på 0,305 sekunder</a></h2>
<ul>
<li>Mitsubishi Electrics robot TOKUFASTbot har satt ny Guinness World Record ved å løse et Rubiks kube-lignende puslespill på 0,305 sekunder, noe som overgår den tidligere rekorden på 0,38 sekunder.</li>
<li>Roboten bruker en servomotor for raske 90-graders svinger og en AI-algoritme for fargeidentifisering for raske løsninger, noe som demonstrerer avansert integrering av robotteknologi og AI.</li>
<li>Prestasjonen har vakt stor oppmerksomhet på nettet, og mange er imponert over robotens hastighet og kubens holdbarhet, noe som understrekes ytterligere av sammenligningsvideoer som Mitsubishi har lagt ut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40593674">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En Mitsubishi-robot satte rekord ved å løse en Rubiks kube på 0,305 sekunder, og demonstrerte dermed den avanserte hastigheten og prosessorkraften i moderne robotteknologi.</li>
<li>Denne prestasjonen har satt i gang diskusjoner om robotenes fremtidige implikasjoner i krigføring, inkludert deres potensial til å endre strategiske beregninger og dominere slagmarkene.</li>
<li>Samtalen tar også for seg de bredere bruksområdene for slik teknologi i markedsføring og industri, samt betydningen av personlig tilfredsstillelse i menneskelige aktiviteter til tross for maskinens overlegenhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://geospatial.netlify.app/posts/gds-2024-04-20-cathedrals/">Undersøkelse av de syv Sankt Mikaels-katedralenes linjeføring: Myte eller virkelighet?</a></h2>
<ul>
<li>Forskningsprosjektet undersøker påstanden om at syv berømte katedraler viet til Sankt Mikael ligger perfekt på en rett linje.</li>
<li>Metoden omfatter innsamling av geografiske data, bruk av Python-biblioteker for geodetiske beregninger og visualisering av data med KeplerGl.</li>
<li>Resultatene viser at katedralene ikke ligger på linje i sfærisk geometri, men at de ser ut til å ligge på linje i en Mercator-projeksjon, med en gjennomsnittlig kvadratisk feil på 167,0303 km.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40595499">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Undersøkelsen ser nærmere på om syv religiøse steder viet til St. Mikael ligger på en rett linje, og det er delte meninger om hvorvidt det dreier seg om en ekstraordinær linjeføring eller tilfeldigheter.</li>
<li>Diskusjonen omfatter klostrenes og helligdommenes historiske og mirakuløse opprinnelse, utfordringene med kartprojeksjoner og den kulturelle symbolikkens rolle.</li>
<li>Samtalen avsluttes med skepsis til en hemmelighetsfull, langsiktig konspirasjon og understreker viktigheten av kritisk granskning av data og metoder som brukes i slike teorier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sashamaps.net/docs/maps/roman-roads-original/">T-banekart over romerske veier fra 125 e.Kr. kombinerer historie og kreativitet</a></h2>
<ul>
<li>Vi har laget et undergrunnsdiagram over de viktigste romerske veiene fra rundt år 125 e.Kr. med utgangspunkt i omfattende forskning fra kilder som Stanfords ORBIS-modell og Antonine Itinerary.</li>
<li>Kartet inneholder både historisk korrekte og kreativt navngitte veier, med reisetider som varierer etter metode og årstid, noe som understreker at sjøveien var raskere og billigere.</li>
<li>En oppdatert versjon har rettet opp feil, lagt til viktige byer og veier og gjort endringer basert på tilbakemeldinger; den er også tilgjengelig på kinesisk, oversatt av Stone Chen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40597216">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer et kart over romerske veier fra sashamaps.net, og utforsker dets funksjoner, tilgjengelighet og potensial som veggkunst.</li>
<li>Samtalen omfatter historiske anekdoter, sammenligninger av romerske veier med moderne infrastruktur, og debatter om deres holdbarhet og byggemetoder.</li>
<li>Det er en humoristisk sammenligning av antikkens romerske veier med et fremtidig hyperloopkart, som fremhever den avanserte organiseringen av Romerriket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.worldwildlife.org/press-releases/85-of-people-want-global-ban-on-single-use-plastics">85 % støtter et globalt forbud mot engangsplast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40588977">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En undersøkelse fra World Wildlife Fund viser at 85 % av verdens befolkning støtter et forbud mot engangsplast, men kritikerne setter spørsmålstegn ved påliteligheten på grunn av lav svarprosent og potensielle skjevheter.</li>
<li>Debatten belyser kompleksiteten i definisjonen av &quot;unødvendig&quot; plast, økonomiske avveininger og utfordringene med å lage objektive undersøkelser, og kritikerne peker på at fattige regioner prioriterer praktiske behov fremfor miljøhensyn.</li>
<li>Diskusjonen omfatter effektiviteten av plastforbud kontra forbedret avfallshåndtering, miljøpåvirkningen av gjenbrukbare beholdere kontra engangsbeholdere, og det praktiske aspektet ved alternativer som gjenbrukbare poser og beholdere, og tar til orde for en grundig lovutredning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ajc.com/news/atlanta-news/fbi-raids-atlanta-corporate-landlord-with-ties-to-realpage/PT65C57YUFF2JGB7TRVRC7IFLE/">FBI foretar razziaer mot utleier i Atlanta i en utvidet undersøkelse av leieprisfiksing</a></h2>
<ul>
<li>De føderale myndighetenes antitrust-etterforskning av prissamarbeid på leiemarkedet har blitt intensivert, med en nylig FBI-razzia hos Cortland Management i Atlanta.</li>
<li>Undersøkelsen fokuserer på Texas-baserte RealPage, hvis programvare for leiepriser er mistenkt for å ha samarbeidet med utleiere for å blåse opp leieprisene, og har blitt utvidet til å omfatte kriminelle etterforskninger.</li>
<li>Denne saken, som viser betydelige husleieøkninger i Atlanta, har blitt en prioritet for president Biden, som har som mål å ta opp utleiernes praksis i sin valgkamp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40591582">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>FBI gjennomførte en razzia hos en utleier i Atlanta som ledd i en etterforskning av mulig prissamarbeid på leiemarkedet.</li>
<li>Originalartikkelen er ikke tilgjengelig, men diskusjoner på Hacker News tyder på at hvitsnippkriminalitet i USA ofte går ustraffet hen hvis gjerningsmennene har betydelige økonomiske ressurser og forbindelser.</li>
<li>Denne hendelsen har vakt interesse på grunn av FBIs involvering og implikasjonene av prissamarbeid i leiemarkedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nikitabobko/AeroSpace">AeroSpace: i3-inspirert Tiling Window Manager for macOS nå i offentlig betaversjon</a></h2>
<ul>
<li>AeroSpace er en ny tiling window manager for macOS, inspirert av i3, og er for tiden i offentlig betaversjon.</li>
<li>Blant de viktigste funksjonene er manuell flislegging basert på et treparadigme, ren tekstkonfigurasjon, CLI (Command Line Interface)-skriptfunksjonalitet og støtte for flere skjermer uten å måtte deaktivere SIP (System Integrity Protection).</li>
<li>AeroSpace bruker sine egne virtuelle arbeidsområder i stedet for macOS Spaces, støtter installasjon via Homebrew for automatiske oppdateringer, og legger vekt på tastaturfokusert bruk og minimalt GUI (Graphical User Interface).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40596689">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fremhever AeroSpace, en tiling window manager (TWM) for macOS, som roses for sin vindushåndtering og støtte for flere skjermer, men kritiseres for å mangle fleksibiliteten til i3/sway og kreve tastaturkommandoer for layoutjusteringer.</li>
<li>I motsetning til yabai krever ikke AeroSpace at man deaktiverer SIP (System Integrity Protection), noe som gjør det mer brukervennlig, selv om brukere har opplevd problemer med andre verktøy som Yabai, AutoRaise, Hammerspoon, Rectangle og Magnet.</li>
<li>Brukerne diskuterer utfordringene med å implementere i3-lignende funksjonalitet på macOS, fordelene med ultrabrede skjermer og kompleksiteten ved macOS-notarisering, og noen foreslår alternativer som tmux eller opprinnelige macOS-funksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nichegamer.com/photoshop-terms-of-service-grants-adobe-access-to-user-projects-for-content-moderation/">Adobes Photoshop ToS utløser personvernbekymringer over tilgang til brukerprosjekter</a></h2>
<ul>
<li>Adobes nye brukervilkår for Photoshop krever samtykke fra brukerne for at Adobe skal få tilgang til aktive prosjekter, noe som vekker bekymring for personvernet, spesielt for NDA-beskyttet arbeid.</li>
<li>Sam Santala, grunnleggeren av Songhorn Studios, gjorde oppmerksom på dette problemet på Twitter, noe som gjenspeiler bredere trender i bransjen.</li>
<li>Microsofts AI-produkt Recall, som skanner brukernes skjermbilder for å forbedre tjenestekvaliteten, har en lignende praksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40591860">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Adobes tjenestevilkår for Photoshop tillater selskapet å få tilgang til brukerprosjekter for innholdsmoderering, noe som skaper misnøye, spesielt med skytjenester som Lightroom, som automatisk håndterer lokale filer.</li>
<li>Dette har ført til at brukerne søker alternativer som Krita, Pixelmator, DxO PhotoLab, Affinity Photo og Blackmagics Fusion i Davinci Resolve, og foretrekker evigvarende lisenser fremfor abonnementer.</li>
<li>Det dreier seg blant annet om Adobes retningslinjer for databruk, opplæring i kunstig intelligens, personvern og behovet for åpenhet i databehandlingen, og det settes søkelys på bredere spørsmål om opphavsrett, demokrati og menneskerettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s13347-023-00616-9">Juridisk beskyttelse mot AI-profilering ved hjelp av offentlige data</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar til orde for en unik juridisk rett til å beskytte enkeltpersoner mot AI-profilering ved hjelp av offentlig tilgjengelige data uten deres eksplisitte, informerte samtykke, med henvisning til risikoen for sosial kontroll, stigmatisering og økt eksponering.</li>
<li>Den kritiserer EUs personvernforordning (GDPR) for å mangle tilstrekkelige garantier mot AI-profilering, og fremhever studier som viser at AI er svært nøyaktig når det gjelder å identifisere psykiske problemer ut fra data fra sosiale medier.</li>
<li>Artikkelen tar til orde for å revidere juridiske rammeverk som GDPR for å etablere denne rettigheten, og understreker viktigheten av personvern, informert samtykke og regulatoriske tiltak for å balansere fordelene og ulempene ved AI-profilering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40597503">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen understreker det presserende behovet for oppdaterte personvernlover på grunn av den teknologiske utviklingen som muliggjør utbredt og rimelig overvåking, for eksempel smarttelefoner og fotobokser.</li>
<li>Etiske implikasjoner av overvåkningsteknologi, inkludert ansiktsgjenkjenning, og kompleksiteten i leietakerbeskyttelse og kredittvurdering utforskes, og Kinas sosiale kredittsystem sammenlignes med USAs kredittsystem.</li>
<li>Det er bekymringer knyttet til personvern, AI-profilering og effektiviteten til gjeldende lover som GDPR, med debatter om håndhevelse av personvern og etiske spørsmål rundt AI-generert innhold.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Microsofts AI-skandale understreker behovet for en helhetlig tilnærming til personvern på nettet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Microsofts%20AI-skandale%20understreker%20behovet%20for%20en%20helhetlig%20tiln%C3%A6rming%20til%20personvern%20p%C3%A5%20nettet&subheading=torsdag%206.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/05&#39;</h2>
<h1>2024-06-05</h1>
<h2><a href="https://blog.ploeh.dk/2024/06/03/youll-regret-using-natural-keys/">Hvorfor syntetiske nøkler er bedre enn naturlige nøkler i databasedesign</a></h2>
<ul>
<li>Mark Seemanns blogginnlegg argumenterer for å bruke syntetiske nøkler fremfor naturlige nøkler i databasedesign, med henvisning til pålitelighet og dataintegritet.</li>
<li>Han bruker en personlig anekdote om en feil i et bilchassisnummer for å belyse problemer med naturlige nøkler, for eksempel feil i dataregistreringen og sikring av unikhet.</li>
<li>Leserkommentarer gir flere perspektiver, blant annet om naturlige nøklers rolle i logisk datamodellering og utfordringer med ORM-biblioteker (Object-Relational Mapping).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40580549">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I diskusjonen kritiseres naturlige nøkler i databaser, og det anbefales unike, menneskelesbare ID-er generert av JavaScript/TypeScript-funksjoner med en tidskomponent for å redusere fragmentering.</li>
<li>Det anbefales å bruke 64-biters autoinkrementerte primærnøkler for interne operasjoner for å øke ytelsen og minimere indeksoppblåsing, mens tilfeldige streng-ID-er forbedrer sikkerheten for offentlige data.</li>
<li>Samtalen understreker avveiningene mellom naturlige og syntetiske nøkler, og favoriserer surrogatnøkler på grunn av deres stabilitet, konsistente referanser og forbedrede dataintegritet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.andreinc.net/2024/04/24/from-the-circle-to-epicycles">Animert guide til Fourier-rekker: Fra sirkler til epicykler</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Fra sirkelen til episykler (del 1)&quot; introduserer Fourier-rekker og forklarer grunnleggende begreper som trigonometriske funksjoner, Eulers identitet og sinuskurver ved hjelp av animasjoner for bedre forståelse.</li>
<li>Den tar for seg enhetssirkelen, betydningen av π og egenskapene til sinuskurver og epicykler, og fører til introduksjonen av Fourier-rekker og deres anvendelser i approksimasjon av komplekse bølgeformer.</li>
<li>Artikkelen tar også for seg dekomponering av Fourier-serier for ulike bølgeformer, inkludert firkant-, trekant- og omvendte sagtannbølger, og introduserer et visualiseringsverktøy kalt &quot;Fourier Series Machinery&quot; for å illustrere disse konseptene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40578705">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen kontrasterer visuelle læringsverktøy, som animasjoner, med algebraiske og matrisebaserte forklaringer for å forstå Fourier-rekker og transformasjoner.</li>
<li>Brukerne fremhever ressurser som 3Blue1Browns YouTube-videoer og verktøy som Manim og p5.js, og understreker viktigheten av solide matematiske ligninger og bevis for praktiske anvendelser.</li>
<li>Det er en debatt om bruk av grader kontra radianer, med en preferanse for radianer i teoretiske sammenhenger, noe som understreker begrensningene ved tradisjonell utdanning og verdien av alternativt innhold på nettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/things-the-guys-who-stole-my-phone-have-texted-me-to-try-to-get-me-to-unlock-it">Journalist deler humoristiske og bisarre tekster fra iPhone-tyver</a></h2>
<ul>
<li>Veronica de Souza, en journalist, ble frastjålet sin iPhone og mottok deretter svindelmeldinger fra tyvene som prøvde å låse opp telefonen.</li>
<li>Svindelmeldingene inneholdt falske Apple Pay-varsler og trusler om å auksjonere bort personopplysningene hennes på det svarte markedet.</li>
<li>De Souza delte sine erfaringer for å belyse hvor bisarre og ofte komiske disse svindelforsøkene er, til tross for at de har et alvorlig formål.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40578460">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En Gothamist-bruker mottok meldinger fra tyver som forsøkte å låse opp den stjålne telefonen sin, noe som førte til en diskusjon om å bruke meldinger om massakren på Den himmelske freds plass for å utløse kinesisk sensur som et avskrekkende middel.</li>
<li>Samtalen tok opp bekymringer om risikoen for mottakernes familier i Kina, WeChats samfunnsrolle og Apples retningslinjer for enhetssikkerhet og reparasjon, inkludert integrering av deler med hovedkortet for å hindre tyveri.</li>
<li>Til tross for Apples tyverisikringstiltak er iPhone-tyveri fortsatt utbredt, og stjålne telefoner blir ofte stjålet for å få tak i deler, noe som utløste debatter om reparasjonsmuligheter, miljøpåvirkning og effektiviteten til sikkerhetsfunksjoner som &quot;Finn min iPhone&quot;. Politiets likegyldighet og behovet for bedre juridiske tiltak og brukeropplæring ble også diskutert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.haaretz.com/israel-news/security-aviation/2024-06-05/ty-article-magazine/.premium/israel-secretly-targeted-american-lawmakers-with-gaza-war-influence-campaign/0000018f-e7c8-d11f-a5cf-e7cb62af0000">Israel brukte falske kontoer for å påvirke amerikanske lovgivere om Gaza-krigen</a></h2>
<ul>
<li>Israels diasporadepartement gjennomførte en skjult påvirkningskampanje rettet mot svarte lovgivere og unge progressive i USA og Canada for å påvirke opinionen i forhold til Gaza-krigen.</li>
<li>Kampanjen, som ble gjennomført av et politisk firma, benyttet falske kontoer og nettsteder for å spre pro-israelsk og islamfiendtlig innhold.</li>
<li>Denne operasjonen ble først rapportert av Haaretz i mars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40584135">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på Israels påståtte bruk av falske kontoer i sosiale medier for å påvirke amerikanske lovgivere, noe som reiser spørsmål om åpenhet, etiske problemstillinger og potensielle motreaksjoner.</li>
<li>OpenAIs stans av hemmelige påvirkningskampanjer med ChatGPT skaper debatt om AIs rolle i bedrag og krigføring på internett, og setter søkelyset på propagandaens historiske kontekst og utviklingen av spionasje gjennom sosiale medier.</li>
<li>Samtalen kritiserer mediemanipulasjon, særlig i Israel-Palestina-konflikten, og innflytelsen fra lobbygrupper som AIPAC, samtidig som den tar opp bredere implikasjoner for ytringsfriheten og den politiske diskursen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rosenzweig.io/blog/vk13-on-the-m1-in-1-month.html">Den første Vulkan 1.3-driveren for Apples M1 oppnår 98,3 % samsvar</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Honeykrisp&quot;-driveren er den første Vulkan 1.3-konforme implementasjonen for Apples M1-maskinvare, utviklet uten portabilitetsunntak og basert på Faith Ekstrands NVK-driver for NVIDIA GPU-er.</li>
<li>Prosjektet oppnådde viktige milepæler, blant annet 99,6 % bestått for Vulkan 1.1 og 98,3 % for Vulkan 1.3, og integrerte Vulkan-renderingsprogrammer for SuperTuxKart og Zink.</li>
<li>Fremtidige mål inkluderer støtte for Direct3D gjennom DXVK og vkd3d-proton for Windows-spill på Asahi Linux, mens det for øyeblikket tilbys OpenGL 4.6-drivere for Linux-spill.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40585842">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Alyssa Rosenzweig utviklet en Vulkan 1.3-driver for Apples M1-brikke på bare én måned, noe som utløste diskusjoner på Hacker News om gaming på ARM-arkitektur og macOS.</li>
<li>Debatten kritiserer Apples preferanse for Metal fremfor Vulkan, noe som begrenser tilgjengeligheten av native spill på macOS sammenlignet med Windows og Linux, og fremhever kompleksiteten ved å støtte flere grafikk-API-er.</li>
<li>Brukerne uttrykker frustrasjon over Apples Game Porting Toolkit og de høye lagringskravene for spilloppdateringer, og understreker behovet for bedre spillstøtte og bredere API-kompatibilitet for å tiltrekke AAA-spill til macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.antipope.org/charlie/blog-static/2024/06/is-microsoft-trying-to-commit-.html">Microsofts CoPilot+ og personvernbekymringer utløser brukerreaksjoner og myndighetskontroll</a></h2>
<ul>
<li>Charles Stross kritiserer Microsofts lansering av CoPilot+, et AI-basert tilleggsprogram for Windows, og sammenligner det med det upopulære Clippy, men med mer avansert og mangelfull AI.</li>
<li>Stross uttrykker bekymring for personvernet i forbindelse med Microsofts nye &quot;Recall&quot;-funksjon i Windows 11, som lagrer brukeraktivitet i en ukryptert database, noe som utgjør en risiko for sensitive data og utløser kontroverser og myndighetskontroll.</li>
<li>Bloggen diskuterer bredere konsekvenser for personvern, sikkerhet og teknologibransjens press for oppgraderinger av maskinvare og operativsystem, der noen brukere vurderer alternativer som Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40585212">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts nye &quot;Recall&quot;-funksjon, som bruker OCR (Optical Character Recognition) på enheten og en søkbar SQLite-database, har utløst debatter om hvorvidt den kan kalles kunstig intelligens, og har vekket bekymring for personvern og sikkerhet.</li>
<li>Diskusjonen kritiserer Microsofts bredere strategi, inkludert fokuset på skytjenester som Azure, den synkende relevansen til Windows og selskapets håndtering av personvern og datasikkerhet.</li>
<li>Blant de mer generelle temaene er ineffektiviteten i store byråkratier, viktigheten av personvern og etiske betraktninger rundt kunstig intelligens og datahåndtering, og behovet for at brukerne er klar over styrkene og svakhetene ved kunstig intelligens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/live/world-us-canada-69094213">Boeing Starliner foretar den første vellykkede oppskytningen med mannskap til ISS</a></h2>
<ul>
<li>Boeing Starliner har skutt opp sitt første bemannede oppdrag med NASA-astronautene Butch Wilmore og Suni Williams til Den internasjonale romstasjonen (ISS).</li>
<li>Romfartøyet skal etter planen dokke ved ISS 6. juni kl. 12.15 ET, noe som markerer en viktig milepæl etter flere år med tekniske utfordringer.</li>
<li>Astronautene Wilmore og Williams blir på ISS i omtrent en uke og uttrykker takknemlighet og entusiasme for oppdraget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40585728">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Boeings Starliner har skutt opp sitt første bemannede oppdrag, noe som markerer en viktig milepæl i USAs romutforskning.</li>
<li>Diskusjonen omfatter blant annet konkurransens rolle i romfartsindustrien, viktigheten av Launch Escape Systems (LES) for sikkerheten, og effekten av privat finansiering på romfartsteknologi.</li>
<li>Samtalen kontrasterer Boeings Starliner med SpaceXs Crew Dragon, og peker på Boeings forsinkelser og høyere kostnader, mens SpaceXs iterative, feiltolerante tilnærming for å få fart på innovasjonen roses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2406.02061">En studie avslører at toppmoderne LLM-er mislykkes med enkle, fornuftige oppgaver</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Alice in Wonderland: Simple Tasks Showing Complete Reasoning Breakdown in State-Of-the-Art Large Language Models&quot; av Marianna Nezhurina et al. avslører betydelige resonneringssvikt i avanserte store språkmodeller (LLM-er).</li>
<li>Til tross for høye prestasjonskrav mislykkes disse modellene på enkle, fornuftige oppgaver, og de gir ofte overmodige og meningsløse forklaringer på feil svar.</li>
<li>Standardtiltak som forbedret veiledning og reevaluering i flere trinn løser ikke disse problemene, og det er derfor behov for nye målestokker for bedre å kunne avdekke resonneringssvikt hos LLM-er.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40585039">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer dagens språkmodeller (LLM-er) for å simulere resonnering uten ekte interne monologer eller iterative tankeprosesser, og for å mangle den erfaringsmessige dybden som menneskelig resonnering har.</li>
<li>Den foreslår forbedringer gjennom integrering med logisk programmering og strukturerte beregningsmetoder, og fremhever LLM-enes begrensninger når det gjelder å løse matematiske ligninger og logiske gåter.</li>
<li>I diskusjonen understrekes behovet for robuste referanseverdier og omfattende testing for bedre å kunne vurdere AIs resonneringsevner og håndtere publikums forventninger, og det pekes på betydningen av kontekst i spørsmål og utfordringene med å løse logiske gåter og slektstreproblemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/EwenQuim/entropy">Entropi: CLI-verktøy for å oppdage potensielle hemmeligheter i kodebaser</a></h2>
<ul>
<li>Entropy er et CLI-verktøy (Command Line Interface) som skanner kodebaser etter linjer med høy entropi, noe som ofte indikerer tilstedeværelsen av hemmeligheter.</li>
<li>Den kan installeres ved hjelp av Go, Docker og snart også via Homebrew, noe som gir fleksibilitet i oppsettet.</li>
<li>Utvikleren har også andre bemerkelsesverdige prosjekter: Fuego, et Go-rammeverk for å generere OpenAPI-dokumentasjon, og Renpy-Graphviz, et verktøy for å visualisere skjermbilder og etiketter i Ren&#39;s Py-spillmotor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40578060">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen i Hacker News fokuserer på entropi i forbindelse med oppdagelse av hemmeligheter i kodebaser og passordsikkerhet, og utforsker metoder som komprimeringsalgoritmer, språkmodeller og forhåndsberegnede ordbøker.</li>
<li>Verktøy som trufflehog, detect-secrets og semgrep secrets nevnes, sammen med alternativer som PyWhat og Nosey Parker, noe som belyser debatten om effektiviteten og begrensningene ved entropimålinger.</li>
<li>Samtalen legger vekt på viktigheten av lagdelt sikkerhet, automatisert rotasjon av legitimasjon og håndtering av programvareentropi, samtidig som den også tar opp sikkerhetsrisikoen ved bruk av tilfeldige verktøy og behovet for pålitelige kilder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/06/04/bartender-acquired-unknown-developer/">Apples WWDC 2024 vil fremheve AI, avduke iOS 18 og visionOS 2</a></h2>
<ul>
<li>Apples WWDC 2024 vil sette søkelyset på fremskritt innen kunstig intelligens (AI) og vise frem de nyeste innovasjonene på dette feltet.</li>
<li>Arrangementet vil inneholde lanseringen av iOS 18, den neste versjonen av Apples mobiloperativsystem.</li>
<li>I tillegg vil visionOS 2, en oppdatering av Apples operativsystem for utvidet virkelighet (AR), bli introdusert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40584606">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En ukjent utviklers oppkjøp av Mac-appen &quot;Bartender&quot; har ført til at brukerne er bekymret for appens fremtid, sikkerhet og nye tillatelser som kreves.</li>
<li>Brukerne roste BetterTouchTool (BTT) som et alternativ for å administrere ikoner på menylinjen og diskuterte mangelen på innebygde macOS-funksjoner, spesielt med den nye MacBook Notch-designen.</li>
<li>Samtalen la vekt på fordelene med programvare med åpen kildekode som Dozer og foreslo alternativer til Bartender, for eksempel Ice og iBar, og understreket viktigheten av åpenhet og sikkerhet i programvareutviklingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.blog/2024-06-03-arm64-on-github-actions-powering-faster-more-efficient-build-systems/">GitHub akselererer iOS-apputvikling med Apple Silicon Runners</a></h2>
<ul>
<li>GitHub har gjort det raskere å bygge, teste og distribuere iOS-appen deres ved å bruke macOS og Apple Silicon runners for GitHub Actions.</li>
<li>Denne forbedringen har redusert testtiden for iOS-appen deres betraktelig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40581545">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>GitHub Actions har lagt til Arm64-støtte, men den er ikke tilgjengelig på gratisabonnementer, noe som fremhever et kostnadseffektivt, men tregere alternativ til x64-prosessorer.</li>
<li>Brukerne sammenligner GitHubs bruk av tredjepartsleverandører for bildebygging, med diskusjoner om Azure og AWS Graviton-prosessorer, og utforsker alternativer som WarpBuild for raskere og billigere bygging.</li>
<li>Selvbetjente CI/CD-løsninger med mini-PC-er gir betydelige kostnadsbesparelser til tross for at de krever vedlikehold, og det pågår stadig diskusjoner om avveininger mellom kostnader, ytelse og administrasjon i CI/CD-infrastruktur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/06/04/bartender-mac-app-new-owner/">macOS Bartender-appen selges i det stille, noe som vekker brukernes bekymring for åpenhet</a></h2>
<ul>
<li>Den populære Mac-appen Bartender ble solgt for to måneder siden uten at kundene ble varslet på forhånd, noe som skapte bekymring for åpenhet.</li>
<li>MacUpdater flagget potensielle sikkerhetsproblemer på grunn av manglende kommunikasjon, noe som fikk de nye eierne til å bekrefte oppkjøpet på Reddit.</li>
<li>Brukerne er bekymret for de nye eiernes intensjoner og den generelle åpenheten, ettersom det i utgangspunktet ikke ble gitt detaljer om salget og sertifikatendringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40579660">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukere på macrumors.com er bekymret for at macOS-appen Bartender oppdateres automatisk under en ny, uidentifisert eier, noe som får dem til å vurdere alternativer som HiddenBar, Dozer og Ice, til tross for deres funksjonalitetsproblemer.</li>
<li>Diskusjonen belyser frustrasjonen over at macOS krever tredjepartsverktøy for bedre skrivebordsadministrasjon, og den potensielle risikoen forbundet med programvareoppdateringer og eierskifter.</li>
<li>Bekymringer for potensiell skadelig programvare i Bartenders fremtidige oppdateringer fører til anbefalinger om å deaktivere automatiske oppdateringer eller bruke nettverksblokkeringsverktøy, og brukere uttrykker et ønske om opprinnelige macOS-funksjoner for å administrere ikoner på menylinjen og tilpassbare innstillinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/975565/bcce68a68d82d63a/">Debian 13 tar i bruk RAM-baserte tmpfs for /tmp, noe som skaper debatt i fellesskapet</a></h2>
<ul>
<li>Debian 13 (&quot;Trixie&quot;) vil bruke en RAM-basert tmpfs for /tmp-katalogen og implementere automatisk opprydding av midlertidige filer i /tmp og /var/tmp, på samme måte som i Arch Linux og Fedora.</li>
<li>Denne endringen har utløst debatt om hvordan den påvirker minnehåndtering, systemytelse og håndtering av langvarige jobbdata, spesielt på eldre systemer med begrenset RAM.</li>
<li>Brukerne kan tilpasse eller overstyre disse innstillingene under installasjonen, og diskusjonen belyser viktigheten av swap-plass, sikkerhet og robust feilhåndtering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40578414">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen på LWN.net undersøker risikoen og ineffektiviteten ved å bruke RAM-støttet <code>/tmp</code> i Debian, spesielt under uventede omstarter, og foreslår diskstøttet <code>/var/tmp</code> som et alternativ for vedvarende lagring.</li>
<li>Den belyser fordelene med systemd-tmpfiles for håndtering av midlertidige filer og kompleksiteten i filsystemoppsett, inkludert diskusjoner om sammenslåing av <code>/var/tmp</code> og <code>/var/cache</code>.</li>
<li>Samtalen omfatter også containeriseringsverktøy som Snapcraft og Flatpak, tmpfs&#39; innvirkning på systemytelsen, SSD-slitasje og minnehåndtering, med delte meninger om effektiviteten til swap og zswap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/06/05/agile_failure_rates/">Studie avslører at smidige programvareprosjekter har 268 % høyere feilrate enn ikke-smidige</a></h2>
<ul>
<li>En studie utført av konsulentselskapet Engprax viste at det er 268 % større sannsynlighet for at Agile-prosjekter mislykkes sammenlignet med ikke-Agile-prosjekter.</li>
<li>Undersøkelsen, som omfattet 600 programvareingeniører fra Storbritannia og USA, viste at prosjekter med klare, dokumenterte krav før utvikling har 97 % større sannsynlighet for å lykkes.</li>
<li>Studien tyder på at robust kravprosjektering og psykologisk trygghet for problemløsning er avgjørende for prosjektsuksess, og tar til orde for en balansert tilnærming mellom Agile og tradisjonelle metoder som Waterfall.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40584901">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En studie som hevder at agile programvareprosjekter har 268 % høyere feilprosent, blir kritisert for skjevheter, manglende datatransparens og mangelfulle definisjoner.</li>
<li>Kritikerne hevder at Agile ofte blir feilaktig beskrevet og anvendt, noe som fører til problemer som teknisk gjeld, utbrenthet blant ekspertene og mislykkede prosjekter, og understreker betydningen av riktig implementering, fleksibilitet og tilpasning.</li>
<li>I debatten kontrasteres Agile og Waterfall-metodikk, og det påpekes at Agile egner seg for dynamiske miljøer og iterativ utvikling, mens Waterfall er bedre for prosjekter med faste krav, noe som understreker behovet for å balansere Agile-prinsipper med praktisk kravprosjektering og design.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hvorfor syntetiske nøkler er bedre enn naturlige nøkler i databasedesign" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hvorfor%20syntetiske%20n%C3%B8kler%20er%20bedre%20enn%20naturlige%20n%C3%B8kler%20i%20databasedesign&subheading=onsdag%205.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/04&#39;</h2>
<h1>2024-06-04</h1>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-millions-of-modems">Avsløring av ISP-sårbarheter: En personlig reise fra hacket modem til alvorlig sikkerhetsbrist</a></h2>
<ul>
<li>For to år siden oppdaget forfatteren at HTTP-trafikken deres ble fanget opp av en ukjent IP-adresse, som ble sporet til DigitalOcean, noe som tydet på et kompromittert modem.</li>
<li>Etter å ha byttet ut modemet fant forfatteren sårbarheter i Cox Business&#39; API, noe som ga uautorisert tilgang til sensitiv kundeinformasjon og enhetsinnstillinger.</li>
<li>Cox utbedret den alvorlige sikkerhetsbristen umiddelbart etter å ha blitt varslet, noe som understreker viktigheten av robuste sikkerhetstiltak for Internett-leverandører og setter søkelyset på tillitsproblemer mellom Internett-leverandører og kundenes enheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40570781">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En Hacker News-bruker, xrayarx, la ut en artikkel om hacking av millioner av modemer, som tidligere hadde blitt lagt ut av en annen bruker, albinowax_, som ikke fikk karma for det.</li>
<li>Moderator dang flyttet kommentarene til albinowax_s innlegg for å sikre korrekt kreditering, noe som utløste en diskusjon om innleggstider og behovet for et bedre karma-delingssystem.</li>
<li>Hendelsen belyser samfunnets bekymring for rettferdig kreditering og anerkjennelse av originale innholdsbidrag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nelson.cloud/i-am-so-sick-of-leetcode-style-interviews/">Hvorfor LeetCode-intervjuer ikke gjenspeiler reelle ferdigheter innen programvareteknikk</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren kritiserer Leetcode-intervjuer, og hevder at de ikke gjenspeiler det reelle ansvaret i en jobb som programvareingeniør.</li>
<li>Til tross for råd fra erfarne ingeniører om at det er unødvendig å memorere lett søkbar informasjon, fokuserer disse intervjuene fortsatt på slike trivialiteter.</li>
<li>Forfatteren, som har erfaring med AWS, Kubernetes og Ruby on Rails, etterlyser mer praktiske vurderinger og inviterer til jobbtilbud som ikke baserer seg på slike quizer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40571395">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I diskusjonen kritiseres LeetCode-intervjuer for å være stressende, men effektive når det gjelder å filtrere ut ukvalifiserte kandidater, selv om deres evne til å vurdere ekte teknisk talent er omdiskutert.</li>
<li>Alternativer som enklere kodingsutfordringer, parprogrammering og praktiske problemløsningsoppgaver foreslås for bedre å kunne evaluere kandidatenes evner og egnethet.</li>
<li>Det er bekymring for om standardiserte tekniske intervjuer er rettferdige og effektive, særlig i høytlønnede teknologibedrifter, og noen tar til orde for mer jobbrelevante vurderinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tree-diffusion.github.io/">Initialisering av SvelteKit-appen: Angi base-URL og asynkron modulimport</a></h2>
<ul>
<li>Kodebiten initialiserer en SvelteKit-applikasjon ved å angi basis-URL-en og identifisere det overordnede elementet til det gjeldende skriptet.</li>
<li>Deretter importerer og starter den SvelteKit-applikasjonen asynkront ved hjelp av de angitte modulene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40569531">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen belyser integreringen av syntakstre-mutasjoner i programsyntese med moderne maskinlæringsteknikker, og trekker paralleller til genetiske algoritmer og generering av hint.</li>
<li>Nyere utvikling som FFX (Fast Function Extraction) og PGE (Probabilistic Grammar-based Evolution) er kjent som raskere alternativer til tradisjonelle metoder, og løser utfordringer som mutasjon av undertrær og for tidlig konvergens.</li>
<li>Samtalen tar også for seg avanserte optimaliseringsverktøy som går utover dagens kompilatorfunksjoner, inkludert nevrale modeller, diffusjonsteknikker og muligheten for å trene opp diffusjonsmodeller for å generere kjørbare binærfiler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Nike-Inc/koheesio">Nike lanserer Koheesio: Et Python-rammeverk for avanserte datapipelines</a></h2>
<ul>
<li>Koheesio er et Python-rammeverk som tar sikte på å bygge effektive, modulære datapipelines, forbedre samarbeid og gjenbrukbarhet.</li>
<li>Den kan integreres med ulike databehandlingsbibliotek, støtter typesikkerhet og strukturerte konfigurasjoner ved hjelp av Pydantic, og inneholder komponenter som Steps, Context og Logger.</li>
<li>Koheesio støtter PySpark for oppgaver som ETL (Extract, Transform, Load), datavalidering og storskalabehandling, og kan installeres via pip, Hatch eller Poetry.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40570892">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nike har utviklet et Python-basert rammeverk, Koheesio, for å konstruere avanserte datapipelines og løse interne datatekniske utfordringer, som for eksempel avhengigheten av midlertidige leverandører, komplisert SQL og dårlig dokumentasjon.</li>
<li>Det er delte meninger om Koheesio; noen mener at det er nyttig for mindre erfarne utviklere, mens andre kritiserer det for ikke å fremme skikkelig læring, og sammenligner det med verktøy som Apache Beam og Luigi.</li>
<li>Til tross for skepsis er Koheesio verdsatt av noen for sin strukturerte tilnærming til feilhåndtering og logging, noe som fremhever variasjonen i programvarekvalitet i store organisasjoner basert på individuelle bidragsytere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottarc.blog/2024/06/02/encryption-at-rest-whose-threat-model-is-it-anyway/">Forstå kryptering i hvile: Viktige trusselmodeller og beste praksis</a></h2>
<ul>
<li>Blogginnlegget &quot;Kryptering i hvile: Whose Threat Model Is It Anyway?&quot; tar for seg vanlige misforståelser om kryptering av hviledata i nett- og skyapplikasjoner, og understreker viktigheten av riktig implementering.</li>
<li>Den tar til orde for kryptering på klientsiden og fremhever betydningen av nøkkelhåndteringssystemer (KMS) og AEAD-konstruksjoner som AES-GCM og XChaCha20-Poly1305 for å forbedre sikkerheten.</li>
<li>Innlegget understreker behovet for at utviklere rådfører seg med kryptografieksperter, forbedrer sine ferdigheter innen trusselmodellering og holder seg informert om sikkerhetsproblemer og strategier for å redusere dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40573211">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen understreker hvor viktig det er å forstå trusselmodellene i skytjenester, særlig interne trusler og risikoer fra skyleverandørens personell.</li>
<li>Den belyser hvilken rolle Cloud Key Management Services (KMS) spiller i sikker håndtering av krypteringsnøkler og begrensningene ved kryptering i hvile, som ikke beskytter mot nettangrep eller interne trusler.</li>
<li>Samtalen kritiserer &quot;sikkerhetsteater&quot; og understreker behovet for robuste kryptografiske metoder, sikker nøkkelhåndtering og en lagdelt sikkerhetsstrategi som går lenger enn bare kryptering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-05-glimpses-volcanic-world-telescope-images.html">Jordbasert teleskop tar fantastiske høyoppløselige bilder av Jupiters vulkanske måne Io</a></h2>
<ul>
<li>Nye høyoppløselige bilder av Jupiters måne Io, tatt av Large Binocular Telescope (LBT) i Arizona, avslører overflatestrukturer som er så små som 80 km i diameter, noe som kan sammenlignes med bilder fra romfartøyer.</li>
<li>SHARK-VIS-instrumentet og adaptiv optikk muliggjorde disse detaljerte observasjonene, som viser en stor oppblomstring av overflaten rundt vulkanen Pele, noe som understreker Ios intense vulkanske aktivitet drevet av tidevannets oppvarming.</li>
<li>Disse funnene, som er publisert i <em>Geophysical Research Letters</em>, øker forståelsen av vulkanske prosesser på Io og andre legemer i solsystemet, takket være den enestående skarpheten som SHARK-VIS-instrumentet, utviklet av det italienske National Institute for Astrophysics, gir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40569949">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammenligningen viser at selv om bakkebaserte teleskoper som Large Binocular Telescope (LBT) er kostnadseffektive og gir konsistente data, kan de ikke måle seg med oppløsningen til rombaserte instrumenter.</li>
<li>Med hjelp av adaptiv optikk kan bakkebaserte teleskoper fortsatt oppnå imponerende resultater, men avanserte avbildningsteknikker som adaptiv optikk og lucky imaging er avgjørende for å redusere atmosfæriske forstyrrelser.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg den overlegne kvaliteten til vitenskapelige CMOS-sensorer i forhold til sensorer i forbrukerkameraer, og drøfter potensialet og begrensningene til kunstig intelligens når det gjelder å forbedre astronomiske bilder, med bekymringer rundt den vitenskapelige validiteten til bilder generert med kunstig intelligens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/muxcraftserver/MuxSystem">Tysklands eldste Minecraft-server stenger ned, og åpner hele systemet</a></h2>
<ul>
<li>MuxSystem Das originale MuxCraft System, v10, er en omfattende plugin-suite for Minecraft-servere, som tilbyr en rekke funksjoner for å forbedre spillingen og serveradministrasjonen.</li>
<li>Blant de viktigste funksjonene er automatiserte butikker, gruve- og handelssystemer, baseadministrasjon med anti-griefing, anti-lag-tiltak, bot-deteksjon, kasinospill, automatisering av arrangementer og omfattende administratorverktøy.</li>
<li>Systemet støtter oppsett med flere servere ved hjelp av en delt MySQL-database og inneholder detaljerte installasjonsinstruksjoner for IntelliJ IDEA, noe som gjør det til en robust løsning for serveradministratorer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40566533">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>MuxCraft, den eldste og største tyske Minecraft-serveren, har stengt ned og lagt ut sine eiendeler på GitHub, noe som har utløst diskusjoner om andre gamle Minecraft-servere.</li>
<li>De åpne ressursene inkluderer kart, skjemaer, servertillegg og mer, som er tilgjengelige på GitHub og Archive.org.</li>
<li>Brukerne mimrer om sine erfaringer med Minecraft, diskuterer hvordan spillet har påvirket livene og karrierene deres, og kritiserer pay-to-win- og gamblingmekanismer på serverne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2354686/microsoft-blocks-windows-11-workaround-local-accounts.html">Microsoft blokkerer løsningen for å opprette lokale kontoer i Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft har blokkert en populær løsning som gjorde det mulig for Windows 11-brukere å opprette lokale kontoer uten en Microsoft-konto, noe som førte til en kontinuerlig sløyfe som krevde en gyldig Microsoft-konto.</li>
<li>En alternativ metode som bruker kommandoen &quot;OOBE\BYPASSNRO&quot; under oppsettet, finnes fortsatt, men er kanskje ikke en langsiktig løsning.</li>
<li>Dette er i tråd med Microsofts oppfordring til brukere om å bytte til Windows 11 og bruke Microsoft-kontoer, noe som gir grunn til bekymring når det gjelder brukerkontroll og personvern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40572289">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts krav om Microsoft-kontoer under installasjonen av Windows 11 har frustrert brukere som foretrekker lokale kontoer for personvern og kontroll.</li>
<li>Denne frustrasjonen har ført til at noen brukere vurderer alternative operativsystemer som Linux eller macOS, til tross for deres egne utfordringer med maskinvarekompatibilitet, spilling og brukervennlighet.</li>
<li>Diskusjonene legger vekt på avveiningene mellom Windows&#39; brukervennlighet og Linux&#39; tilpasningsmuligheter og personvernfordeler, og kritiserer Microsofts profittdrevne strategier og obligatoriske nettkontoer.</li>
</ul>
<h2><a href="http://oftheclock.com/sam-altman-lately">Sam Altmans økonomiske bånd til OpenAI vekker etiske bekymringer</a></h2>
<ul>
<li>Sam Altman, tidligere leder for YCombinator, blir gransket på grunn av potensielle interessekonflikter som følge av investeringer i selskaper som drar nytte av OpenAIs suksess.</li>
<li>Til tross for at Altman hevder at han har en beskjeden lønn og ikke har noe direkte eierskap i OpenAI, har han opparbeidet seg en betydelig formue gjennom investeringer i oppstartsbedrifter som Helion og Reddit, som har forbindelser til OpenAI.</li>
<li>Det har blitt reist spørsmål om åpenhet og etiske konflikter, særlig etter at Altman ble avsatt og gjeninnsatt av OpenAIs styre, som stilte spørsmål ved hans forpliktelse til å prioritere sikker AI-utvikling fremfor personlig vinning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40566605">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på Sam Altman, administrerende direktør i OpenAI, og de opplevde uoverensstemmelsene mellom hans offentlige image og forretningspraksis.</li>
<li>Kritikere hevder at Altmans engasjement i relaterte oppstartsbedrifter og betydelige personlige formue står i motsetning til hans påstander om å unngå økonomisk innflytelse på AI-utviklingen, noe som skaper potensielle interessekonflikter.</li>
<li>Debatten berører bredere etiske spørsmål i teknologibransjen, som åpenhet, interessekonflikter og de etiske implikasjonene av AI-utviklingen, og belyser kompleksiteten i evalueringen av innflytelsesrike teknologiledere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/new-theory-suggests-time-is-an-illusion-created-by-quantum-entanglement/">Ny teori foreslår tid som en illusjon fra kvanteforviklinger</a></h2>
<ul>
<li>Alessandro Coppo og hans kolleger foreslår at tid kan være en illusjon skapt av kvantesammenfiltring, noe som utfordrer det tradisjonelle synet på tid som et grunnleggende aspekt ved den fysiske virkeligheten.</li>
<li>Teorien antyder at tiden ser ut til å gå fremover fordi objekter er sammenfiltret med klokker, noe som får universet til å virke statisk for en ekstern observatør.</li>
<li>Denne teorien er publisert i Physical Review A, og krever videre utforskning og testing for å bekrefte påstandene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40567676">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I en fersk artikkel tar man opp Page-Wooters-mekanismen på nytt, og antyder at tid er en illusjon skapt av kvantesammenfiltring, med sikte på å knytte dette konseptet til klassisk forståelse og diskutere metafysiske implikasjoner som fri vilje og universets natur.</li>
<li>Studien utforsker ulike perspektiver på hvorvidt tid er grunnleggende eller fremvoksende, og refererer til kjente verk og diskuterer entropi, kausalitet og den filosofiske ideen om &quot;evig gjentakelse&quot;.</li>
<li>Artikkelen introduserer en modell for å forstå tid i kvantemekanikken, og viser hvordan kvantetid går over til klassisk tid når klokkesystemet blir makroskopisk, med implikasjoner for kvantegravitasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anandtech.com/show/21425/intel-lunar-lake-architecture-deep-dive-lion-cove-xe2-and-npu4">AMD presenterer 192-kjerners EPYC &quot;Turin&quot;-prosessorer og ny Radeon Pro W7900 GPU</a></h2>
<ul>
<li>AMD kunngjorde Zen 5-baserte EPYC &quot;Turin&quot;-prosessorer med opptil 192 kjerner, som skal lanseres i andre halvdel av 2024, og introduserte Radeon Pro W7900 GPU for AI-inferens.</li>
<li>TSMC utvikler sin 3D-stablede SoIC-emballasje og sikter mot en pitch på 3 μm innen 2027, med masseproduksjon på 2 nm innen 2025, og planlegger å utvide CoWoS-kapasiteten med 60 % årlig frem til 2026.</li>
<li>MSI presenterte hovedkortet Z790 Project Zero Plus med støtte for CAMM2-minne, og Lenovo avduket nye bærbare PC-er drevet av Qualcomm Snapdragon X Elite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40570356">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Intels nye Lunar Lake-arkitektur introduserer et skifte fra &quot;sea of fubs&quot; til &quot;sea of cells&quot; i P-kjernedesign, med sikte på å øke effektiviteten og sikre maskinvare for demokratisk robusthet.</li>
<li>Lunar Lake-prosessorer vil bruke TSMCs 3 nm-prosess for en tidligere lansering, mens low-end Arrow Lake-prosessorer vil bruke Intels 20A-prosess, noe som gjenspeiler Intels avhengighet av TSMC på grunn av tidligere produksjonsproblemer.</li>
<li>Diskusjonen belyser avveiningene i chipdesign, blant annet innvirkningen av on-package-minne på oppgraderingsmuligheter, debatten om HyperThreading og betydningen av skjerming og prosessnoder for CPU-ytelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/06/psychedelics-mdma-ptsd-fda-placebo/678588/">Psykedelika utfordrer gyldigheten av tradisjonelle randomiserte kontrollerte studier</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen belyser hvor vanskelig det er å opprettholde &quot;blindingsprosessen&quot; i kliniske studier av psykedelika som MDMA, noe som er avgjørende for å unngå skjevheter i randomiserte kontrollerte studier (RCT-er).</li>
<li>På grunn av de merkbare effektene av psykedelika er blinding nesten umulig, noe som gir grunn til bekymring for validiteten av positive studieresultater og tyder på at RCT-er kanskje ikke egner seg for disse studiene.</li>
<li>FDAs kommende avgjørelse om MDMA-assistert behandling av PTSD kan skape presedens for fremtidige psykedeliske behandlinger, til tross for bekymringer om studiedesign og deltakernes forventninger til resultatene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40568515">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Psykedeliske stoffer, som tidligere var forbudt, blir nå utforsket for sitt potensial til å behandle personlige traumer og gi innsikt i hjernens funksjon og mental helse, noe som utfordrer den tradisjonelle avhengigheten av randomiserte kontrollerte studier (RCT).</li>
<li>Teksten utforsker DMTs innvirkning på hjernen, samspillet med serotoninreseptorene og de livaktige visuelle forvrengningene det induserer, og diskuterer hvorvidt disse opplevelsene er hjernegenererte eller involverer eksterne enheter.</li>
<li>Diskusjonen kritiserer den overdrevne vektleggingen av RCT-studier for psykiske lidelser, fremhever de terapeutiske fordelene og risikoene ved psykedelika, og understreker behovet for vitenskapelig dokumentasjon og kontekstsensitive tilnærminger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.aisnakeoil.com/p/scientists-should-use-ai-as-a-tool">AI i vitenskapen: Verktøy for fremskritt, ikke et ufeilbarlig orakel, oppfordrer eksperter</a></h2>
<ul>
<li>Arvind Narayanan og Sayash Kapoor argumenterer for at kunstig intelligens bør brukes som et verktøy, ikke som et ufeilbarlig orakel, i vitenskapelig forskning, og kritiserer hypen som fører til feilaktige studier.</li>
<li>De fremhever problemer som &quot;lekkasje&quot; i maskinlæring, dårlig reproduserbarhet og manglende deling av data og kode, noe som forverres av &quot;publiser eller forsvinn&quot;-kulturen og overoptimisme.</li>
<li>Forfatterne etterlyser bedre forskningspraksis, datadeling og et kulturelt skifte i retning av forsiktig og reproduserbar forskning, og foreslår å omdisponere noe av AI-finansieringen for å forbedre opplæring og kvalitetskontroll.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40568026">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen kritiserer den overdrevne tiltroen til kunstig intelligens på vitenskapelige områder, og legger vekt på risikoer som datalekkasje og tendensen til å stole på kunstig intelligens fremfor ekspertuttalelser.</li>
<li>Den etterlyser en balansert tilnærming som verdsetter ekspertkunnskap og kritisk tenkning, og fremhever behovet for ekte ekspertise innen AI-sikkerhet.</li>
<li>Det uttrykkes bekymring for AIs begrensninger når det gjelder å generere pålitelig innhold, og for potensielt misbruk av AI, og det tas til orde for menneskelig tilsyn og riktig opplæring for å redusere feil.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Avsløring av ISP-sårbarheter: En personlig reise fra hacket modem til alvorlig sikkerhetsbrist" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Avsl%C3%B8ring%20av%20ISP-s%C3%A5rbarheter%3A%20En%20personlig%20reise%20fra%20hacket%20modem%20til%20alvorlig%20sikkerhetsbrist&subheading=tirsdag%204.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/03&#39;</h2>
<h1>2024-06-03</h1>
<h2><a href="https://physics.stackexchange.com/questions/816698/how-many-photons-are-received-per-bit-transmitted-from-voyager-1">Voyager 1: Jorden mottar 1500 fotoner per bit ved 8,3 GHz</a></h2>
<ul>
<li>I diskusjonen på Physics Stack Exchange anslås det at Voyager 1 sender ut ca. 2,6 x 10^22 fotoner per bit, mens jorden mottar ca. 1500 fotoner per bit ved 8,3 GHz.</li>
<li>Beregningen tar hensyn til faktorer som sendefrekvens, størrelsen på mottakerparabolen og avstanden fra jorden, og belyser utfordringene med signalmottak på grunn av støy.</li>
<li>Samtalen refererer også til Shannon-grensen, som er et grunnleggende begrep innen informasjonsteori som definerer den maksimale hastigheten for feilfri dataoverføring over en kommunikasjonskanal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40561872">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En diskusjon i Physics Stack Exchange om antall mottatte fotoner per bit som sendes fra Voyager 1, initiert av en forsker på kvantefeilkorreksjon.</li>
<li>Samtalen sammenligner klassiske feilkorrigeringsmetoder, som i DRAM og undersjøiske kabler, med kvantefeilkorrigering, og belyser kompleksiteten i kvantesystemer.</li>
<li>Blant temaene er Shannon-grensen, fotontelling og utfordringene ved langdistansekommunikasjon i verdensrommet, samt avanserte teknikker som flere antenner og digital etterbehandling for å forbedre signalmottaket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cssgridgarden.com/">Lær CSS Grid med Codepips interaktive hagespill</a></h2>
<ul>
<li>Grid Garden Level 1 er et pedagogisk spill der spillerne bruker CSS-kode, nærmere bestemt egenskapen grid-column-start, til å vanne en virtuell gulrothage.</li>
<li>Spillet, som er laget av Codepip, bruker et CSS-rutenettoppsett og er tilgjengelig på flere språk, noe som gjør det tilgjengelig for et bredt publikum.</li>
<li>For de som er interessert i å lære seg CSS flexbox, anbefales også spillet Flexbox Froggy som et supplerende læringsverktøy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40559015">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En diskusjon på Hacker News setter søkelyset på det virtuelle hagespillet (cssgridgarden.com) som et pedagogisk verktøy for å lære CSS Grid, og setter i gang debatter om CSS-rammeverk som Bootstrap og Tailwind.</li>
<li>Samtalen understreker viktigheten av å forstå sentrale CSS-prinsipper, og det er delte meninger om Tailwinds nytteverdi og innvirkning på kodingspraksis.</li>
<li>Brukerne diskuterer spilldesigns rolle i utdanningen, styrkene og utfordringene ved CSS Grid og Flexbox, og behovet for bedre HTML- og CSS-integrasjon i IDE-er og avanserte pedagogiske ressurser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://popovicu.com/posts/making-usb-devices/">Nybegynnerguide til utvikling av USB-enheter med NUCLEO-F103RB</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen er en nybegynnerveiledning i utvikling av USB-enheter, med fokus på et enkelt prosjekt som bruker et NUCLEO-F103RB-utviklingskort.</li>
<li>Den forklarer det grunnleggende om USB, inkludert fysiske tilkoblinger og differensialpar for dataoverføring, og gir praktiske råd om kretskortruting.</li>
<li>Forfatteren kritiserer kompleksiteten i STM32-oppsettet og foreslår Linux som et mer strømlinjeformet alternativ for utvikling av USB-enheter, og tar til orde for mer fleksible rammeverk i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40560300">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen belyser utfordringer ved å lage USB-enheter, med fokus på strømstyring, kompleksiteten i bare-metal USB-kode og bruk av verktøy som libusb.</li>
<li>Brukerne anbefaler Arduino-kort, ESP32-økosystemet og mindre kontrollere med VUSB, samtidig som de også diskuterer begrensninger i USB-dataoverføring og de høye kostnadene ved USB Vendor ID-er.</li>
<li>Praktiske løsninger inkluderer bruk av Raspberry Pi Zero for prototyping og utnyttelse av åpen kildekode-ressurser, med ytterligere diskusjoner om juridiske problemer med VID-er og PID-er og konvertering av USB-A- til USB-C-porter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anandtech.com/show/21415/amd-unveils-ryzen-9000-cpus-for-desktop-zen-5-takes-center-stage-at-computex-2024">AMD presenterer Zen 5 EPYC &quot;Turin&quot;-prosessorer med 192 kjerner, Radeon Pro W7900 og Ryzen 5000XT</a></h2>
<ul>
<li>AMD kunngjorde Zen 5-baserte EPYC &quot;Turin&quot;-prosessorer med opptil 192 kjerner, som skal lanseres i andre halvdel av 2024, og introduserte Radeon Pro W7900 for AI-inferens og nye Ryzen 5000XT-prosessorer for AM4-plattformen, som lanseres i juli.</li>
<li>TSMC utvikler sin 3D-stablede SoIC-emballering og planlegger å starte masseproduksjon av 2 nm-brikker i 2025, med et veikart som inkluderer N3X-, N2P- og A16-teknologier for 2025/2026, og planlegger å utvide CoWoS-kapasiteten med 60 % årlig frem til 2026.</li>
<li>Lenovo avduket nye Yoga Slim 7x og ThinkPad T14 Gen 6 bærbare PC-er drevet av Qualcomm Snapdragon X Elite.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40559368">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AMDs Ryzen 9000-prosessorer med Zen 5-arkitektur introduserer betydelige fremskritt, inkludert enkeltsyklus AVX-512-kjøring og forbedret 512-bits FP-multiplikatorgjennomstrømning, noe som utfordrer Intels avanserte serverprosessorer.</li>
<li>Diskusjonen fremhever AMDs konkurransefortrinn med full 512-biters AVX-512-støtte, i motsetning til Intels reduserte støtte i forbrukerprosessorer og planer om å gjeninnføre en 256-biters delmengde innen 2025.</li>
<li>Brukerne sammenligner AMDs Zen-serie med Apples M-serie, og legger merke til AMDs raske CPU-utvikling og forskjeller i ytelse og effektivitet, samtidig som de diskuterer de bredere implikasjonene for AI og sanntidsapplikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/majority-for-chat-control-possible-users-who-refuse-scanning-to-be-prevented-from-sharing-photos-and-links/">EU-forslag: Brukere må samtykke til AI-skanning eller bli blokkert fra å dele medier</a></h2>
<ul>
<li>Den 31. mai 2024 diskuterte Europaparlamentet forordningen om &quot;chattekontroll&quot;, som pålegger AI-basert skanning av delte medier etter materiale om seksuelle overgrep mot barn.</li>
<li>Reguleringen krever samtykke fra brukeren for skanning, og hvis brukeren nekter, vil mediedeling bli blokkert. Ende-til-ende-krypterte tjenester som WhatsApp og Signal vil trenge skanning på klientsiden.</li>
<li>Til tross for juridiske bekymringer om brudd på grunnleggende rettigheter støtter de fleste EU-regjeringene forordningen, mens kritikerne hevder at den undergraver det digitale personvernet og sikker kryptering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40560391">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>EUs lovforslag pålegger skanning av bilder og lenker for brukere, men unntar sikkerhetsmyndigheter, militært personell og ideelle organisasjoner, noe som gir grunn til bekymring når det gjelder rettferdighet og effektivitet.</li>
<li>Kritikerne mener at disse unntakene undergraver retningslinjene, setter spørsmålstegn ved det praktiske og sikkerhetsrisikoen ved å dele sensitive data på offentlige plattformer, og fremhever potensialet for misbruk og personvernkrenkelser.</li>
<li>Debatten tar også for seg EUs reguleringstilnærming, sammenligner den med USA, og kritiserer den strenge reguleringen av AI og lover om digital kriminalitet for å krenke individuelle rettigheter og fremme autoritærisme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gurwinder.blog/p/the-intellectual-obesity-crisis">Bekjempelse av epidemien av intellektuell fedme: En sunnere informasjonsdiett</a></h2>
<ul>
<li>I artikkelen &quot;The Intellectual Obesity Crisis&quot; sammenligner Gurwinder overforbruk av informasjon av lav kvalitet med søppelmat, noe som fører til &quot;intellektuell fedme&quot; som tetter igjen hjernen vår med ubrukelig data.</li>
<li>Denne avhengigheten av trivielt og følelsesladet innhold, særlig på sosiale medier, fører til konstant distraksjon og et uoversiktlig sinn, noe som reduserer vår evne til å bearbeide verdifull informasjon.</li>
<li>For å bekjempe dette foreslår forfatteren å utvikle metabevissthet, bruke &quot;10-10-10-regelen&quot; for å evaluere den langsiktige verdien av informasjon, og engasjere seg i aktiviteter som skriving for å filtrere bort dårlig informasjon, og til slutt kuratere en sunnere informasjonsdiett.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40558754">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Blogginnlegget &quot;The Intellectual Obesity Crisis&quot; diskuterer de negative konsekvensene av å konsumere bekreftende informasjon av lav kvalitet, og sammenligner det med å velge søppelmat fremfor næringsrike måltider.</li>
<li>Den refererer til Tyler Cowens bok &quot;The Age of the Infovore&quot;, som understreker behovet for en balanse mellom engasjerende innhold og dypere, omfattende kilder for virkelig forståelse.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg strategier for å håndtere digitalt konsum, kritiserer den overfladiske karakteren til &quot;edutainment&quot; og fremhever betydningen av et mangfoldig nyhetskonsum for demokratisk engasjement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://js13kgames.com/entries/q1k3">Q1K3: Et 13 KB nettleserspill med avanserte funksjoner og smidig spilling</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Q1K3&quot; av Phoboslab er et nettleserbasert spill fra 2021 som er kjent for sine imponerende tekniske prestasjoner innenfor en kompakt 13KB-størrelse.</li>
<li>Spillet har to nivåer, fem fiendetyper, tre våpen, 30 teksturer, dynamisk belysning, robust kollisjonsdeteksjon, fiende-AI med siktlinjekontroll og romlig lyd.</li>
<li>Ekspertenes tilbakemeldinger fremhever spillets smidige spillopplevelse og rike funksjoner, noe som gjør det til et bemerkelsesverdig eksempel på effektiv koding og design.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40558607">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I en humoristisk diskusjon på js13kgames.com ble det foreslått å sende Doom- og Quake-kildekoder ut i verdensrommet, noe som utløste en debatt om hvorvidt romvesener kunne forstå menneskelig programvare.</li>
<li>Kommentatorene refererte til &quot;Independence Day&quot; for å understreke det absurde i å forholde seg til fremmed teknologi, og diskuterte ukonvensjonelle tekniske løsninger som å invertere musekontroller og innlemme Quake i QR-koder.</li>
<li>Samtalen handlet blant annet om erfaringer med komprimeringsteknikker, historiske spilleksempler, nettleserkompatibilitet og utfordringer knyttet til spilldesign, og gjenspeilte nostalgi og beundring for den tidlige spillutviklingens oppfinnsomhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piqoni/hn-text">HN-tekst: Strømlinjeformet terminalklient for Hacker News med enkel navigering</a></h2>
<ul>
<li>HN-text er en terminalklient for Hacker News som er utviklet for å gi en rask, brukervennlig og distraksjonsfri opplevelse.</li>
<li>Den støtter enkel navigering ved hjelp av piltaster eller hjkl, og konverterer artikler og kommentarer til lesbar tekst.</li>
<li>Blant de viktigste funksjonene er rask navigering mellom forsiden, kommentarer og artikkeltekst, med mulighet for å åpne artikler og kommentarer i standard nettleser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40556995">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer ulike tekstbaserte verktøy og prosjekter for å bla gjennom Hacker News, for eksempel HN-text, hn.zip og egendefinerte skrapere, med fokus på lav båndbredde og offline-funksjoner.</li>
<li>En bruker deler sitt private prosjekt med Google Regneark, Firestore og Nuxt for gjengivelse på serversiden, og legger vekt på kostnadsfri drift og effektive strategier for hurtigbufring.</li>
<li>En annen bruker utvikler en distribuert NATS-klynge for dataindeksering og NLP-oppgaver (Natural Language Processing), og samtalen dreide seg også om alternativer for surfing i ren tekst og forbedringer av verktøy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40563283">Ledige stillinger i juni 2024 - Hvem ansetter?</a></h2>
<ul>
<li>Når du legger ut ledige stillinger, bør du oppgi sted, muligheter for fjernarbeid, praksisplasser og mulighet for visumsponsing.</li>
<li>Legg bare ut innlegg hvis du er en direkte del av selskapet som ansetter, ikke en rekrutterer eller et jobbforum, og begrens deg til ett innlegg per selskap.</li>
<li>Gi en kort beskrivelse hvis selskapet ikke er godt kjent, og sørg for at kommentatorene holder seg til temaet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40563283">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tråden &quot;Hvem ansetter? (juni 2024)&quot; på Hacker News lister opp stillingsannonser fra ulike teknologiselskaper, inkludert stillinger, lokasjoner, muligheter for fjernarbeid, praksisplasser og visumsponsing.</li>
<li>Bemerkelsesverdige selskaper som ansetter inkluderer VDX.tv, Doublepoint, Census, Klara Systems, RepSpark, LiveEO, JustWatch, ReconWell, MahiGaming, LeagueApps, SerpApi, Radar Labs, NiftyKit, Mattermost, Johnson Law Group, Seen Finance, DuckDuckGo, Dolby Laboratories, Abridge, Amplify Education, Man Group, Nooks, Antithesis, Quasar, 3Play Media, Thoughtful.ai, Higharc, Foxglove, Rockstar Games, Happy Scribe, PlantingSpace, Close, Hivestack by Perion, FRVR, Runn, Avy.ai, Enveritas, RepairWise, Viam, Rollbar, Continua.ai, TestDriver.ai, Sudowrite, Circle Medical, Plotly, SLAY, The Jito Foundation, Finario, Aha! Viator, Akkio, Tracebit, og Boxento, Writ, Neuronostics, Spill, Polaron.</li>
<li>Tråden er en verdifull ressurs for jobbsøkere i teknologibransjen, og tilbyr direkteoppslag fra selskaper og oppmuntrer til genuin interesse fra søkere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timestored.com/qstudio/release-version-3">Ti år lang reise for å skape en gratis SQL-editor for dataanalytikere</a></h2>
<ul>
<li>En gratis SQL Editor har blitt utviklet i løpet av 10 år, rettet mot dataanalytikere.</li>
<li>Verktøyet legger vekt på kart, visualisering og Excel-eksportfunksjoner.</li>
<li>Brukere oppfordres til å prøve redigeringsprogrammet og komme med tilbakemeldinger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40562210">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ryan Hamilton har i løpet av det siste tiåret utviklet qStudio, en gratis SQL-editor for dataanalytikere, som inneholder diagrammer, visualisering og Excel-eksport.</li>
<li>Open source-prosjektet, som er tilgjengelig på GitHub, inkluderer funksjoner som generering av AI-spørringer, mørk modus og forbedret eksport, med pågående arbeid for å løse tekniske problemer på Intel Mac-maskiner og Apple-silisium.</li>
<li>Til tross for blandede reaksjoner på utviklingen får qStudio skryt for sin hurtighet og nytteverdi, og utvikleren samarbeider aktivt med brukere og finansfirmaer for å få tilbakemeldinger og finansiering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/monopoly-round-up-fbi-raids-big-corporate">FBI foretar razziaer mot Cortland Management i en landsomfattende etterforskning av leiefiksing</a></h2>
<ul>
<li>FBI gjennomførte en razzia mot Cortland Management, en stor utleier, på grunn av anklager om deltakelse i et landsomfattende husleiekartell i regi av RealPage, et programvare- og konsulentfirma.</li>
<li>Kartellet skal ha involvert minst 21 store utleiere og institusjonelle investorer, som skal ha manipulert leieprisene for opptil 16 millioner leiligheter ved å dele sanntidsdata og koordinere prisbeslutninger.</li>
<li>Denne etterforskningen representerer en betydelig antitrust-aksjon, med Justisdepartementet og FBI dypt involvert, og setter søkelyset på bekymringer om markedsmanipulasjon og leieprisinflasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40562834">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>FBI har gjennomført en razzia mot en stor utleier som er anklaget for å bruke RealPages YieldStar-programvare til å drive frem leieprisøkninger og potensielt delta i prissamarbeid, noe som vekker antitrust-bekymringer.</li>
<li>Kritikerne hevder at RealPages programvare muliggjør samarbeid mellom utleiere, manipulerer boligprisene og reduserer konkurransen, og Justisdepartementet etterforsker disse påstandene.</li>
<li>Diskusjonen belyser bredere økonomiske og etiske spørsmål, blant annet virkningen av høye levekostnader, monopolistisk praksis og myndighetenes rolle i å forverre boligprisene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckdb.org/2024/06/03/announcing-duckdb-100.html">DuckDB 1.0.0 &quot;Snow Duck&quot; lansert, med vekt på stabilitet og ytelse</a></h2>
<ul>
<li>DuckDB-teamet har lansert versjon 1.0.0, med kodenavnet &quot;Snow Duck&quot;, med fokus på stabilitet, bakoverkompatibilitet og robust ytelse.</li>
<li>DuckDB har hatt en betydelig vekst med millioner av månedlige nedlastinger og sterk støtte fra lokalsamfunnet siden oppstarten i 2018.</li>
<li>Prosjektet støttes av DuckDB Labs og DuckDB Foundation, noe som sikrer langsiktig bærekraft, med fremtidige planer om å utvide utvidelsesmiljøet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40562342">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>DuckDB 1.0.0 er lansert, og DuckDB Labs er helt og holdent teameid og finansiert gjennom konsulent- og supporttjenester.</li>
<li>DuckDB Foundation sørger for at prosjektet forblir åpen kildekode under MIT-lisensen, slik at åpenhet og tilgjengelighet opprettholdes.</li>
<li>Brukerne roser DuckDB for enkelhet og effektivitet, særlig når det gjelder spørring i store datasett i formater som Parquet på S3, og integrering med pandas dataframes for aggregering i strømprosessering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cmaj.ca/content/196/21/E724#msdynttrid">Sjeldent auto-bryggeri-syndrom diagnostisert hos en 50 år gammel kvinne: Kasusstudie og behandling</a></h2>
<ul>
<li>Canadian Medical Association Journal (CMAJ) presenterer en kasuistikk om en 50 år gammel kvinne som ble diagnostisert med auto-bryggeri-syndrom (ABS), en sjelden tilstand der tarmsopp produserer alkohol endogent, noe som forårsaker forgiftning uten alkoholinntak.</li>
<li>Diagnosen ABS stilles ved hjelp av anamnese, etanoltest og eventuelt soppkulturer, mens behandlingen omfatter soppdrepende behandling og lavkarbokosthold.</li>
<li>ABS, som først ble beskrevet i Japan i 1952, innebærer at tarmmikroorganismer fermenterer karbohydrater til alkohol, noe som krever spesifikke vertsfaktorer som tarmdysbiose og høyt inntak av karbohydrater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40561906">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En 50 år gammel kvinne med auto-bryggeri-syndrom ble lenge feildiagnostisert da legene tilskrev symptomene hennes alkoholforgiftning, uten å ta hensyn til at hun og familien hevdet at de ikke hadde drukket alkohol.</li>
<li>Saken belyser systemiske problemer i helsevesenet, blant annet at det er vanskelig å diagnostisere sjeldne tilstander, at man er avhengig av fordommer fremfor pasientvitnesbyrd, og at helsepersonell må vurdere mindre vanlige diagnoser.</li>
<li>Diskusjonen tar også opp kjønns- og rasefordommer i medisinsk behandling, viktigheten av empati, grundige undersøkelser og betydningen av kosthold, probiotika og tarmhelse for å håndtere tilstander som auto-bryggerisyndrom.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Voyager 1: Jorden mottar 1500 fotoner per bit ved 8,3 GHz" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Voyager%201%3A%20Jorden%20mottar%201500%20fotoner%20per%20bit%20ved%208%2C3%20GHz&subheading=mandag%203.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/02&#39;</h2>
<h1>2024-06-02</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/mer__edith/status/1796508893822238881">Signal truer med EU-exit på grunn av forslag om personvernkompromisser</a></h2>
<ul>
<li>Signal har annonsert sterk motstand mot et nytt forslag, og har uttalt at de heller vil forlate EU-markedet enn å gå på akkord med personvernstandardene sine.</li>
<li>Selskapet hevder at forslaget vil tvinge dem til å velge mellom etterlevelse og brukernes personvern, noe de sammenligner med &quot;overvåkingsvin på sikkerhetsflaske&quot;.</li>
<li>Denne holdningen understreker Signals engasjement for brukernes personvern og de potensielle konsekvensene av endringer i regelverket for teknologiselskaper som opererer i EU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40551260">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Signal planlegger å forlate EU-markedet for å opprettholde personvernstandardene sine som svar på et utkast til forordning som pålegger skanning av kryptert innhold på klientsiden.</li>
<li>Kritikerne hevder at regelverket krenker personvernrettighetene, er ineffektivt mot kriminelle og kan føre til masseovervåking og misbruk av data, noe som understreker spenningsforholdet mellom barns sikkerhet og personvern.</li>
<li>Debatten legger vekt på utfordringene med sikker kryptering, det potensielle misbruket av overvåkingslover og de etiske konsekvensene av omfattende databehandling, og understreker behovet for offentlig bevisstgjøring og mobilisering mot inngripende lover.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tbray.org/ongoing/When/202x/2024/06/01/Parable-of-the-Sofa">Å gjenopplive kvalitet: En sak for bærekraftige møbler og småbedrifter</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren forteller om hvordan han pusset opp en 25 år gammel skinnsofa ved å bytte ut putene i en lokal bedrift, Luxcious, for 1 100 CAD, i stedet for å kjøpe en ny sofa av lav kvalitet.</li>
<li>Verket kritiserer den moderne kapitalismen for å fremme billige engangsmøbler, og fremhever viktigheten av å støtte små, familiedrevne bedrifter for å oppnå en mer bærekraftig og human økonomisk modell.</li>
<li>Forfatteren tar til orde for en politikk som støtter slike bedrifter, og legger vekt på deres rolle i å skape en mer robust og trivelig økonomi, samtidig som han tar opp bredere spørsmål som globalisering og miljøhensyn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40551725">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I diskusjonen kontrasteres småbedriftenes personlige service av høy kvalitet med de store merkenes profittdrevne produkter av lavere kvalitet og planlagte foreldelse, som undergraver reparasjonskulturen og forbrukernes bekvemmelighet.</li>
<li>Den kritiserer store selskaper for å villede forbrukerne, for dårlig kundeservice og for å prioritere vekst fremfor kvalitet, mens små bedrifter tilbyr bærekraftige, tilpasningsdyktige løsninger, men har utfordringer med skalerbarheten.</li>
<li>I samtalen foreslås reformer som forbud mot villedende reklame, innføring av karbonavgifter og økt åpenhet for å forbedre produktkvaliteten og øke forbrukernes tillit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/stories/third-thumb">Cambridges kontrollerbare &quot;tredje tommel&quot; forbedrer håndfunksjonaliteten hos ulike brukere</a></h2>
<ul>
<li>Cambridge-forskere har laget en kontrollerbar protese, &quot;Third Thumb&quot;, som forbedrer håndfunksjonaliteten, og som ble testet på 596 deltakere på Royal Society Summer Science Exhibition.</li>
<li>Apparatet, som styres av fottrykksensorer, var brukervennlig, og 98 % av deltakerne klarte å manipulere gjenstander i løpet av det første minuttet.</li>
<li>Studien understreker viktigheten av inkludering i teknologidesign, og viser at ytelsen varierer med alder, men ikke med kjønn eller håndelag, noe som understreker potensialet motorisk forsterkning har for å forbedre livskvaliteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40551070">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen belyser hjernens tilpasningsevne når det gjelder å kontrollere ekstra eller endrede kroppsdeler, og bruker personlige anekdoter og sammenligninger for å illustrere dette poenget.</li>
<li>Den avliver misforståelsen om at ferdigheter er bevisste, og legger vekt på ubevisst mestring i aktiviteter som idrett og Constraints-Led Approach (CLA) i coaching.</li>
<li>Temaene omfatter menneskelig tilpasning, utvidet kognisjon, teknologiske nyvinninger som haptiske enheter, etiske problemstillinger knyttet til augmentasjonsteknologier og de potensielle evolusjonære konsekvensene av at mennesker har ekstra kroppsdeler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dthompson.us/posts/lisp-icing-or-cake.html">Spring Lisp Game Jam 2024: Utforskning av Lisp sin rolle i spillutvikling</a></h2>
<ul>
<li>David Thompsons blogginnlegg omtaler Spring Lisp Game Jam 2024, som hadde rekordmange 48 innsendte spill, med Guile som det mest populære på grunn av Hoot Scheme-to-WebAssembly-kompilatoren.</li>
<li>Thompson identifiserer to mønstre for bruk av Lisp i spillutvikling: som &quot;glasur&quot; (et skriptlag) og som &quot;kake&quot; (å skrive mesteparten av programvaren i Lisp), og trekker frem ulike Lisp-baserte spillutviklingsstabler.</li>
<li>Innlegget legger vekt på fordelene ved å bruke Lisp for hackbarhet og minnesikkerhet, tar til orde for fortsatt innovasjon i Lisp, spesielt innen spillutvikling, og uttrykker en preferanse for Lisp fremfor Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40549250">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fremhever fordelene med s7 Scheme-tolken, blant annet at den er enkel å bygge inn, BSD-lisensiering og at den egner seg for WebAssembly og musikkpedagogikk.</li>
<li>Brukerne sammenligner s7 med andre språk som Fennel for mobilutvikling og Janet for spillutvikling, samtidig som de diskuterer Lisp-ytelsen på moderne CPU-er og utfordringer knyttet til spillutvikling.</li>
<li>Nostalgiske referanser til klassiske spill og en leken idé om å kombinere Snake og Tetris til &quot;SnakeTris&quot; gir samtalen et muntert preg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/science-tech/2024-05-31/internal-messages-show-how-the-new-head-of-one-of-the-worlds-oldest-universities-organized-a-citation-cartel.html">Salamanca-universitetets nye rektor avslørt for skandale med sitatmanipulasjon</a></h2>
<ul>
<li>Professor Juan Manuel Corchado, den nye rektoren ved Salamanca-universitetet, har blitt avslørt for å ha manipulert akademiske siteringer for å styrke sin vitenskapelige anseelse.</li>
<li>Interne meldinger avslørte at Corchado tvang samarbeidspartnere til å sitere arbeidene hans hyppig, noe som førte til høye rangeringer på plattformer som Google Scholar.</li>
<li>Forlagene undersøker eller trekker tilbake arbeidene hans, og den spanske forskningsetiske komiteen gransker handlingene hans, noe som understreker behovet for reformer i akademisk evaluering for å forhindre slik uetisk praksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40554394">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Den nye lederen for et historisk universitet anklages for å ha organisert et siteringskartell, der akademikere siterer hverandres arbeid for å øke antallet siteringer, noe som setter søkelyset på systemiske problemer i den akademiske kulturen.</li>
<li>Diskusjonen understreker behovet for ulike tiltak som journalistikk, aktivisme og politiske bevegelser for å skape sosial og politisk endring i stor skala, i stedet for å basere seg utelukkende på algoritmiske løsninger.</li>
<li>Debatten understreker kompleksiteten i akademisk uredelighet, det upraktiske i å verifisere alle siteringer og behovet for bedre målemetoder, samtidig som den setter spørsmålstegn ved nødvendigheten av høyskoleutdanning for mange yrker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.audiolabs-erlangen.de/resources/MIR/FMP/C0/C0.html">FMP Notebooks: Interaktive Python-guider for grunnleggende musikkbehandling</a></h2>
<ul>
<li>FMP Notebooks er pedagogiske ressurser som er utviklet for å utfylle læreboken &quot;Fundamentals of Music Processing&quot; (FMP), og tilbyr detaljerte forklaringer og Python-kodeeksempler for MIR-teknikker (Music Information Retrieval).</li>
<li>Notatbøkene er organisert i kapitler og dekker emner som Fourier-analyse, musikksynkronisering og akkordgjenkjenning, og er tilgjengelige i både statisk HTML-format og interaktivt Jupyter Notebook-format.</li>
<li>Prosjektet vedlikeholdes av Meinard Müller, oppdateres kontinuerlig og lisensieres under Creative Commons- og MIT-lisenser, noe som gjør det velegnet for studenter, lærere og forskere innen musikkbehandling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40550830">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen gir en samlet liste over ressurser for å lære digital signalbehandling (DSP) og maskinlæring (ML), spesielt i forbindelse med musikk, men også for tale og miljølyder.</li>
<li>Viktige ressurser inkluderer Python-notatbøker fra audiolabs-erlangen.de, Allen Downeys &quot;Think DSP&quot; og repositorier som Awesome-Audio-DSP, sammen med verktøy som SonicPi, PyGame, Godot game engine, BespokeSynth og Pure Data (PD).</li>
<li>Undervisningsmateriell som &quot;The Theory and Technique of Electronic Music&quot; og Eli Fieldsteels SuperCollider-veiledninger anbefales for både nybegynnere og erfarne programmerere som er interessert i lyd og lydgenerering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://allenpike.com/2024/llms-trained-on-internet">LLM-er utvikler seg utover Internett-opplæring med tilpassede og spesialiserte data</a></h2>
<ul>
<li>Allen Pike avliver myten om at store språkmodeller (Large Language Models, LLM) bare er &quot;trent på internett&quot;, og understreker at nyere modeller bruker tilpassede, ikke-offentlige data.</li>
<li>Nyere LLM-er tar i bruk annoterte data, tilbakemeldinger fra mennesker, bruksdata og syntetiske data, ofte generert av større LLM-er, for å forbedre funksjonene deres.</li>
<li>Selskaper investerer i spesialiserte opplæringsdata gjennom tjenester som Scale.ai, som ansetter eksperter til å skape domenespesifikt innhold av høy kvalitet, noe som gir løfter om fremtidige LLM-er som overgår begrensningene til tidligere modeller som GPT-3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40549021">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg utviklingen og ytelsen til store språkmodeller (LLM-er) som Phi-3, Opus og GPT-4, og peker på fremskritt som går lenger enn ren Internett-trening.</li>
<li>Brukerne diskuterer styrkene og svakhetene ved disse modellene, der Opus foretrekkes for kreative oppgaver og GPT-4 for tekniske spørsmål, samtidig som de uttrykker bekymring for integriteten til opplæringsdataene og behovet for standardiserte evalueringsmålinger.</li>
<li>Samtalen belyser de etiske implikasjonene av å bruke ekspertproduserte data, de økonomiske og praktiske aspektene ved AI-utvikling, og LLM-enes begrensninger når det gjelder å forstå og generere kode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://katherinemichel.github.io/portfolio/pycon-us-2024-recap.html">Høydepunkter fra PyCon US 2024: Keynotes, tekniske sesjoner og fellesskapets ånd</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren forteller om sin positive opplevelse av PyCon US 2024 i Pittsburgh, og roser hovedforedragene til K. Jay Miller og Simon Willison, de tekniske sesjonene og de sosiale aktivitetene, som PyLadies Auction.</li>
<li>Blant de viktigste tekniske inntrykkene fra konferansen var diskusjoner om store språkmodeller (LLM), Pythons Global Interpreter Lock (GIL) og ytelsesforbedringer i Python 3.13.</li>
<li>Forfatteren fremhever det livlige og støttende Python-fellesskapet, det velorganiserte arrangementet ledet av Mariatta, og uttrykker entusiasme for fremtidige konferanser, inkludert PyCon US 2026 i Long Beach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40552621">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>PyCon US 2024 la vekt på de omfattende nettverksmulighetene og Python-fellesskapets imøtekommende natur, til tross for arrangementets størrelse og sosiale krav.</li>
<li>Blant de viktigste diskusjonene var hastighetsforbedringene i Python 3.11, Python-utvikling uten GIL (Global Interpreter Lock) og tilgjengeligheten av PyCon-foredrag på YouTube.</li>
<li>Maskemandatet på PyCon utløste debatt, der noen satte spørsmålstegn ved nødvendigheten av det etter pandemien, mens andre fremhevet pågående risikoer som &quot;lang COVID&quot;. Økonomisk støtte og reisestipend var tilgjengelig, selv om det ble bemerket visumproblemer for internasjonale deltakere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://84-24.org/">Restaurering av en gammel Macintosh: En midtlivskrise og en 40 år gammel teknisk revival</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren påtar seg et nostalgisk prosjekt for å restaurere en ikonisk Macintosh-datamaskin fra 80-tallet, opprinnelig utviklet av Jef Raskin og forvandlet av Steve Jobs til en brukervennlig, grafisk avansert maskin.</li>
<li>Restaureringen innebar betydelige utfordringer, blant annet feilsøking av maskinvareproblemer, utskifting av defekte minnebrikker og behandling av det gulnede plastkabinettet ved hjelp av Retrobright-metoden, som til slutt førte til maling av plasten.</li>
<li>Prosjektet kulminerte med at Macintosh så nesten ny ut i forbindelse med 40-årsjubileet, noe som understreket den gamle datamaskinens vedvarende appell og historiske betydning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40550556">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nettstedet 84-24.org har fått blandede reaksjoner på grunn av sin komplekse design og funksjonalitet, som prioriterer estetikk fremfor innholdstilgjengelighet.</li>
<li>Brukerne kritiserer mangelen på nyttige beskrivelser i innsendingstitlene, noe som får navigasjonen til å føles som et &quot;tilfeldig klikk-lotteri&quot; på Hacker News.</li>
<li>Mange brukere rapporterer om problemer med å se nettstedet på mobile enheter, og noen har funnet løsninger ved å deaktivere CSS eller bruke alternative nettlesere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/distantmagic/paddler">Stateful Load Balancer med omvendt proxy for llama.cpp lansert</a></h2>
<ul>
<li>En tilstandsbasert lastbalanserer er utviklet spesielt for llama.cpp, noe som forbedrer ytelsen og påliteligheten.</li>
<li>Denne lastbalanseringen inkluderer en omvendt proxy, som bidrar til å distribuere nettverkstrafikk effektivt og håndtere flere serverforespørsler.</li>
<li>Integrasjonen har som mål å forbedre skalerbarheten og feiltoleransen til applikasjoner som bruker llama.cpp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40550059">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En ny åpen kildekodebasert, tilstandsbasert lastbalanserer er utviklet spesielt for llama.cpp, med en omvendt proxy og samtidig håndtering av forespørsler ved å dele opp kontekstvinduet i mindre &quot;slots&quot;.</li>
<li>Lastbalansereren kjører for øyeblikket på en enkelt in-memory-instans, med fremtidige planer for høy tilgjengelighet og distribuert tilstandslagring.</li>
<li>Den støtter CPU-, GPU- og blandingsmodusoperasjoner, med køfunksjonalitet under utvikling og oppfordring til tilbakemeldinger for ytterligere forbedringer.</li>
</ul>
<h2><a href="http://computer-communication.blogspot.com/2007/06/unlocking-duron-and-athlon-using-pencil_08.html">Øk ytelsen til AMD Athlon og Duron med et enkelt blyanttriks</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen beskriver en metode for å overklokke AMD Athlon- og Duron-prosessorer ved hjelp av et &quot;blyanttriks&quot;, som går ut på å koble sammen L1-broene med grafitt fra en mekanisk blyant.</li>
<li>Denne teknikken gjør det mulig å justere CPU-klokkemultiplikatoren for å oppnå bedre ytelse, ettersom Athlon- og Duron-prosessorer ikke reagerer så godt på justeringer av frontsidebussen (FSB), i motsetning til Intel-prosessorer.</li>
<li>Prosessen er enkel, trygg og krever minimalt med verktøy, noe som gjør den tilgjengelig for dem med begrensede tekniske ferdigheter, selv om riktig kjøling og spenningsjustering anbefales for å sikre systemets stabilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40551112">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om maskinvare fra tidlig 2000-tall, spesielt overklokking av prosessorer som Celeron 300A og AMD Duron, og gjør-det-selv-ånden som er involvert i å forbedre ytelsen.</li>
<li>Brukerne deler nostalgiske erfaringer med BIOS-tilpasninger og maskinvarehacking, og diskuterer etikken ved chip binning og effekten låste multiplikatorer har på overklokking.</li>
<li>Samtalen belyser også skiftet i moderne prosessorer mot forhåndsoptimaliserte funksjoner, noe som reduserer behovet for og effekten av manuell overklokking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.msn.com/en-us/news/us/if-a-i-can-do-your-job-maybe-it-can-also-replace-your-c-e-o/ar-BB1nbdAX">Kan kunstig intelligens erstatte administrerende direktører? Utforskning av fremtidens toppledelse</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer potensialet for at kunstig intelligens (AI) kan erstatte lederroller på høyt nivå, som for eksempel administrerende direktører, på grunn av sine avanserte evner innen markedsanalyse, trendforståelse og beslutningstaking.</li>
<li>Bedrifter eksperimenterer med AI-ledelse for å kutte kostnader og forbedre effektiviteten, og noen har allerede utnevnt AI-er til administrerende direktører, selv om menneskelig tilsyn fortsatt er avgjørende for ansvarlighet og strategisk tenkning.</li>
<li>Overgangen til AI-ledelse blir stadig mer akseptert, drevet frem av pandemiens normalisering av fjernarbeid og teknologibasert kommunikasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40552398">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen om GPT-4s potensial for bedriftsrådgivning viser blandede meninger, der noen setter pris på den som ikke-teknisk veiledning, mens andre er bekymret for påliteligheten på grunn av feil informasjon.</li>
<li>Kunstig intelligens, inkludert store språkmodeller (Large Language Models, LLM), anses som nyttige for grunnleggende informasjon og praktiske oppgaver, men ofte upålitelige på spesialiserte områder, der det kreves brukerkompetanse for validering.</li>
<li>Debatten fremhever AIs begrensninger på nøyaktighetsavhengige områder og dens manglende evne til å erstatte nyanserte, kontekstavhengige beslutningsroller som administrerende direktører, og legger vekt på dens rolle som et supplement snarere enn en fullverdig erstatning for menneskelig ekspertise.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AccentDesign/gcss">gcss: Forenkle CSS-administrasjon med ren Go, uten behov for JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>&quot;gcss&quot; er et verktøy for å skrive CSS i ren Go, noe som fjerner behovet for JavaScript-byggere, preprosessorer og andre avhengigheter.</li>
<li>Målet er å forenkle CSS-håndteringen ved å håndtere den på serversiden, slik at CSS holdes ren og vedlikeholdbar uten for mange klasser og variabler.</li>
<li>Installasjonen er enkel via <code>go get</code>, og bruken innebærer å definere stiler i Go og servere dem gjennom HTTP-håndterere, med fremtidige planer om å legge til flere CSS-egenskaper og mixins.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40550218">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En diskusjon på Hacker News tar for seg et prosjekt som gjør det mulig å skrive CSS i ren Go, noe som vekker blandede reaksjoner i miljøet.</li>
<li>Entusiastene ser potensialet for integrasjon med språk som Haskell, mens kritikerne fremhever den ekstra kompleksiteten og begrensningene ved CSS.</li>
<li>Samtalen kommer også inn på CSS&#39; manglende klassesammensetning, bruk av tredjepartsverktøy og debatter om HTML-praksiser og utility-first-rammeverk som Tailwind.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trmm.net/SPI_flash/">Bygge en høyhastighets SPI Flash-leser med Teensy Microcontroller</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har bygget en dedikert SPI-flashleser ved hjelp av en Teensy-mikrokontroller og en 8-SOIC-chip-clip for effektiv lesing/skriving av multi-megabit ROM-er, noe som avhjelper hastighetsbegrensningene til Dangerous Prototypes buspirate.</li>
<li>Oppsettet inneholder detaljert pinout-informasjon for 8-pinners og 16-pinners brikker, instruksjoner for håndtering av strømsykluser og tilkobling som en seriell enhet med enkle kommandoer for ulike operasjoner, som å lese brikke-ID-er og dumpe minne.</li>
<li>Forfatteren diskuterer også probing av MacBook-feilsøkingsporter og gir ressurser for reverse engineering ROM-er, med kilder tilgjengelig på Bitbucket og referanser til deres Thunderstrike-foredrag på 31c3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40554396">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen belyser de blandede erfaringene med bruk av Pomona SOIC-testklips for SPI-flashing av bærbare datamaskiner, spesielt for Coreboot.</li>
<li>Brukerne rapporterte om problemer med deformering av pinnen og dårlig kontakt, mens noen hadde bedre suksess med enklere eller ekte Pomona-klips.</li>
<li>Andre innsikter var risikoen for å skade innebygde komponenter når man driver brikker, og alternative metoder for å feste ledninger uten lodding, for eksempel Tag Connects, PCBite-prober og pogo-pinner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2011.13127">Copy-and-Patch: Revolusjonerende rask og effektiv kompilering for høynivåspråk</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Copy-and-Patch Compilation&quot; av Haoran Xu og Fredrik Kjolstad introduserer en ny kompileringsteknikk som raskt kompilerer høynivåspråk og bytekode til binær kode ved hjelp av forhåndsmonterte kodevarianter kalt sjablonger.</li>
<li>Teknikken er demonstrert ved hjelp av to kompilatorer, én for et C-lignende høynivåspråk og én for WebAssembly, og viser at kompilasjonskostnadene er ubetydelige, og at den utkonkurrerer eksisterende kompilatorer som LLVM og Googles Liftoff i hastighet og effektivitet.</li>
<li>Metoden kan potensielt brukes til å forbedre kjøretidskompilering for databasesystemer og nettlesere, noe som indikerer et betydelig fremskritt innen kompileringsteknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40553448">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Copy-and-patch&quot;-teknikken er en rask kompileringsmetode som genererer effektiv kode ved å kopiere objektkode og patche den med kjøretidsverdier.</li>
<li>Denne metoden er tatt i bruk i prosjekter som Pythons nye JIT-kompilator (Just-In-Time) og Deegen-verktøysettet for LuaJIT, noe som tyder på at den blir stadig mer populær.</li>
<li>Teknikken går ut på å gjøre koden skrivbar for transformasjoner og deretter kjørbar, i samsvar med sikkerhetsregler som W^X (Write XOR Execute), og er et tema som diskuteres og implementeres aktivt i utviklermiljøet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Signal truer med EU-exit på grunn av forslag om personvernkompromisser" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Signal%20truer%20med%20EU-exit%20p%C3%A5%20grunn%20av%20forslag%20om%20personvernkompromisser&subheading=s%C3%B8ndag%202.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-06-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/06/01&#39;</h2>
<h1>2024-06-01</h1>
<h2><a href="https://wiredjs.com/">Håndtegnede UI-komponenter for wireframes og mockups med kablede elementer</a></h2>
<ul>
<li>Wired Elements tilbyr UI-komponenter med et håndtegnet, skissemessig utseende, perfekt for wireframes, mockups eller en leken design.</li>
<li>Kompatibel med flere rammeverk, inkludert Vanilla, Vue, Svelte og React, og bygget ved hjelp av RoughJS og Lit.</li>
<li>Åpen kildekode under MIT-lisensen, med detaljert dokumentasjon tilgjengelig på GitHub, og supportalternativer via Open Collective eller GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40540952">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En diskusjon i Hacker News tar for seg et UI-bibliotek fra wiredjs.com med håndtegnede, skissemessige elementer, noe som skaper nostalgi og debatt om dets anvendelighet i moderne webutvikling.</li>
<li>Brukerne sammenligner det med verktøy som Balsamiq Wireframes for rask prototyping og diskuterer viktigheten av visuell presentasjon i brukertesting, og nevner verktøy som TinyUX, WireframeSketcher, QuickMockup og Excalidraw.</li>
<li>Samtalen kommer også inn på designtrender som skeuomorfisme kontra flat design, lisensieringsproblemer og virkningen av visuell fullstendighet på tilbakemeldingsfokus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doublepulsar.com/recall-stealing-everything-youve-ever-typed-or-viewed-on-your-own-windows-pc-is-now-possible-da3e12e9465e">Windows 11s Copilot+-tilbakekalling vekker bekymring for personvern og sikkerhet</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts nye Windows 11-funksjon, Copilot+ Recall, tar og lagrer automatisk søkbare skjermbilder av brukeraktivitet, noe som gir grunn til bekymring for personvern og sikkerhet.</li>
<li>Kritikeren Kevin Beaumont hevder at funksjonen er dårlig implementert og kommunisert, og at den gjør sensitive data sårbare for hackere og skadelig programvare, til tross for Microsofts sikkerhetspåstander.</li>
<li>Funksjonen er aktivert som standard, noe som potensielt kan føre til massedatainnbrudd og misbruk av personlig informasjon, noe som har ført til krav om at Microsoft snarest må omarbeide eller tilbakekalle funksjonen for å opprettholde kundenes tillit og overholde personvernbestemmelsene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40540703">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts &quot;Recall&quot;-funksjon for sporing av brukeraktivitet på Windows-PC-er har skapt betydelig bekymring for personvernet, og kritikerne anklager selskapet for invasiv datainnsamling og favorisering av Edge-nettleseren.</li>
<li>Diskusjonen foreslår å bytte til Linux for å få bedre personvern og kontroll, og fremhever den strategiske rollen til Linux-undersystemet og innvirkningen GitHubs oppkjøp har hatt på verktøy som OpenAI Codex og GitHub Copilot.</li>
<li>Brukerne uttrykker en mer utbredt misnøye med Windows, og foretrekker Linux for å unngå å bli forsøkspersoner og for å ha bedre brukerkontroll og personvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://root.cern/">ROOT: Ryggraden i vitenskapelig dataanalyse og oppdagelsen av Higgs Boson</a></h2>
<ul>
<li>ROOT er en høyytelsesprogramvare med åpen kildekode skrevet i C++ for vitenskapelig dataanalyse og visualisering, som kan håndtere over 1 exabyte med data.</li>
<li>Den spilte en avgjørende rolle i oppdagelsen av Higgs-bosonet, er kompatibel med Linux, macOS og Windows, og kan integreres godt med Python og Jupyter-notatbøker.</li>
<li>De siste oppdateringene inkluderer et standard nettbasert lerret, den nye TScatter-klassen og det kommende RNTuple-systemet, med den nyeste versjonen 6.32/00 fra mai 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40543651">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg ROOT, et rammeverk for dataanalyse innen partikkelfysikk, som roses for å håndtere histogrammer og strukturerte data, men kritiseres for sitt komplekse API og tekniske gjeld.</li>
<li>Vi sammenligner ROOT med moderne verktøy som matplotlib, uproot og Julia, og peker på ROOTs spesifikke fordeler og mangler, samt potensialet for bruk av Haskell for grensesnitt og C++ for ytelse.</li>
<li>Utviklingen av ROOT, inkludert overgangen til en clang-basert kodebase, integrasjonen med Jupyter og forbedringer i kodekvalitet, er nevnt, sammen med effekten av verktøy som ChatGPT på forenkling av komplekse API-er og bekymringer om programvarekvalitet etter hvert som store språkmodeller forbedres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ben.page/wwvb">WWVB: Den ukjente helten bak nøyaktig tidtaking i USA</a></h2>
<ul>
<li>WWVB er en radiostasjon i Colorado som drives av National Institute of Standards and Technology, og som sender aktuell tid på en frekvens på 60 kHz.</li>
<li>Dette lavfrekvente signalet gjør det mulig for radioklokker over hele USA å stille seg selv nøyaktig ved å lese sendingen daglig og justere for tidssoner.</li>
<li>Innlegget legger vekt på hvor smart og nyskapende denne teknologien er, og understreker betydningen av tidligere tiders bidrag til moderne bekvemmeligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40541559">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar utgangspunkt i radiotidssignalenes opprinnelse, fra den amerikanske marinens første sending i 1903 og tidligere forslag fra Sir Howard Grubb.</li>
<li>Den tar for seg utviklingen av tidssynkroniseringsteknologi, inkludert bruken av radiosignaler og introduksjonen av radiostyrte armbåndsur.</li>
<li>Samtalen tar også for seg potensialet i GNSS-signaler (Global Navigation Satellite System) for nødvarsling og de tekniske aspektene ved lavfrekvente signaler for tidtaking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/napster-sparked-a-file-sharing-revolution-25-years-ago-250601/">Napsters arv: Hvordan en revolusjon i 1999 formet dagens musikkstrømmebransje</a></h2>
<ul>
<li>Napster, som ble lansert i 1999, revolusjonerte musikkforbruket ved å muliggjøre global fildeling, noe som førte til utbredt piratkopiering av musikk.</li>
<li>Til tross for at Napster ble lagt ned i 2001 på grunn av juridiske tvister, har Napsters innflytelse inspirert lovlige digitale musikktjenester som Apples iTunes og strømmeplattformer som Spotify.</li>
<li>Den nåværende musikkbransjen, som lever av strømmeabonnementer, har sin opprinnelse i Napsters disruptive innvirkning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40545436">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Napsters lansering for 25 år siden revolusjonerte fildeling, og banet vei for plattformer som The Pirate Bay og verktøy som Lidarr, Sonarr og Radarr, som ofte tilbyr medier av høyere kvalitet enn offisielle utgivelser.</li>
<li>Teksten tar for seg utviklingen av fildeling, fra Napster til BitTorrent, og de juridiske utfordringene som plattformer som KaZaA står overfor, med vekt på fansens omhyggelige organisering av piratkopiert innhold og virkningen av DRM (Digital Rights Management).</li>
<li>Den tar også for seg endringene i musikkbransjen som følge av strømmetjenester som Spotify, demokratiseringen av kunst gjennom generativ kunstig intelligens, og de etiske aspektene ved opphavsrettslover, inkludert Richard Stallmans syn på offentlige redistribusjonsrettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.heroku.com/heroku-postgres-essential-launch">Heroku lanserer Postgres Essential-planer på AWS Aurora med forbedret ytelse</a></h2>
<ul>
<li>Heroku har introdusert nye Postgres Essential-databaseplaner bygget på Amazon Aurora, noe som forbedrer ytelsen og fjerner grensene for antall rader.</li>
<li>Disse abonnementene, som starter på 5 dollar per måned, støtter avanserte søkefunksjoner med pgvector og administreres fullt ut, noe som gjør dem egnet for utvikling, prototyping, utdanning og webapper med lav trafikk.</li>
<li>Eksisterende Mini- og Basic-abonnementer vil bli migrert til Essential-abonnementer fra og med 29. mai 2024, med fremtidige forbedringer, inkludert single-tenant-databaser, skalerbar lagring og flere Postgres-utvidelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40539172">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Heroku Postgres har gått over til AWS Aurora, noe som har ført til blandede reaksjoner på grunn av ytelsesproblemer, driftsutfordringer og høye kostnader sammenlignet med tradisjonell Postgres eller RDS Postgres.</li>
<li>Auroras avanserte funksjoner, som høy tilgjengelighet og IO-optimaliserte konfigurasjoner, får mye skryt, men kompleksiteten og kostnadene er et stort problem, noe som får brukerne til å vurdere alternativer som Render, Crunchy Data og AWS Aurora.</li>
<li>Diskusjonene legger vekt på avveiningene mellom administrerte tjenester og egen drift, og fremhever viktigheten av ferdigheter i databaseadministrasjon og fordelene ved å fokusere på kjernevirksomheten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nradk.com/posts/degoogling/">Å navigere i livet uten Google: Utfordringer og alternativer utforsket</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren forsøker å redusere avhengigheten av Google-produkter, og utforsker alternativer som DuckDuckGo og Kagi for søk, og ProtonMail og Fastmail for e-post.</li>
<li>De hoster Immich selv for lagring av bilder, bruker en hjemmeserver for fillagring og bruker NextCloud for kalender og kontakter, og setter pris på appkompatibiliteten.</li>
<li>Til tross for at de bruker GrapheneOS for personvern, er de fortsatt avhengige av Google Maps og YouTube for sine omfattende funksjoner, og konkluderer med at selv om det er utfordrende å unngå Google, er personvernvennlige alternativer og selvhosting levedyktige alternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40539031">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på å redusere avhengigheten av Google for å forbedre personvernet og unngå tap av kontoer, og avveier delvis eller fullstendig avståelse fra Googles tjenester.</li>
<li>Brukerne kritiserer Googles omfattende datasporing og målrettede annonsering, sammenligner det med forfølgelse og fremhever potensielt misbruk, mens de utforsker alternativer som FastMail, ProtonMail og ulike søkemotorer.</li>
<li>Debatten viser hvor komplekst det er å bevege seg bort fra big tech, særlig for ikke-teknologikyndige brukere, og understreker behovet for økt bevissthet og løsninger for å forhindre misbruk av data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dolthub.com/blog/2024-05-31-benchmarking-go-error-handling/">Go-feilhåndtering: Sentinel-feil og errors.is() kan gjøre koden over 500 % tregere</a></h2>
<ul>
<li>Zach Musgraves blogginnlegg benchmarker ulike feilhåndteringsstrategier i Go, og avslører betydelige ytelsesforskjeller, spesielt med sentinel-feilmønsteret ved bruk av errors.Is(), som kan redusere koden med over 5 ganger.</li>
<li>Studien viste at boolske kontroller var den raskeste metoden, mens bruk av panikk for feilhåndtering var den tregeste. Bloggen gir detaljerte ytelsesberegninger og diskuterer avveiningene mellom de ulike metodene.</li>
<li>Forfatteren støtter å unngå sentinel-feil for å oppnå bedre ytelse og kodeklarhet, i tråd med ekspertuttalelser som Dave Cheneys, og fremhever fordelene med Go&#39;s multiple returverdier for effektiv feilhåndtering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40539700">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Blogginnlegget hevdet opprinnelig at bruk av <code>errors.Is()</code> i Go reduserte koden med 3000%, senere korrigert til 500% på grunn av kompilatoroptimaliseringer, men rangordningen av teknikker forble uendret.</li>
<li>Diskusjonen konkluderte med at Go generelt har et ubetydelig overhead på grunn av feilhåndtering, og at det ofte er verdt det i forhold til enkelhet og ergonomi, og sammenlignet feilhåndteringsytelsen i ulike programmeringsspråk.</li>
<li>Teksten legger vekt på avveiningene i Go mellom å pakke inn feil for å få mer informasjon og å bruke enkle feil for raskere sammenligning, og fremhever viktigheten av effektiv feilhåndtering og varierende tilnærminger på tvers av ulike språk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/space-secrets-disclosure">Hugging Face reagerer på sikkerhetsbrudd, tilbakekaller tokens og forbedrer tiltakene</a></h2>
<ul>
<li>Hugging Face identifiserte uautorisert tilgang til Spaces-plattformen, noe som potensielt kunne kompromittere noen Spaces-hemmeligheter, og tilbakekalte berørte HF-tokens.</li>
<li>Brukere anbefales å oppdatere nøklene sine og bytte til finkornede tilgangstokener som en del av de forbedrede sikkerhetstiltakene.</li>
<li>Selskapet samarbeider med cybersikkerhetseksperter for å undersøke og forbedre sikkerheten, blant annet ved å fjerne org-tokens, implementere nøkkeladministrasjonstjenester og forbedre tokenlekkasjedeteksjonen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40544875">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Jossef Harush Kadouri avslørte en sikkerhetsrisiko med AI-modeller fra plattformer som Huggingface, som kan utføre vilkårlig kode på en brukers maskin hvis de blir kompromittert.</li>
<li>Risikoen skyldes at disse modellene er Python-skript i stedet for bare datamatriser, til tross for at sikrere formater som ONNX og .safetensors er tilgjengelige.</li>
<li>Huggingface erkjente et sikkerhetsbrudd og har siden oppgradert sikkerhetstiltakene sine, og understreker behovet for robuste sikkerhetsrevisjoner og forsiktighet med usikre serialiseringsformater som pickle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Jun/1/stealing-everything-youve-ever-typed/#atom-everything">Windows 11s tilbakekallingsfunksjon vekker store bekymringer for sikkerhet og personvern</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willisons blogg fremhever en ny Windows 11-funksjon kalt Recall, som tar periodiske skjermbilder, utfører optisk tegngjenkjenning (OCR) og lagrer teksten i en SQLite-database slik at det er enkelt å søke i den.</li>
<li>Selv om funksjonen kan være nyttig for travle fagfolk, utgjør den en betydelig sikkerhets- og personvernrisiko, ettersom skadelig programvare kan angripe databasen som inneholder sensitiv informasjon.</li>
<li>Til tross for beskyttelse som Microsoft Defender for Endpoint, kan data bli kompromittert før utbedring, noe som gjør funksjonen gunstig for en liten undergruppe av brukere, men potensielt skadelig for den generelle brukerbasen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40543990">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne av Hacker News diskuterer &quot;Recall&quot;, et verktøy som kan fange opp alt som skrives eller vises på en Windows-PC, noe som gir grunn til bekymring for personvern og sikkerhet.</li>
<li>Debatten dreier seg blant annet om hvorvidt Simon Willisons sammendrag er tilstrekkelig, eller om det er nødvendig å lenke til den opprinnelige, mer detaljerte artikkelen for å få riktig kontekst.</li>
<li>Samtalen tar også for seg de bredere implikasjonene av slike overvåkingsverktøy, der noen brukere erkjenner potensielle fordeler til tross for de tilhørende risikoene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unit.nginx.org/">NGINX Unit 1.32.1: Allsidig webapplikasjonsserver med åpen kildekode lansert</a></h2>
<ul>
<li>NGINX Unit er en lett, allsidig webapplikasjonsserver med åpen kildekode som integrerer applikasjonskjøring, servering av statiske ressurser, TLS-håndtering og ruting av forespørsler.</li>
<li>Den nyeste versjonen, 1.32.1, ble lansert 26. mars 2024, og tilbyr forbedret effektivitet og konfigurasjonsmuligheter under kjøring.</li>
<li>For mer informasjon, se GitHub-siden for en hurtigstartguide, endringslogg, utgivelsesmerknader og fremtidig veikart.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40543330">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen sammenligner webservere og applikasjonskjøretider, med fokus på Nginx Unit, Caddy og tradisjonell Nginx, og fremhever deres respektive styrker og svakheter.</li>
<li>Nginx Unit får skryt for dynamisk rekonfigurasjon og flerspråklig støtte, men kritiseres for å mangle innebygd Let&#39;s Encrypt SSL-støtte og for å ha konfigurasjonsutfordringer.</li>
<li>Caddy er kjent for brukervennlighet og automatisk TLS, selv om noen brukere mener at den er overhypet og mindre ytelsessterk enn Nginx, mens tradisjonell Nginx er foretrukket for stabilitet og ytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cw99ql0239wo">Ticketmaster-datainnbrudd avslører 560 millioner kunders informasjon, hackere krever løsepenger</a></h2>
<ul>
<li>Live Nation, Ticketmasters morselskap, har bekreftet et datainnbrudd som potensielt påvirker 560 millioner kunder globalt, og hackerne ShinyHunters tar på seg ansvaret.</li>
<li>De stjålne dataene inkluderer navn, adresser, telefonnumre og delvis kredittkortinformasjon, og hackerne krever 500 000 dollar i løsepenger for å forhindre salg av dataene.</li>
<li>Bruddet er knyttet til en større hacking som involverer skytjenesteleverandøren Snowflake, og som påvirker andre selskaper som Santander, og brukere rådes til å være på vakt mot phishing-forsøk og overvåke sine finansielle kontoer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40544219">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ticketmaster har bekreftet et datainnbrudd som potensielt kan påvirke 560 millioner mennesker over hele verden.</li>
<li>I diskusjoner på Hacker News foreslås det å slå sammen to separate tråder om hendelsen for å få bedre sammenheng, og en administrator er enig i forslaget.</li>
<li>Samtalen inkluderer muntre bemerkninger om administratorens respons og plattformens funksjonalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/ticketmaster-confirms-data-breach-with-a-sec-filing/">De beste nettleserne for personvern og sikkerhet: Tor, Brave og Firefox leder an i flokken</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen gjennomgår nettlesere med fokus på personvern og sikkerhet, og fremhever Tor, Brave og Firefox for deres sterke personvernverktøy som reklameblokkering, antisporing og kryptering.</li>
<li>Den understreker betydningen av regelmessige oppdateringer og brukerkontroll over innstillingene for å forbedre sikkerheten på nettet.</li>
<li>Formålet med gjennomgangen er å veilede brukerne i valg av nettlesere som best beskytter personvernet og sikkerheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40543408">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ticketmaster bekreftet et datainnbrudd i en SEC-arkivering, knyttet til en større hacking som involverte Snowflake, noe som vekker betydelig bekymring for datasikkerheten og bedriftens ansvarlighet.</li>
<li>Brukerne er frustrerte over potensiell svindel og oppfatter at investeringene i sikkerhet er utilstrekkelige til tross for høye gebyrer, noe som har utløst diskusjoner om konsekvensene for kundene og om hvor lite effektive bedriftenes tiltak er.</li>
<li>Hendelsen har ført til debatter om Ticketmasters respons, prioritering av aksjonærene fremfor kundene og tegn på &quot;breach fatigue&quot; hos publikum, noe som tyder på en desensitivisering overfor slike nyheter.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Håndtegnede UI-komponenter for wireframes og mockups med kablede elementer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=H%C3%A5ndtegnede%20UI-komponenter%20for%20wireframes%20og%20mockups%20med%20kablede%20elementer&subheading=l%C3%B8rdag%201.%20juni%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/06/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-05-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/05/31&#39;</h2>
<h1>2024-05-31</h1>
<h2><a href="https://brr.fyi/posts/engineering-for-slow-internet">Utforming av apper for ekstreme tilkoblingsutfordringer: Erfaringer fra Antarktis</a></h2>
<ul>
<li>En IT-medarbeider i USAs Antarktis-program deler sine erfaringer med å bruke Internett i miljøer med begrenset båndbredde, som McMurdo og Sydpolen, fra august 2022 til november 2023.</li>
<li>Innlegget belyser alvorlige utfordringer knyttet til tilkobling, inkludert høy ventetid, lave hastigheter og hyppige avbrudd, noe som påvirker brukervennligheten til moderne webapplikasjoner.</li>
<li>Forfatteren kritiserer apputviklere for ikke å ta hensyn til trege og intermitterende koblinger, og foreslår forbedringer som fleksible tidsavbrudd, trinnvis opplasting og robuste nedlastingsadministratorer for å forbedre brukervennligheten i avsidesliggende områder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40531100">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen belyser utfordringene knyttet til internettbruk i områder med dårlig nettforbindelse, og oppfordrer utviklere til å lage mer effektive og tilgjengelige nettapplikasjoner.</li>
<li>Brukerne kritiserer moderne webapplikasjoner for å være oppblåste og ineffektive, og understreker behovet for ytelsessterke applikasjoner for alle brukere, ikke bare de som har høyhastighetsinternett.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg løsninger som tilpasset VPN-tilsløring, moderne JavaScript-rammeverk, serverside-rendering og optimalisering av statiske nettstedgeneratorer for å forbedre nettytelsen under varierende og upålitelige internettforhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-01493-8">Japan bevilger 10 milliarder yen til å gjøre all offentlig finansiert forskning åpent tilgjengelig innen 2025</a></h2>
<ul>
<li>Japan bevilger 10 milliarder yen til universitetene for å opprette institusjonelle arkiver og gjøre all offentlig finansiert forskning åpent tilgjengelig innen januar 2025.</li>
<li>Forskere med offentlig finansiering må gjøre artiklene sine fritt tilgjengelige, med fokus på &quot;grønn OA&quot; (forfattergodkjente versjoner) på grunn av de høye kostnadene ved &quot;gull OA&quot; (forlagsversjonen).</li>
<li>Dette initiativet har som mål å forbedre sporbarheten i forskningen, legge til rette for sekundærforskning, fremme samarbeid og gjøre noe med Japans svekkede internasjonale forskningsposisjon, i tråd med globale trender innen åpen tilgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40530670">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Japans satsing på åpen tilgang til forskning har skapt debatt om de økonomiske og kvalitetsmessige konsekvensene av OA-publisering, som ofte kritiseres for å være &quot;pay to publish&quot;.</li>
<li>Diskusjonen kontrasterer &quot;grønn OA&quot; (egenarkivering) med &quot;gull-OA&quot; (å betale forlagene), fremhever de høye kostnadene ved sistnevnte og foreslår alternativer som nasjonale repositorier og frivillige fagfellevurderinger.</li>
<li>Debatten understreker behovet for systemiske endringer for å demokratisere forskningstilgang, med bekymringer om OA-modellenes bærekraft og kvalitet og krav om bedre datastyring og akademiske insentiver for datadeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.artnet.com/art-world/fence-boat-painting-artist-hanif-panni-2487875">Huseier skjuler båt med realistisk veggmaleri på gjerdet, går viralt</a></h2>
<ul>
<li>Huseier Etienne Constable i Seaside i California reagerte på et pålegg fra byen om å skjule båten sin ved å bestille et veggmaleri av båten på gjerdet, malt av kunstneren Hanif Panni.</li>
<li>Veggmaleriet, som ble hyllet for sin trompe-l&#39;oeil-stil og kunstneriske kvalitet, gikk viralt og fikk stor oppmerksomhet i media og sosiale medier.</li>
<li>Den kreative løsningen har satt i gang diskusjoner om offentlig kunst og kreativitet i lokalsamfunnet, og Panni har fått flere forespørsler om veggmalerier på grunn av den positive mottakelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40531984">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En mann malte båten sin på gjerdet for å overholde en regel i en borettslagsforening, noe som har satt i gang en debatt om borettslagenes rolle og betydning.</li>
<li>Meningene er delte: Noen mener at HOA er avgjørende for å opprettholde eiendomsverdiene og standarden i lokalsamfunnet, mens andre kritiserer dem for overdreven kontroll og diskriminerende praksis.</li>
<li>Diskusjonen understreker kompleksiteten i avveiningen mellom individuell frihet og kollektive goder, utfordringene med å unngå HOA i nye prosjekter, og de bredere temaene frihet, eiendomsrett og lokal styring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shademap.app">Globalt solsimuleringsverktøy visualiserer skygger i sanntid</a></h2>
<ul>
<li>MapLibre Open Menu PRO introduserer en global solsimuleringsfunksjon, som gjør det mulig for brukere å visualisere skyggeendringer gjennom dagen ved å samhandle med en tidslinje.</li>
<li>Funksjonen gir detaljerte data om solens posisjon, for eksempel høyde og azimut, noe som øker nøyaktigheten i skyggesimuleringene.</li>
<li>Dette verktøyet er spesielt nyttig for bruksområder som krever presise sollys- og skyggeanalyser, for eksempel innen byplanlegging og arkitektur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40531699">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Et nytt verktøy kalt shademap.app har blitt lansert, som simulerer skygger fra fjell, bygninger og trær globalt for et gitt tidspunkt.</li>
<li>Dette verktøyet får stadig mer oppmerksomhet på grunn av sin evne til å gi detaljerte skyggesimuleringer, noe som kan være nyttig for ulike bruksområder som byplanlegging og utendørsaktiviteter.</li>
<li>Den opprinnelige diskusjonen om dette verktøyet på Hacker News har blitt flyttet til en annen tråd, noe som tyder på betydelig interesse og engasjement fra teknologimiljøet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.plerion.com/things-you-wish-you-didnt-need-to-know-about-s3/">Forstå AWS S3-kryptering: Mer tilgangskontroll enn ekte kryptering</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg de ulike krypteringsmetodene for AWS S3-bøtter, og fremhever at S3-kryptering fungerer mer som tilgangskontroll enn konvensjonell kryptering.</li>
<li>Det er avgjørende å forstå denne forskjellen for å kunne forstå sikkerhetskonsekvensene og bruke S3-krypteringsfunksjonene på riktig måte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40531301">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om Amazon S3s filsystem med store og små bokstaver viser at det er delte meninger om nytten og kompleksiteten, der noen mener at det er nyttig for organiseringen, mens andre synes det er forvirrende på grunn av systemer som Windows, som ikke er sensitive for store og små bokstaver.</li>
<li>Diskusjonen belyser utfordringene med å håndtere store og små bokstaver i filnavn i ulike miljøer, og peker på fordeler for terminaler, men mindre intuitivt for grafiske brukergrensesnitt, og kritiserer håndteringen av store og små bokstaver i Windows og MacOS.</li>
<li>Samtalen tar også for seg praktiske aspekter ved AWS S3, for eksempel håndtering av slettinger i stor skala, kostnader ved ufullstendige opplastinger av flere deler og beste praksis for optimalisering av AWS-tjenester som CloudFront for caching og reduksjon av ventetid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hudsonrock.com/blog/snowflake-massive-breach-access-through-infostealer-infection">Snowflake-datainnbrudd avslører 400 selskaper, hacker krever løsepenger på 20 millioner dollar</a></h2>
<ul>
<li>Den 31. mai 2024 rapporterte Hudson Rock om et betydelig datainnbrudd hos Snowflake, et stort skylagringsselskap, på grunn av en Infostealer-infeksjon.</li>
<li>Bruddet skyldtes stjålet legitimasjon fra en Snowflake-ansatts ServiceNow-konto, noe som førte til dataekfiltrering fra potensielt 400 selskaper og et utpressingsforsøk på 20 millioner dollar.</li>
<li>Hudson Rock bekreftet at innbruddet var autentisk og understreket at det enkelt kunne ha vært forhindret, noe som understreker den økende trusselen fra Infostealer-infeksjoner i nettkriminalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40534868">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En hacker fikk tilgang til Snowflakes demomiljø ved hjelp av stjålet legitimasjon fra en kompromittert salgsingeniørs datamaskin, og utnyttet et prosessproblem med delt legitimasjon som ikke utløper.</li>
<li>Bruddet involverte ikke faktiske kundekontoer, noe som motsier påstandene om &quot;hundrevis av kunder som har blitt utsatt for brudd&quot;, og understreker viktigheten av riktig legitimasjonshåndtering og enhetssikkerhet.</li>
<li>Hendelsen har utløst debatter om Snowflakes sikkerhetspraksis, troverdigheten til rapporteringskilden Hudson Rock og de bredere implikasjonene av identitetsbaserte angrep i teknologibransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/1-bit-llm">Energieffektive 1-bits språkmodeller: Mindre, raskere og nesten like nøyaktige</a></h2>
<ul>
<li>1-biters språkmodeller (LLM) er en lovende løsning på det høye energibehovet innen kunstig intelligens, fordi de er mer effektive.</li>
<li>Disse modellene er mindre og raskere sammenlignet med tradisjonelle modeller, noe som gjør dem mer praktiske for ulike bruksområder.</li>
<li>Til tross for at de er mindre, har 1-bits LLM-er nesten samme nøyaktighetsnivå som sine større motstykker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40529355">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på fordelene og utfordringene ved å bruke kvantiserte språkmodeller (LLM-er) for å øke effektiviteten og redusere ressursbehovet, samtidig som nøyaktigheten opprettholdes.</li>
<li>Avanserte metoder som IQ2_XS fremheves for å redusere kvalitetstapet i høyt trente modeller som Llama3 på grunn av kvantisering.</li>
<li>Samtalen tar også for seg fremtiden for LLM-er, og antyder et skifte mot modulære systemer og understreker behovet for å balansere beregningskostnader, kvalitet og miljøhensyn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://standardebooks.org/ebooks/james-joyce/ulysses">Standard Ebooks feirer sin 1000. utgivelse med James Joyces &quot;Ulysses&quot;</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Ulysses&quot; av James Joyce er en banebrytende roman i engelsk litteratur, som skildrer en enkelt dag i Dublin den 16. juni 1904 gjennom Stephen Dedalus og Leopold Blooms liv.</li>
<li>Romanen er kjent for sin nyskapende fortellerteknikk og stilistiske mangfoldighet, og trekker paralleller til Homers &quot;Odysseen&quot;. Romanen ble først anmeldt for obskønitet, noe som forsinket utgivelsen til 1922.</li>
<li>Denne Standard Ebooks-utgaven er basert på førsteutgaven fra 1922 med rettelser fra errata fra før 1929 og er fri for opphavsrett i USA, selv om den fortsatt kan være underlagt restriksjoner i andre regioner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40535895">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Standard Ebooks har gitt ut sin tittel nummer 1000, &quot;Ulysses&quot; av James Joyce, som har utløst en diskusjon på Hacker News om Flesch Reading Ease-poengsummen på 74,9, til tross for sin komplekse prosa.</li>
<li>Brukerne diskuterer lesbarhetsalgoritmenes egnethet for modernistisk litteratur og foreslår alternative metoder for å rangere bøkenes vanskelighetsgrad, samtidig som de diskuterer lesestrategier for &quot;Ulysses&quot; og kvaliteten på Standard Ebooks&#39; tilbud.</li>
<li>Samtalen omfatter blant annet problemer med nettstedets tekniske oppbygning, sammenligninger med Gutenberg.org og den subjektive karakteren av litterær verdsettelse, spesielt for personer som ikke har engelsk som morsmål.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/heres-what-were-working-on-in-firefox/">Mozilla forbedrer Firefox med fanegruppering, vertikale faner og AI-funksjoner på enheten</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla oppgraderer Firefox med funksjoner som brukerne har etterspurt, for eksempel gruppering av faner, vertikale faner, et sidefelt og et profilhåndteringssystem for å skille mellom ulike surfeaktiviteter.</li>
<li>Blant nyhetene er tilpassbare bakgrunnsbilder for nye faner, forenklede personverninnstillinger og ytelsesforbedringer for raskere innlasting av sider, bedre batterieffektivitet og forbedret kompatibilitet på tvers av nettlesere.</li>
<li>Personvernforbedringer fokuserer på lokal enhetsbehandling for oppgaver som oversettelse og PDF-redigering, og Mozilla utforsker AI på enheten for funksjoner som AI-generert alt-tekst for PDF-filer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40527730">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De siste oppdateringene av Firefox har forenklet menyene, noe som har ført til blandede reaksjoner; noen brukere setter pris på endringene, mens andre mener at det reduserer oppdagbarheten og funksjonaliteten for avanserte brukere.</li>
<li>Kritikken strekker seg fra design av brukergrensesnittet til Mozillas ledelse og eksternt press, for eksempel Googles innflytelse, med debatter om ressursallokering og balansen mellom brukertilpasning og sikkerhet.</li>
<li>Til tross for en synkende markedsandel har Firefox fortsatt en lojal brukerskare på grunn av funksjoner som &quot;awesome bar&quot; og tilpasningsmuligheter, med forslag til forbedringer som bedre fanestyring, kontroll over utvidelser og ytelsesforbedringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackaday.com/2024/05/31/intels-anti-upgrade-tricks-defeated-with-kapton-tape/">Intel hovedkort CPU-oppgradering Hack: Kapton Tape og BIOS Mods Aktiverer Nyere CPUer</a></h2>
<ul>
<li>Intel-hovedkort med Z170- eller Z270-brikkesett støtter offisielt opptil 7. generasjons Kaby Lake-prosessorer, men brukere kan aktivere 8. og 9. generasjons Coffee Lake-prosessorer ved hjelp av en &quot;Coffee Mod&quot; som involverer Kapton-tapefikser og BIOS-modifikasjoner.</li>
<li>&quot;Coffee Mod&quot; gir fortsatt kompatibilitet med eldre CPU-er, og viser hvordan fellesskapet kan omgå Intels restriktive praksis.</li>
<li>Fremtidige sikkerhetstiltak fra Intel, som BootGuard, kan hindre disse modifikasjonene, noe som står i kontrast til AMDs bredere CPU-støtte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40533761">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Intel kritiseres for å begrense kompatibiliteten til CPU-soklene, noe som anses som en strategi for å øke fortjenesten eller på grunn av avtaler med hovedkortprodusenter.</li>
<li>Til tross for minimale endringer i CPU-ene i løpet av seks år, markedsførte Intel hver av dem som en ny generasjon ved å justere kompatibiliteten, komplisere oppgraderinger og frustrere brukerne.</li>
<li>Vi sammenligner med mer ærlige inkrementelle oppdateringer i biler og telefoner, og diskuterer tekniske begrunnelser, markedsdynamikk og potensiell konkurranse fra RISC-V og ARM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://malenfant.net/@didier/112528487189999791">Malenfant.net: Et desentralisert sosialt nettverk med personvern og sanntidsfunksjoner</a></h2>
<ul>
<li>Malenfant.net er et desentralisert sosialt nettverk drevet av Mastodon, som gjør det mulig for brukere å opprette kontoer, følge profiler eller hashtags og samhandle med innlegg.</li>
<li>Plattformen tilbyr funksjoner som direktesendinger og tastatursnarveier, og gir informasjon om personvernregler og serverstatistikk.</li>
<li>Dette nettstedet er et godt eksempel på den økende trenden mot desentraliserte sosiale medier, med vekt på brukerkontroll og personvern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40533484">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Discord er berømmet for sitt brukervennlige grensesnitt, sanntidskommunikasjon og integrerte tale- og videochat, noe som gjør det populært for spill og sosiale interaksjoner.</li>
<li>Discord kritiseres blant annet for dårlig organisering, manglende søkbarhet og personvernproblemer, noe som gjør det mindre ideelt for kunnskapsoppbevaring og teknisk dokumentasjon.</li>
<li>Alternativer som forum, Discourse og IRC tilbyr bedre informasjonsbevaring, men sliter med brukeradopsjon på grunn av kompleksitet og mangel på moderne funksjoner, noe som gjenspeiler et generasjonsskifte mot mer praktiske plattformer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40528192">Lokale AI-løsninger for effektivt PDF-søk på Mac</a></h2>
<ul>
<li>Brukeren er på utkikk etter en lokal AI-løsning for å administrere og søke i sensitive PDF-filer som er lagret på iCloud, med fokus på innholdsbaserte spørsmål uten manuell tagging.</li>
<li>Løsningen bør prioritere tilbakekalling fremfor presisjon og være kompatibel med Mac-programvare, med vekt på moderne, ferdige tilnærminger.</li>
<li>Eksempel på forespørsel: &quot;Vis meg alle skattedokumenter for august 2023.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40528192">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En bruker er på utkikk etter en lokal AI-løsning for å søke i sensitive PDF-filer på iCloud, og foretrekker Mac-programvare som ikke krever tagging og prioriterer tilbakekalling fremfor presisjon.</li>
<li>Forslagene omfatter tilpassede verktøy som bruker lokale store språkmodeller (LLM-er), RAG CLI fra LlamaIndex og konvertering av PDF-filer til markdown, med verktøy som pypdf, mupdf og Phi-3-vision nevnt for OCR og kvalitetssikring.</li>
<li>Diskusjonen belyser viktigheten av effektive dokumentbehandlingsrutiner, potensialet som ligger i AI-modeller for å forbedre søkemulighetene, samt bekymringer rundt personvern og nytten av omfattende digitale arkiver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krita.org/en/posts/2024/krita-25-years/">Krita feirer 25 år med utvikling og innovasjon innen digital kunst</a></h2>
<ul>
<li>Krita, et digitalt maleprogram, har utviklet seg i løpet av 25 år fra KImageShop til sin nåværende form, og har overvunnet flere omstarter og tekniske utfordringer.</li>
<li>Viktige milepæler er overgangen fra Qt3 til Qt4, utvidelsen til Windows og MacOS og overvinnelsen av økonomiske hindringer gjennom innsamlingsaksjoner og støtte fra lokalsamfunnet.</li>
<li>Prosjektet forbereder nå Krita 6.0, som innebærer en portering til Qt6, med fokus på brukervennlighet og nye funksjoner, og kontinuerlig utvikling støttet av donasjoner og engasjement fra lokalsamfunnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40533622">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Krita, en gratis digital maleprogramvare med åpen kildekode, får skryt for sine animasjonsverktøy og brukervennlighet, særlig når det gjelder rammebasert GIF-redigering, noe enkelte kommersielle alternativer mangler.</li>
<li>Til tross for sin 25 år lange historie har Krita først i løpet av det siste tiåret fått betydelig anerkjennelse, og blir ofte anbefalt fremfor GIMP til digitale maleoppgaver.</li>
<li>Diskusjonene fremhever utfordringer med å bruke Fedora 40 for digitale kunstnere på grunn av problemer med nettbrettprogramvare og at Krita ikke er en Wayland-app, og noen foreslår OpenSUSE som et bedre alternativ.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Utforming av apper for ekstreme tilkoblingsutfordringer: Erfaringer fra Antarktis" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Utforming%20av%20apper%20for%20ekstreme%20tilkoblingsutfordringer%3A%20Erfaringer%20fra%20Antarktis&subheading=fredag%2031.%20mai%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/05/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
