<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2024 10:07:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/16&#39;</h2>
<h1>2024-02-16</h1>
<h2><a href="https://openai.com/sora">Sora: OpenAIs AI-modell genererer realistiske videoer ut fra tekst</a></h2>
<ul>
<li>Sora er en AI-modell utviklet av OpenAI som genererer realistiske og kreative videoer basert på tekstinstruksjoner.</li>
<li>Den tar sikte på å løse interaksjonsutfordringer i den virkelige verden og kan skape intrikate scener.</li>
<li>Selv om den utmerker seg på mange områder, har den begrensninger når det gjelder å forstå årsak og virkning og å simulere fysikk på en nøyaktig måte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39386156">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen utforsker mulighetene som ligger i tekst-til-videomodeller og deres potensielle innvirkning på underholdningsbransjen.</li>
<li>Deltakerne uttrykker både begeistring og skepsis til AI-teknologien og diskuterer de etiske og samfunnsmessige konsekvensene av AI-generert innhold.</li>
<li>Verdien av menneskelig involvering i kreative felt, spesielt musikk, diskuteres, samt utfordringene oppstartsbedrifter i AI-bransjen står overfor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/ai/google-gemini-next-generation-model-february-2024/">Google presenterer Gemini 1.5: Neste generasjons AI-modell for bedre ytelse og forståelse av lange kontekster</a></h2>
<ul>
<li>Google har lansert Gemini 1.5, en avansert AI-modell som forbedrer ytelsen og forståelsen av lange kontekster på tvers av ulike modaliteter.</li>
<li>Modellen benytter en effektiv Mixture-of-Experts-arkitektur og kan behandle opptil 1 million tokens, noe som gjør det mulig å analysere og oppsummere store mengder informasjon.</li>
<li>Gemini 1.5 overgår den forrige versjonen i benchmarktester og har gjennomgått grundige etikk- og sikkerhetstester. En begrenset forhåndsvisning er tilgjengelig for utviklere og bedriftskunder, og det planlegges prisnivåer basert på størrelsen på kontekstvinduet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39383446">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Googles språkmodell Gemini 1.5 er i stand til å analysere 10 millioner tokenkontekster, noe som har skapt blandede meninger blant brukerne.</li>
<li>Brukerne diskuterer sine erfaringer med Gemini, sammenligner den med andre modeller som GPT-4, og diskuterer effektiviteten til ulike modeller og arkitekturer.</li>
<li>Det er bekymringer knyttet til nøyaktighet, kostnader og skalerbarhet ved bruk av omfattende kontekst, men også spenning knyttet til de potensielle anvendelsene av store kontekststørrelser i språkmodeller for oppgaver som koding, videoanalyse og oversettelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/02/15/apple-confirms-its-breaking-iphone-web-apps-in-the-eu-on-purpose/">Apple stanser med vilje iPhone-nettapper i EU på grunn av nye regler i Digital Markets Act.</a></h2>
<ul>
<li>Apple har innrømmet at de bevisst har deaktivert progressive webapper (PWA-er) på iPhones i EU, og begrunner dette med den nye Digital Markets Act-forskriften.</li>
<li>Kompleksiteten i forordningens krav om å tillate flere nettlesermotorer førte til at PWA-funksjonaliteten ble fjernet i iOS 17.4 beta, noe som nedgraderte PWA-er til rene snarveier til nettsteder.</li>
<li>Dette har ført til store problemer for brukerne, blant annet tap av data og varslinger som ikke fungerer, noe som gjør det upraktisk for Apple å fortsette å støtte PWA-er i EU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39388218">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Apple har innrømmet at de med vilje har ødelagt iPhone-nettapper i EU for å oppfylle myndighetskrav og ivareta sikkerhetshensyn.</li>
<li>Kritikerne mener at dette viser Apples manglende støtte til Progressive Web Apps (PWA) som et alternativ til App Store.</li>
<li>Diskusjonen dreier seg blant annet om frustrasjon over USB-C-kabler, sammenligninger mellom PWA-er og native apper, tillit til Apples sikkerhetstiltak og debatter om regelverk og Apples retningslinjer for App Store.</li>
</ul>
<h2><a href="https://astral.sh/blog/uv">Astral lanserer uv: En rask og omfattende prosjekt- og pakkehåndtering i Python</a></h2>
<ul>
<li>Astral har lansert en ny Python-pakkeinstallatør og -oppløser kalt uv, som skal erstatte pip og pip-tools.</li>
<li>UV-verktøyet er fokusert på ytelse og er betydelig raskere enn tilsvarende verktøy.</li>
<li>Astral planlegger å utvikle uv til en omfattende Python-prosjekt- og pakkebehandler, i tråd med visjonen til det eksperimentelle pakkeverktøyet Rye. De tar sikte på å legge til rette for en smidig overgang for Rye-brukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39387641">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen utforsker begrensningene ved dagens Python-pakkehåndteringsverktøy som pip og de potensielle fordelene ved alternative pakkehåndteringsverktøy som conda og uv.</li>
<li>Bekymringer om fragmentering, mangel på standarder og behovet for bedre oppløsning av avhengigheter og plattformkompatibilitet i Python-økosystemet tas opp.</li>
<li>Brukerne legger vekt på ønsket om raskere og mer pålitelig pakkehåndtering, viktigheten av hash-verifisering og låsefiler, og uttrykker sikkerhetsbekymringer og meninger om inkludering av utviklingsverktøy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://observablehq.com/blog/observable-2-0">Observable 2.0: En statisk nettstedsgenerator for data-apper som forandrer spillet</a></h2>
<ul>
<li>Observable har lansert Observable 2.0, en åpen kildekode-generator for statiske nettsteder som brukes til å lage dataapper, dashbord og rapporter.</li>
<li>Plattformen kombinerer front-end JavaScript med backend-språk for å legge til rette for effektiv datakommunikasjon i teamene.</li>
<li>Observable Framework er gratis, kan tilpasses og kan hostes hvor som helst, og løser problemet med treg innlasting av data ved å kjøre datalastere under byggeprosessen for raskere innlasting av sider.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39383386">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Observable Framework er et verktøy med åpen kildekode for å lage dataapper, dashbord og rapporter med funksjoner som dataoppdateringer i sanntid og integrering med eksterne kilder.</li>
<li>Rammeverket støtter ulike formål, blant annet serveroptimalisering, kontroll av nettrafikk og lokal utvikling med versjonskontroll.</li>
<li>Det prioriterer polert presentasjon, men planlegger å legge til interaktivitet i fremtiden, og støtter datalastere på flere språk og tilbyr reaktivitet og datakomprimering/-filtrering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://512pixels.net/projects/default-mac-wallpapers-in-5k/">Utforsk utviklingen av Mac OS X- og macOS-bakgrunnsbilder i fantastisk 6K-oppløsning</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen inneholder alle standardbakgrunnsbilder fra tidligere versjoner av Mac OS X og macOS i 6K-oppløsning.</li>
<li>Rogue Amoeba, et selskap som lager lydprogramvare for macOS, sponser Mac Wallpaper Archive som nevnes i artikkelen.</li>
<li>Artikkelen inneholder nedlastingslenker for hvert bakgrunnsbilde og en kort oversikt over designendringene i hver versjon av operativsystemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39384731">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer sine favorittbakgrunner på macOS og Mac OS, og diskuterer kilder, utfordringer og innvirkningen på bruken av skrivebordsadministratorer.</li>
<li>Blant temaene som tas opp, er skjermsparere, tapetfeil, flisemønstre, nostalgi for eldre bakgrunnsbilder, Apple TV-skjermsparere og opphavsrettslige spørsmål.</li>
<li>Noen brukere uttrykker interesse for å lage bakgrunnsapplikasjoner med åpen kildekode, med henvisning til at bakgrunnsbilder ble slettet i forbindelse med en MacOS-oppgradering, og uttrykker ønske om et nytt tema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/02/asahi-linux-projects-opengl-support-on-apple-silicon-officially-surpasses-apples/">Asahi Linux-prosjektet overgår Apple med OpenGL-støtte på Apple Silicon</a></h2>
<ul>
<li>Asahi Linux-prosjektet har kunngjort at deres GPU-driver nå støtter de nyeste versjonene av OpenGL og OpenGL ES, noe som overgår Apples støtte i macOS.</li>
<li>Til tross for begrensningene i Apples GPU-er klarte teamet å nå denne milepælen.</li>
<li>Det neste målet med prosjektet er å støtte Vulkan-API-en med lav overhead på Apples maskinvare, noe som vil gi bedre kompatibilitet med programvare som Valves Proton og Linux-apper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39383798">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Asahi Linux-prosjektet har oppnådd overlegen OpenGL-støtte på Apple Silicon sammenlignet med Apples egne muligheter.</li>
<li>Noen mener at Apple ikke burde ha fjernet OpenGL, ettersom det spiller en avgjørende rolle i desktop-programvare.</li>
<li>Asahi-teamets vellykkede reverse engineering-arbeid og utviklervennlige Python-verktøy har bidratt til suksessen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2024/02/magika-ai-powered-fast-and-efficient-file-type-identification.html">Googles Magika: AI-drevet filtypeidentifikasjon for rask og nøyaktig gjenkjenning</a></h2>
<ul>
<li>Google har lansert Magika, et AI-drevet system for identifisering av filtyper, som et åpen kildekode-prosjekt på GitHub.</li>
<li>Magika bruker en spesialtilpasset modell for dyp læring til å oppdage binære filtyper og tekstfiler i løpet av millisekunder, selv på en CPU.</li>
<li>Det overgår andre verktøy med 20 % på en test med 1 million filer, og er spesielt effektivt til å identifisere tekstfiler.</li>
<li>Magika brukes allerede internt av Google for å forbedre identifikasjonen av filtyper og øke brukersikkerheten.</li>
<li>Integrasjonen med VirusTotal vil ytterligere forbedre plattformens effektivitet og nøyaktighet når det gjelder å oppdage ondsinnet kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39391688">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Magika er et AI-drevet verktøy for identifisering av filtyper utviklet av Google.</li>
<li>Noen brukere uttrykker forvirring og skepsis til hastigheten og den begrensede filtypegjenkjenningen sammenlignet med eksisterende verktøy.</li>
<li>Andre setter pris på dens anvendelighet i spesifikke applikasjoner og nevner raskere alternativer.</li>
<li>Det stilles spørsmål ved tilgangen til treningskoden og modellen med åpen kildekode.</li>
<li>Nøyaktig gjenkjenning av filtyper og sikkerhetstiltak anses som viktige faktorer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scottishgames.net/2024/02/14/it-was-33-years-ago-today-happy-birthday-lemmings/">Gratulerer med 33-årsjubileet til Lemmings: Et spill som endret den skotske spillindustrien</a></h2>
<ul>
<li>Spillet Lemmings, utviklet av DMA Design, feiret 33-årsjubileum i dag.</li>
<li>Lemmings var et banebrytende spill som fokuserte på å redde karakterenes liv i stedet for å ødelegge dem.</li>
<li>Spillets suksess, med over 15 millioner solgte eksemplarer, bidro til å katalysere Skottlands spillutviklingsindustri og inspirerte til verdens første spillutdanning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39390965">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene på nettstedet fokuserer først og fremst på spillet Lemmings og dets innvirkning på andre spill.</li>
<li>Brukerne mimrer om sine erfaringer med Lemmings og utforsker ideen om å spille det på moderne enheter.</li>
<li>Diskusjonene tar også for seg temaer som JavaScripts levetid og effektivitet, den ikoniske musikken i Lemmings og ønsket om en remastered versjon av spillet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thethreevirtues.com/">De tre dydene til en god programmerer: Latskap, utålmodighet og overmot</a></h2>
<ul>
<li>Ifølge Larry Wall, den opprinnelige opphavsmannen til Perl, har en programmerer tre hoveddyder: latskap, utålmodighet og overmot.</li>
<li>Latskap oppmuntrer til å lage effektive og nyttige programmer og dokumentasjon.</li>
<li>Utålmodighet driver utviklingen av programmer som forutser og oppfyller brukernes behov.</li>
<li>Hybris motiverer programmerere til å lage og vedlikeholde programmer som er høyt ansett av andre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39385228">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg dyder som bidrar til å gjøre deg til en god programmerer, blant annet latskap, utålmodighet, overmot, nysgjerrighet, effektive kommunikasjonsevner og dømmekraft.</li>
<li>Kodens lesbarhet og balanseringsdyder fremheves som viktige aspekter ved programmering.</li>
<li>Erfaringens rolle i beslutningsprosesser, potensielle negative effekter av hybris og omdømmet til Larry Wall, skaperen av Perl, nevnes også i diskusjonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bclarkson-code.github.io/posts/llm-from-scratch-scalar-autograd/post.html">Å bygge et rammeverk for automatisk differensiering fra bunnen av: Å skape en språkmodell for dyp læring</a></h2>
<ul>
<li>Teksten tar for seg hvordan man lager en språkmodell fra bunnen av, med fokus på automatisk differensiering i dyp læring.</li>
<li>Betydningen av deriverte av tensorer forklares, og det gis kodeeksempler for beregning og lagring av deriverte.</li>
<li>Bruken av grafer til å representere komplekse formler og beregne deriverte, samt implementering av metoder for å sammenligne Tensor-objekter og finne deriverte ved hjelp av kjederegelen, diskuteres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39387850">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget gir veiledning i hvordan du lager en differensierbar programmeringsspråkmodell fra grunnen av.</li>
<li>Den foreslår ytterligere ressurser og veiledninger for videre læring om dette emnet.</li>
<li>Innlegget nevner et spørsmål om sourcing av data med åpen kildekode og fremhever et GitHub-depot som inneholder en betydelig språkmodell.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vice.com/en/article/4a388g/flipper-zero-ban-canada-hacking-car-thefts">Eksperter tviler på FBIs syndebukkpåstand mot Flipper Zero</a></h2>
<ul>
<li>Kanadiske myndigheter vurderer å forby Flipper Zero, en håndholdt hackeenhet som er populær på TikTok, på grunn av bekymring for biltyveri.</li>
<li>Eksperter hevder at det er urettferdig å fokusere på dette utstyret, og at det ikke finnes bevis for at det spiller en vesentlig rolle i biltyverier.</li>
<li>Et forbud kan hindre sikkerhetsforskernes arbeid og vil ikke nødvendigvis avskrekke målbevisste biltyver fra å få tilgang til andre verktøy.</li>
<li>Selskapet bak Flipper Zero hevder at enheten ikke kan kapre moderne biler med rullende koder og har implementert sikkerhetstiltak mot ondsinnet bruk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39385301">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det pågår en debatt om amerikanske myndigheters mulige forbud mot Flipper Zero, et programmerbart multiverktøy.</li>
<li>Kritikerne mener at et forbud ikke vil hindre kriminelle i å misbruke enheten, og at det vil være til hinder for sikkerhetsforskere.</li>
<li>Diskusjonen omfatter temaer som biltyveri, sikkerhetssårbarheter i biler, konsekvensene av et forbud og balansen mellom bekvemmelighet og sikkerhet. I tillegg utforskes produsentenes ansvar, viktigheten av bedre sikkerhetstiltak og hvilken rolle mediedekningen spiller når det gjelder å håndtere sårbarheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.axios.com/2024/02/15/sam-altman-openai-startup-fund">OpenAIs administrerende direktør Sam Altman lanserer AGI Startup Fund</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI-sjef Sam Altman har introdusert et oppstartsfond som skal støtte AI-selskaper i en tidlig fase som er dedikert til å utvikle Artificial General Intelligence (AGI).</li>
<li>Fondet vil tilby økonomiske ressurser og tilgang til OpenAIs omfattende nettverk og ressurser for å fremskynde utviklingen av AGI.</li>
<li>Denne kunngjøringen understreker OpenAIs forpliktelse til å fremme innovasjon og samarbeid innen kunstig intelligens, særlig når det gjelder utvikling av AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39387578">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget går nærmere inn på kontroversene rundt Sam Altman og OpenAI, som dreier seg om et venturekapitalfonds eierskap og kontroll.</li>
<li>Altmans involvering i kryptovaluta-transaksjoner og beskyldninger om tvilsom forretningspraksis blir også diskutert.</li>
<li>Kommentarfeltet reiser spørsmål om Reddits status som majoritetsaksjonær og spekulerer i hva Paul Graham mener om Altman.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39382590">Nitter erklærer offisielt nedleggelse, ingen alternativer</a></h2>
<ul>
<li>Nettstedet Nitter, som er kjent for ofte å ha hastighetsbegrensede feil, har kunngjort at det skal legges ned.</li>
<li>Det er fortsatt usikkert om det finnes alternativer for Nitter.</li>
<li>Det anbefales å finne alternative plattformer for de funksjonene som Nitter tilbyr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39382590">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg plattformalternativer, personvern, reklameeffektivitet, innholdsmoderering og utfordringer med å få tilgang til og skrape innhold fra plattformer som Twitter og Reddit.</li>
<li>Brukerne er frustrerte over de store plattformenes begrensninger og restriksjoner, foreslår alternativer og uttrykker bekymring for personvern og datatilgang.</li>
<li>Samtalen belyser også synkende kvalitet, funksjonalitet og vanskeligheter med å navigere bort fra de store plattformene. Brukerne utforsker metoder og verktøy for å få tilgang til og bevare innhold og samtidig unngå restriksjoner, og understreker behovet for åpne, tilgjengelige og brukervennlige plattformer som prioriterer personvern og kontroll over personlig informasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidcentral.com/apps-software/indian-government-moves-to-ban-protonmail-after-bomb-threat">Indiske myndigheter forbyr ProtonMail på grunn av bombetrussel</a></h2>
<ul>
<li>Indiske myndigheter har beordret blokkering av ProtonMail i landet etter at en bombetrussel ble sendt via en ProtonMail-konto til skoler i Chennai.</li>
<li>ProtonMail, en kryptert e-postplattform, er for tiden aktiv, men det er usikkert om den vil være tilgjengelig i fremtiden.</li>
<li>Myndighetenes tiltak er i tråd med deres politikk rettet mot tjenester med ende-til-ende-kryptering, mens Proton AG samarbeider med indiske myndigheter for å finne en løsning og understreker at deres tjenester ikke skal brukes til ulovlige aktiviteter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39381435">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Indiske myndigheter vurderer å forby ProtonMail etter en bombetrussel, noe som har ført til bekymring og konsekvenser blant brukerne.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg ulike tilfeller av forbud og restriksjoner i India, diskuterer hvor effektive de er, og uttrykker bekymring for myndighetenes kontroll over internett.</li>
<li>Temaene omfatter også krypteringsmetoder for e-postkommunikasjon, pressefrihet i India og kontroverser rundt religiøse og politiske spørsmål. I tillegg diskuteres begrensningene ved sporing av telefonsamtaler og myndighetenes sporing av internettaktivitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sora: OpenAIs AI-modell genererer realistiske videoer ut fra tekst" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sora%3A%20OpenAIs%20AI-modell%20genererer%20realistiske%20videoer%20ut%20fra%20tekst&subheading=fredag%2016.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/15&#39;</h2>
<h1>2024-02-15</h1>
<h2><a href="https://www.eureporter.co/world/human-rights-category/european-court-of-human-rights-echr/2024/02/14/european-court-of-human-rights-bans-weakening-of-secure-end-to-endencryption-the-end-of-eus-chat-control-csar-mass-surveillance-plans/">Europadomstolen forbyr svekkelse av sikker kryptering, beskytter personvern og sikkerhet</a></h2>
<ul>
<li>Den europeiske menneskerettighetsdomstolen har nedlagt forbud mot å svekke sikker ende-til-ende-kryptering, noe som har direkte innvirkning på EUs planer om masseovervåking.</li>
<li>Dommen er viktig fordi den ivaretar enkeltpersoners personvern og sikkerhet ved å sikre beskyttelse av deres krypterte kommunikasjon.</li>
<li>Avgjørelsen setter en effektiv stopper for EUs intensjoner om å iverksette omfattende overvåkningstiltak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39369653">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Den europeiske menneskerettighetsdomstolen har slått fast at det er i strid med personvernet å tvinge enkeltpersoner til å dekryptere kryptert kommunikasjon.</li>
<li>Domstolen uttrykte også tvil om ideen om å svekke krypteringen for alle brukere.</li>
<li>Avgjørelsen kan få konsekvenser for den britiske regjeringens &quot;Online Safety Bill&quot;, som tar sikte på å regulere nettbaserte plattformer.</li>
<li>Myndighetene kan midlertidig oppheve retten til privatliv i nødsituasjoner.</li>
<li>Diskusjonen omfatter temaer som parlamentarisk suverenitet, behovet for en skriftlig grunnlov, domstolsprøving, Høyesteretts makt og folkerettens og EU-rettens innflytelse i ulike land.</li>
<li>Debatten berører også relevansen av kryptering, Den europeiske menneskerettighetsdomstolens jurisdiksjon og balansen mellom personvern og rettshåndhevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mailman.nginx.org/pipermail/nginx-devel/2024-February/K5IC6VYO2PB7N4HRP2FUQIBIBCGP4WAU.html">Nginx-utvikler lanserer Freenginx som svar på endringer i sikkerhetspolicyen</a></h2>
<ul>
<li>Maxim Dounin, en av utviklerne av nginx, lanserer et nytt prosjekt kalt freenginx.org som et alternativ til nginx.</li>
<li>Denne avgjørelsen er en reaksjon på at F5, selskapet som eier nginx, har endret sikkerhetspolicyen for nginx uten å rådføre seg med utviklerne.</li>
<li>Dounin ønsker å opprettholde prosjektets frie og åpne kildekodekarakter og holde det fritt for innblanding fra selskaper. Det oppfordres til å bidra og støtte det nye prosjektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39373327">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget tar for seg debattene og diskusjonene rundt Nginx og forgreningen Freenginx, som er utviklet av kjerneutvikleren Maxim Dounin.</li>
<li>Blant temaene som tas opp, er avhengigheten av prosjekter som vedlikeholdes av et lite antall personer, å holde seg informert om sårbarheter, utfordringer med små team i programvareutvikling og problemer med konfigurasjonsfiler.</li>
<li>Det er uenighet mellom Maxim og F5 om håndteringen av sårbarheter, noe som har ført til splittelse i miljøet og opprettelsen av en fork. Diskusjonene understreker viktigheten av sikkerhet, samarbeid og beslutningstaking i programvareutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/inside-the-proton-the-most-complicated-thing-imaginable-20221019/">Inne i protonet: avsløring av dets komplekse sammensetning</a></h2>
<ul>
<li>Fysikere fortsetter å undersøke protonenes intrikate natur, ettersom de har vist seg å ha ulike former avhengig av observasjon.</li>
<li>Nyere forskning har avdekket at protoner inneholder sjarmkvarker som faktisk er tyngre enn selve protonet, noe som utfordrer den tradisjonelle forståelsen av protonets sammensetning.</li>
<li>Den konvensjonelle kvarkmodellen, som går ut på at protoner består av tre kvarker, anses som en overforenkling i lys av disse funnene.</li>
<li>Maskinlæringsanalyser har vist at protoner kan eksistere i flere tilstander, inkludert en sjelden tilstand med fem kvarker.</li>
<li>Å forstå sammensetningen av protoner er avgjørende for eksperimenter som utføres ved Large Hadron Collider og for studier av kosmisk stråling.</li>
<li>Fremtidige eksperimenter tar sikte på å gå dypere inn i protonenes struktur og gi mer omfattende informasjon på dette feltet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39374020">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen omfatter flere temaer innen partikkelfysikk og universets natur, som muligheten for flere universer og begrepet finjustering.</li>
<li>Det diskuteres om vitenskapen kan gi svar på &quot;hvorfor&quot;-spørsmål, og begrensningene ved vitenskapelige modeller og teorier utforskes også.</li>
<li>Vi diskuterer partiklers egenskaper, inkludert ladninger og stabilitet, samt utfordringene med å forstå kvantemekanikk og virkelighetsoppfatning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rosenzweig.io/blog/conformant-gl46-on-the-m1.html">Konform M1 GPU: Støtter OpenGL 4.6 og OpenGL ES 3.2.</a></h2>
<ul>
<li>M1-grafikkprosessoren støtter nå de nyeste versjonene av OpenGL, noe som gjør den kompatibel med populære programmer som Blender og Citra.</li>
<li>M1s Linux-drivere med åpen kildekode har gjennomgått omfattende tester og bestått over 100 000 tester.</li>
<li>Selv om M1 kanskje ikke er helt i tråd med nyere grafikkstandarder, er det implementert smarte løsninger for å sikre robusthet og kompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39371669">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om kompleksiteten i OpenGL sammenlignet med Vulkan og bekymringene rundt utfasingen av OpenGL.</li>
<li>Vi tar for oss dominansen til Unity- og Unreal-motorene, begrensningene ved alternativer med åpen kildekode og hva man bør tenke på når man går over til Vulkan.</li>
<li>Samtalen tar for seg utfordringene og fordelene ved å implementere GPU-funksjoner, hvordan dette påvirker ytelsen, og fordelene ved å bruke C og C++ i grafikkprogrammering.</li>
<li>Vi ser nærmere på OpenGLs historie og popularitet, sammenligningen med Direct3D og Microsofts innflytelse.</li>
<li>Kompatibiliteten til Linux på Apple Silicon-maskinvare og begrensningene ved visse maskinvarealternativer nevnes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/reorproject/reor">Reor: En AI-notat-app med åpen kildekode og fokus på personvern</a></h2>
<ul>
<li>Reor er en AI-notat-app med åpen kildekode som fokuserer på kunnskapshåndtering med AI og personvern.</li>
<li>Den gjør det mulig for brukerne å koble til og søke etter notater ved hjelp av semantisk søk og støtter RAG Q&amp;A.</li>
<li>Appen kjører alle modeller og datalagring lokalt og fungerer sammen med Obsidian ved hjelp av Llama.cpp, Transformers.js og Lancedb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39372159">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer AI-drevne notatapper som Reor og Obsidian og utforsker funksjonene, fordelene og forbedringsområdene deres.</li>
<li>De tar for seg temaer som lokale modeller og plugins, fordelene ved å bruke vanlige markdown-filer og de potensielle fallgruvene ved å basere seg for mye på kunstig intelligens.</li>
<li>Personvern og datainteroperabilitet i verktøy for kunnskapshåndtering tas også opp, med vekt på betydningen av dette.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.koehntopp.info/2024/02/13/the-matrix-trashfire.html">Chat-plattformen Matrix: Onboarding-problemer og sikkerhetsproblemer</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren hadde en negativ opplevelse med chat-plattformen Matrix og klienten Element X.</li>
<li>De hadde utfordringer med onboarding, versjonsforvirring, kontooppretting og verifisering.</li>
<li>Matrix.org og Matrix-utviklerne erkjenner problemene og forsikrer at de arbeider aktivt for å løse dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39368561">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Forumdiskusjonen dreier seg om kritikk av Matrix-plattformen, særlig når det gjelder teknisk kunnskap, brukeropplevelse og betydningen av kvalitetssikring (QA) i programvareutvikling.</li>
<li>Brukerne gir uttrykk for at det er vanskelig å finne dyktige QA-eksperter og at QA-rollen er undervurdert, noe som understreker behovet for at bedriftene prioriterer QA og dyrker frem en positiv teamkultur.</li>
<li>Andre temaer som diskuteres, er forvirring rundt Matrix-økosystemet, problemer med navigasjonen i Element-appen, bekymringer rundt skalerbarhet og databasedesign, og sammenligninger med andre meldingsplattformer som XMPP og Slack. Problemer knyttet til verifisering, uleste meldinger og synkroniseringsproblemer nevnes også, noe som understreker behovet for bedre brukerundersøkelser, dokumentasjon og brukervennlighet i Matrix-plattformen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benjamin-brady.github.io/gitlab-simulator/">Gitlab introduserer webkamerafunksjon for å forbedre møtedeltakelsen</a></h2>
<ul>
<li>Gitlabs møteopptak på YouTube har fått et betydelig antall visninger fra personer som utgir seg for å være til stede på møtene.</li>
<li>Som et svar på dette har Gitlab introdusert en ny funksjon som gjør det mulig for brukerne å bruke webkameraet sitt under møter, slik at det ser ut som om de deltar aktivt.</li>
<li>Denne funksjonen tar sikte på å løse problemet med personer som feilaktig påstår at de er til stede, ved å gi en visuell fremstilling av deres tilstedeværelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39377508">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gitlab Meeting Simulator 2024 er et nettsted der brukerne kan simulere deltakelse i et GitLab-møte ved hjelp av webkameraet sitt.</li>
<li>Noen ser på det som ufarlig underholdning, mens andre uttrykker bekymring for potensielle svindelforsøk og tar til orde for strengere sikkerhetstiltak som godkjenning av offentlig-private nøkler.</li>
<li>Diskusjonen tar også opp motstanden mot fjernarbeid og de mulige konsekvensene av deepfakes for digitale interaksjoner, noe som fører til en rekke meninger om simulatorens bruk og implikasjoner, fra munterhet til skepsis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bc.ctvnews.ca/air-canada-s-chatbot-gave-a-b-c-man-the-wrong-information-now-the-airline-has-to-pay-for-the-mistake-1.6769454">Kaféeier hevder at utleier ber om seksuelt forhold for å få redusert husleie</a></h2>
<ul>
<li>En kaféeier i British Columbia hevder at utleieren foreslo et seksuelt forhold i bytte mot en husleiereduksjon.</li>
<li>Eieren hevder at det var utleier som kom med dette forslaget, noe som tyder på maktmisbruk.</li>
<li>Denne situasjonen viser hvor viktig det er å forebygge og håndtere seksuell trakassering i jobbsammenheng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39378235">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Air Canada har blitt holdt ansvarlig av British Columbia Civil Resolution Tribunal for en feil begått av selskapets chatbot.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg klager på Air Canadas tvisteløsning og kundeservice, samt klager på Samsungs produkter og kundeservice.</li>
<li>Samtalen utforsker også bedriftenes ansvar for chatbotenes handlinger, de potensielle konsekvensene av å bruke avanserte språkmodeller og problemet med hallusinasjoner i AI-chatboter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smlx.dev/posts/goodwe-sems-protocol-teardown/">Å knekke koden: Avslører hemmelighetene bak GoodWes krypterte IoT-protokoll</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sine erfaringer med å reversere en kryptert IoT-protokoll som brukes av GoodWe smartmålere og solcelleomformere.</li>
<li>De brukte forskningen sin til å bygge en Prometheus-eksportør som viser hva de har funnet ut.</li>
<li>Forfatteren understreker betydningen av å sikre GoodWe-enheter ved å holde dem frakoblet og bruke sterke passord for å hindre uautorisert tilgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39371831">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget utforsker prosessen med å reversere en kryptert IoT-protokoll og gir innsikt i denne utfordrende oppgaven.</li>
<li>Verktøy som ImHex, fq, Kaitai Struct, HexFiend, binspector og andre anbefales for reverse engineering av IoT-protokoller.</li>
<li>Innlegget belyser også usikkerheten ved IoT-enheter, bruken av VLAN for isolering og potensialet for å manipulere grafer gjennom ondsinnede pakker, og gir verdifulle ressurser for å utforske IoT-protokoller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=AayZuuDDKP0">Fremskritt innen teknologi og matematikk: Fra beregninger til AI-genererte bevis</a></h2>
<ul>
<li>Datamaskiner har revolusjonert matematikken ved å gjøre det mulig å utføre komplekse matematiske beregninger og introdusere begreper som flyttallsaritmetikk og vitenskapelig databehandling.</li>
<li>Maskinlæringsalgoritmer og språkmodeller har potensial til å hjelpe matematisk forskning og problemløsning.</li>
<li>Bruken av formelle bevisassistenter og samarbeidsprosjekter har forbedret verifiseringen av komplekse bevis og oppmuntret til samarbeid innen matematikk.</li>
<li>Språkmodeller har imidlertid begrensninger når det gjelder å utføre grunnleggende aritmetikk.</li>
<li>AI-drevne verktøy som GitHub co-pilot brukes til kodeskriving i matematikk.</li>
<li>Foredragsholderen ser for seg fremtidige fremskritt innen matematikk ved hjelp av AI, inkludert muligheten for AI-genererte bevis.</li>
<li>Passasjen setter søkelyset på skjæringspunktet mellom teknologi og matematikk og de potensielle konsekvensene for forskning og problemløsning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39377055">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Maskinassisterte bevis i matematikk er verdifulle for å generere formodninger og støtte menneskelige matematikere.</li>
<li>Integrering av AI-teknologi, som GPT-4, har potensial til å påvirke oppgaver som oppsummering av litteratur og forslag til relatert arbeid.</li>
<li>Selv om det er stor entusiasme for å bruke kunstig intelligens til å verifisere og håndheve standarder, er man bekymret for språkmodellenes nøyaktighet og begrensninger.</li>
<li>Brukerne mener at GPT-4 er nyttig for ulike formål, men understreker behovet for å forstå grunnleggende begreper og bruke tilleggsressurser.</li>
<li>Det er en blanding av skepsis og optimisme når det gjelder ChatGPTs evne til å utføre matematiske bevis, der noen ser på det som et nyttig verktøy, mens andre stiller spørsmål ved nøyaktigheten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amazon-ltts-paper.com/">BASE TTS: Avansert tekst-til-tale-modell for forbedrede brukeropplevelser og inkluderende taleprodukter</a></h2>
<ul>
<li>BASE TTS er en avansert tekst-til-tale-modell som er trent på 100 000 timer med taledata.</li>
<li>Den kombinerer en autoregressiv transformator med 1 milliard parametere og en konvolusjonsbasert dekoder for å oppnå en naturlig talesyntese av høy kvalitet.</li>
<li>Modellen kan blant annet brukes til å forbedre brukeropplevelsen og støtte språk med få ressurser, men den vil ikke være åpen for å hindre misbruk.</li>
<li>Forfatterne understreker viktigheten av å ta opp fordommer og fremme inkludering i taleprodukter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39373814">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Utviklingen og bruken av tekst-til-tale-modeller (TTS) for ulike bruksområder diskuteres, inkludert utviklingen av BASE TTS for personer som har mistet taleevnen.</li>
<li>Begrensninger og kritikk av andre TTS-systemer som MetaVoice-1B, StyleTTS2 og Whisper belyses, i tillegg til problemer knyttet til å kjøre TTS-systemer på Apples silisium.</li>
<li>Vi tar for oss potensialet for å inkorporere følelser i AI-genererte stemmer, preferansen for TTS-teknologi fremfor stemmeskuespillere i lydbøker og etiske problemstillinger knyttet til åpen tilgang til TTS-modeller.</li>
<li>Vi ser nærmere på hvordan AI-genererte lydbøker vil påvirke bransjen, verdien av AI-lydbøker sammenlignet med e-bøker og personlige stemmeassistenter, og hvilke konsekvenser dette vil ha for opphavsretten.</li>
<li>Vi diskuterer skepsisen til TTS-modellenes effektivitet, konkurransen på området og ønsket om en TTS-modell som synkroniserer utdata med undertekster.</li>
<li>Viktigheten av å velge riktig TTS-modell basert på sluttresultatet og skuffelsen over mangelen på open-sourcing av en modell for dubbing av forelesninger fremheves.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Europadomstolen forbyr svekkelse av sikker kryptering, beskytter personvern og sikkerhet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Europadomstolen%20forbyr%20svekkelse%20av%20sikker%20kryptering%2C%20beskytter%20personvern%20og%20sikkerhet&subheading=torsdag%2015.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/14&#39;</h2>
<h1>2024-02-14</h1>
<h2><a href="https://antithesis.com/blog/is_something_bugging_you/">Antitese: Revolusjonerende autonom programvaretesting</a></h2>
<ul>
<li>Antithesis, en oppstartsbedrift som har vært skjult i over fem år, har utviklet en plattform for deterministisk, autonom testing av programvare.</li>
<li>Teknologien ble opprinnelig utviklet under oppbyggingen av deres forrige selskap, FoundationDB, en distribuert database med ACID-transaksjoner.</li>
<li>Antithesis har inngått samarbeid med organisasjoner som MongoDB og Ethereum Foundation for å tilby denne testfunksjonen til andre selskaper, og har som mål å forkorte tiden fra introduksjon til oppdagelse av feil ved å kontinuerlig teste programvare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39356920">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen berører flere temaer innen programvareutvikling, som &quot;10x-ingeniører&quot;, utfordringer knyttet til produktivitetsmåling og betydningen av tidlig programmeringserfaring.</li>
<li>Den diskuterer også den potensielle effekten av verktøy som Antithesis på programvaretesting og utforsker konseptene determinisme og feilsøking i programvareutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Stability-AI/StableCascade">Stabil kaskade: Effektiv bildegenerering med mindre latent rom</a></h2>
<ul>
<li>Stable Cascade er en kodebase for bildegenerering med opplærings- og inferensskript.</li>
<li>Den bruker et mindre latent rom, noe som gir raskere inferenstid og billigere opplæring.</li>
<li>Modellen oppnår en kompresjonsfaktor på 42, noe som gjør det mulig å kode store bilder og samtidig opprettholde tydelige rekonstruksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39360106">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker et bredt spekter av emner knyttet til AI-modeller, inkludert Stable Cascade, VRAM-krav og sammenligning av ytelsen til ulike modeller.</li>
<li>Juridiske spørsmål knyttet til programvarelisenser og begrensninger i bildegenerering diskuteres også.</li>
<li>Vi ser nærmere på praktiske anvendelser, opplæringsdatakilder og den potensielle utviklingen av en rask AI-basert videokodek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/fly-io-has-gpus-now/">Fly.io introduserer GPU-er for raskere AI-prosessering i flere regioner</a></h2>
<ul>
<li>Fly.io, en ny offentlig skyleverandør, tilbyr nå GPU-er for AI-arbeidsbelastninger, noe som gir raskere behandling av AI-oppgaver.</li>
<li>De leverer GPU-er av industriell kvalitet som kan kobles til applikasjoner, og tilbyr GPU-infrastruktur i flere regioner over hele verden.</li>
<li>Brukerne kan skalere GPU-bruken etter behov og kun betale for GPU-tid når det er nødvendig, med rabatter for reserverte forekomster og dedikerte verter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39363499">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukere diskuterer negative erfaringer med Fly.io og Google Cloud Run, og uttrykker bekymring for pålitelighet og support.</li>
<li>Mulighetene i Apple Silicon er et diskusjonstema, og brukerne deler sine erfaringer og diskuterer fordelene.</li>
<li>Kodedeling under AGPL vekker bekymring, og brukerne diskuterer konsekvensene og mulige alternative løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jgc.org/2024/02/the-original-www-proposal-is-word-for.html">Åpning og konvertering av det opprinnelige WWW-forslaget fra 1990: Utfordringer, justeringer og bevaring</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren beskriver arbeidet med å åpne og konvertere det opprinnelige World Wide Web-forslaget fra 1990 av Tim Berners-Lee, og hvordan de møtte problemer med formatering og manglende diagrammer ved bruk av ulik programvare.</li>
<li>De etterligner en Macintosh fra 1990-tallet for å vise dokumentet og gjøre justeringer for å tilpasse det til originalen, og laster deretter opp den modifiserte versjonen til GitHub for bevaring.</li>
<li>Bloggen diskuterer også den inaktive statusen til StarOffice-prosjektet og forvirringen det skaper med LibreOffice, samt ulike emner som gamle datamaskiner, retrospill og gjenopplivning av gamle nettsteder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39357709">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer utfordringene og kompatibilitetsproblemene ved å åpne og konvertere gamle Word-dokumenter.</li>
<li>Forslagene omfatter blant annet bruk av emulatorer, alternativ programvare som LibreOffice og konvertering av filer til PDF.</li>
<li>Samtalen belyser bekymringer rundt bevaring av digitale dokumenter og viktigheten av åpne og lett reproduserbare filformater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1757600075281547344">Andrej Karpathy forlater OpenAI: reflekterer over en interessant reise</a></h2>
<ul>
<li>Andrej Karpathy har kunngjort at han forlater OpenAI, og sier at det ikke skyldes noen spesiell hendelse eller kontrovers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39365935">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Andrej Karpathy, en kjent AI-forsker, har forlatt OpenAI, noe som reiser spørsmål om hvordan det vil påvirke OpenAIs utdanningsressurser.</li>
<li>OpenAI arbeider med GPT-4, en ny AI-språkmodell, og diskuterer begrensningene og potensialet i slike modeller.</li>
<li>Det er skepsis til OpenAIs ChatGPT og ideen om teknokrater i regjeringsposisjoner.</li>
<li>Karpathys bidrag til kunstig intelligens og utfordringene selskaper som Xerox står overfor, nevnes kort.</li>
<li>Lidar-teknologi og sammenligninger mellom Tesla og Mercedes når det gjelder autonom kjøring diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/memory-and-new-controls-for-chatgpt">ChatGPT med minne- og brukerkontroller for forbedrede samtaler</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI tester en minnefunksjon for ChatGPT, som gjør det mulig for AI-en å huske informasjon fra tidligere samtaler.</li>
<li>Brukerne har mulighet til å kontrollere ChatGPTs minne og kan velge å aktivere eller deaktivere det etter behov.</li>
<li>Minnefunksjonaliteten er utviklet for å forbedre fremtidige samtaler ved å la ChatGPT huske viktige detaljer, og denne funksjonen utvides til andre GPT-modeller for å tilpasse anbefalinger basert på brukerens preferanser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39360724">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonstråden fokuserer på ulike aspekter ved OpenAIs ChatGPT, inkludert funksjoner, muligheter og begrensninger.</li>
<li>Brukerne deler erfaringer, frustrasjoner og forslag til forbedringer.</li>
<li>Temaer som diskuteres er blant annet &quot;bio&quot;-verktøyet, hukommelsesbaserte modeller, lazy coding, kodegenerering, bias og tilbakeholdelse av kunnskap, søkefunksjonalitet, organisering og hukommelse i samtaler og bruk av ChatGPT til ulike oppgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.joshwcomeau.com/css/center-a-div/">Strategier for sentrering av elementer i CSS, inkludert Flexbox og CSS Grid</a></h2>
<ul>
<li>Opplæringen tar for seg ulike teknikker for sentrering av elementer i CSS, som automatiske marginer, fit-content, margin-inline, Flexbox, posisjonert layout og CSS Grid.</li>
<li>Den belyser bruken av logiske egenskaper for internasjonalisering og gir eksempler og betraktninger for hver metode.</li>
<li>Artikkelen understreker betydningen av å ha en god forståelse av CSS og oppfordrer leserne til å ta et omfattende CSS-kurs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39360856">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen og diskusjonen dreier seg om vanskeligheter og frustrasjoner knyttet til sentrering av elementer i CSS.</li>
<li>Noen deltakere mener at CSS er en god måte å oppnå sentrering på, mens andre uttrykker misnøye med kompleksiteten og begrensningene.</li>
<li>Samtalen tar også for seg nettleserkompatibilitet, utviklingen innen webutvikling og fordelene med webplattformen når det gjelder design og kompatibilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/readme/featured/open-source-non-code-contributions">Kraften i ikke-kodebaserte bidrag til åpen kildekode</a></h2>
<ul>
<li>Ikke-tekniske personer kan gi verdifulle bidrag til åpen kildekode-prosjekter gjennom oppgaver som dokumentasjon, lokalisering, markedsføring, testing og community management.</li>
<li>Disse bidragene som ikke er knyttet til koden, er avgjørende for at åpen kildekode-prosjekter skal lykkes, ettersom de hjelper brukerne med å forstå og bruke koden.</li>
<li>Artikkelen belyser mulighetene for folk på alle nivåer til å delta i åpen kildekode, og forklarer hvordan bidrag som ikke er knyttet til kode, kan være en fordel for karrieren. Den gir også tips til vedlikeholdere om hvordan de kan oppmuntre og verdsette bidragsytere som ikke bidrar med kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39356320">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ikke-kodebaserte bidrag, spesielt dokumentasjon, spiller en avgjørende rolle for åpen kildekode-prosjektenes suksess og vekst.</li>
<li>Involvering av ikke-tekniske personer og effekten av bidragsytere som ikke er utviklere, er viktige faktorer for prosjektdynamikken.</li>
<li>Aktiv involvering av ikke-kodere i prosjekter som Mastodon kan bidra til vekst og suksess.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/mastering-programming">Mestring av kodebiter og stiler på nettsider (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Teksten inneholder sammendrag av kodebiter og stiler som finnes på nettsider, og dekker emner som stiler, bakgrunner, JavaScript, informasjonskapsler og URL-manipulering.</li>
<li>Her finner du informasjon om hvordan du aktiverer funksjoner på nettsider.</li>
<li>Det er omtale av nettsidens historie og hvordan man manipulerer nettadresser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39358317">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Mastering Programming&quot; får gode tilbakemeldinger for sin innsikt i effektive programmeringsvaner, inkludert utfordringer med å utvikle slang og forenkle komplekse konsepter.</li>
<li>Kent Becks forslag og det mislykkede Chrysler Comprehensive Compensation System (C3) diskuteres i forhold til prinsippene for Extreme Programming (XP).</li>
<li>Samtalen evaluerer også suksesser og fiaskoer med XP og Agile-metodikken, samt konseptet &quot;You Ain&#39;t Gonna Need It&quot; (YAGNI) og Kent Becks og Bob Martins troverdighet som programvareingeniører.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.frontiersin.org/journals/psychology/articles/10.3389/fpsyg.2023.1219945/full">Håndskrift forbedrer hjernens konnektivitet og slår maskinskriving</a></h2>
<ul>
<li>Håndskrift har en betydelig innvirkning på hjernens konnektivitet, ettersom det involverer mer hjerneaktivitet og større områder av hjernen sammenlignet med maskinskriving.</li>
<li>EEG-registreringer ble brukt til å analysere hjerneaktiviteten under både håndskriving og maskinskriving.</li>
<li>Studien fremhever viktigheten av å øve på håndskrift i et læringsmiljø, og konkluderer med at håndskrift ikke bør erstattes av maskinskriving i undervisningen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39364576">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>På Hacker News pågår det en livlig debatt om hvor effektivt det er å skrive for hånd eller på maskin for å huske informasjon.</li>
<li>Begge sider av diskusjonen argumenterer for at maskinskriving er mer effektivt, mens håndskrift gjør det lettere å absorbere og huske.</li>
<li>Personlige preferanser, organisatoriske krav og læringsmål er faktorer som påvirker valget mellom å skrive eller maskinskrive notater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/2/13/24071645/nvidia-ai-chatbot-chat-with-rtx-tech-demo-hands-on">Nvidias Chat med RTX: AI-chatbot for lokal PC-analyse</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia har lansert en tidlig versjon av Chat with RTX, en AI-chatbot som kan kjøres på brukerens PC.</li>
<li>Chatboten kan analysere YouTube-videoer, søke i lokale dokumenter og oppsummere informasjon.</li>
<li>Selv om det er noen feil og begrensninger, har appen potensial for dataforskning og -analyse, og kan være et alternativ til skybaserte chatboter for analyse av personlige filer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39357900">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har utviklet en AI-chatbot kalt Chat with RTX som opererer lokalt på brukerens PC for raskere responstid.</li>
<li>Chatboten fungerer som en teknisk demo for TensorRT-LLM, et rammeverk som optimaliserer inferenstiden for LLM på Nvidia-kort.</li>
<li>Brukerne sammenligner Chat with RTX med Dr. Sbaitso, en AI-psykolog-app fra 90-tallet, og diskuterer begrensningene ved tidlig AI-teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sparkle-project/Sparkle">Sparkle 2: Et sikkert og tilpassbart rammeverk for programvareoppdatering for macOS</a></h2>
<ul>
<li>Sparkle 2 er et rammeverk for programvareoppdatering for macOS som muliggjør sikre og tilpassede programoppdateringer.</li>
<li>Den støtter sandboxing, tilpassede brukergrensesnitt og oppdatering av eksterne pakker.</li>
<li>Sparkle tilbyr raskere installasjoner, deltaoppdateringer og bruker RSS-baserte appcasts for informasjon om nye utgivelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39357014">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreier seg om nostalgi rundt rammeverk for programvareoppdateringer som Sparkle for macOS og ønsket om en mer strømlinjeformet brukeropplevelse i nedlastbar native programvare.</li>
<li>Adium, Homebrew og alternative oppdateringsprosesser for Windows nevnes også.</li>
<li>Samtalen berører også nedgangen i programvare som tilbyr ett enkelt grensesnitt for flere chattenettverk, og potensialet til Matrix som en føderert plattform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/money/2024/02/13/1228749143/the-dating-app-paradox-why-dating-apps-may-be-worse-than-ever">Datingapp-paradokset: Balanse mellom profitt og brukertilfredshet</a></h2>
<ul>
<li>Datingapp-selskaper som Match Group og Bumble står overfor utfordringer når aksjekursene synker og de sliter med å tiltrekke seg brukere fra generasjon Z.</li>
<li>Forretningsmodellen for dating-apper er paradoksal, siden deres suksess er avhengig av at brukerne finner kjærligheten og forlater appen, samtidig som de har som mål å tjene penger på brukerne.</li>
<li>Noen brukere hevder at datingappene har blitt dårligere fordi de prioriterer å tjene penger fremfor å formidle kontakt, noe som kan skyldes monopolistiske strategier og ugunstig utvalg i markedet.</li>
<li>Mulige løsninger for å forbedre brukeropplevelsen er blant annet å gi mer brukerinformasjon og å innføre rangeringssystemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39357721">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dekker et bredt spekter av temaer knyttet til datingapper, inkludert utfordringer, åpenhet, avvisning og ønsket om spontane opplevelser.</li>
<li>Den utforsker debatter om attraktivitet, AI-partnere, brukerengasjement og nedgangen i dating.</li>
<li>Begrensningene og ulempene ved datingapper diskuteres, sammen med mulige løsninger som regulering eller ideelle organisasjoner.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Antitese: Revolusjonerende autonom programvaretesting" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Antitese%3A%20Revolusjonerende%20autonom%20programvaretesting&subheading=onsdag%2014.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/13&#39;</h2>
<h1>2024-02-13</h1>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/cloudflare-defeats-patent-troll-sable-at-trial">Cloudflare vinner over patenttrollet Sable i rettssak</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare har vunnet en rettssak mot patenttrollene Sable IP og Sable Networks.</li>
<li>Juryen konkluderte med at Cloudflare ikke gjorde inngrep i det påberopte patentet og erklærte Sables patentkrav for ugyldige.</li>
<li>Seieren kan tilskrives innsatsen til Cloudflares juridiske team, eksterne advokater og deltakerne i Project Jengo-initiativet, som belønner enkeltpersoner for å fremskaffe bevis som ugyldiggjør patenttrollenes krav.</li>
<li>Cloudflares suksess med å ugyldiggjøre deler av tre Sable-patenter har begrenset deres mulighet til å saksøke andre selskaper.</li>
<li>Saken understreker de høye kostnadene og risikoen som er forbundet med patentsøksmål, og er en advarsel til patenttrollene om at Cloudflare ikke lar seg skremme så lett.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39344956">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker flere aspekter av patentsystemet, som patentkvalitet, patenttroll, programvarepatenter, beskatning av immaterielle rettigheter, patenters varighet og patenters rolle i innovasjon.</li>
<li>Blant forslagene til forbedringer er blant annet å gi selskaper insentiver til å forsvare seg mot ugyldige patenter, øke bevilgningene til patentkontoret, straffe patentsøknader i ond tro og ta tak i problemet med selskaper som oppretter skallselskaper.</li>
<li>Patentenes formål og effektivitet er omdiskutert, og noen tar til orde for å avskaffe dem, mens andre fremhever deres rolle i å beskytte oppfinnere og fremme utvikling. Det diskuteres også hvilken innvirkning patenter har på ulike bransjer, for eksempel legemiddel- og teknologibransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/review/radeon-cuda-zluda">AMD finansierer åpen kildekode-implementering av CUDA for AMD GPU-er på ROCm</a></h2>
<ul>
<li>AMD har støttet utviklingen av en åpen kildekode-implementering av CUDA kalt ZLUDA, som gjør det mulig å kjøre NVIDIA CUDA-applikasjoner på AMD Radeon GPU-er uten å endre kildekoden.</li>
<li>ZLUDA, som opprinnelig ble utviklet for Intel-grafikk, er tilpasset for bruk på AMD GPU-er, men det er ikke helt feilsikkert og mangler full støtte for NVIDIA OptiX.</li>
<li>Den åpne kildekodeversjonen av ZLUDA gjør det mulig å identifisere den faktiske Radeon-grafikkortstrengen i stedet for den generiske &quot;Graphics Device&quot;-etiketten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39344815">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om AMDs forsøk på å konkurrere med NVIDIA på GPU-markedet, hovedsakelig innen maskinlæring og programvarekompatibilitet.</li>
<li>Det uttrykkes bekymring for CUDAs overveldende dominans og vanskelighetene med å etterligne den, noe som understreker behovet for åpne standarder.</li>
<li>Samtalen tar også for seg AMDs utfordringer med programvare- og driverstøtte og understreker betydningen av operativsystemer på AI-området. Det etterlyses generelt økt tilgjengelighet, samarbeid og konkurranse i bransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/jun/15/wage-theft-us-workers-employees">Milliarder stjålet i amerikansk lønnstyveri, som rammer marginaliserte arbeidstakere uforholdsmessig hardt</a></h2>
<ul>
<li>Arbeidstakere i USA utsettes årlig for lønnstyveri for over 50 milliarder dollar, noe som gjør det til den mest utbredte formen for tyveri i landet.</li>
<li>Lønnstyveri rammer uforholdsmessig mange lavtlønnede, kvinner, fargede og innvandrere.</li>
<li>Store selskaper som Amazon og Walmart, samt entreprenører i byggebransjen, har vært innblandet i lønnstyveri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39344770">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg lønnstyveri og betalingsproblemer i den akademiske verden, og tar for seg bekymringer om sene utbetalinger og dårlig behandling av ansatte.</li>
<li>Den diskuterer administrerende direktørers lønn og ansvar, og belyser den skjeve maktbalansen mellom arbeidsgivere og arbeidstakere.</li>
<li>Fagforeningenes rolle, reguleringer i frie markeder, kartellers innvirkning på konkurransen og forholdet mellom utleier og leietaker diskuteres også, med vekt på behovet for effektiv regulering og beskyttelse av arbeidstakere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thekalmanfilter.com/kalman-filter-explained-simply/">Avmystifisering av Kalmanfilteret: Forståelse og implementering av algoritmen i prosjekter i den virkelige verden</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen presenterer Kalmanfilteret, en algoritme som brukes til å estimere systemparametere.</li>
<li>Den utforsker innganger, utganger og anvendelser av Kalman-filteret på områder som objektsporing, vektestimering og styrings- og kontrollsystemer.</li>
<li>Artikkelen gir en omfattende oversikt over Kalmanfilteralgoritmen, forklarer hvert trinn i prosessen, understreker viktigheten av initialisering og reinitialisering, og diskuterer beregningen av Kalmanforsterkningen og estimeringen av systemets tilstand og feilkovarians.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39343746">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kalman-filteret er mye brukt innen ulike områder som robotikk, økonomi og radarsystemer.</li>
<li>Noen deltakere uttrykker frustrasjon over mangelen på tilgjengelige ressurser og forvirring forårsaket av matematisk notasjon.</li>
<li>Ulike perspektiver på bruk av variabler med én bokstav kontra meningsfulle variabelnavn diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability-ai.github.io/stable-audio-demo/">Demo av stabil lyd: Generering og evaluering av stereomusikk i høy kvalitet</a></h2>
<ul>
<li>Nettstedet &quot;stable-audio-demo&quot; fungerer kanskje ikke riktig på Safari, og det anbefales å bruke Google Chrome for optimal ytelse.</li>
<li>Nettstedet tilbyr kode og verktøy knyttet til Stable Audio, en modell som kan produsere stereomusikk med variabel lengde og lang form ved en samplingsfrekvens på 44,1 kHz.</li>
<li>Brukerne kan utforske eksempler på generert stereomusikk og lydeffekter på nettstedet, sammen med sammenligninger med andre banebrytende modeller. I tillegg får man en evaluering av en autoencoders evne til å gjengi lyd ved hjelp av rekonstruksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39354138">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonstråden dekker emner som beskatning av inntekter fra generativ AI for kunsten, opphavsrettslige bekymringer i Stable Audio-prosjektet og lisensieringsavgifters innvirkning på maskinlæring med åpen kildekode.</li>
<li>Opphavsrettslover og etiske implikasjoner i forbindelse med opplæringsdata for kunstig intelligens blir også diskutert.</li>
<li>Vi diskuterer alternative nettlesere, AI-generert musikk, begrensningene og forbedringspotensialet i AI-musikkgenerering, samt observasjoner av Suno.ai-musikkmodellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.forbes.com/sites/dereksaul/2024/02/12/nvidia-is-now-more-valuable-than-amazon-and-google/">Nvidia overgår Amazon og Google og blir det mest verdifulle teknologiselskapet i verden</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia har passert Amazon og Alphabet i markedsverdi, takket være sin sterke posisjon i AI-markedet og imponerende økonomiske resultater.</li>
<li>Nvidia-aksjen har vokst med over 17 000 % i løpet av det siste tiåret, noe som gjør den til den aksjen med best avkastning på S&amp;P 500.</li>
<li>Analytikere spår ytterligere oppgangspotensial for Nvidia-aksjen, ettersom selskapet forventes å rapportere sitt tredje kvartal på rad med rekordomsetning og -overskudd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39353325">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nvidias dominans i GPU-markedet er et stort diskusjonstema, noe som har ført til bekymring for monopolistisk praksis.</li>
<li>Ulike debatter dreier seg om betydningen av konkurranse og potensialet for brudd på konkurransereglene.</li>
<li>Utviklernes rolle, lønnsomheten i GPU-salget og utfordringene til konkurrerende selskaper som AMD er også en del av samtalen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flaky.build/built-in-workaround-for-applications-hiding-under-the-macbook-pro-notch">macOS-løsning gir flere app-ikoner uten at de skjules under MacBook Pro-hakket</a></h2>
<ul>
<li>En innebygd løsning i macOS gjør det mulig å justere innstillingene for mellomrom i menylinjen for å vise flere applikasjonsikoner og forhindre at de skjules under hakket på nye MacBook Pro-modeller.</li>
<li>Ved å bruke Terminal.app og utføre bestemte kommandoer kan brukerne endre utfyllingen og avstanden i menylinjen. En verdi på 6 viste seg å være effektiv for å få plass til flere ikoner.</li>
<li>Det er viktig å merke seg at hvis du stadig legger til flere apper i menylinjen, vil du fortsatt oppleve samme problem, og du kan gå tilbake til de opprinnelige innstillingene hvis du ønsker det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39343919">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tilstedeværelsen av hakk på MacBook Pro-bærbare datamaskiner er et tema for diskusjon og debatt i teknologimiljøet.</li>
<li>Noen brukere misliker størrelsen på hakket og foreslår alternative plasseringer for webkameraet, mens andre ser på det som ekstra skjermplass.</li>
<li>Det diskuteres om hakkets praktiske egenskaper og designkompromisser, og det diskuteres også potensielle fremtidige løsninger, som f.eks. webkamerateknologi under skjermen. Noen brukere setter pris på den større skjermen, mens andre kritiserer Apple for å selge en mangelfull design og behovet for tredjepartsløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/02/prime-video-cuts-dolby-vision-atmos-support-from-ad-tier-and-didnt-tell-subs/">Amazon Prime Video fjerner Dolby Vision- og Atmos-støtte fra annonsenivået uten varsel</a></h2>
<ul>
<li>Amazon Prime Video har i all stillhet fjernet støtten for Dolby Vision og Dolby Atmos fra sitt annonsestøttede nivå, uten at abonnentene er klar over endringen.</li>
<li>Brukere som velger det annonsestøttede nivået er nå begrenset til HDR10+ og Dolby Digital 5.1, noe som kan være et forsøk på å redusere lisensavgiftene til Dolby Laboratories og fremme HDR10+ som et kostnadsfritt alternativ.</li>
<li>Dette er ikke første gang Amazon gjør endringer i Dolby-funksjonene, noe som ytterligere frustrerer kunder som føler at overgangen til strømmetjenester ligner på tradisjonell kabel-TV. Amazon har ikke oppgitt noen grunn til fjerningen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39351023">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det pågår stadig diskusjoner og debatter om ulike temaer knyttet til Amazon Prime Video og Amazons tjenester.</li>
<li>Blant temaene er fjerning av Dolby Vision- og Atmos-støtte, tillegg av annonser på strømmetjenesten, kundetilfredshet, markedssegmenteringsstrategier, lydplanker, leveringstjenester, oppsigelse av Prime-abonnementer, satellittradio, lønnsomheten til Amazon Prime Video, originalinnhold, presentasjon av innhold og TV-programmenes politiske natur.</li>
<li>Det er delte meninger blant brukerne, der noen er fornøyde og andre er misfornøyde med ulike aspekter ved Amazons tjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.arxiv.org/abs/2402.03405">Den sanne motivasjonen bak Max Plancks kvantefysikk: Avliving av den ultrafiolette myten</a></h2>
<ul>
<li>Denne artikkelen avliver en populær myte i kvantefysikken om Max Plancks motivasjon for å introdusere kvantefysikken.</li>
<li>Forfatterne argumenterer for at den vanlige historien om den ultrafiolette katastrofen er feilaktig, og at Planck egentlig fokuserte på å utlede loven for svartkroppsstråling.</li>
<li>Planck brukte statistisk mekanikk til å beregne entropien til atomoscillatorer, noe som understreker behovet for å presentere kvantefysikkens virkelige historiske utvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39345618">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg ulike emner innen kvantefysikk, blant annet den ultrafiolette katastrofen og Max Plancks oppdagelse av energikvantisering.</li>
<li>Deltakerne diskuterer nøyaktigheten av informasjon i lærebøker og YouTube-videoer, samt utfordringene ved å undervise i differensialligninger og forstå historiske vitenskapelige debatter.</li>
<li>Samtalen belyser behovet for en nyansert tilnærming til naturfagundervisningen og understreker verdien av å studere vitenskapshistorie som et eget fag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sohl-dickstein.github.io/2024/02/12/fractal.html">Nevrale nettverk avdekker vakre fraktaler i treningsprosessen</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren oppdager en sammenheng mellom fraktaler og trening av nevrale nettverk, og viser at grensen mellom vellykket og mislykket trening har en fraktal struktur.</li>
<li>Justering av hyperparametere, i likhet med læringshastigheten, påvirker treningsprosessen, og de beste hyperparameterne finnes vanligvis nær grensen for konvergens-divergens.</li>
<li>Fraktalmønstre oppstår når man zoomer inn på spesifikke treningskonfigurasjoner, på grunn av gjentatt iterasjon av funksjoner og forekomsten av bifurkasjonsgrenser. Fraktaler generert av nevrale nettverk skiller seg fra fraktaler generert av polynomer av lav orden ved at de ser mer organiske ut og mangler åpenbare symmetrier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39349992">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Trening av nevrale nettverk kan gi visuelt tiltalende fraktaler, men disse resultatene gjenspeiler ikke den virkelige verden på grunn av ekstremt høye læringshastigheter.</li>
<li>En studie undersøker grensen mellom stabil og divergerende trening i nevrale nettverk ved generering av fraktaler, men de praktiske implikasjonene er begrensede.</li>
<li>Artikkelen understreker behovet for å velge læringshastigheter med omhu og setter spørsmålstegn ved effektiviteten til metalæringsmetoder. I tillegg fremhever den betydningen av å velge passende trinnstørrelser for vektoppdateringer under prosessen med å generere fraktaler ved hjelp av nevrale nettverk.</li>
<li>Samtalen går også inn på temaer som kaotisk oppførsel, fraktale mønstre i matematiske og nevrale nettverksmodeller, fotoniske nevrale nettverk og potensialet i ikke-lineære elementer.</li>
<li>Samlet sett fremhever artikkelen gleden ved å utforske trening av nevrale nettverk og understreker viktigheten av å optimalisere hyperparametrene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/02/12/fcc_gets_tough_on_telcos/">FCC krever at teleselskapene offentliggjør brudd på personopplysningsloven</a></h2>
<ul>
<li>FCC har innført nye rapporteringskrav for teleselskaper i USA, som gir dem en frist på sju dager til å rapportere sikkerhetsbrudd til FCC og FBI/US Secret Service.</li>
<li>Teleselskapene trenger ikke lenger å vente sju dager med å varsle forbrukerne om datainnbrudd, og må nå rapportere om et bredere spekter av datalekkasjer.</li>
<li>De oppdaterte reglene, som omfatter &quot;utilsiktet tilgang, bruk eller utlevering av kundeopplysninger&quot;, trer i kraft 13. mars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39349389">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>FCC har innført nye regler som pålegger teleselskapene å varsle kundene når deres personlige opplysninger har blitt kompromittert.</li>
<li>Kritikerne mener at disse reglene er utilstrekkelige når det gjelder å løse det større problemet med datainnbrudd, og at de ikke holder selskapene ansvarlige for utilstrekkelig beskyttelse av kundedata.</li>
<li>Noen spekulerer i om FCCs handlinger kan skyldes inkompetanse eller utilbørlig påvirkning fra det private næringslivet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://behavioralscientist.org/ive-been-thinking-daniel-dennett-what-if-im-wrong/">Filosofen Daniel C. Dennett om verdien av samarbeid og det å stille spørsmål ved egne overbevisninger</a></h2>
<ul>
<li>Filosofen Daniel C. Dennett mener det er viktig å søke innspill fra andre for å forstå komplekse begreper, og stole på at kolleger man stoler på, forklarer vanskelige artikler eller bøker.</li>
<li>Han involverer studentene i redigeringsprosessen av bøkene sine, setter pris på deres kritiske tilbakemeldinger og oppmuntrer dem til å ta risiko i forskning og skriving.</li>
<li>Dennett fremhever fordelene ved å utforske alternative synspunkter, og bruker eksemplet med Discovery Institutes forskningsanlegg for å motbevise evolusjon som eksempel. Han understreker viktigheten av ydmykhet, av å stille spørsmål ved egne overbevisninger og av samarbeid i intellektuell virksomhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39351195">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dekker et bredt spekter av temaer som analogiargumentasjon, den formelle logikkens og følelsenes rolle i utformingen av verdensbilder og utfordringene ved å endre meninger.</li>
<li>Den tar også for seg mangelen på faktainformasjon i offentlige diskusjoner, bruken av snikende ord og anonyme kilder, og begrepet &quot;beste praksis&quot; i problemløsning.</li>
<li>Deltakerne diskuterer betydningen av &quot;ikke engang feil&quot;, vanskeligheten med å forstå ulike trossystemer og berører til og med Guds eksistens. Samtalen understreker det kompliserte og komplekse ved disse temaene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wlbt.com/2024/02/02/rail-safety-legislation-still-stalled-one-year-after-east-palestine-disaster/">Amerikansk jernbanesikkerhetslovgivning stoppet opp ett år etter katastrofen i East Palestine Ohio</a></h2>
<ul>
<li>Et lovforslag som tar sikte på å forbedre jernbanesikkerheten og ansvarliggjøre jernbaneselskapene i Ohio, har strandet på grunn av motstand fra jernbaneindustrien.</li>
<li>Kongressmedlem Marcy Kaptur og senator Sherrod Brown beskylder jernbaneindustrien for å prioritere profitt fremfor offentlig sikkerhet.</li>
<li>Problemer som bemanningsmandat, inspeksjonskrav og blokkerte kryssinger er fortsatt uløste, noe som fikk Kaptur til å oppfordre president Biden og transportminister Pete Buttigieg til å ta tak i systematiske jernbaneproblemer og bevilge infrastrukturmidler til forbedring av jernbanesikkerheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39349366">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dekker en rekke temaer, blant annet lovgivning om jernbanesikkerhet, politiske spørsmål, transportinfrastruktur og næringslivets innflytelse i jernbanebransjen.</li>
<li>Det pågår en debatt om reguleringens effektivitet når det gjelder å forbedre jernbanesikkerheten, og om fagforeningenes og statens rolle i bransjen.</li>
<li>Bekymring for selskapers innflytelse i valg og potensiell korrupsjon i lovgivningsprosessen nevnes også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/02/i-was-wrong-to-ignore-zigbee-and-z-wave-theyre-the-best-part-of-my-smart-home/">Påliteligheten og jubelen over Zigbee og Z-Wave i mitt smarte hjem</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren erkjenner at de har gjort en feil ved å overse Zigbee- og Z-Wave-teknologien i sitt smarthusoppsett, og roser påliteligheten sammenlignet med andre standarder.</li>
<li>De trekker frem Philips Hue-pærer som et eksempel på en enhet som konsekvent og sømløst opererer på sitt eget nettverk.</li>
<li>Forfatteren deler også en positiv erfaring med Homey Pro-huben, som bruker Zigbee- og Z-Wave-teknologi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39344786">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om fordeler og ulemper ved å bruke Zigbee, Z-Wave, WiFi, Thread og Matter til smarthusenheter.</li>
<li>Brukerne deler sine erfaringer og meninger om pålitelighet, interoperabilitet, kompatibilitet og personvern knyttet til de ulike protokollene og enhetene.</li>
<li>Viktige faktorer som mesh-nettverk, batterilevetid og lokal kontroll blir også diskutert, men det er ikke enighet blant brukerne, ettersom deres preferanser og erfaringer med de ulike teknologiene varierer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cloudflare vinner over patenttrollet Sable i rettssak" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Cloudflare%20vinner%20over%20patenttrollet%20Sable%20i%20rettssak&subheading=tirsdag%2013.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/12&#39;</h2>
<h1>2024-02-12</h1>
<h2><a href="https://willempennings.nl/balancing-cube/">Selvbalanserende kube: Åpen kildekode-design gir kubliknende balanse og rotasjon</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har laget en balansekube basert på &quot;Cubli&quot; av forskere ved ETH Zürich.</li>
<li>Kuben bruker smarte kontroller og reaksjonshjul for å balansere på det ene hjørnet og rotere rundt sin egen akse.</li>
<li>Kubens design er åpen kildekode, og fungerer som en læringserfaring og et forskningsprosjekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336139">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen utforsker ulike emner knyttet til ingeniørarbeid, blant annet design av en selvbalanserende kube og vanlige ingeniørfeil.</li>
<li>Prøve- og feiltakelser og utfordringer med å plugge kablene riktig blir også diskutert.</li>
<li>Samtalen tar for seg gleden ved å programmere, med utgangspunkt i enkle prosjekter, og etiske overveielser i ingeniørfaget.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2024/02/11/finding-a-new-software-developer-job/">Hvordan navigere i jobbsøkingen som programvareutvikler: Innsikt og strategier</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sine personlige erfaringer med å bli permittert fra en jobb som programvareutvikler og utfordringene de møtte da de skulle finne en ny jobb.</li>
<li>De hadde problemer med å søke etter jobber på plattformer som LinkedIn, men hadde større suksess med et nettsted som heter Demando.</li>
<li>Forfatteren legger vekt på viktigheten av erfaring med et spesifikt programmeringsspråk, forberedelsene til kodingsintervjuer og strategiene de brukte i lønnsforhandlingene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39337696">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Programvareutviklere på arbeidsmarkedet møter utfordringer og frustrasjoner, som for eksempel at de blir forbigått av rekrutterere og høye forventninger til spesifikke tekniske ferdigheter.</li>
<li>Mange har opplevd å få avslag og nedprioriterte jobbtilbud med lavere lønn enn de har i dag.</li>
<li>Omdømmet til FAANG-selskapene, særlig Amazon, nevnes i diskusjonen om ansettelsespraksis, overgangen fra store teknologiselskaper til oppstartsbedrifter og bekymringer om uærlighet i CV-er. Det er også debatt om diskriminering, fordommer og bruk av bilder i jobbsøknader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://killedbyapixel.github.io/TinyCode/256B/BitwiseLiminal/">Bitvis liminal: En kode på 256 byte utløser forstyrrende drømmer og besettelse</a></h2>
<ul>
<li>En person snubler over en mystisk VHS-kassett kalt &quot;Bitwise Liminal&quot; og begynner å få bisarre drømmer etter å ha sett den.</li>
<li>De undersøker den og finner ut at den inneholder et 256 byte stort program som de åpner i en nettleser.</li>
<li>Programmet begynner å forstyrre søvnen deres, og de blir fiksert på det, noe som fører til en spennende slutt med et kryptisk budskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339249">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En kortfilm kalt &quot;Bitwise Liminal&quot; er produsert ved hjelp av bare 256 byte med kode.</li>
<li>Filmen ble funnet på et gammelt VHS-bånd og restaurert ved hjelp av spesialisert programvare.</li>
<li>Koden, som er laget i en nettleser, genererer en visuelt slående opplevelse som minner om foruroligende drømmer, og har høstet ros for sin minimalistiske tilnærming og særegne visuelle stil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.openstreetmap.org/2024/02/11/2024-announcing-the-year-of-the-openstreetmap-vector-maps/">OpenStreetMap revolusjonerer med interaktive vektorkart</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap implementerer vektorfliser på nettstedet sitt, noe som gjør det enklere å tilpasse og interagere med kartdata.</li>
<li>Paul Norman, en dyktig kartograf, er rekruttert til å lede dette prosjektet.</li>
<li>Bruken av vektorfliser vil forbedre brukeropplevelsen, åpne for nye funksjoner som 3D-kart og gjøre det enklere å integrere flere datasett. OpenStreetMap Foundation ber om donasjoner for å støtte dette arbeidet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339182">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker bruken av OpenStreetMap-vektorkart for offline-navigasjon og gir innsikt i ulike apper og programvarealternativer for tilgang til og utforming av OpenStreetMap-data på ulike enheter.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg alternative kartleverandører, selvhosting av vektorkart, utfordringer med å implementere vektorfliser og bekymringer om tillitsbrudd og manglende støtte i OpenStreetMap-fellesskapet.</li>
<li>Kontroverser rundt OSM Buildings-prosjektet diskuteres også, sammen med anbefalinger for å forbedre OSM Vector Tile-tjenesten og behovet for et standardisert vektorfliseformat. Artikkelen tar også for seg integreringen av tilesets i kartleggingsøkosystemet og fordelene og begrensningene ved å bruke PMTiles til oppdatering og servering av kartfliser i OpenStreetMap-prosjektet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rogerebert.com/mzs/coyote-vs-acme-canceled">Sletting og destruksjon av ferdige filmer: Bør det være straffbart?</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen hevder at handlingen med å slette og ødelegge ferdige filmer, som Coyote vs Acme, bør klassifiseres som en kriminell handling.</li>
<li>Argumentet er basert på en oppfatning om at slike handlinger er et angrep på kunst og kreative uttrykk.</li>
<li>Artikkelen fremmer ideen om at rettslig beskyttelse bør utvides til også å omfatte ferdige filmer for å hindre at de ødelegges.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39338989">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Temaet for diskusjonen er bevisst destruksjon av filmer for skatteformål, med argumenter for og imot denne praksisen.</li>
<li>Debatten omfatter kunstnerisk integritet, individuell frihet og bedriftsfrihet, verdivurdering, potensiell utnyttelse av offentlige ressurser og konsekvensene for filmindustrien.</li>
<li>Det oppstår spørsmål om lovligheten, etikken og de skattemessige implikasjonene av å ødelegge eiendeler for skattemessige avskrivninger, med hensyn til immaterielle rettigheter, kompleksiteten i filmdistribusjon og effekten av skattelettelser på filmindustrien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://datadreamer.dev/docs/latest/pages/get_started/quick_tour/aligning.html">Tilpasning av en språkmodell til menneskelige preferanser ved hjelp av RLHF og LoRA</a></h2>
<ul>
<li>Teksten introduserer konseptet med å tilpasse en språkmodell (LLM) til menneskelige preferanser ved hjelp av Reinforcement Learning with Human Feedback (RLHF).</li>
<li>DataDreamer er en programvare som forenkler denne tilpasningsprosessen.</li>
<li>Eksemplet i teksten viser hvordan LLM kan trenes opp ved hjelp av et datasett med menneskelige preferanser og optimalisere svarene slik at de stemmer overens med de menneskelige preferansene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39335509">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på fordeler og ulemper ved ulike tilnærminger til maskinlæringsforskning, som RLHF + PPO, RLHF med LLM i DPO og lokal forsterkningslæring.</li>
<li>Deltakerne diskuterer betydningen av abstraksjoner og reduksjon av kodelinjer i programmeringsprosjekter.</li>
<li>Det stilles spørsmål ved RLHFs levedyktighet og utfordringer, inkludert effektiv styring og datainnsamling, og det gis kritikk og forslag til forbedring av kodeeksemplene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zainrizvi.io/blog/why-software-engineers-like-woodworking/">Hvorfor programvareingeniører elsker trearbeid</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen fremhever parallellene mellom trebearbeiding og programvareutvikling, og peker på fellestrekk når det gjelder verktøybygging, ressursforvaltning, design og konkrete resultater.</li>
<li>Den legger vekt på motivasjonen som ligger i å ha brukere eller mottakere av kreasjonene på begge felt.</li>
<li>Forfatteren erkjenner at trearbeid er attraktivt, men uttrykker en varig lidenskap for programvareteknikk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39337923">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Programvareingeniører opplever at trearbeid blir en stadig mer populær hobby på grunn av de håndfaste resultatene, de etablerte teknikkene og følelsen av å være ferdig.</li>
<li>Trebearbeiding er en unik utfordring siden det ikke finnes noen &quot;angre&quot;-mulighet, noe som øker tilfredsstillelsen, men også kostnadene ved å rette opp eller forkaste feil.</li>
<li>Trebearbeiding gir muligheter for læring uten at du hele tiden må finne opp nye ting, og gjør det mulig å resirkulere rester til fremtidige prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stephango.com/vcware">Obsidian: Prinsipper for brukerstøttet programvare som opprettholder prinsippene</a></h2>
<ul>
<li>Obsidian er en programvare som er helt og holdent brukerfinansiert og ikke har noen risikokapitalinvestorer.</li>
<li>Selskapets mål er å forbli et lite selskap som holder fast ved prinsippene sine og prioriterer brukertilfredshet og produktkvalitet fremfor vekst.</li>
<li>Ved å være brukerstøttet har Obsidian som mål å lage programvare som gir brukerne kontroll over egne data og personvern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336308">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker ulike temaer som oppstartsbedrifters overgang til risikokapitalfinansiering, prinsippbasert programvareutvikling, visuell redigering og leverandørinnlåsing i forhold til appen Obsidian, preferansen for notatapper med åpen kildekode og betydningen av å prioritere brukerstøtte og skape ønskede produkter uavhengig av finansieringskilde.</li>
<li>Risikoen og fordelene forbundet med VC-støttede selskaper og programvare med åpen kildekode belyses.</li>
<li>Viktigheten av å bygge produkter som folk vil ha, og å tilby brukerstøtte, understrekes gjennom hele diskusjonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/IdreesInc/Miracode">Vi presenterer Miracode: En Minecraft-inspirert programmeringsfont som er lett å lese</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har utviklet en ny programmeringsfont ved navn Miracode, som er inspirert av det populære spillet Minecraft.</li>
<li>Ved å forvandle pikslene i Monocraft-skrifttypen til streker har forfatteren oppnådd en mer lesbar og polert visuell estetikk for Miracode.</li>
<li>Skribenten er aktivt på jakt etter tilbakemeldinger på den nyopprettede skrifttypen, noe som indikerer et ønske om å forbedre og raffinere designet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39335126">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Miracode er en Minecraft-programmeringsfont som er designet for å være mer lesbar enn Monocraft.</li>
<li>Den bruker en tilpasset algoritme til å konvertere piksler til streker, noe som gir jevnere og mer lesbar tekst.</li>
<li>Fonten inneholder ligaturer for programmeringstermer, som TODO, noe som gjør den unik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/popcorn-official/popcorn-desktop/releases/tag/v0.5.0">Utgivelse av Popcorn Time 0.5.0: Nye funksjoner og feilrettinger</a></h2>
<ul>
<li>Det finnes en offentlig fork av popcorn-desktop med 605 stjerner og 8,6 000 kodeproblemer.</li>
<li>Den nyeste versjonen, versjon 0.5.0, inneholder nye funksjoner som en oppdatert NW.js runtime, en Anime-fane, en Watched-fane, et Seedbox-alternativ, støtte for VLC flatpack ekstern avspiller, et Transparency-alternativ for Movies/Series UI og et nytt tema kalt Dutchy&#39;s Dark Orange.</li>
<li>Feilrettinger adresserer problemer som høy CPU-/minnebruk fra WebTorrent, ødelagte bokmerkeoppføringer, titteloversettelser, standard Chromium-avspiller, lagring av magnetlenker, manglende leverandørikoner og implementering av serieplakatzoom. I tillegg finnes det oppdateringer av byggesystemet, utdatert kode, leverandører av torrentsamlinger, trackere og moduler/avhengigheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39336239">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne er misfornøyde med Popcorn Times kompatibilitetsproblemer og diskuterer alternative metoder, som å bruke en skyserver for nedlasting og strømming av filmer.</li>
<li>Fordelene med ulike oppløsninger og håndtering av store mediesamlinger diskuteres, i tillegg til begrepet hamstring av filmer.</li>
<li>Det er bekymringer knyttet til teknologiens pålitelighet, datasikkerhetstiltak og det potensielle behovet for behandling i ekstreme tilfeller. Bruken av en usignert installasjonspakke for MacOS-brukere reiser også spørsmål om kilden og autentisiteten, samt hvilken rolle kodesignering spiller. Samtalen berører også utviklingen av JavaScript-økosystemet, Popcorn Time som strømmealternativ og Netflix&#39; innholdsstrategi og biblioteksbegrensninger. Private trackere, forholdet mellom nedlasting og opplasting og sikkerhetsproblemer blir også diskutert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/canada/cousins-decline-canada-1.7103338">Færre fettere og kusiner: Hvordan synkende fruktbarhetstall omformer barndommen</a></h2>
<ul>
<li>En fersk studie viser at kanadiske barn får færre søskenbarn etter hvert som fruktbarheten synker, noe som fører til mindre storfamilier.</li>
<li>Denne trenden er ikke unik for Canada, men skjer globalt, noe som fører til en endring i barndomsopplevelsen.</li>
<li>Mange kanadiere velger å utsette foreldreskapet eller velger å ikke få barn, noe som bidrar til nedgangen i antall fettere og kusiner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39340501">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nettdiskusjonen omfatter ulike temaer, blant annet barndomsopplevelser, familiedannelse, boligkostnader og synkende fødselstall.</li>
<li>Deltakerne deler personlige historier, diskuterer gyldigheten av andelen boligeiere, belyser utfordringer knyttet til rimelige boliger og analyserer hvordan samfunnet påvirker beslutningen om å få barn.</li>
<li>Samtalen utforsker myndighetenes involvering, samfunnets forventninger, økonomiske faktorer og fordeler og ulemper ved foreldreskap, og legger vekt på at disse temaene er komplekse og mangesidige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://javalin.io/">Javalin: Lettvekts webrammeverk for Java og Kotlin</a></h2>
<ul>
<li>Javalin er et brukervennlig, lettvekts webrammeverk for Java og Kotlin, kjent for sin enkelhet og fleksibilitet.</li>
<li>Den bygger på Jetty-webserveren og muliggjør sømløs integrasjon mellom Java og Kotlin.</li>
<li>Javalin støtter OpenAPI og har blitt svært populært siden lanseringen i 2017, med et blomstrende fellesskap og et høyt antall nedlastinger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39334672">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen og diskusjonsforumet dekker ulike webrammeverk for Java og Kotlin, som Javalin, Spring Boot, Jakarta EE og MicroProfile.</li>
<li>Brukerne analyserer fordeler og ulemper ved disse rammeverkene, inkludert enkelhet, brukervennlighet, dokumentasjonsbegrensninger og ytelse.</li>
<li>Debatten om mikrorammeverk kontra batteri-inkluderte rammeverk tas opp, i tillegg til utfordringene med å vedlikeholde fellesskapsbiblioteker, og begrensningene og utfordringene ved bruk av rammeverk som Django og Spring diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/orbit">Orbit: En banebrytende ytelsesprofiler for C/C++-utviklere</a></h2>
<ul>
<li>Orbit er en frittstående programprofiler for Windows og Linux som hjelper utviklere med å identifisere ytelsesproblemer i komplekse applikasjoner.</li>
<li>Den visualiserer kjøringsflyten uten at det er nødvendig å endre koden eller rekompilere målprogrammet.</li>
<li>Orbit støtter native applikasjoner skrevet i språk som C, C++, Rust eller Go og er primært fokusert på Linux-versjonen, men kan også brukes til lokal profilering i Windows, med visse begrensninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39339461">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Orbit er en ytelsesprofiler utviklet av Google for C/C++-applikasjoner, hovedsakelig rettet mot Linux, med begrenset støtte for Windows.</li>
<li>Det er grunn til bekymring for Orbits fremtid fordi Google har investert i en annen profiler som heter Perfetto.</li>
<li>Brukerne har sammenlignet Orbit med andre profileringsprogrammer som VTune og Tracy, men det er delte meninger om hvor nyttig det er.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Selvbalanserende kube: Åpen kildekode-design gir kubliknende balanse og rotasjon" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Selvbalanserende%20kube%3A%20%C3%85pen%20kildekode-design%20gir%20kubliknende%20balanse%20og%20rotasjon&subheading=mandag%2012.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/11&#39;</h2>
<h1>2024-02-11</h1>
<h2><a href="https://jacobin.com/2023/11/i-was-illegally-fired-by-amazon-for-speaking-out-about-a-coworkers-death/">Amazon ga ulovlig sparken til en ansatt som uttalte seg om en kollegas død</a></h2>
<ul>
<li>En polsk domstol har avgjort at Amazon på ulovlig vis sa opp en arbeidstaker som fortalte om en kollegas død, og satte søkelyset på blant annet umenneskelig behandling, brudd på fagforeningsrettigheter og farlige arbeidsforhold.</li>
<li>Retten fant at Amazon brøt fagforeningsrettighetene, men selskapet har fortsatt mulighet til å anke dommen innen tre uker. Det er fortsatt usikkert om dommen vil føre til vesentlige endringer i Amazons retningslinjer.</li>
<li>Arbeidstakerne har utfordringer med å organisere seg på grunn av forskjeller i ansettelseskontrakter, selv om det har skjedd en positiv utvikling, som for eksempel rettslig beskyttelse av tillitsvalgte og mulige endringer under en ny regjering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326559">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En Amazon-ansatt i Polen hevder å ha fått sparken på ulovlig vis etter å ha fortalt om en kollegas død, noe som vekker bekymring for mulige represalier mot amerikanske ansatte.</li>
<li>Samtalen omfatter temaer som ulikheter i veiforholdene i delstatene, forskjeller i skattesystemene i Florida og California, ansattes erfaringer med feiringer på arbeidsplassen og HR-avdelinger, og maktdynamikken mellom arbeidsgivere og ansatte.</li>
<li>I tillegg diskuteres fagorganisering, Amazons lønnsomhet og arbeidsgivers plikt til å sikre et trygt arbeidsmiljø.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/about">OpenTTD: Det ultimative transporttycoonspillet med åpen kildekode</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD er et simuleringsspill med åpen kildekode som ligger tett opp til det klassiske spillet &quot;Transport Tycoon Deluxe&quot;, samtidig som det inneholder nye funksjoner.</li>
<li>Det tilbyr større kart, en flerspillermodus med plass til opptil 255 spillere, avanserte algoritmer for banesøking og mange tilpasningsmuligheter.</li>
<li>Spillet er lett tilgjengelig, støtter flere språk og har en rekke forbedringer i grensesnittet. I tillegg er det kompatibelt med en rekke operativsystemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39330797">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD, et transportsimuleringsspill, feirer 20-årsjubileum og gjør seg klar for en stor lansering.</li>
<li>Spillerne deler sine favorittelementer i spillet, som å sabotere for venner og skape trafikkork, mens noen synes det mangler vanskelighetsgrad og foreslår å innføre utfordringer.</li>
<li>Samtalen omfatter også sammenligninger med andre simulatorspill som Factorio, samt tips til nye spillere og diskusjoner om oppdateringer og tilgjengeligheten av spillet på Steam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/djanderson/aho">Aho: En Git-implementering i AWK for utdanning og underholdning</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Aho&quot; er en Git-implementering skrevet i AWK, utviklet for underholdnings- og undervisningsformål.</li>
<li>Den utforsker det interne i Git og bruker nyere funksjoner i GNU AWK.</li>
<li>Instruksjoner for å kjøre prosjektet er tilgjengelige, men det er ikke sikkert at det fungerer problemfritt på BSDs/Mac.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327192">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen på Hacker News dreier seg om programmeringsspråket Awk og dets fordeler sammenlignet med Perl, Python og Ruby.</li>
<li>Deltakerne fremhever enkelheten og fraværet av avhengighetsproblematikk som fordeler med Awk, men er bekymret for om det egner seg til komplekse oppgaver.</li>
<li>Andre temaer i samtalen er mangelen på oppdateringer av Awk, forslag til forbedringer, bruken av Awk i Linux-kommandolinjemiljøer, tekstbehandling og effektiviteten i rutere med begrenset minne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cse.buffalo.edu/~rapaport/howtostudy.html">Hvordan studere effektivt: En omfattende guide for å lykkes</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen gir en grundig guide til effektive studier og tar for seg ulike aspekter som tidsstyring, notatskriving, aktiv lesing, lekser, eksamensforberedelser, research og essayskriving.</li>
<li>Den fremhever betydningen av å finne personlige studieteknikker og gir praktiske tips basert på personlige erfaringer.</li>
<li>Artikkelen avkrefter også teorier om læringsstiler og gir referanser til andre ressurser om effektiv lesing, hjelp fra lærere og forberedelse til prøver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327734">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen utforsker effektive studiestrategier, inkludert debatten om forholdet mellom å ta notater og å forstå innholdet.</li>
<li>Ulike læringsstiler og betydningen av motivasjon diskuteres, i tillegg til ulike læringsteknikker.</li>
<li>Teksten tar også for seg hvordan man kan forbedre prestasjonene på SAT-tester, motivasjonens rolle i langsiktig læring og betydningen av innkoding og gjenhenting for hukommelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sveltejs/svelte/discussions/10085">Svelte: Et magisk, brukerfokusert webrammeverk for å bygge kule ting</a></h2>
<ul>
<li>Svelte er et nettrammeverk som verdsetter nettet og fokuserer på å optimalisere for en positiv opplevelse i stedet for å jakte på popularitet.</li>
<li>Svelte prioriterer HTML som hovedspråk for beskrivelse av brukergrensesnitt og oppmuntrer til utvikling og innovasjon innen webutvikling.</li>
<li>Rammeverket legger vekt på kvalitativ design, og målet er at Svelte skal føles magisk og gi brukerne mulighet til å bygge kule ting uten omfattende teknisk kunnskap. Det er community-drevet, verdsetter konsensus og tilbakemeldinger, og har som mål å være det beste rammeverket for alle typer applikasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39327113">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Svelte-rammeverket er omdiskutert, og brukerne har ulike meninger om dets styrker og svakheter.</li>
<li>Noen brukere liker det fordi det ligner på HTML og er brukervennlig, mens andre kritiserer det for å avvike fra HTML og gjøre det mer komplisert.</li>
<li>Det diskuteres blant annet fordeler og ulemper ved å bruke HTML kontra alternative språk for beskrivelse av brukergrensesnitt, begrensningene ved HTML for dynamiske grensesnitt og betydningen av å forstå underliggende teknologier. Vi sammenligner med andre rammeverk som React, NextJS og Vue, og diskuterer syntaks, kompilatordirektiver, ytelsesoptimalisering og brukeropplevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.co.uk/news/world/americas/crime/swatting-nikki-haley-trump-fbi-stalkers-b2494097.html">Tenåring mistenkt for å ha drevet en sverdetjeneste som rettet seg mot skoler og kirker og utsatte tusenvis for fare</a></h2>
<ul>
<li>En tenåring fra California, Alan Winston Filion, er mistenkt for å drive en &quot;swatting&quot;-tjeneste som tilbyr falske bombetrusler og masseskytinger mot betaling via den krypterte meldingsappen Telegram.</li>
<li>Filion rettet seg mot skoler, kirker og til og med Høyesterett med disse falske anropene, noe som utgjorde en alvorlig risiko for tusenvis av mennesker.</li>
<li>Forfatteren Patrick S. Tomlinson, som selv har vært utsatt for flere swatting-hendelser, tar til orde for strengere lovgivning og for å behandle swattere som innenlandske terrorister.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39331771">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene fokuserer på swatting, inkludert temaer som politiets respons, ansvarlighet og opplæring.</li>
<li>Det uttrykkes bekymring for farene som ofrene og politibetjentene utsettes for.</li>
<li>Blant løsningsforslagene er strengere straffer for svermere og bedre valideringsmetoder før SWAT-team sendes ut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/a-rent-stabilized-1-bedroom-apartment-for-1100-in-nyc-the-brokers-fee-is-15k">Stabilisert leie av 1 soverom i NYC: Høyt meglerhonorar truer overkommelige priser</a></h2>
<ul>
<li>En megler i Queens, New York, la ut en ettromsleilighet til under markedspris for 1100 dollar i måneden, men med et meglerhonorar på 15 000 dollar, noe som gjorde det vanskelig for leietakerne å leie på grunn av kontantkravene på forhånd.</li>
<li>For høye meglerhonorarer i New Yorks eiendomsmarked skaper problemer for leietakere som ønsker å flytte.</li>
<li>Det er foreslått et nytt lovforslag i bystyret som vil flytte ansvaret for å betale meglerhonoraret fra leietaker til den som engasjerte megleren, men kritikerne mener at dette kan føre til høyere leiepriser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326675">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg ulike boligrelaterte temaer, som leiepriser, eiendomsskatt, overkommelige boligpriser og kreditthistorikkens betydning for leie av bolig.</li>
<li>Spesifikke problemer i ulike land og byer nevnes, for eksempel boligmangel i Tyskland og meglergebyrer i USA.</li>
<li>Samtalen legger vekt på utfordringene og de ulike perspektivene knyttet til bolig, og understreker viktigheten av rettferdige og rimelige boliger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propelauth.com/post/interview-dungeon-master">Å bli en Dungeon Master: En oppstartsbedrifts innovative intervjuprosess for supportingeniører</a></h2>
<ul>
<li>En nystartet bedrift har utviklet en unik intervjuprosess for supportingeniører som involverer et simulert miljø som ligner de daglige arbeidsoppgavene.</li>
<li>Kandidatene blir presentert for et falskt produkt, dokumentasjon og en kø med e-poster/spørsmål, og får i oppgave å løse problemene på samme måte som i virkeligheten.</li>
<li>Prosessen inkluderer ekstra ressurser for hver enkelt sak for å simulere at man kan løse problemer uten å kommunisere frem og tilbake, som en Dungeon Master i Dungeons and Dragons.</li>
<li>Simuleringen bidrar til å evaluere kandidatenes problemløsningsferdigheter og gir verdifull innsikt i deres evner.</li>
<li>Det er imidlertid en utfordring å sette grenser for kandidatene og sikre konsistens blant intervjuerne.</li>
<li>Alt i alt har denne intervjuprosessen fått positive tilbakemeldinger og gir kandidatene en mer engasjerende opplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39328007">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det har skjedd et skifte i intervjuprosessen for programvareingeniører, med vekt på algoritmiske spørsmål i stedet for praktisk erfaring.</li>
<li>Erfarne kandidater kan ha problemer med å forberede seg på denne typen spørsmål, noe som kan føre til bekymring for rettferdigheten.</li>
<li>Andre diskusjonstemaer er de store teknologiselskapenes innflytelse, bruk av leetcode-spørsmål, begrensningene ved å vurdere praktiske ferdigheter og de økonomiske systemenes innvirkning på tilgangen til avanserte verktøy.</li>
<li>Effektiviteten av ulike intervjumetoder, som hjemmeoppgaver og standardiserte intervjuer, diskuteres, sammen med viktigheten av å generere data og involvere flere granskere.</li>
<li>Her diskuteres effektive rekrutteringsstrategier for programvareutviklere, blant annet å definere jobbkrav, stille relevante spørsmål, vurdere nysgjerrighet og entusiasme og tilby konkurransedyktig lønn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/09/ai-might-be-reading-your-slack-teams-messages-using-tech-from-aware.html">Walmart, Delta og Starbucks bruker kunstig intelligens til å overvåke ansattes meldinger</a></h2>
<ul>
<li>Walmart, Delta, Chevron, T-Mobile og Starbucks bruker AI-teknologi fra oppstartsbedriften Aware til å overvåke medarbeidernes meldinger på plattformer som Slack og Microsoft Teams.</li>
<li>Awares AI-teknologi analyserer de ansattes følelser og identifiserer atferd som trakassering og manglende etterlevelse.</li>
<li>Awares omsetning har vokst med 150 % årlig, og blant kundene er store selskaper med rundt 30 000 ansatte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326201">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Selskaper som Walmart, Delta og Starbucks bruker AI-teknologi til å overvåke de ansattes meldinger, noe som har skapt bekymring for personvernet og bedriftens kontroll over de ansatte.</li>
<li>Debatten reiser spørsmål om undertrykkende arbeidsmiljøer, svekket sosial tillit, behovet for personvernlovgivning og de etiske implikasjonene av overvåkningspraksiser.</li>
<li>Diskusjonene omfatter også temaer som manuell kryptering av meldinger, fordeler og risikoer ved sentimentanalyse og arbeidsgiveres potensielle misbruk av personopplysninger. Viktigheten av personvern på arbeidsplassen, potensiell aldersdiskriminering og strategier rettet mot yngre aldersgrupper nevnes også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/what-it-was-like-working-for-gitlab/">Å jobbe i GitLab: En blanding av erfaringer innen ytelse, ledelse og prioritering</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren jobbet i GitLab i seks år og sluttet nylig, og deler sine erfaringer og innsikter.</li>
<li>De diskuterer hva de har oppnådd, som å forbedre ytelsen, bygge verktøy og introdusere nye funksjoner i selskapet.</li>
<li>Utfordringene var blant annet ledelsesproblemer, dårlige resultater og ulike retninger, noe som førte til at de sluttet.</li>
<li>Det rettes kritikk mot GitLabs beslutningsprosess og prioritering av produktbeslutninger.</li>
<li>Artikkelen belyser utfordringene med SaaS kontra selvbetjente installasjoner og understreker viktigheten av rask kodedistribusjon.</li>
<li>Forfatteren avslutter med en blandet vurdering av tiden hos GitLab, og anbefaler det som et godt sted å jobbe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39333220">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen omfatter ulike temaer, blant annet programmeringsspråk, ledelse, utbrenthet, lønn basert på arbeidssted og innvirkning på den lokale økonomien.</li>
<li>Det debatteres om egnetheten til språk og rammeverk, viktigheten av god ledelse, utfordringene ved fjernarbeid og rettferdigheten av stedsbaserte lønninger.</li>
<li>Artikkelen foreslår at selskaper bør ha en standardisert formel for kompensasjon som tar hensyn til faktorer som deling og distribusjonstid for organisatorisk suksess.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mw.rat.bz/davgmsrl/">Sammenstilling av radiostasjoner for strømming av demoscener og videospillmusikk</a></h2>
<ul>
<li>Denne nettsiden er en samling av lenker til demoscener og radiostasjoner for strømming av videospillmusikk.</li>
<li>Listen inneholder lenker til hjemmesider, spillelister og strømminger for hver enkelt stasjon.</li>
<li>Brukerne kan søke etter sjanger eller nøkkelord for å finne lignende stasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39330330">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget viser ulike radiolinker for strømming av musikk fra demoscener og videospill som er delt av brukere, og utgjør en samling av ressurser for entusiaster.</li>
<li>Rainwave.cc fremheves for sin unike funksjon som gjør det mulig for lytterne å påvirke låtvalget gjennom et avstemningssystem.</li>
<li>Brukerne deler også andre nettsteder og radiostasjoner relatert til demoscener og videospillmusikk, noe som utvider valgmulighetene for interesserte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://indico.dns-oarc.net/event/48/contributions/1038/">Overgang av toppdomenet .GOV fra Verisign til Cloudflare: Unik DNSSEC-signeringsmetode tatt i bruk</a></h2>
<ul>
<li>Presentasjonen tok for seg overgangen av toppdomenet .GOV fra Verisign til Cloudflare og deres tilnærming til DNSSEC-signering.</li>
<li>Verisign brukte offline-signering med RSA og NSEC3, mens Cloudflare brukte online-signering med ECDSA og NSEC.</li>
<li>Omfattende testing viste at det ikke var noen problemer med å bruke både NSEC og NSEC3 samtidig, noe som førte til at de ble brukt i overgangen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39326092">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Verisign har overført driften av toppdomenet .GOV til Cloudflare, noe som har utløst diskusjoner om DNS-kompleksitet og nedetid for .nz-domenet.</li>
<li>Det spekuleres i samarbeid mellom myndighetene og Cloudflare, potensiell NSA-overvåking og forvirring rundt DNS-serveradministrasjon og captchas.</li>
<li>Flyttingen reiser spørsmål om Cloudflares verditilbud og rolle i håndteringen av kritisk internettinfrastruktur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keyboardconnect.com/">Pianoleksjoner på avstand gjort enkelt med Web MIDI API</a></h2>
<ul>
<li>En utvikler er i ferd med å lage en videokonferanseapp som er spesielt utviklet for pianoundervisning for å avhjelpe problemene som pianolærere og elever møter når de bruker plattformer som Skype eller Zoom.</li>
<li>Appen bruker WebRTC til dataoverføring, inkludert media, MIDI-status og etter hvert også notefiler og andre musikalske data.</li>
<li>Minimum viable product (MVP) av appen har fungert bedre enn forventet, og utvikleren er åpen for tilbakemeldinger og forslag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39331383">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Keyboard Connect er en vellykket plattform for fjernundervisning i piano ved hjelp av Web MIDI API.</li>
<li>Brukere kan registrere seg for leksjoner og kjøpe en anbefalt USB MIDI-adapter.</li>
<li>Diskusjonen fokuserer på betydningen av vektede tangenter i pianolæring, og utforsker alternativer som keyboards og MIDI-grensesnitt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psychologytoday.com/gb/blog/beautiful-minds/200812/the-tears-clown">7 tips for å styrke forholdet på valentinsdagen</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen gir syv tips for å styrke forholdet på valentinsdagen.</li>
<li>Disse tipsene kan hjelpe deg med å forbedre og styrke båndene til partneren din.</li>
<li>Artikkelen gir praktiske råd og forslag som kan implementeres for å skape en mer meningsfull og hyggelig Valentinsdag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39325700">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker et bredt spekter av temaer knyttet til komedie, humor og ulykke.</li>
<li>Den utforsker hvordan latter kan føre til emosjonell utmattelse, Platons kritikk av kunst og litteratur og medienes fremstilling av menneskelivet.</li>
<li>Den tar også for seg forfatternes ansvar, koblingen mellom humor og personlige problemer og bruken av humor som en mestringsmekanisme.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon ga ulovlig sparken til en ansatt som uttalte seg om en kollegas død" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20ga%20ulovlig%20sparken%20til%20en%20ansatt%20som%20uttalte%20seg%20om%20en%20kollegas%20d%C3%B8d&subheading=s%C3%B8ndag%2011.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/10&#39;</h2>
<h1>2024-02-10</h1>
<h2><a href="https://cep.dev/posts/every-infrastructure-decision-i-endorse-or-regret-after-4-years-running-infrastructure-at-a-startup/">Beslutninger og anger: En oppstartsbedrifts infrastrukturreise</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelforfatteren deler sine erfaringer og meninger om ulike verktøy og teknologier som brukes til å drifte infrastrukturen i en oppstartsbedrift.</li>
<li>Forfatteren støtter bruken av AWS fremfor Google Cloud og anbefaler tjenester som EKS og RDS.</li>
<li>Forfatteren anbefaler også Redis ElastiCache for hurtigbufring og generell bruk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313623">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kostnadene ved å bruke administrerte databaser i nettskyen er høyere sammenlignet med lokale løsninger.</li>
<li>Det er en økende trend mot åpne standarder og interoperabilitet innen cloud computing.</li>
<li>Det gjøres sammenligninger mellom skyinfrastruktur og egen infrastruktur, der fordeler og ulemper veies opp mot hverandre.</li>
<li>Ulike skytjenesteleverandører sammenlignes og evalueres.</li>
<li>Effektiviteten til Kubernetes og andre orkestreringsplattformer er omdiskutert i forbindelse med cloud computing.</li>
<li>Strategier for databaseadministrasjon diskuteres.</li>
<li>Diskusjoner om valg av verktøy for programvareutvikling pågår.</li>
<li>Det legges vekt på viktigheten av dokumentasjon og automatisering i infrastrukturforvaltningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ctan.org/pkg/coffeestains">Legg til kaffeflekker i LaTeX-dokumenter med &quot;coffeestains&quot;-pakken (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Pakken &quot;coffeestains&quot; er et verktøy for å legge til kaffeflekker i LaTeX-dokumenter og spare tid ved å automatisk skrive dem ut på siden.</li>
<li>Den er tilgjengelig i TeX Live og MiKTeX, to populære LaTeX-distribusjoner.</li>
<li>Pakken er lisensiert som public domain-programvare, noe som betyr at den er gratis å bruke og endre.</li>
<li>Du kan laste ned pakken fra det medfølgende depotet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39316193">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker et bredt spekter av emner, inkludert å legge til kaffeflekker i LaTeX-dokumenter, tastaturkonfigurasjon, bruk av uglasert keramikk, hydrofobe belegg og utfordringer knyttet til papirarbeid.</li>
<li>Deltakerne deler sine erfaringer, meninger og forslag om disse temaene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/these-states-are-basically-begging-you-to-get-a-heat-pump/">Ni amerikanske delstater går sammen om å øke bruken av varmepumper</a></h2>
<ul>
<li>Ni amerikanske delstater, deriblant California, New York og Massachusetts, har inngått en avtale om å fremme bruken av varmepumper som erstatning for gassovner.</li>
<li>Delstatene har satt seg ambisiøse mål om at varmepumper skal stå for minst 65 % av boligoppvarming, klimaanlegg og varmtvannsberedning innen 2030, og 90 % innen 2040.</li>
<li>Varmepumper er mer effektive, kostnadseffektive og miljøvennlige enn tradisjonelle gassovner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315545">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Varmepumper vurderes som et kostnadseffektivt alternativ for oppvarming og kjøling i ni amerikanske delstater, men det er fortsatt tvilsomt om de er økonomisk lønnsomme sammenlignet med naturgass, spesielt i områder med høye strømkostnader.</li>
<li>Kostnadene for naturgass forventes å øke på grunn av eksport av flytende naturgass (LNG), noe som reiser spørsmål om effektiviteten og miljøeffekten av å forby bruk av innenlandsk gass og regulere gasseksporten.</li>
<li>Artikkelen tar også for seg varmepumpers effektivitet og kostnadsfaktorer, virkningen av kjølemedielekkasjer, nøyaktigheten av effektivitetsberegninger for gassturbiner, spørsmål knyttet til solcellesubsidier og nettomåling, endringer i elektrisitetsprisstrukturen, utfordringer som strømselskapene står overfor, virkningen av skogbranner og kostnadssammenligninger av ulike varmesystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gregegan.net/PERMUTATION/Permutation.html">&quot;Permutation City&quot;: Et halsbrekkende science fiction-dypdykk i AI og virtuell virkelighet</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Permutation City&quot; er en science fiction-roman skrevet av Greg Egan, som tar for seg kunstig intelligens, virtuell virkelighet og eksistensbegrepet.</li>
<li>Handlingen kretser rundt Paul Durham, som skaper simuleringer av seg selv og en narkoman i en virtuell verden ved navn Maria Deluca.</li>
<li>Historien utforsker Pauls tilbud til Maria, der han gir henne i oppgave å designe en virtuell biosfære for Autoverse, noe som krever regnekraft som overgår kapasiteten til alle eksisterende datamaskiner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313696">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Leserne diskuterer science fiction-bøker og forfattere som Greg Egan, Charles Stross, Neal Stephenson og Philip K. Dick.</li>
<li>Diskusjonen omfatter anbefalinger, meninger og diskusjoner om begreper som utforskes i historiene.</li>
<li>Spesifikke bøker, noveller og samlinger nevnes, og det gjøres sammenligninger mellom ulike verk og forfattere. Det overordnede fokuset er å sette pris på de tankevekkende ideene og den intellektuelle stimulansen som finnes i disse science fiction-verkene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.goody2.ai/chat">GOODY-2: En ansvarlig AI-modell som fremmer etiske standarder</a></h2>
<ul>
<li>GOODY-2 er en AI-modell som legger vekt på ansvarlighet og etiske prinsipper i utformingen.</li>
<li>Modellen prioriterer sikkerhet ved å unngå kontroversielle eller problematiske temaer.</li>
<li>Den gir hjelp og svar på ikke-kontroversielle spørsmål eller oppgaver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315986">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En samtale finner sted mellom en AI-modell kalt &quot;Goody-2&quot; og ulike brukere, der det diskuteres hvilke begrensninger og skjevheter AI-modeller har når det gjelder sensitive emner.</li>
<li>Etiske prinsipper for AI-modellen og bekymringer om sensur, ufiltrert informasjon og potensielt misbruk av AI debatteres.</li>
<li>Samtalen utforsker teknologiens risikoer og fordeler, brukernes ansvar og etikken rundt utviklingen av kunstig intelligens, og belyser bekymringer om skade, feilinformasjon og trivialisering av viktige diskusjoner forårsaket av AI-modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=AF8d72mA41M">Hvordan Shūji Nakamura overvant utfordringer og skapte den første blå LED-en</a></h2>
<ul>
<li>Shūji Nakamura gjorde banebrytende fremskritt da han skapte den første blå lysdioden, noe som forandret elektronikkindustrien.</li>
<li>Han overvant utfordringene med å dyrke galliumnitridkrystaller av høy kvalitet, noe som førte til utviklingen av blå og hvite lysdioder.</li>
<li>LED-belysning er energieffektiv og har blitt utvidet til å omfatte mikro-LED og UV-LED.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313339">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker ulike temaer, blant annet betydningen av praktiske ferdigheter i vitenskapelig forskning og akademia, krystallstrukturer i halvlederfysikk og emisjon av elektromagnetisk stråling ved ulike temperaturer.</li>
<li>Den tar også for seg silisiumets begrensninger når det gjelder effektiv fotonemisjon, den blå LED-trendens fremvekst og tilbakegang på begynnelsen av 2000-tallet og debatter om betydningen av personlige detaljer i intervjuer.</li>
<li>I tillegg diskuteres selskapets behandling av ingeniøren som oppfant den blå lysdioden, utfordringer knyttet til rettferdig kompensasjon, negative effekter av blå lysdioder og diskusjoner om effekten av blå lysdioder i ulike teknologier og potensielle helserisikoer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/lean-software-development">Sikring av programvare: Den presserende bønnen om slankere kode</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar opp problemet med oppblåst programvare og fremhever betydningen av slank programvare for å unngå sikkerhetsproblemer.</li>
<li>Forfatteren peker på problemene knyttet til oppblåst programvare og understreker viktigheten av å ta i bruk en mer effektiv og strømlinjeformet programvareutviklingsprosess.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315585">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg ulike temaer innen programvareutvikling, for eksempel verdien av historisk programvarekunnskap og etterspørselen etter kompetanse innen utdaterte teknologier som COBOL.</li>
<li>Den tar opp problemer med for store pakkeavhengigheter i programmeringsspråk og viktigheten av å unngå usikker kode og sårbarheter.</li>
<li>I tillegg nevnes fordelene med lean software, alternative rammeverk til Electron-apper, ulempene ved å basere seg på mikrotjenester, utfordringer ved JavaScript-utvikling, effekten av kodekompleksitet og -kvalitet og behovet for effektiv kode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/02/reddit-beats-film-industry-again-wont-have-to-reveal-pirates-ip-addresses/">Reddit-brukeres IP-adresser beskyttet i sak om piratkopiering</a></h2>
<ul>
<li>US District Court for the Northern District of California har avslått en anmodning fra filmselskaper om å avsløre identiteten til Reddit-brukere som har diskutert piratkopiering.</li>
<li>Retten slo fast at Reddit-brukere har en personverninteresse i IP-adressene sine, og at utlevering av denne informasjonen er underlagt First Amendment.</li>
<li>Dette er det tredje mislykkede forsøket fra filmselskaper på å avdekke Reddit-brukernes identitet i lignende saker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39319202">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Reddit har med hell motsatt seg forsøk på å offentliggjøre IP-adressene til brukere som er anklaget for brudd på opphavsretten, på grunn av bekymringer om gyldigheten av påstandene og potensiell brukerflukt.</li>
<li>Diskusjonene på Reddit dekker en rekke temaer, blant annet konsekvensene av å dele brukerinformasjon med filmindustrien, innvirkningen på ytringsfriheten, bevisets troverdighet og den potensielle effekten på Reddits børsnoteringsverdi.</li>
<li>Andre bekymringer som ble tatt opp, var blant annet bekymringer om bedriftsovervåking, om opptak på nettet kan brukes som bevis, om det er vanskelig å identifisere enkeltpersoner utelukkende basert på IP-adresser, om piratkopiering og om den generelle negative atmosfæren på Reddit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/cryptomining/just-137-crypto-miners-use-23-of-total-us-power-government-now-requiring-commercial-miners-to-report-energy-consumption">Amerikanske myndigheter overvåker strømforbruket til 137 kryptogruvearbeidere</a></h2>
<ul>
<li>Amerikanske myndigheter krever at store, kommersielle kryptovalutautvinningsvirksomheter rapporterer strømforbruket sitt som svar på bekymringer om bransjens energiforbruk.</li>
<li>En studie utført av U.S. Energy Information Administration viser at kryptogruvedrift står for opptil 2,3 % av USAs strømforbruk.</li>
<li>Regjeringens mål er å regulere gruvedrift som påvirker kraftforsyningens pålitelighet og bærekraft, særlig i tett befolkede områder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39316234">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om flere aspekter ved utvinning av kryptovaluta, som energiforbruk, miljøpåvirkning, potensielle manipulasjoner, sammenligninger med tradisjonell bankvirksomhet og verdien av kryptovalutaer.</li>
<li>Deltakerne har ulike synspunkter, noe som viser kompleksiteten og den pågående debatten rundt utvinning av kryptovaluta og konsekvensene av dette.</li>
<li>Samtalen belyser betydningen av og kontroversene rundt bransjen, og tar opp både positive og negative aspekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/apple-is-lobbying-against-right-to-repair-again/">Apple motsetter seg lovforslag om reparasjonsrett i Oregon og legger opp til kamp mot Google</a></h2>
<ul>
<li>Apple motsetter seg et sterkt lovforslag om rett til reparasjon i Oregon, og signaliserer dermed et ønske om å beholde kontrollen over reparasjonsøkosystemet.</li>
<li>Dette markerer et skifte i Apples holdning, ettersom selskapet tidligere har drevet lobbyvirksomhet mot reparasjonsretten, men nå støtter en svakere lov i California.</li>
<li>Google, på sin side, har uttrykt sin støtte til lovforslaget som Apple motsetter seg, og dermed er det duket for kamp i delstaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39317819">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Apple får kritikk for å drive lobbyvirksomhet mot reparasjonsretten, til tross for at de tidligere har støttet den, og kritikerne anklager Apple for å prioritere profitt fremfor forbrukernes rettigheter og interesser.</li>
<li>Retten til å reparere gjør det mulig for brukerne å reparere og beholde enhetene sine lenger, men Apple ønsker å beholde kontrollen over reparasjonsprosessen for å kunne kapitalisere på den.</li>
<li>Diskusjonen belyser behovet for statlig regulering av reparasjonsmuligheter og e-avfall, bekymring for Apples datapraksis og skepsis til store selskapers motiver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/honojs/hono/releases/tag/v4.0.0">Hono v4.0.0 introduserer generering av statiske nettsteder, klientkomponenter og filbasert ruting</a></h2>
<ul>
<li>Hono v4.0.0 har blitt lansert med tre viktige funksjoner: Generering av statiske nettsteder, klientkomponenter og filbasert ruting.</li>
<li>Oppdateringen inneholder også en rekke andre oppdateringer og endringer som prosjektets bidragsytere har bidratt med.</li>
<li>Denne versjonen introduserer spennende nye muligheter for å forbedre funksjonaliteten og ytelsen til Hono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39313891">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News-brukere diskuterer Hono v4.0, et JavaScript-rammeverk utviklet for edge runtimes, med statisk generering av nettsteder, klientkomponenter og filbasert ruting.</li>
<li>Noen brukere uttrykker bekymring for reklamespråket som brukes i Honos beskrivelse, og foreslår å gjøre den mer tilgjengelig.</li>
<li>Diskusjonen omfatter også utfordringer og betydningen av å bruke SQL i webutvikling, ulemper ved å bruke Hono og forslag til enklere alternativer. Brukerne etterspør støtte for andre plattformer og sammenligner med rammeverk som primatejs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://selectcommitteeontheccp.house.gov/media/press-releases/committee-report-american-vc-firms-investing-billions-prc-companies-fueling">Amerikanske risikoselskaper sprøyter milliarder inn i kinesiske teknologiselskaper knyttet til KKP-militæret: Undersøkelse</a></h2>
<ul>
<li>En tverrpolitisk etterforskning har avdekket at fem amerikanske risikokapitalselskaper har investert over 3 milliarder dollar i kinesiske teknologiselskaper, noe som kan ha støttet det kinesiske militæret, overvåkningsstaten og menneskerettighetsbrudd i Xinjiang.</li>
<li>Selskapene investerte over 1,9 milliarder dollar i AI-selskaper som var involvert i Kinas menneskerettighetsbrudd eller militære aktiviteter, og ytterligere 1,2 milliarder dollar i landets halvledersektor.</li>
<li>Lovgiverne anbefaler at det innføres restriksjoner på amerikanske investeringer i enheter som er sanksjonert eller flagget av myndighetene, og at det innføres restriksjoner på utgående investeringer knyttet til Kinas kritiske teknologi, militære kapasitet og brudd på menneskerettighetene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39317372">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amerikanske risikokapitalselskaper har investert store summer i kinesiske selskaper, noe noen hevder indirekte styrker det kinesiske kommunistpartiets militære kapasitet.</li>
<li>Kritikerne hevder at disse investeringene prioriterer investorenes interesser fremfor den globale maktdynamikken, noe som reiser spørsmål om Kinas integrering i det globale markedet og dens innvirkning på demokratiseringen.</li>
<li>Andre diskusjonstemaer inkluderer visumnekt, reiseprivilegier og overskridelser av visumfrister mellom Kina og Thailand, samt bekymringer om forræderi, effekten av investeringer i Kina på amerikanske inntekter og arbeidsmarkedet og forholdet mellom USA og Kina. TikToks innflytelse og koblingen til folkemordet på uigurene og folkemordet i Gaza blir også nevnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/scientists-find-optimal-balance-of-data-storage-and-time-20240208/">Forskere oppnår gjennombrudd innen høyeffektive hashtabeller, noe som fremmer informatikken</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har utviklet en banebrytende hashtabell som maksimerer minne og hastighet ved å organisere elementer basert på foretrukne lagringsplasser og komprimere datastrukturen.</li>
<li>Denne prestasjonen setter en ny standard for effektive hashtabeller og løser en langvarig utfordring innen datavitenskapen.</li>
<li>Til tross for potensielle utfordringer med å implementere denne hashtabellen i praktiske anvendelser, forventes den å føre til fremskritt innen relaterte problemer og inspirere til videre forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39315448">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har funnet en optimal balanse mellom plass- og tidsbruk i hashtabeller, selv om algoritmens detaljer ennå ikke er utforsket.</li>
<li>Studien legger vekt på de praktiske implikasjonene av teoretiske fremskritt og potensielle anvendelser.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg begrensningene i teoretisk forskning på maskinvareoptimalisering og tendensen til å bruke hashtabeller unødvendig mye, og foreslår bruk av sparse arrays for økt effektivitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Beslutninger og anger: En oppstartsbedrifts infrastrukturreise" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Beslutninger%20og%20anger%3A%20En%20oppstartsbedrifts%20infrastrukturreise&subheading=l%C3%B8rdag%2010.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/09&#39;</h2>
<h1>2024-02-09</h1>
<h2><a href="https://www.fcc.gov/document/fcc-makes-ai-generated-voices-robocalls-illegal">FCC forbyr AI-stemmer i robotsamtaler</a></h2>
<ul>
<li>FCC har erklært at bruk av AI-genererte stemmer i telefonsamtaler er ulovlig i henhold til TCPA.</li>
<li>Denne avgjørelsen ble enstemmig vedtatt av FCC for å håndtere teknologi for falsk lyd og video som brukes i telefonsamtaler og svindelmeldinger.</li>
<li>Beslutningen tar sikte på å bekjempe bruken av kunstige stemmer for å beskytte forbrukerne mot svindel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39304736">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Lovligheten av AI-genererte stemmer i robotanrop debatteres, med argumenter for og imot regulering.</li>
<li>Prinsippet om Chevron Deference er under lupen i forbindelse med AI-stemmer i robotanrop.</li>
<li>Den bredere diskusjonen omfatter blant annet maktbalansen mellom forvaltningsorganer og lovgivere, utfordringer knyttet til regulering av ny teknologi og mangelen på konsensus i omstridte spørsmål.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2024/02/08/mozilla-firefox-ceo-laura-chambers-mitchell-baker-leadership-transition/">Mozilla utnevner ny administrerende direktør i forbindelse med satsingen på personvern</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla Corp. har kunngjort en endring i ledelsen. Administrerende direktør Mitchell Baker går av for å fokusere på kunstig intelligens og internettsikkerhet.</li>
<li>Laura Chambers, et styremedlem i Mozilla med erfaring fra selskaper som Airbnb og PayPal, vil fungere som midlertidig administrerende direktør.</li>
<li>Dette er et ledd i Mozillas arbeid med å håndtere personvernproblemer og utfordringer knyttet til big tech og kunstig intelligens, samtidig som vi fokuserer på å utvikle produkter og retningslinjer som prioriterer kontroll over brukerdata og tilbyr alternativer til eksisterende forretningsmodeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39302744">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla har utnevnt en ny administrerende direktør med fokus på personvern, noe som har utløst diskusjoner om lederskap og selskapets krympende markedsandel.</li>
<li>Det er debatt rundt den tidligere konsernsjefens høye lønn og utfordringene Mozilla står overfor i konkurransen med Google Chrome.</li>
<li>Andre temaer som diskuteres, er kompensasjon til ledelsen, fiaskoen med FirefoxOS og strategier for å tiltrekke brukere til Firefox-nettleseren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/gemini/bard-gemini-advanced-app/">Gemini lanserer mobilapp og avansert AI-modell for koding og kreativitet</a></h2>
<ul>
<li>Gemini, tidligere kjent som Bard, har lansert en mobilapp og Gemini Advanced med Ultra 1.0.</li>
<li>Gemini Advanced gir brukerne tilgang til den avanserte AI-modellen Ultra 1.0 for oppgaver som koding, logisk resonnering og kreative prosjekter.</li>
<li>Gemini Advanced er tilgjengelig i over 150 land, og flere språk og steder vil bli lagt til i fremtiden. Den er en del av Google One AI Premium-abonnementet, som koster 19,99 dollar per måned, og tilbyr personlig veiledning, kodehjelp og innholdsgenerering. Brukerne kan samarbeide og søke hjelp på Android- og iOS-enheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39301495">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Google har omdøpt språkmodellen &quot;Bard&quot; til &quot;Gemini&quot; og lansert en mobilapp og Gemini Advanced.</li>
<li>Beslutningen om å endre navnet har vekket blandede reaksjoner, der noen brukere liker assosiasjonene mellom Bard og tale, mens andre mener at Gemini er mer passende på grunn av forbindelsen til utforskning av verdensrommet.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg betydningen av produktnavn, brukernes oppfatninger, Geminis muligheter, bekymringer om potensiell feiltolkning eller forvirring, Googles posisjon i AI-kappløpet, talentbevaring og AI-modellenes begrensninger når det gjelder å forstå språk og levere nøyaktige svar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cyberus-technology.de/articles/vbox-kvm-public-release">VirtualBox støtter nå KVM-hypervisor med åpen kildekode-versjon fra Cyberus Technology</a></h2>
<ul>
<li>Cyberus Technology har utviklet en KVM-backend med åpen kildekode for VirtualBox, slik at den virtuelle maskinmonitoren kan brukes på Linux KVM-hypervisoren i stedet for den proprietære kjernemodulen.</li>
<li>Denne versjonen gir brukerne et alternativ til å kjøre VirtualBox på KVM-hypervisoren, noe som kan forbedre ytelsen og kompatibiliteten.</li>
<li>Den åpne kildekodebasen gir utviklere mulighet til å bidra, forbedre og tilpasse VirtualBox&#39; integrasjon med KVM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39300317">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I samtalen diskuteres lanseringen av en KVM-backend med åpen kildekode for VirtualBox, noe som gir flere muligheter for virtualiseringsprogramvare.</li>
<li>Brukerne sammenligner VirtualBox med andre virtuelle maskiner og vurderer faktorer som ytelse, brukervennlighet og kompatibilitet.</li>
<li>Blant temaene er frustrasjon over GUI-alternativene for virtualisering, diskusjoner om GPU-passthrough, virt-manager og ulike virtualiseringsteknologier som UML og KVM, samt omtale av sikkerhetsfunksjoner, lisensproblemer og potensiell fremtidig utvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.ai/blog/openai-compatibility">Ollama legger til kompatibilitet med OpenAI Chat Completion API og muliggjør lokal bruk av flere verktøy</a></h2>
<ul>
<li>Ollama-plattformen er nå kompatibel med OpenAI Chat Completion API, noe som utvider mulighetene for å jobbe med flere verktøy og applikasjoner lokalt.</li>
<li>Brukere kan konfigurere Ollama ved å laste ned plattformen og lage en modell, og deretter få tilgang til API-et via cURL eller OpenAI Python- eller JavaScript-bibliotekene.</li>
<li>Integrasjonseksemplene viser hvordan Ollama kan brukes med andre biblioteker, inkludert Vercel AI SDK og Autogen, og nevner fremtidige forbedringer for OpenAI-kompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39307330">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om OpenAI-språkmodeller, inkludert modeller som Ollama, Deepseek Coder 33B og Gemini Pro og Ultra.</li>
<li>Brukerne deler sine erfaringer, bekymringer og preferanser knyttet til ytelse, kompatibilitet, brukervennlighet og sikkerhet for disse modellene.</li>
<li>Samtalen berører også temaer som OpenAI API, behovet for tydeligere spesifikasjoner og dokumentasjon, en felles API-standard, verktøy og biblioteker som Langchain og huggingface-transformatorer, og diskusjoner om programvaredistribusjon, priser og distribusjonsrammeverk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://one.google.com/explore-plan/gemini-advanced">Google tilbyr praktiske påloggingsalternativer og språkvalg for brukere</a></h2>
<ul>
<li>Teksten tilbyr alternativer for å logge på en eksisterende Google-konto og opprette en ny konto.</li>
<li>Den inneholder en liste over språkalternativer som brukerne kan velge mellom.</li>
<li>Det finnes lenker til hjelp, personvern og vilkår som gir tilgang til support og informasjon om Googles policyer og retningslinjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39300679">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Lanseringen av Gemini Ultra har skapt mye diskusjon blant teknologientusiaster.</li>
<li>Brukerne oppfordres til å besøke en lenke for å delta i samtalen om Gemini Ultra.</li>
<li>Det nevnes et nettsted som lar brukerne bruke Gemini og ChatGPT samtidig, noe som gir en unik opplevelse.</li>
<li>Det gis en kommentar om merkevarebyggingen av Gemini Ultra, men det gis ingen ytterligere detaljer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aras-p.info/blog/2024/02/06/I-accidentally-Blender-VSE/">Blender VSE-optimalisering ved et uhell fører til store forbedringer</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren jobbet utilsiktet med Blenders Video Sequence Editor (VSE) og gjorde flere ytelsesforbedringer som vil bli inkludert i neste versjon.</li>
<li>De forbedret bildeditorens vektorskopdesign, implementerte flertråding for RGB↔YUV-konvertering og løste problemer med resampling av lyd.</li>
<li>I tillegg la de til nye filtreringsalternativer for skalering av bilder og optimaliserte ulike effekter i VSE. Til tross for at de ikke er kjent med området og kodebasen, oppnådde utviklerne betydelig fremgang på bare to måneder med deltidsarbeid, og de har tenkt å fortsette å bidra til Blender i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39305994">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren deler sine erfaringer med å være mer produktiv på ubetalte prosjekter enn på betalte prosjekter, og stiller spørsmål ved troen på at lønn og profitt er den eneste motivasjonen for arbeid.</li>
<li>Arbeidsbegrepet og løsrivelsen av glede fra arbeid eller lek diskuteres, og det understrekes hvor viktig det er å finne motivasjon i arbeidet.</li>
<li>I tillegg nevnes virkningen av programvareutvikling, valget mellom lønnet arbeid og arbeid som gjør en forskjell, og potensialet for AI-hjelp til å lage en bedre musikkspillerapp for iOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/commandline/introducing-sudo-for-windows/">Microsoft lanserer Sudo for Windows i Windows 11 Insider Preview Build</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft har introdusert Sudo for Windows i Windows 11 Insider Preview Build 26052, som gjør det mulig å kjøre utvidede kommandoer fra en konsolløkt uten utvidede kommandoer.</li>
<li>Sudo for Windows er et prosjekt med åpen kildekode på GitHub og er en ergonomisk løsning for brukere som ønsker å oppheve en kommando uten å åpne en ny opphevet konsoll.</li>
<li>Den nåværende versjonen av Sudo for Windows støtter tre konfigurasjonsalternativer og krever brukerbekreftelse via en UAC-dialogboks for å kunne åpnes. Microsoft planlegger å utvide dokumentasjonen og dele mer informasjon om prosjektets sikkerhetsimplikasjoner og planer om åpen kildekode i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39305452">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen berører flere Windows-relaterte emner, som introduksjonen av Sudo for Windows og integrering av team for effektive løsninger.</li>
<li>Det uttrykkes bekymring for bruken av navnet &quot;sudo&quot; og faren for forveksling.</li>
<li>PowerShells muligheter for GUI-utvikling, frustrasjoner med Windows-utvikleropplevelsen og problemer med sikkerhetstiltak og programvaredistribusjon blir også diskutert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/culture/2024/02/funimation-dvds-included-forever-available-digital-copies-forever-ends-april-2/">Sonys Funimation sletter abonnenters digitale biblioteker, noe som skaper frustrasjon</a></h2>
<ul>
<li>Funimation, anime-strømmetjenesten som eies av Sony, vil ikke lenger ha tilgang til abonnentenes digitale bibliotek etter 2. april på grunn av sammenslåingen med Crunchyroll.</li>
<li>Abonnentene fikk først beskjed om at de kunne fortsette å strømme filmene og seriene de hadde kjøpt på ubestemt tid, men sammenslåingen har ført til at støtten for disse digitale kopiene er borte.</li>
<li>Kundene er frustrerte fordi det ikke nevnes noe om refusjon for fysiske kopier, som DVD-er eller Blu-rays, som de kanskje ikke ville ha kjøpt hvis de hadde visst om tapet av strømmetilgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39308679">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sony har fått kritikk for å ha slettet digitale biblioteker, noe som har satt i gang en diskusjon om forbrukerbeskyttelse, DRM og ansvaret til leverandører av digitalt innhold.</li>
<li>Brukerne foreslår løsninger som minimumskjøpsperioder, forsikrings- eller deponeringssystemer og å knytte tilgang til opphavsrettslig beskyttelse.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg temaer som villedende reklame, eierskap til digitale medier, sammenligning av holdbarhet mellom fysiske og digitale medier og lovligheten av å rippe eller laste ned medier fra strømmetjenester.</li>
<li>Det pågår en debatt om piratkopieringens konsekvenser og etikk, og det er bekymring for at selskaper bryter løfter og overfører forpliktelser gjennom forretningstransaksjoner.</li>
<li>Alt i alt belyser samtalen frustrasjonen over DRM-restriksjoner, strømmetjenestenes begrensninger og behovet for sterkere forbrukerbeskyttelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferd.ca/a-distributed-systems-reading-list.html">Distribuerte systemer: En omfattende litteraturliste som dekker teori, modeller og feiloppdagelse</a></h2>
<ul>
<li>Dette dokumentet er en litteraturliste for distribuerte systemer som inneholder bakgrunnsinformasjon og ressurser om emnet.</li>
<li>Den dekker grunnleggende teori, ulike modeller som brukes i distribuert systemteori og teoretiske feilmodi.</li>
<li>Den tar for seg viktigheten av feildeteksjon i distribuerte systemer, CAP-teoremet, meldingsoverføring, rekkefølge og ulike konsistensmodeller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39303160">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Deltakerne diskuterer anbefalte bøker og ressurser for å få praktisk erfaring med distribuerte systemer, inkludert verk av Roberto Vitillo, Martin Kleppmann og Leslie Lamport.</li>
<li>Praktisk erfaring fremheves som viktig, med forslag som å designe prosjekter, bruke virtuelle maskiner eller gammel maskinvare og utforske rammeverk og applikasjoner.</li>
<li>MITs kurs i distribuerte systemer og andre ressurser anbefales for videre læring, men det gis ingen spesifikk anbefaling av en bok om distribuerte transaksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nltimes.nl/2024/02/08/police-intelligence-services-unlawfully-spied-whole-population-groups">Nederlandsk politis etterretningstjeneste spionerte ulovlig på samfunnsgrupper og brøt dermed personvernlovgivningen.</a></h2>
<ul>
<li>Tilsynskomiteen for etterretnings- og sikkerhetstjenestene (CTIVD) i Nederland fant at politiets etterretningstjeneste ved tre anledninger ulovlig overvåket hele samfunnsgrupper.</li>
<li>Etterforskningen var i strid med nederlandsk lov på grunn av det store inngrepet i personvernet, og etterretningstjenestene begrunnet ikke behovet for så omfattende etterforskning.</li>
<li>Det er ikke spesifisert hvilke grupper som er målgruppen, men det kan være basert på faktorer som etnisitet, religiøs overbevisning eller yrkesgruppe. Parlamentsmedlemmer har etterlyst bedre kontroll med etterretnings- og sikkerhetstjenestene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39301830">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker en rekke temaer, blant annet politiovervåking, fascisme, korrupsjon og overvåking av bestemte grupper.</li>
<li>Deltakerne diskuterer spørsmål knyttet til protester, landbrukssubsidier og balansen mellom personvern og sikkerhet.</li>
<li>Samtalen belyser betydningen av nøyaktig informasjon, medienes rolle og den potensielle risikoen ved sentralisert datalagring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canada.ca/en/public-safety-canada/news/2024/02/federal-action-on-combatting-auto-theft.html">Kanadiske myndigheter investerer i bekjempelse av biltyveri med enhetsforbud</a></h2>
<ul>
<li>Canadas regjering iverksetter føderale tiltak for å bekjempe biltyverier og øke sikkerheten ved grensene.</li>
<li>Canada Border Services Agency (CBSA) vil investere 28 millioner dollar for å forbedre sin evne til å etterforske og bekjempe biltyveri.</li>
<li>Ulike departementer, deriblant Royal Canadian Mounted Police (RCMP), Justisdepartementet i Canada, Transport Canada og Innovation, Science and Economic Development Canada (ISED), samarbeider om å styrke det juridiske rammeverket, modernisere sikkerhetsstandardene for kjøretøy og utvikle løsninger for å forhindre biltyveri.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39308731">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dekker ulike temaer som forbudet mot Flipper Zero i Canada, effektiviteten av direkte demokrati og sikkerhetshull i kryptering av bilnøkler.</li>
<li>Det er delte meninger om forbudet mot visse typer utstyr og dets potensielle innvirkning på biltyveri og kriminalitet.</li>
<li>Samtalen berører også ikke-relaterte temaer som offentlige reguleringer, økonomi og innvandring, med et overordnet fokus på effektiviteten av reguleringer, myndighetenes rolle og deres innvirkning på enkeltpersoner og samfunnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Doorway_effect">Døråpningseffekten: Hvordan flytting mellom steder forårsaker hukommelsestap</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Døråpningseffekten&quot; er et psykologisk fenomen der hukommelsestap oppstår når man forflytter seg mellom steder eller går gjennom døråpninger.</li>
<li>Det skyldes at hjernen skaper separate hukommelsesmodeller for ulike miljøer.</li>
<li>Døråpninger fungerer som hendelsesgrenser og påvirker hukommelsen, noe som fører til flere falske minner, men har ingen innvirkning på glemselen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39307677">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Døråpningseffekten er et fenomen der folk ofte glemmer formålet sitt når de går inn i et nytt rom, noe som har ført til diskusjoner på Reddit om personlige erfaringer og strategier for å overvinne distraksjoner forårsaket av skiftende omgivelser.</li>
<li>Samtalen på Reddit spenner over beslektede temaer, inkludert kontekstavhengig hukommelse, romlig tilstedeværelse, hukommelsesassosiasjoner og blinde personers erfaringer.</li>
<li>Noen av kommentarene uttrykker skepsis til gyldigheten av psykologiske studier og understreker viktigheten av grundig eksperimentell design og replikering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FCC forbyr AI-stemmer i robotsamtaler" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FCC%20forbyr%20AI-stemmer%20i%20robotsamtaler&subheading=fredag%209.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/08&#39;</h2>
<h1>2024-02-08</h1>
<h2><a href="https://scanalyst.fourmilab.ch/t/john-walker-1949-2024/4305">John Walker, grunnlegger av Autodesk, har gått bort</a></h2>
<ul>
<li>John var informatiker og elektroingeniør og gikk bort 2. februar 2024.</li>
<li>Han jobbet ved Case Western Reserve Universitys datasenter og grunnla senere Autodesk.</li>
<li>Du kan lese mer om Johns reise og arbeid i boken The Autodesk File og på nettstedet Fourmilab.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39297185">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>John Walker, grunnleggeren av Autodesk, har gått bort og etterlater seg en arv innen programvareutvikling og boken &quot;The Hackers Diet&quot;.</li>
<li>Kommentatorene diskuterer Autodesks tidlige år og overgangen til en mer forretningsfokusert bransje.</li>
<li>Walkers innvirkning på teknologisamfunnet er anerkjent, og det snakkes om CICO for vekttap, sporing av fremgang og viktigheten av trening.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmolas.com/2024/02/05/a-search-engine-in-80-lines.html">Bygge en Python-søkemotor med asynkron kode og BM25-algoritmen</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sine erfaringer med å bygge en søkemotor fra bunnen av ved hjelp av Python for å løse problemet med at små nettsteder er vanskelige å finne på søkemotorer.</li>
<li>Søkemotoren består av komponenter som crawler, invertert indeks, ranker og grensesnitt.</li>
<li>Forfatteren forbedret hastigheten på crawleren ved å bruke asynkron kode med asyncio-biblioteket.</li>
<li>De har implementert BM25-rangeringsalgoritmen i søkemotoren sin og gir eksempler på dette i søkemotorundervisningen.</li>
<li>En liten FastAPI-app ble bygget for å kommunisere med søkemotoren, selv om noen avanserte funksjoner mangler.</li>
<li>Fremover vil vi blant annet legge til semantiske søkefunksjoner og oppfordre andre til å legge til en RSS-feed i bloggene sine.</li>
<li>Gjennom dette prosjektet fikk forfatteren en bedre forståelse av Solr og fordelene med asynkron kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39293050">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget belyser en samtale om en søkemotor som er bygget med bare 80 linjer Python-kode.</li>
<li>Diskusjonen dekker ulike temaer som utfordringer knyttet til frasematching, bruk av RSS-feeder for å samle inn informasjon og preferanser for variabel navngivning.</li>
<li>Den tar også for seg betydningen av kodelinjer, fuzzy-søk, anbefalingsmotorer, verktøy for databehandling, skalerbarhetsutfordringer og forfatterens innsikt i filstrukturforståelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anildash.com//2024/02/06/wherever-you-get-podcasts/">Podkastingens radikale triumf: Uansett hvor du får podkastene dine fra</a></h2>
<ul>
<li>Podkasting er en åpen teknologi som ikke kontrolleres av et enkelt selskap, noe som gjør det mulig for skaperne å beholde eierskap og kontroll over innholdet og publikummet sitt.</li>
<li>I motsetning til plattformer som YouTube og TikTok forhindrer podkasting overvåkningsbasert reklame og gjeninnfører reklameineffektivitet, noe som kan komme skaperne til gode og skape et sunnere medieøkosystem.</li>
<li>Podkasting viser at et åpent nett kan blomstre og inspirere andre ikke-eide og desentraliserte systemer i teknologi- og mediebransjen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39287163">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/02/07/disney-to-take-1point5-billion-stake-in-epic-games-maker-of-fortnite.html">Disney inngår samarbeid med Epic Games og investerer 1,5 milliarder dollar i et nytt spillunivers</a></h2>
<ul>
<li>Disney investerer 1,5 milliarder dollar for å kjøpe en aksjepost i Epic Games, utvikleren av det populære spillet Fortnite.</li>
<li>Dette markerer Disneys største inntog i spillbransjen og er et strategisk grep for å utvide sin tilstedeværelse i spillverdenen.</li>
<li>Partnerskapet mellom Disney og Epic Games innebærer utvikling av nye spill og etablering av et underholdningsunivers med innhold fra Disney, Pixar, Marvel, Star Wars og andre franchiser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294799">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Disney investerer 1,5 milliarder dollar i Epic Games for å øke sin tilstedeværelse i aldersgruppen 13-25 år.</li>
<li>Samarbeidsskins i Fortnite forventes å generere ekstra inntekter for begge selskapene, selv om det er bekymring for potensielle ukule samarbeid.</li>
<li>Partnerskapet reiser diskusjoner om Epic Games&#39; potensial til å bli en virtuell verden på linje med Disney World, samt den pågående juridiske striden mellom Epic Games og Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corecursive.com/serenity-os-with-andreas-kling/">SerenityOS: Andreas Klings frigjøringsreise gjennom koding</a></h2>
<ul>
<li>Andreas Kling utviklet SerenityOS som et personlig terapiprosjekt og som tidsfordriv etter en rehabilitering.</li>
<li>Operativsystemet er inspirert av Windows 2000 og har fått gode tilbakemeldinger fra brukerne.</li>
<li>Kling omfavner åpenhet og ansvarlighet ved å dele fremdriften i kodingen på YouTube og oppfordre andre til å bidra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39286638">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker et bredt spekter av temaer knyttet til operativsystemutvikling, inkludert utvikling av et lekeoperativsystem og behovet for forbedret filsystem-semantikk og enhetlige API-er.</li>
<li>Den utforsker fremskritt og innovasjon innen filsystemer og databaser, samt utfordringene med å få tilgang til og reservere ressurser i et system.</li>
<li>Samtalen berører også fordelene ved OS-prosjekter i utdanningssammenheng, brukervennligheten og nostalgien ved eldre operativsystemer og potensialet for transaksjonssemantikk i filsystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unison.cloud/">Unison Cloud: En omfattende plattform for hosting, distribusjon og testing</a></h2>
<ul>
<li>Unison Cloud tilbyr en rekke funksjoner for webtjenestehosting, intertjenesteanrop, distribusjon, lagring, logghåndtering, batchberegningsjobber, hemmeligheter og konfigurasjonshåndtering og lokal testing.</li>
<li>Brukerne kan raskt distribuere HTTP- og WebSocket-tjenester og foreta anrop mellom tjenester uten å måtte forholde seg til serialisering eller nettverkskomplikasjoner.</li>
<li>Unison Cloud tilbyr stabile nettadresser for navngitte tjenester, statisk typet lagringstilgang, loggvisning og -strømming i brukergrensesnittet, batchjobbekjøring, opplasting og tilgang til hemmeligheter og konfigurasjon samt enkel lokal testing av tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39290982">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Unison er et nytt programmeringsspråk og API som er utviklet for å løse utfordringer knyttet til skalering og distribuerte systemer, men det er ikke sikkert at det passer for alle.</li>
<li>Unison tilbyr fordeler som perfekt inkrementell kompileringsbuffer og innholdsadressert hurtigbufring for testing.</li>
<li>Det er interesse og beundring for Unisons unike funksjoner og tilnærming til programmering, men det er også en viss bekymring for å basere seg på en proprietær løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2024/02/paperwall-chinese-websites-posing-as-local-news-outlets-with-pro-beijing-content/">Kinesiske nettsteder som utgir seg for å være lokale nyhetsmedier, sprer desinformasjon og angrep: PAPERWALL-kampanjen</a></h2>
<ul>
<li>Et nettverk kalt PAPERWALL, som består av 123 kinesiske nettsteder som utgir seg for å være lokale nyhetskanaler i 30 land, sprer desinformasjon til fordel for Beijing og går til personangrep.</li>
<li>Kampanjen gjennomføres av det kinesiske PR-firmaet Shenzhen Haimaiyunxiang Media, og nettstedene skraper og deler innhold fra lokale medier, pressemeldinger og kinesiske statsmedier, samtidig som de skjuler sine politiske motiver med kommersielt innhold.</li>
<li>PAPERWALL er knyttet til Tencent Computer Systems, et stort kinesisk selskap, og opererer gjennom Tencent Cloud-tjenesten, som er rettet mot enkeltpersoner og land gjennom konspirasjonsteorier og intensiverte angrep. Dette viser Kinas økende engasjement i aggressive påvirkningsoperasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39288231">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://pastebin.com/vnxJ7kQk">Vi introduserer ChatGPT 4: Forbedret AI-prompt-system</a></h2>
<ul>
<li>Teksten omfatter ulike deler som tar for seg Python, Dalle og nettleserverktøy, samt retningslinjer for generering av bilder og bruk av nettleserverktøyet til søke- og sitatformål.</li>
<li>Den inneholder instruksjoner om hvordan man gir omfattende og sammenhengende svar, og fremhever spesifikke retningslinjer som skal følges.</li>
<li>Teksten inneholder også brukerkommentarer og en annonse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39289350">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreide seg om ulike temaer knyttet til AI-språkmodeller, blant annet begrensninger, skjevheter og bekymringer knyttet til opphavsrett.</li>
<li>Deltakerne uttrykte behov for åpenhet, ansvarlighet og bedre resultater i AI-modeller.</li>
<li>AI-teknologiens innvirkning på samfunnet, for eksempel historiefortelling, karrierevalg og informasjonstilgang, var også et diskusjonstema som belyste pågående debatter og bekymringer rundt AI-teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/02/02/1228474984/appendix-function-appendicitis-gut-health">Tillegget: Mer enn øyet kan se</a></h2>
<ul>
<li>Nyere forskning har avdekket at blindtarmen, som tidligere ble ansett som et unyttig organ, faktisk spiller en viktig rolle for immunforsvaret og huser gunstige tarmbakterier.</li>
<li>Blindtarmbetennelse, betennelse i blindtarmen, er mer utbredt i områder med fiberfattig kosthold og kan være påvirket av hygienehypotesen.</li>
<li>Det arbeides med å utvikle alternative behandlinger for blindtarmbetennelse for å unngå kirurgisk fjerning, ettersom studier har vist at det kan være helsebringende å beholde blindtarmen. Dette understreker betydningen av å studere små anatomiske detaljer og stadig avdekke variasjoner og funksjoner i menneskekroppen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294346">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreier seg om den menneskelige blindtarmens rolle og betydning.</li>
<li>Det er ulike oppfatninger av hva som er formålet med den, blant annet dens embryologiske betydning og dens rolle i immunforsvaret.</li>
<li>Diskusjonene dreier seg om konsekvensene av blindtarmoperasjon, innvirkning på immunforsvaret og tarmfloraen, og det eksistensielle spørsmålet om en høyere makt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/toyota-investment-georgetown-kentucky-factory-9d8142fb9d92ead0f895dd6f3d9fe215">Toyota investerer 1,3 milliarder dollar i Kentucky-fabrikk for produksjon av elektriske SUV-er og batterier</a></h2>
<ul>
<li>Toyota investerer 1,3 milliarder dollar i fabrikkanlegget i Kentucky for å produsere en elektrisk SUV med tre rader for det amerikanske markedet.</li>
<li>Pengene skal også brukes til fremtidig produksjon av elbiler, inkludert montering av battericeller til andre elbiler.</li>
<li>Investeringen vil ikke føre til at det skapes nye arbeidsplasser ved anlegget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39287641">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Toyota investerer 1,3 milliarder dollar i fabrikken i Kentucky for å produsere elbiler og batteripakker, blant annet på grunn av lavere lønninger og attraktive skattelettelser.</li>
<li>Diskusjonene i tråden dekker temaer som fattigdomsrater, sosiale tjenester og ulikheter i utdanning i ulike delstater.</li>
<li>Andre temaer er Teslas erfaringer med leasing, suksessen til Toyotas hybridbiler og de miljømessige konsekvensene av elbiler. I tillegg er det en debatt om statlig produksjonsstøtte og dens innvirkning på solcelleindustrien, samt kritikk av subsidier og skatteinsentiver for selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.chriszacharias.com/a-conspiracy-to-kill-ie6">YouTube-utviklere lanserer vellykket plan for å pensjonere Internet Explorer 6</a></h2>
<ul>
<li>Et team av webutviklere hos YouTube la en plan for å oppfordre brukere av Internet Explorer 6 (IE6) til å oppgradere til en moderne nettleser på grunn av de mange problemene den forårsaket.</li>
<li>De implementerte et lite banner på YouTube som oppfordret IE6-brukere til å oppgradere, noe som resulterte i en nedgang på 50 % i IE6-brukerbasen på plattformen i løpet av én måned.</li>
<li>Andre Google-eiendommer tok også i bruk lignende bannere, noe som førte til en betydelig nedgang i den globale IE6-trafikken. Teamet bestemte seg imidlertid for å avstå fra å gjennomføre en slik plan i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39294406">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg ulike aspekter ved nettlesere, som for eksempel virkningen av Internet Explorer (IE) og rivaliseringen mellom IE og Netscape.</li>
<li>Den diskuterer WebKits dominans innen rendering, utfordringene utviklere står overfor og sammenligningen av nettlesere som Safari og Chrome.</li>
<li>Arbeidet med å fase ut IE6 og den potensielle kontrollen av store plattformer, spesielt Googles taktikk, blir også nevnt. Samtalen gir et innblikk i utviklingen og utfordringene innen webutvikling og nettleserkompatibilitet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="John Walker, grunnlegger av Autodesk, har gått bort" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=John%20Walker%2C%20grunnlegger%20av%20Autodesk%2C%20har%20g%C3%A5tt%20bort&subheading=torsdag%208.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-02-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/02/07&#39;</h2>
<h1>2024-02-07</h1>
<h2><a href="https://gvwilson.github.io/sql-tutorial/">Omfattende guide til SQL for dataforskere: 100 spørringer og eksempler</a></h2>
<ul>
<li>Informasjonen er en omfattende ressurs for undervisning i SQL for instruktører, og dekker emner som databaseadministrasjon, SQL-spørringer, sammenføyning av data, windowing-funksjoner, transaksjoner, triggere, JSON-datamanipulering og Pythons interaksjon med databaser.</li>
<li>Materialet inneholder oppsettinstruksjoner, bakgrunnskonsepter og eksempler på SQL-spørringer med utdata for ulike scenarier.</li>
<li>Den dekker også begreper som aggregeringsfunksjoner, constraints, upsert og normalisering, og inneholder kodebiter som demonstrerer bruk av SQLite og Python, inkludert unntakshåndtering, arbeid med datoer og klokkeslett, bruk av SQL i Jupyter-notatbøker og bruk av Pandas med SQLite. Boken inneholder også en liste over viktige begreper knyttet til databaser og SQL.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39281178">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget dekker diskusjoner om datavitenskap, SQL og relaterte emner, og utforsker definisjonen av og forventningene til data scientist-rollen.</li>
<li>Den belyser forvirringen rundt ulike titler og forventninger innen feltet.</li>
<li>Nytten av verktøy som ChatGPT for å skrive SQL-spørringer i klartekst diskuteres, sammen med utfordringer ved bruk av Clickhouse for SQL-sammenføyninger og arbeid med tidsseriedata.</li>
<li>Det gis anbefalinger om SQL-opplæringsprogrammer, ressurser for optimalisering av spørringer og et forslag om å bruke DuckDB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebureau.news/p/fake-chinese-income-mortgages-fuel">Lekkasje fra HSBC Bank avslører svindel med boliglån fra falske kinesiske inntekter i eiendomsmegling i Toronto</a></h2>
<ul>
<li>En varsler i HSBC Bank i Canada har avdekket bevis for falske boliglån i Toronto, som involverer falske kinesiske inntekter og anslås til over 500 millioner dollar.</li>
<li>Disse falske boliglånene ble utstedt av minst 10 HSBC-filialer i Toronto-området siden 2015, med en økning under Covid-19-pandemien.</li>
<li>Kinesiske diasporakjøpere fikk boliglån fra HSBC mens de hevdet at de fikk ekstravagante lønninger fra fjernarbeid i Kina, og brukte falske dokumenter for å hvitvaske penger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39277767">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>HSBC-banken i Canada er angivelig innblandet i en svindelaktig utstedelse av boliglån til kinesiske diasporakjøpere i Toronto, noe som kan ha involvert ansatte og en høytstående leder.</li>
<li>Problemet kan være større enn én filial og være utbredt i hele banken, noe som kan skape bekymring for hvitvasking av penger, svindel, oppblåste boligpriser og potensielle risikoer for det kanadiske banksystemet.</li>
<li>Diskusjonen fokuserer også på effekten av ikke-beskattet inntekt på eiendomsmarkedet i Toronto, reguleringer, utenlandske kjøperes rolle og potensielle konsekvenser for verdensøkonomien, med tanke på nedgangen i det kinesiske eiendomsmarkedet og kapitalkontroller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/cpursley/c8fb81fe8a7e5df038158bdfe0f06dbb">En omfattende guide til bruk av PostgreSQL i ulike applikasjoner og scenarier</a></h2>
<ul>
<li>Sammendraget inneholder en liste over verktøy og ressurser for bruk av PostgreSQL i ulike applikasjoner og scenarier.</li>
<li>Den inneholder lenker til GitHub-depoter med kodeeksempler og mer informasjon om emner som bakgrunns- og cron-jobber, meldingskøer, GIS/kartlegging, revisjonslogger, tilgangskontroll, autorisasjon, søkefunksjonalitet, tidsseriedata, grafdata, utenlandske data, HTTP-interaksjoner, API-er, hendelser/replikering/CDC, enhetstester, migrering, dashbord/UI-er, datavisualisering og språkservere.</li>
<li>Leserne oppfordres til å dele eventuelle andre ressurser eller verktøy de kjenner til.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39273954">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL er et allsidig, men utfordrende databasehåndteringssystem som ofte brukes i programvareutvikling.</li>
<li>Avsnittet fremhever fordelene og begrensningene ved å bruke PostgreSQL og anbefaler å utnytte eksisterende teknologi når det er mulig.</li>
<li>Den gir innsikt i ulike mønstre og biblioteker for effektiv bruk, skalering, håndtering av komplekse applikasjonsarkitekturer og forståelse av avveininger mellom ulike databaser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ourworldindata.org/much-better-awful-can-be-better">Erkjennelse av verdens problemer og fremskritt: En vei mot en bedre fremtid</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen fremhever verdens doble natur og erkjenner at den har både negative sider og områder med fremgang.</li>
<li>Ved å bruke barnedødelighet som eksempel understreker forfatteren forbedringene som er gjort, samtidig som han erkjenner de eksisterende problemene.</li>
<li>Artikkelen argumenterer for at det å anerkjenne både problemene og fremskrittene er avgjørende for å tro på potensialet for en bedre verden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39278631">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg ulike temaer som global tilstand, befolknings- og økonomisk vekst, ressursuttømming, klimaendringer, kriminalitet og politisk polarisering.</li>
<li>Ulike perspektiver, både optimistiske og pessimistiske, blir presentert og viser en balansert tilnærming.</li>
<li>Det legges vekt på kompleksiteten og utfordringene knyttet til disse spørsmålene, samt viktigheten av pålitelige data, et åpent sinn og produktive debatter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.16212">GPT vs. advokater: Språkmodeller utkonkurrerer mennesker i juridiske vurderinger</a></h2>
<ul>
<li>Store språkmodeller (LLM) har vist seg å være like nøyaktige som, eller til og med bedre enn, menneskelige juridiske kontraktsgranskere når det gjelder å avgjøre juridiske spørsmål.</li>
<li>LLM-er er betydelig raskere enn mennesker, og kan fullføre vurderinger på sekunder sammenlignet med timer.</li>
<li>Bruken av LLM-er i advokatbransjen har potensial til å revolusjonere bransjen, øke tilgjengeligheten og effektiviteten og samtidig redusere kostnadene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274918">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AI og språkmodeller (LLM) diskuteres med tanke på deres innvirkning på advokatyrket.</li>
<li>Det er delte meninger om deres effektivitet og begrensninger, og noen foreslår at de integreres med advokater, mens andre er bekymret for nøyaktighet og ansvarsspørsmål.</li>
<li>Tap av arbeidsplasser i advokatbransjen og behovet for reguleringer for å beskytte bransjen er også gjenstand for debatt. Personvern, misbruk av data og viktigheten av menneskelig innsats i juridiske saker er andre bekymringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jquery.com/2024/02/06/jquery-4-0-0-beta/">Betaversjon av jQuery 4.0.0: Feilrettinger, ytelsesforbedringer og endringer som går i stykker</a></h2>
<ul>
<li>Beta-versjonen av jQuery 4.0.0 er lansert med feilrettinger, ytelsesforbedringer og noen endringer.</li>
<li>Støtte for IE med barn er fjernet i denne oppdateringen.</li>
<li>jQuery Foundation tilbyr ulike ressurser, inkludert opplæring, arrangementer, dokumentasjon, support og forum, for å hjelpe brukerne med å lære og bidra til jQuery-fellesskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39283733">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Deltakerne diskuterer relevansen og betydningen av jQuery i moderne webutvikling, og spesielt hvor uunnværlig det er for WordPress-baserte nettsteder.</li>
<li>Tilhengerne fremhever enkelheten og allsidigheten i håndteringen av ulike oppgaver.</li>
<li>Forkjempere for moderne JavaScript-rammeverk som React hevder derimot at jQuerys nødvendighet er subjektiv sammenlignet med nyere teknologier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://clig.dev/">Forbedring av kommandolinjeprogrammer: Moderne oppdateringer av UNIX-prinsipper (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Teksten gir retningslinjer for forbedring av kommandolinjeprogrammer basert på moderne oppdateringer av tradisjonelle UNIX-prinsipper.</li>
<li>Den legger vekt på viktigheten av å utforme CLI-programmer med brukeren i tankene og følge god brukergrensesnittdesign og CLI-konvensjoner.</li>
<li>Dokumentet utforsker verdien og designprinsippene for kommandolinjegrensesnitt, inkludert klarhet, oppdagbarhet og design med mennesket først.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39273932">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg status og fordeler med kommandolinjegrensesnitt (CLI).</li>
<li>Kommentarseksjonen dekker en rekke emner, for eksempel betydningen av et &quot;dry run&quot;-alternativ i kommandoer, hvordan kommandoer oppfører seg når de sendes i rørledning eller omdirigeres, ulike tilnærminger til å starte miljøer og kjøre kode, preferansen for nestede CLI-er kontra visning av alle alternativer på ett sted, og utfordringene med å gjøre CLI-er både menneskelige og maskinlesbare.</li>
<li>Det er delte meninger om kommandolinjens fremtid og AIs rolle, men det er enighet om at CLI-er fortsatt er viktige og i bruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.social/about/blog/02-06-2024-join-bluesky">Bluesky åpner det sosiale nettverket for publikum med nye funksjoner</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, et åpent sosialt nettverk, er nå åpent for alle uten krav om invitasjonskode.</li>
<li>Plattformen har utviklet funksjoner som modereringsverktøy og tilpassede feeds.</li>
<li>De eksperimenterer med &quot;federation&quot;, som har som mål å skape et mer åpent og tilpasningsdyktig nettverk der utviklere selv kan hoste en server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274882">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky er et desentralisert sosialt nettverk som har som mål å fremme åpen føderasjon.</li>
<li>Blueskys forretningsmodell sammenlignes med Netscapes innvirkning på nettutviklingen, selv om det er delte meninger om betydningen.</li>
<li>Det uttrykkes bekymring for den økonomiske bærekraften til Bluesky og utfordringene knyttet til inntektsgenerering, samt tekniske hindringer, kontoportabilitet, serverstans og behovet for regulering i teknologibransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AdguardTeam/AdGuardHome">AdGuard Home: DNS-server som blokkerer annonser og trackere i hele nettverket</a></h2>
<ul>
<li>AdGuard Home er en nettverksdekkende programvare som blokkerer annonser og sporing på alle enheter i hjemmet ditt ved å fungere som DNS-server og omdirigere sporingsdomener.</li>
<li>Den tilbyr funksjoner som tilpassbare blokkeringslister, overvåking av nettverksaktivitet og muligheten til å legge til egendefinerte filtreringsregler.</li>
<li>AdGuard Home er et åpen kildekode-prosjekt som kan installeres på ulike måter, og som ikke samler inn bruksstatistikk med mindre det er konfigurert til det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39276687">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerdiskusjonene dreier seg om effektiviteten til ulike DNS-servere som blokkerer annonser, for eksempel PiHole, NextDNS og AdGuard Home.</li>
<li>Brukerne deler sine erfaringer med kompatibilitet, ventetid og pålitelighet når de bruker disse verktøyene.</li>
<li>Personvernhensyn, priser og tilpasningsmuligheter diskuteres også, og det er delte meninger om nytten og fordelene ved ulike løsninger for annonseblokkering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/oceans-may-have-already-seen-1-7c-of-warming">Ny studie viser at havoppvarmingen overgår målene i Parisavtalen</a></h2>
<ul>
<li>Svamper fra Karibia har levert historiske bevis som viser at havtemperaturen begynte å stige som følge av forbrenning av fossilt brensel i 1860, 80 år tidligere enn tidligere antatt.</li>
<li>Dagens temperaturer er allerede 1,7 °C varmere enn førindustrielt nivå, noe som overgår målene i Parisavtalen.</li>
<li>Studien understreker viktigheten av å bruke paleoklimadata som supplement til instrumentelle data, og etterlyser en revurdering av den førindustrielle referanseperioden som brukes av IPCC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39275272">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dette sammendraget gir en oversikt over ulike temaer knyttet til klimaendringer, for eksempel havoppvarming, manglende demokratisk støtte og motstand fra industrien.</li>
<li>Den fremhever behovet for atferds- og infrastrukturendringer, i tillegg til å adressere de ulike konsekvensene og kostnadene ved klimaendringene.</li>
<li>I tillegg diskuteres fornybar energi, Kinas utslipp og reduksjon av karbonforbruket, samt elbilens potensial som løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mozilla.org/en/mozilla/introducing-mozilla-monitor-plus-a-new-tool-to-automatically-remove-your-personal-information-from-data-broker-sites/">Mozilla Monitor Plus: Automatisk fjerning av data og personvern</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla Monitor, tidligere kjent som Firefox Monitor, har lansert en ny betalt abonnementstjeneste kalt Monitor Plus.</li>
<li>Monitor Plus gir brukerne automatisk fjerning av data og løpende overvåking av personopplysninger som har blitt kompromittert i forbindelse med datainnbrudd.</li>
<li>Tjenesten gjør det mulig for brukerne å ta kontroll over personvernet på nettet ved at de kan be om endringer eller sletting av personopplysningene sine fra datameglersider, motta varsler om datainnbrudd og få opplysningene sine fjernet fra over 190 datameglersider.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39274631">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla har lansert en ny tjeneste kalt Mozilla Monitor Plus som automatisk fjerner personopplysninger fra datameglere.</li>
<li>Det har blitt uttrykt bekymring for at datameglere kan få tilgang til mer informasjon, men Mozilla tar opp dette problemet i personvernerklæringen.</li>
<li>Implementering av en løsning ved hjelp av et bloomfilter anses som usannsynlig.</li>
<li>Kommentarene diskuterer begrensningene ved sentraliserte databeskyttelsestjenester og introduserer begrepet minimering av spørringsnavn i DNS.</li>
<li>Andre tjenester som Optery, OneRep og Incogni nevnes og sammenlignes med hensyn til funksjoner og priser.</li>
<li>Noen brukere uttrykker tilfredshet med Optery, mens andre er bekymret for affiliate-partnerskap og tredjepartsskript.</li>
<li>Samtalen omfatter også diskusjoner om Firefox Relay og alternative leverandører av personvern.</li>
<li>EU-regelverket skaper utfordringer når det gjelder å tilby visse tjenester.</li>
<li>Prising, effektiviteten av datafjerning og bekymringer rundt personvern og datasikkerhet blir også diskutert.</li>
<li>Noen brukere uttrykker mistillit til Mozilla og kritiserer selskapets ledelsesbeslutninger.</li>
<li>Det finnes også kritikk mot å ta betalt for å fjerne personopplysninger.</li>
<li>Den overordnede diskusjonen dekker et bredt spekter av temaer knyttet til personvern og fjerning av data fra datameglere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/doc/go1.22">Go 1.22: Nye funksjoner, optimaliseringer og plattformoppdateringer</a></h2>
<ul>
<li>Go 1.22 er den nyeste versjonen av programmeringsspråket Go, og den inneholder forbedringer og endringer på en rekke områder, blant annet i verktøykjeden, kjøretiden og bibliotekene.</li>
<li>Oppdateringene omfatter blant annet forbedringer av sporingsverktøyets webgrensesnitt, forbedrede advarsler i veterinærverktøyet, optimalisering av garbage collection og redusert minneoverhead.</li>
<li>Utgivelsen introduserer nye pakker, oppdateringer av eksisterende pakker og endringer i pakker som encoding/json, go/ast og database/sql. Plattformspesifikke oppdateringer er også inkludert, som posisjonsuavhengige kjørbare filer på macOS og støtte for loong64 port og OpenBSD på big-endian 64-biters PowerPC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39282225">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dreier seg om programmeringsspråk som Typescript, Go og Dart, og vi diskuterer fordeler, utfordringer og kodingsstandarder.</li>
<li>Oppdateringer og endringer i Go, som for eksempel tillegget av &quot;sql.Null[T]&quot;-funksjonen og forbedringer i standardbiblioteket, blir diskutert og verdsatt av fellesskapet.</li>
<li>Deltakerne deler sine erfaringer og meninger om språkdesign og oppgradering til nyere versjoner, og bidrar med verdifull innsikt til samtalen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/networking/three-million-malware-infected-smart-toothbrushes-used-in-swiss-ddos-attacks-botnet-causes-millions-of-euros-in-damages">Skade i millionklassen da 3M-infiserte smarttannbørster utfører DDoS-angrep i Sveits</a></h2>
<ul>
<li>Hackere har infisert ca. tre millioner smarttannbørster i Sveits og brukt dem til å utføre et DDoS-angrep på et selskaps nettside.</li>
<li>Selskapet ble påført skader for millioner av euro som følge av angrepet.</li>
<li>Tannbørstene var sårbare for innbruddet på grunn av det Java-baserte operativsystemet.</li>
<li>Cybersikkerhetseksperter anbefaler at enhetseiere oppdaterer enhetene sine, overvåker mistenkelig aktivitet og bruker sikkerhetsprogramvare for å beskytte seg mot lignende angrep.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39277990">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg sikkerhetsrisikoen og bekymringene knyttet til internett-tilkoblede tannbørster og smartenheter.</li>
<li>Deltakerne stiller spørsmål ved gyldigheten av en nyhetsartikkel som antyder at smarte tannbørster ble brukt i DDoS-angrep.</li>
<li>Det tas opp ulike problemstillinger, blant annet enhetssikkerhet, personvern, potensiell overvåking og viktigheten av bedre sikkerhetstiltak for smartenheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/TrackingMachineImportance">Prioritering av serverens betydning: Behovet for regelmessig sporing</a></h2>
<ul>
<li>I forfatterens hovedmaskinrom oppstod det en alvorlig feil i klimaanlegget, noe som tvang dem til å slå av maskinene.</li>
<li>Hendelsen satte søkelyset på behovet for å holde oversikt over hvilke maskiner som er kritiske og hvilke som ikke er det, slik at man bedre kan planlegge for fremtidige kjøle- eller strømbegrensninger.</li>
<li>Forfatteren erkjenner viktigheten av å dokumentere denne informasjonen, men nevner at den kanskje ikke blir prioritert på grunn av pågående vedlikeholdsarbeid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39272952">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Avsnittet og kommentartråden dekker emner som serveradministrasjon, datasentre og IT-infrastruktur.</li>
<li>Blant de viktigste temaene er betydningen av kapitalforvaltning og kritikalitetsvurderinger, og å behandle servere som kveg, ikke som kjæledyr.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg utfordringer ved implementering av denne tilnærmingen, bruk av skytjenester, behovet for redundans og robusthet i serversystemet, samt begrensninger, kostnader, budsjettbegrensninger i akademia og viktigheten av dokumentasjon og organisering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omfattende guide til SQL for dataforskere: 100 spørringer og eksempler" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omfattende%20guide%20til%20SQL%20for%20dataforskere%3A%20100%20sp%C3%B8rringer%20og%20eksempler&subheading=onsdag%207.%20februar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/02/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
