<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2023 10:39:02 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-17</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/jesseduffield/horcrux">Horcrux: Del opp filen din i krypterte fragmenter</a></h2>
<ul>
<li>Horcrux er et åpen kildekode-verktøy som deler opp en fil i krypterte deler, slik at brukeren ikke trenger å huske et passord for å sikre distribuert lagring.</li>
<li>Teknologien bygger på Shamir Secret Sharing Scheme, som fragmenterer en krypteringsnøkkel på en slik måte at bare et forhåndsdefinert antall deler kan rekonstruere den.</li>
<li>Verktøyet er spesielt beregnet på brukere som må kryptere store, sensitive filer og spre dem via flere kanaler for å redusere risikoen for avlytting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37534615">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om flere kryptografiske verktøy og teknikker som Horcrux, Shamir Secret Sharing (SSS), HTTP Basic Authentication, polynomial samples og Oblivious Transfer (OT).</li>
<li>Samtalen tar i stor grad for seg begrensninger, sikkerhetsproblemer og potensielle bruksområder for disse verktøyene, og understreker behovet for forbedringer og brukertilgjengelighet.</li>
<li>Noen urelaterte temaer, som Harry Potter, J.K. Rowlings politiske synspunkter og transseksuelles rettigheter, blir også kort tatt opp i diskusjonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02890-1">Behandling mot cystisk fibrose vinner gjennombruddspris</a></h2>
<ul>
<li>Trikafta, en trippelkombinasjon av legemidler utviklet av Vertex Pharmaceuticals, får en gjennombruddspris på 3 millioner dollar for sin effektivitet i behandlingen av cystisk fibrose, en alvorlig genetisk sykdom.</li>
<li>Kombinasjonsbehandlingen forbedrer pasientenes livskvalitet og forlenger forventet levetid ved å rette seg mot et misdannet protein hos pasienter med cystisk fibrose.</li>
<li>Gjennombruddsprisene anerkjente også andre prestasjoner, som oppdagelser knyttet til Parkinsons sykdom, kreftbehandling og matematiske teorier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37535537">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreier seg om viktige medisinske temaer som fordeler og bivirkninger av banebrytende behandlinger for cystisk fibrose (CF), aktuelle debatter om finansiering av CF-forskning og de høye kostnadene og tilgjengeligheten av CF-medisiner.</li>
<li>Sammendraget fanger opp dialogen om etiske implikasjoner av genetisk screening og embryoseleksjon i forbindelse med Downs syndrom, og gir et innblikk i komplekse etiske spørsmål innen medisinsk forskning.</li>
<li>Samtalen går videre inn på det generelle problemet med store utgifter knyttet til medisinering av spesifikke sykdommer, noe som antyder at legemiddelindustrien er bekymret for lønnsomheten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wscp.dev/posts/tech/java-pattern-matching/">Java 21 får meg til å like Java igjen</a></h2>
<ul>
<li>Java 21, som etter planen skal lanseres i september 2023, har som mål å bringe record patterns inn i bryterblokker og uttrykk, og dermed muliggjøre funksjonelle programmeringsmønstre i Java.</li>
<li>De omtalte funksjonene inkluderer produkttyper som er relevante for Javas record-klasse, fordelene med switch-mønstre og forseglede klasser fra Java 17, samt mønstertilpasning med forseglede grensesnitt og innføring av guard-klausuler.</li>
<li>Den kommende utgivelsen, Java 21, fremheves som en betydelig videreutvikling av Javas verktøy for funksjonell programmering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538333">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreier seg om flere aspekter ved programmeringsspråk som Java, Go, Kotlin og C#, inkludert nye tilskudd som virtuelle tråder og forseglede grensesnitt i Java.</li>
<li>De ulike språkene ble undersøkt med tanke på enkelhet, verktøy og brukervennlighet, i tillegg til utfordringene med å gå over til oppdaterte Java-versjoner.</li>
<li>Det ble lagt merke til at utviklernes meninger varierte betraktelig, der noen lovpriste robustheten og økosystemet til visse språk, mens andre påpekte begrensningene og manglende funksjoner, noe som understreker at språkpreferanser er subjektive.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kbre93/every-breath-you-take">Hvert åndedrag du tar - trening av hjertefrekvensvariabilitet</a></h2>
<ul>
<li>Hovedpoenget er at regulert pusting kan håndtere kroppens stressrespons.</li>
<li>Det er utviklet en ny applikasjon som bruker en Polar H10 pulsmåler til å måle og trene denne effekten.</li>
<li>Med denne appen kan brukerne justere pustefrekvensen, måle pustekontrollen via et akselerometer på brystet og vise responsen på hjertefrekvensvariabiliteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538028">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget introduserer en app som er utviklet for å både måle og trene opp kroppens stressrespons ved hjelp av pulsmåler og kontrollerte pusteteknikker.</li>
<li>Det sentrale fokuset i diskusjonen er hjertefrekvensvariabilitet (HRV) og dens sammenheng med ulike faktorer som trening, alkoholforbruk, kosthold, helsetilstander og ikke minst angstnivå.</li>
<li>HRV er en potensiell indikator på forestående sykdommer og angst, men påliteligheten og nøyaktigheten er omdiskutert. Nå introduseres imidlertid konseptet med å håndtere emosjonelle tilstander ved å overvåke og manipulere HRV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://generative-dynamics.github.io/">Generativ bildedynamikk</a></h2>
<ul>
<li>Forskningsartikkelen beskriver en teknikk for å omdanne enkeltstående stillbilder til loopende videoer eller interaktive dynamiske scener.</li>
<li>Metoden går ut på å lære av bevegelsesbaner hentet fra virkelige videosekvenser for å forutsi en langsiktig bevegelsesrepresentasjon per piksel, en såkalt nevral stokastisk bevegelsestekstur.</li>
<li>Denne modellen kan konvertere den nevrale stokastiske bevegelsestexturen til tette bevegelsesbaner for videogenerering, noe som muliggjør realistisk interaksjon med objekter i bilder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37536016">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Generative Image Dynamics er et nytt verktøy som gjør det mulig å skape subtile bevegelser i bilder, i likhet med cinemagraphs, som kan forbedre markedsføringsmateriell eller fotografier.</li>
<li>Verktøyet har skapt stor interesse og diskusjon om potensielle bruksområder og eksempler.</li>
<li>Det snakkes også om muligheten for å integrere lignende teknologier i utviklingen av videospill.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.google.com/document/d/16PzpX6qIwJu57jCB2fhxqKtmxA6A6QmZWifsWZBqI2w/view">Spillutviklere slår av all inntektsgenerering fra IronSource og Unity Ads</a></h2>
<ul>
<li>Spillutviklingsselskaper har kollektivt bedt om muligheten til å gjennomgå nye vilkår og betingelser.</li>
<li>Etter deres anmodning har disse selskapene besluttet å avvikle all inntektsgenerering fra IronSource og Unity Ads.</li>
<li>IronSource og Unity Ads er populære plattformer som brukes av disse selskapene for å tjene penger på spill, noe som tyder på et potensielt betydelig skifte i inntektsmodellene deres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37535187">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I denne Reddit-tråden diskuteres bekymringen for at store spillselskaper plagierer og tjener penger på indiespill, noe som fører til konflikter i spillmiljøet.</li>
<li>Her nevnes Unitys beslutning om å endre tjenestevilkårene, noe som kan skape problemer for mindre bedrifter, og hvorvidt det har noen verdi å lære seg prinsipper for spillutvikling.</li>
<li>Kritikken av spillmotorer som Unity og kunstig intelligens&#39; (AI) innflytelse på spillindustrien blir også utforsket, noe som viser at det foregår en kontinuerlig utvikling på området.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jackcook.com/2023/09/08/predictive-text.html">En titt på Apples nye Transformer-drevne prediktive tekstmodell</a></h2>
<ul>
<li>Apple introduserer en ny prediktiv tekstfunksjon som bruker en Transformer-språkmodell i fremtidige iOS- og macOS-versjoner.</li>
<li>Funksjonen, som spekuleres i å være basert på en GPT-2-modell med rundt 34 millioner parametere, fokuserer på emojier og sammentrekninger på grunn av den hyppige bruken av disse i tekstmeldinger.</li>
<li>Selv om den potensielt er mindre dyktig til å lage fullstendige setninger enn større språkmodeller, gir den raske og presise forslag etter hvert som brukeren skriver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37541093">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen belyser brukernes misnøye med autokorrekturfunksjonaliteten på Apples iOS-enheter, og viser til problemer etter overgangen til en maskinlæringsmodell.</li>
<li>Brukerne har rapportert om uønskede rettelser, særlig i forbindelse med egennavn, og problemer med å skrive på flere språk, og har foreslått alternativer som sveiping og tale-til-tekst som mulige løsninger.</li>
<li>Diskusjonen dreier seg også om begrenset språkstøtte og tvilsom nøyaktighet i Apples transformatormodeller, med debatter om Apples bruk av begrepet &quot;LLM&quot;. Brukerne forventer forbedret autokorrektur i fremtidige oppdateringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danielcroe/status/1703127430523703432">Lodash erklærte nettopp emisjonskonkurs og stengte alle åpne PR-emisjoner.</a></h2>
<ul>
<li>Programvarebiblioteket <code>lodash</code> har angivelig gått konkurs.</li>
<li>Denne erklæringen har resultert i stenging av alle åpne problemer og pull-forespørsler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538426">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det pågår debatter om flere temaer knyttet til JavaScript-verktøybiblioteket Lodash, blant annet stenging av alle problemer og pull-forespørsler, bruk av funksjonell programmering og reduce()-funksjonen, og Lodashs overgang til Bun.</li>
<li>Vi snakker blant annet om bruk av rammeverk og biblioteker i kodingen og sammenligner Lodashs effektivitet med tilpasset kode når det gjelder ytelse og enkelhet.</li>
<li>Diskusjonen tar også opp muligheten for å innføre gebyrer for rapportering av problemer i fremtredende åpen kildekode-prosjekter og søknadsåpningen for Y Combinators (YC) Winter 2024-kull.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.exaequos.com">exaequOS - et nytt operativsystem som kjører i en nettleser</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentet avslører at GitHub IPs kontaktdokumentasjon nå er tilgjengelig, og det nevner at ExaequOS, et nytt operativsystem, fortsatt er under utvikling.</li>
<li>Flere nye versjoner av programvare er tilgjengelige, blant annet VIM 9.0, Bash 5.2.2 og GNU Chess 6.2.9. I tillegg nevnes Bywater BASIC-programvare og noen spill.</li>
<li>Tilgjengeligheten av en ny versjon av GNUed, versjon 1.19, kunngjøres, og påloggingsinformasjonen for ExaequOS oppgis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37533493">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ExaequOS er et nylansert operativsystem som fungerer i en nettleser, med en mikrokjernearkitektur og WebAssembly.</li>
<li>Den skal fungere helt og holdent på nettet og har funksjoner for tilgang til plattformer som Google Drive og Dropbox. Hvis den får nok oppmerksomhet, kan den bli videreutviklet.</li>
<li>Det pågår diskusjoner om muligheten for å kompilere Linux til WebAssembly og utviklingen av ExaequOS-prosjektet, som tar sikte på å skape en plattform som egner seg for webapplikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1703172745893404913">&quot;Jeg ønsker å bruke dette taktisk mot GOOG/AAPL&quot; (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts administrerende direktør, Satya Nadella, avslørte i en e-post i 2022 sine strategiske planer om å utnytte en spesifikk teknologi mot teknologigigantene Google (GOOG) og Apple (AAPL).</li>
<li>Innholdet i e-posten ble offentliggjort 16. september 2023 gjennom en tweet fra en konto kjent som &quot;Internal Tech Emails&quot;.</li>
<li>Den spesifikke teknologien som skal brukes mot Google og Apple, er ikke nevnt i utdraget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37539410">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalene utforsker en rekke temaer som Apples inntreden i iPhone-spill, debatten om å leie eller eie produkter og strømmetjenestenes innflytelse på spillbransjen.</li>
<li>Andre temaer er Microsofts måte å konkurrere med Apple på, skybaserte spilltjenester, ulike kommunikasjonsstiler hos administrerende direktører og strategier for bedriftskommunikasjon og datalagring.</li>
<li>Deltakerne bidrar med et bredt spekter av perspektiver, noe som fører til livlige debatter om mange aspekter av disse temaene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2013/dec/06/peter-higgs-boson-academic-system">Jeg ville ikke vært produktiv nok for dagens akademiske system (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Higgs, fysikeren som er kjent for Higgs-bosonet, uttrykker tvil om at han vil oppfylle produktivitetskravene i dagens akademiske system.</li>
<li>Higgs mener at dagens press på akademikere om å publisere og samarbeide hele tiden gjør det lite sannsynlig å oppnå et unikt gjennombrudd som hans eget.</li>
<li>Han angrer på at Higgs-bosonet ble omtalt som &quot;gudspartikkelen&quot;, og avslører at karrieren hans en gang var i fare på grunn av uenigheter med rektor ved Edinburgh University.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37535814">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg det nåværende presset på forskere for å opprettholde produktiviteten, med beregninger som verktøy for å vurdere arbeidet deres. Den belyser hvilken rolle politikere, administratorer og forskere spiller i utformingen av det akademiske systemet.</li>
<li>Den peker på nedbemanningen av bedriftenes FoU-laboratorier og den påfølgende forskyvningen mot den akademiske verden, og diskuterer begrensningene ved måling av forskningsproduktivitet, og kritiserer den overdrevne avhengigheten av publiseringsmålinger og deres negative innvirkning på forskningskvaliteten.</li>
<li>Diskusjonen utforsker videre hindringer for forskningsfriheten, utforskningen av alternative karriereveier og konflikten mellom å basere seg på målinger og å dyrke tillit i akademia, og kritiserer det nåværende akademiske systemet for å fremme karrierisme på bekostning av innovativ forskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2021/01/21/next-gen-database-servers.html">Databaseserverne som driver Let&#39;s Encrypt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, en sertifikatutsteder som leverer TLS-sertifikater til ulike nettsteder, har forbedret sine databaseservere for bedre ytelse og skalerbarhet.</li>
<li>Organisasjonen valgte å bruke AMD EPYC-brikker og Dells PowerEdge R7525-servere til oppgraderingen, noe som doblet ytelsen og gjorde det mulig å bruke NVMe-stasjoner, noe som effektivt reduserte behandlingstiden for API-forespørsler og databaselatens.</li>
<li>Som en del av oppgraderingen ble OpenZFS tatt i bruk for å administrere NVMe-diskene, for å imøtekomme den økende avhengigheten av Let&#39;s Encrypt for sikker nettkommunikasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37536103">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt har forbedret sine databaseservere med AMD EPYC-prosessorer og NVMe SSD-er, noe som forbedrer både ytelsen og skalerbarheten og øker den daglige utstedelsen av sertifikater betydelig.</li>
<li>Sammenligninger med andre databaser og kostnadsbesparelser i forhold til AWS-hosting blir også diskutert, noe som utløser en debatt om å bruke skytjenester eller investere i fysisk maskinvare.</li>
<li>Det foreslås alternative strategier som å leie dedikerte servere eller bruke colocation-tjenester, noe som understreker behovet for å ta hensyn til unike omstendigheter og arbeidsbelastninger når man tar beslutninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://workplace.stackexchange.com/questions/193234/is-this-fraud-and-if-so-to-what-extent-am-i-responsible">Er dette bedrageri? Og i så fall, i hvilken grad er jeg ansvarlig?</a></h2>
<ul>
<li>En ledende teknisk ansatt utsettes for press om å delta i uærlige handlinger i forbindelse med en anskaffelsesprosess hos en kunde, noe som reiser spørsmål om personlig ansvar og mulig avgang.</li>
<li>Blant forslagene til den ansatte er å oppsøke juridisk rådgivning, dokumentere alle relevante interaksjoner for å sikre bevis, eventuelt varsle klienten og vurdere jobbalternativer.</li>
<li>Selv om en bedragerikultur kan gjøre det lettere å selge umiddelbart, understrekes det at det å være ærlig, gjennomføre penetrasjonstester og ta opp vanskelige spørsmål er symbolsk for etisk forretningspraksis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37536361">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på det etiske dilemmaet en ansatt står overfor når han eller hun blir bedt om å delta i svindel med tekniske uttalelser og sikkerhetstesting.</li>
<li>Den tar for seg potensielle konsekvenser, inkludert verdien av ærlighet og integritet, mulige juridiske konsekvenser og foreslår tiltak som å søke juridisk rådgivning, dokumentere og avstå fra å delta i slike aktiviteter.</li>
<li>Stillingsbetegnelser, samsvarsskjemaer og vanskelighetene med å fatte etiske beslutninger i en profesjonell sammenheng utgjør en annen del av diskusjonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://layoffs.fyi/">Permitteringer.fyi</a></h2>
<ul>
<li>En gründer har opprettet en nettside som overvåker oppsigelser i teknologibransjen under covid-19-pandemien.</li>
<li>Nettstedet har kartlagt permitteringer i mer enn 1 000 teknologiselskaper, og rapporterer om et svimlende antall på over 235 000 permitterte ansatte.</li>
<li>I tillegg til å spore oppsigelser tilbyr nettstedet også gratis lønnsbenchmarking for over 3000 teknologibedrifter, noe som gir verdifull innsikt i bransjen i denne utfordrende perioden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538400">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar opp en nedgang i antall permitteringer i teknologibransjen og ser nærmere på de økonomiske problemene selskapene står overfor. Den antyder også at de store teknologibedriftene muligens samarbeider, og hevder at noen av permitteringene kan skyldes endringer i retningslinjene for fjernarbeid eller påbud om å vende tilbake til kontoret.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg lovligheten av å kreve at ansatte flytter uten kompensasjon, begrepet &quot;konstruktiv oppsigelse&quot; og potensielle fordeler ved å danne fagforeninger for å sikre rettighetene til fjernarbeid.</li>
<li>Teksten nevner et nettsted som lister opp oppsigelser i teknologibransjen og går nærmere inn på hvordan risikokapitalister (VC) og rentenivået påvirker beslutninger om oppsigelser. Den viser også til et Google-regneark med informasjon om permitterte ansatte, noe som har skapt ulike reaksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wejn.org/2023/09/running-ones-own-root-certificate-authority-in-2023/">Drift av en egen rotsertifikatmyndighet i 2023</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen gir veiledning i hvordan du setter opp en rot-sertifikatmyndighet (CA) for Internett-sikkerhet, skisserer begrensningene ved gratis alternativer og viser hvordan du genererer CA- og vertssertifikater.</li>
<li>Den inneholder tekniske krav til servering av CA-sertifikater, kodeeksempler og forfatterens personlige erfaring med å administrere en rotsertifikatmyndighet.</li>
<li>Den peker på risikoen ved prosessen og understreker viktigheten av å opprettholde sikkerhetstiltak, som å bruke nameConstraints for sikkerhet, beskytte hemmeligheter og rotere sertifikater hvert år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37537689">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker fordelene og utfordringene ved å drive en domenespesifikk sertifikatmyndighet (CA), et viktig verktøy for å administrere digitale sertifikater, som et alternativ til konvensjonelle CA-er.</li>
<li>Den belyser kompleksiteten og kostnadene forbundet med dette systemet, og understreker behovet for enklere og mer kostnadseffektive løsninger for sertifikatadministrasjon. Verdien av å ha en pålitelig sertifikatutsteder for interne behov understrekes også.</li>
<li>Den tar også for seg problemstillinger knyttet til spesifikke programvarekombinasjoner med Let&#39;s Encrypt, at elliptisk kurvekryptografi er å foretrekke fremfor RSA for sikkerhets skyld, og kravene til sikker distribusjon og tilbakekalling av rotsertifikater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2023/09/16/hot-chips-2023-amds-phoenix-soc/">AMDs Phoenix SoC</a></h2>
<ul>
<li>AMD har utviklet Phoenix SoC med Zen 4-kjerner og RDNA 3-grafikk for å forbedre energieffektiviteten og ytelsen i kompakte og mobile enheter.</li>
<li>Brikken, som er produsert i TSMCs N4-prosess, inneholder ulike akseleratorer, en ny GPU med høyere minnebåndbredde og neste generasjons videokodeker.</li>
<li>Phoenix APU gir dessuten forbedringer når det gjelder strømforbruk, maskinlæring og lydbehandling, noe som gjør AMD til en sterk utfordrer til Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37539686">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>AMD Phoenix SoC, som er anerkjent for sin ytelse og spillfunksjonalitet, er ikke lett tilgjengelig i ultrabooks, noe som skaper problemer for brukerne.</li>
<li>Samtidig med lovordene oppstår det bekymringer om personvern og sikkerhet på grunn av SoCs ultralydfunksjon, noe som fører til sammenligninger med Microsofts Pluton og debatter om dokumentasjonspraksis.</li>
<li>Andre temaer inkluderer den potensielle integreringen av AMDs AI-motor XDNA i ROCm-plattformen, utviklernes bruk av XDNA, fraværet av OpenCL-drivere og implikasjonene av FPGA-bruken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZFx6R26aRHw">Linux på en MacBook Pro (M1 Pro): Hvor bra er Asahi nå?</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren eksperimenterte med Asahi Linux på en MacBook Pro med en M1 Pro-prosessor, og la merke til at noen funksjoner fungerte greit, men at det også fantes begrensninger, som redusert USB-funksjonalitet og eksterne skjermporter som ikke fungerte.</li>
<li>Selv om CPU-ytelsen og batterilevetiden ved YouTube-strømming var noe dårligere enn i macOS, ga installasjonen av GPU-driverne bedre batterilevetid.</li>
<li>Selv om Asahi Linux kan brukes på MacBook Pro, er spillfunksjonene og appstøtten begrenset. Forfatteren anbefaler derfor at du vurderer en enhet som en bærbar eller stasjonær Tuxedo-maskin med forhåndsinstallert Linux for å få en mer optimalisert opplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37538482">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dreier seg om problemene med å bruke Linux på Apples MacBooks med M1-prosessor, inkludert maskinvarestøtte, strømforbruk og mangel på visse funksjoner.</li>
<li>Brukerne diskuterer beslutningen om å kjøpe maskinvare fra Apple, et selskap som foreløpig ikke støtter Linux, og diskuterer fordeler og ulemper ved å bruke Mac-maskinvare sammenlignet med andre alternativer.</li>
<li>Diskusjonen belyser også utviklingen av Asahi Linux, med ulike synspunkter på hvor praktisk og attraktivt det er å bruke Linux på Apple Silicon-enheter på grunn av variasjoner i systemstabilitet og kompatibilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesindustry.biz/unitys-self-combustion-engine-this-week-in-business">Unitys selvforbrenningsmotor</a></h2>
<ul>
<li>Unity, en anerkjent plattform for spillutvikling, har blitt møtt med stor misnøye etter at selskapet har besluttet å innføre en Runtime Fee basert på spillinstallasjoner, noe som har skapt forvirring blant spillutviklere.</li>
<li>Den nye avgiften har ført til reaksjoner som har fått enkelte studioer til å trekke tilbake annonser og vurdere å bytte spillmotor, og Unitys tidligere kontroverser, oppsigelser og manglende tillit har bidratt til reaksjonene.</li>
<li>Kritikerne stiller spørsmål ved motivet bak innføringen av avgiften, og spekulerer i om den kan være drevet av Unitys økonomiske utfordringer, inkludert akkumulerte underskudd og manglende lønnsomhet. De mener det bryter med Unitys tidligere løfte om ingen royalties, og at det er i strid med prinsippene om åpenhet og rettferdighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37535910">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg kontroversene rundt Unitys nye avgiftsstruktur, som har høstet kritikk fra utviklere.</li>
<li>Den bringer opp diskusjoner om potensielle alternativer til Unitys spillmotor og spekulerer i mulige kjøpere av selskapet.</li>
<li>Det stilles spørsmålstegn ved påliteligheten til Unitys ledelse og effektiviteten i deres betalingsmodell, samt virkningen av at Unity hadde hatt eksklusivitet til Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.plos.org/climate/article?id=10.1371/journal.pclm.0000190">Amerikas rikeste 10 % er ansvarlig for 40 % av forurensningen fra oppvarming av kloden</a></h2>
<ul>
<li>Denne studien utforsker karbonfotavtrykkene til amerikanske husholdninger basert på inntekt fra 1990-2019, og identifiserer store utslippsforskjeller på tvers av økonomisk og rasemessig demografi.</li>
<li>Forskningen foreslår en karbonavgift på investeringer som en mulig strategi for å fremme avkarbonisering og øke klimafinansieringen.</li>
<li>Studien peker på det betydelige bidraget til utslipp fra &quot;superutslippere&quot;, først og fremst den øverste 0,1 % av inntektsgruppen, og understreker behovet for å gjøre noe med denne ulikheten i utslipp. Den erkjenner også potensielle mangler knyttet til uopptjent inntekt og investeringsporteføljer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37541243">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En fersk studie viser at de 10 % som tjener mest i USA, står for 40 % av landets klimaforurensning.</li>
<li>Diskusjonen rundt dette temaet fokuserer på de velståendes forpliktelser, mulige løsninger som karbonavgifter og betydningen av personlig ansvar for å ta etiske beslutninger for å redusere miljøskader.</li>
<li>De nevnte temaene omfatter også krigføring, forbruksmønstre og myndighetenes rolle når det gjelder å kontrollere skadelig praksis, med et sentralt fokus på å finne effektive løsninger for å redusere utslipp og miljøpåvirkning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cit.tum.de/fileadmin/w00cfj/dis/papers/btrblocks.pdf">BtrBlocks: Effektiv søylekomprimering for datasjøer [pdf].</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37533747">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen introduserer BtrBlocks, et nytt komprimeringsformat som er utviklet for å gjøre datasjøer mer effektive.</li>
<li>BtrBlocks sammenlignes med eksisterende formater som Parquet og Arrow, og kan skilte med et høyt kompresjonsforhold, konkurransedyktig komprimeringshastighet og utmerket dekomprimeringsytelse.</li>
<li>Den diskuterer også utfordringene med å optimalisere datasjøformater for uforutsette fremtidige anvendelser og kompleksiteten ved å identifisere ideelle komprimeringsteknikker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-16</a></h1>
<h2><a href="https://csvbase.com/blog/5">Min favoritt-API er en zip-fil på Den europeiske sentralbankens nettsted.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren beskriver metoden de har brukt for å hente ut og transformere valutakursdata fra Den europeiske sentralbanken (ECB) ved hjelp av csvbase, en enkel nettdatabase.</li>
<li>Den interaktive prosessen omfatter nedlasting av dataene, konvertering til et mer praktisk format ved hjelp av et programvarebibliotek kalt pandas, og deretter opplasting til csvbase, etterfulgt av visualisering med gnuplot og kompleks analyse via duckdb.</li>
<li>Åpen datatilgjengelighet, enkel bruk og effektiviteten til ECBs data som utvekslingsformat vektlegges sterkt i teksten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37526047">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget og tråden fokuserer på Den europeiske sentralbankens zipfile-API som lar brukerne laste ned CSV-filer, og som er verdsatt for sin effektivitet og pålitelighet.</li>
<li>Diskusjonen nevner utfordringene og begrensningene ved offentlig databruk og tar opp spørsmål om ineffektiv datahåndtering og API-design (Application Programming Interface).</li>
<li>Deltakerne insisterer på behovet for brukervennlige, optimaliserte løsninger og foreslår ulike verktøy, teknikker og dataformater for effektiv datalagring og -behandling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://basta.substack.com/p/no-sacred-masterpieces">Jeg bygde Excel for Uber, men de droppet det.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren utviklet et automatisert datavitenskapelig modellverktøy ved navn R-Crusher for et prosjekt hos Uber China, kjent som Crystal Ball.</li>
<li>Til tross for suksessen ble prosjektet avviklet etter salget av Uber China, noe som satte i gang refleksjoner om kodens flyktige natur og viktigheten av å skape forretningsverdi.</li>
<li>Forfatteren deler oppmuntrende tilbakemeldinger fra programvareutviklingsmiljøet og tilbyr lenker til tidligere artikler for videre lesning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527720">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om økonomisk spionasje og industrispionasje, kodeeierskap, bruksrettigheter, tyveri av immaterielle rettigheter og konsekvensene av å bygge eller kjøpe programvareverktøy.</li>
<li>Ulike perspektiver debatteres, der noen fokuserer på etiske og juridiske implikasjoner av kodeeierskap, mens andre argumenterer for kodedeling og kritiserer det som oppfattes som vestlig hykleri.</li>
<li>Det legges stor vekt på å forstå ansettelsesavtaler og søke juridisk rådgivning, noe som er et tegn på den komplekse og ofte forvirrende naturen til kodeeierskap og immaterielle rettigheter i teknologisfæren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/sep/14/carrefour-puts-shrinkflation-price-warnings-on-food-to-shame-brands">Carrefour setter prisadvarsler om &quot;krymping&quot; på matvarer for å skjemme ut merkevarer</a></h2>
<ul>
<li>Den franske supermarkedkjeden Carrefour har innført etiketter som advarer kundene mot &quot;shrinkflation&quot;, en situasjon der produsentene reduserer pakningsstørrelsene i stedet for å øke prisene.</li>
<li>Carrefour har tatt i bruk denne strategien for å presse store leverandører som Nestlé, PepsiCo og Unilever før kontraktsforhandlingene. Carrefour har identifisert 26 produkter som har denne praksisen, og har planer om lignende merking hvis leverandørene ikke går med på priskutt.</li>
<li>Carrefours administrerende direktør, Alexandre Bompard, kritiserte disse selskapene for ikke å bidra til å senke prisene med tanke på fallet i råvarekostnadene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37522858">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Den store supermarkedkjeden Carrefour merker produkter som er påvirket av &quot;shrinkflation&quot;, et fenomen der emballasjestørrelsene reduseres mens prisene forblir konstante, for å fremheve de ansvarlige merkene.</li>
<li>Den pågående inflasjonsdebatten i Europa dreier seg om hvorvidt inflasjonen skyldes at selskapene blåser opp fortjenestemarginene, eller om den skyldes andre forhold, som for eksempel komplikasjoner i leverandørkjeden.</li>
<li>Diskusjonen strekker seg til prisoverskridelser i forbindelse med naturkatastrofer, effekten av lovgivning for å standardisere emballasjestørrelser, prisstrategier, inntektsulikhet og nødvendigheten av tydelige enhetspriser på produkter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/15/tiktok-fined-345m-for-breaking-eu-data-law-on-childrens-accounts">TikTok bøtelagt med 345 millioner euro for brudd på EUs datalovgivning om barnekontoer</a></h2>
<ul>
<li>TikTok har blitt ilagt en bot på 345 millioner euro (296 millioner pund) av den irske databeskyttelseskommisjonen (DPC) for brudd på EUs datalovgivning om barnebrukeres kontoer.</li>
<li>Overtredelsene omfatter standardinnstillinger for barnekontoer, manglende åpenhet i forbindelse med datainformasjon til barn, at voksne får tilgang til barnebrukeres kontoer, og uaktsomhet i forbindelse med vurdering av risiko for mindreårige brukere.</li>
<li>Før dette hadde TikTok også blitt ilagt en bot på 12,7 millioner pund av det britiske datatilsynet for ulovlig behandling av opplysninger om 1,4 millioner barn under 13 år uten foreldrenes samtykke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521710">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>TikTok har fått en bot på 345 millioner euro fra EU for brudd på personvernreglene for barnekontoer.</li>
<li>Debatten i kjølvannet av denne avgjørelsen dreier seg om effektiviteten av bøter som disiplinærtiltak, håndhevelsen av personvernlover og teknologiselskapenes plikt til å garantere datasikkerhet.</li>
<li>Noen av diskusjonene sporer av og går inn på EUs håndtering av den greske finanskrisen og flyktningsituasjonen - temaer som ikke er direkte relatert til hovednyhetene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ritsumei.ac.jp/~akitaoka/index-e.html">Akiyoshis illusjonssider</a></h2>
<ul>
<li>Nettstedet, som er utviklet av Akiyoshi Kitaoka, inneholder en samling illusjonsbilder og -design med tilhørende forklaringer og kontekstuell bakgrunn.</li>
<li>I tillegg til kjerneinnholdet inneholder nettstedet også nyheter, konkurranser og bilder relatert til optiske illusjoner.</li>
<li>Det er lagt inn bruksbegrensninger som spesifikt forbyr kommersielle applikasjoner, og brukerne advares om at innholdet kan fremkalle svimmelhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37522106">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg en ny illusjon av Akiyoshi Kitaoka, som viser hvordan mennesker oppfatter fargede ringer forskjellig, og hvordan variabler som briller og hodebevegelser påvirker effekten.</li>
<li>Deltakerne i forumet deler personlige erfaringer og diskuterer hvordan optiske illusjoner påvirker hjernen, og utforsker illusjonskunst i et bredere perspektiv.</li>
<li>Det legges stor vekt på den potensielle bruken av illusjoner innen områder som reklame og spill, noe som understreker den vedvarende fascinasjonen for optiske illusjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomassimon.dev/ps/4">Bygge en økonomisimulator fra bunnen av</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren skaper en økonomisimulering fra grunnen av og registrerer fremdriften.</li>
<li>De starter med en enkelt enhet og introduserer teorier om ressursutnyttelse og produksjon, for så gradvis å innlemme flere arbeidere som er spesialisert på vannproduksjon.</li>
<li>De introduserer penger som en mekanisme for å gjøre rede for delte ressurser, noe som gir en interessant dynamikk til simuleringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527773">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News-diskusjonen fokuserer på utviklingen av en økonomisimulator og utforsker forholdet mellom økonomi, psykologi og data fra den virkelige verden.</li>
<li>Deltakerne fremhever utfordringene ved nøyaktig modellering og simulering av komplekse økonomiske systemer, og understreker viktigheten av å innlemme data fra den virkelige verden og ta høyde for dårlige aktører og utnyttelse.</li>
<li>Debatten berører også eksistensen og rollene til kapitalister utenfor kapitalistiske økonomiske systemer. Diskusjonen understreker sentrale spørsmål som konsentrasjon av rikdom og begrensningene ved økonomiske modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shrinkflation.io/">Shrinkflation Tracker</a></h2>
<ul>
<li>Shrinkflation.io er et nettsted som er utviklet for å bekjempe shrinkflation, et fenomen der størrelsen på produkter reduseres mens prisene forblir konstante.</li>
<li>Nettstedet har en søkelogg over ulike produkter og merker som er kjent for å ha gjennomgått krymping, blant annet Cadbury Dairy Milk, Mars Maltesers og Nestlé Kit Kat.</li>
<li>Brukerne har mulighet til å overvåke disse produktene og merkene direkte fra nettstedet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524202">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News-forumet er vertskap for ulike diskusjoner om krymping, med fokus på effekten på produktkvalitet, bedrifters villedende praksis, kravet om åpenhet og bedre merking og tilhørende etiske dilemmaer.</li>
<li>Andre temaer er mekanismer for sporing av krympede varer, spørsmål knyttet til dyreforsøk og junkfoodens pris og helseeffekter.</li>
<li>Shrinkflation refererer til prosessen der selskaper reduserer størrelsen eller mengden på produktene sine samtidig som de opprettholder eller øker prisen, ofte uten å informere forbrukerne tydelig om dette.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopia.io/">Kopia: Rask og sikker programvare for sikkerhetskopiering med åpen kildekode</a></h2>
<ul>
<li>Nettstedet introduserer Kopia, en programvare for sikkerhetskopiering med åpen kildekode, som kan skilte med hastighet, sikkerhet og kompatibilitet med flere operativsystemer via GUI (Graphical User Interface) og CLI (Command Line Interface).</li>
<li>Kopia gjør det mulig å ta krypterte, komprimerte og deduplikerte sikkerhetskopier ved hjelp av brukerens foretrukne skylagring og har en skrivebordsapp for å administrere øyeblikksbilder, retningslinjer og filgjenoppretting.</li>
<li>Nettstedet inviterer til bidrag og feilrapporter for Kopia gjennom en Pull Request-arbeidsflyt på GitHub, og engasjerer brukere til å diskutere Kopia-funksjoner og -problemer på Slack.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37526477">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kopia, en rask og sikker programvare for sikkerhetskopiering med åpen kildekode, er under diskusjon på grunn av noen ulemper, blant annet feil lagring og trege oppdateringer.</li>
<li>Brukere har opplevd utfordringer med Kopia, blant annet manglende evne til å fullføre sikkerhetskopieringen, unøyaktige fremdriftsindikatorer og problemer med å gjenopprette store datasett.</li>
<li>Alternativer til Kopia, fordelene med offline-sikkerhetskopiering og behovet for omfattende testing av sikkerhetskopieringstjenester i bedriftssammenheng ble også diskutert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iq.thc.org/how-does-linux-start-a-process">Hvordan starter Linux en prosess</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg hvordan Linux starter en prosess og forbereder kjørestakken, med særlig fokus på når en prosess kaller execve().</li>
<li>Det gir en grundig undersøkelse av detaljene i en binærfil ved hjelp av gdb (GNU Debugger) for analyse av instruksjoner og programstack.</li>
<li>Artikkelen illustrerer også hvordan Linux-kjernen allokerer og fyller stakken med informasjon, inkludert argumentlister og miljøvariabler, noe som gir innsikt som er nyttig for verktøy som &quot;Zapper&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521240">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonstråden på Hacker News handler om å forstå hvordan Linux starter en prosess og tolkningen av ELF-hoder (Executable and Linkable Format).</li>
<li>Flere ressurser og referanser deles for ytterligere fordypning i dette emnet.</li>
<li>En del av diskusjonen omfatter kritikk og tilbakemelding på kvaliteten på kommentarer og informasjon som deles av andre brukere i tråden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/14/google-location-tracking-data-settlement">Google betaler 93 millioner dollar i forlik for villedende posisjonssporing</a></h2>
<ul>
<li>Google har gått med på å betale 93 millioner dollar i et forlik på grunn av påstander om at selskapet har villedet forbrukerne om sine metoder for posisjonssporing.</li>
<li>Statsadvokaten i California har gått til søksmål og anklager Google for å fortsette å samle inn og lagre posisjonsdata selv om brukerne har deaktivert posisjonsloggen sin.</li>
<li>Forliket omfatter også vilkår om at Google skal være mer åpen om sporingsmetodene sine og kreve samtykke før de endrer personverninnstillingene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37523992">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Google har gått med på et forlik på 93 millioner dollar i forbindelse med beskyldninger om villedende posisjonssporing, noe som har blitt kritisert for å være utilstrekkelig for å forhindre fremtidige overtredelser med tanke på Googles årlige omsetning.</li>
<li>Diskusjonene dreier seg om behovet for strengere straffer og lovgivning for å sikre personvernet, samt kritikk av Googles dominans på internett og effektiviteten av forliksløsningene.</li>
<li>Det ble uttrykt bekymring for den komplekse håndteringen av innstillinger for posisjonshistorikk, at enkelte apper ikke har tillatelse til å endre enhetsinnstillingene, og at det kreves en Google-konto for å aktivere posisjonssporing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pme.uchicago.edu/news/inverse-vaccine-shows-potential-treat-multiple-sclerosis-and-other-autoimmune-diseases">&quot;Invers vaksine&quot; viser potensial til å behandle MS og andre autoimmune sykdommer</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra University of Chicagos Pritzker School of Molecular Engineering har utviklet en &quot;invers vaksine&quot; som potensielt kan kurere autoimmune sykdommer som multippel sklerose og type 1-diabetes.</li>
<li>I motsetning til tradisjonelle vaksiner som trener opp immunsystemet til å identifisere og bekjempe virus eller bakterier, eliminerer denne nye vaksinen immunsystemets gjenkjenning av et spesifikt molekyl, slik at autoimmune reaksjoner unngås.</li>
<li>Den &quot;omvendte vaksinen&quot; bruker leverens prosess til å merke molekyler fra celler som er i ferd med å brytes ned, med merkelappen &quot;må ikke angripes&quot;. Foreløpige laboratorietester viser at vaksinen effektivt reverserer multippel skleroserelaterte autoimmune reaksjoner, og sikkerhetsforsøk er allerede i gang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37528816">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere ved University of Chicago har utviklet en &quot;omvendt vaksine&quot; som skal behandle autoimmune sykdommer ved å eliminere immunsystemets minne om problematiske molekyler.</li>
<li>Denne vaksinen er et mer presist alternativ til dagens immunsupprimerende behandlinger, og lover mer effektive resultater.</li>
<li>Det er fortsatt bekymringer knyttet til potensielle bivirkninger og den bredere forståelsen av autoimmune sykdommer. Det pågår også en debatt om koppevaksinasjonens rolle og betydningen av å opprettholde immuniteten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/story/2023-09-14/california-bill-delete-online-personal-data">California vedtar lovforslag som skal gjøre det enklere å slette data fra datameglere</a></h2>
<ul>
<li>Den lovgivende forsamlingen i California har vedtatt Delete Act, et lovforslag som skal gjøre det enklere for forbrukere å slette personopplysninger fra datameglere.</li>
<li>California Privacy Protection Agency vil få i oppgave å opprette et system der forbrukere kan be om å få fjernet opplysningene sine fra datameglere med én enkelt forespørsel, noe som vil øke åpenheten og kontrollen over personopplysninger.</li>
<li>Enkelte bedrifter og bransjeorganisasjoner uttrykte motstand mot lovforslaget, med henvisning til mulige utilsiktede konsekvenser og potensielle skader for små bedrifter. Lovforslaget skal nå godkjennes av guvernøren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524158">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>California har vedtatt en lov som skal gjøre det enklere for enkeltpersoner å slette data fra datameglere, selv om den unntar selskaper som Google og Facebook som allerede er forpliktet til å slette data på forespørsel.</li>
<li>Hovedformålet med lovforslaget er å styrke kontrollen med personopplysninger og personvernet, men det har blitt uttrykt bekymring for effektiviteten og unntaket for spesifikke virksomheter.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg temaer som datasalg, kredittvurdering og effektiviteten til eksisterende regelverk. California Consumer Privacy Act (CCPA), dens implikasjoner, potensielle smutthull og kompleksiteten ved sletting av data utforskes nærmere. Lovforslaget pålegger myndighetene å opprette en slettemekanisme og straffer manglende overholdelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineercodex.substack.com/p/how-instagram-scaled-to-14-million">Slik skalerte Instagram til 14 millioner brukere med bare tre ingeniører</a></h2>
<ul>
<li>Instagram oppnådde en betydelig vekst og nådde 14 millioner brukere på litt over ett år, med et lite team på bare tre ingeniører.</li>
<li>De oppnådde dette ved å ta i bruk tre veiledende prinsipper og en pålitelig teknisk stack, inkludert teknologier som AWS, Ubuntu Linux, EC2, NGINX, Django, Gunicorn, Postgres, S3, Redis, Memcached, pyapns og Gearman.</li>
<li>De benyttet seg også av overvåkingsverktøy som Sentry, Munin, Pingdom og PagerDuty for å sikre infrastrukturens effektivitet og pålitelighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37532355">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg Instagrams imponerende bragd med å skalere til 14 millioner brukere med et lite team på bare tre ingeniører, noe som illustrerer hvor effektivt små team kan være i oppstartsbedrifter.</li>
<li>Den belyser Instagrams enkle, men effektive arkitektur og diskuterer bruken av mikrotjenester i applikasjonsutvikling, med henvisning til fordeler og utfordringer.</li>
<li>Teksten tar også for seg praktiske implikasjoner av skalering av databaser og Instagrams databasearkitektur, og nevner utfordringene Roblox har hatt med å implementere mikrotjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.subdomain.center/">Subdomain.center - finn alle underdomener for et domene</a></h2>
<ul>
<li>Subdomain Center er et forskningsprosjekt utviklet av ARPSyndicate som bruker verktøy som Apaches Nutch og OpenAIs Embedding Models til å oppdage flere underdomener enn noen annen tjeneste.</li>
<li>For å unngå misbruk begrenser tjenesten brukerne til maksimalt tre forespørsler i minuttet, og det kan oppstå nedetid på grunn av økt etterspørsel.</li>
<li>I tillegg til Subdomain Center tilbyr ARPSyndicate et kommandolinjeverktøy, Puncia, og andre ressurser knyttet til observasjon av utnyttelser, håndtering av angrepsflater, sårbarhetsskanning og etterretning fra åpen kildekode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37531801">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I forumet diskuteres sårbarheter og risikoer knyttet til underdomener, og brukerne deler ulike metoder for å oppdage dem, for eksempel skanning av IPv4-internett, bruk av sertifikatlogger og proprietære verktøy.</li>
<li>Det er bekymring for personvern- og sikkerhetsspørsmål knyttet til offentlig synlige underdomener og vanskeligheter med å sikre interne underdomener, med råd om å være forsiktig med å åpne porter og eksponere tjenester for ekstra sikkerhet.</li>
<li>Implementering av port knocking eller bruk av Tor foreslås for å øke sikkerheten, sammen med fordelene ved å bruke IPv6 fremfor IPv4 i disse sammenhengene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.g1a55er.net/Android-14-Still-Allows-Modification-of-System-Certificates">Ja, Android 14 tillater fortsatt endring av systemsertifikater.</a></h2>
<ul>
<li>Blogginnlegget utfordrer Tim Perrys påstand om at Android 14 begrenser alle endringer i systemsertifikater, og viser at det fortsatt er mulig å gjøre justeringer og tilbakekalle tilliten til systemsertifikater.</li>
<li>Forfatteren hevder at utviklere kan legge til pålitelige systemsertifikater gjennom ADB (Android Debug Bridge), et allsidig kommandolinjeverktøy som brukes til å kommunisere med en enhet som kjører Android.</li>
<li>Selv om man erkjenner endringene med Android 14, konkluderes det med at brukerfriheten bevares, og at disse endringene gjør det lettere å oppdatere sertifikatlageret over-the-air, noe som innebærer en forventet oppdatering til verktøy som er kompatible med Android 14.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521931">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg systemsertifikatmodifikasjoner på Android 14 og implikasjonene og de potensielle fordelene ved å roote enheter, inkludert tilgang til visse funksjoner og apper på bekostning av andre.</li>
<li>Brukerne vurderer alternative metoder, som ADB + Frida eller Magisk + safetynet-fix, for å gjøre endringer og balansere brukerfrihet med beskyttelse av enheten.</li>
<li>Innlegget understreker viktigheten av brukernes eierskap i møte med økende motstand fra Android- og Apple-enheter. Innlegget roser Apples sikkerhetstiltak og foreslår samtidig at det innføres en utviklermodus med advarsler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/15/23875342/justice-department-google-antitrust-search-trial-week-one-recap">Den første uken av US v. Google - standardinnstillinger er alt, og ingen liker Bing</a></h2>
<ul>
<li>Amerikanske myndigheter har innledet en antitrust-rettssak mot Google, der de beskylder teknologigiganten for å ha etablert sin dominans på søkemotormarkedet ved hjelp av tvangsavtaler i stedet for rettferdig konkurranse.</li>
<li>Saken vil dreie seg om Googles praksis når det gjelder standardinnstillinger og databruk for å opprettholde sin monopolstilling, og også undersøke om disse handlingene er til fordel for forbrukerne eller bare tjener Googles interesser.</li>
<li>Rettssaken vil undersøke om Googles dominans kan skade forbrukere og annonsører, og det avgjørende for dommerens avgjørelse vil være om gratisprodukter som søkemotorer faktisk kan skade forbrukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37528453">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Rettssaken mellom USA og Google undersøker om det å betale for å bli standard søkemotor er i strid med konkurransereglene, og tar sikte på å fastsette klarere retningslinjer.</li>
<li>Kritikerne mener at de ansattes uttalelser misbrukes til å avlede oppmerksomheten fra reell konkurransebegrensende praksis. Hovedbekymringen er Googles dominans, mangelen på effektiv konkurranse og den påfølgende påvirkningen på andre søkemotorer som Bing og Mozilla.</li>
<li>Brukerne uttrykker misnøye med dagens alternativer og etterlyser bedre søkemotoralternativer. Andre temaer som diskuteres er internettbruk, Chromiums uavhengighet og Mozillas økonomiske levedyktighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ezzeriesa.com/index/Writing%20efa7772a3ae64a8193c7ef981ac619fc/Compressing%20chess%20positions%20for%20fun%20and%20profit%20df1fdb5364eb42fdac11eb23b25e9605.html">Hvordan lagre en sjakkstilling på 26 byte ved hjelp av magi på bitnivå (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen presenterer en innovativ teknikk for å lagre en sjakkstilling kompakt på 26 byte.</li>
<li>Metoden utnytter den unike plasseringen av konger og bønder for å representere erobringer, rokadeevne og en passant-mål, sammen med en særegen koding for forfremmelser, noe som reduserer nødvendig lagringsplass.</li>
<li>Lagringsteknikken omfatter bruk av bitmaps og sortering for effektiv karakterisering av ulike aspekter ved stillingen, noe som gjør det mulig å lagre en sjakkstilling på bare ca. 26 byte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37525348">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklene tar for seg metoder for å komprimere og lagre sjakkstillinger på en mer kompakt og effektiv måte for å redusere databehovet og samtidig beholde viktig informasjon.</li>
<li>Den dekker ulike strategier som magi på bitnivå, bruk av blokkjedeteknologi, lagring av trekkhistorikk, tilbakekalling av minne og kompakt koding spesielt for sjakkmotorer. Den fremhever også fordelen med komprimerte formater fremfor JSON.</li>
<li>Målet er å forbedre ytelse, lagring og prosesseringseffektivitet i sjakkdatabaser og -applikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrelusive.com/books/books.html">Bøker for spillutviklere</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget presenterer en detaljert liste over anbefalte bøker for spillutviklere, som omfatter en rekke emner som er relevante for faget.</li>
<li>Disse bøkene gir verdifull innsikt i datagrafikk, spillprogrammering, kunstig intelligens og simulering av fysikk og dynamikk.</li>
<li>Andre emner som dekkes i disse bindene er design og anvendelse, lineær algebra, optimalisering og algoritmer, noe som gir en omfattende kunnskapsbase for ambisiøse og etablerte spillutviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527928">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen i forumet dreier seg om en samling bøker om spillutvikling, med anbefalinger til videre lesning.</li>
<li>Det er en hyllest- og minneseksjon for en respektert, avdød spillutvikler, som antyder hans innflytelse på feltet.</li>
<li>I diskusjonen legges det vekt på kvaternioner, et komplekst tallsystem som er nyttig i spillutvikling for å representere 3D-rotasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.johnnycashhasbeeneverywhere.com/">Johnny Cash har vært overalt (mann)</a></h2>
<ul>
<li>Iain Mullan brukte MusixMatch, Toma.HK og Covers FM under Music Hack Day London 2012 til å lage et innovativt hack med Johnny Cashs låt &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot;.</li>
<li>Hacket består av et kart som viser det geografiske spennet den legendariske artisten Johnny Cash reiste over, slik han beskriver det i sangen sin.</li>
<li>Denne kreative geografiske fremstillingen er visualisert ved hjelp av Googles og INEGIs kartdata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37529359">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen fremhever nettstedet &quot;Johnny Cash Has Been Everywhere (Man)&quot; som kartlegger alle stedene som er nevnt i Johnny Cashs sang &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot;.</li>
<li>Brukerdiskusjonene i artikkelen dreier seg om relaterte emner, inkludert den korteste veien mellom de nevnte destinasjonene.</li>
<li>Diskusjonen berører også personlige emner som Johnny Cashs avhengighetsproblemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sebastianraschka.com/blog/2023/optimizing-LLMs-dataset-perspective.html">Optimalisering av LLM fra et datasettperspektiv</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker strategien for å optimalisere store språkmodeller (LLM) ved hjelp av finjustering med nøye utvalgte datasett.</li>
<li>Den beskriver prosessen med å finjustere en språkmodell med 7B parametere på LIMA-datasettet og nevner potensialet for automatisk kvalitetsfiltrering.</li>
<li>Artikkelen refererer også til NeurIPS LLM Efficiency Challenge og understreker betydningen av både LLM-genererte og menneskekuraterte datasett.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524890">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg konseptet med å raffinere store språkmodeller (LLM) ved å bruke dem til å formulere mindre datasett av høyere kvalitet.</li>
<li>Prosessen går ut på å trene en bred modell på ulike data, bruke den til å destillere kildedataene til uberørte datasett og deretter trene mindre modeller på dem. Målet er å utvikle modeller som er mer tilgjengelige, raskere til å trekke slutninger og muligens fri for opphavsrettsproblemer.</li>
<li>Andre teknikker for å forbedre intelligensen til LLM-er, som RAG (retrieval augmented generation) og bruk av finjusterende datasett for språkoversettelse, blir også diskutert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-15</a></h1>
<h2><a href="https://nothinghuman.substack.com/p/the-tyranny-of-the-marginal-user">Den marginale brukerens tyranni</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer nedgangen i forbrukerprogramvare, eksemplifisert ved dating-apper som OKCupid, på grunn av et skifte i fokus mot å tiltrekke seg nye brukere på bekostning av å forbedre opplevelsen for eksisterende brukere.</li>
<li>Begrepet &quot;marginalbruker&quot;, en bruker med kort oppmerksomhetsspenn som foretrekker enkelt innhold, introduseres. Prioriteringen av denne brukertypen anses å bidra til en reduksjon i programvarekvalitet og brukermedvirkning.</li>
<li>Forfatteren bemerker at verktøy som utvider brukerorganisasjonen, vanligvis er utviklet av hobbyister og ofte blir kjøpt opp og avviklet av større selskaper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509507">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg OkCupids overgang til en mobilbrukersentrert tilnærming, noe som angivelig har resultert i synkende samtalekvalitet og fremveksten av mer overfladiske datingapper.</li>
<li>Den belyser også den negative effekten av vekstmodeller innen programvareutvikling, kritiserer deres fokus på økonomisk suksess fremfor brukeropplevelse og påpeker hvordan det å tilfredsstille umiddelbar tilfredsstillelse kan føre til et produkts undergang.</li>
<li>Artikkelen retter oppmerksomheten mot utfordringene ved å designe et optimalt moralsk system, med fokus på blant annet brukergrensesnittets innvirkning på innholdsoverføringen, utilitarismens utfordringer og den økende bekymringen for ressursforbruk og ulikhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamerbraves.com/unity-silently-deletes-github-repo-that-tracks-terms-of-service-changes-and-updated-its-license/">Unity har tilsynelatende i all stillhet fjernet GitHub-repoet som sporer endringer i ToS.</a></h2>
<ul>
<li>Unity, en plattform for spillutvikling, har i all stillhet fjernet et GitHub-depot som holdt oversikt over endringer i tjenestevilkårene (ToS) og en klausul som tillater utviklere å bruke eldre versjoner av spillmotoren.</li>
<li>Etter at depotet ble slettet, er nettsiden ikke lenger tilgjengelig, og den var sist tilgjengelig 16. juli 2022.</li>
<li>Blant de viktigste endringene i Unitys brukervilkår er fjerningen av en klausul (i april 2023) som tillater utviklere å bruke programvareversjoner fra inneværende år i henhold til vilkårene på oppdateringstidspunktet. Dette tvinger brukerne til å følge alle endringer i Unitys tjenester, for eksempel den nylige oppdateringen av prisplanen som krever at utviklere betaler for hver spillinstallasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516523">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Unity har slettet GitHub-depotet som inneholdt informasjon om endringer i tjenestevilkårene (ToS), noe som vekker bekymring for åpenhet og tillit.</li>
<li>Disse retroaktive endringene i ToS har opprørt spillutviklere som baserte arbeidet sitt på den tidligere kostnadsstrukturen.</li>
<li>Unitys handlinger har ført til spørsmål om deres lovlighet og etikk, og det har blitt gjort uheldige sammenligninger med Unreal Engine, som ikke krever en lignende avgift per installasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/outreach-initiatives/education/automatic-update-extension-chromebook/">Chromebooks får 10 år med automatiske oppdateringer</a></h2>
<ul>
<li>Google planlegger å automatisk oppdatere alle Chromebooks i ti år, og er dermed det eneste operativsystemet som forplikter seg til slike langtidsoppdateringer, noe som vil forbedre sikkerheten, stabiliteten og enhetens levetid.</li>
<li>Teknologigiganten samarbeider med sine partnere om å bygge Chromebooks med mer resirkulerte materialer, og introduserer strømeffektive funksjoner og raskere reparasjonsmetoder.</li>
<li>Googles strategi legger vekt på hele livssyklusen til en Chromebook, fra produksjon til resirkulering, og viser et engasjement for bærekraft og brukervennlighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510865">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Google har besluttet at Chromebooks skal oppdateres automatisk i opptil 10 år i et forsøk på å minimere mengden elektronisk avfall.</li>
<li>På nettforumet har det vært debatt om sikkerheten ved fingeravtrykksautentisering, holdbarheten til Chromebooks i undervisningssammenheng og potensielle utfordringer Google kan støte på hos maskinvareleverandørene.</li>
<li>Til tross for at brukerne setter pris på den utvidede støtten for Chromebooks, har de uttrykt bekymring for maskinvarebegrensninger og utilsiktet reaktivering av operativsystemverifisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-16-released-2715/">PostgreSQL 16</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL Global Development Group kunngjorde lanseringen av PostgreSQL 16 den 14. september 2023, den siste oppdateringen av open source-databasen.</li>
<li>Forbedringene omfatter ytelsesforbedringer innen parallellisering av spørringer, bulklasting av data og logisk replikering, utvidet SQL/JSON-syntaks, ny overvåkningsstatistikk og forbedret tilgangskontroll for policyadministrasjon.</li>
<li>Blant de viktigste nyhetene er støtte for lastbalansering av klienter, CPU-akselerasjon via SIMD og toveis logisk replikering, noe som er gunstig for utviklere og organisasjoner på grunn av bedre overvåking, tilgangskontroll og sikkerhetsfunksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37508471">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL 16, et programvareprosjekt med åpen kildekode, har blitt lansert med forbedrede funksjoner og bedre versjonshåndtering.</li>
<li>Dette prosjektet, som er kjent for sin innflytelsesrike rolle innen programvareinfrastruktur, støttes av en mangfoldig gruppe bidragsytere.</li>
<li>Nåværende diskusjoner fokuserer på områder som ytelsesoptimalisering, indeksoppblåsthet, replikering og distribusjonsalternativer for PostgreSQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/project-gameface/issues/1">I stedet for å samarbeide eller støtte meg, stjal Google ideen min.</a></h2>
<ul>
<li>Personen, ozramos, hevder at prosjektet deres, Handsfree.js, ble plagiert av Google til deres Project Gameface, noe som resulterte i frustrasjon og skuffelse på grunn av manglende støtte og anerkjennelse.</li>
<li>En professor fra Carnegie Mellon University gikk god for gyldigheten av ozramos&#39; påstander og uttrykte sin egen skuffelse over Googles handlinger.</li>
<li>Den generelle responsen i brukerkommentarene var støttende overfor ozramos, med oppfordringer til Google om å svare og anerkjenne ozramos&#39; bidrag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37514940">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En veteran som lider av PTSD og er hjemløs, har utviklet en nyttig teknologi som han anklager Google for å ha plagiert på grunn av manglende støtte fra selskapet til prosjektet hans.</li>
<li>Situasjonen utløste debatter om bedriftsetikk, ansvarlighet og behandling av innovatører, og rettslige skritt og offentlig uthenging ble sett på som mulige løsninger.</li>
<li>Hendelsen understreker kompleksiteten i selskapers handlinger og diskuterer nødvendigheten av å håndtere slike konflikter for å forbedre samfunnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ipapi.is/geolocation.html">Hvordan bygge en IP-database for geolokalisering fra bunnen av?</a></h2>
<ul>
<li>IP-geolokaliseringens anvendelse innen målrettet annonsering, svindeloppdagelse, innholdslokalisering, nettverkssikkerhet og analyse diskuteres, sammen med utfordringene ved geolokalisering av IP-adresser.</li>
<li>Artikkelen beskriver hvordan man bygger en geolokaliseringsdatabase ved hjelp av WHOIS-poster og åpen kildekode-prosjekter, og tar for seg den begrensede dekningen av geolokaliseringsattributter i RIPE NCC-databasen.</li>
<li>Begrensninger og alternativer ved bruk av geolokaliseringsdata fra IP-adresser utforskes, for eksempel andre geolokaliseringsprosjekter og tredjepartskilder for berikelse av data, og til slutt nevnes ipapi.is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507355">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten fokuserer på hvordan man etablerer en nøyaktig IP-geolokaliseringsdatabase fra bunnen av, understreker betydningen av IP-posisjonsnøyaktighet og diskuterer ulike metoder, for eksempel bruk av MMDB-format for CSV-filer.</li>
<li>Oppmerksomheten rettes mot deteksjon av VPN-er og proxyer, bruk av IPinfos API for å oppdage svindel, vanskeligheter med å oppdage anycasted-adresser og personvernkonsekvenser knyttet til geolokaliseringsdata.</li>
<li>Det stilles spørsmål ved påliteligheten til geolokaliseringstjenester som MaxMind og Cloudflare, og alternative metoder som traceroute-analyse og BGP-annonser foreslås som erstatning. Betydningen av disse databasene for selskaper som Google understrekes også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/calif-passes-strongest-right-to-repair-bill-yet-requiring-7-years-of-parts/">Calif. vedtar det hittil sterkeste lovforslaget om rett til å reparere, med krav om 7 år med reservedeler</a></h2>
<ul>
<li>California har vedtatt en omfattende lov om rett til reparasjon som forplikter leverandører til å levere deler, verktøy, reparasjonsveiledninger og nødvendig programvare for forbrukerelektronikk og hvitevarer.</li>
<li>Lovforslaget går lenger enn andre delstatslover og krever at leverandører tilbyr slike deler for produkter som selges fra 1. juli 2021, i en periode som bestemmes av produktets pris. Lovforslaget inneholder bestemmelser om håndheving og pålegger reparatører å opplyse om bruk av &quot;ikke-autoriserte&quot; deler.</li>
<li>Apple støttet dette lovforslaget og understreket produktenes økte reparerbarhet og holdbarhet. Denne loven, sammen med lignende lover i andre delstater og Europa, kan motivere produsenter til å tilby globalt reparerbare og bærekraftige produkter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507226">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>California har vedtatt en lov om rett til reparasjon som forplikter produsentene til å levere deler til produktene sine i minst sju år.</li>
<li>Dette lovforslaget har skapt debatt om spørsmål som kvaliteten på reservedeler fra tredjeparter, belastningen på små bedrifter, offentliggjøring av skjemaer med potensiell innvirkning på konkurransen og immaterielle rettigheter.</li>
<li>Diskusjonene går dypere inn på reparasjonskapasitet for elektroniske enheter, tilgjengelighet av enkeltdeler, holdbarhet og varighet for teknologiske produkter, med en særlig diskusjon om planlagt foreldelse og dens innvirkning på forbrukerrettigheter, kostnadshensyn og generell innvirkning på bedrifter og bransjer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tails.net/">Tails er et portabelt operativsystem som beskytter mot overvåking og sensur.</a></h2>
<ul>
<li>Tails er et bærbart operativsystem som er utviklet for å beskytte mot overvåkning og sensur, og som bruker Tor-nettverket for å sikre personvern på nettet og motstå sensur.</li>
<li>Tails er utviklet for å installeres på en USB-minnepinne og gir et sikkert datamiljø på en hvilken som helst maskin, utstyrt med applikasjoner for håndtering av sensitive dokumenter og sikker kommunikasjon.</li>
<li>Tails, som er støttet av Edward Snowden og finansiert av organisasjoner for internettfrihet, er basert på Debian GNU/Linux. Den er fritt tilgjengelig og brukes ofte av journalister, aktivister, overlevende etter vold i hjemmet og andre som har behov for ekstra personvern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509560">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på Tails, et personvernfokusert operativsystem som er utviklet for å beskytte mot overvåking og sensur, med funksjoner som blokkerer spor av tidligere økter og beskytter mot skadevare.</li>
<li>Samtalen peker også på visse begrensninger ved operativsystemet Tails, blant annet risikoen for lekkasje av IP-adresser, og alternativer som Whonix, Heads og TENS nevnes som sikre surfealternativer.</li>
<li>Andre temaer i dialogen er blant annet internettets historie og vekst, påliteligheten til programvare med åpen kildekode og finansieringen av initiativer med åpen kildekode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://baynature.org/2023/09/12/inaturalist-strikes-out-on-its-own/">iNaturalist slår seg opp på egen hånd</a></h2>
<ul>
<li>iNaturalist, et sosialt nettverk for hogst av biologisk mangfold, har blitt en uavhengig, ideell organisasjon med et tilskudd på 10 millioner dollar.</li>
<li>Støtten skal bidra til at iNaturalist kan fortsette arbeidet med å knytte mennesker til naturen og generere økologiske data. Plattformen håper også å øke sin tilstedeværelse i områder med stort biologisk mangfold og begrenset tilgang til tjenesten.</li>
<li>iNaturalist har også planer om å ta i bruk kunstig intelligens for å forutsi arters utbredelse, og ønsker å samarbeide med tidligere partnerorganisasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515996">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>iNaturalist-appen, som bruker en TensorFlow Lite-modell, har oversteget 50 millioner observasjoner og hjelper naturentusiaster med å identifisere planter og dyr.</li>
<li>Til tross for svakheter som klasseubalanse og objektforvirring i bilder, øker appen presisjonen ved hjelp av brukerverifisering og inkludering av geografiske priors.</li>
<li>Fremtidige forbedringer indikerer potensialet for bruk av forbedret kamerateknologi og app-tilgjengelighet på ulike plattformer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/09/14/in-a-git-repository--where-do-your-files-live-/">Hvor ligger filene dine i et Git-repository?</a></h2>
<ul>
<li>Git lagrer filer som distinkte objekter i .git/objects-katalogen i et repository, ved hjelp av innholdsadressert lagring, der filnavnene er en hash av filens innhold.</li>
<li>Git lagrer ikke differanser for individuelle versjoner; hver versjon lagres som en komplett fil. For å finne eldre versjoner kan man bruke &quot;git log&quot; for å finne commit-ID-er knyttet til filendringer.</li>
<li>Git komprimerer objekter ved hjelp av zlib-formatet. Forfatteren gir et praktisk eksempel på hvordan man henter en eldre versjon av et blogginnlegg ved hjelp av Git, ledsaget av kodebiter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37512888">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen gir en omfattende oversikt over Git og tar for seg den unike funksjonaliteten, feilsøkingsmetoder, interne funksjoner og bruk av en DAG (Directed Acyclic Graph) for sporing av endringer.</li>
<li>Kritikken av Gits brukergrensesnitt blir utforsket sammen med mulige forbedringer, til tross for at det finnes argumenter som støtter fleksibiliteten og konsistensen til Git som versjonskontrollsystem.</li>
<li>Artikkelen diskuterer også kompleksiteten og brukervennligheten til Git, sammenligner populariteten med andre alternativer og skisserer potensialet for fremtidig innovasjon og oppskalering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fund.godotengine.org/">Godot utviklingsfond</a></h2>
<ul>
<li>Godot Development Fund er et program som gjør det mulig for enkeltpersoner og bedrifter å bidra økonomisk til utviklingen av Godots spillmotor ved å bidra med varierende beløp i henhold til valgt medlemsnivå.</li>
<li>Midlene forvaltes av Godot Foundation og brukes blant annet til å ansette utviklere, lage kunstverk, kjøpe inn maskinvare og dekke andre prosjektrelaterte kostnader.</li>
<li>Godot er en del av Software Freedom Conservancy, og nettstedet driftes av TuxFamily.org, noe som gjør dette åpen kildekode-prosjektet mer legitimt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516542">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Godot Development Fund er gjenstand for diskusjon i et innlegg på Hacker News, men relaterte kommentarer er flyttet til et annet nettsted.</li>
<li>Det er åpnet for søknader til Y Combinator (YC) Winter 2024.</li>
<li>Innlegget inneholder lenker til flere ressurser som retningslinjer for søknader, ofte stilte spørsmål, API-er, sikkerhet, juridisk informasjon og informasjon om hvordan du søker og kontakter YC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/newsletters/2023-09-14/googlers-told-to-avoid-words-like-share-and-bundle-us-says-lmj27bhl">Googlere får beskjed om å unngå ord som &quot;share&quot; og &quot;bundle&quot;, ifølge USA.</a></h2>
<ul>
<li>Google-ansatte, eller &quot;Googlere&quot;, har fått beskjed om å avstå fra å bruke bestemte ord og uttrykk som kan antyde konkurransebegrensende atferd, ifølge dokumenter som er lagt frem i en pågående rettssak.</li>
<li>Instruksene er en del av en større sak der Google anklages for å ha monopol på søkemarkedet på nettet. Google avviser imidlertid disse anklagene.</li>
<li>Dokumentene avslører også at ansatte oppfordres til å ha sensitive samtaler med historikken avslått og å unngå uttrykk som &quot;kutte lufttilførselen&quot; og &quot;markedsandel&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509624">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på Googles antitrustproblematikk, med vekt på språkets betydning i juridiske spørsmål og potensielt misbruk av monopolmakt.</li>
<li>Blant temaene er Googles instruks til sine ansatte om å omgå visse ord og en samtale om taushetsplikten mellom advokat og klient, noe som viser kompleksiteten i de juridiske aspektene i teknologibransjen.</li>
<li>Et annet tema er Googles dominerende rolle i programvarebransjen, der faktorer som kvalitet og prising av Googles produkter og deres innvirkning på konkurransen diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://impromptugames.com/movingtounreal.html">Så du har bestemt deg for å gå fra Unity til Unreal Engine?</a></h2>
<ul>
<li>Dette sammendraget inneholder veiledning og ressurser som kan hjelpe deg med overgangen fra Unity til Unreal Engine, og understreker viktigheten av å forstå dokumentasjonen, bli med i relevante fellesskap og bruke opplæringsressurser som Epic Online Learning Library.</li>
<li>Den tar for seg betalingsstrukturer og plattformstøtte, og fremhever Unreals fordeler som allsidighet, omfattende markedsplass, effektive inndatasystemer og kompatibilitet med både 2D- og 3D-spillutvikling.</li>
<li>Artikkelen nevner bruken av Unreal Engine i populære spill, forbedringer av verktĂ¸y for nivĂĽdesign og muligheten for ĂĽ utvikle spill pĂĽ Linux- og Mac-plattformer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509533">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene fokuserer først og fremst på temaer knyttet til spillmotorer, særlig overgangen fra Unity til Unreal Engine og bruken av &quot;Blueprints&quot; i Unreal.</li>
<li>Andre interessante punkter er problemer med versjonskontroll og sammenslåing av endringer ved bruk av Blueprints, ytelse og begrensninger sammenlignet med C++, og sammenligninger med andre spillmotorer som Godot.</li>
<li>Andre temaer som diskuteres er spillmotorselskapenes inntektsgenerering, Unitys endringer i retningslinjer og priser, trusler mot styremedlemmer og den reduserte bruken av Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.separateconcerns.com/2023-09-11-linear-code.html">Lineær kode er mer lesbar</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren tar til orde mot å abstrahere kode for lesbarhetens skyld, og hevder at lineær kode i seg selv er mer forståelig.</li>
<li>Forfatteren underbygger sitt standpunkt med et eksempel på en funksjon som kritiserer bruken av abstraksjon i koden.</li>
<li>De tar opp et mulig kodeproblem som involverer en ovn, og anbefaler at koden bør behandle ovnen som en parameter, noe som styrker ideen om at små funksjoner ikke bør trekkes ut fra lineær kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37517329">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det sentrale temaet i diskusjonen er kodens lesbarhet og vedlikeholdbarhet, og det er delte meninger om større lineære funksjoner og mindre modulære funksjoner.</li>
<li>Diskursen understreker betydningen av å skrive kode med tanke på andre utvikleres lesbarhet og finne en balanse ved å bruke abstraksjon.</li>
<li>Den understreker viktigheten av å ta hensyn til de spesifikke kravene til kodebasen og samtidig prioritere mellom lesbarhet og effektivitet. Ulike synspunkter på kodestruktur, testing og skalerbarhet blir også gjennomgått.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/coder-serial-killer-quiz/">Oppfinner av programmeringsspråk eller seriemorder? (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Teksten indikerer at det dreier seg om et spill der utfordringen er å skille mellom en oppfinner av programmeringsspråk og en seriemorder.</li>
<li>Dette spillet kan innebære at man undersøker individenes interesser, som potensielt kan dreie seg om temaer som hacking og drap.</li>
<li>Innlegget er unikt i sitt forslag om å kombinere teknologi og true crime i et interaktivt format.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515645">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen handler om et spill som går ut på å gjette om en person på et bilde er en seriemorder eller en utvikler av programmeringsspråk.</li>
<li>Det pågår en debatt i diskusjonstråden om hvorvidt det er riktig å knytte ansiktstrekk til en persons natur, og om stereotypiene knyttet til programmerere og seriemordere.</li>
<li>Spillet har fått blandede reaksjoner, der noen deltakere har likt det, mens andre har uttrykt bekymring for mulig diskriminering og er overrasket over at enkelte er ekskludert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41562-023-01677-8">Mellomliggende sci-kunnskap assosiert med overdreven selvtillit og negative holdninger</a></h2>
<ul>
<li>Studien avdekker en sammenheng mellom vitenskapelig kunnskap, selvtillit og holdninger til vitenskap, og peker spesielt på en overdreven selvtillit og negative fordommer hos personer med middels vitenskapelig kunnskap.</li>
<li>Funnene setter spørsmålstegn ved eksisterende modeller og understreker behovet for å gjøre noe med denne overtroen og oppmuntre til en mer inngående forståelse av vitenskap.</li>
<li>Artikkelen inneholder også opplysninger om den akademiske publikasjonen og utgiveren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37511036">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på å forstå vitenskapens begrensninger, utfordringene med å definere den og farene ved å ha for stor tro på vitenskapelige påstander.</li>
<li>Den belyser hvordan overdreven selvtillit påvirker ulike fagfelt og hvordan media og politikk former publikums oppfatning av vitenskap.</li>
<li>Det legges vekt på nødvendigheten av ydmykhet, kritisk tenkning og anerkjennelse av usikkerheten i vitenskapelig forståelse for å motvirke overdreven selvtillit og vitenskapsfornektelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/14/arm_ipo/">Børsnoteringen av Arm starter i dag</a></h2>
<ul>
<li>Arm, en britisk chipdesigner, innleder sin børsnotering med en aksjekurs på 51 dollar per stykk, noe som gir en verdivurdering av selskapet på 54,5 milliarder dollar.</li>
<li>Børsnoteringen vil generere rundt 4,9 milliarder dollar til Softbank, Arms morselskap, og etter børsnoteringen vil Arm fortsette som et datterselskap av Softbank.</li>
<li>Børsnoteringen fikk bred støtte og tiltrakk seg investeringer fra teknologitungvektere som Apple, Samsung og Intel, men vil kun bli notert i USA, etter at håpet om en dobbeltnotering i London tidligere i år gikk i vasken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509427">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>ARMs børsnotering er i gang, og det spekuleres i om en eventuell prisøkning kan få kundene til å velge RISC-V-arkitekturen med åpen kildekode.</li>
<li>Det pågår diskusjoner om en mulig overgang fra ARM til RISC-V, med programvarekompatibilitet og maskinvareinteroperabilitet som de viktigste faktorene.</li>
<li>Børsnoteringen er strategisk posisjonert for å opprettholde ARMs suksess, og SoftBank selger en eierandel på 21 %. Teknologigiganter som Apple, Google og Nvidia kan komme til å støtte børsnoteringen for å forhindre en fiendtlig overtakelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/dutch-art-detective-recovers-a-van-gogh-stolen-in-2020-180982896/">Stjålet van Gogh-maleri tilbake i en IKEA-pose</a></h2>
<ul>
<li>Et tidlig verk av Vincent van Gogh, Prestegårdshagen i Nuenen om våren, har blitt funnet igjen tre og et halvt år etter at det ble stjålet fra et nederlandsk museum.</li>
<li>Maleriet, som var verdsatt til mellom 3,2 og 6,4 millioner dollar, ble returnert anonymt i en Ikea-pose til kunstdetektiven Arthur Brand uten at den som returnerte det var innblandet i tyveriet.</li>
<li>Den opprinnelige tyven ble arrestert i 2021 og dømt til åtte års fengsel. Det restaurerte kunstverket vil bli utstilt igjen etter nødvendige undersøkelser og restaurering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510885">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det stjålne van Gogh-maleriet ble gjenfunnet og returnert i en IKEA-pose gjennom et undergrunnsnettverk drevet av kunstdetektiven Arthur Brand.</li>
<li>Dette maleriet, som ble stjålet i 2002, hadde vært i omløp i den kriminelle underverdenen, og tilbakeleveringen illustrerer de juridiske problemstillingene knyttet til besittelse av stjålne kunstverk.</li>
<li>I innlegget diskuteres også temaer som konservering av malerier, kunstrestaurering og anbefalinger av bøker og serier om kunsttyverier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nuejs.org">Nue - et React/Vue/Vite/Astro-alternativ</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har utviklet Nue JS, et JavaScript-bibliotek for bygging av brukergrensesnitt, påvirket av Vue 2.0 og Riot.js.</li>
<li>Det jobbes med et økosystem som skal supplere Nue JS og være et alternativ til verktøy som Vite, Next.js og Astro. Målet er å legge vekt på progressiv forbedring, separasjon av problemer og semantisk webdesign.</li>
<li>Alle produkter under Nue-varemerket vil bli utgitt under MIT-lisensen, noe som bekrefter forfatterens engasjement for verktøy med åpen kildekode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507419">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen kunngjør lanseringen av Nue JS, et lettvektsalternativ til kjente frontend-rammeverk, og diskuterer potensielle utvidelser av relaterte prosjekter.</li>
<li>Den viser debatten rundt innkapslingsproblemer i frontend-utvikling og gir tilbakemeldinger fra brukerne, samtidig som den sammenligner med andre lignende rammeverk.</li>
<li>Innlegget utforsker også publikums varierende holdninger til Nue JS og diskuterer den potensielle påvirkningen kunstig intelligens kan ha på normer for koding.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=r_LG8FDt51U">En smart &quot;evighetsmaskin&quot; [video].</a></h2>
<ul>
<li>I videoen presenteres en &quot;evighetsmaskin&quot; som i hovedsak fungerer som en evighetssimulator ved hjelp av elektromagneter og en induktiv nærhetssensor for å holde en ball i konstant bevegelse.</li>
<li>Skaperen gir en omfattende demonstrasjon av enhetens funksjonalitet og går gjennom de ulike komponentene, som kondensatorer og justerbare parametere.</li>
<li>Konseptet evigvarende bevegelse blir diskutert i løpet av videoen, sammenflettet med aspekter ved enhetens virkemåte. En sponsor, Incogni, nevnes som en tjeneste som bidrar til å beskytte personopplysninger og forhindre uønskede telefonsamtaler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37513030">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Videoen viser en &quot;evighetsmaskin&quot;, noe som har satt i gang diskusjoner om mulige forbedringer, for eksempel plastskinner, mikrokontrollere, motoriserte hjul og nye strømkilder.</li>
<li>Samtalene dekker også filosofiske og vitenskapelige emner, som virkelighetens natur, vitenskapens rolle, bevaring av energi og definisjon av energi i en krummet rom-tid-kontekst.</li>
<li>Skepsis til teorier om mørk materie og energi og troverdigheten til visse argumenter er også utbredt i diskusjonene. Artikkelen avsluttes med en omtale av søknadene til YC Winter 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-14</a></h1>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/13/bug-in-macos-14-sonoma-prevents-our-app-from-working/">Feil i macOS 14 Sonoma hindrer appen vår i å fungere</a></h2>
<ul>
<li>Mullvad VPN-applikasjonen har for øyeblikket kompatibilitetsproblemer med macOS 14 Sonoma på grunn av en brannmurfeil som hindrer riktig trafikkfiltrering.</li>
<li>Denne feilen kan føre til lekkasjer under bestemte innstillinger, noe som utgjør en potensiell sikkerhetsrisiko for brukerne.</li>
<li>Problemet er rapportert til Apple, men ingen løsning er tilgjengelig ennå, og brukerne anbefales derfor å fortsette å bruke macOS 13 Ventura inntil en løsning er tilgjengelig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498979">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukere opplever problemer med nettverksfunksjonene i betaversjonen av macOS 14 Sonoma, muligens på grunn av en feil i macOS-brannmuren.</li>
<li>Det diskuteres mulige løsninger og alternative VPN-tjenester for å løse problemet, noe som tyder på misnøye med macOS&#39; stabilitet og brukervennlighet og Apples lukkede tilnærming.</li>
<li>Brukerne stiller spørsmålstegn ved nytten av å rapportere feil til Apple, noe som tyder på problemer med testprogrammet og håndteringen av tilbakemeldinger fra brukerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://meduza.io/en/feature/2023/09/13/the-million-dollar-reporter">Meduza-grunnleggerens telefon infisert med Pegasus</a></h2>
<ul>
<li>Galina Timchenko, medgrunnlegger og utgiver av det russiske nyhetsmediet Meduza, er den første russiske journalisten som er rapportert smittet med spionprogrammet Pegasus, som er utviklet av NSO Group.</li>
<li>Biden-administrasjonen svartelistet NSO Group i 2021 og hindret selskapet i å få tilgang til amerikansk teknologi på grunn av bekymringer knyttet til misbruk og tilsyn.</li>
<li>Meduza, Access Now og Citizen Lab har sammen undersøkt hendelsen og avdekket omfattende misbruk av Pegasus, noe som har forsterket bekymringen for myndighetenes overvåking av journalister, opposisjonelle og aktivister.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37496589">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debattemaene omfatter bruk av spionprogrammet Pegasus mot journalister, sårbarheter i ulike operativsystemer, bekymring for statsstøttet hacking og vanskeligheter med å finne objektive nyhetskilder.</li>
<li>Her diskuteres effektiviteten av sikkerhetstiltak og ulike måter å konsumere nyheter på, samtidig som mediene kritiseres for partiskhet og manglende ansvarlighet.</li>
<li>Referanser til geopolitiske situasjoner, inkludert vestlige staters rolle i konflikten i Ukraina, belyser den bredere konteksten og implikasjonene for teknologi- og informasjonssektoren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shreevatsa.wordpress.com/2010/06/04/dont-mess-with-a-genius/">Ikke kødd med et geni (2010)</a></h2>
<ul>
<li>Teksten belyser Isaac Newtons tid som myntmester i England, der han aktivt jaktet på falskmyntnere.</li>
<li>Den legger vekt på hans vellykkede forsøk på å ta mange falskmyntnere, med særlig vekt på erkefienden William Chaloner.</li>
<li>Newtons betydelige bidrag til Great Recoinage betyr at han på en bemerkelsesverdig måte bidro til å opprettholde valutaens integritet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37501231">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonstråden på Hacker News gir ulike perspektiver på Isaac Newtons liv, blant annet hans konflikter, tilknytning til alkymi, korstog mot falskmyntnere og hans bidrag til matematikken.</li>
<li>Deltakerne i tråden diskuterer Newtons individuelle karakter og vitenskapelige bidrag, der noen er skeptiske, mens andre forsvarer hans omdømme.</li>
<li>Artikkelen tar også for seg det menneskelige aspektet ved Newton, og belyser våre kognitive skjevheter som kan føre til at selv svært intelligente mennesker blir offer for svindel og manipulasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://caoyuan.scripts.mit.edu/ir_spec.html">Et gjør-det-selv nær-IR-spektrometer</a></h2>
<ul>
<li>Yuan Cao har utviklet et budsjettvennlig gjør-det-selv-spektrometer for nærinfrarødt (nær-IR) med en oppløsning på 6 nm.</li>
<li>Spektrometeret fungerer blant annet ved hjelp av et diffraksjonsgitter og fotodioder, og måler lysets spektrale oppløsning og bølgelengde.</li>
<li>I tillegg til å diskutere utfordringer knyttet til støyreduksjon og interferens, snakker Cao også om kalibrering, spektrometerets dynamiske område og måling av transmisjonsspektre. De kan avsløre flere spektre i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498142">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En person har utviklet et billig, egenprodusert nærinfrarødt spektrometer som kan brukes i ulike sektorer.</li>
<li>Opphavsmannen er opptatt av å lage rimelige spektrometre til land i den tredje verden, med sikte på å bidra til å identifisere falske legemidler.</li>
<li>Teksten understreker utfordringene med å kalibrere og sertifisere disse instrumentene, og fremhever mangelen på solide artikler på plattformer som Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retool.com/blog/mfa-isnt-mfa/">Når MFA ikke er MFA, eller hvordan vi ble phishet</a></h2>
<ul>
<li>Retool, en plattform for utvikling av interne verktøy, ble utsatt for et spear phishing-angrep som førte til uautorisert tilgang til 27 kundekontoer i skyen, noe som avslørte systemets sårbarhet for sosial manipulering.</li>
<li>Angrepet fant sted da en ansatt bukket under for et SMS-basert phishing-angrep og oppga koder for flerfaktorautentisering (MFA), som deretter kompromitterte selskapets VPN og interne administrasjonssystemer.</li>
<li>Retool anbefaler å forbedre sikkerheten, for eksempel ved å unngå lagring av MFA-koder i skyen, fremme opplæring av ansatte og bruk av maskinvaresikkerhetsnøkler for MFA, samt å ta i bruk dybdeforsvarsstrategier. Selskapet samarbeider nå med politiet og et kriminalteknisk firma for å undersøke hendelsen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500895">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen i Hacker News omfatter aspekter som å være forsiktig med oppringninger/meldinger som ber om personlig informasjon, nødvendigheten av å validere identiteten til den som ringer og behovet for standard systemer for omvendt autentisering.</li>
<li>Deltakerne diskuterer styrkene og begrensningene ved ulike sikkerhetstiltak, inkludert passordkryptering, flerfaktorautentisering og biometri, og deler eksempler på feilaktig håndtering av svindelproblemer.</li>
<li>Spørsmål som bruk av deepfake-teknologi i forbindelse med sikkerhetsbrudd, beskyttelse av digitale verdier og den overordnede enigheten om kravet til brukervennlige og robuste sikkerhetsløsninger blir også beskrevet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kraktoos.com/posts/dont-use-discord-as-forum/">Ikke bruk Discord som et forum for spørsmål og svar.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren fraråder bruk av Discord som et Q&amp;A-forum (spørsmål og svar) for prosjekter, med henvisning til dets kaotiske natur, dårlige søke- og oppdagelsesfunksjoner og potensiell risiko for diskontinuitet.</li>
<li>Teksten foreslår bedre alternativer, som dedikerte fellesfora, anerkjente nettsteder som Stack Overflow eller Reddit, og Git-baserte problemsporingssystemer.</li>
<li>Forfatteren understreker viktigheten av å velge en plattform for spørsmål og svar med omhu, og anerkjenner dens innvirkning på prosjektets fremdrift og interaksjonen i lokalsamfunnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502258">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten dreier seg først og fremst om bruken av Discord som et forum for spørsmål og svar, og det er ulike syn på hvor effektivt det er i forhold til plattformer som GitHub issues, dedikerte fora og postlister.</li>
<li>Discord roses for å være uformell og brukervennlig, men det pekes også på begrensninger når det gjelder søkbarhet og organisering. Valg av plattform avhenger av individuelle behov, som kontroll, kostnader, enkel installasjon og demografiske trender.</li>
<li>Det ble også snakket om at tradisjonelle fora og e-postlister kan bli overflødige, og om muligheten for en mer omfattende plattform med indekserte søkemotorer, nestede svar og stemmefunksjonalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/skip-the-api/">Hopp over API-et, send databasen din</a></h2>
<ul>
<li>LiteFS er en globalt distribuert SQLite-database som opprinnelig ble utviklet for å distribuere data geografisk og sikre rask responstid.</li>
<li>Det ble oppdaget en ny bruk av LiteFS, som gjør det mulig å erstatte API-lag mellom tjenester. Dette oppnås ved å distribuere hele databasen til klientsiden, noe som gjør det mulig å utføre SQL-spørringer og koble sammen data etter kundens behov.</li>
<li>Replikatene er skrivebeskyttet, noe som krever et API for dataoppdateringer. Selv om denne teknikken har noen begrensninger, kan den være nyttig i situasjoner der konvensjonelle API-er er utilstrekkelige.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497345">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker konseptet med å bruke databaser som API-er, og skisserer de potensielle utfordringene og hindringene ved denne metoden.</li>
<li>Det anbefales å bruke API-kontrakter og verktøy som visninger og lagrede prosedyrer for å håndtere endringer i programvaresystemer. Den tar også opp temaer som levedyktigheten av å laste ned hele databaser under den første sideinnlastingen, vanskelighetene med å implementere en database-per-bruker-modell og problemet med uærlighet hos leverandører av serverløs databehandling.</li>
<li>Det legges vekt på fordelene og ulempene ved å bruke databaser som API-er, inkludert praksisen med å bruke visninger og omdøping av tabeller i PostgreSQL for skjemamodifikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/uselessness-phenylephrine">Ubrukeligheten av fenylefrin (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren hevder at fenylefrin er et mindre effektivt avsvellende middel enn pseudoefedrin på grunn av den omfattende metabolismen i kroppen.</li>
<li>Fenylefrin selges angivelig som et alternativ til pseudoefedrin på grunn av restriksjonene som er innført for pseudoefedrin på grunn av mulig bruk i ulovlig metamfetaminproduksjon.</li>
<li>Artikkelen avsluttes med en anbefaling til FDA om å revurdere salget av fenylefrin, noe som tyder på at det ikke rettferdiggjør den nåværende oppføringen på listen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499106">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen utforsker temaer som narkotikaregulering, avhengighet, metamfetaminproduksjon og effekten av ulike medisiner, inkludert avsvellende midler.</li>
<li>Spørsmål som reguleringens innvirkning på tilgjengeligheten av legemidler, politiets rolle, sosiale intervensjoner, personvernhensyn og begrensninger ved legemidler blir også debattert.</li>
<li>Faktorer som placeboeffekten, livsstilsendringer og individuelle responser på medisinering blir belyst, noe som viser kompleksiteten og utfordringene knyttet til legemiddelregulering og medisineringens styrke.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/rationale">Hvorfor fennikel?</a></h2>
<ul>
<li>Fennel er et programmeringsspråk basert på Lua runtime, og har som mål å tilby en enklere og mer konsis syntaks ved å fjerne kompleksiteten i Lua.</li>
<li>Dette språket forbedrer elementer som global variabelhåndtering, tabeller, løkker og funksjoner, og introduserer funksjoner som mønstertilpasning og destrukturering av datastrukturer.</li>
<li>Fennel er kompatibelt med eksisterende Lua-biblioteker og -verktøy, og inneholder et makrosystem som gjør det mulig å utvide språket med nye syntaktiske former.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497131">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget handler om bruk av programmeringsspråket Fennel i Neovim- og Hammerspoon-konfigurasjoner, som er verdsatt for sin kortfattethet og bedre ergonomi enn Lua.</li>
<li>Det gjøres sammenligninger mellom Lua og andre språk som kompileres til Lua, som Moonscript og Yuescript, for å fremheve fordelene med Fennels aritetskontroller som Lua mangler.</li>
<li>Den tar opp temaet innrykk versus skilletegnbaserte språk og praktisk bruk av Lua i ulike sammenhenger, og inneholder referanser til Fennels hjemmeside og aktuelle søknader til YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/press/releases/appeals-court-upholds-publicresourceorgs-right-post-public-laws-and-regulations">Ankedomstolen opprettholder retten til å legge ut offentlige lover på nettet</a></h2>
<ul>
<li>En føderal ankedomstol har avgjort at tekniske standarder som er innarbeidet i offentlig rett, kan deles uten å risikere brudd på opphavsretten, noe som gjenspeiler synet om at lover tilhører alle og bør være tilgjengelige gratis og uten registrering.</li>
<li>Saken ble innledet av den ideelle organisasjonen Public.Resource.org, representert av Electronic Frontier Foundation, mot private organer som utarbeider koder og standarder.</li>
<li>Retten dømte i favør av Public.Resource.org og markerte det som en triumf for allmennhetens tilgang til lovene, hovedsakelig på grunn av den ideelle og pedagogiske bruken av standardene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498473">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En ankedomstol har fastslått at publisering av offentlige lover på nettet ikke krenker opphavsretten og anses som rimelig bruk.</li>
<li>Denne saken øker bevisstheten om utilgjengelig lovgivning og spørsmål om opphavsrettslig beskyttelse, og setter søkelyset på eksempler på opphavsrettslover som krever betaling for tilgang.</li>
<li>Diskursen omfatter også inkorporering av private standarder i lover uten kompensasjon, og belyser den varierende praksisen i ulike land når det gjelder tilgjengeligheten av lovtekster og standarder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paladin-t.github.io/bitty/">Bitty Engine: En bitteliten spillmotor</a></h2>
<ul>
<li>Bitty Engine er en spillmotor på tvers av plattformer med innebygde editorer som gjør det mulig å programmere i Lua på en brukervennlig måte, med funksjoner som debugger, API-dokumentasjon og ulike redigeringsverktøy.</li>
<li>Motoren kan lage frittstående binære filer og kan brukes til både ikke-kommersielle og kommersielle formål. Den er tilgjengelig for plattformer som Windows 7, MacOS 10.7 og Ubuntu 14, med lave systemkrav.</li>
<li>Bitty Engine, som distribueres på Steam og Itch, har identiske funksjoner på begge plattformene, og en prøveversjon er tilgjengelig på Steam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497956">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen belyser spenningen rundt den nylige lanseringen av Bitty Engine, med diskusjoner om tips til spill- og motorutvikling og bruken av JavaScript/TypeScript i spillmotorer.</li>
<li>Potensialet for fysiske spill med innebygde datamaskiner og den økende populariteten til Lua i spillutvikling blir også diskutert.</li>
<li>Luas viktigste fordeler, som at det er enkelt å innlemme i kodebaser, at det er enkelt å lære, at det er kompatibelt med C- og C++-motorer, og at LuaJIT-alternativet har høy ytelse, understrekes. &quot;Fantasikonsoller&quot; er også et samtaleemne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adh2458">Jorden utenfor seks av ni planetariske grenser</a></h2>
<ul>
<li>Oppdateringen av rammeverket for planetariske grenser viser at seks av ni grenser er overskredet, noe som tyder på at jorden for øyeblikket befinner seg utenfor det sikre området for menneskelig aktivitet.</li>
<li>Teksten introduserer et konsept kalt &quot;nye enheter&quot; som potensielt kan forstyrre kjerneområdene, og understreker behovet for transformasjoner for å øke produksjonseffekten og regulere etterspørselen.</li>
<li>Den fremhever de menneskelige aktiviteters innvirkning på økosystemene i havet og på land, inkludert effekten av avskoging og klimaendringer på karbonlagrene og den globale landtemperaturen, og understreker at det haster med å iverksette tiltak for å forhindre irreversible miljøskader.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500752">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Passasjen diskuterer den vanskelige balansen mellom miljøhensyn og økonomiske eller nasjonale sikkerhetsinteresser, særlig når det gjelder klimaendringer.</li>
<li>Kjøttforbrukets innvirkning på klimaendringene diskuteres, og det legges vekt på behovet for bærekraftig matproduksjon og plantebasert kosthold.</li>
<li>Teknologiske løsninger, bruk av fornybare energikilder og effekten av ekstreme temperaturer på overlevelsesraten blir også tatt opp som potensielle problemer og løsninger i miljøforvaltningen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://prize.hutter1.net/">Hutter-prisen for komprimering av menneskelig kunnskap</a></h2>
<ul>
<li>Hutter Prize er en konkurranse som belønner deltakere som lager programvare som kan komprimere store filer til mindre størrelser, og som har som mål å fremme datakomprimeringsteknologi.</li>
<li>Deltakerne må sende inn både de endelige komprimerte filene og kildekoden for evaluering, noe som bidrar til åpenhet i prosessen.</li>
<li>I artikkelen nevnes programvareingeniøren Alexander Rhatushnyak, som har gjort en betydelig innsats i forbindelse med datakomprimeringskonkurranser, og som har vist frem vellykkede deltakere for å inspirere og veilede nye deltakere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502329">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hoveddiskusjonen fokuserer på kompresjonens rolle i kunstig generell intelligens (AGI), og belyser både tapsfri og tapsbasert komprimerings verdi, begrensninger og sammenheng med intelligens.</li>
<li>Her nevnes veksten og konsekvensene av GPU-tilgjengelighet for AGI-forskning, sammen med noen historiske perspektiver.</li>
<li>Samtalen avsluttes med en henvisning til søknadsprosessen for Y Combinators Winter 2024-program, en finansieringsordning for oppstartsbedrifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.lantern.dev/blog/2023/09/13/hello-world">Lantern - en PostgreSQL-vektordatabase for bygging av AI-applikasjoner</a></h2>
<ul>
<li>Lantern er en vektordatabaseutvidelse for PostgreSQL som skal støtte utviklingen av AI-applikasjoner, med funksjoner som generering av embeddings og parallell indeksoppretting.</li>
<li>Prosjektet posisjonerer seg som en bedriftsløsning utviklet på PostgreSQL, som utnytter den omfattende brukerbasen og datalagringsfunksjonaliteten, og hevder å overgå lignende utvidelser i viktige ytelsesmålinger.</li>
<li>Lantern er basert på åpen kildekode og har et veikart med fremtidige funksjoner, inkludert en skybasert variant, bransjespesifikke maler, versjonskontroll og forbedret vektorstøtte. Prosjektet inviterer til engasjement og bidrag fra lokalsamfunnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499375">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Lantern, en ny utvidelse av PostgreSQL-vektordatabasen, har blitt lansert. Den kan skryte av avanserte funksjoner og ytelsesmålinger som overgår tilsvarende utvidelser.</li>
<li>Utvidelsen har som mål å forbedre utviklingen av AI-applikasjoner og oppmuntrer til samarbeid. Brukerne har uttrykt bekymring for ytelsen og indeksoppdateringene, noe som har fått Lantern til å planlegge fremtidige optimaliseringer.</li>
<li>Til tross for at Lantern er noe raskere enn pgvector og forbedrer applikasjonsutviklingen og brukeropplevelsen, har det vært bekymringer knyttet til intensiv ressursbruk. Lantern Cloud, deres egen vertsbaserte løsning, er planlagt, selv om den foreløpig er inkompatibel med Supabase.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/spacex-no-longer-taking-losses-to-produce-starlink-satellite-antennas.html">SpaceX tar ikke lenger tap på produksjon av Starlink-satellittantenner</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX vil ikke lenger bære kostnadene for Starlink-antenner som selges sammen med selskapets satellittbaserte Internett-tjeneste, som et ledd i arbeidet med å øke selskapets lønnsomhet.</li>
<li>Starlink-antenner til forbrukermarkedet selges for 599 USD per stykk, mens prisene for kunder med høy etterspørsel kan variere fra 2500 til 150 000 USD per stykk.</li>
<li>SpaceX&#39; suksess er knyttet til reduserte produksjonskostnader for terminalene, som nå koster under 600 dollar stykket å produsere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498830">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX har klart å redusere produksjonskostnadene for sine Starlink-satellittantenner, noe som muliggjør raskere utbygging og rimeligere tjenester i både landlige og tett befolkede områder.</li>
<li>Selv om Starlinks inntekter i 2022 ikke nådde opp til forventningene, har selskapet vist betydelig fremgang når det gjelder ytelse og vekst, og det pågår en debatt om tetthetsfordelene ved Starlink-konstellasjonen og dens mulige ekspansjon til utviklingsland.</li>
<li>Det nylige salget av selskapets satellittinternett-maskinvare til kanadiske landsbygder og de forventede fremskrittene innen RF-chipdesign, som kan redusere kostnadene for antennesystemer ytterligere, tyder på en mulig kommersialisering av phased array-teknologien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://explosion.ai/blog/against-llm-maximalism/">Mot LLM-maksimering</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg vanskelighetene med å utnytte store språkmodeller (LLM) effektivt i NLP-oppgaver (Natural Language Processing) og foreslår å dele problemet inn i modulære komponenter, der LLM er én komponent.</li>
<li>Bruk av veiledet læring anbefales for bestemte oppgaver, og verktøy som spaCy og HF Transformers er anerkjent som nyttige for merking av data og opplæring av NLP-modeller.</li>
<li>Forfatteren trekker også frem nytten av annoteringsverktøyet Prodigy for modellassisterte arbeidsflyter, og avslutter med å understreke betydningen av spesifikke retningslinjer fremfor brede resonneringsevner eller bakgrunnskunnskap for praktiske oppgaver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37495873">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I artikkelen legges det vekt på å integrere store språkmodeller (LLM) med oppgaver innen naturlig språkbehandling (NLP) for å opprette datasett eller forsterke overvåkede modeller, i stedet for å basere seg utelukkende på LLM.</li>
<li>Den beskriver begrensningene i dagens NLP-infrastruktur og de potensielle fordelene ved å bruke LLM-modeller for effektiv tekstrepresentasjon og klassifisering. Overføringslæring og mindre modeller kan forbedre nøyaktigheten og redusere forsinkelser.</li>
<li>Diskusjonen strekker seg til viktigheten av å evaluere maskinlæringskomponenter, vanskelighetene forbundet med det, og potensielle implikasjoner og ulemper ved AI og Web3-teknologier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/wasi">WASI-støtte i Go</a></h2>
<ul>
<li>Go 1.21 har introdusert en ny port for WebAssembly System Interface (WASI) syscall API via den nye GOOS-verdien wasip1. Dette gjør det mulig for utviklere å kjøre Go-kode som er kompilert til WebAssembly direkte, uten å måtte bruke et JavaScript-kjøringsmiljø.</li>
<li>Til tross for fremskrittene er det noen begrensninger, blant annet at wasip1-API-et ikke støtter nettverksstikkontakter. Utvidelser fra verter som Wasmer og WasmEdge og et tredjepartsbibliotek, stealthrocket/net, kan imidlertid brukes til nettverksfunksjonalitet.</li>
<li>Fremtidige retninger for Go inkluderer eksport av Go-funksjoner til WebAssembly og kompatibilitet med WASI API, og utviklere kan bidra via kanaler som Gophers Slack og Go Issue Tracker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498820">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen i GoHacker News dreier seg om å introdusere WASI-støtte i programmeringsspråket Go, og berører hindringer som eksport av WebAssembly-funksjoner, ytelse og binærstørrelse.</li>
<li>Diskusjonsdeltakerne foreslår forbedringer av ytelsen til Go&#39;s WebAssembly og sammenligner med Rust og .NET, samtidig som de understreker fordelene ved å bruke WebAssembly og WASI for å optimalisere Go-applikasjoner.</li>
<li>Til tross for bekymring for sikkerhetsproblemer ved bruk av WebAssembly til plugins og desktop-apper, oppfatter deltakerne generelt WebAssembly (WASM) som et verktøy som gjør det enklere å gjøre koden interoperabel og minimere avhengigheten av maskinvare og operativsystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/16hnibp/unity_silently_removed_their_github_repo_to_track/">Unity fjernet i stillhet klausulen som lot deg bruke TOS fra versjonen du leverte med</a></h2>
<ul>
<li>Unity, en mye brukt plattform for spillutvikling, har fått kritikk for i all stillhet å ha fjernet et GitHub-depot som overvåket endringer i brukervilkårene.</li>
<li>Brukerne uttrykker bekymring for plattformens åpenhet og frykter skjulte avgiftsøkninger, noe som fører til tvil om Unitys pålitelighet og potensielle juridiske konsekvenser.</li>
<li>Det pågår en debatt om Unitys ledelsesproblemer, selskapets potensielle kollaps, konsekvensene for brukerne og spillmiljøet, og misnøye med endringer i lisenser og avgifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499731">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Unity, en plattform for spillutvikling, har subtilt endret sine tjenestevilkår, noe som fører til at brukerne må betale for produktinstallasjoner og nye avgifter - selv om de slutter å bruke Unity til fremtidige prosjekter.</li>
<li>Endringene har skapt uro og mistillit blant brukerne, fordi de oppfatter dem som urettferdige og lite gjennomtenkte, og fordi de er bekymret for gebyrer for flere installasjoner og tilbakevirkende avgifter.</li>
<li>Diskusjonen strekker seg til utfordringene med åpne og gratis produkter som støttes av kommersielle selskaper, Unitys kamp for å generere inntekter og tvil om forretningsmodellens åpenhet og økonomiske tilstand.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerenhance.com/p/game-development-post-unity">Spillutvikling etter Unity</a></h2>
<ul>
<li>Unity, en mye brukt spillutviklingsmotor, reviderer lisensvilkårene for å innføre en betydelig avgift per enhet, noe som vekker bekymring i utviklermiljøet.</li>
<li>Denne endringen i Unitys lisensvilkår får noen utviklere til å vurdere å gå over til andre motorer, blant annet Godot, Unreal, Defold og RayLib, som alle har forskjellige funksjoner, brukervennlighet og støtte for skriptspråk.</li>
<li>Casey Muratori ber utviklere fortelle om sine erfaringer med disse alternative motorene for å gjøre det lettere å ta informerte beslutninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37503351">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten i spillutviklingskretser dreier seg om motorer som Unity, Unreal Engine, Godot og Blender. Unitys overgang til å generere inntekter gjennom reklame har blitt kritisert på grunn av stabilitetsproblemer og utvikleravhengighet.</li>
<li>Godot trekkes frem som et potensielt alternativ, men sliter med å konkurrere med Unitys robuste økosystem. Sammenligningen og debatten omfatter også populariteten og prismodellene til Unity, Unreal Engine og bruken av Blender i indiespillbransjen.</li>
<li>Diskusjonen omfatter også nedgangen til Blender Game Engine, bruken av Python i spillutvikling og bekymringer rundt Unitys royalty-struktur. Det tas også til orde for en inntektsdelingsmodell i likhet med Unreal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/marvel-vfx-artists-unanimously-vote-to-unionize.html">Marvels visuelle effektkunstnere stemmer enstemmig for å organisere seg i fagforening</a></h2>
<ul>
<li>Marvel Studios&#39; kunstnere innen visuelle effekter (VFX) har enstemmig stemt for å melde seg inn i fagforeningen International Alliance of Theatrical Stage Employees (IATSE), noe som er første gang for et team som kun jobber med VFX.</li>
<li>Denne tilnærmingen til fagorganisering skjer i forbindelse med to streiker blant forfattere og skuespillere i Hollywood. Kunstnerne håper å forhandle seg frem til en rettferdig lønn, helsefordeler og et trygt arbeidsmiljø som svar på økt arbeidsmengde og strenge tidsfrister.</li>
<li>Etter at avstemningen om fagforeningsmedlemskap nå er ratifisert, vil VFX-arbeiderne gå inn i tarifforhandlinger med Marvel Studios, selv om pågående forhandlinger med andre fagforeninger kan forsinke disse forhandlingene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502892">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Visuelle effektkunstnere som jobber for Marvel, har enstemmig besluttet å danne en fagforening.</li>
<li>Denne nyheten har utløst samtaler på Hacker News, et sosialt nyhetsnettsted med fokus på teknologi og entreprenørskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-13</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Finjustere din egen Llama 2 for å erstatte GPT-3.5/4</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren diskuterer de praktiske sidene og fordelene ved å finjustere LLM-modeller (Language Learning Models) med åpen kildekode, noe som innebærer å trene allerede eksisterende modeller på spesifikke oppgaver, noe som fører til en mer kontrollert modellytelse.</li>
<li>Sammenlignet med prompting kan finjustering resultere i raskere svar og reduserte slutningskostnader. Forfatteren hevder at den finjusterte modellen deres presterer på linje med GPT-4, en høytytende språkmodell, samtidig som den er betydelig mer kostnadseffektiv.</li>
<li>Forfatteren refererer til verktøyet &quot;OpenPipe&quot;, som er et åpen kildekode-produkt som skal gjøre det enklere for ingeniører å ta i bruk finjusteringsmetoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen fokuserer på anvendelsen av språklæringsmodeller med åpen kildekode, først og fremst Llama-modeller, for ulike oppgaver, med vekt på kostnadseffektivitet og ytelse sammenlignet med GPT-3.5.</li>
<li>I dialogen diskuteres også viktige spørsmål som datasikkerhet, infrastrukturkrav, alternative tjenester og utfordringer ved bruk av ulike modeller.</li>
<li>Betydningen av input/output-par for finjustering av datasett og de potensielle fordelene med spesialbygde LLM-er blir også belyst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-debuts-iphone-15-and-iphone-15-plus/">iPhone 15 og iPhone 15 Plus</a></h2>
<ul>
<li>Apple har lansert iPhone 15 og iPhone 15 Plus med ny design, oppgraderte kameraer, avanserte ytelses- og sikkerhetsfunksjoner, lademuligheter og bærekraftselementer.</li>
<li>Forhåndsbestillingene starter i september og er tilgjengelige i fem ulike farger, med en rekke innbyttetilbud og ekstra tilbehør til disse nye modellene.</li>
<li>I tillegg til telefonene har Apple lansert nytt tilbehør, programvareoppdateringer og lagt vekt på sine miljøinitiativer. Informasjon om priser, tilkoblingsmuligheter og regional tilgjengelighet er inkludert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485290">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om ulike aspekter ved iPhone 15 og iPhone 15 Plus, inkludert USB-C-kompatibilitet, den raske teknologiske utviklingen og en sammenligning av USB-C- og Lightning-kabler.</li>
<li>Det er delte meninger om emner som overgangen fra Lightning til USB-C, holdbarheten til Apples kabler og fordeler og ulemper med USB-C kontra Lightning.</li>
<li>Myndighetenes potensielle innflytelse på standarder for ladeporter er også et sentralt tema i debatten, noe som viser det brede forbrukerperspektivet på teknologiske implementeringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/the-waste-stream-of-consumer-finance/">Inkasso av kredittkortgjeld</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg koblingen mellom industrielle avfallsstrømmer og inkassobransjen, og understreker systemfeil som brudd på skyldnernes rettigheter og salg av fordringer uten tilstrekkelig dokumentasjon.</li>
<li>Inkassoselskaper bruker automatiserte prosesser for å kreve inn penger fra skyldnere som sannsynligvis vil betale, og benytter seg av taktikker som vedvarende oppringninger, noe som tyder på en profittdrevet bransje uten moralsk integritet.</li>
<li>Anbefalinger til forbedringer presenteres, men problemets kompleksitet utgjør en barriere for fremgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490241">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News-tråden diskuterer ulike økonomiske spørsmål, blant annet fordeler og ulemper med kreditt- og debetkort, inkassopraksis og utfordringer for mindre bemidlede og hjemløse.</li>
<li>Den tar for seg områder som medisinsk fakturering, sløsing i programvarebransjen og systemfeil i den amerikanske forbrukerfinansieringsstrukturen.</li>
<li>Det er delte meninger om verdien og effekten av kredittkort, noe som understreker behovet for bedre regulering og et mer rettferdig finanssystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthly.dev/blog/shutting-down-earthly-ci/">Vi bygde den raskeste CI-en, og den mislyktes</a></h2>
<ul>
<li>Earthly, et selskap som spesialiserer seg på CI/CD-verktøy (Continuous Integration/Continuous Delivery), møtte hindringer da de introduserte produktet Earthly CI, hovedsakelig på grunn av migrasjonskostnader og skepsis fra potensielle kunder.</li>
<li>Selskapet innså at en direkte markedsstrategi var ineffektiv, og innså i stedet at utviklerne måtte oppdage og ta i bruk verktøyene på egen hånd.</li>
<li>På grunn av feil som at de ikke bygget inkrementelt og ignorerte tidlige tilbakemeldinger, måtte de legge ned CI-komponenten (Continuous Integration), noe som gjenspeiler viktigheten av tilbakemeldinger fra brukerne og inkrementell utvikling ved lansering av teknologiprodukter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481513">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på utfordringene og de viktigste hensynene knyttet til systemer for kontinuerlig integrasjon (CI), inkludert fiaskoen til et selskap ved navn Earthly.</li>
<li>Vi sammenligner funksjoner og brukervennlighet i CI/CD-plattformer med åpen kildekode, som GitLab, GitHub og Azure DevOps, med temaer som hurtigbufring i byggesystemer, tilbakemelding på CI-prosesser og beslutningsprosesser for gjenoppbygging.</li>
<li>Det er delte meninger, og det understrekes at det er viktig å finne en balanse mellom spesifikke funksjoner og enkelhet i CI/CD-systemer. Diskusjonen tar også for seg effekten av reklame, demoer og tillitsskapende tiltak for å markedsføre nye utviklerverktøy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.unity.com/news/plan-pricing-and-packaging-updates">Oppdateringer av priser og emballasje for Unity-planer</a></h2>
<ul>
<li>Unity Technologies innfører en endring i prising og pakking av Unity-programvaren fra og med 1. januar 2024. Oppdateringene omfatter en ny Unity Runtime Fee basert på spillinstallasjoner, som kun gjelder for spill som når visse omsetnings- og installasjonsmål.</li>
<li>Unity vil utvide abonnementsplanene sine med ekstrafunksjoner som skybasert lagring av ressurser, Unity DevOps-verktøy og AI på kjøretid uten å øke kostnadene. Det ser også ut til at Unity Personal vil forbli tilgjengelig for alle brukere, uavhengig av inntektsgenerering.</li>
<li>Innen november vil nye verktøy og tjenester bli lagt til i Unitys abonnementsplaner uten at prisen på seter øker. Unity Plus fases ut for nye abonnenter, mens eksisterende abonnenter får muligheten til å oppgradere til Unity Pro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481344">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Unity, en plattform for spillutvikling, har oppdatert priser og innpakning og innført nye DRM-krav (Digital Rights Management), noe som har skapt bekymring blant utviklere.</li>
<li>Utviklernes reaksjoner på pris- og avgiftsendringene har vært blandede, noe som har fått noen til å vurdere å bytte til alternative plattformer som Godot, noe som potensielt kan støte fra seg Unitys uavhengige utviklerbase.</li>
<li>Innlegget inneholder også en sammenligning av spillmotorene Unity og Unreal, med en diskusjon av fordeler og ulemper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/09/from-zero-to-one-hundred-in-0-956-seconds.html">Ny verdensrekord med en elektrisk racerbil: Fra 0 til 100 på 0,956 sekunder</a></h2>
<ul>
<li>Studenter fra ETH Zürich og Lucerne University of Applied Sciences and Arts har satt ny verdensrekord i akselerasjon med den håndbygde racerbilen mythen.</li>
<li>Bilen akselererte fra 0-100 km/t på 0,956 sekunder over en 12,3 meter lang strekning, og overgikk dermed den tidligere rekorden med over en tredjedel.</li>
<li>Studentene utviklet og optimaliserte bilens komponenter med tanke på vekt og veigrep, og det er tredje gang Academic Motorsports Club Zurich (AMZ) innehar denne akselerasjonsrekorden for elbiler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482517">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dekker et bredt spekter av temaer knyttet til elbiler, som elektriske racerbiler, aerodynamikk, navmotorer, superladere, elektriske gokarter, Tesla-akselerasjon og elbilytelse.</li>
<li>Blant høydepunktene i samtalene er refleksjoner rundt akselerasjonsrekorder, fordelene med elektriske motorer, endrede prioriteringer innen prestasjonsbiler, fremtidige referanser og standarder samt sikkerhetsproblemer.</li>
<li>Disse diskusjonene understreker utviklingen og veksten innen elektriske kjøretøy, noe som betyr at de blir stadig viktigere og mer fremtredende i bilindustrien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20230911-00/?p=108749">Et tilstrekkelig avansert avinstallasjonsprogram kan ikke skilles fra skadelig programvare.</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget setter søkelyset på krasj med Explorer på grunn av bruk av en omkjøringsteknikk i et avinstallasjonsprogram.</li>
<li>Forfatteren fraråder bruk av omveier og kodeinjeksjon innen programvareutvikling, og foreslår alternative metoder for sletting og opprydding av filer i Windows-systemet.</li>
<li>Potensielle problemer med å påkalle Windows Script Host diskuteres også, med en anbefaling om ulike taktikker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37491862">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen omfatter et bredt spekter av emner, blant annet avinstallering av programmer, programvarefeil, bruk av HTA og JScript i Windows og problemer med installasjonssystemer.</li>
<li>Det er grundige diskusjoner om ulike operativsystemer, deres individuelle egenskaper, problemer, begrensninger og mulige løsninger.</li>
<li>Spesifikke emner, som en feil i et Linux-driverinstallasjonsprogram, begrensninger i Windows når det gjelder sletting av kjørbare filer og filhåndtering på tvers av ulike operativsystemer, blir også utforsket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Sverige vil ha flere bøker og mer håndskrift i sine teknologitunge skoler</a></h2>
<ul>
<li>Sverige er i ferd med å bevege seg bort fra digital undervisning og over til tradisjonelle undervisningsmetoder, som papirbøker og håndskrift, på grunn av bekymring for skjermtid og synkende leseferdigheter.</li>
<li>Selv om UNESCO tar til orde for en god blanding av teknologi i utdanningen, understreker organisasjonen den viktige rollen som personlig, lærerstyrt læring spiller.</li>
<li>Skiftet i Sveriges tilnærming kan også være politisk og ideologisk motivert, i motsetning til andre land som Tyskland, som henger etter i digitaliseringsarbeidet i utdanningen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479472">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten dreier seg først og fremst om teknologiens rolle og innvirkning på utdanningen, og noen uttrykker bekymring for at den skal distrahere fra dybdelæring og tar til orde for enheter med begrenset funksjonalitet.</li>
<li>Deltakerne understreker også betydningen av tradisjonelle læringsmetoder som håndskrift og bøker, samt god ernæring og fysisk velvære for bedre kognitiv funksjon.</li>
<li>En stor del av diskusjonen dreier seg om håndskriftens relevans og fordeler i den digitale tidsalderen, noe som gjenspeiler mange ulike syn på teknologi og læringsstrategier i utdanningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Hvorfor rangerer Google ekte Python-dokumentasjon lavere enn innholdsfarmer?</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren er bekymret for rangeringen av offisiell Python-dokumentasjon i Google-søk, som vises lavere enn nettsteder som GeeksforGeeks, W3Schools og Tutorialspoint.</li>
<li>Disse andre nettstedene, som omtales som &quot;content farms&quot;, anses av forfatteren å levere materiale av lavere kvalitet enn den offisielle Python-dokumentasjonen.</li>
<li>Innlegget setter spørsmålstegn ved troverdigheten og påliteligheten til Googles algoritmiske valg ved å prioritere disse innholdsfarmene fremfor autentiske informasjonskilder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne uttrykker misnøye med Googles søkeresultater for Python-dokumentasjon, ettersom innholdsfarmer ofte rangeres høyere enn offisielle kilder, som oppfattes som mindre brukervennlige og overdrevent detaljerte.</li>
<li>Det diskuteres om Google bør justere algoritmen sin for å prioritere brukernes foretrukne nettsteder eller om de bør beholde den eksisterende algoritmen som tar hensyn til faktorer som brukerklikk, noe som understreker kampen mellom brukerpreferanser og annonseinntekter i Googles forretningsmodell.</li>
<li>Løsningsforslagene omfatter blant annet bruk av alternative søkemotorer, raffinerte søketeknikker og prioritering av innhold av høy kvalitet fremfor innholdsfarmer eller nettsteder som er fulle av reklame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-unveils-iphone-15-pro-and-iphone-15-pro-max/">Apple iPhone 15 Pro og iPhone 15 Pro Max</a></h2>
<ul>
<li>Apple lanserte de nyeste iPhone-modellene, iPhone 15 Pro og iPhone 15 Pro Max, med titandesign, avanserte kamerafunksjoner og den nye A17 Pro-chipen for bedre ytelse.</li>
<li>iPhone-telefonene, som kan forhåndsbestilles 15. september og lanseres offisielt 22. september, har oppgraderte videofunksjoner og forbedret trådløs ytelse.</li>
<li>Apple presenterte også Apple Watch Ultra 2 og understreket sin kontinuerlige innsats for bærekraft gjennom å skape karbonnøytrale produkter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485271">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dekker flere perspektiver på spilling på Apple-enheter, fra potensialet til iPhone 15 Pro og iPhone 15 Pro Max til bekymringer rundt freemium-spill og mikrotransaksjoner.</li>
<li>Det er også bekymringer knyttet til den synkende kvaliteten på mobilspill, Apples spillinitiativer, selskapets tilnærming til spill og begrensningene for spilling på iPhone.</li>
<li>Steams potensielle inntreden på iOS-markedet har fascinert mange, og meningene har variert fra skepsis til optimisme når det gjelder Apples innvirkning på spillbransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sony-semicon.com/en/news/2023/2023090701.html">Sony utvikler modul for energihøsting fra elektromagnetisk bølgestøy</a></h2>
<ul>
<li>Sony Semiconductor Solutions har utviklet en energihøstingsmodul som kan omdanne støy fra elektromagnetiske bølger til strøm, noe som gir stabil strømforsyning til IoT-sensorer og kommunikasjonsenheter med lavt strømforbruk.</li>
<li>Modulen er kompakt og enkel å installere og kan brukes i en lang rekke applikasjoner. Den kan også detektere endringer i høstet spenning for å identifisere statusen til en enhet.</li>
<li>Hensikten er å bruke denne banebrytende teknologien til å bidra til å bygge et bærekraftig IoT-samfunn ved effektivt å utnytte den konstante elektromagnetiske bølgestøyen som produseres av ulike elektroniske apparater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480512">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sony har utviklet en ny teknologi som skal generere strøm ved å utvinne energi fra elektromagnetisk støy.</li>
<li>Denne teknologien, som er utviklet for å forsyne lavenergienheter med strøm, er tilpasningsdyktig og kan brukes i en lang rekke bruksområder, særlig de som ikke krever kontinuerlig tilkobling.</li>
<li>Innovasjonen i Sonys løsning ligger i at den er enkel og kompakt, noe som gjør den ideell for bruk i IoT-enheter (Internet of Things).</li>
</ul>
<h2><a href="https://makelinux.github.io/kernel/map/">Interaktivt kart over Linux-kjernen</a></h2>
<ul>
<li>Sammendraget tar for seg de ulike komponentene og funksjonene i Linux-kjernen, som virtuelt minne, tråder, prosesser, lagringsenheter, nettverk, filsystemer, enhetsdrivere, avbrudd og systemkall.</li>
<li>Den tar for seg spesifikke drivere og delsystemer i kjernen, inkludert drivere i HID-klassen, drivere for nettverksenheter og lagringsdrivere, og fremhever viktigheten av disse.</li>
<li>I tillegg nevnes versjonen av kjernen, core 5.1, og en referanse til Linux-kjernekartet som forklarer systemfunksjoner, lag, grensesnitt og maskinvaretilgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490623">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen inneholder et interaktivt kart over Linux-kjernen som visualiserer dens struktur og elementer.</li>
<li>Kartet, som er laget med SVG og har tastaturstyring for navigasjon, har fått ros for sin nøyaktighet og anvendelighet, selv om noen brukere har foreslått forbedringer.</li>
<li>Kartet oppdateres jevnlig og inneholder lenker til flere kart relatert til Linux-kjernen på samme nettsted.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danhockenmaier/status/1701608618087571787">Måten Jensen Huang leder Nvidia på: 40 direkte underordnede, ingen 1:1-samtaler.</a></h2>
<ul>
<li>Jensen Huang, Nvidias administrerende direktør, har en unik lederstil og foretrekker en flat organisasjonsstruktur og myndiggjøring fremfor tradisjonelle hierarkiske metoder.</li>
<li>I stedet for å avholde møter på tomannshånd, foretrekker Huang at alle diskusjoner og beslutninger tas i en gruppesammenheng, med vekt på kollektiv involvering.</li>
<li>Til tross for at Huang er konsernsjef, avstår han fra å gi karriereråd til sine ansatte, noe som kan være en del av hans unike ledelsestilnærming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486882">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker flere temaer, blant annet fordeler og ulemper ved 1:1-møter, kommunikasjonsdynamikken i en bedrift, viktigheten av selvinnsikt, tilbakemeldingsevner og databasert lederskap.</li>
<li>Nvidia omtales som en enhet som fremmer kollektiv ansvarlighet og åpenhet, og som ikke foretrekker 1:1-møter.</li>
<li>Det hersker en viss uenighet, der noen lovpriser effektiviteten av 1:1-møter, mens andre setter spørsmålstegn ved nytten av dem og foreslår andre kommunikasjonsstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/vitalik-buterin-reveals-x-account-hack-was-caused-by-sim-swap-attack">Vitalik Buterin avslører at hackingen av X-kontoen skyldtes et SIM-bytte-angrep</a></h2>
<ul>
<li>Ethereums medstifter, Vitalik Buterin, avslørte at Twitter-kontoen hans ble kompromittert på grunn av et SIM-bytte-angrep, der gjerningsmannen fikk kontroll over T-Mobile-kontoen hans.</li>
<li>Buterin advarte om at telefonnumre er usikre for tilbakestilling av passord, og oppfordret brukerne til å skille kontaktnumrene sine fra Twitter-kontoer.</li>
<li>Et annet sted i kryptoverdenen har Bitget, en plattform for kryptoderivater, kunngjort et nytt fond på 100 millioner dollar for å utvide økosystemet og støtte regionale børser, medier og analyseselskaper, med sikte på å diversifisere tjenestene og forsterke det opprinnelige kryptoøkosystemet for globale brukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479774">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten tar for seg en rekke sikkerhetssårbarheter på områder som Google-kontoer, Android-apper, tillitssvekkende faktorer, ideologisk kapring og utfordringer for brukere av kryptovaluta.</li>
<li>Kritikken mot svakhetene ved SMS-basert 2FA, den økende trusselen om SIM-bytteangrep og det presserende behovet for sterkere autentiseringssystemer er gjennomgående temaer.</li>
<li>Andre fokuspunkter omfatter sikkerhetskopieringskoder for 2FA, interne verktøy hos T-Mobile og Twitters protokoll for tilbakestilling av passord, med henvisning til potensielle sikkerhetsproblemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://til.simonwillison.net/django/building-a-blog-in-django">Notater fra bygging av en blogg i Django</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget gir en trinnvis veiledning i hvordan du lager en blogg ved hjelp av Django, med PostgreSQL for å administrere kontoer, team og fakturering.</li>
<li>Den forklarer de viktigste funksjonene i en blogg, inkludert modellene som brukes i Django, visningene og URL-oppsettet, Atom-feeden, sosiale mediekort og hvordan du utfører testing.</li>
<li>Bloggen som er bygget opp ved hjelp av disse prosessene, er tilgjengelig på den angitte lenken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482220">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen legger vekt på fordelene med Django for grunnleggende CRUD-applikasjoner og generering av statiske nettsteder, sammen med eksempler på komplekse applikasjoner laget med Django.</li>
<li>Brukerne har et positivt syn på Django og dets evner innen webutvikling, men anerkjenner også fordelene med statiske nettstedgeneratorer. De diskuterer avveininger mellom bruk av rammeverk som Django og statiske nettsteder.</li>
<li>Det er en debatt om bruk av dynamisk genererte sider eller statiske sider for blogger - det argumenteres for begge tilnærmingene - og det nevnes ytelsesproblemer med WordPress. Andre verktøy og tjenester som GitHub actions, Digital Ocean og CMS-alternativer som Wagtail diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamedeveloper.com/business/the-death-of-unity">Enhetens død</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren retter et kritisk søkelys mot den anerkjente spillmotoren Unity, og konstaterer at kvaliteten har gått ned og at nye forretningsmodeller har påvirket utviklerne negativt.</li>
<li>Unitys reduserte funksjoner, fortsatte stabilitetsproblemer og nye prisstruktur øker kostnadene for utviklere, og disse endringene forventes å ramme indie- og mindre utviklere hardest.</li>
<li>Forfatteren mener at Unitys handlinger kan begrense innovasjon, redusere tredjepartstilbud og potensielt drive brukere bort fra produktet deres, noe som innebærer en kortsiktig tilnærming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486431">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I artikkelen uttrykkes det bekymring for Unitys nye prismodell, og det spekuleres i om den kan få negative konsekvenser for utviklere og Unity selv.</li>
<li>Diskusjonen foreslår alternativer til Unity, som Unreal Engine og Godot, samtidig som den diskuterer fremtiden for Unity og spillutviklingsbransjen.</li>
<li>Teksten understreker viktigheten av spilldesign og tilgjengelighet fremfor valg av spillmotor, og ser nærmere på betydningen av maskinvarebegrensninger og utviklingstid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godotengine.org/article/godot-developer-fund/">Utviklingsfondet New Godot</a></h2>
<ul>
<li>Godot Engine har lansert Godot Development Fund med det formål å skaffe stabil finansiering og sikre prosjektets fremtid.</li>
<li>Dette fondet har som mål å ansette flere utviklere og oppgradere motoren, og alle donasjoner går direkte til disse forbedringene. På denne måten blir man mindre avhengig av engangstilskudd fra selskaper, og fokuset rettes mot samfunnets behov.</li>
<li>Utviklerne anerkjenner betydningen av støtte fra lokalsamfunnet og oppfordrer til å dele fondets lenke for å øke fondets rekkevidde og innflytelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481872">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Spillmotoren Godot har opprettet et nytt utviklingsfond for å styrke den pågående utviklingen.</li>
<li>Brukerne gir uttrykk for ulike syn på Godots posisjon i forhold til Unity, der noen tar til orde for bedre C#-støtte, mens andre foretrekker GDScript.</li>
<li>Samtalene omfatter temaer som fordelene ved åpen kildekode-utvikling, utfordringer som små åpen kildekode-team opplever, Unitys siste prisendringer og mulige konsekvenser for Godots økonomi og omdømme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thepalindrome.org/p/how-large-that-number-in-the-law">Hvor stort er tallet i de store talls lov?</a></h2>
<ul>
<li>I denne artikkelen diskuteres det matematiske prinsippet om de store talls lov og dets praktiske anvendelser, og det påpekes at utvalgsgjennomsnittet nærmer seg forventningsverdien når utvalgsstørrelsen øker.</li>
<li>I artikkelen understrekes det at konvergenshastigheten avhenger av utvalgsvariansen, det vil si spredningen mellom datapunktene og gjennomsnittsverdien.</li>
<li>Med eksempler fra den virkelige verden, som terningkast og lotteri, legger artikkelen vekt på å skape forståelse for varians når man bruker loven om store tall.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480561">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen gir en grundig innføring i statistisk analyse med fokus på tolkning av p-verdier, anvendelse av loven om store tall og evaluering av fordelingsavvik.</li>
<li>Artikkelen understreker betydningen av å hjelpe forskersamfunnet med å forstå statistikk bedre og forbedre analyse og presentasjon av resultater.</li>
<li>Den understreker nødvendigheten av å ta hensyn til hvor spesifikt fenomenet som studeres er, og hvor stort utvalget bør være, samtidig som den peker på visse uoverensstemmelser i fremstillingen av dataene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://resobscura.substack.com/p/simulating-history-with-chatgpt">Simulering av historie med ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker den innovative bruken av store språkmodeller (LLM) som ChatGPT som læremiddel i historieundervisningen, og fremhever deres potensial for å styrke humanioraundervisningen.</li>
<li>Det er bekymringer knyttet til muligheten for juks og garantien for historisk nøyaktighet ved bruk av disse modellene.</li>
<li>Forfatteren gir et eksempel på bruk av ChatGPT i forbindelse med en historisk simuleringsoppgave i en klasse i middelalderhistorie, der elevene viste stort engasjement.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480155">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker hvordan ChatGPT kan brukes til å simulere historiske miljøer i undervisningen, og hvordan spill og simuleringer kan brukes til å lære bort overførbare ferdigheter.</li>
<li>Den diskuterer forskjellene og de økonomiske aspektene ved ulike religiøse institusjoner som templer, kirker og moskeer, med fokus på religionens kompleksitet.</li>
<li>Den vektlegger bekymringer om skjevheter i språkmodeller, behovet for kritisk tenkning og reiser et etisk spørsmål om utviklingen av intelligente maskiner, med henvisning til Macy Cybernetics Conference og en hendelse som involverte en ape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thesun.co.uk/news/23911027/mystery-blue-lights-morocco-earthquake/">&quot;Blå lys&quot; blinker på himmelen like før jordskjelvet i Marokko</a></h2>
<ul>
<li>Blå lys, kjent som jordskjelvlys eller EQL, ble observert i Marokko før et ødeleggende jordskjelv, noe som gjenspeiler lignende hendelser i Tyrkia, Japan, Kina, Italia og Mexico.</li>
<li>Årsaken til EQL er ennå ikke klarlagt, men noen forskere spekulerer i om det kan ha sammenheng med energien som frigjøres når litosfæreplatene beveger seg.</li>
<li>Jordskjelvet i Marokko, som hadde en styrke på 7,2, førte til store skader og tap av 2900 menneskeliv. Nødhjelps- og redningsarbeidet er i full gang, også med bidrag fra turister.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484352">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De blå lysene som ble observert før et jordskjelv i Marokko skyldtes feil på kraftledninger eller transformatorer, ikke et naturfenomen.</li>
<li>Sannsynlige årsaker til disse lysene kan være kortslutning av kraftledninger som følge av skjelvvibrasjoner eller den piezoelektriske effekten i bergarter.</li>
<li>Innlegget understreker nødvendigheten av mediekompetanse og bruk av verifiserte informasjonskilder, ettersom det ble stilt spørsmål ved påliteligheten til visse nyhetskilder, særlig tabloidaviser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-12</a></h1>
<h2><a href="https://marhamilresearch4.blob.core.windows.net/gutenberg-public/Website/index.html">Prosjekt Gutenbergs åpne lydboksamling</a></h2>
<ul>
<li>Project Gutenberg og Microsoft samarbeider om å utvikle en stor samling gratis, åpne lydbøker ved hjelp av avansert nevral tekst-til-tale-teknologi.</li>
<li>Motivet bak dette prosjektet er å demokratisere tilgangen til lydbøker av høy kvalitet og fremme tilgjengeligheten til litteratur.</li>
<li>Det kan imidlertid være problemer som feil, støtende språk eller upassende innhold i enkelte lydbøker, som ikke gjenspeiler synspunktene til de samarbeidende enhetene. Brukerne kan rapportere disse problemene via en spesifisert lenke.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466027">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen på Hacker News dreier seg om AI-generert lyd i lydbøker, der brukerne klager over mangelen på emosjonelle uttrykk og diskuterer hvordan AI påvirker ulike bransjer og samfunnet.</li>
<li>Brukerne diskuterer hvor rimelige og tilgjengelige disse lydbøkene er, og stiller spørsmål ved kvaliteten på AI-generert lyd, dens potensielle markedsdominans, uttaleproblemer og strukturering av lydklipp. De nevner også alternative plattformer for gratis eller innleste lydbøker.</li>
<li>Temaet omfatter også bruk av kunstig intelligens til å omskrive tekster for språkstudenter og gjøre obskure bøker mer tilgjengelige. Synspunktene spenner fra skepsis til en anerkjennelse av AIs potensial til å utvide publikum, selv om man foretrekker en nøyaktig merking av AI-generert innhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Hvorfor døde Visual Basic?</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren, som har nesten tre tiår med erfaring innen programvareutvikling, mener at ingen teknologi i dag kan måle seg med den utviklingserfaringen som Visual Basic ga på 1990-tallet.</li>
<li>De uttrykker bekymring over Microsofts beslutning om å forlate Visual Basic og den tilsynelatende mangelen på en passende etterfølger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer nedgangen i populariteten til Visual Basic (VB) og VB.NET, blant annet på grunn av Microsofts fokus på .NET og fremveksten av webteknologier.</li>
<li>Den tar for seg begrensningene og utfordringene ved å programmere i VB.NET, hindringene ved overgangen fra VB6 til VB.NET og etterspørselen etter et mer uttrykksfullt språk og avansert funksjonalitet.</li>
<li>Samtalen dekker også temaer som Microsoft Access&#39; synkende popularitet, jakten på alternativer, fordeler og ulemper ved å bruke Excel og en sammenlignende analyse mellom eldre teknologier som VB og moderne verktøy som React og Power Apps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://renegadeotter.com/2023/09/10/death-by-a-thousand-microservices.html">Døden ved tusen mikrotjenester</a></h2>
<ul>
<li>I artikkelen stilles det spørsmål ved nødvendigheten av mikrotjenester for å oppnå skalerbarhet, og det vises til at vellykkede selskaper har klart seg med enklere systemer.</li>
<li>Den peker på utfordringene som mikrotjenester fører med seg, blant annet duplisering av kode og redusert utviklerproduktivitet.</li>
<li>I artikkelen foreslås det å starte med en monolittisk arkitektur, eller en blanding av en monolittisk arkitektur og filialtjenester, noe som antyder at bransjen er i ferd med å gå bort fra mikrotjenester og over til mer praktiske løsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37477095">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer fordelene og ulempene ved å bruke mikrotjenester i programvareutvikling, og tar blant annet for seg ekstra tekniske kostnader og kompleksiteten ved å administrere store databaser.</li>
<li>Det understreker komplikasjonene som er forbundet med feilsøking og vedlikehold av distribuerte mikrotjenester, og bekymringen for at trenden kan være drevet av uerfarne ingeniører for å pynte på CV-en.</li>
<li>Forumet viser ulike syn på bruk av mikrotjenester kontra monolittiske systemer, og understreker at avgjørelser bør baseres på organisasjonens spesifikke behov, og at man må ta hensyn til avveiningene og utfordringene ved begge arkitekturstilene.</li>
</ul>
<h2><a href="http://phylactery.org/antimirov/">Beregne differansen og skjæringspunktet mellom to vilkårlige regexer</a></h2>
<ul>
<li>De oppgitte regulære uttrykkene inneholder funksjoner som konkatenering, alternering og kleene stjerne, men mangler avanserte funksjoner som ankere, nullbreddepåstander og bakre referanser.</li>
<li>Hvis du vil ha mer informasjon om disse uttrykkene, anbefaler vi at du utforsker et spesifikt nettsted.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470285">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg flere tekniske emner som strengklassehierarkier, Haskells taggede unionstyper og den lineære algebraens rolle i praktiske anvendelser.</li>
<li>Den utforsker utfordringene og kompleksiteten knyttet til bruk av regulære uttrykk, inkludert konfigurering av et IP-filter (Internet Protocol) via RegEx.</li>
<li>Den tar for seg implementering av logiske oppgaver ved hjelp av Low-Level Managers (LLM) og diskuterer konseptet om å oppnå kunstig generell intelligens (AGI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://antimatter15.com/splat/">Gaussisk 3D-splatting i sanntid i WebGL</a></h2>
<ul>
<li>Teksten tar for seg en 3D-viewer som bruker WebGL til grensesnittgjengivelse. Denne fremviseren støtter navigering med mus eller piltaster.</li>
<li>Den opererer med 22 bilder i sekundet (fps), noe som innebærer jevn ytelse og brukerinteraksjon i sanntid.</li>
<li>Kevin Kwok har gjort kildekoden til denne 3D-visningen tilgjengelig på Github, en plattform der utviklere laster opp og deler programvareprosjektene sine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470611">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen introduserer en WebGL-basert 3D Gaussian splatting-teknikk i sanntid, og tar for seg utfordringer knyttet til kontrollskjema, gjengivelse av skarpe kanter og ellipsoideprojeksjon.</li>
<li>Gaussisk splatting er en gjengivelsesteknikk som bruker fargede former, optimalisert for bestemte visningsavstander. Den er gunstig for prosessuelt eller generert innhold, men begrenset for dynamiske scener.</li>
<li>Diskusjonen dreier seg om de potensielle fordelene ved å innlemme sfæriske overtoner, som ofte brukes i systemer som røyk, ild, skyer og rennende vann, i denne gjengivelsesteknikken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lauriewired/status/1700982575291142594">SHA256 for denne setningen begynner med: en, åtte, to, a, sju, c og ni.</a></h2>
<ul>
<li>LaurieWirds tweet fra 10. september 2023 inneholder de første alfanumeriske tegnene for SHA256-hashingen av en bestemt setning.</li>
<li>SHA256 refererer til en bestemt type kryptografisk hashfunksjon. Den brukes ofte til å verifisere dataintegritet ved å produsere en unik 256-biters (32-byte) hash med fast størrelse.</li>
<li>De angitte alfanumeriske tegnene vil være det første segmentet i denne unike hashen, generert fra en spesifikk setning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten fremhever oppdagelsen av en setning med en unik SHA256-hash, noe som førte til diskusjoner om kollisjonssannsynlighet og måter å finne lignende kollisjoner på.</li>
<li>Den forklarer hvor vanskelig det er å finne kollisjoner i SHA256-hashes og sammenhengen mellom hashstørrelse og kollisjonsproblemer, samt teknikker for å utvide søkeområdet.</li>
<li>Vi diskuterer den selvrefererende egenskapen til hashfunksjoner, implikasjonene av dette og sammenhengen med Bitcoin-mining. I tillegg nevnes den potensielle risikoen ved å tvinge frem hashfunksjoner i SSL, signering og Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.energy/@Sustainable2050/111039159882536261">I Tyskland er 27 personer varetektsfengslet fordi de kan tenkes å gjennomføre klimaprotester.</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon.energy er en server som er skreddersydd for fagfolk og akademikere, med fokus på diskusjoner om energiomstilling, inkludert politikk, infrastruktur, teknologi, journalistikk og vitenskap.</li>
<li>Plattformens siste diskusjoner dreier seg om den preventive fengslingen av klimaaktivister i Bayern, Tyskland, som kan komme til å protestere på bilindustriutstillingen IAA i München.</li>
<li>Fengslingen, som kan vare i opptil 60 dager, har blitt kritisert av medlemmer på serveren som har trukket paralleller til lignende saker i andre land og sett på det som et forsøk på å kriminalisere klimaaktivisme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471048">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>I innlegget diskuteres blant annet fengsling av personer i Tyskland på grunn av deltakelse i klimaprotester.</li>
<li>Den belyser også debattene om hvor effektive og akseptable forstyrrende protester er, og bekymringene rundt politiets prioriteringer og potensielle maktmisbruk.</li>
<li>I tillegg diskuteres blant annet ansettelsespraksis, generasjonsrikdom, boligeierskap, varetektsfengsling og utsettelse av rettssaker i forbindelse med klimaaktivisme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/09/11/right-data-ownership-big-tech-google-meta-competition/">Retten til dataeierskap er den eneste måten å ta opp kampen mot Big Tech på.</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer den økende makten til gigantiske teknologiselskaper, og antyder at de har blitt mer innflytelsesrike enn nasjonalstater når det gjelder å sette den politiske dagsordenen.</li>
<li>Forfatteren argumenterer for at myndighetenes håndhevelse av konkurransereglene i stor grad har vært ineffektiv når det gjelder å begrense teknologigigantenes dominans.</li>
<li>Det antydes at det å sikre eiendomsretten til data kan være det eneste effektive middelet for å motvirke innflytelsen fra Big Tech, og at det kan være nødvendig å eksperimentere med kapitalisme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465972">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>De sentrale diskusjonspunktene i artikkelen dreier seg om betydningen av dataeierskap, personvernhensyn og de store teknologiselskapenes innflytelse.</li>
<li>Det uttrykkes bekymring for mangelen på individuell kontroll over personopplysninger, selskapenes monopolistiske praksis og de potensielle farene ved oppsamling og misbruk av data.</li>
<li>Anbefalingene omfatter blant annet utvikling av juridiske rammeverk, regulering av teknologigiganter, økt åpenhet og brukerkontroll over data, og en anerkjennelse av behovet for bedre mekanismer for datainnsamling og personvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ucsb.edu/2023/021198/wifi-can-read-through-walls">WiFi kan lese gjennom vegger</a></h2>
<ul>
<li>Forskere ved University of California, Santa Barbara, har utviklet en teknologi som ved hjelp av WiFi-signaler kan avbilde stillestående objekter, inkludert å lese det engelske alfabetet gjennom vegger.</li>
<li>Teknikken utnytter den geometriske diffraksjonsteorien og Kellers kjegler for å spore objektkanter, noe som sikrer bilder av høy kvalitet.</li>
<li>Teamet har testet teknologien grundig og har stor tro på at den kan åpne nye veier innen radiofrekvensavbildning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37469920">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dette sammendraget tar for seg diskusjoner og potensielle teknologier knyttet til 6G-mobilnettet, Wi-Fi-overvåking, bærende konstruksjoner og gjenkjenning av objekter ved hjelp av Wi-Fi-signaler.</li>
<li>Bekymringer knyttet til personvern og mulig misbruk av teknologi dukker opp som viktige temaer i disse diskusjonene.</li>
<li>Det legges vekt på fremtidspotensialene og utfordringene knyttet til disse teknologifeltene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.heart.org/news/high-blood-pressure-while-lying-down-linked-to-higher-risk-of-heart-health-complications">Blodtrykket bør måles mens man ligger ned: studie</a></h2>
<ul>
<li>Den nye forskningen som ble presentert på American Heart Association&#39;s Hypertension Scientific Sessions 2023, knytter høyt blodtrykk i liggende stilling til økt risiko for hjerterelaterte tilstander og for tidlig død.</li>
<li>Studien, som omfattet data fra over 11 000 voksne, viste at personer med høyt blodtrykk, enten de satt eller lå, hadde høyest risiko. Men også de som kun hadde høyt blodtrykk i liggende stilling, hadde sammenlignbare risikonivåer.</li>
<li>Hvilken type blodtrykksmedisin som ble tatt, påvirket ikke risikonivået. Forskerne foreslår derfor at blodtrykket bør måles mens man ligger flatt på ryggen for å få en mer nøyaktig vurdering av risikoen for hjerte- og karsykdom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471354">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreier seg om blodtrykksbehandling og blodtrykksmåling, inkludert erfaringer med medisiner, livsstilsendringer og apparater for blodtrykksmåling.</li>
<li>Deltakerne diskuterer hyppigheten og nøyaktigheten av blodtrykksmålinger, og diskuterer de ytre faktorene som kan påvirke målingene, for eksempel stress og fysisk aktivitet.</li>
<li>Det understrekes at det er viktig å oppsøke profesjonell medisinsk hjelp, at det kan forekomme feilinformasjon i nettdiskusjoner, og at man bør være forsiktig med å følge ikke-medisinske råd. For eksempel anbefales det at personer med spesifikke risikofaktorer legger seg ned når de kontrollerer blodtrykket.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/goddard/2023/webb-discovers-methane-carbon-dioxide-in-atmosphere-of-k2-18b/">Webb oppdager metan og karbondioksid i atmosfæren til K2-18B</a></h2>
<ul>
<li>NASAs James Webb-romteleskop har oppdaget metan og karbondioksid i atmosfæren til eksoplaneten K2-18 b, noe som styrker muligheten for at planeten kan ha et vannhav under sin hydrogenrike atmosfære.</li>
<li>Disse funnene tyder på at K2-18 b potensielt kan huse liv, noe som er i tråd med de nåværende teoriene om at planeten er en Hycean-eksoplanet, en type som anses som gunstig for utenomjordisk liv.</li>
<li>I tillegg til metan og karbondioksid tyder teleskopets observasjoner på dimetylsulfid, et molekyl som vanligvis produseres av liv, noe som ytterligere bekrefter potensialet for liv på K2-18 b.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37468342">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>NASAs James Webb-romteleskop oppdaget metan og karbondioksid i atmosfæren til eksoplaneten K2-18b, noe som indikerer mulige tegn på liv.</li>
<li>Avstanden til eksoplaneten gjør det utfordrende å kommunisere med den, og det tar anslagsvis 124 år, noe som understreker vanskelighetene med interstellare reiser og begrensningene i dagens fremdriftssystemer.</li>
<li>Påvisning av dimetylsulfid nevnes som et ytterligere potensielt tegn på liv på eksoplaneter, selv om noen eksperter er skeptiske til dette.</li>
</ul>
<h2><a href="https://911realtime.org:443/">9/11 i sanntid</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentet oppsummerer hendelsene 11. september 2001 og omfatter den siste kommunikasjonen mellom Flight 11 og flygeledelsen, flyene som styrtet inn i World Trade Center og Pentagon, og tårnenes strukturelle kollaps.</li>
<li>Den belyser også president Bushs reaksjon i forbindelse med ulike mediebriefinger og taler i løpet av dagen.</li>
<li>Det nye initiativet &quot;9/11 in Realtime&quot; er et multimedieeksperiment som skal hjelpe elevene til å forstå hva som skjedde den 11. september.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467077">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Oppsummeringene omfatter ulike diskusjoner og personlige erfaringer knyttet til 11. september-angrepene, med historier fra personer som ble direkte berørt.</li>
<li>Temaene spenner fra de langsiktige konsekvensene for samfunnet og borgerrettighetene, debatter om selvtilfredshet, spekulasjoner om angrepene, til journalistikkens rolle og publikums reaksjoner.</li>
<li>Som konsekvenser av angrepene diskuteres også invasjonen av Afghanistan og Irak, rasemotsetninger, vold, propaganda og endringer i USAs politiske klima.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.52.0">uBlock-Origin - 1.52.0</a></h2>
<ul>
<li>Dette innlegget tar for seg den nyeste versjonen av uBlock, en programvare med åpen kildekode.</li>
<li>Innholdet inneholder installasjonsinstruksjoner for ulike nettlesere for å imøtekomme den stabile versjonen av denne nye utgaven.</li>
<li>Den inneholder en omfattende liste over utbedringer og endringer i denne oppdateringen, noe som gjør den til et potensielt interessepunkt for teknologientusiaster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37472994">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg lanseringen av uBlock-Origin versjon 1.52.0 og de påfølgende tilbakemeldingene fra brukerne.</li>
<li>Det pågår brukerdiskusjoner der uBlock-Origin og uMatrix sammenlignes, og det uttrykkes bekymring for uBlock-Origins begrensninger.</li>
<li>Avventende gjennomgang av nettleserstøtten for Firefox og alternativer til uBlock-Origin for nettleseren Safari er også temaer av interesse i artikkelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.casino.org/news/mgm-resorts-suffers-cybersecurity-attack-system-outage-reported/">MGM er nede, cybersikkerhetsangrepet fortsetter</a></h2>
<ul>
<li>MGM Resorts International har blitt utsatt for et cybersikkerhetsangrep som har ført til avbrudd i systemene deres og påvirket ulike IT-ressurser som mobilapper, kredittkortmaskiner og reservasjonssystemer.</li>
<li>De nærmere detaljene rundt angrepet, inkludert et eventuelt krav om løsepenger, er ennå ikke avklart.</li>
<li>Verken selskapets virksomhet i Macao i Kina er berørt av denne hendelsen, og det er heller ikke den første av slike hendelser, ettersom MGM Resorts ble utsatt for et lignende dataangrep i 2019.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470801">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>MGM Resorts opplever for øyeblikket et systemavbrudd på grunn av et cybersikkerhetsangrep som har påvirket tjenester som app, minibanker og kiosker.</li>
<li>Detaljene og konsekvensene av angrepet etterforskes fortsatt, men det spekuleres i om det kan ha sammenheng med det kommende F1-løpet i Las Vegas.</li>
<li>Selskapet samarbeider med spesialister og politimyndigheter for å håndtere problemet, men hendelsen har allerede forårsaket betydelige forstyrrelser for både gjester og ansatte, noe som har ført til bekymring for kompensasjon til de berørte.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pcwalton.github.io/_posts/2013-06-02-removing-garbage-collection-from-the-rust-language.html">Fjerning av søppelsamling fra Rust-språket (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren tar til orde for å fjerne garbage collection fra Rust-språket, og begrunner dette med komplikasjoner med kjennskap, enkelhet og tilpasningsdyktighet i det nåværende minnehåndteringssystemet.</li>
<li>De foreslår å prioritere å eie pekere og begrense referansetelling til en spesifikk rolle, noe som vil forenkle forståelsen av minnestyring for nybegynnere og samtidig gi muligheter for dynamisk minnestyring.</li>
<li>Forfatteren fremhever Rusts potensial innen lavnivåprogrammering og hevder at det kan være et egnet valg for programvare for webservere med høy ytelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465185">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om flere aspekter ved programmeringsspråket Rust, som eliminering av søppelsamling, balansering mellom enkelttrådede og flertrådede kjøretider og fordelene med Rusts asynkrone arkitektur.</li>
<li>Funksjonene, inkludert bruken av generiske egenskaper og &quot;box-syntaksen&quot;, tas opp, og betydningen av Rusts ikke-eksisterende garbage collection for kodeskriving granskes.</li>
<li>Rust sammenlignes med andre språk og deres typesystemer, og operativsystemet Redox og språk med søppelsamlere nevnes også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/09/x-sues-calif-to-avoid-revealing-how-it-makes-controversial-content-decisions/">X saksøker California for å unngå å avsløre hvordan de tar avgjørelser om &quot;kontroversielt&quot; innhold</a></h2>
<ul>
<li>Elon Musks X Corp. har gått til sak for å hindre Californias lov om innholdsmoderering, AB 587, som pålegger sosiale medieplattformer å sende inn en tjenesterapport til statsadvokaten som beskriver deres praksis for innholdsmoderering.</li>
<li>X Corp. hevder at loven er i strid med det første grunnlovstillegget og at den innebærer omfattende økonomiske sanksjoner dersom den ikke overholdes.</li>
<li>Teknologigrupper og politiske eksperter har uttrykt bekymring for at loven kan få negative konsekvenser for nettbrukere og begrense ytringsfriheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467607">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det pågår en debatt om hvilke rettigheter selskaper, spesielt sosiale medier som Twitter, har når det gjelder ytringsfrihet og innholdsmoderering.</li>
<li>Blant de viktigste punktene som diskuteres, er hvorvidt selskaper bør ha de samme rettighetene som enkeltpersoner i henhold til den amerikanske grunnloven, effekten av statlig regulering på ytringsfriheten og klarheten i praksisen for innholdsmoderering.</li>
<li>Debatten omfatter også potensielle konsekvenser av sensur og juridiske utfordringer ved å anvende statlige lover på sosiale medier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://comsci.blog/posts/intuitive-harris">Intuitiv forståelse av Harris hjørnedetektor</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen gir en enkel forståelse av hvordan Harris&#39; algoritme for hjørnedeteksjon fungerer.</li>
<li>Den viser tydelig hvordan gradientberegninger, Gaussisk uskarphet og terskelteknikker er implementert i algoritmen.</li>
<li>Den utviklede koden kan identifisere hjørner i et bilde uten bruk av komplekse matematiske beregninger eller tilnærmingsmetoder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466302">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om Harris Corner Detector, en grunnleggende algoritme innen datasyn for å gjenkjenne distinkte trekk.</li>
<li>Selv om den ikke er den mest avanserte, brukes Harris Corner Detector fortsatt i spesifikke applikasjoner, for eksempel visuell Simultaneous Localization And Mapping (SLAM).</li>
<li>Andre algoritmer, blant annet Scale-Invariant Feature Transform (SIFT) og maskinlæringsteknikker (ML), som er i ferd med å utvikle seg innen funksjonsdeteksjon, ble også diskutert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yt-dlp/yt-dlp">YouTube-dl-fork med flere funksjoner og rettelser</a></h2>
<ul>
<li>yt-dlp, en fork av youtube-dl, introduserer nye funksjoner samtidig som det opprinnelige prosjektet opprettholdes, med støtte for aldersbegrenset innhold, nedlasting av direktesendinger og utvinning av undertekster.</li>
<li>Den tilbyr flere baner, portabel konfigurasjon og selvoppdaterende funksjoner med detaljert informasjon om installasjon, avhengigheter, filhåndtering og etterbehandling.</li>
<li>Veiledningen inneholder eksempler på ulike bruksområder med alternativer for tilpasning, nettverksinnstillinger, autentisering og formatvalg, og nevner plugins for uttrekk og etterbehandling med en merknad om potensielle risikoer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37474066">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg debatten rundt en forgrening av YouTube-dl, kalt yt-dlp, som gjør det mulig for brukere å laste ned videoer fra ulike internettplattformer midt i DMCA-kontroversen (Digital Millennium Copyright Act).</li>
<li>Samtalen setter også søkelyset på begrensningene ved sentraliserte videoplattformer som YouTube og fordelene ved desentraliserte plattformer som PeerTube.</li>
<li>En stor del av diskusjonen dreier seg om hvilken innvirkning disse nedlastingsverktøyene har på innholdsprodusentenes inntekter, og det er delte meninger om seernes rettigheter kontra potensielle tap på grunn av piratkopiering og annonseblokkerende programvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petewarden.com/2023/09/10/why-nvidias-ai-supremacy-is-only-temporary/">Nvidias AI-herredømme er bare midlertidig</a></h2>
<ul>
<li>Nvidias overlegenhet innen maskinlæring (ML) kan avta etter hvert som bransjens fokus skifter fra opplæring til inferens, noe som innebærer en sannsynlig retur til tradisjonelle CPU-plattformer som x86 og Arm.</li>
<li>Inferens, dvs. anvendelsesfasen av ML-modeller, er foreløpig undervurdert i forhold til trening, men forventes å bli stadig viktigere.</li>
<li>Artikkelen henter argumentene sine fra &quot;Pete Warden&#39;s Blog&quot; og gir en tidslinje for de forventede endringene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467585">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg Nvidias sterke posisjon på markedet for AI-maskinvare og den potensielle konkurransen fra selskaper som AMD, Groq og Mojo.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg faktorer som programvarestøtte, bransjestandarder og priser som kan påvirke Nvidias markedsdominans og lønnsomhet.</li>
<li>Selv om Nvidia har et sterkt fotfeste nå, konkluderer artikkelen med at det finnes muligheter for andre selskaper til å utfordre Nvidias posisjon, spesielt på potensielle vekstområder som AI-chatbots og CPU-bruk i AI-inferens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/interactive-api-tutorials/">Utover OpenAPI</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg hvordan HTTP-protokollen kan brukes til å lage interaktive veiledninger for API-er (Application Programming Interfaces).</li>
<li>Den viser GitHub Gists API via kodebiter som illustrerer funksjonaliteten.</li>
<li>Artikkelen introduserer også biblioteket &quot;codapi-js&quot; som brukes til interaktiv dokumentasjon og til å lage kode-lekeplasser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466207">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av API-dokumentasjon og introduserer modellen med &quot;fire dokumenttyper&quot; for å forbedre OpenAPI-spesifikasjonen.</li>
<li>Den nevner en rekke verktøy og rammeverk for bedre dokumentasjon, og anvender de samme dokumentasjonsprinsippene på andre områder.</li>
<li>Den diskuterer begrensningene i DITA-rammeverket og foreslår å supplere referansedokumentasjon med konseptuelle eller oppgavebaserte dokumenter, og berører emner som containerisering, sandboxing og OpenAPI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-11</a></h1>
<h2><a href="https://www.ctrl.blog/entry/windows-system-components-default-edge.html">Microsoft har ikke sluttet å tvinge Edge på Windows 11-brukere</a></h2>
<ul>
<li>Standardinnstillingene for nettleseren i Windows 11 forblir uendret, til tross for at Microsoft i et blogginnlegg hevdet at de ville ta hensyn til brukernes nettleserpreferanser.</li>
<li>Misforståelsen skyldtes en nylig publisert endringslogg for en forhåndsvisning av Windows 11 Insider, noe som fikk mange til å tro at Microsoft hadde gitt etter for presset fra myndighetene.</li>
<li>Grundige tester viser at Windows 11 stadig foreslår Microsoft Edge som standardnettleser og overstyrer brukerens valgte nettleser. De første rapportene om endringer ble feiltolket og spredd i media, uten noen offisiell bekreftelse fra Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37461449">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hoveddiskusjonene dreier seg om brukernes misnøye med Microsoft Edges påtrengende forsøk på å bli standardnettleser og begrensningene i Windows-operativsystemet.</li>
<li>Brukerne uttrykker bekymring for Googles dominans, og noen foretrekker alternative nettlesere som Chromium eller Brave.</li>
<li>Brukerne nevner alternative operativsystemer som Ubuntu, Arch Linux og tilpassede Windows-distribusjoner, samtidig som de diskuterer ulike verktøy som Emacs og VSCode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougseven.com/2014/04/17/knightmare-a-devops-cautionary-tale/">Knightmare: En advarende fortelling om DevOps (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen forteller om fallet til Knight Capital Group, et finansselskap som gikk konkurs på mindre enn en time på grunn av en mislykket implementering av et automatisert handelssystem.</li>
<li>Det understreker hvor viktig det er med helautomatiske og repeterbare distribusjoner i DevOps-sammenheng.</li>
<li>Viktigheten av korrekt konfigurasjonshåndtering og testing i forbindelse med programvaredistribusjon understrekes også.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459495">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen tar utgangspunkt i Knightmare-hendelsen i 2014, der en DevOps-feil forårsaket betydelige økonomiske tap for Knight Capital på grunn av kode som ikke var bakoverkompatibel og manglende nødstopp.</li>
<li>Deltakerne understreker nødvendigheten av automatiserte systemer, nødstopp og risikostyring for å forhindre slike problemer, noe som indikerer viktigheten av samarbeid på tvers av programvare- og finanssektorene.</li>
<li>Dialogen tar også for seg risikoen forbundet med høyfrekvent handel, ettervirkningene av implementeringsfeil og viktigheten av riktige rammeverk, automatisering og ansvarlighet i finansbransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://public.wmo.int/en/media/press-release/earth-had-hottest-three-month-period-record-unprecedented-sea-surface">Jorden har hatt de varmeste tre månedene noensinne; havtemperaturer og ekstremvær uten sidestykke</a></h2>
<ul>
<li>De siste tre månedene har vært de varmeste som noensinne er registrert på jorden, noe som gjenspeiler et klimaendringsmønster som har forårsaket ekstreme værhendelser og enestående havoverflatetemperaturer.</li>
<li>August 2023 ble den varmeste augustmåneden som noensinne er registrert, noe som bidro til at året ble det nest varmeste som noensinne er registrert, kun slått av 2016.</li>
<li>Forskere tilskriver disse rekordhøye klimatiske forholdene klimaendringene og etterlyser tiltak for å forhindre alvorlige miljøkonsekvenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455534">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene tar for seg hvor mye det haster og hvor nødvendig det er å gjøre noe med klimaendringene, og diskuterer mulige løsninger og de ulike konsekvensene av klimaendringene, blant annet ekstremvær, menneskeskapt global oppvarming og de potensielle konsekvensene av klimaendringene.</li>
<li>Viktige temaer er blant annet geo-engineering, politiske implikasjoner, effekter på landbruk og matproduksjon og ulike nasjoners ansvar for å håndtere klimaendringene.</li>
<li>Det debatteres om fornektelse av klimaendringene, utslippsreduksjoner og en generell følelse av bekymring for de fremtidige konsekvensene av klimaendringene, noe som tyder på ulike meninger og perspektiver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eduard-permyakov/peredvizhnikov-engine">Peredvizhnikov-motoren: Låsefri spillmotor skrevet i C++20</a></h2>
<ul>
<li>Peredvizhnikov-motoren er en låsefri spillmotor skrevet i C++20, som er basert på aktørmodellen for samtidig beregning, noe som gjør det mulig å utvikle parallell logikk og isolere synkronisering mellom tråder.</li>
<li>Motoren er feiltolerant, fortsetter garantert å fungere selv om arbeidstrådene avsluttes, inneholder låsefrie algoritmer og er GPLV3-lisensiert, men kan lisensieres på en annen måte hvis opphavsmannen tillater det.</li>
<li>Foreløpig støtter motoren bare Linux, og krever Clang++ 16 for bygging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37456471">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Peredvizhnikov Engine, en låsefri spillmotor skrevet i C++20, bruker en unik Benaphore-teknikk for meldingskøer som forbedrer ytelsen.</li>
<li>Viktige debattpunkter i spillutviklingen er konsistent ytelse, synkronisering mellom flere spillere, kompleksiteten i dagens maskin- og programvare og Peredvizhnikov-motorens begrensninger, inkludert utfordringer med feilsøking og manglende Windows-støtte.</li>
<li>Det er også en omfattende diskusjon om skillet mellom mobilspill og PC-/konsollspill, der fordelen med å bruke et bibliotek som SDL kontra plattformspesifikke lag for å konstruere en spillmotor understrekes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devnonsense.com/posts/how-does-linux-nat-a-ping/">Hvordan utfører Linux NAT en ping?</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren har gjennomført eksperimenter for å forstå hvordan Network Address Translation (NAT) fungerer med hensyn til ICMP-pakker i et Linux-miljø.</li>
<li>De har sett nærmere på strukturen og mekanismene i ICMP-ekko- og ekkosvarmeldinger, samt implementeringen av ping-kommandoen og det tilfeldige valget av ICMP-identifikator.</li>
<li>Ved hjelp av et verktøy kalt &quot;bpftrace&quot; for sporing av kjernefunksjoner observerte og bekreftet forfatteren endringer i kilde- og destinasjons-IP-adressene i ICMP-pakker på grunn av NAT-prosessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455621">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklene tar for seg en rekke emner knyttet til Network Address Translation (NAT), IPv6 og bruk av ping for peer-to-peer-nettverk, inkludert hvordan Linux håndterer NAT og ping.</li>
<li>Fordelene, utfordringene og begrensningene ved eksisterende NAT- og IPv6-konfigurasjoner, samt mulige løsninger for å forbedre peer-to-peer-kommunikasjonen, diskuteres.</li>
<li>Selv om det ser ut til å være mange ulike synspunkter og bekymringer knyttet til disse teknologiene og implementeringen av dem, tar artiklene sikte på å gi et helhetlig bilde av temaet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steele.blue/geofence-pizza-ordering/">Jeg koblet sykkelens GPS til å bestille pizza til meg under et grusløp.</a></h2>
<ul>
<li>Matt Steele koblet opp sykkelens GPS for å forhåndsbestille pizza fra Casey&#39;s General Store mens han deltok i et grusløp ved hjelp av et skript som aktiveres når sykkelen forlater et geofence.</li>
<li>Ved første forsøk fikk han en falsk positiv melding om at han ikke hadde bestilt pizza. Etter å ha forbedret skriptet, bestilte Matt imidlertid pizza etter løpet.</li>
<li>Til tross for utfordringene har Matt fått verdifull lærdom og har som mål å bruke pizzabestillingsfunksjonaliteten i fremtidige løp. Prosjektets kildekode er offentlig tilgjengelig på GitHub, en nettbasert plattform for programvareutvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454766">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten fokuserer på en historie om en syklist som koblet opp sykkelens GPS for å kunne bestille pizza under et ritt, noe som utløste en debatt om potensielt misbruk av API-er for matbestillingstjenester, som for eksempel hvitvasking av penger.</li>
<li>Den tar for seg vanskelighetene ved utholdenhetsløp, spesielt når det gjelder å gi kroppen nok drivstoff, og IFTTT-lignende hacks utviklet av brukere for å integrere matbestilling.</li>
<li>Artikkelen nevner også en trend der nettsteder blokkerer tilfeldige brukere, muligens for å overholde GDPR eller for å kutte kostnader, og at detaljhandelsselskaper tar i bruk geoblokkering for å forebygge trusler og redusere båndbreddebruken. Cloudflares gratis DDoS-vakt pekes på som en mulig årsak til denne trenden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karl.berlin/static-site.html">&quot;Make&quot; som statisk nettstedgenerator (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sine positive erfaringer med å bruke den statiske nettstedgeneratoren, Karl Bartel Home Projects, til å opprette og hoste nettsteder, og fremhever dens hurtighet, enkelhet og fleksibilitet.</li>
<li>De diskuterer ulike funksjoner som å legge til overskrifter i HTML-filer, kopiere filer som ikke er endret, og muligheten for å konvertere markdown-innhold til HTML.</li>
<li>De foreslår praktiske funksjoner som å betjene nettstedet lokalt, automatisk gjenoppbygging ved filendringer og opplasting direkte til GitHub Pages.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454853">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg metoder og verktøy for å opprette og administrere statiske nettsteder, inkludert bruk av Makefiles, shell-skript og generatorer for statiske nettsteder, og diskuterer fordeler og ulemper ved disse.</li>
<li>Den tar for seg bruk av Nix, Conda og Docker for administrasjon av beregningsmiljøer, og diskuterer utfordringene og styrkene knyttet til disse verktøyene.</li>
<li>I tillegg diskuteres verdien av personlige blogger, bruken av heredocs og plaintext to HTML-kompilatorer for generering av nettsteder, og begrensningene ved dagens webteknologi når det gjelder konsistent styling på tvers av plattformer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vanityfair.com/news/2023/09/new-jfk-assassination-revelation-upend-lone-gunman">Ny avsløring om JFK-mordet kan rokke ved teorien om en ensom skytter</a></h2>
<ul>
<li>Den tidligere Secret Service-agenten Paul Landis hevder at det ble funnet en kule i president Kennedys limousin på drapsdagen, noe som kan være i strid med Warren-kommisjonens teori om &quot;Lone Gunman&quot;.</li>
<li>Den mulige tilstedeværelsen av en ekstra kule sår tvil om den offisielle beskrivelsen av hendelsen og kan føre til at etablerte konklusjoner må revurderes.</li>
<li>En annen viktig påstand kommer fra spesialagent Richard Landis, som antyder at en kule ble etterlatt på en båre på sykehuset, noe som motsier kommisjonens påstand om at kulen kom fra guvernør Connallys båre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454707">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen gir en oversikt over nettdebatter om mordet på JFK og konspirasjonsteorier knyttet til dette, med temaer som spenner fra CIAs involvering til Warren-kommisjonens troverdighet.</li>
<li>Single-bullet-teoriens gyldighet, hemmeligholdelse av hemmeligstemplede dokumenter og den menneskelige hukommelsens feilbarlighet er sentrale diskusjonspunkter i evalueringen av vitneforklaringer.</li>
<li>Diskursen belyser også betydningen av enkeltpersoners atferd, tilgjengeligheten av videobevis og teorienes relevans i dagens politikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://littleblah.com/post/2019-09-01-senior-engineer-checklist/">Sjekkliste for senioringeniører (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Nettstedet tilbyr en omfattende sjekkliste som er utformet for å hjelpe senioringeniører med å utvikle seg og lykkes i karrieren, og som inneholder viktige oppgaver og prinsipper.</li>
<li>Den dekker ulike temaer som ledelse, ansettelsespraksis, teknologi, nettverksbygging og pleie av profesjonelle relasjoner, og anerkjenner de forretningsmessige aspektene ved rollene deres.</li>
<li>De får veiledning i hvordan de skal håndtere utfordrende situasjoner, prioritere arbeidet, lære kontinuerlig, være fordomsfrie, ta ansvar og motvirke overkompliserte systemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37458283">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalene dreier seg om ulike aspekter ved senioringeniørens rolle, ansvar og utfordringer, for eksempel beslutningstaking, mentorskap, personalledelse, tvetydighet, kommunikasjon, problemløsning, forretningsforståelse og ulike kompetansekrav.</li>
<li>Det er uenighet om betydningen av erfaring versus evidensbasert beslutningstaking, noe som viser at det finnes ulike perspektiver på feltet.</li>
<li>Diskusjonene understreker den flerdimensjonale karakteren til ledende ingeniørstillinger og behovet for en blanding av teknisk ekspertise, erfaring og effektive lederegenskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.gnu.org/archive/html/emacs-devel/2023-09/msg00713.html">Farvel til Thien-Thi Nguyen</a></h2>
<ul>
<li>Thien-Thi Nguyen, en kjent hacker, kunstner og skribent som bidro sterkt til GNU-programmer og fri programvare, har dessverre gått bort.</li>
<li>Nguyen ble anerkjent for sitt arbeid med GNU Emacs, GNU Taler og GNU Go. Han var også forfatter og vedlikeholder av flere Emacs-pakker.</li>
<li>Hans avgang er et stort tap for fri programvare-miljøet, ettersom hans bidrag var uvurderlige.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457796">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Thien-Thi Nguyen, et vel ansett medlem av Emacs- og GNU Guile-miljøet, har dessverre gått bort.</li>
<li>Enkeltpersoner fra disse lokalsamfunnene uttrykker sin sorg og deler minner knyttet til ham.</li>
<li>Det pågår stadig diskusjoner om hva han bidro med gjennom prosjektene sine og hvilken betydning han hadde for samfunnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/faqs/why-ocean-salty">Hvorfor er havet salt? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Havets saltholdighet, ca. 3,5 % av havvannets vekt, skyldes regn som eroderer bergarter på land og dermed overfører salter og mineraler til elver og til slutt til havet.</li>
<li>De vanligste ionene i sjøvann er klorid og natrium.</li>
<li>Både USGS (United States Geological Survey) og NOAA (National Oceanic and Atmospheric Administration) tilbyr ytterligere ressurser for å forstå havets saltholdighet og relaterte emner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459371">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene tar for seg ulike aspekter ved havets høye saltinnhold, for eksempel opphopning av natrium- og kloridioner.</li>
<li>Temaene omfatter blant annet kalsiumets funksjon i opprettholdelsen av liv, potensielle konsekvenser av avsalting og anvendelser av natrium og klor.</li>
<li>I tillegg diskuteres den kjemiske sammensetningen av sjøvann og konsekvensene av havets saltholdighet for klimaet og livet i havet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/awk-make/">Awk-bokens 60-linjers versjon av Make</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren beskriver nytten av Make-programmet, et verktøy for å bygge programvareprosjekter, og diskuterer spesielt en forenklet versjon som er laget ved hjelp av programmeringsspråket AWK.</li>
<li>Det legges vekt på den kommende andre utgaven av AWK-boken, som inneholder CSV-støtte og en endret Make-programversjon.</li>
<li>Forfatteren anerkjenner AWKs nytteverdi for spesifikke oppgaver, men argumenterer for at Python er et mer passende språk for denne typen programmer, og gir en lenke til GitHub-depotet som inneholder kildekoden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37460815">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren deler sin reise med å lage en variant av Make-verktøyet med skriptspråket Awk, og et mislykket forsøk på å modifisere GNU Awk.</li>
<li>Leserne diskuterer bruken av Awk i forhold til andre skriptspråk og diskuterer styrker og svakheter.</li>
<li>Alternativer som pawk.py og rp nevnes som mulige verktøy, sammen med konseptet om å skrive one-liners i Awk eller lage en mer strømlinjeformet Python-versjon påvirket av Awk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ad8e.pages.dev/curve">Nye Bézier-kurver for vektorgrafikk</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg vanskelighetene med å bruke Bézier-kurver, blant annet når det gjelder å bestemme riktig plassering og lengde på kontrollpunktene.</li>
<li>Det foreslås en matematisk løsning som bruker kurvens lokale egenskaper - posisjon, retning og krumning - til å styre kurvens form, noe som gjør det enklere å tegne og justere den. Den løser også iboende problemer som å representere sirkler og opprettholde kontinuitet i krumningen.</li>
<li>Artikkelen tar også for seg begrensningene og ulempene ved den foreslåtte løsningen, og gir en pekepinn på mulig fremtidig utvikling på området.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457051">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker bruk, fordeler og utfordringer med Bézier-kurver i grafisk design og animasjon.</li>
<li>Den foreslår alternative kurver, som kvadratiske Bézier-kurver, og antyder potensielle begrensninger ved Bézier-kurver, spesielt at de ikke er effektive når det gjelder å representere sirkler på en nøyaktig måte.</li>
<li>Det settes søkelys på den pågående diskursen og utforskningen av ulike metoder knyttet til vektorgrafikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/green/2023/08/30/fact-check-is-air-conditioning-making-cities-hotter">Gjør klimaanlegg byene varmere?</a></h2>
<ul>
<li>En fersk studie viser at klimaanlegg forsterker temperaturen i byene, og at spillvarmen under hetebølger øker utetemperaturen med over 2 grader Celsius.</li>
<li>Klimaanlegg er omdiskutert på grunn av deres bidrag til hetebølgene, ettersom de slipper ut varm luft og bruker mye strøm, noe som fører til utslipp av gasser som varmer opp planeten.</li>
<li>Ettersom den globale bruken av klimaanlegg forventes å tredobles innen 2050, anbefaler studien alternativer som dyrking av grønne områder, bedre isolering av bygninger og opplæring i hvordan man holder seg avkjølt under hetebølger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455382">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen berører en rekke temaer, blant annet klimaanleggets innflytelse, fordelene med trær og solcellepaneler når det gjelder temperaturregulering, og effektiviteten til sumpkjølere og reflekterende hustak.</li>
<li>Det understrekes at det er nødvendig med alternative løsninger som tar hensyn til flere faktorer for å oppnå effektiv temperaturkontroll og miljømessig bærekraft i urbane miljøer.</li>
<li>Diskusjonene spenner fra fordelene og kostnadene ved solcelleanlegg, effekten av slik teknologi på varmeøyer i byene, til utfordringene med overbefolkning i byene og miljøkonsekvensene av matproduksjon og transport i byene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Yifan-Song793/RestGPT">RestGPT</a></h2>
<ul>
<li>RestGPT-prosjektet er en omfattende språkmodell som samhandler med RESTful API-er for å manipulere virkelige applikasjoner som filmdatabaser og musikkspillere.</li>
<li>RestGPT bruker et planleggings- og utførelsesrammeverk for å anrope API-er og analysere svarene.</li>
<li>Prosjektet presenterer RestBench, et testsett for måling av ytelsen til RestGPT, og kode, data og instruksjoner for oppsett og drift av systemet er tilgjengelig under en åpen kildekode-lisens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37462125">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Den sentrale diskusjonen handler om skillet mellom RestGPT og andre språkmodeller, med betraktninger om deres forståelse og evne til å håndtere virkelige situasjoner.</li>
<li>Samtalen tar for seg potensialet til språkmodeller som ChatGPT innen hjemmeautomatisering, personlige assistenter og DevOps, og kontrasterer dem med begrensningene til virtuelle assistenter som Siri når det gjelder naturlig språkforståelse og kontekst.</li>
<li>Det fokuseres på behovet for å utfordre NVIDIAs monopol på GPU-støtte, noe som tyder på at det er nødvendig med konkurranse på området. Bruken av ChatGPT-, Noteable- og GOFAI-teknikker med språkmodeller diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domains.google/">Google tilbyr ikke lenger nye domeneregistreringer</a></h2>
<ul>
<li>Fra og med 7. september 2023 har Google Domains sluttet å tilby nye domeneregistreringer.</li>
<li>Squarespace har overtatt alle domeneregistreringer og kundekontoer fra Google Domains.</li>
<li>Eksisterende Google Domains-kunder må overføre domenene sine til Squarespace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455574">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Google har overført sin domeneregistreringstjeneste, Google Domains, til Squarespace. Denne utviklingen har ført til diskusjoner og bekymringer om Googles strategier og fremtidige ressursallokering.</li>
<li>Vi foreslår andre domeneregistratorer som Porkbun, Namecheap, Dynadot, Cloudflare, Nearlyfreespeech og Gandi. Det er knyttet bekymring til den nye administrasjonen av Gandi, mens Google Clouds domeneadministrasjonstjeneste, Cloud DNS, ikke påvirkes. Derimot er man bekymret for fremtiden til Google Cloud Platform (GCP).</li>
<li>Denne overgangen setter søkelyset på tillit, pålitelighet og risiko ved å stole på ett enkelt selskap for ulike tjenester. Oppmerksomheten rettes mot behovet for å vurdere alternative leverandører og Googles sammenlignende domeneforvaltning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://designsystem.digital.gov/">Et designsystem for den føderale regjeringen</a></h2>
<ul>
<li>US Web Design System (USWDS) er et verktøy for føderale myndigheter som hjelper dem med å lage tilgjengelige og mobilvennlige offentlige nettsteder.</li>
<li>Det tilbyr komponenter, mønstre, designtokens og verktøy for å designe og implementere brukeropplevelser.</li>
<li>USWDS er et aktivt open source-fellesskap som tilbyr støtte til ulike offentlige etater og nettsteder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459341">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Amerikanske myndigheter har innført US Web Design System (USWDS) for å modernisere offentlige nettsteder og forbedre digitale tjenester, i likhet med lignende initiativer i andre land.</li>
<li>Det er fortsatt delte meninger om hvor vellykkede disse prosjektene er, og de viktigste stridsspørsmålene dreier seg om brukervennlighet, minimalistisk design og verdien av standardsystemer og ikonbiblioteker.</li>
<li>Bruken av Public Domain- og GPL-lisenser i offentlig virksomhet skaper debatt, og det oppstår bekymring og spekulasjoner rundt bruken av eksisterende ikonsystemer og forventet vedlikehold av teknologien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplemobiletools.com">En gruppe Android-apper med åpen kildekode uten annonser og unødvendige tillatelser</a></h2>
<ul>
<li>Simple Mobile Tools er et prosjekt med en rekke enkle, reklamefrie Android-apper med åpen kildekode og tilpassbare farger som alternativer til eksisterende Android-apper.</li>
<li>Prosjektet omfatter apper som Simple Gallery Pro, Simple Calendar Pro, Simple Contacts Pro, Simple Notes Pro og Simple File Manager Pro.</li>
<li>Appene har til sammen blitt lastet ned over 70 millioner ganger og har en gjennomsnittlig rating på 4,6, noe som tyder på høy brukertilfredshet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37463662">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne uttrykker misnøye med appbutikker som tilbyr apper med annonser og kjøp i appen, og etterlyser reklamefrie applikasjoner til fast pris.</li>
<li>De deler erfaringer og funksjoner fra ulike apper for filsøking, og vurderer alternativer som Nintendo-konsoller eller kuraterte appbutikker for en renere brukeropplevelse.</li>
<li>Debatten tar også for seg utfordringer og strategier for inntektsgenerering for digitale produkter, med et uttalt ønske om mer åpenhet og bedre muligheter for å støtte programvareskapere uten reklame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2023/09/10/what-i-have-changed-my-mind-about-in-software-development/">Hva jeg har ombestemt meg om innen programvareutvikling</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sitt syn på emner innen programvareutvikling som kommentering av kode, enhetstesting av private metoder og bruk av IDE-er (Integrated Development Environments) og debuggere.</li>
<li>Forfatteren diskuterer også fordelene ved fjernarbeid og bruk av ChatGPT, en AI-språkmodell utviklet av OpenAI, til visse oppgaver.</li>
<li>Viktigheten av samarbeid og åpenhet for nye ideer i programvareutvikling understrekes i innlegget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457208">Reaksjoner</a></h3>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/90-reduction-scientists-discover-natural-molecule-that-eradicates-plaques-and-cavities/">Molekylet DIM reduserer biofilmen som forårsaker plakk: studie</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har oppdaget et naturlig forekommende molekyl, DIM, som kan redusere plakk og hull i tennene med opptil 90 %.</li>
<li>DIM virker ved å bryte ned biofilmen av bakterier som forårsaker hull i tennene, og kan brukes til å forbedre munnhygieneprodukter som tannkrem og munnvann.</li>
<li>I tillegg til dette gjennombruddet innen tannhelse diskuterer artikkelen også en rekke andre vitenskapelige fremskritt og studier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455106">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere fant et molekyl, DIM, som kan redusere tannplakk, noe som førte til utviklingen av en probiotisk tablett som konkurrerer med skadelige munnbakterier.</li>
<li>Kommersialisering av slike produkter har blitt hindret på grunn av usikkerhet rundt deres effektivitet og bekymring for deres langtidsholdbarhet.</li>
<li>Artikkelen diskuterer årsakene til den begrensede utbredelsen av denne innovasjonen, skepsis til effektiviteten, fordeler og ulemper ved munnhygienepraksis og -produkter og tannlegeforeningers potensielle innflytelse på godkjenning og markedsføring av nye behandlinger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-10</a></h1>
<h2><a href="https://benchmarks.llmonitor.com">Stille 60 LLM-er et sett på 20 spørsmål</a></h2>
<ul>
<li>Personen utviklet et skript som var utformet for å teste grunnleggende resonnering, instruksjonsoppfølging og kreativitet for over 60 modeller.</li>
<li>Svarene ble lagret i en SQLite-database, slik at det var mulig å gjennomgå ubehandlede resultater.</li>
<li>Dette prosjektet tar sikte på å evaluere ytelsen til disse modellene i faktiske, virkelige arbeidsflyter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445401">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om ulike aspekter ved AI-språkmodeller, med fokus på ytelse, begrensninger og forbedringsmuligheter.</li>
<li>Medlemmene utveksler personlige erfaringer og synspunkter på nøyaktigheten, konsistensen og anvendeligheten av disse modellene i ulike scenarier, og diskuterer også spørsmål om åpenhet og skjevheter.</li>
<li>Diskursen antyder den store kompleksiteten, utfordringene og de potensielle fordelene som er forbundet med å ta i bruk AI-språkmodeller i ulike domener.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/lithium-discovery-in-us-volcano-could-be-biggest-deposit-ever-found/4018032.article">Litiumfunn i amerikansk vulkan kan være den største forekomsten som noensinne er funnet</a></h2>
<ul>
<li>Det er oppdaget en formidabel litiumforekomst, potensielt verdens største, langs grensen mellom Nevada og Oregon, som kan gi et betydelig bidrag til den globale litiumforsyningen.</li>
<li>Forekomsten, som ligger i en uvanlig leirstein i et vulkankrater, inneholder anslagsvis 20 til 40 millioner tonn litium, nesten det dobbelte av det som finnes i litiumrike mineraler.</li>
<li>Hvis denne oppdagelsen utnyttes effektivt, kan den få stor innvirkning på det globale litiummarkedet - og dermed endre prisene, sikre forsyningssikkerheten og påvirke den geopolitiske dynamikken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37450915">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen legger vekt på litiumproduksjonsaspekter, inkludert tilgjengelighet, utfordringer knyttet til raffinering og resirkulering samt miljøpåvirkning, og understreker behovet for spesifikke ferdigheter og prosedyrer for effektiv batteriproduksjon.</li>
<li>Kina er for tiden ledende innen litiumraffinering, og det finnes flere levedyktige litiumselskaper i USA. I samtalen nevnes kompleksiteten og utfordringene knyttet til resirkulering av aluminium, og det etterlyses en høyere resirkuleringsgrad for litium.</li>
<li>Bekymringen for litiumutvinningens miljømessige fotavtrykk motsvares av litiumets viktige rolle i elektrifiseringen og kampen mot klimaendringene, noe som har geopolitiske implikasjoner. Krav om mer forskning på miljøvennlig utvinning er knyttet til motstanden mot en foreslått litiumgruve i Nevada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bricknerd.com/home/every-type-of-plastic-used-by-lego-5-20-22">Alle plasttyper som brukes av LEGO (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Denne artikkelen beskriver de ulike plastmaterialene LEGO bruker, og går nærmere inn på deres egenskaper og bruksområder.</li>
<li>LEGOs plastsammensetninger er forretningshemmeligheter, noe som understreker selskapets innsats for å skape miljøvennlige materialer.</li>
<li>I artikkelen spekuleres det i mulige fremtidige materialer for LEGO klosser, noe som viser at det stadig skjer innovasjon på dette feltet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444268">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen gir et innblikk i plasttypene som brukes av LEGO, inkludert diskusjoner om lagring, konservering, aldring og sprøhet.</li>
<li>Det reiser spørsmål om de miljømessige konsekvensene av LEGOs bruk av plast og mulig grønnvasking, til tross for selskapets bærekraftsmål.</li>
<li>Den potensielle risikoen for mikroplast og bekymringer rundt mattrygghet i forbindelse med LEGO-lunsjbokser tas opp, med forslag om regelmessig demontering og vasking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/09/09/memories-from-old-lan-parties.html">Minner fra gamle LAN-parties</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren gir et nostalgisk innblikk i LAN-parties fra 2000-tallet, og trekker frem erfaringer med Windows-operativsystemer, maskinvaremodifikasjoner og spillpraksis.</li>
<li>Fortellingen forteller om unike hendelser som nødvendigheten av å installere Windows på nytt, tyveri av harddisker, bruk av cracks for piratkopierte spill og utviklingen av LAN-teknologi over tid.</li>
<li>Artikkelen tar et humoristisk og tilbakeskuende blikk på kompleksiteten og særegenhetene ved tidligere LAN-spillopplevelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37451518">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen reflekterer over nostalgien og de gode minnene knyttet til LAN-fester (Local Area Network) på 90-tallet og begynnelsen av 2000-tallet.</li>
<li>Deltakerne forteller om sine erfaringer med å spille spill, konfigurere datamaskiner og om spenningen og utfordringene ved LAN-spill.</li>
<li>Samtalen understreker de elementene av kameratskap, konkurranse og glede som LAN-partyene skapte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scottbez1/smartknob">SmartKnob - Haptisk inndataknott med programvaredefinerte endestopp og virtuelle anslagsspaker</a></h2>
<ul>
<li>SmartKnob er en inngangsenhet med åpen kildekode som bruker en børsteløs kardanmotor og en magnetisk enkoder for presis styring, og som kan tilpasses for å gi deg mulighet til å sette inn anslag og endestopp.</li>
<li>Utviklingen av dette prosjektet er fortsatt i gang og krever avanserte loddeegenskaper.</li>
<li>SparkFun Electronics produserer og leverer de foreslåtte motorene, og det finnes et Discord-fellesskap der brukerne kan snakke om byggene sine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37448659">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>SmartKnob er et maskinvareprosjekt med åpen kildekode som har utviklet en haptisk inngangsknott med programvaredefinerte endestopp og virtuelle sperrer, og som er lovprist for sitt potensial innen områder som musikkinstrumenter, kontrollpaneler og simulatorer.</li>
<li>Til tross for entusiasmen uttrykker noen bekymring for beskyttelsen mot spenning som genereres av brukerens rotasjon av knotten.</li>
<li>Prosjektet er veldokumentert med et gjennomarbeidet design, og utvikleren er åpen for tilbakemeldinger og bidrag til forbedringer, noe som tyder på en kontinuerlig utvikling i tråd med brukernes behov.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/world/live-blog/morocco-earthquake-kills-600-devastates-historic-sites-live-updates-rcna104208">Jordskjelvet i Marokko dreper mer enn 1000 mennesker</a></h2>
<ul>
<li>Marokko ble rammet av en serie ødeleggende jordskjelv som førte til store tap av menneskeliv og skader på infrastrukturen.</li>
<li>Den marokkanske kongen har iverksatt søk- og redningsteam, og det internasjonale samfunnet, inkludert USA og pave Frans, har tilbudt støtte og kondolanser.</li>
<li>Humanitære grupper og flere land bidrar med hjelp og assistanse, mens arbeidet med å lete etter overlevende og evaluere skadeomfanget fortsetter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445284">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det dødelige jordskjelvet i Marokko har satt i gang en omfattende diskusjon om jordskjelvberedskap, visumpolitikk for amerikanske arbeidsinnvandrere og boliginfrastruktur i jordskjelvutsatte områder.</li>
<li>Et kontroversielt tema i diskusjonene er påstanden fra en forsker som mener å kunne forutsi jordskjelv basert på planetarisk påvirkning, noe som vekker skepsis på grunn av utilstrekkelig vitenskapelig dokumentasjon.</li>
<li>Debatten går også inn på turismens innvirkning på berørte lokalsamfunn og striden rundt grenser og innvandringsrettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moneycontrol.com/europe/?url=https://www.moneycontrol.com/news/trends/layoffs-google-microsoft-meta-amazon-hiring-low-paid-h1b-workers-after-us-layoffs-report-10605301.html">Google, Meta og Amazon ansetter lavtlønnede H1B-arbeidere etter oppsigelser i USA</a></h2>
<ul>
<li>Toppteknologiselskaper som Google, Meta, Amazon, Microsoft, Zoom, Salesforce og Palantir har søkt om tusenvis av H1B-visum i år, samtidig som de har gjennomført masseoppsigelser.</li>
<li>Til tross for oppsigelser har disse selskapene likevel søkt om H1B-visum for å ansette blant annet programvareingeniører og forskere, etter sigende med fokus på lavtlønnet teknisk arbeidskraft fra utlandet.</li>
<li>Permitteringene har rammet mange av de ansatte med H1B-visum, blant annet fra India, noe som understreker den motstridende strategien med å redusere bemanningen samtidig som man ønsker å ansette utenlandske talenter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444386">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om store teknologiselskaper, deriblant Google, Meta og Amazon, som granskes for angivelig å ha ansatt lavtlønnede H1B-arbeidere etter å ha sagt opp lokalt ansatte i USA, noe som kan være en strategi for å presse ned lønningene.</li>
<li>Samtalen belyser problemene som H1B-arbeidere står overfor, for eksempel utfordringer knyttet til språkbarrierer, opplevde skjevheter i ansettelsesprosessen og bekymring for den generelle behandlingen av dem, noe som har ført til krav om reformer.</li>
<li>I forlengelsen av dette går diskusjonen over i bredere debatter om prioritering av innbyggerne i ansettelsesprosesser, verdien av amerikanske liv og betydningen av nasjonale grenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/09/08/public-restrooms-hard-find-comic/">Det er vanskelig å finne offentlige toaletter i USA</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen setter søkelyset på utfordringen med å finne offentlige toaletter i USA, en situasjon som særlig rammer personer med medisinske tilstander.</li>
<li>Mangel på offentlige toaletter rammer ulike grupper, blant annet personer med tarmproblemer, hjemløse, eldre og gravide.</li>
<li>Artikkelen understreker nødvendigheten av tilgjengelige toaletter for personer som har et presserende behov for det.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446083">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hovedfokuset i diskusjonen er tilgjengeligheten til offentlige toaletter i urbane områder i USA, med spesifikk omtale av problemer som hjemløshet, narkotikabruk og hærverk.</li>
<li>Det pågår en debatt om bredere sosioøkonomiske faktorer, inkludert ulikhet, samfunnsansvar og næringslivets rolle når det gjelder å tilby offentlige fasiliteter.</li>
<li>Samtalen tar utgangspunkt i europeiske land og diskuterer hvordan psykisk helsevern og terrorisme påvirker offentlige toaletter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awealthofcommonsense.com/2023/09/the-u-s-housing-market-vs-the-canadian-housing-market/">Det amerikanske boligmarkedet sammenlignet med det kanadiske boligmarkedet</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg den betydelige forskjellen mellom det amerikanske og det kanadiske boligmarkedet, med en reell økning i de kanadiske boligprisene på 142 % siden 2005, sammenlignet med en økning på 26 % i USA i samme periode.</li>
<li>Forskjellen blir enda tydeligere når man tar hensyn til disponibel inntekt, der inntektene i USA har holdt tritt med de stigende boligkostnadene, mens inntektene i Canada har sakket akterut.</li>
<li>Det sentrale argumentet er at boligmarkedet er problematisk i USA, men at det er mye verre i Canada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446790">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Boligprisene i Canada har steget kraftig, noe som gjør det stadig vanskeligere for unge og yrkesaktive å bli boligeiere.</li>
<li>Faktorer som regjeringens politikk, investorpåvirkning, stagnerende lønninger og innvandring rapporteres som faktorer som bidrar til denne boligkrisen.</li>
<li>Ulike løsninger foreslås, blant annet fremskyndet utbygging, økt finansiering av sosial boligbygging, skattereformer og en balansert innvandringspolitikk, men fraværet av effektive løsninger og politisk stillstand kritiseres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/cancer/crispr-used-to-reprogram-cancer-cells-into-healthy-muscle-in-the-lab">CRISPR brukes til å &quot;omprogrammere&quot; kreftceller til friske muskler i laboratoriet</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har lykkes med å bruke CRISPR-teknologi til å forvandle kreftceller til friske muskelceller.</li>
<li>Dette gjennombruddet kan bane vei for nye muligheter innen genredigeringsterapier for kreftbehandling.</li>
<li>CRISPR, eller Clustered Regularly Interspaced Short Palindromic Repeats, er et genredigeringsverktøy som gjør det mulig for forskere å endre DNA-sekvenser og geners funksjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444477">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har brukt CRISPR-genredigeringsteknologi til å omdanne kreftceller til friske muskelceller i laboratoriet.</li>
<li>Denne metoden kan potensielt bane vei for nye behandlinger av muskeldegenererende sykdommer.</li>
<li>Det er imidlertid fortsatt noen hindringer som må overvinnes, først og fremst for å sikre at teknologien ikke utilsiktet skader friskt vev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-09</a></h1>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.0">Bun v1.0.0</a></h2>
<ul>
<li>Bun 1.0 er en verktøykasse som er utviklet for å effektivisere JavaScript- og TypeScript-utvikling, erstatte flere verktøy og tilby kompatibilitet med eksisterende Node.js-applikasjoner.</li>
<li>Den leveres med TypeScript, JSX-støtte og innebygde web-API-er, noe som gjør den til en kapabel JavaScript-kjøretid som angivelig kan håndtere flere forespørsler per sekund enn Node.js.</li>
<li>Andre funksjoner inkluderer støtte for WebSockets og pakkehåndtering. Selskapet som har utviklet Bun 1.0, holder til i San Francisco og rekrutterer for tiden nye medarbeidere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434117">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om Bun, et verktøy i Node.js-økosystemet som støtter både CommonJS- og ES-moduler, og brukerne fremhever både fordeler og ulemper.</li>
<li>Samtalen belyser også bruken av Discord og GitHub som kommunikasjonsplattformer for åpen kildekode-prosjekter.</li>
<li>Verktøyet Bun sammenlignes med andre verktøy som Deno og Vite, og det tas også opp spørsmål knyttet til stabilitet og lisenser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/async-rust.html">Kanskje Rust ikke er et godt verktøy for massivt samtidige programmer i brukerdomenet.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren klargjør formålet med Async Rust, et programmeringsspråk som fokuserer på moderne samtidighet, skiller mellom parallellisme og samtidighet og skisserer begrensningene ved kodedeling.</li>
<li>Mutex-basert samtidighet anses som skadelig på grunn av risikoen for race conditions og deadlocks, og det anbefales derfor å bruke kanaler - eller køer - for kommunikasjon mellom trådene. For samtidighetsproblemer på høyt nivå er det imidlertid ikke sikkert at tråder er tilstrekkelig, noe som har ført til Rusts &quot;async/await&quot;-modell.</li>
<li>Til tross for disse fordelene byr Async Rust på utfordringer, blant annet når det gjelder kompileringssikkerhet for objekter og allestedsnærværende bruk av Arc (Atomic Reference Count). Det er fortsatt tvilsomt om Rust er egnet for massivt samtidige brukerprogrammer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37435515">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker ulike emner rundt programmering i Rust, som minnesikkerhet, samtidighet, grafikkutvikling, produktivitet og minnehåndtering.</li>
<li>Deltakernes delte erfaringer belyste fordelene og utfordringene ved å bruke Rust, og hvordan det kan brukes i ulike tilfeller.</li>
<li>Interaksjonen gir også sammenligninger med andre språk som Python og Go, og diskuterer flere programmeringskonsepter som arv og abstraksjon, og gir et innblikk i Rusts styrker, svakheter og kontinuerlige forbedringsarbeid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/aardvarkd/">Aardvark&#39;d: Dokumentaren om Fog Creek, 18 år senere</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget analyserer dokumentarfilmen &quot;Aardvark&#39;d&quot;, som følger praktikanter hos Fog Creek Software og inneholder intervjuer med anerkjente personligheter fra teknologibransjen.</li>
<li>Den fokuserer på situasjonen for uavhengig programvareutvikling i 2005, inkludert etableringen av Y Combinator og tilblivelsen av Reddit.</li>
<li>Den gir kritikk for filmens manglende oppløsning, fremhever lanseringen av et videokurs om hvordan man kan forbedre programvareutvikling, og tilbyr lenker til både dokumentaren og kurset på YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433186">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen gir detaljerte kommentarer til &quot;Aardvark&#39;d&quot;, en dokumentarfilm fra Fog Creek, med korreksjoner og kontekst fra filmdeltakerne.</li>
<li>Den tar for seg flere temaer, som Fog Creek Softwares historie, produktrelaterte utfordringer og seire, og flyttingen fra Boston til Silicon Valley.</li>
<li>En stor del av diskusjonen dreier seg om den utbredte bruken av Atlassians JIRA og utbredelsen av funksjonelle spesifikasjoner i programvareutvikling, og gir et nostalgisk innblikk i teknologiens utvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://procreate.com/dreams">Forplantningsdrømmer</a></h2>
<ul>
<li>Procreate Dreams er en nylansert animasjonsapp som er utviklet for å lage håndtegnede animasjoner, animasjonsgrafikk og mye mer.</li>
<li>Appen inneholder en rekke verktøy som tegning, maling, lyd- og videoredigering, sceneoppretting, livebevegelser og effekter, keyframes, sanntidsgjengivelse, løkskinn og tekst- og typeanimasjon.</li>
<li>Applikasjonen, som er kompatibel med iPad og Apple Pencil, kan kjøpes fra 22. november til en pris på 19,99 USD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434918">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Procreate-appen, som er kjent for sin kvalitet og rimelige pris, har begeistret brukerne med lanseringen av Procreate 5X-versjonen, som inneholder en ny animasjonsfunksjon.</li>
<li>Den kommende animasjonsappen Dreams fra Procreate har fått blandede reaksjoner, der noen brukere er entusiastiske, mens andre stiller spørsmål ved behovet for reklame.</li>
<li>I kjølvannet av de positive tilbakemeldingene på iPad-appen har det dukket opp diskusjoner om en mulig utvikling av Procreate for Android-nettbrett.</li>
</ul>
<h2><a href="https://growth.design/case-studies/apple-privacy-policy">Apple vs. Meta: Illusjonen om personvern</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen undersøker Apples og Metas taktikker for å samle inn brukerdata under dekke av å tilby personvern.</li>
<li>Den tar for seg hvilken rolle psykologi og brukeropplevelsesteknikker (UX) spiller i strategier for datainnsamling.</li>
<li>Selv om disse selskapene hevder at de beskytter brukernes personvern, kan de underliggende metodene være i strid med disse forsikringene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433495">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar opp personvernspørsmål knyttet til teknologiselskaper som Apple, Meta (Facebooks nye navn) og Google, der brukere og annonsører uttrykker bekymring for målrettet annonsering og datainnsamling.</li>
<li>Det pågår en debatt om de etiske implikasjonene av ulike teknologiselskapers datapraksis, der noen kritiserer Apples kontroll over brukerdata, mens andre roser Apples personverntiltak sammenlignet med andre bransjeledere.</li>
<li>Dialogen berører også bruken av ansiktsgjenkjenningsteknologi og påtrengende reklame, og understreker det bredere behovet for personvern og mer åpenhet fra alle teknologiselskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/typesfast/status/1700092765798048093">Flexport trekker tilbake en rekke signerte tilbudsbrev</a></h2>
<ul>
<li>Flexport, en forretningsenhet, har trukket tilbake jobbtilbud til arbeidere som skulle begynne å jobbe på mandag.</li>
<li>Selskapets administrerende direktør, Ryan Petersen, beklager hendelsen.</li>
<li>Denne beslutningen ble nødvendig på grunn av problemer med ansettelsesprosessene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433681">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Logistikkfirmaet Flexport har fått kritikk for å ha trukket tilbake jobbtilbud og sluttet å utlyse stillinger, noe som har ført til en debatt om selskapets ansettelsespraksis og konsekvensene av brå oppsigelser.</li>
<li>Diskursen på Hacker News omfatter et bredt spekter av temaer, inkludert arbeidstakerrettigheter, arbeidsgiverlojalitet og virkningene av oppsigelser, med vekt på de moralske dilemmaene knyttet til tilbaketrukne jobbtilbud.</li>
<li>Samtalen belyser også fordelene og ulempene ved fjernarbeid, og sammenligner muligheten for å jobbe hjemmefra med muligheten for å jobbe på kontoret.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emoji.fly.dev">Emoji-generator med kunstig intelligens</a></h2>
<ul>
<li>EmojiGen er en emoji-generator med åpen kildekode på Replicate, som lar brukerne designe og lage tilpassede emojier.</li>
<li>Den utvider funksjonaliteten ved å gi brukerne mulighet til å forke appen på GitHub, noe som gjør det mulig å lage unike emojier som f.eks. en diskettsandwich, en brennende GPU og ulike popkulturelle ikoner.</li>
<li>Brukerne kan generere emojis, laste dem ned og deretter bruke dem på plattformer som Slack, noe som gir en mer personlig meldingsopplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433523">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg en AI-drevet emoji-generator, med tilbakemeldinger fra brukerne som avslører bekymringer om skjevheter og potensialet for integrering i chatteplattformer.</li>
<li>Diskusjonen dreier seg også om Fly.io, en nettstedstjeneste, med blandede tilbakemeldinger om pålitelighet, datatap og tilkobling, samt positive erfaringer og konkurransedyktige priser.</li>
<li>Begrensningene ved emoji-generatoren, særlig når det gjelder nøyaktighet og skjevheter, fører til en bredere samtale om AI-modellskapernes ansvar for å håndtere disse skjevhetene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/8/23864538/turbotax-intuit-ftc-deceptive-practices-free-tax-filing">FTC-dommer fastslår at Intuits &quot;gratis&quot; TurboTax-reklame villedet forbrukerne.</a></h2>
<ul>
<li>Federal Trade Commission (FTC) har avgjort at Intuit, TurboTax&#39; morselskap, har villedet forbrukerne ved å markedsføre sin selvangivelsestjeneste som &quot;gratis&quot;.</li>
<li>Etter dommen og en utbetaling på 141 millioner dollar etter et søksmål fra FTC, er Intuit nå pålagt å opplyse tydelig om alle vilkår som begrenser gratis produkttilbud.</li>
<li>På grunn av vanskeligheter med å finne Intuits gratis selvangivelsestjeneste, Free File, er skattemyndighetene i ferd med å utvikle en statsstøttet gratis selvangivelsestjeneste som skal testes i selvangivelsessesongen 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37437311">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om brukernes misnøye med TurboTax-produktet fra Intuit på grunn av skjulte gebyrer, villedende kampanjer og mangel på åpenhet.</li>
<li>Alternative alternativer som FreeTaxUSA og Cash App Taxes foreslås som mer transparente og kostnadseffektive løsninger.</li>
<li>Temaer som lobbyvirksomhet, korrupsjon i skattesystemet, villedende reklame og krav om systemreform belyser den større konteksten for disse brukerklagene og antyder at det er behov for betydelige endringer i skatteregistreringssystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.birmingham.ac.uk/news/2023/bees-struggle-to-find-flowers-because-of-air-pollution">Bier sliter med å finne blomster på grunn av luftforurensning</a></h2>
<ul>
<li>En ny studie fra UK Centre for Ecology &amp; Hydrology og flere universiteter viser at luftforurensning hindrer bienes evne til å finne blomster, fordi ozonet bryter ned blomstenes duft.</li>
<li>Studien fant en reduksjon på opptil 90 % i honningbienes evne til å gjenkjenne lukt, noe som indikerer potensielle negative effekter på forekomsten av ville blomster og avlinger, ettersom bier spiller en avgjørende rolle i pollinering som er viktig for matsikkerheten.</li>
<li>Forskningen tyder også på at ozon kan påvirke andre luktpåvirkede atferdsmønstre hos insekter, som for eksempel tiltrekning av partnere, noe som forsterker behovet for tiltak mot luftforurensning for å sikre matproduksjon og biologisk mangfold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434381">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det hevdes at luftforurensning fører til redusert bieaktivitet og vanskeligheter med å finne blomster, noe som bidrar til nedgangen i insektpopulasjonene. Andre faktorer kan være trafikk- og støyforurensning og en nedgang i bieressursene.</li>
<li>Noen av deltakerne noterte en økning i bieaktiviteten og dyrelivet, noe som kan skyldes gunstige forhold eller tiltak for å fremme insektvennlige miljøer.</li>
<li>Diskusjonene pekte på forurensningens mulige innvirkning på bienes tiltrekning til bestemte planter, antydninger til evolusjonært press som fører til at biene tilpasser seg forurensning, og en innovativ løsning på bilforurensning ved hjelp av en katalysator.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maizure.org/projects/decoded-gnu-coreutils/">Avkodet: GNU Coreutils (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Rapporten dekker MaiZures prosjekt for å avmystifisere GNU coreutils versjon 8.3, spesielt utviklet for nybegynnere.</li>
<li>Hovedpilarene i artikkelen er en oversikt over gjennomførte faser og et dypdykk i verktøyenes design og funksjoner, med informasjon om dekodingsrammeverket som brukes for hvert verktøy og de vanligste konseptene.</li>
<li>Den gir også innsikt i vedlikehold, oppdateringer og prosesser for å bidra til prosjektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37439535">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg først og fremst om &quot;yes&quot;-kommandoen i GNU Coreutils, og belyser avveiningene mellom et programs effektivitet og kortfattethet.</li>
<li>Den understreker fordelen ved å bruke programmeringsspråket C til å skrive systemverktøy, ettersom dette valget kan føre til bedre ytelse.</li>
<li>Det påpekes at det er ironisk at man av og til finner lange koder i programmer som ikke er designet for å utføre noen vesentlig oppgave.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nb/2023/09/17">2023-09-08</a></h1>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2023/09/blastpass-nso-group-iphone-zero-click-zero-day-exploit-captured-in-the-wild/">NSO-gruppens null-klikk, nulldags-utnyttelse av iPhone fanget i naturen</a></h2>
<ul>
<li>Apple har lansert en oppdatering for å lukke en nullklikk-sårbarhet oppdaget av Citizen Lab, som ble utnyttet til å distribuere NSO Groups Pegasus-spionprogramvare.</li>
<li>Utnyttelseskjeden, kjent som BLASTPASS, kan kompromittere iPhones som kjører den nyeste iOS-versjonen uten at offeret trenger å gjøre noe. Som svar på dette utstedte Apple to CVE-er (Common Vulnerabilities and Exposures), identifikatorer for offentlig kjente sikkerhetsrisikoer.</li>
<li>Brukere anbefales å oppdatere enhetene sine og aktivere nedstengningsmodus, noe som potensielt kan blokkere dette angrepet. Denne hendelsen understreker at sivilsamfunnsorganisasjoner er utsatt for angrep og behovet for støtte til cybersikkerhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37425007">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om NSO Group, et israelsk cybersikkerhetsselskap som har blitt kritisert for å selge zero-click, zero-day exploits for iPhones, og som er bekymret for at autoritære stater bruker programvaren deres til å overvåke og undertrykke aktivister og journalister.</li>
<li>Vi tar for oss spørsmål som begrensninger i Apples Lockdown Mode, iMessage-sikkerhet, effekten av sikkerhetstiltak og behovet for sterkere beskyttelse for å håndtere sårbarheter, inkludert de potensielle konsekvensene av regionlåsing av iPhone.</li>
<li>Debatten inkluderer forslag til hvordan man kan styrke sikkerheten, som fuzzing, bruk av minnetrygge språk (som Rust), hvordan man kan overvinne begrensningene ved sandboxing, og viktigheten av etiske hensyn og regulatoriske tiltak i cybersikkerhetsbransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/googles-widely-opposed-ad-platform-the-privacy-sandbox-launches-in-chrome/">Chrome sporer nå brukere og deler en &quot;emne&quot;-liste med annonsører</a></h2>
<ul>
<li>Google har introdusert en ny annonseplattform i Chrome kalt &quot;Privacy Sandbox&quot;, som overvåker brukernes aktivitet for å tilpasse en liste over annonseemner for nettsteder.</li>
<li>Google fremstiller dette som et nødvendig alternativ til tredjeparts informasjonskapsler for sporing - og planlegger å blokkere disse innen utgangen av 2024 - mens kritikerne ser for seg en verden uten målrettede annonser.</li>
<li>Chrome-brukere kan kontrollere denne funksjonen via nettleserinnstillingene, noe som gir en viss grad av kontroll over prosessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37427227">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen omfatter en rekke temaer knyttet til nettlesere, blant annet personvern, sporingspraksis, konkurransemessige konsekvenser, innføring av nye funksjoner og annonser, nettleserens ytelse og behovet for strengere reguleringer.</li>
<li>Samtalen omfatter mulige alternativer til vanlige nettlesere som Google Chrome, roboter på nettsteder, avveiningen mellom sikkerhet og brukervennlighet, brukeragentstrenger og Googles behandling av brukerdata.</li>
<li>Disse diskusjonene understreker de rådende debattene og bekymringene rundt nettlesere og brukernes personvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/small-web">Kagi Small Web</a></h2>
<ul>
<li>Kagi, en plattform for nettsøk, har lansert Kagi Small Web, et innovativt initiativ med fokus på å øke synligheten til &quot;Small Web&quot;, som beskrives som det ikke-kommersielle segmentet av internett.</li>
<li>Denne nye tjenesten samler inn ferske data fra håndplukkede blogger, viser dem i søkeresultatene og tilbyr også en RSS-feed. Tjenesten er basert på åpen kildekode og inneholder en spesialkuratert liste med nesten 6000 verifiserte nettsteder. Kagi Small Webs mål er å gi en mer personlig søkeopplevelse, sette søkelyset på mindre kjente sider av nettet og understreke betydningen av det lille nettet.</li>
<li>Kagi har også lansert nettstedet Kagi Small Web, en plattform som fungerer uten JavaScript for å muliggjøre brukerinteraksjoner som vurdering av innlegg og notater. Brukerne kan få tilgang til Kagi Small Web via en RSS-feed eller API, og gi tilbakemeldinger eller bidra via ulike plattformer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420281">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kagi, en mindre søkemotor på nettet, har introdusert en ny funksjon, &quot;Small Web&quot;, som eksplisitt viser innhold fra uavhengige blogger og nettsteder.</li>
<li>Selv om Kagi får ros for sitt brukervennlige brukergrensesnitt, sitt engasjement for personvern og sin verdi, er det en del kritikk mot at det inneholder lenker til sentraliserte plattformer som Twitter, noe som har ført til forslag om erstatninger som Mastodon eller fødererte, frie programvarevalg.</li>
<li>Til tross for usikkerhet rundt skalerbarhet og forretningsmodeller er det en generell følelse av entusiasme og oppslutning om Kagis nye initiativ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/mullvad-integration/">Mullvad på Tailscale: Surfe privat på nettet</a></h2>
<ul>
<li>Mullvad, en personvernfokusert VPN-tjeneste (Virtual Private Network), har inngått et samarbeid med Tailscale for å tilby Tailscale-kunder bruk av Mullvads VPN-servere. Dette samarbeidet forbedrer brukernes personvern og sikkerhet når de surfer på nettet.</li>
<li>Tailscale, som skaper et privat internettmiljø, fungerer som et koordineringslag mellom enhetene og Mullvads nettverkskant, og garanterer ende-til-ende-kryptering og personvern.</li>
<li>Selv om Tailscale kjenner brukernes identitet, deler de ikke personlig informasjon med Mullvad, noe som ytterligere understreker personvernet. Dette partnerskapet åpner for ulike bruksområder for Mullvads exit-noder med Tailscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420053">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hovedtemaet i artikkelen er virtuelle private nettverk (VPN) og nettproxyer, med fokus på potensielle risikoer og ulike perspektiver på bruken av dem.</li>
<li>Det inkluderer et detaljert fokus på integrasjonen av Tailscale og Mullvad, to VPN-tjenester, og diskuterer fordelene og begrensningene ved dem.</li>
<li>Det legges vekt på personvern, sensur og bruk av VPN for å få tilgang til begrenset innhold på Internett.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/active-north-korean-campaign-targeting-security-researchers/">Nordkoreansk kampanje rettet mot sikkerhetsforskere</a></h2>
<ul>
<li>Googles Threat Analysis Group gir en oppdatering om en nordkoreansk kampanje rettet mot sikkerhetsforskere som fokuserer på forskning og utvikling av sårbarheter.</li>
<li>De myndighetsstøttede aktørene bruker 0-day exploits, etablerer kontakt med sine mål via sosiale medier og sender deretter skadelige filer ved hjelp av krypterte meldingsplattformer.</li>
<li>Gruppen har laget et Windows-verktøy som kan laste ned og utføre uspesifiserte koder fra et angriperstyrt domene. Google iverksetter nå tiltak for å beskytte sine brukere og spre resultatene i sikkerhetsmiljøet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420831">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nordkoreanske hackere har angrepet sikkerhetsforskere med ondsinnet kode via GitHub, noe som har skapt bekymring for sikkerheten ved bruk av åpen kildekode.</li>
<li>Diskusjonene tar for seg potensielle trusler, blant annet kompromitterte vedlikeholdere, misbruk av GitHub-stjerner og spørsmål knyttet til Nord-Korea i forbindelse med cyberangrep.</li>
<li>Samtalen utforsker også opplæringen, rekrutteringstaktikken og leveforholdene til nordkoreanske hackere, noe som utløser debatter om troverdigheten til etterretningsrapporter og risikoen disse hackerne utgjør.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2023/09/07/copilot-copyright-commitment-ai-legal-concerns/">Microsoft påtar seg ansvaret for den opphavsrettslige risikoen knyttet til Copilot.</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts nye Copilot Copyright Commitment beskytter kunder mot søksmål om brudd på opphavsretten i forbindelse med bruk av Microsofts Copilot-tjenester eller generert output.</li>
<li>Forpliktelsen gjelder for betalingsversjoner av Copilot-tjenester og pålegger kundene å bruke innholdsfiltre og avstå fra å generere ulovlig materiale.</li>
<li>Microsofts mål med dette tiltaket er å stå bak kundene sine, ta ansvar for eventuelle juridiske problemer knyttet til produktbruken og sikre at AI-mål, respekt for opphavsrett, konkurranse og innovasjon fremmes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420885">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft har lovet å ta på seg all opphavsrettslig risiko i forbindelse med AI-verktøyet Copilot, på grunn av brukernes bekymring for mulige brudd på opphavsretten og konsekvensene for det bredere kodelageret.</li>
<li>Det pågår en debatt om lovligheten og rettferdig bruk av generativ AI i innholdsproduksjon, med særlig fokus på skjæringspunktet med opphavsretten og behovet for juridisk avklaring.</li>
<li>Det har også oppstått diskusjoner om ansvarsforhold knyttet til bruk av Copilot og hvor håndhevbar Microsofts forpliktelse egentlig er. Det er delte meninger om dette, der noen stiller spørsmål ved om visse kodebiter er opphavsrettslig beskyttet, mens andre understreker respekten for immaterielle rettigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/7/tailscale-has-partnered-with-mullvad/">Tailscale har inngått samarbeid med Mullvad</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale har inngått et samarbeid med Mullvad VPN, slik at kundene kan bruke begge tjenestene sammen.</li>
<li>Dette partnerskapet gjør det mulig for Tailscale-kunder å nå enhetene sine via Tailscales mesh-nettverk og sende utgående tilkoblinger gjennom Mullvad VPNs WireGuard-servere.</li>
<li>Samarbeidet gir brukerne en høyere grad av funksjonalitet og allsidighet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420382">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tailscale har inngått et samarbeid med Mullvad, et firma som er anerkjent innen internettsikkerhet og personvern.</li>
<li>De nærmere detaljene i dette samarbeidet og hva det kan innebære, er foreløpig ikke offentliggjort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://textual.textualize.io/blog/2023/09/06/what-is-textual-web/">Tekstlig web: TUI-er for nettet</a></h2>
<ul>
<li>Textual Web er et prosjekt som konverterer Textual-støttede terminalapplikasjoner til webapplikasjoner, noe som fjerner behovet for brannmur- og portkonfigurasjoner.</li>
<li>Det gjør det enklere å dele applikasjoner via URL-adresser, noe som gjør det lettere å utvikle webapplikasjoner for Python-utviklere uten erfaring med webutvikling.</li>
<li>Fremtidige oppdateringer tar sikte på å innlemme flere API-er for nettplattformer og støtte for konstruksjon av terminal-, nett- og skrivebordsapper fra samme kodebase. For øyeblikket er Textual Web-prosjektet i offentlig betaversjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37418424">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker konseptet tekstuelle brukergrensesnitt (TUI) og hvordan det kan sammenlignes med grafiske brukergrensesnitt (GUI), og belyser hvordan de kan sameksistere.</li>
<li>Den fremhever noen verktøy, som AutoCAD og Emacs, som tilbyr både TUI- og GUI-alternativer, noe som indikerer fleksibiliteten i utformingen av brukergrensesnittet.</li>
<li>Textual-appen, et rammeverk for utvikling av TUI-er for Python, introduseres, og noen brukeres erfaringer og synspunkter på Textual presenteres, noe som gir en faktisk anvendelse og reaksjon på TUI-er.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-its-finally-here">Mojo er tilgjengelig for lokal nedlasting</a></h2>
<ul>
<li>Mojo, et høytytende programmeringsspråk skreddersydd for AI-utviklere, er nå klart for lokal nedlasting. Språket integreres med Python, noe som gjør det mulig å bruke alle Mojos funksjoner, inkludert kompilatorfunksjoner og IDE-verktøy.</li>
<li>Mojo Software Development Kit (SDK) tilbyr verktøy som Mojo Driver, en Visual Studio Code Extension og Jupyter Integration. Det gjør det mulig for utviklere å utnytte Python-ytelsen og få tilgang til Python-økosystemet på en sømløs måte.</li>
<li>Fremtidsplanene for Mojo inkluderer åpen sourcing av enkelte deler av språket for videreutvikling og forbedring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421529">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen fokuserer på programmeringsspråket Mojo, med bekymringer rundt lisensieringsmodellen, den lukkede kildekodemodellen og den uklare fremtiden innen åpen kildekode.</li>
<li>Brukerne kvier seg for å investere tid i Mojo på grunn av den lukkede kildekode-aspektet og usikkerheten rundt skapernes åpenhet.</li>
<li>Det er delte meninger om Mojos syntaksstil, ytelse og effektivitet sammenlignet med Python når det gjelder programmering og maskinlæring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-07/grindr-loses-nearly-half-its-staff-to-strict-return-to-office-rule">Grindr mister nesten halvparten av staben på grunn av 2-dagers RTO-krav</a></h2>
<ul>
<li>Grindr, en datingapp for LHBTQ-personer, har opplevd at rundt 45 % av de ansatte har sagt opp etter at de innførte en streng &quot;back-to-office&quot;-policy i forbindelse med planer om fagorganisering.</li>
<li>Grindrs retningslinjer krevde at de ansatte måtte jobbe personlig to dager i uken, ellers risikerte de å bli sagt opp.</li>
<li>Det førte til at rundt 80 av 178 ansatte måtte si opp fordi de var uenige i selskapets nye strategi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421241">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dette sammendraget tar for seg enkelte problemstillinger, nemlig nedbemanninger i Grindr og påstander om uriktig håndtering av ansatte og potensielle sikkerhetstrusler.</li>
<li>Den viser til Elon Musks påstand om at Twitters annonseinntekter gikk ned på grunn av Anti-Defamation League (ADL) og Center for Countering Digital Hate (CCDH).</li>
<li>I sammendraget diskuteres også utgiftene ved å drive et programvareselskap, hva som kjennetegner programvareselskaper og deres evne til å tilpasse seg markedets krav ved hjelp av programvareabonnementer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
