<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Jan 2024 10:07:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/06&#39;</h2>
<h1>2024-01-06</h1>
<h2><a href="https://www.robinsloan.com/notes/home-cooked-app/">BoopSnoop: En hjemmelaget meldingsapp for familien</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren utviklet en meldingsapp kalt BoopSnoop for å erstatte en tidligere app til bruk i familien.</li>
<li>BoopSnoop gjør det enkelt å dele bilder og videoer mellom familiemedlemmer, og meldingene forsvinner etter at de er sett.</li>
<li>Forfatteren, en &quot;hjemmekoselig&quot; programmerer, legger vekt på den personlige og ikke-kommersielle karakteren av kodeprosjektene sine og verdsetter uavhengigheten og kontrollen de har over appen sin, i motsetning til å bruke meldingsapper fra bedrifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38877423">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne deltar i en samtale som belyser fordelene og utfordringene ved personlig apputvikling.</li>
<li>Ulike emner blir diskutert, blant annet kodepraksis, integrering av tjenester, tilpasning av mobilapper og håndtering av profiler og sertifikater.</li>
<li>Samtalen tar også for seg teknologiens innvirkning på enkeltmennesker, AIs rolle i apputvikling og utfordringene ved å henvende seg til små brukerbaser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/fixing-macs-door-to-door/">Reparasjon av Mac-maskiner på farten: Et innblikk i hvordan en autorisert Apple-serviceleverandør leverer service fra dør til dør</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sine førstehåndserfaringer som autorisert Apple-serviceleverandør og reparatør av Mac-maskiner i Chicago.</li>
<li>De diskuterer mangelen på tilsyn fra Apple og verktøyene de brukte til reparasjoner.</li>
<li>Forfatteren forteller om møter med merkelige kunder, kjendiser og farlige situasjoner på jobben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38886030">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg ulike erfaringer med Mac-reparasjoner og møter med velstående personer, og gir et innblikk i hvilke utfordringer teknologifrontlinere står overfor.</li>
<li>Blant temaene er møter med husmødre som kjeder seg, involvering i en kriminell gjeng, forholdet mellom sjørøveri og organisert kriminalitet og interaksjon med kjente personer.</li>
<li>Samtalen tar også for seg viktigheten av anonymitet på nettet, frykt i amerikanske byer og hvilke forholdsregler man må ta når man bærer med seg verdifull elektronikk i visse nabolag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/boeing-wants-faa-to-exempt-max-7-from-safety-rules-to-get-it-in-the-air/">Boeing ber om unntak fra sikkerhetsreglene for MAX 7-flyet</a></h2>
<ul>
<li>Boeing ber om unntak fra sikkerhetsbestemmelsene for MAX 7-flyet for å fremskynde tilbakevendingen til drift.</li>
<li>Bakgrunnen for forespørselen er bekymringer knyttet til motorens anti-issystem.</li>
<li>Kritikerne mener at sikkerheten bør ha forrang og at en permanent løsning bør implementeres, mens FAA for øyeblikket vurderer Boeings anmodning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882358">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene fokuserer på Boeings sikkerhetsstatistikk, ledelsesbeslutninger og bekymringer knyttet til 737 MAX-flyet.</li>
<li>Boeing kritiseres for å prioritere profitt fremfor sikkerhet og for å ha håndtert sikkerhetsspørsmål på en dårlig måte.</li>
<li>Blant forslagene til hvordan sikkerhetsproblemene kan løses, er ettermontering av reparasjoner og forbedrede tekniske løsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalcameraworld.com/news/this-holographic-camera-turns-any-window-into-an-invisible-camera">Holocam: Zeiss&#39; gjennomsiktige glasskamera vekker bekymring for personvernet</a></h2>
<ul>
<li>Zeiss har introdusert Holocam, en teknologi som forvandler en hvilken som helst glassskjerm til et kamera ved hjelp av holografi.</li>
<li>Kameraet er gjennomsiktig og kan plasseres hvor som helst på skjermen, slik at det ikke er behov for utskjæringer eller hull.</li>
<li>Potensielle bruksområder for Holocam er blant annet funksjonalitet i biler, smarte dørklokker, webkameraer, parkeringskameraer og ansikts- og bevegelsesgjenkjenning. Det kan imidlertid oppstå personvernproblemer på grunn av muligheten for skjulte kameraer med denne teknologien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38881981">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten tar for seg ulike teknologier utviklet av Zeiss, blant annet Holocam, kamerasensoren med usynlig lag og flerlinset glass.</li>
<li>Personvernhensyn, potensielle bruksområder, bildekvalitet og Zeiss-optikkens omdømme er noen av temaene som tas opp i diskusjonene.</li>
<li>Teksten nevner også andre teknologier som holografisk projeksjon og sammenligner mobilkameraer med speilreflekskameraer, noe som gir et balansert perspektiv på fordelene og begrensningene ved disse teknologiene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/05/technology/antitrust-apple-lawsuit-us.html">Det amerikanske justisdepartementet nærmer seg antitrustsak mot Apple</a></h2>
<ul>
<li>Det amerikanske justisdepartementet forbereder seg på å anlegge en omfattende antitrustsak mot Apple, med fokus på selskapets innsats for å opprettholde dominansen til iPhone.</li>
<li>Undersøkelsen tar for seg hvordan Apples kontroll over maskinvare og programvare skaper hindringer for forbrukerne når de skal bytte til andre enheter, og for konkurrentene når de skal konkurrere.</li>
<li>Blant de viktigste bekymringsområdene er integreringen av Apple Watch, eksklusiviteten til iMessage og iPhones betalingssystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883393">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>USA vurderer å anlegge en antitrustsak mot Apple på grunn av bekymringer rundt eksklusiviteten til iMessage-tjenesten.</li>
<li>Kompatibilitetsproblemer mellom Apples AirPlay og Googles Google Cast er en del av diskusjonen.</li>
<li>Artikkelen reiser spørsmål om Apples kontroll over enheter, appbutikker, interoperabilitet mellom meldingsplattformer og de sosiale konsekvensene av å bruke ulike operativsystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.lol/@robb/111704215593992932">Facebook beskylder feilaktig personlig blogg for phishing</a></h2>
<ul>
<li>social.lol er en sosial medieplattform som er en del av det desentraliserte Mastodon-nettverket.</li>
<li>Brukere kan opprette en konto, logge inn og utføre søk med ulike alternativer på social.lol.</li>
<li>Plattformen gjør det mulig for brukerne å følge profiler eller hashtags, favorisere, dele og svare på innlegg, samt samhandle fra kontoene sine på ulike servere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38880713">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne er frustrerte over Facebooks algoritmiske beslutninger, mangelen på ansvarlighet og behovet for mer åpenhet og menneskelig inngripen i innholdsmodereringen.</li>
<li>Det er en diskusjon om falske positiver når det gjelder å identifisere ondsinnet innhold, og om omdømme og priser hos ulike skytjenesteleverandører.</li>
<li>Samtalen berører også problemer med Netcraft, Cloudflare og håndteringen av innrapportert innhold på sosiale medier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karrisaarinen/status/1743398553500971331">Carta får motbør for uoppfordret investorhenvendelse</a></h2>
<ul>
<li>Gründeren av en oppstartsbedrift er skuffet over Carta, en populær plattform for håndtering av cap tables, fordi de kontakter oppstartsbedriftens engleinvestorer for å selge aksjer til potensielle kjøpere.</li>
<li>Grunnleggeren er bekymret for de potensielle negative effektene av dette på Cartas omdømme som en pålitelig plattform for oppstartsbedrifter.</li>
<li>Denne situasjonen gir grunn til bekymring for Cartas fremtid og selskapets evne til å opprettholde tilliten i oppstartsmiljøet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38886915">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Carta, et B2B-programvareselskap, står overfor beskyldninger om uoppfordret tilbudsvirksomhet, noe som vekker bekymring for personvernet og forretningsmodellen.</li>
<li>Samtalen understreker behovet for bedre likviditetsalternativer for de ansatte og råder gründere til å beskytte cap-tabellen.</li>
<li>Forfatteren setter spørsmålstegn ved Cartas verdi og foreslår Pulley som en konkurrent, samtidig som han uttrykker bekymring for det etiske i å oppfordre til annenhåndssalg uten godkjenning og den potensielle risikoen ved ukjente kjøpere i annenhåndsmarkedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redhat.com/en/blog/fastest-road-centos-linux-red-hat-enterprise-linux">CentOS Linux når end-of-life i juni 2024, Red Hat tilbyr støtte for overgangen</a></h2>
<ul>
<li>Red Hat har kunngjort at CentOS Linux vil bli avviklet i juni 2024, og at Red Hat Enterprise Linux 7 vil slutte å bli vedlikeholdt.</li>
<li>Brukere kan benytte Red Hats verktøy og support for en tofaset prosess for konvertering og oppgradering til en støttet versjon av Red Hat Enterprise Linux.</li>
<li>Det anbefales at du begynner å planlegge og migrere nå for å sikre en sømløs overgang før fristen for end-of-life.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38878587">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Red Hats beslutning om å avslutte støtten for CentOS Linux og gå over til CentOS Stream har skapt kontrovers og frustrasjon blant brukerne.</li>
<li>Ubuntu fremheves som et populært alternativ til CentOS, med fordeler når det gjelder serverdistribusjon.</li>
<li>Fremveksten av andre Linux-distribusjoner som Rocky Linux og Alma Linux nevnes, noe som signaliserer en nedgang i popularitet for Red Hat.</li>
<li>Bekymringer knyttet til tilgjengeligheten av kildekode, kompatibilitet og stabilitet i ulike distribusjoner diskuteres.</li>
<li>Brukerne uttrykker skuffelse over at støtten for CentOS 8 er avsluttet, og foreslår at støtten utvides.</li>
<li>Forskjeller mellom pakkeadministratorer som &#39;apt&#39; og &#39;dnf&#39;/&#39;yum&#39; utforskes.</li>
<li>Brukere deler sine erfaringer og bekymringer i forbindelse med migrering til alternative operativsystemer.</li>
<li>Effekten av IBM/Red Hats beslutninger på brukernes tillit og kontroversen rundt oppkjøpet av en konkurrent analyseres.</li>
<li>Diskusjonen avsluttes med fremveksten av nye alternativer som svar på Red Hats handlinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/hard-disk-leds-and-noisy-machines">Moderne datamaskiner: Utfordringen med å overvåke ytelsen uten lysdioder på harddisken og støyende maskiner</a></h2>
<ul>
<li>Moderne datamaskiner har ikke lenger lysdioder på harddisken eller støyende maskiner, noe som gjør det vanskeligere for utviklere å identifisere ytelsesproblemer.</li>
<li>Det gis eksempler på ineffektivitet som ikke ble oppdaget før de forårsaket problemer, noe som understreker viktigheten av å bruke ytelsesmonitorer.</li>
<li>Det er utfordrende å overvåke eksterne utviklingsmiljøer, men det er likevel viktig å være oppmerksom på eventuelle avvik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883408">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg temaet nostalgi for eldre teknologi og viktigheten av å overvåke datamaskinens ytelse og aktivitet.</li>
<li>Den diskuterer ulike meninger om betydningen av indikatorer som visuelle varsler og hørbar tilbakemelding for å vurdere systemets funksjonalitet.</li>
<li>Artikkelen tar også for seg utfordringene ved å arbeide med innebygde systemer, kodekompleksitetens innvirkning på datakraften og utviklernes preferanser. Artikkelen avsluttes med anbefalinger for overvåking av systemmålinger og viktigheten av å fokusere på spesifikke ytelsesmålinger i stedet for bare å se på CPU-bruken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/CultriX/MistralTrix-v1">Amatørens 8,99B LLM overgår originalen på topplistene med eksperimentell modell</a></h2>
<ul>
<li>CultriX/MistralTrix-v1-modellen er en transformatormodell som er utviklet for tekstgenerering og trent på engelsk.</li>
<li>Den har blitt finjustert ved hjelp av Direct Preference Optimization (DPO) og presterer bedre enn den opprinnelige modellen på ulike benchmarks.</li>
<li>Modellen, med en størrelse på 8,99 B parametere, ble trent på en enkelt Colab GPU på kort tid og er tilgjengelig for nedlasting på Google Colab og GitHub. Det er imidlertid viktig å merke seg at modellen fortsatt er på eksperimentstadiet, og utvikleren erkjenner at han er nybegynner på dette feltet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882726">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget inneholder en veiledning i hvordan du bygger en høyt rangerende språkmodell (LLM) for topplister.</li>
<li>Forfatteren tilskriver suksessen til flaks og hjelp fra andre.</li>
<li>Kommentatorer setter spørsmålstegn ved påliteligheten og nøyaktigheten til topplistene, og nevner bekymringer om overtilpasning og juks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://memoirsandrambles.substack.com/p/everything-will-be-alright-in-iceland">Þetta Reddast: Den islandske mentaliteten av motstandsdyktighet og selvstendighet</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren reflekterer over sine erfaringer med å bo på Island og utforsker den islandske mentaliteten &quot;þetta reddast&quot;, som betyr &quot;alt ordner seg&quot;.</li>
<li>Det islandske folket bor i et land som er utsatt for vulkaner og naturkatastrofer, og har en tro på at alt vil ordne seg, kombinert med beredskap og besluttsomhet.</li>
<li>Forfatteren kontrasterer denne mentaliteten med sitt eget land, Brasil, som ikke har naturkatastrofer, men som står overfor utfordringer, og understreker viktigheten av å ta ansvar og ikke stole på skjebnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38878640">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg en rekke temaer, blant annet den islandske kulturholdningen &quot;þetta reddast&quot;, hilsener og talemåter i ulike land og viktigheten av å være forberedt på naturkatastrofer.</li>
<li>Den tar også for seg risikoen og fordelene ved å ta kalkulerte sjanser, landskapet og vegetasjonen på Island og oppfatningen og verdien av Apollo-romfartsprogrammet.</li>
<li>Andre temaer er den amerikanske regjeringens prioriteringer på 1960-tallet, Sør-Koreas utvikling, utforskning av verdensrommet og kommersielle leverandører, velstand på Island og personlige erfaringer med risiko og fare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tconbeer/harlequin">Harlequin: SQL IDE for terminal med støtte for DuckDB og SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Harlequin er en SQL IDE designet for terminalen som gjør det mulig for brukere å samhandle med DuckDB- og SQLite-databaser.</li>
<li>Brukere kan enkelt installere Harlequin ved hjelp av pipx og dra nytte av de mange funksjonene og adapterne.</li>
<li>Harlequin-prosjektet er åpent for bidrag, og brukerne oppfordres til å komme med tilbakemeldinger, åpne problemer og til og med sende inn forespørsler om endringer i koden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882526">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget gir en oversikt over SQL IDE-verktøyet Harlequin, inkludert dets begrensninger og pågående utvikling.</li>
<li>Den diskuterer bruken av virtuelle miljøer i Python-utvikling og alternative verktøy for å administrere Python-prosjekter, og fremhever fordelene ved å isolere avhengigheter.</li>
<li>Oppsummeringen dekker også preferansen for kommandolinjegrensesnitt når det gjelder tilgang til flere Python-prosjekters kommandoer og fordelene ved å bruke et terminalbrukergrensesnitt (TUI) for SQL-utvikling. I tillegg nevnes bekymringer om Harlequins kompatibilitet med populære databaser og brukernes forslag til tilleggsfunksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/04/travel/europe-new-trains.html">Europa omfavner jernbanens renessanse i takt med at etterspørselen etter reiser over landegrensene øker.</a></h2>
<ul>
<li>Europa opplever en oppblomstring av togreiser, med økende etterspørsel etter grensekryssende persontogtrafikk.</li>
<li>Både myndigheter og private investorer investerer i infrastruktur og utvider jernbaneforbindelsene for å møte denne etterspørselen.</li>
<li>Eurostar kan få konkurranse på ruten London-Paris på grunn av andre selskapers planer om å tilby flere ruter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883213">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på togreiser i Europa og USA og tar for seg temaer som popularitet, utfordringer, infrastruktur, sikkerhet og sammenligninger mellom landene.</li>
<li>Deltakerne deler sine erfaringer og frustrasjoner med togreiser, og trekker frem både positive og negative aspekter.</li>
<li>Gjennomførbarheten av togsystemer i USA og potensialet for nye togruter utforskes også, med tanke på faktorer som påvirker transportvalg.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="BoopSnoop: En hjemmelaget meldingsapp for familien" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=BoopSnoop%3A%20En%20hjemmelaget%20meldingsapp%20for%20familien&subheading=l%C3%B8rdag%206.%20januar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/05&#39;</h2>
<h1>2024-01-05</h1>
<h2><a href="https://www.clicks.tech/">Clicks: Det ultimate iPhone-tastaturet for bedre skriving og økt produktivitet</a></h2>
<ul>
<li>Clicks er et skapertastatur utviklet for iPhone, som gir brukerne mer skjermplass, en bedre skriveopplevelse og tilgang til snarveier.</li>
<li>Det gir brukerne mulighet til å maksimere skjermplassen på iPhone for å skape innhold og tilbyr sømløs integrering med iOS.</li>
<li>Clicks er for øyeblikket tilgjengelig for iPhone 14 Pro-, iPhone 15 Pro- og Pro Max-modellene som en begrenset utgave, med priser fra 139 USD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871987">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer ønsket om fysiske tastaturer på smarttelefoner og utfordringene de møter når de skal finne enheter som oppfyller dette ønsket.</li>
<li>Det uttrykkes både nostalgi for eldre enheter med fysiske tastaturer og et ønske om mer variasjon og spenning i smarttelefondesignet.</li>
<li>Brukerne utforsker ulike alternativer for tastaturfeste og diskuterer potensialet for innovative design som kombinerer berøringsskjermer og fysiske tastaturer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sonnet.io/posts/sit/">Del Sit Down-nettstedet for avslapning og komfort</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren sender nyttårshilsener og oppfordrer leserne til å dele et nettsted som gir avslapning eller glede med venner.</li>
<li>Formålet med nettstedet forklares gjennom to lenker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869235">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten inneholder en rekke usammenhengende kommentarer om ulike emner, blant annet om bruk av meditasjonsappen Sit og potensielle risikoer ved meditasjon.</li>
<li>Vi diskuterer også hvordan du går inn i fullskjermmodus i nettlesere, designteknikker for nettsteder og en app for pusteøvelser.</li>
<li>I tillegg nevnes mangelen på personlig kontakt i nettbaserte interaksjoner og sporing av meditasjonstid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commandcenter.blogspot.com/2024/01/what-we-got-right-what-we-got-wrong.html">Go: Samtidighet og enkelhet lykkes, og feilene rettes opp</a></h2>
<ul>
<li>Programmeringsspråket Go har vært vellykket når det gjelder å fremme samtidighet, enkel serverprogramvare og bruk av grensesnitt.</li>
<li>Det ble begått feil ved at det ikke ble gitt klare retningslinjer for samtidighet og ved at det ikke ble tatt hensyn til avhengighetsgrafen i pakkehåndteringen.</li>
<li>Til tross for problemene har Go et støttende miljø og fortsetter å lykkes takket være det sterke standardbiblioteket og fokuset på kodekonsistens og kompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38872362">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget gir en oversikt over artikkelen og kommentartråden, med fokus på utviklingen og suksessen til programmeringsspråket Go innen server- og nettverksprogramvare sammenlignet med Python og Java.</li>
<li>Den diskuterer begrensninger og kritikk av Go, inkludert håndtering av C/C++-kode på lavt nivå, mangel på visse funksjoner og utfordringer innen systemprogrammering.</li>
<li>Oppsummeringen belyser ulike perspektiver på Go&#39;s egnethet for ulike programmeringsformål, dets enkelhet, pakkehåndtering, feilhåndtering og avgjørelsen om å utsette tilføyelsen av generiske koder. Meningene om Go&#39;s styrker og svakheter varierer blant deltakerne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.iggy.rs/posts/building-message-streaming-in-rust/">Iggy.rs: Revolusjonerer meldingsstrømming med Rust</a></h2>
<ul>
<li>Iggy.rs er en plattform for meldingsstrømming utviklet i Rust med mål om å være lett, rask og brukervennlig, samtidig som den oppnår høy gjennomstrømning og lav ventetid.</li>
<li>Plattformen har allerede implementert en permanent strømmeserver og har et dedikert team av bidragsytere som jobber med ulike deler av prosjektet.</li>
<li>Iggy.rs har blant annet støtte for flere strømmer, transportprotokoller og autentisering, med planer om å legge til klyngefunksjonalitet og prioritere tilbakemeldinger fra brukerne for å gjøre kontinuerlige forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868115">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Iggy.rs er et meldingsstrømmingsprosjekt utviklet i Rust, designet for å skape en samarbeidsplattform for meldinger.</li>
<li>Artikkelen tar for seg ulike løsninger for meldingsstrømming, tekniske aspekter, bruk av Rust-kjøretider og ytelsen til TCP kontra QUIC.</li>
<li>Forfatteren uttrykker interesse for fremtidig fokus på Linux-utvikling og utforsker fordelene med Rust for utviklere og ulike typer programmering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.freedesktop.org/mesa/mesa/-/merge_requests/26816">AMD oppdaterer 22 år gamle GPU-er med Vertex Shader-kodegjennomgang</a></h2>
<ul>
<li>Denne kodegjennomgangen fokuserer på å flytte senking av backend til NIR for vertex shaders, noe som er en forutsetning for ytterligere opprydding i backend.</li>
<li>Senkeprosessen er mer kompleks på grunn av rekkefølgen på passeringene og behovet for tilpassede algebraiske passeringer.</li>
<li>Serien med endringer i gjennomgangen muliggjør fremtidige opprydninger og har vist forbedringer i shader-db for R500, med stort sett jevne resultater for R300.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868265">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene tar for seg debatten rundt maskinvaredrivere med åpen kildekode, inkludert fordeler, bekymringer og åpen kildekode-fellesskapets rolle i forbedringen av drivere.</li>
<li>Det fokuseres på AMDs GPU-drivere og deres støtte for eldre GPU-er, og det fremheves hvor viktig det er med kompatibilitet og støtte for eldre maskinvare.</li>
<li>Diskusjonene berører også begrensningene i programvarebiblioteker og drivere for eldre maskinvare i maskinlæringsapplikasjoner, samt ytelse, pris og levetid for ulike GPU-er og operativsystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nestflix.fun/">Nestflix: Utforsk mer enn 700 nestede filmer og serier med fiktive verdener i verdener</a></h2>
<ul>
<li>Nestflix er en unik plattform som tilbyr en samling av over 700 nestede filmer og serier, med fiktive filmer i filmer og falske serier i serier.</li>
<li>Plattformen tilbyr et bredt utvalg av sjangre, blant annet dramaer, komedier, actionfilmer, sci-fi-filmer, krigs- og historiske dramaer, thrillere, krim, romantiske dramaer, skrekkfilmer, reality-TV, gameshows, varietéer, webshows, sitcoms, musikaler og talkshows.</li>
<li>Nestflix viser frem ulike fortellinger, alt fra storbykriminalitet til bakgrunnshistorien til en superhelts sidekick.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871295">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Nestflix er en publikumsbasert database med fiktive serier fra TV-serier og filmer, der brukerne setter pris på samlingen og foreslår fremtidig utvikling ved hjelp av AI for å skape episoder i full lengde.</li>
<li>Nettstedet skaper diskusjoner om virkningen av AI-automatisering i ulike bransjer, overmetting i filmbransjen og viktigheten av å skrive godt.</li>
<li>Velskrevne filmer antas å bli mer verdifulle etter hvert som spesialeffekter blir vanligere, selv om markedsføring fortsatt spiller en viktig rolle.</li>
</ul>
<h2><a href="https://globalfishingwatch.org/press-release/new-research-harnesses-ai-and-satellite-imagery-to-reveal-the-expanding-footprint-of-human-activity-at-sea/">Global Fishing Watch avdekker skjulte industrifiskefartøy og infrastruktur til havs ved hjelp av kunstig intelligens og satellittbilder.</a></h2>
<ul>
<li>Global Fishing Watch har utført forskning ved hjelp av kunstig intelligens og satellittbilder for å lage det første globale kartet over stor skipstrafikk og offshore-infrastruktur, noe som avslører tidligere ukjent industriell aktivitet i havet.</li>
<li>Studien avdekket at 75 % av verdens industrifiskefartøyer ikke er synlige for allmennheten.</li>
<li>Det ble identifisert &quot;mørke flåter&quot; som opererer i marine verneområder, og det er en høy konsentrasjon av fartøyer i asiatiske farvann sammenlignet med Europa.</li>
<li>Forskningen tyder på en nedgang i fiskeriaktiviteten under covid-19-pandemien, mens energiutbyggingen til havs, særlig vindturbiner, økte.</li>
<li>Denne teknologien har potensial til å bidra til å motvirke klimaendringene og forbedre havforvaltningen og åpenheten i havet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38866256">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det pågår diskusjoner om sporing og overvåking av menneskelig aktivitet til havs, særlig ulovlig fiske og vanskelighetene med å håndheve regelverket.</li>
<li>AI, satellittbilder, AIS og ADS-B brukes til å oppdage og analysere menneskelig aktivitet til sjøs.</li>
<li>Personvernhensyn, varierende håndheving av regelverk, miljøkonsekvenser av utslipp fra skipsfart, synkende fiskebestander og kinesiske fiskeaktiviteter i fremmede farvann er sentrale temaer som diskuteres i forbindelse med marine aktiviteter og behovet for regulering, overvåking og håndheving for å beskytte marine ressurser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smallstep.com/blog/home-network-eap-tls-wifi/">Sikkert og forenklet Wi-Fi for hjemmenettverk: Utforsking av WPA3 Enterprise og EAP-TLS</a></h2>
<ul>
<li>Det anbefales ikke å bruke Wi-Fi av NSA-klasse hjemme på grunn av kompleksitet og kompatibilitetsproblemer med enheter.</li>
<li>Alternative sikkerhetsmoduser som WPA2-PSK eller WPA3-Personal anbefales for Wi-Fi-hjemmenettverk.</li>
<li>For sikker nettverksautentisering i Enterprise Wi-Fi anbefales EAP-TLS. Det gis instruksjoner for hvordan du konfigurerer et Wi-Fi-nettverk med WPA3 Enterprise-autentisering, sikrer nettverk for HIPAA-samsvar og manuelt administrerer Apple-enheter for MDM. Artikkelen forklarer også hvordan du oppretter sertifikater for gjester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38873810">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sikkerheten i Wi-Fi-nettverk og effektiviteten av autentiseringsmetoder diskuteres.</li>
<li>Blant temaene er bruk av VPN for sensitiv tilgang, begrensningene ved kun å stole på Wi-Fi-autentisering og behovet for flere beskyttelseslag.</li>
<li>Andre temaer er sikring av IoT-enheter, fordelene med gatewayer og brannmurer, bruk av flere forhåndsdelte nøkler og begrensningene ved WPS.</li>
<li>Bruk av EAP-TLS for sikker autentisering, enhetsidentifikasjon og implementering av RADIUS-servere diskuteres også.</li>
<li>Det erkjennes at det ikke er nok å basere sikkerheten på Wi-Fi alene, og at det bør iverksettes ytterligere tiltak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Rosebud AI: Gjør spillbeskrivelser om til nettleserspill med AI-generert kode</a></h2>
<ul>
<li>Rosebud AI er en plattform som gjør det mulig for ikke-tekniske utviklere å utvikle spill ved å generere koden for dem basert på spillbeskrivelsene.</li>
<li>Det støtter nettleserbaserte JavaScript-rammeverk og legger vekt på AI-ikke-spillerfigurer (NPC-er) som bruker LLM-er (store språkmodeller) for dialog og handlinger.</li>
<li>Plattformens unike tilnærming til spillutvikling og bruken av generativ AI skiller den fra andre spillmotorer, og den har en forretningsmodell som ligner på Roblox, der utviklerne kan ta betalt av brukerne og får en andel av inntektene. Plattformen har fått positive tilbakemeldinger fra betatestere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Rosebud AI er en plattform som gjør det mulig for ikke-tekniske skapere å forvandle spillbeskrivelser til nettleserspill, spesielt rollespill og hinderløyper.</li>
<li>Plattformen bruker store språkmodeller (LLM) for dialog og handlinger, noe som har fått positive tilbakemeldinger på brukervennlighet og AI-assistanse.</li>
<li>Brukerne har uttrykt bekymring for ufullstendig eller feilaktig generert kode og begrensninger i den chat-baserte tilnærmingen, noe som har fått teamet til å jobbe med å forbedre plattformen og back-end-prosessene.</li>
<li>Teamet utforsker også mulighetene for selvgenererende AI-spill, noe som har satt i gang diskusjoner om hvordan markedet kan mettes med flere spillskapere, hvilken rolle AI spiller i spillutviklingen og betydningen av dialog og alternativer i spillingen.</li>
<li>Noen brukere har laget tårnforsvarsspill ved hjelp av plattformen, med gode tilbakemeldinger.</li>
<li>Det stilles spørsmål ved plattformens verditilbud og potensielle suksess, og det foreslås å fokusere på generativ AI-kunst og tilpasse seg fremtidige fremskritt innen kodegenerering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hwayne/awesome-cold-showers">Kritiske gjennomganger av overhypede tekniske emner</a></h2>
<ul>
<li>Dette sammendraget består av kritiske gjennomganger eller &quot;kalddusjer&quot; av overhypede emner, inkludert formell verifisering, statisk vs. dynamisk typing, skalerbarhet i stordatasystemer, benchmarks for webrammeverk, smidige metoder, identifikatornavngivningskonvensjoner, mikrotjenester, VM-oppvarming, skalering av SQLite og Gos samtidighetssystem.</li>
<li>Hver gjennomgang gir en kritisk evaluering av det aktuelle temaet, og peker på begrensninger, forbehold og motstridende bevis.</li>
<li>Hensikten med disse gjennomgangene er å minne folk på at de må holde hodet kaldt og forholde seg kritisk til den overdrevne hypen rundt disse temaene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38870727">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det er skepsis til forskning innen programvareutvikling, noe som understreker behovet for skikkelig forskning i stedet for å basere seg utelukkende på personlig erfaring.</li>
<li>Fordelene med badstuer diskuteres, og det fremheves at de kan bidra til avslapping, stressreduksjon og bedre kardiovaskulær helse.</li>
<li>Bruken av formell verifisering i programvareutvikling undersøkes, med vekt på hvordan det kan forbedre programvarens pålitelighet og sikkerhet.</li>
<li>Fordelene med statisk typing i programmering utforskes, og det fremheves hvordan det kan bidra til å fange opp feil på kompileringstidspunktet og forbedre kodekvaliteten.</li>
<li>Klassifiseringen av roboter diskuteres, med fokus på å skille mellom autonome roboter og automatiserte systemer.</li>
<li>Kontroversen rundt bruken av ivermektin som behandling mot covid-19 tas opp, med argumenter for og imot effekt og sikkerhet.</li>
<li>Programmeringsspråket Go fremheves for sin innovasjon innen samtidighet, som muliggjør effektiv og skalerbar samtidig programmering.</li>
<li>Fordelene med kalde dusjer diskuteres, blant annet økt våkenhet, bedre humør og potensielle helsefordeler som forbedret immunforsvar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/FeepingCreature/5dff669aad380a123b15659e195fb96c">Ytelsesøkning: Oppdeling av strukturer på over 16 byte på AMD64</a></h2>
<ul>
<li>Overføring av strukter som er større enn 16 byte på AMD64, kan gjøre kodeutførelsen betydelig tregere.</li>
<li>Ved å endre arrays til å sendes som tre separate pekerparametere i stedet for én struct-parameter, ble ytelsen til Neat-språket forbedret med en faktor på to.</li>
<li>Denne forbedringen skyldes at strukter som er større enn 16 byte, sendes som pekere i SystemV AMD64 ABI-spesifikasjonen, noe som fører til ekstra omorganisering av stakken ved funksjonskall. Ved å sende matriser som separate pekerparametere ligger verdiene allerede i SSE-registrene og trenger ikke å lastes fra stabelen, noe som gir raskere kjøring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38875422">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg flere programmeringsemner, for eksempel overføring av strukter på AMD64-plattformen og overføring av objekter etter verdi eller referanse.</li>
<li>Googles tilnærming til datapassering diskuteres også, sammen med ytelsesforskjellene mellom stakkeskriving og heap-allokering.</li>
<li>Samtalen belyser avveiningene mellom ytelse, klarhet og effektivitet i kodepraksis, og understreker viktigheten av kodeoptimalisering og profilering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moonbase.lgbt/blog/minimum-wage-clock/">Visualisering av forskjeller: Storbritannias og USAs minstelønn vs. lønninger for administrerende direktører</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren presenterer en visuell sammenligning av Storbritannias nasjonale minstelønn, USAs føderale minstelønn og lønningene til administrerende direktører, og understreker lønnsforskjellene.</li>
<li>De oppgitte lønnstallene er korrekte på publiseringstidspunktet og viser de betydelige forskjellene mellom minstelønn og direktørlønn.</li>
<li>Vi gjør oppmerksom på at den britiske minstelønnen endres i april 2024. Lønnsanslagene for administrerende direktører er basert på årslønn og forutsetter 260 hverdager og 8 timers arbeidstid per dag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871952">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker en rekke temaer, blant annet ulikhet i velstand, lønninger til administrerende direktører, fattigdom, forbrukeransvar, beskatning, lover om minstelønn og statlige inngrep.</li>
<li>Kommentatorene diskuterer rikdommens innflytelse på offentlige systemer, etikken i milliardærenes praksis og velstående personers innvirkning på lokalsamfunn.</li>
<li>Samtalen utforsker også fordelene og ulempene ved store selskaper sammenlignet med lokale bedrifter, med fokus på ansvarlighet og samfunnsengasjement.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marketplace.org/2024/01/03/those-jobs-youre-applying-to-they-might-not-be-real/">Pass deg for &quot;spøkelsesjobber&quot;: Søk på stillingsannonser som kanskje ikke eksisterer i virkeligheten.</a></h2>
<ul>
<li>Noen selskaper legger ut ledige stillinger de ikke har til hensikt å besette, såkalte &quot;spøkelsesjobber&quot;, for å gi en illusjon av vekst eller for å samle et stort antall kandidater.</li>
<li>Denne praksisen er utbredt i teknologibransjen og kan skyldes økonomisk usikkerhet.</li>
<li>Jobbsøkere bør søke på stillingsannonser uansett hvor lenge de har vært utlyst, og forhøre seg om bedriftens tidsplan for ansettelser under intervjuet for å navigere i lengre jobbsøkingsprosesser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869138">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen og diskusjonen tar for seg jobbsvindel, falske stillingsannonser og utfordringene folk møter i jobbsøkingsprosessen.</li>
<li>Deltakerne deler sine personlige erfaringer med svindelforsøk og diskuterer de mulige motivene bak svindelforsøkene.</li>
<li>Samtalen fremhever også viktigheten av å være forsiktig med å dele personlig informasjon eller foreta økonomiske transaksjoner i jobbsammenheng, og tar opp bekymringer om diskriminering i jobbsøknader og frustrasjon over ansettelsesprosessen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Clicks: Det ultimate iPhone-tastaturet for bedre skriving og økt produktivitet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Clicks%3A%20Det%20ultimate%20iPhone-tastaturet%20for%20bedre%20skriving%20og%20%C3%B8kt%20produktivitet&subheading=fredag%205.%20januar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/04&#39;</h2>
<h1>2024-01-04</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Bertrand_Meyer/status/1742613897675178347">Den fremtredende programmeringspioneren Niklaus Wirth har gått bort</a></h2>
<ul>
<li>Niklaus Wirth, en kjent skikkelse innen programmeringsspråk, programvareteknikk og maskinvaredesign, gikk bort 1. januar.</li>
<li>Bertrand Meyer sørger over tapet av Wirth og anerkjenner hans bidrag som pioner og mentor.</li>
<li>Wirths ettermæle omfatter hans arbeid med programmeringsspråk som Pascal og Modula, samt hans innflytelse på programvaremetodikk og maskinvaredesign.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858012">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Informatikeren Niklaus Wirth, kjent for sine innflytelsesrike bidrag til språkdesign, er død.</li>
<li>Wirths innvirkning og innflytelse på datavitenskapen, særlig i utviklingen av språk som Pascal og Oberon, blir husket og hyllet.</li>
<li>Hans vektlegging av enkelhet og klarhet i programmeringen er anerkjent og verdsatt av brukerne, som uttrykker takknemlighet for hans betydning for deres utdanning og karriere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.00999">Meissner-effekt ved romtemperatur? Studie avdekker potensial i kobbersubstituert blyapatitt</a></h2>
<ul>
<li>Studien undersøker forekomsten av Meissner-effekten ved romtemperatur i kobbersubstituert blyapatitt.</li>
<li>Diamagnetisk likestrømsmagnetisering observeres under et magnetfelt, og hysteresesløyfer detekteres, noe som indikerer superledning under 250 K.</li>
<li>Funnene tyder på at Meissner-effekten kan være til stede i dette materialet ved romtemperatur, noe som gir innsikt i potensielle anvendelser av superledning ved høyere temperaturer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853706">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kinesiske forskerteam har funnet en potensiell Meissner-effekt nær romtemperatur i kobbersubstituert blyapatitt, spesielt ved 250 K. Det er fortsatt usikkerhet knyttet til effekten ved 300 K.</li>
<li>Oppdagelsen har betydelige implikasjoner, men det stilles spørsmål ved eksperimentets reproduserbarhet og funnenes gyldighet.</li>
<li>Diskusjonen omfatter blant annet utfordringer knyttet til simulering av materialers oppførsel, muligheten for gjennombrudd innen superledning og debatt om konsekvensene for global handel og konkurransen mellom USA og Kina. Utviklingen av superledningsteknologi kan innlede en ny æra innen forskning og internasjonal konkurranse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frameos.net/">FrameOS: Et operativsystem for smartrammer med én funksjon</a></h2>
<ul>
<li>FrameOS er et operativsystem som er spesielt utviklet for smartrammer med én funksjon, for eksempel smarthuskalendere og offentlige reklameskjermer.</li>
<li>Den kan kjøres på en Raspberry Pi og støtter både e-blekk og tradisjonelle skjermer.</li>
<li>Noen av de viktigste funksjonene i FrameOS er sentralisert distribusjon, effektiv kompilering, dra-og-slipp-editor for diagrammer, GPT4-støtte og maskinvareguider. Det er imidlertid viktig å merke seg at FrameOS fortsatt er i en tidlig utviklingsfase og ikke har en stabil versjon ennå.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855337">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen omfatter et bredt spekter av emner knyttet til programvare og maskinvare for visning av informasjon.</li>
<li>Det inkluderer bruk av FrameOS for smarte rammer, bekymringer rundt personvernregler og integrering av naturlig språk i applikasjoner.</li>
<li>Andre temaer er alternative enheter for visning av informasjon, bruk av Amazon Fire Tablets som lyddrivere, utfordringer og muligheter ved bruk av e-ink-skjermer og potensielle bruksområder for MotionEYE OS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://osanseviero.github.io/hackerllama/blog/posts/random_transformer/">Avmystifisering av matematikken bak transformatorer: En omfattende oversikt og implementeringsveiledning</a></h2>
<ul>
<li>Teksten gir en grundig forklaring av transformatormodellen, dens komponenter og implementering gjennom kodeeksempler.</li>
<li>Den dekker tokenisering, innbygging, posisjonskoding, oppmerksomhetsmekanismer, restforbindelser og lagnormalisering.</li>
<li>Betydningen av maskert selvoppmerksomhet og koder-dekoder-oppmerksomhet i opplæringen understrekes, sammen med generering av utgangssekvenser ved hjelp av transformatormodellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859976">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Deltakerne i diskusjonen utforsker ulike temaer knyttet til transformatorer i AI-utvikling, inkludert matematikken bak transformatorer og problemstillinger som NaNs og det unike ved transformatorer i dataanalyse.</li>
<li>Vi diskuterer behovet for å gjøre beregningsgrafen til en parameter som kan læres for å gjøre fremskritt innen kunstig intelligens, samt effektiviteten til språklæringsmodeller når det gjelder informasjonskomprimering og problemløsning.</li>
<li>Begrensninger ved binære vekter, analog databehandling, gradientnedstigning og bruk av genetiske algoritmer diskuteres, sammen med emner som vektorkoding, håndtering av ukjente ord eller underord, posisjonsinnbygging og nevronenes natur og tokenvekting i nevrale nettverk. Noen brukere foreslår alternative måter å forstå transformatorer på, mens andre understreker viktigheten av å investere tid i å forstå feltet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abagames.github.io/joys-of-small-game-development-en/fun_to_make_small_games.html">Nyt moroa og fordelene ved å lage små spill</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker fordelene og gleden ved å lage små spill som kan fullføres i løpet av 10 minutter og spilles i nettlesere.</li>
<li>Forfatteren deler sin erfaring med å lage over 350 små spill og fremhever den korte utviklingstiden som kreves for slike spill.</li>
<li>Den legger vekt på sjarmen og de unike kvalitetene ved små spill, og gir tolv råd om hvordan man lager gode småspill, blant annet ved å innfri løfter, redusere omfanget og tilføre personlig stil.</li>
<li>Å lage små spill er ikke bare en måte å forbedre sine ferdigheter i spillutvikling på, men også en givende og morsom opplevelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38854596">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på spilldesign og -utvikling, og tar for seg temaer som papirprototyper, mekanikk-først-design, trosstruktur i spilldesign og verdien av å fullføre spillprosjekter.</li>
<li>Ulike personer som er involvert i spillutvikling, deler sine personlige erfaringer og anbefalinger.</li>
<li>Noen brukere spekulerer i om artikkelen er generert av kunstig intelligens på grunn av skrivestilen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">Navigere på veien etter løslatelse: Teknologibransjens muligheter for straffedømte</a></h2>
<ul>
<li>Personen søker råd og muligheter for å komme inn i teknologi-/oppstartsbransjen igjen etter å ha hatt vanskeligheter med å få jobb på grunn av en dom for overfall.</li>
<li>De er på utkikk etter selskaper som er villige til å gi dem en sjanse, til tross for at de ikke har noe på rullebladet når det gjelder data/finans/bedrageri/salg av narkotika/fysisk vold.</li>
<li>De har lagt ved en LinkedIn-profil for ytterligere informasjon om sin bakgrunn og sine kvalifikasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen på Hacker News fokuserer på personer med rulleblad som søker jobb i teknologibransjen.</li>
<li>Deltakerne diskuterer sine utfordringer med å finne arbeid og gir hverandre råd og ressurser.</li>
<li>Samtalen tar for seg temaer som moralen i tidligere handlinger, viktigheten av pålitelighet, bakgrunnssjekk og den potensielle innvirkningen strafferegisteret kan ha på jobbmulighetene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.redteam-pentesting.de/2024/bitwarden-heist/">Sårbarhet i Bitwardens Windows Hello fører til eksternt legitimasjonstyveri</a></h2>
<ul>
<li>En sårbarhet i Bitwardens implementering av Windows Hello gjorde det mulig å stjele legitimasjon eksternt, men den er nå rettet.</li>
<li>Artikkelen forklarer hvordan sårbarheten ble utnyttet ved hjelp av DPAPI-backupnøkler og dekryptering av Bitwarden-datafiler og -legitimasjon.</li>
<li>Microsoft ble involvert, og Bitwarden gjorde endringer for å løse problemet, inkludert endringer i den nåværende versjonen og bruk av Impacket for sårbarhetstesting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853058">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dekker ulike datasikkerhetstemaer, blant annet sårbarheter i passordhvelv, problemer med Windows-registeret, sikring av brukerdata og implementering av kryptering og tofaktorautentisering.</li>
<li>Det legges vekt på utfordringene med å administrere passord, risikoen ved lagring av sensitiv informasjon og bekymringer rundt sikkerheten ved biometrisk autentisering.</li>
<li>Diskusjonen understreker behovet for bedre sikkerhetsrutiner, brukeropplæring og bevisstgjøring i det pågående arbeidet med å forbedre datasikkerheten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ambiph.one?hn">Gratis Ambiphone-app uten tull og tøys: Omgivelsesmusikk og hvit støy</a></h2>
<ul>
<li>Vedkommende har laget en gratis hvit støy-app som er brukervennlig og ikke krever innlogging, inneholder annonser eller tilbyr kjøp i appen.</li>
<li>Appen ble omtalt i podcasten til The Economist, der skaperen diskuterte appen og et annet prosjekt kalt Ambient ScotRail Beats.</li>
<li>Utvikleren oppdaterer jevnlig appen med ny musikk og nye lyder og oppfordrer brukerne til å komme med forslag til forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856999">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Vedkommende har utviklet en gratis hvit støy-app kalt Ambiphone med et enkelt grensesnitt, ingen annonser eller kjøp i appen.</li>
<li>Brukere har foreslått å legge til frakoblet modus og muligheten til å forhåndslaste og mellomlagre lyder, noe som har utløst en diskusjon om abonnementsmodeller for slike apper.</li>
<li>Apputvikleren er åpen for tilbakemeldinger og er allerede i gang med å teste forbedringer, blant annet ved å legge til en fade-out-funksjon og forbedre volumglidebryterne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/03/business/spacex-elon-musk-nlrb-workers.html">SpaceX beskyldes for å ha sparket Musk-kritiske ansatte på ulovlig vis: NLRB</a></h2>
<ul>
<li>National Labor Relations Board har anklaget SpaceX for ulovlig å ha sagt opp åtte ansatte fordi de kritiserte Elon Musk.</li>
<li>De ansatte hadde delt et brev der de oppfordret selskapet til å ta avstand fra Musks kontroversielle kommentarer i sosiale medier og til å klargjøre og håndheve retningslinjene for trakassering.</li>
<li>I klagen til arbeidstilsynet hevdes det at SpaceX&#39; administrerende direktør og andre ledere har begrenset spredningen av brevet, noe som er i strid med arbeidsreglementet.</li>
<li>Saken vil bli lagt frem for en forvaltningsdommer i mars, med mindre det inngås et forlik.</li>
<li>Arbeidsretten krever blant annet gjeninnsettelse og etterbetaling av lønn for de berørte medarbeiderne.</li>
<li>Denne anklagen føyer seg inn i rekken av arbeids- og diskrimineringsrelaterte juridiske problemer som både SpaceX og andre selskaper ledet av Musk står overfor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38862106">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene rundt SpaceX og konsernsjef Elon Musk har tatt opp flere temaer, blant annet påstander om ulovlige oppsigelser av ansatte som var kritiske til Musk, maktdynamikken i selskapet og debatter om bedriftsledelse og arbeidstakerrettigheter.</li>
<li>National Labor Relations Board (NLRB) har blitt nevnt i forbindelse med mulige rettslige skritt.</li>
<li>Kontroverser rundt Musks offentlige uttalelser og selskapenes offentlige kontrakter har også vært et diskusjonstema. Disse diskusjonene setter søkelyset på spørsmål om ansvarlighet, arbeidstakerbeskyttelse, ytringsfrihet og konsernsjefens rolle når det gjelder å håndtere uenighet blant de ansatte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/the-drive-stats-of-backblaze-storage-pods/">Ingen aldersrelatert korrelasjon funnet i frekvensen av feil på Backblaze-stasjoner</a></h2>
<ul>
<li>Backblaze, et datalagringsselskap, har gjennomført en analyse av frekvensen av diskfeil i sine lagringsservere, kalt Backblaze Vaults.</li>
<li>Analysen viser at det ikke er noen sammenheng mellom stasjonenes alder og feilfrekvensen i de ulike hvelvkohortene.</li>
<li>Backblaze har til hensikt å gjennomføre flere undersøkelser for å finne ut om spesifikke harddiskmodeller har bedre ytelse i ulike hvelvkohorter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38857396">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer erfaringer og bekymringer knyttet til ulike leverandører av skylagring og alternativer for sikkerhetskopiering, for eksempel Backblaze, Rclone og Cloudflare.</li>
<li>Ulike emner dekkes, inkludert krypteringsmetoder, serverpålitelighet og alternative verktøy for sikkerhetskopiering.</li>
<li>Brukerne diskuterer også kostnadene og fordelene ved å bygge tilpassede servere i forhold til å bruke kommersielt tilgjengelige alternativer, samt flytting av datasentre, frekvenser for harddiskfeil og anbefalinger for kostnadseffektive eksterne lagringsalternativer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/01/linux-hits-nearly-4-desktop-user-share-on-statcounter/">Linux&#39; brukerandel på stasjonære PC-er når nesten 4 % og overgår macOS</a></h2>
<ul>
<li>Linux&#39; andel av desktop-brukere nådde nesten 4 % i desember 2023, noe som indikerer en betydelig oppadgående trend de siste årene.</li>
<li>Når man tar med ChromeOS, som er bygget på Linux, utgjør den samlede Linux-brukerandelen 6,24 %.</li>
<li>macOS opplevde en nedgang i antall brukere på 5 %, mens Windows hadde en økning på 3 %. Det arbeides med å gjøre ChromeOS kompatibelt med andre Linux-distribusjoner, og det er blant annet planer om å gjøre Steam og Steam-spill tilgjengelig for ChromeOS. Disse funnene understreker den økende populariteten til Linux som skrivebordsoperativsystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853877">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg den økende populariteten til Linux som operativsystem på skrivebordet og frustrasjonene med Windows 11, inkludert begrensninger og restriksjoner pålagt av Microsoft.</li>
<li>Den sammenligner brukervennligheten mellom Windows og Linux, tar opp spørsmål om maskinvarestøtte og tilpasning i Linux, og berører hvordan ulike operativsystemer påvirker spilling.</li>
<li>Samtalen nevner også Windows&#39; dominans i spesifikke bransjer, fremveksten av mobile enheter og konkurransen mellom Microsoft, Apple og Linux. Det legges vekt på personvernhensyn, brukerpreferanser og betydningen av konkurranse i teknologibransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/03/23andme-tells-victims-its-their-fault-that-their-data-was-breached/">23andMe møter motreaksjoner på grunn av datainnbrudd</a></h2>
<ul>
<li>Gentestingsselskapet 23andMe gir kundene skylden for et datainnbrudd som har eksponert genetiske data og slektsdata fra 6,9 millioner brukere, og sier at det er kundenes feil at de ikke har oppdatert og resirkulert passord.</li>
<li>De juridiske representantene for ofrene mener at 23andMe burde ha iverksatt strengere sikkerhetstiltak for å beskytte kundedataene.</li>
<li>23andMe står overfor over 30 søksmål fra berørte brukere og har endret tjenestevilkårene sine for å gjøre det vanskeligere for ofrene å reise søksmål mot selskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856412">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Et datainnbrudd hos gentestingsselskapet 23andMe førte til at personopplysningene til 14 000 brukere ble kompromittert, noe som førte til kritikk av selskapets sikkerhetstiltak.</li>
<li>Kritikerne mener at 23andMe burde ha iverksatt sterkere sikkerhetstiltak, inkludert flerfaktorautentisering og proaktive varslingssystemer for kompromitterte passord.</li>
<li>Bruddet gir grunn til bekymring når det gjelder å fastslå hvor brukerne befinner seg ut fra data som har blitt brutt, bruken av botnett i forbindelse med brudd og nettstedenes ansvar for å sikre personopplysninger. Det setter også søkelyset på behovet for strengere sikkerhetstiltak for å beskytte DNA-data og viktigheten av passordsikkerhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ktock/container2wasm">Konverter containere til WASM med Container2wasm</a></h2>
<ul>
<li>Container2wasm er en eksperimentell programvare som konverterer container-images til WebAssembly-images (WASM) for kjøring på WASI-runtimes eller i en nettleser.</li>
<li>Den støtter x86_64- og riscv64-containere og tilbyr emulering for andre plattformer, med nettverksfunksjoner og tilgang til kataloger som er tilordnet fra vertsmaskinen.</li>
<li>Et annet prosjekt, Container2Wasi, fokuserer på emulering av RISC-V-prosessorer på WASM og tilbyr katalogtilordning, nettverk og sikkerhetsfunksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856559">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Container2wasm er et prosjekt som gjør det mulig å konvertere containere til WebAssembly (WASM)-klumper som kan kjøres i nettlesere.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer andre prosjekter og GUI-rammeverk relatert til containerkonvertering og belyser fordeler og ulemper ved ulike rammeverk for å bygge brukergrensesnitt, med fokus på GUI-er i umiddelbar modus.</li>
<li>Samtalen kommer også inn på mangelen på en folkevalgt leder og WebAssemblys potensielle fremtid, samt meninger om fordelene og bruksområdene til container2wasm, for eksempel kostnadsbesparelser og utdanningsmiljøer. I tillegg vektlegges produktiviteten og tilgjengeligheten til WebAssembly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/01/02/1221366173/u-s-cities-drop-parking-space-minimums-development">Amerikanske byer går en parkeringsfri fremtid i møte</a></h2>
<ul>
<li>Byer i USA fjerner minstekravene til parkeringsplasser utenfor gatene for å fremme alternativ transport og gjøre boliger rimeligere.</li>
<li>Over 50 byer og tettsteder har allerede fjernet parkeringskravene med henvisning til vilkårlige regler og parkeringens negative innvirkning på boligkostnader og trafikkbelastning.</li>
<li>Målet med å fjerne parkeringspåbudet er å oppmuntre til kollektivtransport og redusere byspredningen, og flere byer vurderer å følge etter, blant annet New York, Milwaukee og Dallas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855427">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget undersøker sammenhengen mellom parkeringskrav i amerikanske byer og høye boligkostnader, samt innvandringens rolle i boligkrisen.</li>
<li>Den utforsker virkningen av bilsentriske byer og viktigheten av å redusere bilbruken til fordel for alternativ transport for å løse boligkrisen.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg fordelene og ulempene ved å bo i tettbygde strøk og utfordringene ved å bo uten bil, med vekt på kostnadene ved å eie bil og betydningen av kollektivtransport.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DLYuanGod/TinyGPT-V">Effektiv multimodal modell for store språk: Oversikt over TinyGPT-V</a></h2>
<ul>
<li>Sammendraget forklarer hvordan du bruker TinyGPT-V, en stor språkmodell, ved å gi detaljerte instruksjoner om kodeforberedelse, vektnedlasting og lansering av modellkontrollpunkter.</li>
<li>Den inneholder informasjon om vektjustering, trening og evaluering, slik at brukerne kan tilpasse og forbedre modellen.</li>
<li>Kildekoden er fritt tilgjengelig under BSD 3-Clause License, slik at brukerne kan få tilgang til den og bruke den.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859749">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>TinyGPT-V er en multimodal språkmodell som er utviklet for effektiv opplæring og inferens med minimal regnekraft.</li>
<li>Den inneholder ferdig opplærte synsmoduler og bruker en liten ryggradsmodell kalt Phi-2.</li>
<li>Modellen er kvantisert for å muliggjøre distribusjon på enheter med begrenset minne, noe som fremmer lokal distribusjon og reduserer avhengigheten av skybaserte API-er.</li>
<li>Lignende modeller som UForm-Gen og MobileVLM har også blitt nevnt i diskusjonen.</li>
<li>Det har blitt uttrykt bekymring for potensiell datakontaminering i modeller som Phi-2, noe som kan påvirke ytelsen i benchmarks.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den fremtredende programmeringspioneren Niklaus Wirth har gått bort" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20fremtredende%20programmeringspioneren%20Niklaus%20Wirth%20har%20g%C3%A5tt%20bort&subheading=torsdag%204.%20januar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-03]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/03&#39;</h2>
<h1>2024-01-03</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=GuJ5UuknsHU">Tetris-spiller setter ny verdensrekord og utløser spillkrasj etter 34 år</a></h2>
<ul>
<li>Tetris-spilleren Blue Scuti setter ny verdensrekord ved å nå nivå 157 og utløse en spillkrasj kjent som &quot;True&quot; Killscreen.</li>
<li>Denne prestasjonen overgår tidligere rekorder og teknikker, og viser fremskritt innen spill og strategi.</li>
<li>De glitrende fargenivåene som ble nådd av en AI ved navn stackrabbit og Blue Scutis utilsiktede bortgang av spillkrasjet har revitalisert Tetris-samfunnet og inspirert til nye strategier og rekordjakter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38841080">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Kommentarene dekker en rekke emner knyttet til spillet Tetris, for eksempel spillestrategier, hvordan man når milepæler og forklarer nisjeterminologi.</li>
<li>Vi diskuterer hvordan man kan utføre vilkårlig kode i NES Tetris, noe som viser spillerens oppfinnsomhet og dyktighet.</li>
<li>Andre temaer inkluderer konseptet med å nå en &quot;kill screen&quot;, utnyttelse av feil i spill, begrensninger i maskin- og programvare og spilling som fritidsaktivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fixmyblinds.com/">Gjør-det-selv reparasjon av persienner: Enkelt å reparere persienner med reservedeler og instruksjonsvideoer</a></h2>
<ul>
<li>Nettstedet tilbyr en gjør-det-selv-tjeneste for reparasjon av persienner, med reservedeler og instruksjonsvideoer.</li>
<li>Over 1 million mennesker har fått hjelp til å fikse persiennene sine ved hjelp av dette nettstedet.</li>
<li>Kundene setter pris på den detaljerte delelisten og den raske leveransen, samt ressursene som hjelper dem med å forstå hvordan persiennene fungerer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38844274">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreier seg blant annet om persienner, skodder og tilgangen på reservedeler til reparasjoner av hvitevarer.</li>
<li>Deltakerne deler sine erfaringer med gjør-det-selv-reparasjoner og uttrykker frustrasjon over moderne hvitevarer.</li>
<li>Samtalen inkluderer også diskusjoner om verdien av å reparere hvitevarer kontra å kjøpe nye, og nevner spesifikke nettsteder som fixmyblinds.com og motoriserte persienner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/">Dillo-nettleseren gjenoppstår: Bruker gjenoppliver prosjektet etter at domenet er utløpt</a></h2>
<ul>
<li>Verten dillo.org utløp i midten av 2022, noe som resulterte i nedetid for Dillo-nettstedet, mercurial repo, postliste og e-postserver for Dillo-utviklere.</li>
<li>En bruker grep inn for å forhindre at prosjektet døde ved å laste opp en kopi av repoen til GitHub, utføre kodevedlikehold og opprette en ny nettside.</li>
<li>Brukeren har gjort forbedringer i Dillo, som å legge til støtte for flere protokoller og implementere skikkelig CI med renderingstester. De planlegger å lansere versjon 3.1 etter testing og ønsker tilbakemeldinger og bidrag fra brukerne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38847613">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dillo-nettleseren, som tidligere ble tatt ned, har blitt gjenopplivet av en utvikler som lastet opp koden til GitHub.</li>
<li>Utvikleren har gjort forbedringer i nettleseren, inkludert støtte for OpenSSL og mbedTLS, og ønsker tilbakemeldinger og bidrag fra brukerne.</li>
<li>Brukerne setter pris på Dillos effektivitet og hastighet på low-end-maskiner, men diskuterer begrensninger som problemer med videoavspilling og sårbarheter i koden. De diskuterer også lettvektsleserens kompatibilitet med ulike operativsystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="http://antirez.com/news/140">Fremveksten av LLM-er og programmering i 2024</a></h2>
<ul>
<li>LLM-programmer (Master of Laws) og programmeringsferdigheter blir stadig mer populære i begynnelsen av 2024.</li>
<li>Artikkelen diskuterer årsakene til den økte interessen for LLM og programmeringskompetanse.</li>
<li>Den gir innsikt i fordelene og de potensielle karrieremulighetene som er knyttet til disse studieområdene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38840626">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne har varierende erfaringer med språkmodeller i kodeassistanse, og mener at de er nyttige for kodegenerering og automatisering, men peker også på begrensninger når det gjelder dekning og pålitelighet.</li>
<li>Det pågår en debatt om effekten av automatisert kodeassistanse på jobbforskyvning, med ulike meninger om fordelene og bekymringer for tap av arbeidsplasser.</li>
<li>Språkmodeller i samarbeids- og koderedigeringsverktøy diskuteres, og brukerne deler erfaringer og foreslår forbedringer. Alt i alt forbedrer språkmodeller produktiviteten og effektiviteten i programmeringen, men brukerne understreker viktigheten av menneskelig ekspertise og advarer mot å stole for mye på AI-verktøy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842977">Oppfordring til alle jobbsøkere: Ansettelsesmuligheter i januar 2024 - fjernarbeid, praksisplasser og visumsponsing tilgjengelig</a></h2>
<ul>
<li>Erklæringen ber enkeltpersoner om å dele jobbmuligheter og opplyse om fjernarbeid, praksisplasser eller visumsponsing er tilgjengelig.</li>
<li>Den fraråder å klage på stillingsannonser og tilbyr lenker til jobbsøkingsplattformer.</li>
<li>Den nevner andre tråder for dem som søker jobb eller frilansmuligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842977">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Her finner du en oversikt over ledige stillinger fra ulike selskaper i forskjellige bransjer, blant annet innen programvareteknikk, AI, maskinlæring og dataanalyse.</li>
<li>Mange av de nevnte selskapene tilbyr muligheten til å jobbe eksternt og har konkurransedyktige ytelser.</li>
<li>Eksempler på selskaper på listen er Apple, JP Morgan Chase &amp; Co, Datadog og AngelList.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/01/02/mozilla_in_2024_ai_privacy/">Mozillas administrerende direktør får 20 % lønnsøkning til tross for synkende inntekter, og fokus på kunstig intelligens reiser spørsmål</a></h2>
<ul>
<li>Mozillas administrerende direktør, Mitchell Baker, fikk en høyere kompensasjon til tross for fallende inntekter, noe som førte til krav om at selskapet skulle øke tempoet.</li>
<li>Rapporten identifiserer kunstig intelligens, spesielt i helsesektoren, som et viktig fokus for Mozillas fremtidige planer.</li>
<li>Det stilles spørsmålstegn ved om satsingen på kunstig intelligens vil resultere i reell innovasjon eller bare et overfladisk tillegg til selskapets tilbud. Rapporten understreker også Mozillas engasjement for personvern, kryptering og datasikkerhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38849580">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om en rekke spørsmål knyttet til Mozilla og konsernsjefen, blant annet kritikk av ledelsen, bekymringer knyttet til synkende inntekter, misnøye med Firefox-funksjoner, diskusjoner om kompensasjon til konsernsjefen og nettlesermarkedets fremtid.</li>
<li>Det er delte meninger om Mozilla og dets tilbud, der noen uttrykker støtte, mens andre uttrykker frustrasjon og krever endringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.daemonology.net/blog/2023-12-31-Canadian-payroll-dependency-chart.html">Effektivisering av lønnstrekk med en forsørgertabell: En kanadisk bedriftseiers erfaring</a></h2>
<ul>
<li>Skribenten deler sine erfaringer med å bruke Canada Revenue Agencys dokument &quot;Payroll Deductions Formulas&quot; til å beregne lønnsfradrag for småbedrifter i Canada.</li>
<li>De beskriver dokumentet som komplekst og at man hele tiden må bla mellom avsnittene for å finne de nødvendige beregningene.</li>
<li>For å forenkle prosessen skapte forfatteren et avhengighetsdiagram ved hjelp av GraphViz med 79 noder, slik at de kunne prioritere beregningene mer effektivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38843388">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Den nettbaserte diskusjonen dekker ulike emner som lønnsberegninger, boliglånsbetalinger, open banking, skattelovgivning, selvangivelse, pensjonsordninger og offentlige systemer.</li>
<li>Deltakerne uttrykker frustrasjon over kompleksiteten og mangelen på åpenhet i økonomiske prosesser som lønnsberegning og tilgang til bankkontodata.</li>
<li>Vi diskuterer utfordringene med å navigere i skattelovgivningen, hvordan man skatter som selvstendig næringsdrivende og hvordan man skal forstå arbeidsgiverens bidrag til pensjonskontoer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.greg.technology/2024/01/02/how-do-you-ocr-on-a-mac.html">Utfør OCR på en Mac ved hjelp av CLI eller Python helt gratis</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler en guide til hvordan du kan utføre OCR på en Mac ved hjelp av kommandolinjegrensesnittet eller Python, uten at det koster noe.</li>
<li>Du får trinnvise instruksjoner om hvordan du konfigurerer en lokal OCR-tjeneste ved hjelp av snarveisappen og kjører OCR på et bilde ved hjelp av den opprettede snarveien.</li>
<li>Innlegget inneholder også en Python-kodesnutt for kjøring av OCR på en fil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38844943">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer OCR (optisk tegngjenkjenning) på ulike plattformer som Mac, iOS og macOS, og deler erfaringer med verktøy som Apple Vision og Tesseract.</li>
<li>Blant temaene som dekkes, er nøyaktighet, språkstøtte, tabelluttrekk, håndskriftsgjenkjenning og bruk av snarveier.</li>
<li>Begrensninger ved OCR for visse tegn nevnes, samt potensialet for å bruke Python til avanserte oppgaver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/01/02/the-i-in-llm-stands-for-intelligence/">AIs misbruk av curl og libcurl i Bug Bounty-programmet fører til falske sikkerhetsrapporter</a></h2>
<ul>
<li>Kunstig intelligens (AI) misbrukes i bug bounty-programmet for curl og libcurl og genererer falske sikkerhetsrapporter.</li>
<li>Forfatteren gir eksempler på AI-genererte rapporter som virket legitime, men som til syvende og sist var feilaktige.</li>
<li>Det trengs bedre verktøy for å oppdage AI-genererte rapporter, og forfatteren foreslår å legge til en menneskelig kontroll for å forbedre nøyaktigheten.</li>
<li>Forfatteren spår en økning i AI-generert søppel i innboksen for feilrapporter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38845878">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Bruken av AI-genererte sikkerhetsrapporter vekker bekymring for det ikke-menneskelignende språket som brukes, og behovet for autentisk kommunikasjon.</li>
<li>Det pågår en debatt om misbruk og latskap i forbindelse med AI-genererte svar, noe som potensielt kan redusere kvaliteten på bug bounty-programmene.</li>
<li>Diskusjonene fremhever også frustrasjon over automatiserte rapporter og enkeltpersoners manglende forståelse og kontekst i rapporteringen av sårbarheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infrequently.org/2024/01/the-web-is-the-app-store/">Nettlesere kan forstyrre duopolet på mobilmarkedet</a></h2>
<ul>
<li>Teknologijournalistene rapporterer ikke tilstrekkelig om nettlesernes potensielle forstyrrelse av duopolet for mobilapper.</li>
<li>Apple og Google hindrer veksten av Progressive Web Apps og understreker behovet for valgmuligheter og konkurranse mellom nettlesere.</li>
<li>Tilsynsmyndighetenes rolle i utformingen av lovgivningen og utfordringene for nettlesere som ikke er Chrome diskuteres, sammen med Apples kontroll over nettet og dens innvirkning på utviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38847719">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg Apples og Googles dominans i mobilbransjen og deres innvirkning på apputvikling og -distribusjon.</li>
<li>Den diskuterer begrensningene ved nettlesere sammenlignet med native-apper og utfordringene med å tjene penger på webapper.</li>
<li>Artikkelen tar også for seg spørsmål som personvern, brukerkontroll og behovet for alternative plattformer og markedsplasser i mobilbransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://avherald.com/h?article=5132b9fe">JAL A350 kolliderer med kystvaktens DH8C og antenner brann på rullebanen i Tokyo</a></h2>
<ul>
<li>En Airbus A350 fra Japan Airlines kolliderte med et Dash 8-300-fly fra den japanske kystvakten på rullebanen på Tokyo Haneda-flyplassen, noe som førte til brann og dødsfall.</li>
<li>Alle de 379 passasjerene på A350-flyet ble evakuert, men dessverre overlevde ikke 5 av 6 passasjerer på Dash 8-flyet.</li>
<li>Årsaken til ulykken er fortsatt under etterforskning, og det er satt i gang diskusjoner om flygelederfeil, flysikkerhet og ressursallokering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38841708">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om flysikkerhet og omfatter hendelser på Tokyos flyplass, kommunikasjonsproblemer med flygeledelsen og betydningen av evakueringsprotokoller.</li>
<li>Den utforsker balansen mellom ulemper og sikkerhetstiltak, som bruk av elektroniske enheter under flyreiser og restriksjoner på bruk av bærbare datamaskiner.</li>
<li>Samtalen belyser påliteligheten og begrensningene ved selvkjørende biler og muligheten for å integrere automatiserte systemer i luftfarten, samtidig som den understreker viktigheten av kontinuerlig utvikling og risikoreduksjon i luftfartsindustrien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/addyosmani/status/1739052802314539371">Å ta grep: Veien til suksess</a></h2>
<ul>
<li>Sitatet understreker betydningen av å ta initiativ og begi seg ut på en reise mot suksess, selv om den ikke er feilfri.</li>
<li>Det innebærer at justeringer og forbedringer kan gjøres etter hvert som utviklingen går fremover.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38845461">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen omfatter et bredt spekter av programvareutviklingstemaer, som prioritering av prosesser, tilgjengelighetsfunksjoner og valg mellom Electron og native applikasjoner.</li>
<li>Viktigheten av å optimalisere programvare og utfordringene knyttet til beslutningstaking blir belyst.</li>
<li>Ren og vedlikeholdbar kode og ulike tilnærminger til programvareutvikling diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sergey.substack.com/p/thomas-cochrane">Sjøulven: Thomas Cochranes eventyr i sjøkommando og politisk aktivisme</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Cochrane, den 10. jarlen av Dundonald, hadde en bemerkelsesverdig karriere som flåtekommandør og politisk aktivist.</li>
<li>Til tross for at han tidlig i karrieren ble stilt for krigsrett, ble Cochrane kjent for sine smarte taktikker og dristige manøvrer når han kapret fiendtlige fartøyer.</li>
<li>Cochrane engasjerte seg også politisk, kjempet mot korrupsjon og var parlamentsmedlem.</li>
<li>Cochrane spilte en viktig rolle i flere uavhengighetskriger, blant annet i Chile, Brasil og Hellas.</li>
<li>Til tross for kontroverser, fengsling og personlige tilbakeslag, etterlot Cochranes uredde karakter en varig arv.</li>
<li>Cochranes historie gir to viktige lærdommer: klok bruk av eksplosiver og potensialet for suksess i tilsynelatende håpløse forsøk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842571">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Dette innlegget tar for seg Thomas Cochranes valg innen utdanning og politikk, kontrasterer dem med festing og diskuterer valgkampstrategien hans i korrupte distrikter.</li>
<li>Den nevner reformloven av 1832 og dens innvirkning på parlamentet, samt loven om avskaffelse av slaveriet i 1833 og Lord Cochranes tilknytning til den chilenske marinen.</li>
<li>Samtalen dreier inn på den irske diasporaens rolle i uavhengighetsbevegelsene og går inn på bøker om marinehistorie, inkludert en sammenligning mellom Hornblower- og Aubrey/Maturin-seriene, diskusjoner om karakterskildring og historisk nøyaktighet, og omtale av størrelsen og vekten på kanonene som Cochrane bar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.biia.com/japan-goes-all-in-copyright-doesnt-apply-to-ai-training/">Japan omfavner utviklingen av kunstig intelligens: Opphavsrett gjelder ikke for opplæring</a></h2>
<ul>
<li>Japans myndigheter vil ikke håndheve opphavsretten til data som brukes i AI-trening for å fremme utviklingen av AI-teknologi.</li>
<li>Målet er å posisjonere Japan som ledende innen kunstig intelligens og potensielt øke landets BNP med 50 % eller mer.</li>
<li>Kunstnere og skapere er bekymret, mens akademia og næringslivet presser på for å lempe på datalovgivningen for å utnytte fordelene. Japan forsøker også å påvirke det globale regelverket for kunstig intelligens i G7-landene og få tilgang til vestlige dataressurser for opplæringsformål, og bidrar dermed til debatten om global regulering og konkurranse i utviklingen av kunstig intelligens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38842788">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg ulike aspekter ved opphavsretten og dens konsekvenser for kunstig intelligens, inkludert AI-generert innhold, opplæringsdata, kopiering av kunstneriske stiler, verifisering av opphavsrett med mer.</li>
<li>Japans nylige avgjørelse om opphavsrett og kunstig intelligens trekkes frem som et eksempel.</li>
<li>Det er delte meninger om hvordan opphavsretten bør anvendes på kunstig intelligens og behovet for en eventuell reform av opphavsretten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tetris-spiller setter ny verdensrekord og utløser spillkrasj etter 34 år" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tetris-spiller%20setter%20ny%20verdensrekord%20og%20utl%C3%B8ser%20spillkrasj%20etter%2034%20%C3%A5r&subheading=onsdag%203.%20januar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-02]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/02&#39;</h2>
<h1>2024-01-02</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7DKv5H5Frt0">Skaperen tar en pause: Refleksjon over et tiår med YouTube-videoer og prioritering av privatlivet</a></h2>
<ul>
<li>Etter å ha produsert YouTube-videoer i ti år kunngjør skaperen at han eller hun tar en pause fra den vanlige opplastingsplanen.</li>
<li>Skaperen reflekterer over reisen og prestasjonene sine, og uttrykker et ønske om endring og et behov for å prioritere privatlivet sitt.</li>
<li>Selv om de kanskje utforsker andre formater eller plattformer for innholdsproduksjon, understreker de viktigheten av å ta en pause og dyrke nye interesser, samtidig som de uttrykker takknemlighet overfor sine seere og støttespillere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38832959">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tom Scott, en kjent YouTuber, har nylig kunngjort at han har bestemt seg for å ta en pause fra å lage videoer etter et tiår med innholdsproduksjon.</li>
<li>Kunngjøringen har utløst en diskusjon som omfatter både beundring for Scotts pedagogiske innhold og misnøye med utbredelsen av clickbait-titler på andre YouTube-kanaler.</li>
<li>Samtalen belyser også vanskelighetene som skapere møter når de prioriterer kvalitetsinnhold i et landskap dominert av innhold av lav kvalitet, samtidig som den gir anbefalinger om utdanningskanaler om ulike emner og utforsker temaer som undertekster, koding og opplastingsplaner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solvingprocrastination.com/perfectionism/">Perfeksjonisme og prokrastinering: En forklaring på det komplekse forholdet</a></h2>
<ul>
<li>Perfeksjonisme og prokrastinering henger ofte sammen fordi perfeksjonister er redde for å gjøre feil og bli kritisert, noe som får dem til å utsette oppgaver.</li>
<li>Det er imidlertid ikke alle perfeksjonister som prokrastinerer, for noen er motiverte til å levere arbeidet i tide for å oppfylle høye standarder.</li>
<li>Forholdet mellom perfeksjonisme og prokrastinering avhenger av faktorer som type perfeksjonisme og mestringstro. Angst, frykt for å mislykkes og depresjon kan også bidra til prokrastinering, som kan være forbundet med perfeksjonisme.</li>
<li>For å håndtere perfeksjonistisk utsettelse kan man sette seg realistiske mål, fokusere på seg selv, ta tak i frykten, vurdere de negative konsekvensene av perfeksjonisme og utvikle mestringstro og selvmedfølelse.</li>
<li>Ulike teknikker mot prokrastinering, som å dele opp oppgaver i mindre trinn og planlegge arbeidet i henhold til produktivitetssykluser, kan også være effektive for å få bukt med prokrastinering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831446">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samlingen av diskusjoner dekker ulike temaer som prokrastinering, giftige arbeidsmiljøer, perfeksjonisme, ADHD, psykisk helse og personlige erfaringer.</li>
<li>Samtalene tar for seg årsakene til og virkningene av disse problemene, samt strategier for å løse dem.</li>
<li>Diskusjonene legger vekt på de utfordringene den enkelte står overfor i arbeidslivet og privatlivet, og betydningen av selvinnsikt, støtte og tiltak for å øke det psykiske velværet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://standardebooks.org/">Forbedrede Public Domain E-bøker fra Standard Ebooks</a></h2>
<ul>
<li>Standard Ebooks er et frivillighetsbasert prosjekt som produserer gratis e-bøker ved å forbedre formateringen, korrekturlese og legge til moderne funksjoner i offentlig tilgjengelige verk fra Project Gutenberg.</li>
<li>De tilbyr omfattende metadata, visuelt tiltalende omslag og bruker ren og pålitelig kode som grunnlag for andre ebokprodusenter.</li>
<li>Alt arbeidet deres er gjort offentlig tilgjengelig, slik at e-bøkene av høy kvalitet blir tilgjengelige for alle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831219">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Standard Ebooks har gitt ut bemerkelsesverdige bøker fra 1928 i anledning Public Domain Day og jobber med en ny database for omslagsbilder.</li>
<li>Nettstedet diskuterer måter å optimalisere leseopplevelsen for Kindles nettleser på, blant annet forslag til tilpassede illustrasjoner, plassholdere for utilgjengelige titler og sortering av bøker etter popularitet.</li>
<li>Andre temaer som tas opp i samtalen, er blant annet hosting av religiøse tekster, kvalitetsfallet på Manybooks, kompatibilitet med Kindle-enheter, innsending av endringer til Project Gutenberg, korrekturlesing, tilgjengelighet og priser på oversatte bøker, DRM, ebokformater og bruk av datasynteknologi i transkriberingsprosessen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/all-dmca-notices-filed-against-torrentfreak-in-2023-were-bogus-240101/">Alle DMCA-varsler mot TorrentFreak i 2023 var grunnløse</a></h2>
<ul>
<li>I 2023 og 2024 mottok TorrentFreak flere ugyldige DMCA-varsler fra antipiratselskaper som ba om at artiklene deres ble fjernet fra Googles søkeresultater.</li>
<li>Selskaper som Disney og Cricket Australia var blant dem som sendte disse feilaktige kravene om fjerning.</li>
<li>Til tross for at TorrentFreak tok kontakt med disse selskapene, ble henvendelsene ignorert, noe som tyder på mangel på respons og erkjennelse av feilene som er begått mot nettstedet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833325">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Debatten dreier seg om misbruk av DMCA-varslingssystemet for håndhevelse av opphavsrett, og gir grunn til bekymring for konsekvensene av falske krav.</li>
<li>Blant løsningsforslagene er å innføre gebyrer for å sende inn krav og å kreve at advokater håndterer prosessen.</li>
<li>Diskusjonen belyser også begrensningene i opphavsrettslovgivningen og rettferdig bruk, og understreker behovet for reformer for å beskytte rettighetene til enkeltpersoner og små opphavsmenn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timmastny.com/blog/a-star-tricks-for-videogame-path-finding/">Optimaliser banesøkingen i videospill med A*-algoritmen og andre triks</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren diskuterer baneteknikker for monster-AI i et 8-biters spill, inkludert lineære baner, Dijkstras algoritme og A*-søkealgoritmen.</li>
<li>Begrensningene ved Dijkstras algoritme forklares, og fordelene ved A*-søkealgoritmen forklares, sammen med triks for å øke hastigheten og forenkle implementeringen.</li>
<li>Forfatteren utforsker bruken av implisitt grafdatastruktur, geometri-informert heuristikk og iterasjonsdybde i A*-algoritmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833658">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen og kommentartråden tar for seg ulike teknikker og strategier for implementering av pathfinding-algoritmer, med særlig fokus på A*-algoritmen, i AI i videospill.</li>
<li>Blant temaene som diskuteres, er bruk av hierarkiske grafer, lagring av metadata, implementering av styringsatferd, optimalisering av kollisjonsdeteksjon og bruk av veipunkter.</li>
<li>Samtalen tar også for seg utfordringer og begrensninger knyttet til pathfinding i store scenarier, med tanke på enheters atferd og bevegelser, og potensielle bruksområder innen robotteknologi. Samtalen gir verdifull innsikt og tips om hvordan man kan forbedre effektiviteten i pathfinding og skape oppslukende AI-oppførsel i videospillmiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.20360">Matematisk introduksjon til dyp læring: Algoritmer, arkitekturer og teori</a></h2>
<ul>
<li>Dette er en bokanmeldelse som gir en matematisk innføring i algoritmer for dyp læring.</li>
<li>Artikkelen tar for seg sentrale emner som arkitekturer for nevrale nettverk, optimeringsalgoritmer, teoretiske aspekter og tilnærmingsmetoder for partielle differensialligninger.</li>
<li>Den er beregnet på studenter, forskere og praktikere som ønsker en solid matematisk forståelse av dybdelæring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38834244">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen tar for seg betydningen av og vanskelighetene med å forstå matematikken bak dybdelæring.</li>
<li>Deltakerne utforsker ulike bøker og ressurser, samtidig som de erkjenner begrensningene ved teoretiske tilnærminger og matematisk notasjon.</li>
<li>Debatten dreier seg om den potensielle bruken av GPT4 som matematikklærer og viktigheten av matematikk i dyp læringsforskning, med vekt på effektiv læring og formidling av matematiske begreper på dette feltet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2312.01479">OpenVoice: Allsidig talekloning for flerspråklig talegenerering</a></h2>
<ul>
<li>OpenVoice er en metode for stemmekloning som kan gjenskape en referansetalers stemme og generere tale på flere språk.</li>
<li>Den gir kontroll over stemmestiler som følelser, aksent, rytme, pauser og intonasjon, og kan klone stemmer til nye språk med begrensede treningsdata.</li>
<li>OpenVoice er beregningseffektivt, offentlig tilgjengelig og har blitt brukt millioner av ganger over hele verden. Den fungerer som backend for MyShell, og kildekoden og den trente modellen er tilgjengelig for videre forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38832317">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene om stemmekloningsteknologi utforsker ulike temaer, blant annet blandede vurderinger, potensielle bruksområder for personer med talevansker, sikkerhets- og personvernhensyn og definisjonen av åpen kildekode.</li>
<li>Det er uenighet om definisjonen av åpen kildekode og balansen mellom potensielle fordeler og risikoer ved stemmekloning.</li>
<li>Bekymringer om svindel, falskt innhold og tap av tillit til digitale medier tas opp, mens potensielle bruksområder som språkoversettelse og tilpasning av stemmeassistenter fremheves.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/writing-a-truetype-font-renderer/">Bygging av en TrueType Font Renderer: Et dypdykk i tekstgjengivelse med tekniske innsikter og prosjektskjermbilder</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren utforsker TrueType-skriftformatet og gir tekniske detaljer om dets egenskaper og funksjonalitet.</li>
<li>De går nærmere inn på tekstgjengivelse og forklarer hvordan TrueType-fonter brukes til å vise tekst på skjermer.</li>
<li>Artikkelen inneholder skjermbilder av et pågående renderingsprosjekt, noe som gir leserne en visuell fremstilling av forfatterens arbeid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833747">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg vanskelighetene med å lage en TrueType-skriftgjengiver og inneholder innspill fra eksperter på området.</li>
<li>Temaene omfatter blant annet skrifttypers kompleksitet, gjengivelse av skrifttyper i spill og metoder for å forbedre skriftkvalitet og effektivitet.</li>
<li>Diskusjonene tar for seg utfordringer ved implementering av TrueType-skriftanalyse og -tegning, samt debatten rundt skrifthinting for skjermer med høy DPI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/we-could-fix-everything-we-just-dont/">Vi kan løse alt, hvis vi prøver</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren mener at eksisterende løsninger på samfunnsproblemer ofte ikke blir implementert på grunn av manglende koordinering og motstridende interesser.</li>
<li>Eksempler på slike problemer er programvaresårbarheter, helseproblemer, stemmesystemer og infrastrukturutvikling.</li>
<li>Forfatteren argumenterer for at samfunnssystemer prioriterer profitt fremfor samarbeid, og etterlyser tiltak for å rette opp denne koordineringssvikten før den får skadelige konsekvenser for sivilisasjonen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38837888">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen og diskusjonstrådene dekker et bredt spekter av temaer, blant annet problemløsning i mindre grupper, kritikk av topartisystemet og AIs rolle i politisk analyse.</li>
<li>Samfunnsspørsmål som helsevesen, utdanning, terrorisme og nyliberalisme diskuteres også, sammen med debatter om effektiviteten av ulike tilnærminger og begrensningene i eksisterende systemer.</li>
<li>Det er enighet om at samfunnsproblemer krever samfunnsengasjement, lokalpolitikk og hensyn til ulike perspektiver.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nerv.app/en/">NERV Katastrofeforebygging: Sanntidsvarsler for jordskjelv, tsunamier og mer...</a></h2>
<ul>
<li>NERVs katastrofeforebyggende app gir sanntidsinformasjon og varsler om jordskjelv, tsunamier, vulkanutbrudd og andre katastrofer.</li>
<li>Appen prioriterer personvern og sikkerhet, uten lagring av posisjonshistorikk og med minimal innvirkning på batterilevetiden.</li>
<li>Appen inneholder informasjon om ulike katastrofeforebyggende tiltak, push-varsler for viktige oppdateringer og brukergrensesnitt som kan tilpasses. Appen er lisensiert av Japans meteorologiske byrå og overholder relevante lover og retningslinjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38835419">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreier seg om en rekke temaer knyttet til animeserien Evangelion, blant annet seriens kulturelle påvirkning og sammenligning med Star Wars.</li>
<li>Andre temaer er populariteten og kodingen av anime-serier i Japan og USA, suksessen til NERV Disaster Prevention-appen, utviklingen av apper for nødvarsling og diskusjoner om myndigheters involvering og personvern.</li>
<li>I tillegg diskuteres hyppigheten og oppfatningen av masseskytinger i USA, samt forvirring rundt legitimiteten og lisensieringen av visse apper og logoer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/iorate/ublacklist">uBlacklist: Blokker nettsteder i Googles søkeresultater</a></h2>
<ul>
<li>Utvidelsen uBlacklist gjør det mulig å blokkere bestemte nettsteder fra å vises i Googles søkeresultater.</li>
<li>Den støtter flere søkemotorer og gjør det mulig å synkronisere blokkerte nettsteder på tvers av ulike enheter.</li>
<li>Brukerne kan abonnere på offentlige regelsett eller opprette sine egne.</li>
<li>Utvidelsen er tilgjengelig for Chrome, Firefox og macOS- og iOS-enheter.</li>
<li>Den er lisensiert under MIT-lisensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38835345">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer ulike metoder og verktøy for å hindre at bestemte nettsteder dukker opp i Googles søkeresultater.</li>
<li>Alternative søkemotorer som DuckDuckGo og Kagi nevnes, og deres nøyaktighet og effektivitet diskuteres.</li>
<li>Prisene og effektiviteten til Kagi, samt behovet for en lignende utvidelse for eBay, blir også tatt opp i samtalen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pypy.org/posts/2023/12/pypy-moved-to-git-github.html">PyPy migrerer til GitHub for bedre problemsporing og tilknytning til åpen kildekode</a></h2>
<ul>
<li>PyPy har flyttet sitt repository og sin problemsporing fra Heptapod til GitHub på grunn av vanskeligheter med problemsøking og GitHubs tilknytning til åpen kildekode.</li>
<li>Migreringen innebar konvertering av kode og notater fra Mercurial til Git og migrering av problemer og fletteforespørsler.</li>
<li>PyPy har nå en mer strukturert arbeidsflyt og oppfordrer brukerne til å bidra gjennom pull requests på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38834895">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>PyPy-prosjektet har migrert til Git og GitHub på grunn av bekymringen over SourceForges tilbakegang og GitHubs dominans i open source-samfunnet.</li>
<li>Brukerne nøler med å bruke SourceForge og er bekymret for Microsofts eierskap i GitHub.</li>
<li>Det er en diskusjon om ulike plattformer for kodehosting, inkludert fordeler og ulemper ved å bruke GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/blog/2024/01/public-domain-day-2024/">Utforsk den spennende verdenen av Public Domain: Mikke Mus, kjente figurer og mye mer</a></h2>
<ul>
<li>Sammendraget tar for seg utgivelsen av Mikke Mus sin første iterasjon i det offentlige rom og verk som blir offentlig tilgjengelige i ulike land.</li>
<li>Den inneholder informasjon om bøker, filmer og malerier fra tidlig til midten av 1900-tallet, samt opplysninger om opphavsmenn og bidragsytere.</li>
<li>Sammendraget nevner også countrymusikkens betydning, Pablo Picassos og J.R.R. Tolkiens prestasjoner og innslag fra The Public Domain Review.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38833208">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Public Domain Day er her, og markerer at opphavsretten til visse verk som Steamboat Willie utløper.</li>
<li>Diskusjonene dreier seg om tilgang til offentlig tilgjengelig innhold, lengden på opphavsrettsbeskyttelsen og dens innvirkning på kreativ frihet og selskapenes grådighet.</li>
<li>Opphavsrettslovene debatteres med tanke på hvordan de hindrer samarbeid, utdanning og bevaring, med forslag til unntak for bevaringsformål og argumenter for rettighetshavernes rettigheter. Betydningen av fri overføring og kopiering av kunnskap understrekes.</li>
<li>Kommentaren tar også opp System Administrator Appreciation Day og den manglende verdsettelsen av systemadministratorer og deres arbeid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aaronjensen/software-development/blob/master/commit-messages.md">Prioritering av klarhet og skannbarhet: Meldingsstilen Subject-First Commit</a></h2>
<ul>
<li>Eventide-prosjektets &quot;subject-first commit&quot;-meldingsstil legger vekt på skannbarhet og kognitiv optimalisering for mennesker.</li>
<li>Den prioriterer endringen som gjøres, snarere enn personen som gjør den.</li>
<li>Selv om forfatteren i utgangspunktet var skeptisk, innså han fordelene med denne stilen og foreslår nå at man prøver den.</li>
<li>Det gis retningslinjer for commit-meldinger med emne først, for eksempel at de skal være korte og tydelige i beskrivelsen av handlinger og endringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38831991">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om bruken av commit-meldinger i programvareutvikling og de ulike perspektivene på deres innhold og betydning.</li>
<li>Noen tar til orde for å innlemme ticket-ID-er i commit-meldinger, mens andre prioriterer å oppsummere endringene som er gjort.</li>
<li>Betydningen av å bevare historisk informasjon i ticket tracking-systemer understrekes, sammen med viktigheten av å lage informative commit-meldinger som gjør det lettere å forstå kodeendringer.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Skaperen tar en pause: Refleksjon over et tiår med YouTube-videoer og prioritering av privatlivet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Skaperen%20tar%20en%20pause%3A%20Refleksjon%20over%20et%20ti%C3%A5r%20med%20YouTube-videoer%20og%20prioritering%20av%20privatlivet&subheading=tirsdag%202.%20januar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/01&#39;</h2>
<h1>2024-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826283">Godt nytt år Hacker News: Det eneste nettstedet som er verdt å besøke flere ganger</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren erkjenner sin overdrevne bruk av Hacker News (HN), men mener at det er det eneste nettstedet som er verdt å besøke.</li>
<li>Forfatteren sender gode ønsker for år 2024.</li>
<li>Det gis ingen vesentlig eller signifikant informasjon i teksten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826283">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukere på Hacker News deltar i diskusjoner om å bygge relasjoner, Linux og uttrykke takknemlighet og ambisjoner for fremtiden.</li>
<li>Den generelle tonen i diskusjonene var positiv og fokuserte på personlig utvikling.</li>
<li>Samfunnet fungerer som en plattform for erfaringsutveksling og skaper en følelse av fellesskap blant teknologientusiaster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iliana.fyi/blog/build-your-own-steamos-updates/">Tilpasning av SteamOS: utfordringer, oppdateringer og modifikasjoner</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren diskuterer sine erfaringer med å tilpasse SteamOS til stue-PC-en, og beskriver vanskelighetene de møtte på.</li>
<li>De forklarer partisjonssystemet og oppdateringsprosessen som brukes i SteamOS, og gir instruksjoner om hvordan du endrer Linux Neptune-repositoriet og skaffer SteamOS root-filsystem-image til SteamDeck.</li>
<li>Artikkelen tar også for seg pakking av tilpasset programvare ved hjelp av pacman repositories og oppdatering av SteamOS-installasjoner. Forfatteren avslutter med å foreslå en oppdatering av Valves EULA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823101">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dekker ulike aspekter ved spilling på Linux, for eksempel tilpasning av operativsystemet og foretrukne utviklingsmiljøer.</li>
<li>Den utforsker utfordringene ved å utføre oppgaver på Linux sammenlignet med Windows og begrensningene i Linux-spill.</li>
<li>Samtalen tar også for seg juks i flerspillerspill, antijuksesystemer, stabiliteten til Linux-distribusjoner for spilling og virkningen av Steam Deck på Linux-spill.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattgadient.com/7-watts-idle-on-intel-12th-13th-gen-the-foundation-for-building-a-low-power-server-nas/">Bygge en lavenergiserver/NAS: Oppnå 7 watt med Intel 12. og 13. generasjon</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren deler sine erfaringer med å bygge et lavenergiserver-/NAS-system med Intel-prosessorer og oppnår et strømforbruk på 7 watt.</li>
<li>Utfordringer med å finne et hovedkort med nok M.2-spor og anbefalinger om å velge Intel-brikkesett fremfor AMD for å redusere strømforbruket diskuteres.</li>
<li>Artikkelen gir detaljerte valg av hovedkort-, CPU-, minne- og lagringskomponenter, tips for å oppnå lavt strømforbruk, anbefalinger for måling av strømforbruk og fremtidige forbedringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823514">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen og diskusjonen dreier seg om konstruksjon av servere/NAS-systemer med lav effekt og Intel- eller AMD-prosessorer.</li>
<li>Ulike aspekter utforskes, inkludert maskinvarekonfigurasjoner, pris-ytelsesalternativer og alternativer.</li>
<li>Emner som ECC-støtte, DDR5-minne, Synologys DSM-operativsystem og fordeler og ulemper ved ulike NAS-konfigurasjoner blir også tatt opp, og brukere deler sine erfaringer og preferanser for energieffektive og kostnadseffektive serverbygg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ublue-os/bazzite">Bazzite: Et allsidig OCI-bilde for Steam Deck og mer, og løser SteamOS-problemer</a></h2>
<ul>
<li>Bazzite er et OCI-image som tilbyr et alternativt operativsystem for Steam Deck og andre enheter, og løser problemer med SteamOS.</li>
<li>Den inneholder ulike funksjoner og tilpasningsmuligheter, støtte for AMD GPU-er og feilrettinger i spill med Source 1-motor.</li>
<li>Bazzite støtter Discord-skjermdeling på Wayland, tilbyr en Webapp Manager og har ulike varianter for stasjonære datamaskiner og Steam Deck. Det er et fellesskapsdrevet prosjekt med dokumentasjon og nyhetsbrev, og brukerne kan bygge sin egen tilpassede versjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38828040">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget tar for seg ulike operativsystemer, inkludert Bazzite, NixOS, ChimeraOS og SteamOS, og fremhever fordelene med dem.</li>
<li>BTRFS-filsystemet diskuteres i forhold til spillscenarier, men det nevnes begrensninger når det gjelder kompatibilitet med VR, visse tiltak mot juks og spill fra Epic.</li>
<li>Innlegget tar også for seg utviklingen og funksjonene til ChimeraOS, og diskuterer dets potensial som mediesenter. Bazzite og Universal Blue nevnes som prosjekter for AMD, Nvidia og Intel.</li>
<li>Installasjonen og funksjonaliteten til Bazzite som et alternativt operativsystem for Steam Deck forklares, og det sammenlignes med Winesapos.</li>
<li>Brukeren foreslår å bruke KDE-varianter for å spare lagringsplass og gir lenker for å sammenligne antall Flatpaks i KDE- og GNOME-bilder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/tech/EmailAddressesBadPermanentIDs">Bruk av e-postadresser som &quot;permanente&quot; konto-ID-er: En mangelfull tilnærming</a></h2>
<ul>
<li>Chris Siebenmann stiller spørsmål ved påliteligheten av e-postadresser som permanente identifikatorer for brukerkontoer.</li>
<li>E-postadresser kan endres innad i organisasjoner og kan brukes på nytt eller tildeles på nytt, noe som gjør dem upålitelige for langsiktig identifikasjon.</li>
<li>Siebenmann anbefaler å bruke interne ID-er som er unike og meningsløse for kontoidentifikasjon, selv om e-postadresser brukes til å gjenopprette kontoer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823817">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen belyser begrensningene og ulempene ved å bruke e-postadresser som langsiktige identifikatorer for nettkontoer.</li>
<li>Den diskuterer utfordringer og mangler ved registre over seksualforbrytere, samt klassifisering og straff av seksualforbrytere i det amerikanske rettssystemet.</li>
<li>Samtalen utforsker viktigheten av sikre identifikasjonstjenester og vanskelighetene knyttet til håndtering av digitale identiteter. Den nevner også den potensielle bruken av blokkjedeteknologi for identitetsverifisering, og understreker behovet for sikre og pålitelige løsninger for å håndtere identiteter på nettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/donohoe.dev/post/3khu7w2kz7l2b">Bluesky-plattformoppdatering inkluderer stylingregler, men Sony-programvareoppdatering forårsaker problemer med kinoprojektorer</a></h2>
<ul>
<li>@donohoe.dev gjorde endringer i Bluesky-plattformen, med fokus på å utvide react-native-web reset.</li>
<li>Endringene omfatter blant annet CSS-stylingregler, fargetemaer og flere stylinghacks for ulike elementer.</li>
<li>En hendelse i forbindelse med en programvareoppdatering for projektorer førte til at alle filmer på Alamo Drafthouse ble avlyst, noe som kan få konsekvenser for andre kinoer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38825623">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Programvareoppdateringer fra Sony har ført til funksjonsfeil i kinoprojektorer på grunn av et utløpt krypteringssertifikat.</li>
<li>Denne situasjonen reiser spørsmål om opphavsrett, DRM og produsentenes ansvar for oppdateringsrelaterte feil.</li>
<li>Diskusjonen går også inn på ulempene ved programvareoppdateringer, viktigheten av brukersamtykke og bekymringer om å miste funksjonalitet eller betale for tidligere gratisfunksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.onsclom.net/posts/javascript-tco">Vi presenterer Bun: En rask JavaScript-kjøretid med optimering av haleanrop (TCO)</a></h2>
<ul>
<li>Bun er en ny JavaScript-kjøretid som er kjent for sin hastighet og bygger på JavaScriptCore, i motsetning til Node og Deno som bygger på V8.</li>
<li>JavaScriptCore har en nisjeoptimeringsfunksjon som kalles Tail Call Optimization (TCO), som gjør det mulig å rekurdere uten å overskride anropsstakken.</li>
<li>Selv om TCO kan implementeres i Bun ved å omskrive funksjoner og flytte tilstand til argumenter, er TCO-løsningen i Bun tregere enn den opprinnelige for loop-løsningen. Ved å bruke mutasjon kan man imidlertid oppnå tilsvarende ytelse i en rekursiv løsning.</li>
<li>Med TCO kan programmerere uttrykke komplekse og effektive programmer uten å være avhengige av imperative løkker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823673">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på bruken av rekursivitet og optimering av haleanrop i JavaScript og fordeler og ulemper ved funksjonell programmering.</li>
<li>Kommentatorene diskuterer effektiviteten og lesbarheten til ulike kodeeksempler og implementeringen av optimering av haleanrop i ulike programmeringsspråk og nettlesere.</li>
<li>I samtalen nevnes også alternative språk som Elm og ReasonML, som er bedre egnet for funksjonell programmering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nationalpeanutboard.org/news/a-1690s-peanut-is-reborn/">Gjenoppdaget afrikansk jordnøtt fra Carolina vekker begeistring hos bønder og kokker</a></h2>
<ul>
<li>Carolina African Runner-peanøtten, som man tidligere trodde var utdødd, har blitt gjenoppdaget og dyrkes nå av bønder og kokker.</li>
<li>Peanøtten, som ble brakt til de amerikanske koloniene i 1690, er mindre, søtere og har et høyere oljeinnhold enn moderne peanøtter.</li>
<li>Forskerne fikk tak i frø fra et foredlingsanlegg og dyrket frem en kommersiell avling, noe som har ført til potensielle markedsmuligheter for bønder og håndverksbedrifter som er interessert i å dyrke og bruke den afrikanske jordnøtten fra Carolina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823304">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker gjenoppblomstringen av en peanøttsort fra 1690-tallet kalt Carolina Gold Rice heritage cuisine.</li>
<li>Den tar for seg vanskelighetene med å dyrke peanøtter i USA og ønsket om en løsning for å håndtere mindre peanøtter.</li>
<li>Smaksvariasjonene i heirloom-tomater og preferansen for lokalt dyrkede produkter blir også diskutert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sweden_Solar_System">Sveriges spektakulære modell av solsystemet</a></h2>
<ul>
<li>Sweden Solar System er en skalamodell av solsystemet som ligger i Sverige.</li>
<li>Den inneholder representasjoner av solen, planeter, måner, dvergplaneter og andre himmellegemer.</li>
<li>Modellen er spredt over ulike steder i Sverige for å illustrere skalaen og avstandene i solsystemet.</li>
<li>Den fungerer både som et pedagogisk verktøy og en populær turistattraksjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38823482">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sweden Solar System diskuteres som en skalamodell av solsystemet i Sverige.</li>
<li>Ulike modeller, deriblant en gangbar modell, diskuteres.</li>
<li>Deltakerne deler informasjon om lignende modeller over hele verden, og deres nøyaktighet og nytteverdi for undervisning om verdensrommet diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.righto.com/2023/12/amd-lance-ethernet-double-poly.html">På innsiden av AMDs gamle LANCE Ethernet-brikke: Utforsk kretsløp og produksjon</a></h2>
<ul>
<li>Blogginnlegget tar for seg en gammel Ethernet-brikke fra 1982 og undersøker kretser, lagringsmetoder og produksjonsprosedyrer.</li>
<li>Den utforsker latch-kretser og inkorporeringen av statisk RAM i brikken, og kaster lys over teknologiens indre virkemåte.</li>
<li>Artikkelen gir også et innblikk i chipens transistorkonstruksjon og nevner to tilhørende patenter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826187">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen fremhever oppdagelsen av dobbeltpolede sperrer i AMDs gamle LANCE Ethernet-brikke.</li>
<li>Forfatteren utforsker de unike egenskapene til brikken basert på funnene deres.</li>
<li>Leserkommentarer uttrykker takknemlighet for artikkelen og deler personlige erfaringer med brikken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thecrimson.com/article/2023/12/31/honor-council-member-gay/">Medlem av Harvards æresråd krever president Gays avgang på grunn av plagiering</a></h2>
<ul>
<li>Et anonymt medlem av Harvard College Honor Council har skrevet en artikkel der han kritiserer president Claudine Gay for påstått plagiat og krever hennes avgang.</li>
<li>Forfatteren argumenterer for at universitetets behandling av plagiatanklagede studenter er strengere enn rektors behandling, og viser til Æresrådets prosedyrer og sanksjoner som bevis.</li>
<li>Forfatteren oppfordrer Harvard Corporation til å kreve president Gays avgang for å gjøre noe med det de oppfatter som dobbeltmoral.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38828804">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg tilfeller av plagiat i akademia, blant annet anklager mot rektor ved Harvard University.</li>
<li>Ulike perspektiver på plagiat, alvorlighetsgraden av plagiat og konsekvensene for personer som anklages for plagiat, utforskes.</li>
<li>Diskusjonen berører også temaer som hatefulle ytringer, ytringsfrihet og tolkningen av uttrykk knyttet til Israel og jødedommen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dispatch.com/story/news/local/2023/12/31/bazooka-charlies-granville-daughter-shares-wwii-heroics-in-new-book/72033226007/">Datteren til en helt fra andre verdenskrig forteller om farens heltedåd</a></h2>
<ul>
<li>Datteren til krigshelten major Charles Carpenter, kjent som &quot;Bazooka Charlie&quot;, legger frem bevis i form av brev, bilder og dokumenter som underbygger farens heltemodige handlinger under krigen, etter at krigsentusiaster har reist tvil.</li>
<li>Historien hennes fanger oppmerksomheten til en pensjonert maskiningeniør som oppmuntrer henne til å skrive en bok, noe som fører til at hun finner og restaurerer farens fly, som nå er utstilt på et museum.</li>
<li>Boken tar også for seg krigens innvirkning på farens helse og morens oppofrelser, og veteranene setter pris på at hun åpent deler familiens historie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38826130">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Datteren til &quot;Bazooka Charlie&quot;, en helt fra andre verdenskrig, forsvarer farens heltemodige handlinger etter at det ble stilt spørsmål ved dem.</li>
<li>Historien understreker betydningen av vitneutsagn og bevismateriale for å bekrefte ekstraordinære krigsbedrifter.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg temaer som kanonkameraer på fly, dykkernes rolle i verifiseringen av forlis av fiendtlige fartøyer og krigsveteraners erfaringer med PTSD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://runyourown.social/">Hvordan bygge et lite sosialt nettverk: Vekt på fellesskap og brukerkontroll</a></h2>
<ul>
<li>Å drive et lite sosialt nettverk gir fordeler som fellesskapsbygging og brukerkontroll.</li>
<li>Programvare med åpen kildekode og skreddersydde nettmiljøer er en fordel for små sosiale nettverk.</li>
<li>Plattformer som Mastodon og Dolphin Town anbefales for å drive et lite sosialt nettverk.</li>
<li>Å administrere et lite nettsamfunn innebærer en del utfordringer og ansvar, men det er avgjørende å opprettholde en positiv brukeropplevelse.</li>
<li>Det er viktig å implementere retningslinjer for god oppførsel, og det er behov for tekniske forbedringer på de sosiale nettverkene.</li>
<li>Konseptet med &quot;nabolag&quot; i fødererte sosiale nettverk foreslås for å forbedre brukeropplevelsen.</li>
<li>Vi diskuterer fremtiden for sosiale nettverk og anerkjenner bidrag fra andre.</li>
<li>Forfatteren oppgir sin egen tilknytning og lisensinformasjon.</li>
<li>Merk: Dette innlegget tar for seg fordelene, utfordringene og anbefalingene ved å drive et lite sosialt nettverk. Det fremhever også viktigheten av community management, retningslinjer for god oppførsel og tekniske forbedringer i sosiale nettverk. Konseptet med &quot;nabolag&quot; i fødererte sosiale nettverk er en ny og spennende idé foreslått av forfatteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38825520">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det populære nettstedet Hacker News har for tiden tekniske problemer som fører til treg responstid på brukerforespørsler.</li>
<li>Brukere kan oppleve forsinkelser eller problemer når de prøver å få tilgang til nettstedet eller samhandle med dets funksjoner.</li>
<li>Det er uklart når de tekniske problemene vil bli løst, men nettstedets team jobber sannsynligvis med å løse problemet.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Godt nytt år Hacker News: Det eneste nettstedet som er verdt å besøke flere ganger" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Godt%20nytt%20%C3%A5r%20Hacker%20News%3A%20Det%20eneste%20nettstedet%20som%20er%20verdt%20%C3%A5%20bes%C3%B8ke%20flere%20ganger&subheading=mandag%201.%20januar%202024%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2024/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-31]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/31&#39;</h2>
<h1>2023-12-31</h1>
<h2><a href="https://theartofhpc.com/">Forfatter Victor Eijkhout gjør et dypdykk i høyytelsesdatabehandling</a></h2>
<ul>
<li>Victor Eijkhout har skrevet en rekke lærebøker som dekker ulike emner innen høyytelsesberegning (HPC).</li>
<li>De to første bindene gir en innføring i vitenskapelig databehandling og parallellprogrammering ved hjelp av MPI og OpenMP.</li>
<li>Det tredje og fjerde bindet introduserer C++17, Fortran2008 og andre emner i økosystemet for vitenskapelig databehandling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38815334">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen på Hacker News dekker en rekke temaer knyttet til høyytelsesberegning (HPC) og datasentre, blant annet økt regnekraft, væskekjøling og effektbehov.</li>
<li>Deltakerne understreker viktigheten av å forstå datamaskinarkitektur og optimalisere kode for ytelse i HPC.</li>
<li>Arbeidsbelastningsstyringssystemer og effektiviteten til ulike HPC-systemer diskuteres også. I tillegg er det forslag til ressurser for å lære C++-programmering for HPC og omtale av køteori og UT Austins rykte innen HPC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/seo-spam/">SEOs tilbakegang: Evaluering av søkemotorer og ChatGPT for pålitelige resultater</a></h2>
<ul>
<li>Nedgangen i søkemotoroptimalisering (SEO) og fremveksten av innholdsfarmer diskuteres, noe som understreker viktigheten av å forbedre kvaliteten på søkeresultatene.</li>
<li>Artikkelen undersøker hvor treffsikre søkemotorer og ChatGPT er når det gjelder å gi pålitelige svar, samtidig som den tar opp spørsmålet om villedende innhold og falske nettsteder.</li>
<li>Det er en skjevhet i retning av reklame i søkemotorer, og artikkelen argumenterer for utviklingen av en transparent og konkurransedyktig søkemotor.</li>
<li>Problemer med spesifikke spørsmål som nedlasting av YouTube-videoer og søk etter en annonseblokkering utforskes, og det avsløres svindelnettsteder og villedende praksis.</li>
<li>Begrensningene ved Googles søkemotor belyses, sammen med potensielle fordeler ved mindre søkemotorer.</li>
<li>Problemer med annonseblokkere og feilinformasjon fra ulike kilder tas også opp, og det argumenteres for pålitelig informasjon og bevissthet rundt svindel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38821248">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Denne artikkelen sammenligner søkeresultater fra ulike søkemotorer, blant annet Google, Bing, Marginalia, Kagi, Mwmbl og ChatGPT.</li>
<li>Forfatteren roser Google for de gode resultatene, men stiller spørsmål ved nøyaktigheten av de dårlige resultatene som presenteres.</li>
<li>Brukerne uttrykker frustrasjon over prioriteringen av lokale resultater på Bing og DuckDuckGo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://garymarcus.substack.com/p/things-are-about-to-get-a-lot-worse">Utfordringer knyttet til opphavsrettskrenkelser i generativ AI</a></h2>
<ul>
<li>Generativ AI, som OpenAIs chatbots og bildeprogramvare, byr på utfordringer i forhold til opphavsrettskrenkelser på grunn av dens evne til å reprodusere tekst og bilder nesten identisk.</li>
<li>Mangelen på åpenhet og attribusjon i generative AI-systemer gir grunn til bekymring for potensielle juridiske problemer for selskaper som OpenAI og Microsoft.</li>
<li>Å spore opprinnelsen til generativ tekst og bilder gjennom en ny arkitektur kan være nødvendig for å håndtere brudd på opphavsretten i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38814093">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Denne artikkelen tar for seg debatten rundt generativ AI og brudd på opphavsretten, med fokus på betydningen av kulturelle uttrykk og historiefortelling, samt bekymringer rundt brudd på varemerkereglene.</li>
<li>Den presenterer ulike perspektiver på opphavsrettens innflytelse på den kreative industrien, der noen tar til orde for en mindre streng opphavsrett, mens andre understreker opphavsrettens rolle i å beskytte skaperne.</li>
<li>Artikkelen tar for seg konkrete rettssaker, foreslåtte oppdateringer av opphavsrettslovgivningen og opphavsrettslovgivningens potensielle innvirkning på selskaper som Microsoft og OpenAI. Den tar også opp spørsmål om dataintegritet og plagiat i forbindelse med generativ AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://justingarrison.com/blog/2023-12-30-amazons-silent-sacking/">Amazons stille oppsigelser: Aksjeproblemer tvinger frem nedbemanninger og vekker bekymring for driftspraksiser</a></h2>
<ul>
<li>Amazon har sagt opp over 27 000 ansatte, hovedsakelig i detaljhandelen, for å redusere driftskostnadene.</li>
<li>Mange ansatte, særlig i høyere stillinger, ønsker å slutte på grunn av bekymringer knyttet til kompensasjon.</li>
<li>Verdien av utgiftene til Amazons AWS synker i takt med at kundene kutter kostnader, og selskapet sakker akterut når det gjelder kunstig intelligens.</li>
<li>Amazon gir bort tjenester med høye marginer gratis og kan komme til å gå over til en mer sentralisert organisasjonsstruktur i løpet av det kommende året.</li>
<li>Spådommer tyder på at det kan bli et større AWS-sammenbrudd i 2024 på grunn av stille oppsigelser av ansatte.</li>
<li>Ansatte som har blitt permittert, får ikke sluttpakker, og selskapet prøver å beholde antall ansatte uten å kunngjøre permitteringer offisielt.</li>
<li>Denne praksisen kan fortsette i 2024, ettersom selskapene prioriterer kortsiktig profitt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38818319">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Det har skjedd et skifte i bedriftsverdenen, særlig i Silicon Valley, der de ansatte nå betraktes som utgifter i stedet for investeringer.</li>
<li>Det stilles spørsmålstegn ved innvirkningen på innovasjon, ettersom selskaper som prioriterer omsorg for de ansatte, oppfattes som mindre forstyrrende.</li>
<li>Betydningen av etisk forretningspraksis og troen på det gode og det onde i mennesket diskuteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ugrep.com/">Ugrep: En kraftig, rask og brukervennlig filmønstersøker med avanserte funksjoner</a></h2>
<ul>
<li>Filmønstersøkeren ugrep er et robust alternativ til grep-kommandoen, med kraftige funksjoner og funksjonalitet.</li>
<li>ugrep kan søke i nestede arkiver, hexdumpe binære filer og søke i PDF-filer og andre dokumenttyper.</li>
<li>Den tilbyr ulike matchingsmoduser, søkealternativer og utdataformateringsfunksjoner, og støtter standard POSIX ERE-mønstersyntaks med ekstra støtte for Unicode.</li>
<li>ugrep er et kommandolinjeverktøy som kan installeres på ulike operativsystemer.</li>
<li>For raskere søk i store filsystemer kan verktøyet ugrep-indexer brukes til å indeksere kataloger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38819262">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer og sammenligner ulike grep-verktøy, spesielt ugrep og ripgrep.</li>
<li>Samtalen fokuserer på kompatibilitet, ytelse og funksjoner i disse verktøyene.</li>
<li>Det er også en diskusjon om betydningen av personlige preferanser når man skal velge mellom dem.</li>
<li>Andre emner inkluderer regex-biblioteker, personsøkere og implementering av flagg som --word-regexp.</li>
<li>Det diskuteres om det er nødvendig å hevde at et nytt grep-verktøy er kraftigere, raskere, mer brukervennlig og kompatibelt enn andre.</li>
<li>Betydningen av &quot;brukervennlig&quot; i forbindelse med grep diskuteres også.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nick.scialli.me/blog/why-im-skeptical-of-low-code/">Skepsis og forsiktighet i tilnærmingen til lavkodeløsninger</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren uttrykker skepsis til low-code-løsninger, og fremhever at de ikke er i stand til å håndtere spesialtilpasset funksjonalitet og er avhengige av spesialisert kompetanse.</li>
<li>Vanskeligheter med oppgraderinger og rotete underliggende databaser nevnes også som potensielle ulemper ved lavkodeløsninger.</li>
<li>Forfatteren råder til å nærme seg disse verktøyene med forsiktighet og skepsis, og erkjenner at de kan ha sine fordeler, men også potensielle ulemper.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38816135">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fokuserer på skepsisen til og begrensningene ved low-code-utviklingsverktøy.</li>
<li>Deltakerne trekker frem utfordringer som manglende dokumentasjon, testing og versjonskontroll.</li>
<li>Samtalen tar også for seg potensielle fordeler og begrensninger ved lav kode i ulike sammenhenger, som programvareutvikling, dataprosjekter og utvikling av nettsteder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/us/app/scummvm/id6446184412">ScummVM: Spill klassiske eventyrspill og rollespill på Mac App Store</a></h2>
<ul>
<li>ScummVM er en Mac App Store-app som lar brukerne spille klassiske grafiske eventyrspill og rollespill.</li>
<li>Brukerne må oppgi sine egne spilldatafiler for at appen skal fungere.</li>
<li>Appen har åpen kildekode og samler ikke inn brukerdata. Den spilles best med en kontroller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38816029">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Monkey Island-spillene har blitt fjernet fra Apple App Store, noe som har ført til frustrasjon blant brukerne.</li>
<li>Samtalen dekker emner som bakoverkompatibilitet i programvare og bruk av ScummVM-emulatoren.</li>
<li>Det diskuteres også Apples distribusjon av GPL-programvare og mulige brudd på lisensen.</li>
<li>Eldre videospill er omdiskutert, og det finnes argumenter både for og imot deres sjarm og spillbarhet i moderne tid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ratfactor.com/cards/fake-trees">Bruk av innrykk for enklere brukergrensesnitt: En ny tilnærming til visning av trelignende lister</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren foreslår å bruke innrykk i stedet for en foreldre-barn-struktur for å vise trelignende lister i et brukergrensesnitt.</li>
<li>De argumenterer for at treets visuelle utseende ofte er viktigere enn den faktiske relasjonen mellom elementene.</li>
<li>Forfatteren gir eksempler og pseudokode for å implementere denne teknikken, men gjør også oppmerksom på at den kanskje ikke egner seg for alle scenarier og foreslår alternative metoder for situasjoner som krever en ekte trestruktur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38815150">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg ulike brukergrensesnittmetoder for å representere trær, inkludert innrykk.</li>
<li>Den diskuterer utfordringen med å finne eksisterende kunnskap i problemløsningsprosesser og foreslår å bruke ChatGPT til å identifisere bransjebegreper.</li>
<li>Frustrasjon over å måtte finne opp hjulet på nytt, programvarefeil og relasjonsdatabasers synkende popularitet nevnes.</li>
<li>Fordelene og ulempene ved å organisere data som trær og bruken av rekursive CTE-er i SQL-spørringer utforskes.</li>
<li>Kodekvalitetsansvar, DOM-manipulering og ulike tilnærminger til lagring og manipulering av trelignende data berøres.</li>
<li>Konseptet med &quot;falske trær&quot; og bruksområder presenteres, og det er delte meninger om hvorvidt det er tilstrekkelig.</li>
<li>Alternative metoder for lagring av hierarkiske data, som MPTT/nested set-modellen og lenkede lister, foreslås.</li>
<li>Det understrekes hvor viktig det er å ta hensyn til data og skjema når man velger lagringsmetode.</li>
<li>Noen kommentatorer uttrykker skepsis til å bruke innrykk i en database for en trestruktur.</li>
<li>Artikkelen kritiseres for å være klikkbasert og uten dybde, og kommentartråden beskrives som tilfeldig og meningsløs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/tether-reveals-partnerships-secret-fbi-053041589.html">Tether samarbeider med Secret Service og FBI og demonstrerer sitt engasjement for sikkerhet</a></h2>
<ul>
<li>Tether har offentliggjort sitt samarbeid med Secret Service og FBI i et brev til det amerikanske senatet, og viser dermed sitt fokus på sikkerhet og samarbeid med politimyndigheter.</li>
<li>Administrerende direktør Paolo Ardoino nevnte at Tether har bidratt til å fryse lommebøker med 435 millioner USDT-tokens og har et pågående samarbeid med FBI.</li>
<li>Ved å offentliggjøre disse brevene ønsker Tether å understreke sitt engasjement for å sikre stabiliteten og påliteligheten til sin stablecoin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38817271">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tether, et stablecoin-selskap, har fått kritikk for sine partnerskap med politimyndigheter, og kritikere har hevdet at disse partnerskapene handler mer om å overholde regelverket enn om reelt samarbeid.</li>
<li>Det har vært reist tvil om Tethers legitimitet og åpenhet, og det har også vært fremsatt påstander om at selskapet er involvert i hvitvasking av penger.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg praksisen med brøkreserver i kryptovalutaindustrien og virkningen av kinesiske reguleringer på eiendom og utvinning av kryptovaluta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jpospisil.com/2023/12/19/the-hidden-gems-of-moreutils">Avdekking av de skjulte perlene i Moreutils: Execsnoop, Ts, Sponge, Vidir, Vipe og Pee</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen fremhever mindre kjente kommandolinjeverktøy kalt moreutils, inkludert verktøy som execsnoop, ts, sponge, vidir, vipe og pee.</li>
<li>Execsnoop gjør det mulig å spore programinkallinger med tidsstempler, mens ts kan konvertere tidsstempler til relative tider.</li>
<li>Andre verktøy som nevnes, er sponge for lagring av endringer i en fil, vidir for redigering av filer og kataloger, vipe for redigering av utdata mellom rør og pee for overføring av data til flere kommandoer og innsamling av utdata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38814599">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen og kommentarene utforsker de skjulte funksjonene i moreutils-pakken, med fokus på filmanipulering og dataoverføring.</li>
<li>Samtalen tar for seg ulike verktøy og kommandoer for kommandoparallellisering i Unix-systemer, som xargs og GNU parallel.</li>
<li>Det pågår en debatt om effektiviteten til seq-kommandoen i skallskripting, og deltakerne diskuterer fordeler og ulemper.</li>
<li>Diskusjonene understreker viktigheten av å spesifisere atferd ved hjelp av flagg eller miljøvariabler, og tar til orde for å inkludere moreutils i kjernedistribusjonene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theartnewspaper.com/2023/12/29/court-of-appeal-ruling-will-prevent-uk-museums-from-charging-reproduction-feesat-last">Britisk lagmannsrett forbyr britiske museer å ta betalt for kopiering av historiske kunstverk</a></h2>
<ul>
<li>Ankedomstolen i Storbritannia har avgjort at museer ikke kan ta betalt for å reprodusere historiske kunstverk hvis originalverket er opphavsrettslig beskyttet.</li>
<li>Museer har brukt opphavsrett til å begrense bruken av bilder og kreve dyre lisenser, men dommen bekrefter at denne praksisen er feil.</li>
<li>Dommen gjør copyright-symboler på britiske museers nettsider og kataloger irrelevante for kunstverk som ikke lenger er opphavsrettslig beskyttet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38817128">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Den britiske ankedomstolen har avsagt en kjennelse som begrenser museers mulighet til å ta betalt for reproduksjon av bilder av kunstverk, med henvisning til opphavsretten og viktigheten av kreativ frihet.</li>
<li>Dommen får konsekvenser for språkmodeller og bruk av bilder som ikke er opphavsrettslig beskyttet i kunstneriske transformasjoner, og reiser spørsmål om opphavsrett for collager og ordlister, potensielle smutthull i opphavsretten, EUs databasedirektiv og konsekvensene for AI-generert kunst.</li>
<li>Avgjørelsen vekker også debatt om nødvendigheten av opphavsrettslover, verdien av kulturgjenstander og varigheten av opphavsrettsbeskyttelsen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gcaptain.com/maersk-ship-hit-by-missile-in-the-red-sea/">Mærsk-skip truffet av missil; US Navy lykkes med å avskjære angripere</a></h2>
<ul>
<li>Et Maersk-containerskip ved navn Maersk Hangzhou ble truffet av et missil i Rødehavet under sin ferd gjennom det sørlige Rødehavet.</li>
<li>Skipet rapporterte umiddelbart om hendelsen og ba om assistanse, noe som førte til at USS Gravely og USS Laboon rykket ut.</li>
<li>USS Gravely avskjærte og ødela to ballistiske sjømålsmissiler som ble avfyrt fra Houthi-kontrollerte områder i Jemen, og sørget for fartøyets og besetningens sikkerhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38821372">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Teksten inneholder diskusjoner og kommentarer om missilangrep, kriger, konflikter, internasjonale relasjoner, militære reaksjoner, atomvåpen og konsekvensene av disse.</li>
<li>Blant landene som nevnes, er Russland, Iran, Nord-Korea, Jemen, Ukraina og USA.</li>
<li>Samtalene belyser kompleksiteten og utfordringene knyttet til disse konfliktene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/EGjoni/DRUGS">Vi introduserer DRµGS: Økt variasjon i utdataene med Deep Random Micro-Glitch Sampling</a></h2>
<ul>
<li>DRµGS er et arkiv som introduserer en metode kalt Deep Random Micro-Glitch Sampling (DRµGS) for å injisere støy i transformatorlagene under inferens, noe som øker variasjonen i utdataene samtidig som koherensen opprettholdes.</li>
<li>Databasen støtter for øyeblikket LLaMA- og mistral-modeller, og inneholder implementeringer og eksperimentelle data for fire typer DRµG: Q, K, V og A.</li>
<li>Potensielle negative bivirkninger av DRµGS håndteres med en &quot;cold_shower&quot;-funksjon som er inkludert i depotet.</li>
<li>Visualiseringer er tilgjengelige for å vise effekten av å injisere støy i ulike lag av modellen.</li>
<li>Vi oppfordrer til bidrag og eksperimentering med DRµGS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38816429">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>DRµGS er et prosjekt på GitHub som har som mål å introdusere tilfeldigheter i generative AI-modeller.</li>
<li>Diskusjonene blant brukerne dreier seg om hvilken innvirkning denne tilnærmingen har på modellens resultater og om den forbedrer ytelsen.</li>
<li>Samtalen kommer også inn på urelaterte temaer som prosjektskaperens rykte og programvareingeniørers bruk av narkotika.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/joabaldwin/status/1741145625809559933">Amazon beskyldes for å selge ødelagte bøker, noe som fører til juridiske bekymringer</a></h2>
<ul>
<li>Personen er opprørt og søker råd etter å ha oppdaget at noen har kjøpt det returnerte og ødelagte eksemplaret fra Amazon.</li>
<li>De er bekymret for lovligheten av denne situasjonen og ønsker å vite hvordan de skal håndtere den og forhindre at det skjer igjen i fremtiden.</li>
<li>Det er uklart hvilke konkrete handlinger eller detaljer som førte til personens sinne og bekymring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38818578">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Tjenesten har for øyeblikket problemer og kan ikke behandle brukerforespørsler.</li>
<li>Brukerne blir bedt om å laste inn siden på nytt for å prøve å få tilgang til tjenesten igjen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Forfatter Victor Eijkhout gjør et dypdykk i høyytelsesdatabehandling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Forfatter%20Victor%20Eijkhout%20gj%C3%B8r%20et%20dypdykk%20i%20h%C3%B8yytelsesdatabehandling&subheading=s%C3%B8ndag%2031.%20desember%202023%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/12/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-30]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/30&#39;</h2>
<h1>2023-12-30</h1>
<h2><a href="https://roytanck.com/2023/12/23/in-2024-please-switch-to-firefox/">Bytt til Firefox i 2024 for personvern og nettutvikling</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren foreslår at man bytter til Firefox som nettleser i 2024 av to hovedgrunner: personvern og for å forhindre et monopol på nettlesermotorer.</li>
<li>Firefox er den eneste store nettleseren som ikke er tilknyttet et selskap som tjener penger på reklame og salg av personopplysninger.</li>
<li>Forfatteren advarer mot at én enkelt nettlesermotor skal dominere markedet, da det kan hindre nettutvikling. De fremhever Firefox&#39; hastighet, brukergrensesnitt og effektivitet, noe som gjør den til et verdifullt alternativ for brukerne, og oppfordrer til å støtte Firefox for å bevare nettet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38806270">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om ulike temaer knyttet til nettlesere, med hovedfokus på Firefox og Chrome.</li>
<li>Brukerne utforsker emner som kompatibilitet mellom nettsteder og Firefox, fordeler og ulemper med ulike nettlesere, personvern, plugin-problemer og Chromes dominans.</li>
<li>Samtalen understreker brukernes frustrasjoner, preferanser og bekymringer når det gjelder ulike nettlesere og deres funksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blot.im/how">Gjør mappen din om til et nettsted med Blot</a></h2>
<ul>
<li>Blot er en plattform som forvandler en mappe til et nettsted, der filene i mappen blir til individuelle innlegg på nettstedet.</li>
<li>Brukerne kan synkronisere mappene sine med populære skylagringstjenester som Dropbox, Git og Google Drive.</li>
<li>Brukerne har kontroll over hvilke filer som blir til innlegg, og kan også begrense publiseringen av visse filer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38809145">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om Blot, et nettstedverktøy som gjør det mulig for brukerne å forvandle mapper til nettsteder.</li>
<li>Brukerne på Hacker News setter pris på Blot, men kritiserer mangelen på pristransparens.</li>
<li>Samtalen dekker emner som bruk av filtyper som &quot;smaker&quot; for ulike versjoner av nettstedet, sammenligninger med andre bloggplattformer og brukervennligheten til Blot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gentoo.org/news/2023/12/29/Gentoo-binary.html">Gentoo Linux tilbyr nå binære pakker for enklere installasjon og større programvaretilgjengelighet.</a></h2>
<ul>
<li>Gentoo Linux, en kildebasert distribusjon, tilbyr nå binære pakker for nedlasting og installasjon i tillegg til kildebaserte pakker.</li>
<li>De binære pakkene er tilgjengelige for amd64- og arm64-arkitekturer og tilbyr et bredt utvalg av programvare.</li>
<li>Brukere kan konfigurere sin eksisterende Gentoo-installasjon til å bruke de binære pakkene ved å opprette en konfigurasjonsfil.</li>
<li>Binærpakker kompileres med spesifikke innstillinger for ulike arkitekturer og profiler.</li>
<li>Pakkene er kryptografisk signert, og brukerne kan verifisere signaturene før installasjon.</li>
<li>Binære pakker kan brukes med et merged-usr-system, men ikke med andre profilversjoner.</li>
<li>For øyeblikket har Gentoo ingen planer om å tilby binære pakker for ~amd64.</li>
<li>Brukere oppfordres til å rapportere eventuelle problemer eller feil knyttet til støtten for binære pakker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804135">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Gentoo Linux er en distribusjon som er kjent for sin fleksibilitet og sine tilpasningsmuligheter, og som har sterk støtte i miljøet.</li>
<li>Artikkelen sammenligner Gentoo med andre populære distribusjoner som Debian, Arch og Ubuntu, og diskuterer faktorer som maskinvarestøtte og enkelt vedlikehold.</li>
<li>Det er en diskusjon om programvarekompilering, spillytelse, effektivitet, miljøpåvirkning og hvilken rolle tilpasning og konfigurerbarhet spiller i operativsystemer. Meningene om Gentoo varierer, men det får generelt ros for tilpasningsmulighetene og den pedagogiske verdien, selv om noen synes det er tidkrevende eller foretrekker alternativer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804603">Søker avanserte programmeringskurs for erfarne programmerere: Anbefalinger for å lære Elixir</a></h2>
<ul>
<li>Personen er i ferd med å lære seg Elixir og er på utkikk etter ressurser som er mer avanserte og egnet for erfarne programmerere.</li>
<li>De føler at de populære ressursene som er tilgjengelige, er for nybegynnerfokuserte, og ønsker å utforske programmeringsbøker eller -kurs som er tilpasset deres kompetansenivå.</li>
<li>Vedkommende ønsker anbefalinger om ressurser som kan hjelpe ham eller henne med å videreutvikle sin forståelse og sine ferdigheter i Elixir som en mer erfaren programmerer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804603">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mangelen på avanserte programmeringsressurser og utfordringene med å skape og prissette slike ressurser diskuteres.</li>
<li>Deltakerne anbefaler bøker, kurs og ressurser knyttet til dataprogrammering og systemer for å forbedre programmeringsferdighetene.</li>
<li>Diskusjonen tar for seg viktigheten av praktisk kunnskap, forståelse av store kodebaser, begrensningene ved AI-modeller for programmering og verdien av veiledning og rene kodepraksiser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/12/29/why-are-apple-silicon-vms-so-different/">Forskjeller i virtualisering: Apple Silicon vs. Intel Mac-maskiner</a></h2>
<ul>
<li>Apple har implementert enhetsstøtte i macOS ved hjelp av Virtio-drivere, noe som muliggjør effektiv virtualisering på Mac-maskiner med Apple-silisium.</li>
<li>Denne tilnærmingen gir Apple mer kontroll over maskinvare- og funksjonsstøtte, men den reduserer den kommersielle verdien for tredjepartsleverandører av virtualisering.</li>
<li>Virtualisering på Apples silisium-Mac-maskiner gir fleksibilitet til å kjøre eldre macOS-versjoner og inkompatibel programvare, og artikkelen antyder at den lette virtualiseringen og Virtio kan føre til ytterligere vekst på området.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803556">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen sammenligner ytelsen og kompatibilitetsproblemene ved å kjøre Windows på virtuelle maskiner (VM-er) på Apple Silicon sammenlignet med virtuelle Windows-maskiner som bruker Hyper-V.</li>
<li>Deltakerne diskuterer bruken av Hyper-V på grunn av sikkerhetsfunksjoner og kompatibilitet med Linux- og Windows-operativsystemer, men uttrykker delte meninger om bruk av virtuelle maskiner for å sikre programvareapplikasjoner.</li>
<li>Brukerne deler erfaringer og anbefalinger for å kjøre Windows-apper og -spill på Mac, inkludert oversettelseslag som Crossover og nettskytjenester som GeForce Now. I tillegg diskuteres frustrasjon over filhåndtering på Apple-enheter, og det foreslås alternative apper og tjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/no-inventions-no-innovations-a-history">US Steels tilbakegang: Mangler innovasjon og sakker akterut i forhold til minimalselskapene</a></h2>
<ul>
<li>US Steel har opplevd en nedgang i markedsandeler og lønnsomhet i den amerikanske stålindustrien.</li>
<li>Konkurransen fra lavprisstålprodusenter i utlandet og effektive minimills her hjemme bidro til denne nedgangen.</li>
<li>US Steel slet med å ta i bruk ny teknologi og sto overfor utfordringer når det gjaldt effektivitet og innovasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38807720">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Den amerikanske stålindustriens tilbakegang sammenlignet med Tyskland og Japan tilskrives dårlig ledelse og prioritering av lederlønninger fremfor innovasjon og oppgraderinger.</li>
<li>Diskusjonen tar også for seg nedgangen i den amerikanske bilindustrien og virkningen av amerikanske penger og lån til andre land.</li>
<li>Ulike perspektiver på utfallet av kriger, som Koreakrigen, Vietnamkrigen og den pågående konflikten i Afghanistan, utforskes sammen med betydningen av klare politiske mål i krigføring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Plinz/status/1740597001652461895">Opphavsrett: En strategi for å tjene penger, ikke en moralsk rettighet</a></h2>
<ul>
<li>Opphavsrett blir ofte sett på som et middel til å generere profitt snarere enn som en moralsk rettighet, noe som kan få konsekvenser for ulike forretningsmodeller.</li>
<li>Enkelte forretningsmodeller kan dra nytte av opphavsrettslig beskyttelse, mens andre kan møte hindringer eller begrensninger.</li>
<li>Diskusjonen rundt opphavsrett belyser spenningen mellom økonomiske interesser og etiske hensyn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803614">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer opphavsrettslovgivningens innvirkning på opphavsmenn, selskaper og samfunnet.</li>
<li>Den utforsker kritikken av dagens opphavsrettslovgivning som favoriserer selskaper og begrenser allmennhetens tilgang til kreative verk.</li>
<li>Samtalen tar for seg temaer som fordelene og ulempene ved å avskaffe opphavsretten, hvilken rolle plattformer som Spotify spiller i musikkbransjen, og hvordan store selskaper misbruker opphavsretten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://freedom-to-tinker.com/2013/10/09/the-linux-backdoor-attempt-of-2003/">Forsøket på Linux-bakdør i 2003: Et dypdykk i programmering, cybersikkerhet og åpen kildekode</a></h2>
<ul>
<li>Avsnittet dekker emner som forsøk på å legge inn en bakdør i Linux-kjernen og betydningen av pålitelige systemer i krigføring.</li>
<li>Den diskuterer bekymringer rundt kryptografiske metoder og behovet for validering og sporing ved utvikling av åpen kildekode.</li>
<li>Forfatteren snakker også om kodingsteknikker, kompilatoratferd og bruk av if-setninger i programmeringsspråk, samt fordelene med åpen kildekode og kritikk av lukket kildekode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38805439">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen berører en rekke temaer, blant annet en tidligere hackehendelse i Linux og utfordringer i offentlige stillinger.</li>
<li>Den tar også for seg hvor effektive kompilatorer og verktøy er når det gjelder å identifisere feil, sikkerhetskonsekvensene av økte privilegier i operativsystemer og debatten om sikkerhet mellom åpen kildekode og proprietær programvare.</li>
<li>Konseptet med bakdører og utnyttelse av disse utforskes, og det gis anbefalinger for et pålitelig fjernadministrasjonsverktøy for styring av Windows-maskiner fra en Linux-boks.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bzero.se/ldapd/btree.html">Hvordan et b+tre med bare vedlegg forbedrer effektiviteten ved datalagring og -tilgang</a></h2>
<ul>
<li>B+treet er en datastruktur som ofte brukes til effektiv lagring og gjenfinning av data.</li>
<li>Den består av gren- og bladsider, der bladsidene inneholder de faktiske dataene og nøklene.</li>
<li>I stedet for å støtte bladkjeding for sekvensiell tilgang, innebærer hver oppdatering at en ny side legges til filen og de overordnede sidene oppdateres, noe som sikrer et konsistent øyeblikksbilde av databasen uten behov for en transaksjonslogg. Denne tilnærmingen er mer effektiv når det gjelder å skrive fortløpende sider til disken, men kan sløse med diskplass.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38805383">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ulike teknikker og tilnærminger utforskes for å optimalisere skriveforsterkning, redusere søppeldata og forbedre effektiviteten til ulike trestrukturer.</li>
<li>Bruken av btrær med bare vedlegg, CoW-datastrukturer og loggstrukturerte tilnærminger i systemer som ZFS og LMDB diskuteres.</li>
<li>Konseptet med persistente datastrukturer og fordelene med dem i funksjonell programmering blir belyst, sammen med utfordringene og avveiningene som er involvert i valg av slike datastrukturer. Det legges også vekt på viktigheten av å optimalisere disklesing og maksimere sideeffektiviteten i databaser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://koka-lang.github.io/koka/doc/index.html">Koka: Avansert funksjonelt språk med effekttyper og håndterere</a></h2>
<ul>
<li>Koka er et sterkt typet funksjonelt språk som inneholder effekttyper og håndterere.</li>
<li>Språket tilbyr avanserte kontrollabstraksjoner og benytter referansetelling for effektiv minnebruk.</li>
<li>Selv om Koka har en komplett kompilatorimplementering og er stabil, er den fortsatt i forskningsfasen og anbefales ikke for produksjonsbruk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38810073">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalene dreier seg om programmeringsspråket Koka og dets funksjoner, for eksempel effekttyper, algebraiske effekter og handlere.</li>
<li>Temaene omfatter kategoriteori, typesystemer, avanserte kompileringsteknikker for ytelsesoptimalisering og bruk av Koka i avanserte funksjonelle programmeringsprosjekter.</li>
<li>Kokas evne til å kompilere til C-kode uten søppelsamler, integreringen med eksisterende C-WASM-prosjekter og håndteringen av Common Lisp-betingelser nevnes også.</li>
<li>Fordelene og begrensningene med Koka, bruken av unntak for kontrollflyt og støtten for sirkulære hendelsesinvitasjoner og utvidelsesfunksjoner diskuteres.</li>
<li>Forskjellen mellom monadetransformatorer og algebraiske effektsystemer og den potensielle enkelheten ved optimalisering sammenlignes.</li>
<li>Det er en kort omtale av Kokas wasm-støtte og et forslag om å bruke emscripten til stack switching.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nationalgrid.com/national-grid-announces-commercial-operations-viking-link-worlds-longest-land-and-subsea">Viking Link-forbindelsen til Storbritannia gir billigere og grønnere strøm</a></h2>
<ul>
<li>National Grid har kunngjort ferdigstillelsen av Viking Link, verdens lengste land- og sjøkabelforbindelse, som strekker seg 475 miles mellom Storbritannia og Danmark.</li>
<li>Prosjektet til 1,7 milliarder pund har kapasitet til å forsyne opptil 2,5 millioner husstander med strøm og forventes å spare britiske forbrukere for over 500 millioner pund i løpet av de første ti årene gjennom billigere importert strøm fra Danmark.</li>
<li>Viking Link anslås også å redusere karbonutslippene med 600 000 tonn i løpet av det første driftsåret, samtidig som forsyningssikkerheten økes og prisene for forbrukerne reduseres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38807001">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Storbritannia har lansert den lengste forbindelsen mellom land og hav for å balansere energiflyten og redusere variabiliteten i fornybar energi.</li>
<li>Nedleggelsen av det siste kullkraftverket i Storbritannia blir diskutert, noe som understreker betydningen av nettstabilitet og avhengighet av gassimport.</li>
<li>Det bygges forbindelser til det europeiske fastlandet og Skottland for å håndtere produksjons- og etterspørselstopper, selv om nettkapasiteten fortsatt er en flaskehals.</li>
</ul>
<h2><a href="http://kiwihellenist.blogspot.com/2017/01/salt-and-salary.html">Avliver myten: Romerske soldater ble ikke betalt med salt</a></h2>
<ul>
<li>Denne artikkelen avliver den populære myten om at romerske soldater ble betalt med salt, og gir bevis for at de faktisk ikke ble kompensert med salt.</li>
<li>Den utforsker opprinnelsen til ordet &quot;lønn&quot; og dets tilknytning til salt, og belyser den historiske bruken av salt som valuta i Etiopia og andre kulturer.</li>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av kunnskap og visdom for å avlive myter, og nevner kort diskusjoner og kommentarer på relaterte blogginnlegg og sosiale medier innen klassiske studier og antikkens historie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803589">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artiklene og diskusjonene tar for seg en rekke emner, blant annet betalingen av romerske soldater med salt og saltets betydning i antikkens samfunn.</li>
<li>De berører også temaer som troen på en flat jord i gamle kulturer, Galilei-affæren og konflikten mellom religion og vitenskap.</li>
<li>Diskusjonene gir flere perspektiver og tar opp relaterte emner som mattrygghet, historiske hendelser og påliteligheten til informasjon fra eksperter og myndigheter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@k0ryk/everyones-getting-ghosted-dbf0fbaf161">Ghosting i teknologirekruttering: Mangel på kommunikasjon gjør at kandidatene lever i uvisshet</a></h2>
<ul>
<li>Ghosting, det å brått avbryte kommunikasjonen med kandidater, er et utbredt problem i teknologirekruttering.</li>
<li>Forfatteren deler sine personlige erfaringer med å bli ghostet av et selskap og hvordan det påvirket dem.</li>
<li>Mangel på insentiver og håndhevelse av manglende retningslinjer bidrar til utbredelsen av ghosting i teknologibransjen.</li>
<li>Forfatteren argumenterer for viktigheten av å lukke sirkelen med avviste kandidater og behandle dem med verdighet og respekt.</li>
<li>Rekrutterere bør være mer bevisste og sørge for at kommunikasjonen med kandidatene opprettholdes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38806473">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Ghosting, som innebærer at man brått avbryter kommunikasjonen med jobbkandidater, er et utbredt problem i teknologibransjens ansettelsesprosesser.</li>
<li>Diskusjonen understreker viktigheten av å behandle kandidater med respekt og prioritere rekrutteringsprosessen.</li>
<li>Det erkjennes at det er utfordringer knyttet til rekruttering og identifisering av talenter, samt manglende anerkjennelse og kompensasjon til intervjuere. Tidlig og respektfull kommunikasjon i rekrutteringsprosessen anses som avgjørende.</li>
<li>Den negative effekten av ghosting på jobbsøkere blir diskutert, inkludert nedgangen i tilbakemeldinger til kandidatene.</li>
<li>Selskaper som driver med ghosting, kan få konsekvenser.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bytt til Firefox i 2024 for personvern og nettutvikling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bytt%20til%20Firefox%20i%202024%20for%20personvern%20og%20nettutvikling&subheading=l%C3%B8rdag%2030.%20desember%202023%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/12/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/29&#39;</h2>
<h1>2023-12-29</h1>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/the-ides-we-had-30-years-ago-and">Utviklingen av tekstbaserte IDE-er: En sammenligning med moderne IDE-er</a></h2>
<ul>
<li>Denne artikkelen undersøker utviklingen av tekstbaserte IDE-er gjennom tre tiår og sammenligner dem med dagens IDE-er.</li>
<li>Forfatteren deler sine førstehåndserfaringer med eldre IDE-er som SideKick Plus og Turbo Pascal, og legger vekt på deres egenskaper og brukervennlighet.</li>
<li>Til tross for at tekstbaserte brukergrensesnitt (TUI) har blitt mindre populære innen programvareutvikling på grunn av grafiske operativsystemer, har TUI-IDE-er fått en oppsving med introduksjonen av Language Server Protocol (LSP).</li>
<li>Selv om noen forbedringer er implementert i moderne IDE-er, er den grunnleggende funksjonaliteten stort sett den samme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792446">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Deltakerne i diskusjonen uttrykker frustrasjon over moderne IDE-er og hyller enkelheten og effektiviteten til eldre verktøy som Visual Basic 6 og Delphi.</li>
<li>Utfordringene ved web- og mobilutvikling diskuteres, blant annet fragmenteringen av brukergrensesnittbiblioteker og OS-leverandørenes problemer med å lage integrerte IDE-er.</li>
<li>Low-code-verktøy som Excel nevnes som fordelaktige, mens begrensningene ved Python og JavaScript for apputvikling også diskuteres. Andre temaer er dokumentasjon, ekstern utvikling, kodedigering og IDE-ytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/inspections-compliance-enforcement-and-criminal-investigations/warning-letters/amazoncom-inc-662503-12202023">Amazon advares av FDA for udeklarerte ingredienser i kosttilskudd</a></h2>
<ul>
<li>FDA har sendt ut et advarselsbrev til Amazon for distribusjon av produkter som bryter med føderale forskrifter.</li>
<li>Produktene inneholder ukjente farmasøytiske ingredienser, blant annet sildenafil og tadalafil, som kan ha farlige bivirkninger.</li>
<li>FDA anser disse produktene for å være ikke-godkjente legemidler, ettersom de ikke oppfyller definisjonen av kosttilskudd, og har bedt Amazon om et skriftlig svar på overtredelsene. I tillegg har spesifikke produkter som er lagret i Amazons oppfyllingssentre, som WeFun Capsules, blitt tilbakekalt på grunn av innhold av ukjente legemiddelingredienser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38794068">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Behovet for bedre regulering av og tilsyn med produktsikkerheten, særlig i kosttilskuddsbransjen, diskuteres.</li>
<li>Amazon nevnes spesifikt som en plattform der kosttilskudd med ukjente ingredienser selges.</li>
<li>Det uttrykkes bekymring for mangelen på regulering i bransjen og for ansvaret plattformer som Amazon har for å sikre at produktene de selger, er trygge og lovlige.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dubroy.com/blog/cold-blooded-software/">Å finne stabilitet: Hvordan kaldblodige programvareprosjekter tilpasser seg og blomstrer</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren sammenligner kaldblodige dyrs evne til å tilpasse seg omgivelsene med programvareprosjekter som bruker stabil og pålitelig teknologi.</li>
<li>Forfatteren deler en personlig erfaring med et vellykket programvareprosjekt som har vært funksjonelt i lang tid og forventes å fortsette å fungere i fremtiden.</li>
<li>Parallellen viser hvor viktig det er å bruke stabil teknologi i programvareutviklingen for å oppnå langsiktig suksess.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38793206">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dekker en rekke programmeringsspråk- og programvarerelaterte emner som språkets popularitet, stabilitet og utfordringer knyttet til vedlikehold av kode.</li>
<li>Betydningen av regelmessige oppdateringer for sikkerhet og funksjonalitet understrekes, sammen med preferansen for stabile og pålitelige teknologier.</li>
<li>Det er også debatter om risikoen ved å bruke utdatert programvare og samtaler om spesifikke verktøy, biblioteker, språk og balansen mellom å vedlikeholde koden og å skrive den om i fremtiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lunduke.locals.com/post/5053290/mozilla-2023-annual-report-ceo-pay-skyrockets-while-firefox-marketshare-nosedives">Mozilla-sjefens kompensasjon øker, Firefox-markedsandelen faller, og selskapet skifter fokus til AI-tjenester</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla-stiftelsens årsrapport for 2023 viser at kompensasjonen til administrerende direktør har økt, mens omsetningen og markedsandelen til Firefox har gått ned, noe som kan tyde på en dreining mot tjenester innen kunstig intelligens.</li>
<li>Artikkelen tar blant annet for seg Lunduke.Locals.com for uavhengig teknologijournalistikk, Linux Foundations reduserte utgifter til Linux, fremtiden til The Internet Archive og openSUSEs nektelse av å la forfatteren bidra.</li>
<li>Linux Foundation har bevilget mer penger til blokkjede- og AI-prosjekter, noe som vekker bekymring for prioriteringene deres, mens The Lunduke Journal tilbyr gaveabonnementer og en guide til anonym informasjonslekkasje. I tillegg nevner sammendraget alternativer for sending av filer og anbefaler et anonymt fildelingsverktøy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38795308">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Mozillas årsrapport for 2023 avslører en økning i konsernsjefens lønn, samtidig som Firefox&#39; markedsandel synker.</li>
<li>Brukerne tilskriver nedgangen i markedsandeler personvernfunksjoner, mobilbruk og dominansen til Google og Apple.</li>
<li>Diskusjonene dreier seg om forbedring av nettleseropplevelsen med plugins og utvidelser, håndtering av inntektsnedgang, bærekraftig finansiering og potensialet for et personvernfokusert alternativ til Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loderunnerwebgame.com/game/">Konfigurering av Lode Runner Web Game Canvas-posisjon og Google Analytics-sporing</a></h2>
<ul>
<li>Kodesnutten setter posisjonen til Lode Runner-webspillets lerret til &quot;absolutt&quot;, noe som betyr at det vil bli plassert relativt til sin nærmeste forgjenger.</li>
<li>Lerretet plasseres øverst til venstre på nettsiden, slik at det vises på ønsket sted.</li>
<li>I tillegg til å plassere lerretet inneholder koden også initialisering og konfigurering av Google Analytics-sporing for nettsiden, noe som gjør det mulig å analysere brukerinteraksjoner og nettstedets ytelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792753">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Brukerne diskuterer sine erfaringer med å spille dataspill, spesielt Lode Runner, og diskuterer spillmekanikker, nivådesign og lastetider.</li>
<li>Noen brukere deler sine erfaringer med andre klassiske spill fra Windows 95-tiden og uttrykker bekymring for tekniske problemer på nettsteder som tilbyr disse spillene.</li>
<li>Det har blant annet blitt diskutert om lastetiden i spillet blir påvirket av latency round-trip, og det har vært ulike meninger om hva som er akseptabel lastetid på moderne maskiner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hunar4321/particle-life">Simulering av kunstig liv: Kompleksitet oppstår fra enkelhet</a></h2>
<ul>
<li>Sammendraget tar for seg et program som simulerer kunstig liv ved hjelp av regler for tiltrekning og frastøting mellom partikler.</li>
<li>Programmet genererer selvorganiserende, livslignende mønstre og er tilgjengelig i C++, JavaScript og Python.</li>
<li>Den mangler kollisjonsdeteksjon, noe som gjør det mulig å simulere mange partikler i sanntid, og gjør det mulig å utforske og finjustere parametere.</li>
<li>Planlagte oppdateringer omfatter funksjoner som lagring og lasting av parametere, flere partikkeltyper og forbedret beregningseffektivitet.</li>
<li>Programmet har som mål å vise hvordan kompleksitet kan oppstå fra det enkle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38794625">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg et kodingsprosjekt kalt &quot;Particle Life&quot; som bygger på Conways &quot;game of life&quot; og introduserer RGB-&quot;gener&quot; for fargekombinasjoner.</li>
<li>Diskusjonen fokuserer på optimaliseringer og oppdateringer av partikkellivssimuleringen, samt konsepter som knappheten på intelligent liv i universet, muligheten for romfart og den potensielle økologiske risikoen forbundet med forurensning.</li>
<li>Artikkelen tar også for seg de filosofiske implikasjonene av at livet oppstår fra enkle regler, og avslutter med å takke for demonstrasjonen av simuleringen.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.liero.be/">Liero: Det ultimate duellspillet med modifikasjoner, kart og flerspillermodus på nettet</a></h2>
<ul>
<li>Liero er et populært duellspill som opprinnelig ble lansert i 1998, og som nå er tilgjengelig i fire versjoner med ulike funksjoner.</li>
<li>Liero 1.33 er originalversjonen fra 2000, mens Liero 1.36 er en klone med høy troverdighet som retter feil og introduserer nye funksjoner.</li>
<li>WebLiero tilbyr en flerspilleropplevelse på nettet, og lierolibre er et prosjekt for fri distribusjon av Liero. Spillet går ut på å velge våpen og delta i kamper på ulike kart. Spillet har et livlig modding-fellesskap og kan spilles på moderne datamaskiner og populære nettlesere. Kontaktinformasjon er tilgjengelig for ytterligere henvendelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38796870">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om populariteten og den nostalgiske appellen til Liero og andre spill fra den finske shareware-scenen.</li>
<li>Deltakerne deler erfaringer og minner fra disse spillene og diskuterer spillenes unike egenskaper og spillmekanikker.</li>
<li>Andre spill som Scorched Earth, Worms og deres etterfølgere og kloner nevnes også, sammen med diskusjoner om alternativer med åpen kildekode og utviklingen av spill i denne sjangeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sprocketfox.io/xssfox/2021/12/02/xrandr/">Ideell skjermrotasjon for programmerere: Utforsk fordelene med en 22° vinkel i kodingen</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren eksperimenterer med ulike skjermretninger for programvareutvikling, for eksempel portrettmodus og ulike rotasjonsvinkler.</li>
<li>Etter å ha undersøkt fordeler og ulemper kommer de frem til at en rotasjon på 22° gir de mest optimale linjelengdene for koding.</li>
<li>Forfatteren introduserer et verktøy kalt xrandr for å rotere skjermen og gir eksempler på transformasjonsmatriser for ulike vinkler. De tilbyr også en kalkulator for å generere xrandr-kommandoen for spesifikke inndata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38802086">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Optimalt skjermoppsett for programmerere i 2021 diskuteres, med anbefalinger for store 4K-skjermer og vurdering av piksler per tomme.</li>
<li>Forslagene varierer med hensyn til størrelse, størrelsesforhold og orientering, og noen brukere anbefaler kvadratisk eller 3:2-format og spesifikke skjermmodeller.</li>
<li>Andre forslag inkluderer bruk av ultrabrede skjermer, unike layouter og verktøy for å tilpasse skjermoppsett, samt oppfinnelser som automatisk roterende fester og rotasjonssikre kabler. Diskusjonen dekker også linjelengde i koding og oppsett for webutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hardmath123.github.io/xkcd-random.html">Undersøkelse av tilfeldighetene i xkcd: Upartiskhet og mønsteroppfattelse</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren av dette blogginnlegget undersøker hvor tilfeldig &quot;random&quot;-knappen på xkcd-nettstedet er ved hjelp av statistiske tester.</li>
<li>Tilfeldighetsgeneratoren som brukes av xkcd, er bekreftet å være objektiv og uforutsigbar.</li>
<li>Opplevelsen av skjevhet kan skyldes menneskets tendens til å se mønstre, til tross for at generatoren er tilfeldig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792631">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dreier seg om tilfeldigheter i ulike sammenhenger som xkcd, Spotify og videospill som Civilization, og stiller spørsmål ved skjeve shuffle-algoritmer og repetitive sanger i musikkstrømmingsplattformer.</li>
<li>Brukerne uttrykker behov for en mer variert lytteopplevelse og kommer med forslag til forbedring av shuffle-algoritmene.</li>
<li>Konseptet tilfeldighet utforskes, og brukerne stiller spørsmål ved antagelsen om ekte tilfeldighet og fremhever kompleksiteten og utfordringene ved å implementere det effektivt i ulike systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bvisness.me/you-cant/">Utviklernes vegring mot å støtte brukernes forespørsler skaper frustrasjon og understreker behovet for bedre veiledning.</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren uttrykker frustrasjon over programmeringsopplevelser de opplever som fornærmende og nedlatende.</li>
<li>Eksempler som Pythons exit-kommando, formatering av Rust-filer og konflikter ved salg av Rust-avhengigheter nevnes som eksempler på tilfeller der utviklere nektet å la brukerne gjøre det de ønsket, noe som førte til at de ikke fikk støtte og følte seg frustrerte.</li>
<li>Forfatteren oppfordrer utviklerne til enten å støtte funksjonene fullt ut eller gi veiledning om alternative løsninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38797908">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om frustrasjonene og utfordringene programvareutviklere møter når de arbeider med programmeringsspråk og verktøy som Rust, Python og JavaScript.</li>
<li>Spørsmål som standardinnstillinger, tilpasning, stabilitet i funksjoner, brukervennlige grensesnitt og prioritering av utvikling tas opp.</li>
<li>Noen av deltakerne uttrykker frustrasjon over mangelen på empati blant utviklere og utfordringene med å forstå komplekse systemer. Samtalen belyser de vanlige problemene og kompleksiteten som er forbundet med programvareutvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gregegan.net/FOUNDATIONS/">Grunnlaget: Utforskning av fysikk og science fiction i Greg Egans samling</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Foundations&quot; er en artikkelsamling av Greg Egan som diskuterer innflytelsen fysikkens teorier fra 1900-tallet har hatt på science fiction.</li>
<li>Artiklene forklarer de viktigste konseptene i hver teori og deres prediksjoner i den virkelige verden, og henvender seg til lekfolk uten avansert matematisk bakgrunn.</li>
<li>Blant temaene som tas opp, er spesiell relativitetsteori, generell relativitetsteori, sorte hull og kvantemekanikk. Samlingen inneholder også Egans skjønnlitterære verk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38793249">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Greg Egan er en science fiction-forfatter som er kjent for sin konseptfokuserte historiefortelling, som får både ros og kritikk.</li>
<li>Noen lesere setter pris på de tankevekkende ideene hans, mens andre synes at han mangler en overbevisende historiefortelling.</li>
<li>Diskusjonen utforsker utfordringene science fiction-forfattere står overfor når de skal skape unike miljøer, og sammenligner science fiction med tradisjonell litteratur.</li>
<li>Noen lesere foretrekker Egans noveller fremfor hans romaner.</li>
<li>Anbefalinger for lesning av Egans verk nevnes.</li>
<li>Egans beslutning om å være anonym reiser spørsmål om personvern og trakassering på nettet.</li>
<li>Temaer som tidsreiser og klimaendringer diskuteres i forhold til ulike forfatteres verk.</li>
<li>Det gjøres en sammenligning mellom bøkene &quot;Red Mars&quot; og &quot;Timescape&quot;.</li>
<li>Muligheten for å filmatisere &quot;Red Mars&quot; nevnes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Utviklingen av tekstbaserte IDE-er: En sammenligning med moderne IDE-er" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Utviklingen%20av%20tekstbaserte%20IDE-er%3A%20En%20sammenligning%20med%20moderne%20IDE-er&subheading=fredag%2029.%20desember%202023%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/12/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/28&#39;</h2>
<h1>2023-12-28</h1>
<h2><a href="https://www.eia.gov/todayinenergy/detail.php?id=61106">Den første nye amerikanske atomreaktoren på fem år settes i drift ved Vogtle-anlegget</a></h2>
<ul>
<li>Georgia Powers atomkraftverk Vogtle i Georgia har startet kommersiell drift av en ny atomreaktor, den første i USA siden 2016.</li>
<li>Reaktoren, kalt Unit 3, har en kapasitet på 1114 MW og vil få selskap av en annen reaktor, Unit 4, som forventes å settes i drift i mars 2024.</li>
<li>Vogtle-anlegget blir landets største kjernekraftverk når begge de nye reaktorene er i drift, og vil bidra til å redusere karbonutslippene i kraftsektoren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38785468">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget gir en oversikt over en samtale om kjernekraftverk, fornybare energikilder, kostnadseffektivitet, sikkerhet og fremtidens energiproduksjon.</li>
<li>Den belyser utfordringer og fordeler med energikilder som kjernekraft, solenergi og vindkraft, inkludert faktorer som kostnader, effektivitet og miljøpåvirkning.</li>
<li>Samtalen berører også temaer som uranutvinning, lagringsløsninger for fornybar energi, statlig støtte til kjernekraft, forsinkelser i byggingen og ulike lands rolle i energiproduksjonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://satoshi7190.github.io/Shinjuku-indoor-threejs-demo/">3D-kartlegging av Shinjuku-stasjonens innendørsarealer</a></h2>
<ul>
<li>Departementet for land, infrastruktur, transport og turisme har utviklet et kontrollkart for innendørsarealer rundt Shinjuku stasjon.</li>
<li>Kartet dekker flere etasjer og fotgjengernettverk, og gir detaljert informasjon om de ulike stedene på stasjonen.</li>
<li>Dette initiativet har som mål å forbedre navigasjonen og tilgjengeligheten i stasjonskomplekset.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38786581">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene i forumet dreier seg om ulike aspekter ved å navigere på togstasjoner i Japan, som personlige erfaringer, forslag til spill og utforming av T-banesystemet.</li>
<li>Brukerne diskuterer også temaer som å bo på kapselhotell, reiseanbefalinger og utfordringer som utflyttere i Japan står overfor.</li>
<li>Forumet dekker også spesifikke temaer som navigering på bestemte togstasjoner, vanskeligheter med å forstå T-banesystemet og bruk av 3D-visualiseringer og -modeller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/27/24016212/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit-copyright-infringement">NY Times saksøker OpenAI og Microsoft for brudd på opphavsretten</a></h2>
<ul>
<li>New York Times har saksøkt OpenAI og Microsoft og anklager dem for å ha brukt millioner av avisens artikler uten tillatelse til å trene opp språkmodellene sine.</li>
<li>The Times hevder at disse AI-modellene konkurrerer direkte med innholdet, noe som fører til tap av inntekter og skader forholdet til leserne.</li>
<li>Publikasjonen krever milliarder av dollar i erstatning og vil at retten skal forby OpenAI og Microsoft å bruke innholdet i AI-modellene deres. Andre nyhetsmedier, som BBC, CNN og Reuters, har også blokkert OpenAIs webcrawler, mens noen publikasjoner, deriblant Politico og Associated Press, har inngått avtaler om å tillate at innholdet deres brukes til AI-trening.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38781941">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>New York Times saksøker OpenAI og Microsoft for brudd på opphavsretten, noe som reiser spørsmål om bruken av opphavsrettsbeskyttet materiale i opplæringen av språkmodeller.</li>
<li>OpenAI blir kritisert for ikke å anerkjenne innholdsskapere på riktig måte, og det pågår en debatt om rettferdig bruk i opplæringsalgoritmer.</li>
<li>Diskusjonen dekker temaer som personvern, bruk av helsedata, beskyttelse av opphavsrett, kompensasjon til opphavsmenn, konsekvenser for tradisjonelle nyhetsorganisasjoner og maskinlæring med åpen kildekode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lrb.co.uk/the-paper/v45/n23/jonah-goodman/a-national-evil">Strumas oppgang og fall i Sveits: En triumf over jodmangel</a></h2>
<ul>
<li>På begynnelsen av 1900-tallet var struma og relaterte sykdommer svært utbredt i Sveits, noe som førte til hevelser i nakken og betydelige helsemessige og økonomiske konsekvenser for familiene.</li>
<li>Man fant ut at årsaken til struma var jodmangel, og løsningen var å innføre jodisert salt, selv om det i begynnelsen møtte motstand.</li>
<li>Innføringen av jodisert salt i Sveits resulterte i en betydelig reduksjon av struma, men de involverte aktørenes resultater har blitt overskygget av Dr. Eugen Birchers motstand.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782954">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen og kommentartråden dekker ulike temaer, blant annet struma, jodtilskudd, jodisert salt, fluor, folkehelsetiltak og historiske helseproblemer i Sveits.</li>
<li>Diskusjonene i kommentartråden omfatter jodmangel, fordeler og risikoer ved intervensjoner, jods rolle i skjoldbruskkjertelen og andre helsetilstander, debatter om jodisert salt, kontroverser om vannfluoridering og vaksinering samt strumaens og kretinismens historie i Sveits.</li>
<li>Samtalene understreker betydningen av jod for folkehelsen og behovet for mer forskning og kunnskap på disse områdene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/exploit-used-in-mass-iphone-infection-campaign-targeted-secret-hardware-feature/">&quot;Trianguleringskampanje&quot; åpner bakdører i iPhones og avdekker hemmelig Apple-maskinvarefunksjon</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Triangulation&quot;-kampanjen var rettet mot og kompromitterte en rekke iPhones, inkludert iPhones eid av ansatte i Kaspersky, et sikkerhetsfirma basert i Moskva, over en periode på fire år.</li>
<li>Angriperne utnyttet en ukjent maskinvarefunksjon til å skaffe seg tilgang og installerte spionprogramvare som overførte sensitive data til angriperkontrollerte servere.</li>
<li>Apple har siden oppdatert de fire kritiske nulldagssårbarhetene som ble utnyttet i kampanjen, men den hemmelige maskinvarefunksjonen som ble brukt til å omgå minnebeskyttelsen, ble også funnet i Apples M1- og M2-prosessorer, noe som vekker bekymring for sikkerheten på andre Apple-enheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38784073">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hackere gjennomførte en fire år lang kampanje rettet mot iPhones ved hjelp av avanserte utnyttelsesteknikker, som til slutt førte til omgåelse av minnebeskyttelsen gjennom et udokumentert GPU-register.</li>
<li>Artikkelen som avslører denne kampanjen, har fått ros fra leserne for sin klare og omfattende forklaring.</li>
<li>Det er publisert en rekke artikler med inngående teknisk informasjon og analyser av operasjonen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andreasjhkarlsson.github.io//jekyll/update/2023/12/27/4-billion-if-statements.html">Optimalisering av tallsjekking med if-setninger i Python og Assembly</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren utforsker problemet med å avgjøre om et tall er oddetall eller partall ved hjelp av et stort antall if-setninger.</li>
<li>De bruker et Python-program til å generere et C-program som kan håndtere dette problemet for 8-biters, 16-biters og 32-biters heltall.</li>
<li>De støter imidlertid på begrensninger med kompilatoren og størrelsen på den kjørbare filen når de skaleres opp.</li>
<li>For å overvinne disse begrensningene skriver de manuelt x86-64-assembleringskode og lager en funksjon som sjekker om et 32-biters tall er partall eller oddetall.</li>
<li>Programmet viser seg å være effektivt og i stand til å håndtere et bredt spekter av tall.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38790597">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonstråden dekker ulike programmeringsemner, for eksempel bruk av if-setninger, optimalisering av kodeytelse, metaprogrammering og kodegenerering.</li>
<li>Den diskuterer også effektiviteten til ulike programmeringsspråk, minnehåndtering og den potensielle effekten av kunstig intelligens på programmering.</li>
<li>Samtalen inneholder elementer av humor, skepsis og personlige anekdoter som gjør den engasjerende og gjenkjennelig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://securelist.com/operation-triangulation-the-last-hardware-mystery/111669/">Operasjon triangulering: Forskere avdekker iOS-angrepskjede som utnytter nulldagssårbarheter</a></h2>
<ul>
<li>Forskerne presenterte funnene sine om &quot;Operation Triangulation&quot;, en angrepskjede rettet mot iOS-versjoner opp til iOS 16.2.</li>
<li>Angrepet utnyttet nulldagssårbarheter, inkludert en sårbarhet for ekstern kodeeksekvering i Apples ADJUST TrueType-skriftinstruksjon og en JavaScript-utnyttelse for å få kontroll over enheten og kjøre spionprogramvare.</li>
<li>Angriperne omgikk maskinvarebasert minnebeskyttelse ved hjelp av en ukjent maskinvarefunksjon på Apple-designede SoC-er, og utnyttet ukjente MMIO-blokker knyttet til GPU-koprosessoren og spesifikke registre for å kontrollere maskinvarefunksjoner og avbrudd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38783112">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Hackere med avanserte forskningskapasiteter diskuterer et potensielt angrep på iPhone, kjent som &quot;Operation Triangulation&quot;, ved hjelp av en tilpasset hash-funksjon og nulldagssårbarheter for annonsesporing og deteksjon av iPhone-skytjenester.</li>
<li>Spekulasjoner om innsideinvolvering hos Apple vekker bekymring for sikkerheten i maskinvaregrensesnittet og tilstedeværelsen av en bakdør, med fokus på sårbarheter i Apples brikker og ARM-design.</li>
<li>Diskusjonene omfatter iPad-funksjoner, SMS-meldinger og Apples innsats for å forbedre enhetens sikkerhet, samt sårbarheter i nettlesere, sikkerhet i meldingsapper og risikoen forbundet med hackerangrep. Bekymringer knyttet til Apples sikkerhetstiltak, sårbarheter i enhetene og behovet for forbedrede forsvarsstrategier blir belyst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2023/11/cockroach-bait-invention-combat/676167/">Hvordan Combat vant kakerlakk-krigen: Fra nedgang til oppblomstring</a></h2>
<ul>
<li>På 1980-tallet ble kakerlakkbekjempelsesmiddelet Combat tatt i bruk for å redusere kakerlakkbestanden, særlig i offentlige bygninger.</li>
<li>Forskere har utviklet et nytt åteprodukt som er effektivt mot kakerlakker som er resistente mot tradisjonelle insektmidler.</li>
<li>Nedgangen i antall kakerlakker i denne perioden falt sammen med slutten på den kalde krigen, noe som symboliserte frykten for atomkrig. Nå er kakerlakkene på vei tilbake på grunn av sin resistens mot åte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782944">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonene dekker et bredt spekter av temaer knyttet til skadedyrbekjempelse, inkludert metoder for å håndtere kakerlakker, veggedyr, maur, mygg og lopper.</li>
<li>Det diskuteres hvor effektive ulike produkter og kjemikalier er, og hvilke risikoer og utfordringer som er forbundet med skadedyrbekjempelse.</li>
<li>Diskusjonene berører også viktigheten av renhold, potensielle bivirkninger av kjemikalier på mennesker og bruk av naturlige løsninger kontra industrielle plantevernmidler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2023/12/chatgpt-structured-data/">Utvidelse av ChatGPT: Utnyttelse av strukturerte data med API</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker bruken av OpenAIs ChatGPT-modell og strukturerte data.</li>
<li>Den diskuterer fordelene med det betalte ChatGPT API-et for kontroll av modellens utdata og teknikker som prompt engineering.</li>
<li>Artikkelen belyser bruken av Pydantic-biblioteket for generering av JSON-skjemaer og arbeid med strukturerte data, og dekker ulike emner som funksjonskall, nestede skjemaer, Union-typing og betydningen av systemmeldinger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782678">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget dekker ulike emner knyttet til bruken av ChatGPT, inkludert støtte for strukturerte data, problemer med funksjonskall-API-et og JSON-modus, samt effektiviteten til feilresponsgrammatikken.</li>
<li>Den diskuterer generering av JSON med modellen, ytelsen til ulike modeller i OpenAI API, bekymringer rundt prompt engineering og administrering av den siste olje i katolisismen.</li>
<li>Oppsummeringen tar også for seg effektiviteten av problemløsningsmetoder, bruk av LLM og jailbreak-teknikk, begrensninger i GPT-funksjoner, effektiviteten av å gi tips, ChatGPTs ikke-deterministiske natur, personlige erfaringer og å holde modellen fokusert under funksjonskall.</li>
</ul>
<h2><a href="https://valetudo.cloud/">Valetudo: Kun lokal drift for vakuumroboter med åpen kildekode-programvare</a></h2>
<ul>
<li>Valetudo er en programvare med åpen kildekode som eliminerer behovet for skyfunksjonalitet i vakuumroboter, og muliggjør kun lokal drift.</li>
<li>Valetudo, som administreres av Sören Beye, har fått en betydelig brukerbase og tilbyr omfattende dokumentasjon og en Telegram-gruppe for support.</li>
<li>Valetudo er lisensiert under Apache-2.0 og oppmuntrer til innsyn i og endring av kode, noe som gir brukerne eierskap og kontroll over enhetene sine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788326">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Valetudo er et prosjekt med åpen kildekode som lager fastvare for robotstøvsugere, noe som gjør det mulig å bevare personvernet.</li>
<li>Brukerne har rapportert at Valetudo er vellykket og setter pris på at den er kompatibel med ulike støvsugermerker.</li>
<li>Det er diskusjoner om fordeler og ulemper ved ulike vakuummodeller, samt bekymringer rundt skystøtte og personvern, særlig i forhold til kinesiske selskaper.</li>
<li>Det er delte meninger om skybaserte støvsugere, der noen setter pris på bekvemmeligheten og automatiseringsfunksjonene, mens andre er bekymret for manglende kontroll og potensielle sikkerhetsrisikoer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshua.hu/apple-ios-patched-unpatched-vulnerabilities">Ingen sikker iOS: Sårbarhet i Chrome for iOS gir grunn til bekymring</a></h2>
<ul>
<li>Apple leverer fortsatt sikkerhetsoppdateringer til eldre enheter som iPhone 6S, men de løser bare visse sikkerhetsproblemer.</li>
<li>En sårbarhet i Google Chromes Blink-gjengivelsesmotor som kan eksponere systemfiler, finnes også i Chrome for iOS.</li>
<li>Ved å utnytte denne sårbarheten i den nyeste versjonen av iOS kan angripere stjele interne systemfiler, inkludert kontaktinformasjon, samtale- og SMS-historikk, nettleserhistorikk og informasjonskapsler.</li>
<li>Apples svar innebærer at de kun patcher sårbarheter i eldre iOS-versjoner hvis de aktivt blir utnyttet.</li>
<li>Dette gir grunn til bekymring for hvor effektive iOS-sikkerhetsoppdateringene er for eldre enheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788273">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen tar for seg en sårbarhet i iOS som kan føre til datafiltrering, og som ennå ikke er rettet.</li>
<li>Den belyser utfordringene med å kommunisere med Apples ingeniører om feilrapporter.</li>
<li>Sammenligningen mellom Google Pixel-telefoner og iPhone SE-modeller når det gjelder oppdateringsstøtte og prisoverkommelighet diskuteres.</li>
<li>Det legges vekt på viktigheten av tydelig kommunikasjon om utrangerte operativsystemer og sikkerhetsoppdateringer.</li>
<li>Debattene rundt støtte og sikkerhetsoppdateringer for eldre enheter og det etiske aspektet ved å avslutte sikkerhetsstøtten for dem nevnes.</li>
<li>Prisene på Spotify på iOS sammenlignet med nettet og muligheten for å kjøre Linux på Apple-enheter nevnes kort.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streaming.media.ccc.de/37c3/relive/12142">Reverse Engineering av togkontrollsystemer: Analyse av funksjonsfeil i moderne tog [37c3 Event].</a></h2>
<ul>
<li>37c3-arrangementet i 2023 vil inneholde et foredrag om omvendt konstruksjon av et togkontrollsystem for å analysere en funksjonsfeil.</li>
<li>Presentasjonen vil ta for seg både tekniske og ikke-tekniske aspekter ved analysen og gi innsikt i driften av moderne tog.</li>
<li>Foredraget vil kunne lastes ned i flere formater og på flere språk for enkel tilgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788360">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>En hackergruppe i Polen har avdekket programvarelåser i tog fra Newag som skulle hindre reparasjoner utført av tredjepartsverksteder.</li>
<li>Låsene ble muligens innført av konkurransebegrensende årsaker og forhindret konkurranse i reparasjonsmarkedet.</li>
<li>Hackerne oppdaget også ulike versjoner av fastvaren med forskjellige varianter av låsealgoritmen, samt en potensielt mistenkelig GSM-til-CAN-bro som kan fungere som en bakdør for fjernstyring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jasonjmcghee/rem">Rem med åpen kildekode: Revolusjonerende løsning for lokal registrering av datamaskinaktivitet på Apples silisiumenheter</a></h2>
<ul>
<li>Konseptet med lokal registrering av all datamaskinaktivitet på Apple Silicon-enheter foreslås som en åpen kildekodeløsning.</li>
<li>Denne ideen har som mål å revolusjonere samspillet mellom datamaskiner ved å prioritere personvern og sikkerhet og sikre at ingen informasjon forlater den bærbare datamaskinen.</li>
<li>Det antydes at selv logging til Sentry, et populært overvåkingsverktøy, kan risikere å lekke privat informasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38787892">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Samtalen dreier seg om utvikling og diskusjon av verktøy og teknikker for registrering og analyse av dataaktiviteter.</li>
<li>Vi legger vekt på personvern og sikkerhet, og utforsker teknologiens potensielle bruksområder og begrensninger.</li>
<li>Andre emner som dekkes er bruk av OCR-teknologi, identifisering av feil, feilsøking og omtale av QBASIC og bat/cmd-skript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://walterkirn.substack.com/p/generation-junk">Forringelse av kvalitet: Et blikk på engangsprodukter</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen belyser den synkende kvaliteten på produktene vi kjøper, og bruker personlige anekdoter som eksempler på apparater og husholdningsartikler som raskt går i stykker.</li>
<li>Forfatteren utforsker frustrasjonen og skuffelsen som disse opplevelsene fører med seg, og diskuterer miljøpåvirkningen og oppfatningen det skaper for fremtiden.</li>
<li>Den potensielle betydningen av planlagt foreldelse og ulike oppfatninger om hvilke økonomiske faktorer som bidrar til kvalitetsnedgangen, nevnes også.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38789411">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Oppfatningen om at produkter blir mindre holdbare diskuteres, til tross for at data viser at moderne biler faktisk er mer pålitelige.</li>
<li>Faktorer som at selskaper prioriterer kortsiktig profitt, og at yngre generasjoner aksepterer defekte produkter, bidrar til troen på redusert holdbarhet.</li>
<li>Diskusjonene tar for seg temaer som påliteligheten til gamle biler og hvitevarer, nedgangen i kvalitet og reparasjonsmuligheter for forbruksvarer, tilgjengelighet og pris på møbler av høy kvalitet og viktigheten av å sette seg inn i produktkvalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/taiwan-epicenter-of-world-myopia-epidemic/">Høy nærsynthet øker i Taiwan og andre asiatiske land: En ledende årsak til blindhet</a></h2>
<ul>
<li>Myopi (nærsynthet) øker i Taiwan og andre deler av verden på grunn av faktorer som livsstilsendringer og begrenset utetid.</li>
<li>Mer tid utendørs reduserer risikoen for nærsynthet, ifølge forskning utført av professor Ian Morgan.</li>
<li>Taiwan har iverksatt programmer for å bekjempe nærsynthet, men covid-19-pandemien har forstyrret dette arbeidet. Mulige løsninger inkluderer klasserom med glassvegger og rødlysterapi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782482">Reaksjoner</a></h3>
<ul>
<li>Sammendraget er en samling av kommentarer og svar som omhandler nærsynthet, en tilstand som påvirker synet.</li>
<li>Deltakerne deler personlige erfaringer og utforsker mulige årsaker, behandlinger og faktorer knyttet til nærsynthet.</li>
<li>Diskusjonen berører relaterte temaer som netthinneløsning, flytere og urbaniseringens innvirkning på øyehelsen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Den første nye amerikanske atomreaktoren på fem år settes i drift ved Vogtle-anlegget" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Den%20f%C3%B8rste%20nye%20amerikanske%20atomreaktoren%20p%C3%A5%20fem%20%C3%A5r%20settes%20i%20drift%20ved%20Vogtle-anlegget&subheading=torsdag%2028.%20desember%202023%3A%20Sammendrag%20av%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nb/2023/12/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>