<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2024 10:07:23 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/08&#39;</h2>
<h1>2024-04-08</h1>
<h2><a href="https://github.com/migueletto/PumpkinOS">PumpkinOS: PalmOS moderniseren voor x86 en ARM</a></h2>
<ul>
<li>PumpkinOS is een moderne herimplementatie van PalmOS, die het mogelijk maakt om hedendaagse applicaties te gebruiken op verschillende architecturen zoals x86 en ARM zonder dat je een PalmOS ROM nodig hebt.</li>
<li>Gebruikers moeten PumpkinOS vanaf de bron opbouwen door platformspecifieke richtlijnen te volgen die zijn afgestemd op Windows- en Linux-systemen.</li>
<li>Dit experimentele OS, gelicenseerd onder GPL v3, biedt basis PIM tools zoals AddressBook en MemoPad, met debugging ondersteund via gdb op Windows, Linux en WSL, en biedt een voorproefje van toekomstige functionaliteiten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39962023">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Online forumgebruikers haalden herinneringen op aan oude technologie, met name PalmOS en apparaten zoals Game Boys en Palm Pilots, en bespraken de uitdagingen op het gebied van geheugenbeheer in oudere besturingssystemen.</li>
<li>Het gesprek ging ook over Palm&#39;s reis op de smartphonemarkt, de evolutie van hun besturingssystemen en gemiste kansen om te concurreren met Apple en Android, wat een nostalgische toon opriep voor innovaties uit het verleden.</li>
<li>Gebruikers spraken hun waardering uit voor de technologische vooruitgang uit het verleden en benadrukten de sentimentele waarde van oudere technologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/stackframe-projects/pgmock">In-geheugen PostgreSQL Mock Server voor testen: pgmock</a></h2>
<ul>
<li>pgmock is een in-memory PostgreSQL mock server geschikt voor unit en end-to-end tests, werkend op WebAssembly in Node.js en browsers.</li>
<li>Het biedt volledige PostgreSQL functiecompatibiliteit, ideaal voor testscenario&#39;s, met de intentie om over te stappen naar native WebAssembly voor betere prestaties.</li>
<li>De tool bootst een netwerkstack na in JavaScript, waardoor TCP-verbindingen mogelijk zijn op platformen die toegang tot raw socket beperken; bijdragen worden aangemoedigd via hun Discord-server.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960537">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ontwikkelaars onderzoeken in-memory versies van PostgreSQL voor snellere end-to-end testen en discussiëren over de voor- en nadelen van schijndatabases om de efficiëntie van testen en de productiviteit van ontwikkelaars te verbeteren.</li>
<li>Alternatieve oplossingen zoals testcontainers en omgevingsvariabelen worden overwogen om gevoelige gegevens te verwerken en database URL&#39;s aan te passen.</li>
<li>De discussie onderstreept het belang van het nabootsen van werkelijke omgevingen voor testdoeleinden en de voordelen van het verkorten van de duur van testuitvoer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.02258">Mengsel van dieptes: Efficiënte toewijzing van berekeningen in transformatormodellen</a></h2>
<ul>
<li>In dit artikel wordt de Mixture-of-Depths methode geïntroduceerd voor het dynamisch toewijzen van rekenkracht in taalmodellen op basis van transformatoren, waarbij efficiëntie en flexibiliteit in FLOP-toewijzing geoptimaliseerd worden voor de verschillende dimensies van modeldiepte en tijd.</li>
<li>Deze methode beperkt het aantal tokens dat deelneemt aan zelfattentie en MLP-berekeningen op elke laag met behulp van een top-k routeringsmechanisme, wat resulteert in modellen die de basisprestaties behouden terwijl er minder FLOP&#39;s per voorwaartse pass nodig zijn en snellere post-training sampling.</li>
<li>Het belicht de efficiëntie en effectiviteit van de Mixture-of-Depths aanpak in computertoewijzing en toont het potentieel ervan aan voor het verbeteren van de prestaties van taalmodellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960717">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het forum bespreekt trainingsmodellen met recursieve routing, vergelijkbaar met Mixture of Experts (MoE), en stelt de term &quot;Recursieve Neurale Netwerken&quot; voor deze modellen voor.</li>
<li>Deelnemers verkennen onderwerpen als universele transformatoren, schaarse mix van experts en de uitdagingen van het trainen van modellen met recursieve verwerking, met als doel de rekenefficiëntie en contextlengte voor voorspellingen te verbeteren.</li>
<li>Analogieën van het menselijk brein en het concept van Mixture-of-Depths-and-Experts (MoDE) worden onderzocht met betrekking tot MoE, gezien de hoge geheugenvereisten en beperkte innovatiemogelijkheden voor kleinere bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/29787/did-any-processor-implement-an-integer-square-root-instruction">Verkennen van integer vierkantswortelinstructies in processors</a></h2>
<ul>
<li>Het Stack Exchange Network is een platform waar ontwikkelaars vragen kunnen stellen, kennis kunnen delen en kunnen discussiëren over computerprogrammering en retrocomputing.</li>
<li>Een recente vraag op het platform gaat in op het implementeren van integer vierkantswortelinstructies in processoren, waarbij methoden zoals de Quake-methode en binair zoeken worden onderzocht, samen met discussies over efficiëntie, moderne CPU&#39;s en GPU&#39;s en de afweging tussen precisie en snelheid.</li>
<li>Gesprekken in de commentaren gaan over processorinstructiesets, specifieke instructies en technische vragen over computersystemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39959946">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het implementeren van vierkantswortelschatting in AArch64 NEON processoren, met de nadruk op de URSQRTE instructie voor het benaderen van de inverse vierkantswortel van gehele getallen met vaste precisie.</li>
<li>URSQRTE is voordelig voor parallelle gevectoriseerde berekeningen in taken zoals DSP-algoritmen en computerafbeeldingen, waarbij vierkantswortelalgoritmen, vastpuntsrekenen en rechtsverschuivingen betrokken zijn.</li>
<li>De discussie omvat een debat over de terminologie &quot;reciprocal&quot; versus &quot;inverse&quot; in wiskundige contexten en vermeldt historische slimme technieken in oude computers, met weetjes over CUDA hardware intrinsics.</li>
</ul>
<h2><a href="https://djmag.com/news/spotify-officially-demonetises-all-tracks-under-1000-streams">Spotify krijgt kritiek te verduren voor het demoniseren van low-stream tracks</a></h2>
<ul>
<li>Spotify heeft besloten om nummers met minder dan 1.000 streams te demoniseren, wat tot ontevredenheid heeft geleid bij sommige professionals uit de muziekindustrie.</li>
<li>Het platform wil zijn inkomsten verhogen door de prijzen te verhogen en nieuwe diensten uit te rollen, wat heeft geleid tot een stijging van de waarde van Spotify&#39;s aandelen.</li>
<li>Als reactie op deze ontwikkelingen zet United Musicians and Allied Workers zich in voor een eerlijkere verdeling van inkomsten voor artiesten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39966743">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het betalingsbeleid van Spotify voor artiesten, vooral kleine indiemuzikanten, doet vragen rijzen over een eerlijke vergoeding binnen de muziekindustrie.</li>
<li>Gebruikers bespreken de impact van streamingdiensten zoals Spotify op indie-artiesten en stellen Bandcamp voor als een meer ondersteunend alternatief platform.</li>
<li>Het gesprek gaat in op problemen met Spotify-afspeellijsten, Apple Music, muzieklicenties, advertentieplaatsing op sociale media en muziekstreaming-apps, waarbij suggesties worden gedaan om de vergoeding voor artiesten te verbeteren en betere luisterervaringen met muziek op alternatieve platforms te verkennen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/netsecfish/dlink">D-Link NAS-apparaten kwetsbaar voor commando-injectie</a></h2>
<ul>
<li>Een kwetsbaarheid in D-Link NAS-apparaten maakt opdrachtinjectie en toegang tot een achterdeur mogelijk via vastgecodeerde referenties in het nas_sharing.cgi script, waardoor aanvallers onbevoegde opdrachten kunnen uitvoeren en mogelijk gegevens kunnen compromitteren of services kunnen verstoren.</li>
<li>Meer dan 92.000 apparaten zijn getroffen door dit beveiligingslek.</li>
<li>De fabrikant heeft patches uitgebracht om het probleem aan te pakken en oplossingen te bieden voor de getroffen apparaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960107">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>GitHub-discussie belicht beveiligingsproblemen in NAS-apparaten zoals opdrachtinjectie, achterdeur-accounts, ARP-poisoning en RCE-aanvallen.</li>
<li>Aanbevelingen zijn onder andere het gebruik van alternatieve firmware, VPN&#39;s, firewalls en regelmatige software-updates om de beveiliging te verbeteren.</li>
<li>Debat over cloud vs. lokale opslag, leveranciersverantwoordelijkheid voor veilige apparaten, IoT-beveiligingsrisico&#39;s en het belang van het updaten van software voor optimale beveiliging komen ook aan bod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://3quarksdaily.com/3quarksdaily/2020/10/what-john-von-neumann-really-did-at-los-alamos.html">John von Neumanns nalatenschap in Los Alamos</a></h2>
<ul>
<li>John von Neumann, een opmerkelijk wiskundige en natuurkundige, leverde belangrijke bijdragen op verschillende gebieden, waaronder economie, computerwetenschap en de ontwikkeling van kernwapens.</li>
<li>Zijn werk in Los Alamos tijdens het Manhattan Project had grote invloed op de technologie en defensiestrategieën in het tijdperk van de Koude Oorlog.</li>
<li>Von Neumanns expertise in schokgolven, implosie en computertechnologie had een blijvende impact en droeg bij aan de vooruitgang in kunstmatige intelligentie en universele computers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39961910">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie op 3quarksdaily.com gaat over de impact en genialiteit van John von Neumann in Los Alamos, over zijn wiskundige vaardigheden, bijdragen aan de ontwikkeling van kernbommen en ethische implicaties van zijn werk.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere het verifiëren van wetenschappelijk onderzoek, het verband tussen fascisme en intellectuele onthechting, en de betekenis van het onderwijzen van kritisch denken in het onderwijs.</li>
<li>Het debat gaat ook in op de balans tussen aangeboren talent en hard werken bij het uitblinken in wiskunde, de invloed van figuren als Ramanujan en Witten, maar ook op de geschiedenis van de ontwikkeling van kernbommen in de Tweede Wereldoorlog, en Von Neumanns persoonlijke leven en bredere ethische en geopolitieke thema&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/minnesota/news/3m-pfas-drinking-water-settlement/">3M schikt miljardenzaak over PFAS in drinkwater</a></h2>
<ul>
<li>3M schikte een rechtszaak ter waarde van meerdere miljarden dollar over PFAS-verontreiniging in openbare drinkwatersystemen, met betalingen die gepland zijn vanaf deze zomer tot 2036.</li>
<li>De schikking is bedoeld om waterleveranciers te compenseren voor vervuiling door PFAS, ook wel bekend als voor altijd chemicaliën, die potentieel gevaarlijk zijn.</li>
<li>Naast geldelijke compensatie heeft 3M toegezegd de productie en het gebruik van PFAS te staken voor het einde van 2025, te helpen bij het filteren van PFAS uit watersystemen en verontreinigingstesten uit te voeren om getroffen gemeenschappen te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960069">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat gaat over de aansprakelijkheid van bedrijven en individuen voor het veroorzaken van schade, het aanpakken van milieu- en volksgezondheidskwesties zoals PFAS-verontreiniging.</li>
<li>Suggesties zijn onder andere het strafbaar stellen van nalatigheid door bedrijven, het zwaar straffen van topmanagers en het persoonlijk aansprakelijk stellen van individuen voor schadelijke acties.</li>
<li>De belangrijkste punten die worden besproken zijn de verdeling van welvaart, het reguleren van schadelijke stoffen, de aansprakelijkheid van bedrijven en de systeemveranderingen die nodig zijn om toekomstige schade te voorkomen, waarbij de roep om betere voorzorgsmaatregelen, ethische keuzes en individuele verantwoordelijkheid in het bedrijfsleven wordt onderstreept.</li>
</ul>
<h2><a href="https://breckyunits.com/sleepWriting.html">Slaapstudie voor schrijvers: Hoe slaap blogposts beïnvloedt</a></h2>
<ul>
<li>De auteur analyseert hoe hun schrijfkwaliteit samenhangt met slaap door 2500 slaapnachten en 58 blogposts over een periode van 7 jaar te bestuderen.</li>
<li>Berichten die zijn gemaakt met minder dan 7 uur slaap zijn volgens de bevindingen beknopter maar minder grondig.</li>
<li>De auteur erkent het belang van platforms zoals Git voor bloggen, peer review voor het verbeteren van de kwaliteit van de inhoud en draagbare sensoren voor het monitoren van slaappatronen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960645">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De blogpost gaat in op het verband tussen slaapkwaliteit en productiviteit, met persoonlijke verhalen over de impact van slapeloosheid op werkprestaties.</li>
<li>Het legt de nadruk op het verband tussen slaaptekort en cognitieve problemen, maar vermeldt ook de potentiële voordelen van vermoeidheid voor de productiviteit.</li>
<li>Suggesties voor het extraheren van gegevens uit Apple apparaten, discussies over mentaal welzijn, cognitieve functies en de risico&#39;s van slaaptekort worden opgenomen, waarbij de nadruk wordt gelegd op het belang van voldoende rust en het vermijden van schadelijk gedrag voor de gezondheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://security.googleblog.com/2024/03/google-public-dnss-approach-to-fight.html">Google Public DNS verhoogt beveiliging tegen cache-poisoning</a></h2>
<ul>
<li>Google Public DNS-blog belicht het belang van beveiliging in het DNS (Domain Name System) en hun strategieën om cache-poisoningaanvallen te bestrijden.</li>
<li>Geïmplementeerde maatregelen zijn onder andere DNS-cookies, case randomisatie en DNS-over-TLS om de bescherming van gebruikers te verbeteren en potentiële aanvallen te dwarsbomen.</li>
<li>Het doel is om een veiligere en betrouwbaardere DNS-omzettingsservice te bieden voor wereldwijde gebruikers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960125">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google Public DNS bestrijdt cache-poisoningaanvallen actief met TTL-records en beveiligingsprotocollen in samenwerking met Cloudflare.</li>
<li>De effectiviteit van DNSSEC en ADoT in het voorkomen van aanvallen wordt besproken, waarbij adoptiepercentages en kosteneffectiviteit worden vergeleken met andere beveiligingsoplossingen.</li>
<li>Geoff Huston&#39;s verandering in het promoten van DNSSEC wordt benadrukt vanwege uitdagingen bij de implementatie en validatieproblemen in het DNS-beveiligingslandschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sbert.net/index.html">Tekstanalyse verbeteren met zinsconversie framework</a></h2>
<ul>
<li>SentenceTransformers is een Python framework dat geavanceerde inbeddingen maakt voor zinnen, tekst en afbeeldingen, wat helpt bij taken zoals semantische tekstuele gelijkenis en parafrase mining.</li>
<li>Het is gebouwd op PyTorch en Transformers, waardoor modellen eenvoudig kunnen worden verfijnd voor verschillende toepassingen.</li>
<li>Het framework biedt gedetailleerde documentatie voor installatie, gebruik, training, evaluatie en meer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39959790">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst gaat in op het gebruik van SentenceTransformers om embeddings te maken en de moeilijkheden die gepaard gaan met cosinus similariteitsscores.</li>
<li>Aanbevelingen omvatten het trainen van classificeerders op deze embeddings, het bestuderen van paarsgewijze afstanden en het toepassen van actieve leermethoden.</li>
<li>Verschillende modellen zoals MiniLM worden beoordeeld op effectiviteit, waarbij wordt ingegaan op zorgen over ruis in embeddings en de voordelen van open-source tools zoals SentenceTransformers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eetimes.com/groq-ceo-we-no-longer-sell-hardware/">Groq schakelt over van hardwareverkoop naar AI-clouddiensten</a></h2>
<ul>
<li>Groq, voorheen een startup voor AI-chips in datacenters, biedt nu AI-clouddiensten aan via GroqCloud, waarmee het 70.000 gebruikers aantrekt en 19.000 nieuwe applicaties host.</li>
<li>In samenwerking met bedrijven als Saudi Aramco vergroot Groq zijn bereik en verbetert het zijn services voor grootschalige implementaties.</li>
<li>Het bedrijf ontwikkelt zijn chip van de volgende generatie en streeft ernaar om te concurreren met grote cloudproviders op het gebied van rekenefficiëntie en effectiviteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39964590">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De CEO van Groq verlegt de focus van het verkopen van hardware naar het prioriteren van snelheid en lage latentie in inferentieverwerking, waardoor hij lof oogst van gebruikers, met name op het gebied van natuurlijke taalverwerking.</li>
<li>Er ontstaat een debat over het belang van latentie, de rol van open-source modellen en de waarde van gespecialiseerde hardware, te midden van discussies over uitdagingen in de verkoop van cloud computing en concurrentie in de supercomputersector.</li>
<li>De implementatiemethoden van Groq met klanten zoals Saudi Aramco, schaalbaarheid en beschikbaarheid van diensten worden onderzocht, met vermelding van alternatieve oplossingen zoals Tenstorrent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xemu.app/">Xemu: Speel originele Xbox-games op Windows, macOS en Linux</a></h2>
<ul>
<li>Het xemu-project is een gratis en open-source emulator voor de originele Xbox waarmee gebruikers Xbox-games kunnen spelen op Windows, macOS en Linux.</li>
<li>Het biedt functies zoals emulatie op laag niveau, controllerondersteuning, save states, render scaling en netwerkmogelijkheden, met robuuste compatibiliteit met de originele Xbox-hardware.</li>
<li>Gebruikers kunnen het project verbeteren door compatibiliteitsrapporten te verbeteren en deel te nemen aan de levendige Discord-community.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39962184">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat gaat over de beperkingen van de originele Xbox, vergeleken met moderne platforms zoals de Xbox One, en de invloed van Xbox GamePass op de gaming community.</li>
<li>Gebruikers bekritiseren Xbox omdat ze zich niet richten op updates voor achterwaartse compatibiliteit, te veel nadruk leggen op GamePass en te maken hebben met reputatieproblemen door beslissingen van het management.</li>
<li>De discussie gaat over de evolutie van Xbox-consoles, problemen met het emuleren van de originele Xbox-hardware en favoriete games, wat nostalgie en dankbaarheid oproept bij gebruikers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daveon.design/adventures-making-vegemite.html">Zelfgemaakte Vegemite: Een doe-het-zelf avontuur in Australisch broodbeleg</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt Vegemite, een unieke Australische spread, samen met vergelijkbare alternatieven zoals Marmite, Promite, Cenovits en Vitam-R.</li>
<li>Het legt het proces uit van het maken van een doe-het-zelf Vegemite met behulp van ingrediënten zoals gistslurry, mout wort en voedingsgist, wat resulteert in een smaak die dicht bij Marmite ligt maar licht bitter is.</li>
<li>Variaties zoals het gebruik van verschillende bierslurries of het toevoegen van selderijzout en uienpoeder werden getest, waarbij gelijkenissen met Vegemite/Marmite naar voren kwamen met enkele verschillen in smaak en textuur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39960788">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek op daveon.design verkent de overeenkomsten tussen Vegemite, Marmite, misopasta en Noorse brunost, waarbij smaakvoorkeuren en manieren om van het broodbeleg te genieten worden besproken.</li>
<li>Over de smaak van Vegemite en Marmite lopen de meningen uiteen: sommigen vinden ze zout en anderen prijzen hun intense smaakprofiel.</li>
<li>Deelnemers delen anekdotes, kooktips en vergelijken verschillende spreadmerken tijdens de boeiende discussie over verschillende spreads.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rpgp/rpgp">RPGP: Veilige OpenPGP Implementatie in Rust</a></h2>
<ul>
<li>rPGP is een op Rust gebaseerde OpenPGP-implementatie volgens RFC4880 en RFC2440, met ondersteuning voor Autocrypt 1.1 en een minimale API, gebruikt door Delta Chat na een beveiligingsaudit.</li>
<li>Het verschilt van Sequoia op het gebied van licenties, mogelijkheden en het exclusieve gebruik van pure Rust voor cryptografische functies, waarvoor Rust 1.70+ nodig is en gelicentieerd onder MIT of Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39961994">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek benadrukt de beperkingen van PGP in end-to-end-encryptie, vooral in e-mailsystemen, in tegenstelling tot modernere platforms zoals Signal en WhatsApp.</li>
<li>Zorgen over vertrouwen, compatibiliteit en veiligheid worden besproken, samen met de uitdagingen van het integreren van privacyfuncties in bestaande e-mailsystemen.</li>
<li>De dialoog verkent problemen met GPG, zoals trage prestaties en complexiteit, debatten over doe-het-zelf cryptografie en veiligheidslekken, waarbij het belang van constantetijdcode voor cryptografische veiligheid wordt benadrukt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="PumpkinOS: PalmOS moderniseren voor x86 en ARM" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=PumpkinOS%3A%20PalmOS%20moderniseren%20voor%20x86%20en%20ARM&subheading=maandag%208%20april%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/04/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/07&#39;</h2>
<h1>2024-04-07</h1>
<h2><a href="https://zengm.com/facesjs/">Tekenfilmgezichten genereren met Faces.js</a></h2>
<ul>
<li>faces.js is een JavaScript-bibliotheek die is ontworpen voor het maken en weergeven van vectorgebaseerde cartoongezichten met een reeks opties voor gezichtskenmerken.</li>
<li>Gebruikers kunnen de functieset van de bibliotheek uitbreiden door deze te dupliceren op GitHub en zo nieuwe opties te integreren.</li>
<li>Installatie van faces.js is mogelijk via npm of yarn, waardoor gebruikers willekeurig gegenereerde gezichten in hun webprojecten kunnen laten zien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39954422">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De thread in Hacker News richt zich op Faces.js, een JavaScript-bibliotheek voor cartoongezichten, en onderzoekt verbanden met Chernoff Faces en toepassingen zoals animatie en procedurele generatie.</li>
<li>Er wordt gediscussieerd over de Extism-plugin voor het gebruik van Faces.js in verschillende programmeertalen, API-verbeteringen voor het genereren van willekeurige gezichten, zaadwaarden voor persistentie, probleemoplossing bij het opnemen van HTML-bestanden in de bibliotheek en kritiek op het ecosysteem van Silicon Valley.</li>
<li>Verwijzingen in het gesprek gaan over digitale gezichtsprojecten, de kunst van Fernando Botero, Basketball GM en het idee om NFT&#39;s te verkopen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/bl4sty/status/1776691497506623562">De diepten van xz SSHD-backdoor verkennen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39956455">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Twitter discussies richten zich op een complexe backdoor aanval gevonden in de xz sshd, waardoor discussies ontstaan over de geavanceerdheid van de aanval en de expertise van de aanvallers.</li>
<li>Gebruikers bespreken door de staat gesponsorde groepen, opzettelijke achterdeurtjes, Apple hardware en de beveiliging van open-source software en benadrukken uitdagingen bij het opsporen van kwetsbaarheden.</li>
<li>Speculaties omvatten overheidsrollen in de aanval, moordaanslagen, mogelijke achterdeurtjes in pakketbeheerders en bibliotheken, naast gesprekken over de invloed van Elon Musk op Twitter en de bruikbaarheid van het platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidauthority.com/asus-bootloader-unlock-settlement-3431818/">Asus betaalt Zenfone-koper in Groot-Brittannië terug voor ontbrekende tools voor ontgrendeling van bootloader</a></h2>
<ul>
<li>Een Britse koper van de Zenfone klaagde ASUS met succes aan voor het niet leveren van de bootloader unlock tools zoals beloofd, en verzekerde zich van een volledige terugbetaling van £770.</li>
<li>ASUS schakelde de ontgrendelingstools uit, wat leidde tot ontevredenheid onder klanten en mogelijk anderen in soortgelijke situaties aanzette tot juridische stappen.</li>
<li>Ondanks verzoeken om commentaar, heeft ASUS niets van zich laten horen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39951649">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Klanten van Asus zijn teleurgesteld over het ontbreken van tools om de bootloader van de Zenfone te ontgrendelen, wat resulteert in geblokkeerde apparaten en een afname van het vertrouwen in het merk.</li>
<li>Gebruikers discussiëren over de voordelen van het ontgrendelen van de bootloader, de veiligheidsrisico&#39;s van aangepaste ROM&#39;s, uitdagingen met mobiele betalingen en zorgen over de veiligheid van banken op gerootte apparaten, terwijl ze privacygerichte opties zoals GrapheneOS overwegen.</li>
<li>De discussies gaan ook over juridische stappen tegen Asus, de implicaties van het volgen van cookies en de voordelen van makkelijk te rooten apparaten zoals Pixel-telefoons, samen met voorkeuren voor compacte, rootbare telefoons en verschillen in controle tussen Android en iPhone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.05120">Verbeteren van taalmodelprestaties door middel van schaalbaarheid van agenten</a></h2>
<ul>
<li>Het verhogen van het aantal agenten door middel van sampling-and-voting verbetert de prestaties van grote taalmodellen, bewezen effectief in verschillende benchmarks en onafhankelijk van complexe bestaande methoden.</li>
<li>De auteurs hebben uitgebreide experimenten uitgevoerd om hun bevindingen te valideren en hebben hun code openlijk gedeeld voor replicatie.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt de schaalbaarheid van taalmodellen met betrekking tot het aantal agenten en het effect daarvan op de complexiteit van de taak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39955725">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het gebruik van grote taalmodellen (LLM&#39;s) in AI en het lopende debat over hun vermogen om Artificial General Intelligence (AGI) te bereiken.</li>
<li>Het bespreekt de effectiviteit van multi-agent opstellingen, de beperkingen van LLM&#39;s in het nabootsen van intelligentie en de obstakels bij het nabootsen van menselijke intelligentie in kunstmatige systemen.</li>
<li>Het potentieel van het gebruik van meerdere runs van LLM&#39;s, ensemblemodellen en gespecialiseerde agenten wordt onderzocht, naast zorgen over de betrouwbaarheid en het mogelijke misbruik van inhoud die door LLM&#39;s wordt gegenereerd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/btrfs">WinBtrfs v1.9: Btrfs naar Windows brengen met RAID en meer</a></h2>
<ul>
<li>WinBtrfs v1.9 is een Windows-stuurprogramma dat de mogelijkheden van het Linux-bestandssysteem Btrfs naar Windows XP en latere versies brengt, inclusief RAID-ondersteuning, ACL&#39;s, compressie en meer.</li>
<li>Het is opgenomen in ReactOS, heeft WinMD nodig voor MD-software RAID-hulpprogramma&#39;s en biedt functies zoals defragmentatie, Btrfs quota en ondersteuning voor transactielogboeken.</li>
<li>Tips voor probleemoplossing, bugfixes, nieuwe functies en verschillende configuratieopties via registerinstellingen en ondersteuning voor debuglogs maken deel uit van de geleverde updates.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39956008">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel behandelt WinBtrfs, een open-source btrfs stuurprogramma voor Windows, samen met de groeiende interesse in io-loze bestandssysteembibliotheken voor betere portabiliteit en beveiliging.</li>
<li>Het bespreekt uitdagingen in I/O-operaties, zorgen over RAID5 in Linux BTRFS en gemengde ervaringen van gebruikers met BTRFS onder Windows en de betrouwbaarheid ervan onder Linux.</li>
<li>Verder worden BTRFS en extFS vergeleken, problemen met ReFS belicht, verbeteringen in Windows Server 2022 genoemd en de mogelijkheden van cross-platform bestandssystemen besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/nasa-sun-footage-parker-solar-probe">Zeldzame draaikolk gefilmd door NASA-sonde in de atmosfeer van de zon</a></h2>
<ul>
<li>NASA&#39;s Parker Solar Probe heeft opnamen gemaakt van grote &quot;draaikolkachtige structuren&quot; in de atmosfeer van de zon die het gevolg zijn van een coronale massa-ejectie in wisselwerking met de zonnewind.</li>
<li>Deze unieke wervelingen, &quot;Kelvin-Helmholtz-instabiliteiten&quot; genoemd, bieden waardevolle inzichten in het voorspellen en begrijpen van CME&#39;s, die een risico vormen voor de communicatie- en energiesystemen op aarde.</li>
<li>Uitgerust met een hitteschild zal de sonde de corona van de zon blijven onderzoeken om meer inzicht te krijgen in deze gebeurtenissen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39952111">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NASA-ruimtevaartuigen registreerden een draaikolk in de atmosfeer van de zon en bevestigen daarmee de voorspelling van plasma-instabiliteit, die naar schatting 3 tot 13 keer zo groot is als de aarde.</li>
<li>De discussies concentreerden zich op de snelheid van het ruimteschip, de energietransmissie van de zon en het navigeren bij Venus flybys.</li>
<li>De discussie over het gebruik van kleurencamera&#39;s bij ruimtemissies benadrukte de uitdagingen van besluitvorming bij ruimteverkenning, waarbij werd gepleit voor monochrome camera&#39;s voor wetenschappelijke nauwkeurigheid en kosteneffectiviteit, zoals de James Webb Space Telescope aantoonde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Libr-AI/OpenFactVerification">Loki: Feitenverificatie verbeteren met een open-sourcetool</a></h2>
<ul>
<li>Loki is een open-source tool voor het automatiseren van feitenverificatie door het analyseren van tekst, het genereren van zoekopdrachten voor het zoeken naar bewijs en het verifiëren van beweringen, nuttig voor journalisten, onderzoekers en liefhebbers van informatieverificatie.</li>
<li>De onderdelen omvatten Decomposer, Checkworthy, Query Generator, Evidence Crawler en ClaimVerify, waarmee een uitgebreid proces voor feitencontrole mogelijk is.</li>
<li>Het project biedt installatierichtlijnen, verwelkomt bijdragers en biedt een Supporter Edition met geavanceerde functies. Het is gelicenseerd onder MIT en gebruikers kunnen zich abonneren op de nieuwsbrief voor updates en deelnemen aan de gemeenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39951571">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht introduceert &quot;Loki&quot;, een open-source hulpmiddel voor feitenverificatie, met suggesties voor verbeteringen zoals het gebruik van verschillende gegevensbronnen en het verbeteren van de installatie.</li>
<li>Xudong, de maker, is van plan om deze aanbevelingen te integreren op basis van feedback uit de gemeenschap.</li>
<li>Discussies op GitHub gaan over een onderzoek naar machinaal gegenereerde tekstdetectie, bezorgdheid over taalmodellen voor fact-checking en het belang van nauwkeurigheid en betrouwbaarheid in AI-gebaseerde fact-checking tools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.popsci.com/technology/vpn-boom/">VPN-stijging te midden van pornobeperkingen: Juridisch debat dreigt</a></h2>
<ul>
<li>Wetten die leeftijdscontrole verplicht stellen voor porno en sociale media zorgen voor een opmerkelijke toename in het gebruik van VPN&#39;s door gebruikers die privé toegang willen krijgen tot afgeschermde inhoud.</li>
<li>Platforms blokkeren proactief IP-adressen uit regio&#39;s met deze regelgeving om boetes te voorkomen en gebruikersinformatie te beschermen.</li>
<li>Het toenemende gebruik van VPN&#39;s om inhoudsbeperkingen te omzeilen zou de aandacht kunnen trekken van wetgevers, waardoor de mogelijkheid ontstaat van toekomstige regelgeving die het gebruik van VPN&#39;s beperkt, hoewel juridische experts suggereren dat dergelijke maatregelen uiteindelijk op grondwettelijke uitdagingen zouden kunnen stuiten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39955148">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gebruik van VPN&#39;s neemt toe vanwege pornobeperkingen in sommige landen, waarbij diensten als 1.1.1.1 en de gratis DNS van Mullvad worden gebruikt om toegang te krijgen tot geblokkeerde inhoud.</li>
<li>Versleutelde DNS-methoden worden besproken voor verbeterde privacy, ad-blocking en het instellen van apparaten en browsers.</li>
<li>De discussies gaan onder andere over internetcensuur, verplichte militaire dienst en zorgen over online beveiliging en wetten voor ID-verificatie, naast de balans tussen kinderbescherming, individuele rechten, overheidscontrole en de kosten van VPS-services.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pivpn/pivpn/releases/tag/v4.6.0">PiVPN v4.6.0: Conclusie van het project</a></h2>
<ul>
<li>PiVPN heeft zijn ultieme officiële versie, v4.6.0, gelanceerd en markeert daarmee het einde van zijn onderhoud.</li>
<li>Het project, dat wordt beheerd door meerdere medewerkers, heeft zijn doelen bereikt en zal niet worden voortgezet; de repositories zullen worden gearchiveerd en de site zal toegankelijk blijven als de kosten worden gedekt.</li>
<li>Na de definitieve release vindt er geen verdere ontwikkeling meer plaats, inclusief nieuwe functies en bugfixes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39953207">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>PiVPN v4.6.0 zal binnenkort worden stopgezet omdat de beheerder weigert het over te dragen, waardoor gebruikers alternatieven zoals WireGuard en OpenVPN moeten gaan zoeken.</li>
<li>De dialoog omvat de duurzaamheid van open-source initiatieven, het compenseren van bijdragers, het betrekken van de gemeenschap, het toevertrouwen van nieuwe beheerders, het forken van projecten en het voorstellen van VPN-plugins voor verschillende routers en apparaten.</li>
<li>Discussies gaan ook over het beëindigen van een project vanwege tanende interesse en inspanningen, samen met zorgen over het overdragen van de controle aan onbekende deelnemers uit de gemeenschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathspp.com/blog/503-days-working-full-time-on-foss-lessons-learned">Lessen van 503 dagen op een FOSS-project</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel beschrijft de 503 dagen fulltime werk van de auteur aan een Free and Open-Source Software (FOSS) project, met de nadruk op lessen in het opzetten van een online aanwezigheid, het betrekken van gebruikers, het verwelkomen van feedback en het coördineren van externe bijdragers.</li>
<li>De nadruk wordt gelegd op effectieve communicatie, het opstellen van richtlijnen en het creëren van structuren om door uitgebreide codebases te navigeren, met reflecties die het belang van consistent testen en het ondersteunen van anderen door middel van onderwijs en schrijven benadrukken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39951587">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De auteur kijkt terug op 503 dagen fulltime werken aan een FOSS-project en bespreekt uitdagingen met bijdragen aan andere projecten en niet reagerende projectbeheerders.</li>
<li>Vertrouwenskwesties, open-source bijdragen, geld verdienen en het managen van verwachtingen van bijdragers worden benadrukt in de discussie.</li>
<li>De reis van de auteur gaat van werkloosheid naar het zijn van een oprichter/CEO na het verkrijgen van startkapitaal voor een cloudservice die is gekoppeld aan het FOSS-project, waarbij de motivaties en beproevingen in de open-sourcegemeenschap worden geschetst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/03/14/lago-a-paris-based-open-source-billing-platform-banks-22m/">Lago: Open-source factureringsplatform haalt $22M op</a></h2>
<ul>
<li>Enterprise Lago, een Parijse startup, is overgestapt van marketingtools naar een open source factureringsplatform en heeft een investering van $22 miljoen binnengehaald, gericht op de behoeften van ontwikkelaars in de markt.</li>
<li>De nadruk die het bedrijf legt op factureringsoplossingen op maat voor ontwikkelaars heeft belangrijke investeerders en early adopters aangetrokken, waarmee de weg is geëffend voor uitbreiding in een concurrerende branche.</li>
<li>Toekomstige plannen zijn onder andere dataanalyse en orkestratie van betalingen, waarmee Lago zijn toewijding aan innovatie binnen de factureringssector laat zien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39957607">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Lago, een $22M gefinancierd open-source Stripe alternatief, richt zich op ontwikkelaars die de voorkeur geven aan open-source factureringsoplossingen, ondanks kritiek op de hoge prijzen voor kleine bedrijven.</li>
<li>Het bedrijf onderscheidt zich van Stripe met een meer aanpasbaar factureringssysteem, hoewel premium functies door sommige gebruikers als duur worden beschouwd.</li>
<li>De discussies gaan over betalingskwesties, testen, blockchain, stabiele cryptocurrencies, fraudebescherming met USDT en USDC en het onconventionele gebruik van memes in technische documentatie, samen met verschillende tech-gerelateerde onderwerpen zoals de recursiegrap van Google en het fintech-succes van Parijs.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tekenfilmgezichten genereren met Faces.js" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tekenfilmgezichten%20genereren%20met%20Faces.js&subheading=zondag%207%20april%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/04/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/06&#39;</h2>
<h1>2024-04-06</h1>
<h2><a href="https://www.experimental-history.com/p/so-you-wanna-de-bog-yourself">Loskomen: Strategieën om vastgeroeste gevoelens te overwinnen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het gevoel vast te zitten in het leven en geeft advies om deze veel voorkomende ervaring te overwinnen.</li>
<li>De auteur deelt persoonlijke inzichten en strategieën om uit een sleur te komen en benadrukt het belang van actie ondernemen en veranderingen doorvoeren.</li>
<li>Lezers worden aangemoedigd om patronen te herkennen, uitdagingen aan te gaan en paden te vinden naar een beter leven op basis van de uitdagingen die worden opgelegd door misvattingen en zelfopgelegde beperkingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39942288">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel belicht strategieën om overmatig denken en zelfopgelegde obstakels te overwinnen door jezelf te de-boggen, waarbij het belang van een evenwicht tussen contemplatie en actie wordt benadrukt.</li>
<li>Het biedt praktische tips om vast te komen zitten en je doelen te bereiken, en gaat in op thema&#39;s als karakterontwikkeling in een anime-serie, filosofische gedachten over maatschappelijke structuren en het interpreteren van historische en metaforische verwijzingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abortretry.fail/p/the-rise-and-fall-of-silicon-graphics">De Silicon Graphics-saga: van innovatie tot faillissement</a></h2>
<ul>
<li>Silicon Graphics, in 1981 opgericht door James Henry Clark, zorgde in de jaren 80 voor een revolutie op het gebied van werkstations en grafische toepassingen, maar kwam eind jaren 90 in financiële problemen.</li>
<li>Na financiële uitdagingen ging het bedrijf door partnerschappen en overnames voordat het faillissement aanvroeg en in 2009 werd overgenomen door Rackable Systems.</li>
<li>De reis van het bedrijf en de impact op de computerindustrie worden beschreven in het boek &quot;Abort Retry Fail&quot; van Bradford Morgan White.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39944496">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat over de opkomst en ondergang van Silicon Graphics en laat zien hoe high-end bedrijven worstelen met goedkopere concurrentie van disruptieve innovatie.</li>
<li>Het behandelt uitdagingen bij het aanpassen aan marktverschuivingen, de impact van startups op gevestigde bedrijven en het contrast tussen traditionele bedrijven en disruptors zoals Tesla en Apple.</li>
<li>Onderwerpen zijn onder andere gemiste kansen voor SGI, de evolutie van technologie-ecosystemen, het belang van OpenGL in de grafische markt en de verschuiving van gespecialiseerde systemen naar general-purpose tools onder invloed van kleinere bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/an-irc-client-in-your-motherboard/">UEFI-firmware revolutioneren met grafische IRC-client op basis van Rust</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een grafische IRC-client gemaakt op UEFI-firmware met Rust en een GUI-toolkit en bespreekt uitdagingen met het TCP-protocol van UEFI en asynchrone buffering.</li>
<li>Ze richtten zich op het aanpakken van beperkingen met muisgebeurtenissen, efficiënte geheugentoewijzing voor grafische inhoud in scrollweergaven en het vooraf toewijzen van tegels voor het tekenen van vormen in het project UEFIRC.</li>
<li>Het benadrukken van de voortdurende inspanningen om de grafische applicatiestack te verbeteren toont de toewijding om het UEFIRC-project te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39940975">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een ontwikkelaar werkt aan een grafische IRC-client voor de UEFI-omgeving, waarbij mogelijkheden zoals VPN-referenties, PXE-netwerkbooten en systeemherstelmethoden worden onderzocht.</li>
<li>De discussies gaan over betaalbare netwerkapparatuur, de bouw van GPS-ontvangers, TLS-ondersteuning voor IRC-servers, de complexiteit van systeemsoftware, coderingsinspiraties, het maken van GUI&#39;s, het interpreteren van IRC-berichten, animatieframeworks en geheugenefficiëntie.</li>
<li>Ideeën over chatinterfaces en de integratie van ChatGPT in UEFI maken ook deel uit van het gesprek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2024/apr/05/top-israeli-spy-chief-exposes-his-true-identity-in-online-security-lapse">Identiteit Israëlische spionnenchef onthuld in online beveiligingslek</a></h2>
<ul>
<li>Yossi Sariel, leider van de Israëlische Unit 8200 die AI in oorlogsvoering promoot, kreeg te maken met een kritisch onderzoek naar aanleiding van een beveiligingslek in verband met zijn boek &quot;The Human Machine Team&quot;.</li>
<li>Het boek bespreekt de rol van AI in militaire acties, gebruikt door de IDF tijdens het Gazaconflict, waarbij bezorgdheid wordt geuit over het leiderschap van Sariel te midden van tekortkomingen van de inlichtingendienst, zoals de aanvallen van 7 oktober.</li>
<li>Sariel&#39;s concept van samenwerking tussen mens en machine in oorlogsvoering leidde tot een debat in de inlichtingensector, waarbij de uiteenlopende meningen binnen de gemeenschap naar voren kwamen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39942122">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De passage behandelt verschillende onderwerpen, waaronder de onthulling van de identiteit van een Israëlische spionnenchef door een veiligheidslek in verband met een op Amazon gepubliceerd boek, braindrain in landen als Singapore en Zuid-Korea, en het gebruik van AI in militaire besluitvorming.</li>
<li>Het bespreekt de ethiek van AI in oorlogsvoering, implicaties van religieus geladen namen in militaire operaties en de verantwoordelijkheid van individuen die betrokken zijn bij het plannen en gebruiken van AI-systemen in oorlogsvoering.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de uitdagingen en ethische dilemma&#39;s van het integreren van AI in militaire operaties, met de nadruk op de kans op burgerslachtoffers en de rol van AI in het minimaliseren van dergelijke slachtoffers in conflicten zoals guerrillaoorlogvoering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/searxng/searxng">SearXNG: de privacy respecterende meta-zoekmachine</a></h2>
<ul>
<li>Searx.space is een privacy-gerichte meta-zoekmachine die operationele instanties voor gebruikers biedt, samen met uitgebreide handleidingen voor verschillende gebruikersrollen die beschikbaar zijn op de startpagina.</li>
<li>Gebruikers kunnen contact opnemen met ondersteuning via IRC of Matrix, en de engine kan eenvoudig worden geconfigureerd met behulp van Docker-images of installatiescripts, met begeleiding voor aanpassingen.</li>
<li>Contribuanten hebben de mogelijkheid om te helpen bij het vertalen en verbeteren van SearXNG, met gestroomlijnde bijdragen mogelijk via GitHub Codespaces.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39948044">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SearXNG is een privacygerichte metasearch-engine waarmee gebruikers persoonlijke instanties kunnen hosten en prioriteit kunnen geven aan privacy.</li>
<li>Gebruikers maken zich zorgen over browsercompatibiliteit, gebrek aan documentatie en het belang van digitale privacy door tools als uBlacklist en VPN&#39;s aan te bevelen.</li>
<li>Ondanks dat sommige gebruikers problemen hebben met IP-blokkering, wordt SearXNG geprezen om zijn prestaties en betrouwbaarheid ten opzichte van andere zoekmachines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zoriya/Kyoo">Kyoo: Next-Gen zelf gehoste media browser</a></h2>
<ul>
<li>Het individu begon Kyoo bijna 5 jaar geleden te ontwikkelen uit frustratie over de huidige oplossingen, die ze ontoereikend vonden.</li>
<li>Oorspronkelijk was het gewoon een leerproject, maar gaandeweg veranderde Kyoo in een substantiëlere onderneming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39941232">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De vergelijking van mediaserversoftware zoals Plex, Jellyfin en Kyoo wordt besproken, waarbij wordt ingegaan op metadata, bestandsorganisatie, gebruiksvriendelijkheid en monetisatiestrategieën.</li>
<li>Gebruikerservaringen en discussies gaan over functies, functionaliteiten, technologische hulpmiddelen, programmeertalen, mediaspeler-apps, auteursrechten en containerbeheer in een mediaopstelling.</li>
<li>De nadruk wordt gelegd op cross-platform ondersteuning, standaardisatie en interoperabiliteit voor een verbeterde thuisbioscoopervaring, waarbij gebruikers hun enthousiasme tonen voor het nieuwe platform Kyoo en de potentiële verbeteringen voor andere apparaten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gws.phd/posts/fortran_wasm/">Uitdagingen en oplossingen voor het compileren van Fortran-code voor WebAssembly</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de uitdagingen van het compileren van Fortran code voor WebAssembly in webbrowsers met behulp van aangepaste versies van LLVM en Flang compilers voor het webR project.</li>
<li>Het benadrukt het belang van de hulp van ervaren compilerontwikkelaars vanwege het gebrek aan een eenvoudige oplossing en verkent verschillende methoden en toolchains, met de nadruk op betrouwbare BLAS- en LAPACK-routines.</li>
<li>De actieve ontwikkeling van de LLVM Flang compiler maakt het mogelijk Fortran code te compileren naar WebAssembly met minimale code-aanpassingen, waarbij problemen zoals symbool mismatches en inconsistenties in functiehandtekeningen worden aangepakt via patches in de flang-new compiler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39944275">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>George Stagg werkt aan het draaien van Fortran op WebAssembly door LLVM Flang te patchen, waardoor het niet meer nodig is om code eerst naar C te converteren.</li>
<li>De discussie gaat over het gebruik van LLVM Flang vanaf LLVM 18.1.1, het volgen van de vooruitgang en beperkingen van LFortran, het aanpakken van runtime-bibliotheekuitdagingen en het verkennen van WebAssembly&#39;s toepassingen in het onderwijs en diverse hardware.</li>
<li>WebAssembly wordt erkend voor het mogelijk maken van krachtige webapps en wordt veel gebruikt in verschillende sectoren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/cloudflare-acquires-partykit">Cloudflare verbetert serverloos computergebruik met PartyKit overname</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare heeft PartyKit overgenomen, een open-source platform voor het maken van real-time, collaboratieve, multiplayer applicaties, waardoor hun serverloze computing mogelijkheden worden uitgebreid.</li>
<li>De overname stelt Cloudflare in staat ontwikkelaars een robuuste toolkit te bieden voor het bouwen van dynamische, interactieve en stateful applicaties met behulp van PartyKit&#39;s integratie met Cloudflare&#39;s Durable Objects.</li>
<li>Deze stap betekent een belangrijke vooruitgang in het herdefiniëren van het landschap van serverless computing, waardoor stateful applicaties beter bereikbaar en effectiever worden voor ontwikkelaars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39941859">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft PartyKit overgenomen om hun platform te versterken met realtime functies, wat heeft geleid tot discussies over ethiek bij het aannemen van personeel en belangenverstrengeling.</li>
<li>De overname leidde tot discussies over de integratie van realtime samenwerking, AI en standaard API&#39;s in de techsector, waarbij WebSockets, SSE, socket.io, Phoenix Channels en factureringsproblemen op Cloudflare Workers werden aangepakt.</li>
<li>Gebruikers zijn over het algemeen positief over de overname van PartyKit door Cloudflare en noemen de voordelen van het gebruik van Cloudflare Workers voor realtime servers en samenwerkingsinitiatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/04/05/app-store-guidelines-emulators-music-app-links/">Apple staat game-emulators en EU-muzieklinks toe in App Store</a></h2>
<ul>
<li>Apple heeft zijn App Store-beleid aangepast aan een uitspraak van de Europese Commissie, waardoor apps voor het streamen van muziek in de Europese Economische Ruimte links kunnen bevatten naar alternatieve keuzes om muziek te kopen.</li>
<li>Deze aanpassing komt nadat Apple een boete van 2 miljard dollar kreeg opgelegd voor concurrentiebeperkend gedrag.</li>
<li>Bovendien staat Apple nu wereldwijd spelemulators, HTML5-mini-apps en minigames toe in de App Store.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39946694">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple heeft de richtlijnen voor de App Store aangepast zodat uitgevers van retrogamecollecties deze in één app kunnen aanbieden, met de optie om later extra games te downloaden.</li>
<li>Emulators zijn nu toegestaan als de geëmuleerde code officieel gelicentieerd is en gebundeld is met de app. Dit leidt tot discussies over de legaliteit van ROM&#39;s voor oudere consolesystemen en emulators voor nieuwere systemen zoals de Switch.</li>
<li>Gebruikers zijn op zoek naar alternatieven voor Safari vanwege de beperkingen ervan en verkennen opties zoals Firefox en advertentieblokkers, te midden van de voortdurende discussies over de strakke controle van Apple over de App Store en de gevolgen daarvan voor ontwikkelaars en concurrentie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.asomo.co/p/a-lego-model-of-financial-capitalism">Een Legomodel onthult financieel kapitalisme</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel legt financieel kapitalisme uit aan de hand van een Legomodel en illustreert hoe geld op de financiële markten wordt verhandeld voor toekomstige beloftes van geld.</li>
<li>Het onderzoekt de dynamiek van het aantrekken van eigen en vreemd vermogen voor bouwprojecten en benadrukt hoe hefboomwerking de winst kan verhogen, maar ook de risico&#39;s kan vergroten.</li>
<li>Het stuk introduceert geavanceerde financiële concepten zoals offshore financiering, financiële engineering en securitisatie om een uitgebreid beeld te geven van de financiële markten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39940959">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers debatteren over de financiële aspecten van huiseigenaarschap als investering, waaronder waardevermeerdering van onroerend goed, onderhoudskosten en de invloed van faillissement op schulden.</li>
<li>De discussie gaat ook over de voor- en nadelen van kapitalisme, benadrukt het belang van effectief beheerde Verenigingen van Eigenaren (VvE&#39;s) en onderzoekt de betrokkenheid van de overheid bij het ondersteunen van investeerders tijdens marktdalingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.03502">AI-impact: Kenniscrisis bestrijden</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de risico&#39;s van wijdverspreide toepassing van kunstmatige intelligentie (AI), waarbij de nadruk ligt op het concept van &quot;kenniscollaps&quot;, veroorzaakt door door AI gegenereerde inhoud die leidt tot verkeerde informatie.</li>
<li>De auteurs stellen een model voor waarbij gebruikers kunnen kiezen tussen conventionele methoden en AI-ondersteunde processen om het zoeken naar uiteenlopende kennis te bevorderen.</li>
<li>Het onderzoek pleit voor meer studies om negatieve effecten te beperken en benadrukt strategische besluitvorming bij het opnemen van AI in besluitvormingsprocessen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39946169">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debatten over AI, taalmodellen en kennisverzameling onderstrepen de potentiële nadelen van het te veel vertrouwen op AI-tools voor taken.</li>
<li>De nadruk wordt gelegd op de balans tussen het gebruik van technologie voor efficiëntie en het behoud van cognitieve vaardigheden, actieve betrokkenheid en kritisch denken.</li>
<li>De discussies gaan onder meer over de bezorgdheid over de veralgemening van het internet, de gevolgen voor creativiteit en leren, en de vooroordelen in de resultaten van zoekmachines, waarbij de nadruk wordt gelegd op de behoefte aan verschillende perspectieven voor het behoud van de kwaliteit van de verspreiding van kennis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=C-uekD6VTIQ">Autonoom opladen via het elektriciteitsnet voor ononderbroken operaties met drones</a></h2>
<ul>
<li>De video onderzoekt het autonoom opladen van drones via bovengrondse elektriciteitsleidingen, zodat ze ononderbroken kunnen werken zonder onderbreking.</li>
<li>Het onderwerp wordt besproken als onderdeel van ICRA 2024, waarbij de nieuwste ontwikkelingen op het gebied van robotica en automatisering worden belicht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39945733">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat gaat over het gebruik van drones voor het opladen en functioneren in de nabijheid van hoogspanningsleidingen, waarbij zaken als het opladen op de huidige infrastructuur, mechanische belasting, factureringsproblemen en de mogelijkheden van nutsbedrijven worden besproken.</li>
<li>Overwegingen zijn onder andere ethische implicaties, haalbaarheid van inductieladen, risico&#39;s van stroomdiefstal, legaliteit van het gebruik van drones in de buurt van hoogspanningslijnen, kosten voor het begraven van hoogspanningslijnen, energieverbruik voor inspecties en mogelijk militair gebruik.</li>
<li>De discussie gaat over de veiligheid, haalbaarheid en gevolgen van het gebruik van drones voor werkzaamheden aan hoogspanningslijnen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Loskomen: Strategieën om vastgeroeste gevoelens te overwinnen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Loskomen%3A%20Strategie%C3%ABn%20om%20vastgeroeste%20gevoelens%20te%20overwinnen&subheading=zaterdag%206%20april%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/04/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/05&#39;</h2>
<h1>2024-04-05</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/">Creditcardbeloningen en afwikkelingsvergoedingen decoderen</a></h2>
<ul>
<li>Interbancaire vergoedingen zijn een belangrijke bron van inkomsten voor kaartuitgevers, zoals wordt uitgelegd in het artikel over beloningsprogramma&#39;s voor creditcards.</li>
<li>Chase en American Express concurreren op de creditcardmarkt, waarbij Chase de Chase Sapphire Reserve-kaart lanceerde om American Express de loef af te steken.</li>
<li>Inzicht in afwikkelingsvergoedingen en beloningen is belangrijk bij het beoordelen van creditcardopties, zoals in het artikel wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928604">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de structuur van beloningsprogramma&#39;s voor creditcards en hun effecten op zowel winkeliers als consumenten.</li>
<li>Het belicht factoren die van invloed zijn op de betrokkenheid van handelaren, EU-regelgeving, eerlijkheid, prijzen en concurrentie, naast de voor- en nadelen van contante versus elektronische betalingen en de complexiteit van creditcardtransactiekosten.</li>
<li>De discussie behandelt de nuances van belastingfraude, gemakskosten en strategieën om de voordelen van creditcards te maximaliseren, waardoor een uitgebreide kijk op creditcardtransacties en optimalisatie van beloningen wordt geboden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto">Mario Kart 8 strategieën: Prestaties maximaliseren met Pareto Efficiëntie</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het selecteren van de beste coureur, carrosserie, banden en glijder in Mario Kart 8 voor topprestaties en introduceert Pareto-efficiëntie en Pareto-front voor het effectief balanceren tussen snelheid en versnelling.</li>
<li>Spelers kunnen het Paretofront gebruiken om inferieure opties uit te sluiten, maar de uiteindelijke keuze hangt af van persoonlijke voorkeuren en speelstijl.</li>
<li>Het behandelt ook het benaderen van multi-objectieve optimalisatieproblemen met het Pareto-front, wat verdere inzichten biedt voor lezers die geïntrigeerd zijn door het onderzoek van de auteur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936246">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op Pareto efficiëntie in besluitvorming met behulp van visualisaties gemaakt met Svelte en Three.js.</li>
<li>Het past dit concept toe op scenario&#39;s zoals het selecteren van motoren, spelcombinaties en het verbeteren van de gameplay in Mario Kart.</li>
<li>De inzichten van gebruikers over de bruikbaarheid van de presentaties, online gametactieken, het bouwen van personages en de invloed van de selectie van personages op de toewijzing van voorwerpen zijn ook opgenomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702">AI-pianomeisje voert MIT-licentie uit</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930463">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om AI-technologie in muziekcreatie, waarbij zang, songteksten en complete nummers aan bod komen en de kwaliteit, praktische toepassingen en potentiële impact op de muziekindustrie worden onderzocht.</li>
<li>Deelnemers delen ervaringen en meningen over door AI gegenereerde muziek, waarbij ze ingaan op de rol van AI in creatief werk, de beperkingen ervan in vergelijking met menselijke creativiteit en het veranderende landschap van kunstcreatie met AI.</li>
<li>Het gesprek belicht de mix van technologie en muziek en onderzoekt de toenemende invloed van AI en de voortdurende transformatie in de muziekindustrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/">Duitse staat stapt over op Linux en LibreOffice</a></h2>
<ul>
<li>De deelstaat Sleeswijk-Holstein in Duitsland stapt voor zijn 30.000 werknemers over van Microsoft op Linux en LibreOffice, met de nadruk op kosten, veiligheid en digitale soevereiniteit.</li>
<li>Dit sluit aan bij een groeiende trend in de Europese Unie en China om open source software te gebruiken, gegevens te beschermen en lokale technologieconcurrentie te stimuleren.</li>
<li>Vergelijkbare overgangen hebben plaatsgevonden in andere Europese landen en China stapt ook over van Windows naar Linux voor desktopbeheer, gedreven door kostenbesparingen en verbeterde IT-beveiligingsdoelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39936284">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Duitse staat stapt over van Microsoft op Linux en LibreOffice, wat discussies op gang brengt over softwareveranderingen, cloud-afhankelijkheid en de heropleving van het LiMux-project.</li>
<li>Gebruikers debatteren over de uitdagingen van het overstappen naar open-source oplossingen zoals StarOffice, LibreOffice en LaTeX, terwijl ze hun voorkeur uitspreken voor Microsoft Office en hun frustraties over geforceerde veranderingen.</li>
<li>De gesprekken gaan over vergelijkingen tussen Microsoft Office en open-source tools, efficiëntie van programmeertalen, configuratiesystemen en de superioriteit van Linux in softwarebeheer ten opzichte van Windows, wat de voortdurende evolutie van open-source technologie in de industrie weerspiegelt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/">Onthulling van de evolutie van gegevenstabellen</a></h2>
<ul>
<li>The Design Philosophy of Great Tables gaat in op de historische ontwikkeling van tabellen en benadrukt het belang van gestructureerde kolommen en rijen voor een effectieve presentatie van gegevens.</li>
<li>Het boek volgt de evolutie van tabellen vanaf de oudheid tot moderne tools zoals Excel, en bevordert een grondige aanpak van gegevensanalyse met behulp van Python.&quot;</li>
<li>Great Tables schetst een Python-raamwerk voor het maken van goed georganiseerde en visueel aantrekkelijke tabellen, inclusief aanpassingsopties en opmaaktechnieken om de kwaliteit van statische overzichtstabellen voor verschillende doeleinden te verbeteren.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933833">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De post gaat in op het ontwerpconcept van het Great Tables-project, waarbij de nadruk ligt op Python/Jupyter-tabellen en het maken van een &quot;grammatica van tabellen&quot; voor het effectief presenteren van gegevens.</li>
<li>Er wordt een inleiding gegeven tot de Buckaroo-tabelbibliotheek voor interactieve verkenning van gegevenstabellen, waarbij de functies print() en display() van Jupyter worden bekritiseerd en het belang van het standaardiseren van een &quot;grammatica van tabellen&quot; voor gegevensanalyse wordt benadrukt.</li>
<li>Er worden inzichten geboden in tabellay-out, leesbaarheid, principes voor gegevensvisualisatie, historische tabelproductie, efficiënte rendering met behulp van bibliotheken zoals ag-grid en arrow, en tools zoals Mito voor verbeterde gegevensopmaak en visueel aantrekkelijke tabellen in Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html">Geavanceerde pulscompressieradar voor langeafstandstoepassingen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel zet FMCW- en pulsradarontwerpen tegenover elkaar en richt zich op de voordelen en obstakels van pulsradar in scenario&#39;s voor lange afstanden.</li>
<li>Het schetst de ontwikkeling van een hedendaags pulscompressieradarsysteem en behandelt belangrijke elementen zoals ADC&#39;s, DAC&#39;s, filters en FPGA&#39;s voor betere prestaties.</li>
<li>Het radarsysteem, dat in totaal 570 USD kost, overwint uitdagingen zoals DC-offset en ruisonderdrukking om doelopsporing mogelijk te maken op afstanden tot 400 meter en biedt geavanceerde functies die ongewoon zijn in radars in dezelfde prijsklasse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930195">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze post onderzoekt het bouwen van een doe-het-zelf 6 GHz radar om hartslagen en ademhaling te detecteren, met behulp van 10 GHz Doppler radarunits en met aandacht voor de veiligheidsaspecten van weefselverwarming en blootstellingslimieten, inclusief risico&#39;s met militaire radar.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere PCB-ontwerp, signaalroutering, componenten zoals AFE7225 en Zynq, en FPGA-vertragingen, samen met vooruitgang in radartechnologie zoals AESA-radar en SAR, potentieel in radarsystemen voor auto&#39;s, en het overschrijden van LIDAR-mogelijkheden.</li>
<li>De oorspronkelijke maker bouwde de radar als een persoonlijke uitdaging zonder specifieke toepassing, waarbij hij uitweidde over de productie van PCB&#39;s voor SAR en het gebruik van open-source software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/">CSS-kwetsbaarheid in HTML-e-mails leidt tot bezorgdheid over beveiliging</a></h2>
<ul>
<li>Aanvallers maken gebruik van CSS in HTML-e-mails om de zichtbaarheid van inhoud te manipuleren, wat veiligheidsrisico&#39;s oplevert en phishing-zwendel mogelijk maakt. Dit is van invloed op gebruikers van Thunderbird, Outlook on the web en Gmail.</li>
<li>Sommige e-mailclients bieden beveiligingen, maar gebruikers moeten voorzichtig zijn met HTML-e-mails, zoals het uitschakelen van HTML of het gebruik van beperkte modi om het risico te verlagen.</li>
<li>Vanwege de uitdagingen bij het implementeren van sterke verdediging in e-mailclients, zijn waakzaamheid van de gebruiker en preventieve maatregelen van vitaal belang bij het bestrijden van deze kwetsbaarheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39928558">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de risico&#39;s van phishingaanvallen via HTML e-mails en scepsis over de effectiviteit van phishingsimulatieservices.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over zwakke plekken in de beveiliging bij het doorsturen van e-mails, er wordt gediscussieerd over het gebruik van HTML vs. Markdown in e-mails en de uitdagingen van het coderen van HTML-e-mails worden belicht.</li>
<li>De onderwerpen gaan over mobiele optimalisatie, datumnotatie dubbelzinnigheid, ISO 8601 formaat, lettertype-opties, 2-factor goedkeuring voor facturatiesystemen en e-mailbeveiligingsmaatregelen, terwijl de compatibiliteit van e-mails in verschillende e-mailclients aan bod komt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://v8.dev/blog/sandbox">Chrome&#39;s V8 Sandbox: beveiliging en stabiliteit verbeteren</a></h2>
<ul>
<li>De V8 Sandbox, een beveiligingsfunctie voor de V8-engine, maakt nu deel uit van het Vulnerability Reward Program van Chrome en richt zich op het aanpakken van problemen met geheugencorruptie die vaak leiden tot Chrome-exploits.</li>
<li>Het doel is om geheugencorruptie binnen V8 in te dammen om systeembrede impact te voorkomen, met lage prestatie-impact, al operationeel op compatibele platformen om te testen.</li>
<li>De V8 Sandbox is cruciaal voor het verbeteren van de geheugenveiligheid in V8 en betekent een belangrijke vooruitgang in het beveiligen van de engine tegen kwetsbaarheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930809">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie concentreert zich op kwetsbaarheden in de V8 engine, vooral met betrekking tot de compilers, garbage collector, interpreter en parser.</li>
<li>Suggesties voor beperking zijn onder andere het uitschakelen van JIT-compilers, het gebruik van geheugenveilige talen voor specifieke componenten en het afdwingen van geheugenveilige praktijken.</li>
<li>Het belang van geheugenveilige talen zoals Rust, uitdagingen in het elimineren van geheugenfouten en logica problemen, en potentiële voordelen van het gebruik van Rust voor geheugenveiligheid in sandbox implementaties worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/">HTTP/2-continuïteitsoverstroming: Kwetsbaarheid en impact.</a></h2>
<ul>
<li>De HTTP/2 CONTINUATION Flood is een kritieke kwetsbaarheid in het HTTP/2-protocol, die leidt tot servercrashes en prestatieproblemen als gevolg van een overflow van headers.</li>
<li>Door onjuiste beveiligingsimplementaties in grote HTTP/2-servers kunnen aanvallen onopgemerkt blijven en mogelijk CPU- en geheugencrashes veroorzaken.</li>
<li>Real-world exploits in Golang en Node.js hebben internetdiensten verstoord, waardoor samenwerking met techgiganten en open source projecten is ontstaan om de brede impact van deze kwetsbaarheid te beperken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930919">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel behandelt het probleem van Continuation Flood in HTTP/2 en de effecten ervan op webservers en reverse proxies.</li>
<li>Discussies in de commentaren benadrukken het belang van het vermijden van over-engineering, schaalbaarheid en het belang van veilige codeerpraktijken voor ontwikkelaars.</li>
<li>Gebruikers discussiëren over de impact op servers zoals Caddy, de verschillen tussen HTTP/1.1 en HTTP/2, en de complexiteit en uitdagingen van HTTP/2 met betrekking tot schaalbaarheid en resourcegebruik, samen met oplossingen voor kwetsbare servers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.myshell.ai/jetmoe">JetMoE-8B: kosteneffectief AI-model presteert beter dan LLaMA2</a></h2>
<ul>
<li>Het JetMoE-8B model, dat minder dan $ 0,1 miljoen kost en getraind is met openbare datasets en consumenten-GPU&#39;s, presteert beter dan het miljarden kostende LLaMA2-7B model van Meta AI.</li>
<li>JetMoE-8B, academievriendelijk en open-source, heeft 2,2 miljard actieve parameters tijdens inferentie en werd getraind op 1,25 biljoen tokens met behulp van een GPU-cluster gedurende twee weken.</li>
<li>Een gedetailleerd technisch rapport en benchmarks voor JetMoE-8B zijn beschikbaar op hun Github en HuggingFace pagina&#39;s. Ze verwelkomen samenwerkingsmogelijkheden met de verstrekte contactinformatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39933076">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het JetMoE model, dat minder dan $ 0,1 miljoen kost om te trainen, presteert beter dan het LLaMA2 model van Meta AI ondanks het feit dat het minder middelen gebruikt.</li>
<li>JetMoE&#39;s innovatieve dubbele mix van experts ontwerp verlaagt de computerkosten met behoud van hoge nauwkeurigheid.</li>
<li>De discussie gaat ook over onderwerpen als de efficiëntie van &quot;clown car&quot; modellen, het vergelijken van AWS-serverkosten met aangepaste hardware, GPU-opties voor AI, meerdere GPU-trainingsmachines en uitdagingen bij het bouwen en trainen van BigModel-bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/">Pas op: Valse AI-advocatenkantoren gebruiken DMCA-bedreigingen voor SEO-boost</a></h2>
<ul>
<li>Valse AI-advocatenkantoren geven valse DMCA-bedreigingen uit aan site-eigenaren om SEO te stimuleren met backlinks.</li>
<li>Journalist Ernie Smith was het doelwit van deze actie en ontving een valse DMCA-melding voor een foto van een sleutelhanger.</li>
<li>Het vermeende advocatenkantoor, Commonwealth Legal, waarschijnlijk fictief, gebruikt AI-gegenereerde afbeeldingen van advocaten en twijfelachtige biografieën om SEO te manipuleren met backlinks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39934696">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Valse AI-advocatenkantoren gebruiken DMCA-bedreigingen om SEO-klasseringen te verbeteren en misbruik te maken van de complexiteit van het rechtssysteem, waardoor vooral particulieren en kleine/middelgrote bedrijven worden getroffen.</li>
<li>Bekritiseert het rechtssysteem van de VS omdat het prioriteit geeft aan kapitaal boven gerechtigheid, wat leidt tot systemische juridische problemen die beïnvloed worden door monetaire factoren.</li>
<li>Bespreekt het belang van het screenen van advocaten, de uitdagingen bij het beoordelen van de kwaliteit van advocaten in civiele zaken en hoe juridische kosten de toegang tot het recht beïnvloeden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0">FFmpeg 7.0 brengt nieuwe functies en prestatieverbeteringen</a></h2>
<ul>
<li>FFmpeg is een veelzijdig hulpprogramma voor het opnemen, converteren en streamen van audio en video op verschillende besturingssystemen.</li>
<li>De software brengt regelmatig updates uit met nieuwe functies zoals encoders, decoders, filters en prestatieoptimalisaties, en profiteert van deelname aan het Google Summer of Code-programma.</li>
<li>Gebruikers wordt aangeraden om te updaten naar de nieuwste versie om gebruik te maken van de nieuwste verbeteringen en bugfixes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39938703">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken de release van FFmpeg 7.0 en de afhankelijkheden, alternatieven en codecs zoals VVC, en vergelijken het met AV1 voor bitratiereductie en kwaliteit.</li>
<li>Sommigen noemen het gebruik van Rust-wrappers voor FFmpeg, het verkennen van uitdagingen bij het herschrijven in verschillende talen, het gebruik van GUI-interfaces, frustraties over complexiteit en de behoefte aan eenvoudigere gidsen.</li>
<li>Updates in XMedia Recode, Permute en FFmpeg CLI, discussies over ambisonic ondersteuning, DirectX verbeteringen, codering met verschillende bibliotheken, en het zoeken naar opheldering over verschillende onderwerpen, met suggesties van tools zoals LosslessCut en XMedia Recode voor eenvoudigere videobewerking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/">De grote Amerikaanse spoorweg: Een verbinding van 3700 mijl door de VS</a></h2>
<ul>
<li>De Great American Rail-Trail strekt zich uit over meer dan 3.700 mijl van Washington D.C. tot de staat Washington en verbindt meer dan 150 bestaande treinpaden en paden, waardoor niet-gemotoriseerd reizen en lokale economieën worden gestimuleerd.</li>
<li>De belangrijkste criteria garanderen een topervaring met meer dan 52% van de route die al is voltooid en door verschillende staten met iconische gateways loopt.</li>
<li>Belangenbehartiging, vrijwilligerswerk en donaties spelen een cruciale rol bij het beschermen en onderhouden van deze paden, waarbij steun beschikbaar is via donaties aan RTC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39930887">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Great American Rail-Trail strekt zich uit over 3.800 mijl, met recente bruggen die het oversteken van de Mississippi rivier mogelijk maken, waarbij railbanking wordt gebruikt om spoorwegcorridors om te vormen tot paden.</li>
<li>Lopende discussies gaan over langeafstandspaden, de voordelen van lightrailsystemen, het vergelijken van Amerikaanse en Europese paden en de mogelijkheid om paden zoals de Pacific Crest Trail en de Appalachian Trail met elkaar te verbinden.</li>
<li>De gesprekken gaan ook over uitdagingen in Wyoming, potentiële nationale routesystemen, debatten over optimale fietsroutes door de VS, specifieke routes, ervaringen van staten en luchtige grappen over staten als Iowa en Indiana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/">VS Energiedepartement steunt proefproject voor energieopslag in verwarmd zand</a></h2>
<ul>
<li>Het Amerikaanse ministerie van Energie steunt een proefproject om de haalbaarheid aan te tonen van het opslaan van energie in verwarmd zand, waarmee gedurende vijf dagen 135 MW kan worden opgewekt.</li>
<li>Onderzoekers van het National Renewable Energy Laboratory hebben een prototypesysteem gemaakt met verwarmd zand dat de warmte meer dan vijf dagen kan vasthouden.</li>
<li>Dit project, gefinancierd met $ 4 miljoen, zal een ontladingscapaciteit hebben van 100 kW en een duur van 10 uur, wat het potentieel van deze technologie benadrukt. Er wordt ook gewerkt aan andere methoden voor energieopslag met een langere duur, zoals energieopslag met perslucht en waterstof opgeslagen in zoutgrotten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929842">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Zand wordt overwogen voor energieopslag, vooral voor thermische doeleinden, via methoden zoals energieopslag met verwarmd zand en zandbatterijen.</li>
<li>De discussie gaat over de efficiëntie en bruikbaarheid van het gebruik van zand in vergelijking met materialen zoals lithiumbatterijen of water voor opslag.</li>
<li>De primaire focus ligt op het vinden van economische en effectieve manieren om warmte-energie op te slaan en te gebruiken in verschillende toepassingen en technologieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/">AI glitch creëert porno van loterij gebruiker, Washington&#39;s site getrokken</a></h2>
<ul>
<li>De AI-gestuurde website van de Loterij in Washington genereerde ongepaste inhoud met behulp van de foto van een gebruiker, waardoor de site werd verwijderd.</li>
<li>De gebruiker, Megan, een moeder, meldde het incident, wat leidde tot de bevestiging van de kwestie door de Loterij van Washington.</li>
<li>Er werd bezorgdheid geuit over de grenzen en regels van het AI-systeem, waarbij het belang van de juiste parameters werd benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39929416">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Loterij van Washington ligt onder vuur voor het gebruik van AI om pornografische inhoud te maken met de afbeelding van een gebruiker. Dit heeft discussies aangewakkerd over ethische reclame, manipulatie en verantwoordingsplicht.</li>
<li>Zorgen zijn er over de impact van reclame op de samenleving, ongelijkheid in rijkdom en het ongepaste gebruik van AI-technologie.</li>
<li>Er wordt gediscussieerd over de morele implicaties van loterijen, AI-censuur, de verantwoordelijkheid van ontwikkelaars om te beschermen tegen schadelijke tools, maatschappelijke opvattingen over technologie en de noodzaak van toestemming en privacy in AI-gegenereerde content.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Creditcardbeloningen en afwikkelingsvergoedingen decoderen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Creditcardbeloningen%20en%20afwikkelingsvergoedingen%20decoderen&subheading=vrijdag%205%20april%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/04/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/04&#39;</h2>
<h1>2024-04-04</h1>
<h2><a href="https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/">Lavendel AI werpt ethische vragen op in Israëlische bommencampagne</a></h2>
<ul>
<li>Het Israëlische leger zette het AI-programma &quot;Lavender&quot; in om doelwitten in Gaza aan te wijzen, wat leidde tot een groot aantal burgerslachtoffers, waaronder vrouwen en kinderen, vanwege de hoge foutmarge van het systeem en het gebrek aan menselijk toezicht.</li>
<li>Ondanks ethische bezwaren bleef het leger AI gebruiken om te richten, wat leidde tot grote verwoesting en verlies van onschuldige levens, vooral bij het gebruik van &quot;domme bommen&quot; en het achterwege laten van bomevaluaties, waardoor de onzekerheid over burgerslachtoffers toenam.</li>
<li>Critici beweren dat de Israëlische doelgerichte strategieën contraproductief zijn en het risico met zich meebrengen dat Hamas meer steun krijgt, terwijl de extreemrechtse regering de aanvallen op Palestijnen opvoert, afwijkende meningen het zwijgen oplegt en de politiemaatregelen verscherpt, wat leidt tot steun voor platforms zoals +972 Magazine voor berichtgeving.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918245">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat over het gebruik van AI bij de Israëlische aanvallen in Gaza roept vragen op over het richten op individuen die banden hebben met terroristen en het schenden van internationaal humanitair recht.</li>
<li>De discussies gaan over historische steun van de VS voor eugenetica en nazi-ideeën, de rol van Hamas, ethiek bij het aanvallen van burgers in oorlogssituaties, geschillen over slachtoffercijfers en uitdagingen bij het onderscheiden van strijders van burgers.</li>
<li>Er wordt nagedacht over het conflict tussen Israël en Palestina, de ethiek van militaire acties, het gebruik van propaganda door beide partijen en de ingewikkelde dynamiek in Gaza, waarbij de nadruk wordt gelegd op internationaal recht, ethische aspecten van AI in oorlogsvoering en de complexiteiten in het conflictgebied.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/">Tips en tools om eigenaars van lege vennootschappen op te sporen</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoeksjournalisten maken gebruik van hulpmiddelen van netwerken zoals ICIJ en OCCRP om de connecties van lege bedrijven met hun geheime eigenaren te onthullen via technieken zoals het traceren van bankoverschrijvingen en het gebruik van bronnen zoals OpenCorporates.</li>
<li>Oprichtingsagenten zijn cruciaal bij het creëren van lege vennootschappen voor rijke klanten door tegen betaling diensten als bankrekeningen en namen van directeuren te leveren, terwijl journalisten verborgen activa en mogelijke criminele banden blootleggen met behulp van databases zoals ICIJ Offshore Leaks.</li>
<li>Ze verdiepen zich in het onderzoeken van witwaspraktijken, georganiseerde misdaad en corruptie, met name in landen als Rusland en Wit-Rusland, door het geldspoor te volgen en gebruik te maken van verschillende rapportagemiddelen en tips.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39919401">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie op gijn.org gaat in op de uitdagingen en voordelen van het gebruik van lege vennootschappen voor financiële privacy, belastingontwijking en wettelijke bescherming.</li>
<li>Deelnemers debatteren over onderwerpen als transparantie van eigendom, de invloed van belastingbeleid en ethische implicaties van complexe bedrijfsstructuren.</li>
<li>Belangrijke punten zijn de rol van lege vennootschappen bij overnames, naleving van de wet, belastingstrategieën, vermogensbescherming en de invloed van overheidstoezicht en maatschappelijke ongelijkheden in financiële zaken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch">Lokale Perplexity-kloon op gaming-GPU toont indrukwekkende prestaties</a></h2>
<ul>
<li>Een videodemo toont een 7b Model dat werkt op een gaming GPU en uitstekende prestaties levert ondanks hardwarebeperkingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39923404">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers verkennen de ontwikkeling en mogelijkheden van de lokaal draaiende metazoekmachine, searxng, op GitHub, waarbij ze zich richten op het optimaliseren van hardware, het beheren van websites en het balanceren van prestaties en bronnen met gespecialiseerde tekstgeneratiemodellen.</li>
<li>Er worden vergelijkingen gemaakt tussen searxng en andere AI-platforms zoals Perplexity, C.ai en Pi, terwijl er aanbevelingen worden gedaan voor samenwerking en het aantrekken van durfkapitaalinvesteringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler">Verbeterde functies voor statische analyse in GCC 14</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op verbeteringen in statische analyse binnen de GCC 14 compiler, met de nadruk op de -fanalyzer statische analyse pass, waarbij nieuwe mogelijkheden worden getoond zoals het identificeren van oneindige lussen en het aanpakken van zwakke plekken in de beveiliging door middel van taint analyse.</li>
<li>Het richt zich op technische verbeteringen in plaats van het promoten van Red Hat-producten en noemt Compiler Explorer en aankomende GCC-versies.</li>
<li>De conclusie bevat links naar de blog en de winkel van Red Hat over diversiteit, gelijkheid en inclusie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917509">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een discussie over het verbeteren van statische analyse in GCC op redhat.com gaat dieper in op het vergelijken van foutmeldingen in talen zoals C, Rust en NixOS, waarbij uitdagingen en suggesties voor verbeteringen worden aangegeven.</li>
<li>Het belang van precieze foutmeldingen, nauwkeurigheid van waarschuwingen, aanbevelingen voor tools en zorgen over Taalmodellen worden in het debat onderzocht, waarbij de nadruk ligt op het aanpakken van kwetsbaarheden en het stimuleren van coderingsstandaarden.</li>
<li>Het gesprek onderzoekt ook de nadelen van functies als strcpy en strlcpy in C, samen met het gebruik van &quot;goto&quot; statements en flow control in oudere programmeertalen, waarbij gepleit wordt voor het gebruik van moderne taalfuncties voor verbeterde codekwaliteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/">Doorbraak van Terraform: Koolstofneutrale aardgasproductie</a></h2>
<ul>
<li>Terraform heeft een systeem ontwikkeld dat synthetisch aardgas produceert uit zonlicht en lucht, waardoor het koolstofneutraal wordt door middel van waterstofelektrolyse, luchtopvang en methanatietechnologieën.</li>
<li>Deze ontwikkeling is een cruciale stap in het aanbieden van kosteneffectief, fossielvrij aardgas, waardoor de impact op het milieu aanzienlijk wordt beperkt.</li>
<li>De technologie past industriële processen aan hernieuwbare energie aan, waardoor een efficiënte productie van groene waterstof en CO2-afvang mogelijk wordt. Productiesysteemreserveringen zijn nu beschikbaar voor het publiek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39922006">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Terraform Industries verricht baanbrekend werk op het gebied van koolstofneutrale aardgasproductie met behulp van zonne-energie en pakt problemen aan op het gebied van energieopslag en transport in de aardgassector.</li>
<li>In de discussies worden afwegingen geanalyseerd tussen energiebronnen zoals methaan en waterstof, technologie zoals koolstofopvang en de verschuiving naar duurzame energieopties in verschillende industrieën.</li>
<li>De gesprekken gaan over de bezorgdheid over methaanlekkage, de doeltreffendheid van energieopslag op lange termijn en hun relatie tot de opwarming van de aarde en de uitstoot van broeikasgassen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html">Google introduceert Jpegli: een snellere, efficiëntere JPEG-codeerbibliotheek</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft een nieuwe JPEG-coderingsbibliotheek gelanceerd met de naam Jpegli. Deze biedt een verbetering van 35% in compressieverhouding bij instellingen van hoge kwaliteit.</li>
<li>Jpegli is ontworpen om sneller, effectiever en esthetisch aantrekkelijker te zijn dan standaard JPEG, met adaptieve kwantiseringsheuristieken en verbeterde kwantiseringsmatrixselectie.</li>
<li>Testen wijzen uit dat Jpegli afbeeldingen van hoge kwaliteit effectiever kan comprimeren dan traditionele JPEG-codecs, wat mogelijk leidt tot een snellere en visueel verbluffende internetervaring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39920644">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google Zürich introduceert Jpegli, een nieuwe JPEG-coderingsbibliotheek die zich richt op het verbeteren van de beeldkwaliteit en compressie-efficiëntie met behulp van Zwitsers-Duitse naamgevingsconventies.</li>
<li>De discussies gaan onder andere over het vergelijken van de beeldkwaliteit met verschillende codecs, het evalueren van formaten zoals AVIF en JPEG XL en debatten over de keuze van Google om JPEG XL niet op te nemen in Chrome.</li>
<li>Gebruikers overwegen om Jpegli te integreren met WebAssembly om het gebruik ervan te verbreden, waarbij de nadruk ligt op optimalisatie van huidige formaten in plaats van het creëren van een nieuwe, en waarbij codering met een hoge bitdiepte wordt ondersteund.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/intel-analytics/ipex-llm">PyTorch&#39;s ipex-llm: Intel-compatibele LLM-bibliotheek</a></h2>
<ul>
<li>Het bigdl-llm project is verschoven naar ipex-llm, een PyTorch bibliotheek op maat voor het uitvoeren van LLM op Intel CPU en GPU met minimale latentie.</li>
<li>ipex-llm, gebaseerd op Intel Extension for PyTorch, zorgt voor naadloze integratie met verschillende tools en modellen en biedt optimalisaties en verfijningsopties voor LLM-modellen op Intel-hardware.</li>
<li>Meer dan 50 modellen zijn geoptimaliseerd op ipex-llm, met ondersteuning voor low-bit inferentie, zelfspeculatieve decodering en compatibiliteit met community bibliotheken, gedetailleerd in de documentatie met benchmarks, codevoorbeelden en installatiegidsen; de prestaties kunnen variëren afhankelijk van gebruik en configuraties, vooral op apparaten die niet van Intel zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915594">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>GitHub discussies benadrukken Intel&#39;s CPU&#39;s en GPU&#39;s potentieel in de GPU markt in vergelijking met AMD en Nvidia, met de nadruk op hogere VRAM capaciteit tegen concurrerende prijzen voor AI workloads.</li>
<li>Het gesprek suggereert dat Intel zich zou moeten richten op het vergroten van de VRAM-capaciteit in hun GPU-introducties, het optimaliseren van de geheugenprestaties en het voldoen aan de vraag van consumenten naar hoge RAM-capaciteit tegen budgetvriendelijke prijzen.</li>
<li>Deelnemers zijn optimistisch over Intels softwareondersteuning en waardepropositie en voorzien een veelbelovende toekomst voor Intel GPU&#39;s ten opzichte van andere concurrenten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/">Ontwikkeling verbeteren met LiveView en Svelte</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het gebruik van LiveView met Svelte in webontwikkeling en laat zien hoe het server-side rendering mogelijk maakt met stateful componenten, vergelijkbaar met SPA&#39;s, zonder dat er een aparte frontend microservice bij Sequin nodig is.</li>
<li>Het team van Sequin vond LiveView zowel efficiënt als frustrerend, waardoor ze uiteindelijk LiveSvelte ontdekten als een aanvullende bibliotheek voor een soepeler ontwikkelproces.</li>
<li>LiveSvelte combineert toestand en toestandsovergangen naadloos in de frontend en biedt een duidelijke scheiding tussen frontend en backend, gebruikmakend van Svelte&#39;s lichtgewicht en snelle frontend framework dat ideaal is voor LiveView gebruikers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916144">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over het gebruik van LiveView en Svelte voor multiplayer videogames, waarbij voorspellende clientcode en synchronisatieconcepten voor de server aan bod komen.</li>
<li>Het onderzoekt de uitdagingen, voordelen en verbeteringen in het spelontwerp, terwijl de prestaties van Elixir voor gamelogica en de invloed van runtime-omgevingen op webapps worden besproken.</li>
<li>In het gesprek worden ook tools en frameworks voor statusbeheer genoemd, waarmee de mogelijkheden en complexiteiten van het gebruik van LiveView en Svelte bij webontwikkeling worden getoond.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go">Project voor het in kaart brengen van de zeebodem: 25% voltooid, nog 6 jaar te gaan</a></h2>
<ul>
<li>Seabed 2030 is een project met de missie om de zeebodem tegen 2030 volledig in kaart te brengen. Op dit moment is nog maar 25% van de kartering voltooid.</li>
<li>Het project maakt gebruik van gegevensbijdragen en samenwerking om nieuwe ontdekkingen te doen, zoals grote onderzeese bergen, waarbij satellietgegevens en geavanceerde technologieën worden gebruikt.</li>
<li>Om het karteringsproces te versnellen, maakt Seabed 2030 gebruik van autonome voertuigen en kunstmatige intelligentie, met als doel de doelstellingen voor duurzame ontwikkeling te ondersteunen en het bewustzijn van de uitdagingen op zee te vergroten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917547">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat het in kaart brengen van de zeebodem, militair gebruik, historische aspecten en ethische dilemma&#39;s van diepzeemijnbouw.</li>
<li>Het onderzoekt het belang van precieze cryptografie, de effecten van zwaartekracht op de precisie van raketten en de milieueffecten van mijnbouw op de zeebodem.</li>
<li>Daarnaast wordt ingegaan op de karteringsvaardigheden van de Amerikaanse marine, het onderzeeërgeheim en de uitdagingen bij het nauwkeurig in kaart brengen van de oceaanbodem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/plandex-ai/plandex">Plandex: Open-source AI-coderingsengine</a></h2>
<ul>
<li>Plandex is een open-source AI-coderingsengine ontworpen voor complexe taken, met naadloze integratie met de OpenAI API, versiebeheer, sandboxing en diff-review.</li>
<li>Het is geschreven in Go en vereenvoudigt het laden van bestanden, het uitvoeren van taken en het indienen van prompts in de terminal met een snelle, eenregelige installatieoptie.</li>
<li>Gebruikers kunnen meedoen door feedback te geven, bij te dragen via Discord of pull requests in te dienen voor het project.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39918500">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Plandex is een open-source AI-coderingsengine voor complexe taken, met de nadruk op het omgaan met randgevallen en fouten, geschreven in Go als een CLI-tool.</li>
<li>Gebruikers kunnen taken op de achtergrond uitvoeren, lopende taken beheren en verbinding maken voor streaming, met integratie met git, versiebeheer, sandboxed updates en een diff review interface.</li>
<li>De discussies gaan over het gebruik van Plandex voor geautomatiseerd code bewerken en testen, noemen het project Sweep als taalmodel verwant aan GH Copilot en delen ervaringen met verschillende modellen en tools voor coderingstaken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032">Witte Huis stelt gecoördineerde maantijd voor voor maanmissies</a></h2>
<ul>
<li>Het Witte Huis heeft NASA de opdracht gegeven om een nieuwe tijdzone te ontwikkelen, Coordinated Lunar Time (LTC), voor de maan omdat de tijd daar sneller verstrijkt door de andere sterkte van het zwaartekrachtsveld.</li>
<li>LTC is bedoeld om ruimtemissies naar de maan te synchroniseren, omdat atoomklokken op aarde sneller lopen op de maan, wat een uitdaging vormt voor de timing van missies.</li>
<li>Verschillende landen en organisaties werken samen om tegen 2026 LTC op te zetten voor de Amerikaanse bemande maanmissie, die cruciaal is voor effectieve communicatie en navigatie in de ruimte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39916102">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Witte Huis overweegt de invoering van een unieke tijdzone, Coordinated Lunar Time (CLT), voor de Maan om de afhankelijkheid van aardse klokken te verminderen en mogelijk atoomklokken te gebruiken voor het registreren van hemelse gebeurtenissen.</li>
<li>Er zijn discussies gaande over het hernoemen van de Gecoördineerde Universele Tijd (UTC) en het vaststellen van een universele tijdstandaard, het onderzoeken van tijddilatatie in Speciale en Algemene Relativiteit, wat invloed heeft op ruimtereizen en gravitationele interacties.</li>
<li>De uitdagingen van het standaardiseren van tijd in verschillende referentiekaders, het aanpassen van fysische constanten en de noodzaak van nauwkeurige tijdwaarneming bij maanactiviteiten zijn belangrijke punten in het begrijpen van de complexe concepten van tijddilatatie, zwaartekracht en lichtsnelheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z">Revolutionaire &#39;minilever&#39; gekweekt in lymfeklier kan hoop bieden bij leverfalen</a></h2>
<ul>
<li>LyGenesis heeft levercellen geïnjecteerd in de lymfeklier van een persoon, met als doel een &#39;minilever&#39; te ontwikkelen die helpt bij leverfalen en een tijdelijke oplossing biedt voor transplantatiepatiënten.</li>
<li>De innovatieve techniek, die succesvol is gebleken bij dieren, richt zich op individuen die ongeschikt zijn voor standaard levertransplantaties, met plannen om uit te breiden naar nier- en pancreascellen in lymfeklieren, waardoor mogelijk geen immunosuppressieve medicijnen meer nodig zijn.</li>
<li>Deze baanbrekende methode zou een revolutie teweeg kunnen brengen in celtherapie door het produceren van gepersonaliseerde cellen die de diversiteit van de lever weerspiegelen, wat een veelbelovend alternatief is voor conventionele transplantatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39917551">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bij een nieuwe proef worden gezonde levercellen in iemands lymfeklier geïnjecteerd om een &quot;mini-lever&quot; te kweken voor de behandeling van leverfalen.</li>
<li>Er wordt nog steeds onderzoek gedaan naar het gebruik van stamcellen om gepersonaliseerde levercellen voor transplantatie te maken, waarbij het moeilijk is om het juiste celtype te vinden en de veiligheid in acht te nemen.</li>
<li>De interesse in het gebruik van lymfeklieren voor gedecentraliseerde orgaantransplantaties en het creëren van mini-organen voor reservefuncties wint aan aandacht in de medische wereld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/">Redis-vork Redict 7.3.0: Stabiel, door de gemeenschap aangestuurd alternatief</a></h2>
<ul>
<li>Redict 7.3.0 is nu uitgebracht en biedt een stabiele versie van een copyleft fork van Redis® OSS 7.2.4.1, met de nadruk op stabiliteit en community-gedreven ontwikkeling.</li>
<li>Redict wordt beschermd door de Kleine GNU Algemene Openbare Licentie en heeft als doel uitbuiting te voorkomen en vrije softwareoplossingen in de infrastructuur te promoten.</li>
<li>Geplande updates omvatten het moderniseren van het buildsysteem, het forken van het ecosysteem en het verbeteren van de documentatie, waarbij bijdragen van de gemeenschap worden verwelkomd om zich te vestigen als een betrouwbaar alternatief voor Redis®.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39915473">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Redict 7.3.0, een copyleft fork van Redis, lokt gemeenschapsdiscussies uit over stabiliteit en onderhoud op de lange termijn.</li>
<li>De debatten gaan over licentiepraktijken, zorgen om commercialisering door Redis Labs, LGPL-licenties, handelsmerken, rechten van bijdragers en de balans tussen open source principes en commerciële belangen.</li>
<li>Vergelijkingen tussen open source-projecten, licentievoorwaarden en het evoluerende open source-landschap maken deel uit van het gesprek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monster6502.com/">MOS 6502: Replica op transistorschaal van MOS 6502</a></h2>
<ul>
<li>Het MOnSter 6502-project heeft als doel de MOS 6502 microprocessor na te maken, die beroemd is om zijn rol in belangrijke computersystemen.</li>
<li>De replica bestaat uit 4769 elementen, zoals 3218 transistors en 1019 weerstanden, en werkt op een lagere snelheid vergeleken met de originele chip en bevat nieuwe functies zoals LED&#39;s.</li>
<li>Ondanks het feit dat het nog niet te koop is, maakt het project, dat al ongeveer 8 jaar loopt, zich op voor een volledig publiek debuut in 2023, met demonstraties in Evil Mad Scientist Laboratories in Sunnyvale, Californië.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39921964">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De MOnSter 6502 is een werkende replica op transisterschaal van de MOS 6502 microprocessor, die langzamer werkt door de grotere capaciteit en die de oudere computertechnologie en het gebruik van transistors in vroege CPU&#39;s benadrukt.</li>
<li>Gesprekken draaien om de integratie van de 6502 chip in klassieke computers zoals de Apple ][, waarbij de nadruk ligt op het overwinnen van obstakels op het gebied van geheugen en video-uitvoer met discussies over het aanpassen van kloksnelheden, beeldschermen en het emuleren van de processor.</li>
<li>Dit project wordt beschouwd als een mix van kunst en historische technologische vooruitgang, met een unieke combinatie van creativiteit en historische betekenis.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lavendel AI werpt ethische vragen op in Israëlische bommencampagne" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Lavendel%20AI%20werpt%20ethische%20vragen%20op%20in%20Isra%C3%ABlische%20bommencampagne&subheading=donderdag%204%20april%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/04/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/03&#39;</h2>
<h1>2024-04-03</h1>
<h2><a href="https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116">Amazon schakelt over van &#39;Just Walk Out&#39; naar Dash Carts in supermarkten</a></h2>
<ul>
<li>Amazon stopt met zijn supermarkten zonder kassa&#39;s die gebruik maken van &quot;Just Walk Out&quot; technologie vanwege problemen met de nauwkeurigheid en de kosten, en schakelt over op Dash Carts en self-checkout balies.</li>
<li>De &quot;Just Walk Out&quot; technologie blijft in bepaalde Fresh winkels in het Verenigd Koninkrijk en Amazon Go buurtwinkels.</li>
<li>Amazon wil zijn aanwezigheid in de supermarktsector vergroten door verschillende technologieën en benaderingen te verkennen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908579">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie ging over technologie en automatisering in de supermarkt en detailhandel, met name over de kassa-loze technologie van Amazon.</li>
<li>Belangrijke punten waren de voor- en nadelen van zelfscankassa&#39;s, de invloed van bezorgdiensten op werknemers en eetgelegenheden, het belang van geschoolde versus ongeschoolde arbeid en ethische kwesties met betrekking tot de automatisering van banen.</li>
<li>Er werd ook aandacht besteed aan diefstalpreventie, het menselijke element in geautomatiseerde processen en de kosteneffectiviteit van technologieën zoals RFID in de detailhandel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907845">Renderlet: Grafische revolutie met platformoverschrijdende WebAssembly</a></h2>
<ul>
<li>De auteur werkte eerder bij Adobe aan infrastructuur voor applicaties zoals Photoshop en Acrobat, waarbij hij te maken kreeg met de complexiteit van codebases op verschillende platforms.</li>
<li>Ze verlieten Adobe om Renderlet op te richten, een draagbaar grafisch framework gebaseerd op WebAssembly, met een 2D vector engine.</li>
<li>Een alfaversie van Renderlet is beschikbaar voor feedback, met toekomstige plannen om de compiler en integratie op meerdere platformen te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907845">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Renderlet, een op WebAssembly gebaseerd draagbaar grafisch framework, is ontwikkeld door een voormalige Adobe-medewerker. Het maakt toepassingen met hoge prestaties op verschillende platforms mogelijk en vereenvoudigt het maken van grafische modules.</li>
<li>Integratie van Rive&#39;s 2D vector engine in de 3D API wordt gedemonstreerd, met plannen voor een aanstaande publieke release, wat de weg vrijmaakt voor potentiële browser-gebaseerde AAA games die WebGPU gebruiken.</li>
<li>Er wordt ook gesproken over de beperkingen van WebGPU/WASM voor gaming, vooruitgang in web-first app-ontwikkeling met 3D-graphics, mogelijke vervanging van Electron met WebAssembly, Flutter voor cross-platform UI en de voordelen en beperkingen van Haxe als meta-compiler bij het maken van cross-platform visuele toepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&extent=28.51697,-223.43994">Dodelijke 7.4 aardbeving in Taiwan op 34 km diepte</a></h2>
<ul>
<li>In de afgelopen 24 uur vonden er 62 aardbevingen plaats met een kracht van 2,5 en hoger, verspreid over regio&#39;s als Californië, Hawaï, Indonesië, Taiwan, Chili en Peru.</li>
<li>De meest recente beving, een kracht van 2,9 magnitude, trof Washington, terwijl de krachtigste beving, een kracht van 7,4 magnitude, Taiwan trof.</li>
<li>In verschillende delen van de wereld zijn er opmerkelijke seismische activiteiten geweest die de voortdurende geologische dynamiek op aarde laten zien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39912330">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Taiwan werd getroffen door een aardbeving met een kracht van 7,4, waardoor Taipei flink werd opgeschud en er gebouwen instortten.</li>
<li>Na het evenement ontstonden er discussies over de veiligheid van aardbevingen, tsunamivoorspellingen en de risico&#39;s van natuurrampen.</li>
<li>De fabrieken van TSMC kregen te maken met verstoringen, wat leidde tot discussies over voorspellingen van aardbevingen, schade aan de infrastructuur, naschokken, integriteit van gebouwen en bouwpraktijken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dekuliutesla.github.io/citygs/">CityGaussian: Geavanceerde rendering van scènes met 3D Gaussians</a></h2>
<ul>
<li>CityGaussian (CityGS) zorgt voor een revolutie op het gebied van realtime rendering van grote scènes in hoge kwaliteit door 3D Gaussiaanse splatting, verdeel-en-heers training en Level-of-Detail (LoD) strategie.</li>
<li>Het integreert globale voorafgaande scènes en adaptieve selectie van trainingsgegevens, wat leidt tot state-of-the-art renderkwaliteit en realtime prestaties op verschillende schalen.</li>
<li>CityGS presteert beter dan andere methoden en levert opmerkelijke realtime renderingsnelheden tot 36 FPS in experimentele tests.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907876">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gaussian splatting wordt onderzocht in realtime rendering van grootschalige scènes voor 3D-reconstructietechnologie, waarbij het efficiëntiepotentieel wordt aangetoond maar ook discussies worden aangewakkerd over beperkingen en optimalisaties.</li>
<li>De discussies gaan onder andere over vergelijkingen met fotogrammetrie en Unreal Engine, en belichten toepassingen en ontwikkelingen in realtime rendering en GPU-technologie.</li>
<li>Deelnemers delen ervaringen en perspectieven op realtime computing en grafische prestaties, met een vooruitblik op toekomstige optimalisaties, vooruitgang in onderzoek en het opwindende vooruitzicht van het vrijgeven van technologie onder een open source licentie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/python-workers">Verbeterde Python-ondersteuning in Cloudflare Workers</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare Workers ondersteunen nu Python via Pyodide en WebAssembly, waardoor er geen extra bouwstappen meer nodig zijn om Python-pakketten te gebruiken en Python en JavaScript naadloos op elkaar aansluiten.</li>
<li>Populaire Python HTTP client libraries zoals aiohttp en httpx zijn compatibel, en FastAPI kan draaien in Workers met ASGI servers, met als doel de prestaties en compatibiliteit te verbeteren.</li>
<li>Cloudflare moedigt feedback van de Python-gemeenschap aan om de ondersteuning van Pyodide te verbeteren, waarbij de nadruk ligt op netwerkbeveiliging, websitesnelheid en het aanbieden van extra bronnen en vacatures.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39905441">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare Workers ondersteunen nu Python aan de Edge door Pyodide te compileren naar WebAssembly via Emscripten, waardoor Python-implementaties in de Edge-omgeving mogelijk zijn.</li>
<li>Nadelen zijn onder andere het gebonden zijn aan een specifieke Python versie, problemen met pakketresolutie en architecturale uitdagingen gerelateerd aan JS/V8.</li>
<li>Er wordt gesproken over de impact van V8-snapshots, het optimaliseren van koude starts in JS-apps, de voordelen van Wasm voor Python, Cloudflare-services zoals Durable Objects, het draaien van Jupyter-notebooks in WASM en de efficiëntie van V8-isolaten in cloudservices.</li>
</ul>
<h2><a href="https://afterthebeep.tel/">Eclectische berichten: Duik in een creatieve voicemailervaring</a></h2>
<ul>
<li>De voicemail-inbox bevat gevarieerde inhoud zoals willekeurige overpeinzingen, grappen, groeten en persoonlijke berichten over popcultuur, technologie en persoonlijke emoties.</li>
<li>De berichten vertonen een mix van gekheid en ernst zonder een duidelijk thema, en weerspiegelen een breed scala aan onderwerpen.</li>
<li>Bezoekers zijn van harte welkom om de open source site te gebruiken voor vragen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39910119">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers aan de discussie denken met plezier terug aan de hackbaarheid van technologie in de jaren 90 en begin jaren 00. Ze delen nostalgische herinneringen aan het manipuleren van openbare voicemailsystemen en toegang tot computersystemen met minimale beveiliging.</li>
<li>Het gesprek draait om de vrees voor het delen van bronnen in moderne technische tijden, waarbij het gebruik van FreeSwitch of Asterisk wordt voorgesteld om een SIP-trunk en dialplan backend op te zetten.</li>
<li>Eén persoon beheert handmatig een website voor het achterlaten van spraakberichten, gehost door een goedkope VoIP-provider, waarbij gebruikers het ontwerp van het project aanprijzen en inhoud filteren met behulp van AI- en TTS-technologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/">Canoo&#39;s CEO geeft privéjet uit te midden van financiële moeilijkheden</a></h2>
<ul>
<li>Canoo, een startup op het gebied van EV, gaf in 2023 het dubbele van zijn jaarinkomsten uit aan het privévliegtuig van CEO Tony Aquila, in totaal $1,7 miljoen.</li>
<li>Ondanks het feit dat Canoo $886.000 aan inkomsten rapporteert en met aanzienlijke verliezen kampt, streeft het bedrijf ernaar om de productie van elektrische voertuigen op te schalen om een faillissement te voorkomen, waarmee het zich onderscheidt van startups die worstelen met EV.</li>
<li>Canoo streeft naar een omzetprognose tussen $50 miljoen en $100 miljoen in 2024 en onderstreept daarmee haar ambitieuze groeiplannen te midden van financiële uitdagingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906924">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gebruik van het privévliegtuig van de CEO van Canoo, waarbij hij het bedrijf terugbetaalt terwijl hij persoonlijk geld investeert, leidt tot controverse over buitensporige uitgaven en mogelijke belangenverstrengeling.</li>
<li>Het debat gaat over het maken van nieuwe auto&#39;s versus het benutten van bestaande platforms, de invloed van elektrische voertuigen op de autosector en de ethiek rond CEO-uitgaven en financiële keuzes.</li>
<li>De discussies gaan ook over bredere maatschappelijke kwesties, overheidsbeleid en persoonlijke ontmoetingen met betrekking tot COVID-19, immigratie en corporate governance.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent">Princeton onthult &quot;SWE-agent&quot; voor GitHub met 12% Fix Rate</a></h2>
<ul>
<li>De SWE-agent is een software-engineeringtool die gebruikmaakt van taalmodellen om bugs in GitHub-repositories effectief aan te pakken, met baanbrekende prestaties.</li>
<li>Het maakt gebruik van een Agent-Computer Interface (ACI) om de browse- en bewerkingsfuncties van LM&#39;s te verbeteren en biedt installatierichtlijnen en gebruiksinstructies voor het uitvoeren van de SWE-agent pipeline op GitHub issues.</li>
<li>Gebruikers kunnen de tool evalueren op de SWE-bench set, met de mogelijkheid voor bijdragen en betrokkenheid van de gemeenschap via Discord, hoewel er een bekend probleem is met betrekking tot architectuurcompatibiliteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39907468">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er wordt gediscussieerd over AI-tools, zoals de SWE-agent, voor het oplossen van fouten en het genereren van code, maar er zijn twijfels over de effectiviteit ervan.</li>
<li>Er bestaat bezorgdheid over de kwaliteit en veiligheid van AI-gegenereerde code, samen met een te grote afhankelijkheid van AI in softwareontwikkeling.</li>
<li>Ondanks het potentieel van AI om te helpen met codeertaken, zijn menselijke supervisie en kennis nog steeds essentieel voor het behouden van softwarekwaliteit en -precisie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/achristmascarl/three_body">Drielichaamsdynamica visualiseren via simulatie</a></h2>
<ul>
<li>De tekst presenteert een eenvoudige simulatie van het drielichamenprobleem met behulp van de methode van Euler met een kleine tijdstap.</li>
<li>De simulatie zet de poolcoördinaten van de lichamen om in RGB-waarden, waardoor visueel aantrekkelijke afbeeldingen ontstaan.</li>
<li>Startposities zijn afgeleid van de periodieke baan F10 in een wetenschappelijk artikel, waarbij fouten al na 2 perioden duidelijk worden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39909123">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over simulatie van gravitatiedynamica, chaostheorie, baanmechanica en n-lichamenproblemen, waarbij de beperkingen van analytische oplossingen in de natuurkunde worden benadrukt.</li>
<li>Deelnemers verkennen het gebruik van integratoren in numerieke oplossingen en bespreken uitdagingen bij het nauwkeurig modelleren van systemen met meerdere lichamen, waaronder de complexiteit van het drielichamenprobleem.</li>
<li>Het gesprek belicht chaostheorie, perturbatietheorie en de uitdagingen van het voorspellen van het gedrag van chaotische systemen, waarbij het belang van numerieke simulaties voor nauwkeurige voorspellingen en de hiaten in het natuurkundeonderwijs worden onderstreept.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kcall.co.uk/ssd/index.html">SSD&#39;s ontcijferen: NAND-flashtechnologie uitgepakt</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt Solid State Devices (SSD&#39;s), waarbij de nadruk ligt op NAND-flash-technologie en waarbij SSD&#39;s worden afgezet tegen traditionele harde schijven.</li>
<li>Er wordt uitleg gegeven over de interne componenten van SSD&#39;s, zoals het NAND-flashgeheugen en de software van de controller, waarbij de processen voor het lezen en schrijven van gegevens gedetailleerd worden beschreven.</li>
<li>De tekst behandelt verschillende aspecten, zoals verschillende soorten NAND-flashgeheugencellen, uitdagingen op het gebied van afvalverzameling, bestandsverwijdering, het belang van TRIM-commando&#39;s en hun invloed op gegevensherstel, terwijl misvattingen over de duurzaamheid en prestaties van SSD&#39;s in vergelijking met harde schijven worden ontkracht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908146">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>In dit artikel wordt de oorsprong van de term &quot;flash&quot; in SSD&#39;s en EEPROM-technologie onderzocht en wordt het misverstand uit de wereld geholpen dat er fysiek een flashlamp over een chip wordt geflitst.</li>
<li>Er wordt een vergelijking gemaakt tussen EPROM en flashgeheugen, waarbij de rol van UV-licht bij het wissen van EPROM&#39;s wordt belicht, en er wordt ingegaan op SSD-technologie, de risico&#39;s van gegevensbeschadiging en strategieën om de betrouwbaarheid van SSD&#39;s te verbeteren.</li>
<li>Gebruikers dragen persoonlijke ervaringen en inzichten bij en benadrukken het belang van betrouwbaarheid, duurzaamheid en monitoringpraktijken voor SSD&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abhipray.com/posts/flying_toasters/">Klassieke &#39;vliegende broodroosters&#39; herleven als interactieve screensaver</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een screensaver-app gemaakt voor Apple Vision Pro, die de iconische &quot;Flying Toasters&quot; screensaver uit 1989 nabootst, met interactieve broodroosters en aanpasbare functies.</li>
<li>De app bevat gebarenbediening, 3D-animaties en is ontwikkeld met Swift, waarmee de auteur zijn technische leertraject en probleemoplossende vaardigheden laat zien.</li>
<li>Er wordt om feedback gevraagd om toekomstige iteraties van de app te verbeteren, waarbij wordt benadrukt dat de auteur openstaat voor het verbeteren van zijn creatie op basis van de input van gebruikers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906887">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers zijn geïnteresseerd in nostalgische screensavers zoals Vliegende broodroosters voor de Vision Pro, wat een debat op gang heeft gebracht over de opname van screensavers in de App Store.</li>
<li>Er worden zorgen geuit over de prijs, de inhoud en de ondersteuning van ontwikkelaars met betrekking tot de VR-technologie van Apple, waarbij vergelijkingen worden getrokken met eerdere succesvolle producten en de evolutie van VR-technologie.</li>
<li>De discussies gaan onder andere over vooroordelen over Apple, technologische vooruitgang, nostalgie naar oude screensavers en het verbeteren van de ervaring van klassieke screensavers op VR-platforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/">Tesla verhoogt prijzen Model Y: Duur onzeker</a></h2>
<ul>
<li>Tesla heeft onlangs de prijzen van de Model Y verhoogd, maar de duur van deze prijsverhoging blijft onzeker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39906147">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tesla&#39;s leveringen in Q1 2024 onthulden kwaliteits- en onderhoudsproblemen die ontevredenheid bij klanten veroorzaakten, waardoor sommigen hun geld terugvroegen onder de Citroenwet.</li>
<li>Rivian R1S en Mercedes EQS worden steeds populairder als alternatieve elektrische auto&#39;s, met aanbevelingen voor Toyota/Lexus of Jeep Wrangler 4xe als betrouwbare opties.</li>
<li>Stellantis breidt zijn inspanningen op de markt voor elektrische voertuigen uit, wat discussies op gang brengt over de kwaliteitsproblemen van Tesla en het gedrag van Elon Musk, samen met de concurrentie van andere EV-modellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/">Lichaamsbeweging verbetert slaapkwaliteit, mentale gezondheid: Studie</a></h2>
<ul>
<li>Een onderzoek aan de Universiteit van Texas in Austin onthult een verband tussen lichaamsbeweging, slaapkwaliteit en mentaal welzijn bij 82 jonge volwassenen die gebruik maakten van draagbare technologie.</li>
<li>Lichaamsbeweging werd in verband gebracht met een diepgaandere en verjongende slaap, wat leidde tot een beter humeur en minder stress.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt het belang van regelmatige lichaamsbeweging voor het verbeteren van zowel de slaapkwaliteit als de algehele psychologische gezondheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39908798">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Draagbaar onderzoek toont aan dat lichamelijke activiteit de slaapkwaliteit kan verbeteren door de REM latentie te verlengen, ondersteund door anekdotisch bewijs.</li>
<li>Gebruikers delen gemengde ervaringen met de nauwkeurigheid van de Apple Watch en Garmin slaaptracking. Sommigen vinden ze nuttig, terwijl anderen stress veroorzaken.</li>
<li>De discussie gaat onder andere over het gebruik van magnesium voor een betere diepe slaap, stressmonitoring en binaurale beats voor verlichting van stress en hulp bij het slapen, met de nadruk op het belang van lichaamsbeweging voor een betere slaap en uiteenlopende meningen over tools om de slaap te volgen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon schakelt over van 'Just Walk Out' naar Dash Carts in supermarkten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20schakelt%20over%20van%20'Just%20Walk%20Out'%20naar%20Dash%20Carts%20in%20supermarkten&subheading=woensdag%203%20april%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/04/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/02&#39;</h2>
<h1>2024-04-02</h1>
<h2><a href="https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/">Regen onthult oplossing voor Wi-Fi interferentie</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt een verhaal over de Wi-Fi bij hen thuis die alleen werkte tijdens regen en wees uiteindelijk een boom van de buren aan als de signaalverstoorder.</li>
<li>Het upgraden van de hardware loste het probleem op, wat het belang benadrukt van de juiste apparatuur voor een betrouwbare internetverbinding.</li>
<li>Deze anekdote maakt deel uit van de April Cools Club, waarin elke 1 april echte essays over verrassende onderwerpen worden gepresenteerd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896371">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers delen eigenzinnige anekdotes, zoals Wi-Fi die alleen werkt tijdens regen en e-mails die niet verder dan 500 mijl reizen, en laten de kruising van fysieke realiteit en technische modellen zien.</li>
<li>De discussies gaan onder andere over hoogfrequente handel via microgolftorens, tech-gerelateerde verhalen en hoe omgevingsfactoren netwerksystemen beïnvloeden.</li>
<li>Anekdotes gaan over problemen met internetverbindingen, het oplossen van vreemde technische problemen, de invloed van het weer op netwerken, interferentie van elektronische apparaten op gedeelde frequentiebanden en het optimaliseren van de sterkte van het Wi-Fi-signaal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/amlweems/xzbot">Xzbot: Exploitatie van CVE-2024-3094 achterdeur - Honeypot en demo</a></h2>
<ul>
<li>Het xzbot onderzoek gaat in op het detecteren en misbruiken van de xz backdoor (CVE-2024-3094) met behulp van een honeypot, ed448 patch, backdoor formaat en demonstratie.</li>
<li>Het schetst het uitvoeren van een commando op een kwetsbare SSH-server en licht de processtructuur na de uitbuiting toe, zonder logboekvermeldingen te genereren.</li>
<li>De post bevat verwijzingen naar aanvullende bronnen voor een beter begrip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895344">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meerdere gevallen van backdoor exploits, social engineering aanvallen en mogelijk door de staat gesponsorde hacking in open source softwareprojecten worden besproken, waarbij de nadruk wordt gelegd op de uitdagingen van het detecteren en voorkomen van deze aanvallen.</li>
<li>Het belang van transparantie, toekenning en proactieve beveiligingsmaatregelen wordt benadrukt, samen met de juridische en ethische implicaties van het opzettelijk installeren van achterdeurtjes in software.</li>
<li>Discussies over de betrokkenheid van inlichtingendiensten, natiestaten en georganiseerde misdaadgroepen bij cyberaanvallen, evenals de beperkingen van de huidige beveiligingstechnologieën tegen geavanceerde bedreigingen, maken deel uit van het debat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M">GPT verkennen: Transformator&#39;s Tekstgeneratievermogen</a></h2>
<ul>
<li>GPT is een tekstgeneratiemodel dat is getraind op enorme hoeveelheden gegevens met behulp van een transformatorneuraal netwerk, zoals GPT-3 met 175 miljard parameters, waarbij deep learning wordt gebruikt voor gegevensverwerking.</li>
<li>Matrices, woordinbeddingen en softmaxfuncties zijn van vitaal belang voor de coherentie van GPT bij het genereren van tekst, wat cruciaal is voor natuurlijke taalverwerking en conversatiereacties.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van inbeddingen in hoger-dimensionale ruimten, matrixmanipulaties in tekstverwerking en de rol van softmax in het genereren van tekstverdeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39898221">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De post onderzoekt GPT-modellen en belangrijke parameters in generatieve modellen zoals Transformers, zoals balk zoeken, temperatuur en top_k, en gaat in op de uitdagingen van het voorspellen van het volgende token in tekstsequenties.</li>
<li>Het benadrukt de risico&#39;s van het kiezen voor tokens met een lagere waarschijnlijkheid en suggereert strategieën zoals beam search en top p om dit probleem aan te pakken.</li>
<li>Daarnaast worden onderwijsbenaderingen in neurale netwerken door prominente docenten tegen elkaar afgezet, waarbij een mix van leermaterialen wordt geadviseerd, terwijl gebruikers de voordelen van Google Colab en interactieve visuele hulpmiddelen voor het onderwijs delen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.1">Bun 1.1-update verbetert ontwikkeling van JavaScript en TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Bun 1.1 is een robuuste toolkit voor JavaScript- en TypeScript-toepassingen, met meer dan 1.700 commits die de stabiliteit en Node.js-compatibiliteit verbeteren.</li>
<li>De update biedt ondersteuning voor Windows, een snellere pakketbeheerder, geoptimaliseerde Node.js API&#39;s, ondersteuning voor webstandaard-API&#39;s en op ontwikkelaars gerichte verbeteringen zoals syntaxis-highlighted errors.</li>
<li>Gebruikers wordt aangeraden om te upgraden naar Bun 1.1 om te profiteren van snellere scripts, platformverbeteringen, vereenvoudigde stack traces en nieuwe ontwikkelvriendelijke functies.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895744">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken de geschiktheid van Bun en Deno als alternatieven voor Node.js voor webserverontwikkeling, scripting en kleine commandoregelinterfaces, met een focus op TypeScript-ondersteuning, prestaties en ontwikkelaarservaring.</li>
<li>Voordelen van het gebruik van Bun zijn onder andere snellere TypeScript-interoperabiliteit, snellere installaties en verbeterde ondersteuning voor ES-modules in vergelijking met Node.js en Deno, wat vergelijkingen oproept met tools als Jest, Node.js en npm.</li>
<li>Gesprekken benadrukken de potentiële voordelen en uitdagingen van het integreren van Bun en Deno in softwareontwikkelingsprojecten, waarbij zorgen worden geuit over compatibiliteit, levensduur van projecten, telemetrieverzameling, ondertekening van codes en ongedocumenteerde Windows API&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/heyform/heyform">Maak kennis met HeyForm: Open-Source Formulierbouwer geeft gebruikers meer mogelijkheden</a></h2>
<ul>
<li>HeyForm is een open-source form builder waarmee gebruikers interactieve conversatieformulieren kunnen ontwikkelen voor enquêtes, quizzen en polls zonder kennis van codering.</li>
<li>Het biedt verschillende ingangen, slimme logica, integraties, aanpassingsmogelijkheden, analyses en mogelijkheden om gegevens te exporteren.</li>
<li>HeyForm kan gebruikt worden via een gehost platform of zelf gehost worden op een server en biedt gebruikers de flexibiliteit om deel te nemen aan het project, ondersteuning te krijgen en zich te houden aan de GNU AGPL-3.0 licentie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895960">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers discussiëren over HeyForm, een open-source online form builder ontworpen als alternatief voor Google Forms.</li>
<li>Het gesprek gaat over de voordelen en uitdagingen van open-source tools, de complexiteit van formulierenbouwers en frameworks zoals NestJS voor applicatieontwikkeling.</li>
<li>Er wordt ook gesproken over licenties, samenwerkingsmogelijkheden en zorgen over de betrouwbaarheid en impact van HeyForm op de markt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tedkim97/adcache">Innovatieve DNS-oplosser met prioriteit voor privacy</a></h2>
<ul>
<li>DN$ lanceert een DNS-resolver die gericht is op privacy en advertenties ondersteunt, om de internetactiviteiten van gebruikers te beschermen tegen tracking door bedrijven.</li>
<li>Het bedrijf belooft transparantie en veiligheid terwijl het inkomsten genereert via advertenties als onderdeel van hun bedrijfsmodel.</li>
<li>Gebruikers kunnen de dienst evalueren door hun DNS-query&#39;s naar <code>35.223.197.204</code> te sturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895453">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>DN$ is een DNS-resolver gemaakt in Rust, met als doel gebruikersgegevens te beschermen tegen tracking en verkoop door bedrijven.</li>
<li>Het project heeft te kampen met juridische problemen die leiden tot de stopzetting ervan, wat zorgen oproept over beveiligingslekken en de noodzaak van blockchain.</li>
<li>De meningen van gebruikers over DN$ zijn verdeeld: sommigen waarderen de nieuwigheid, terwijl anderen het gebruik van grappen en bedrog afkeuren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">Vacaturebank: Wie neemt er mensen aan? (April 2024)</a></h2>
<ul>
<li>Er is een vacaturebank beschikbaar voor bedrijven die vacatures hebben voor functies op afstand of op locatie.</li>
<li>Lezers wordt aangeraden alleen te mailen als ze persoonlijk geïnteresseerd zijn in een baan, met verschillende bronnen voor werkzoekenden en links naar gerelateerde onderwerpen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39894820">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Technologiebedrijven wereldwijd werven functies aan zoals Software Engineers, Product Managers en Machine Learning Engineers met lucratieve salarissen en doorgroeimogelijkheden.</li>
<li>Bekwaamheid in technologieën als Python, React en Vue.js is essentieel, met mogelijkheden op gebieden als beveiliging, AI, blockchain en gezondheidstechnologie.</li>
<li>Werkzoekenden kunnen vacatures voor werk op afstand, hybride werk of werk op locatie bekijken op speciale websites, die diverse en opwindende professionele paden bieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing">Blog van A16Z: Vraagtekens bij transparantie in technologiemarketing</a></h2>
<ul>
<li>De schrijver bekritiseert de blogs van a16z omdat ze promotiemiddelen zijn voor hun portfoliobedrijven, bevooroordeelde informatie benadrukken en concurrenten in de techindustrie over het hoofd zien.</li>
<li>Ze suggereren dat a16z prioriteit geeft aan het genereren van rendement voor hun Limited Partners (LP&#39;s), waardoor bezorgdheid ontstaat over de eerlijkheid en objectiviteit van hun inhoud.</li>
<li>Volgens de conclusie van de schrijver wordt de nadruk gelegd op het belang van transparantie en eerlijkheid bij het delen van inhoud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39901289">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over door risicokapitaal gefinancierd nieuws over de tech-industrie, waardoor de media-aandacht mogelijk meer naar marketing dan naar inhoud gaat.</li>
<li>De onderwerpen omvatten ethische implicaties van rijkdom, de invloed van VC op markten, overheidsinterventie en de economische impact van technologie.</li>
<li>Het debat gaat over de risico&#39;s van monopolies, de balans tussen publieke en privébelangen, de gevaren van totalitarisme, vertrouwen in online inhoud en de bevordering van ondernemerschap door met risicokapitaal gefinancierde technische media.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pufferffish/wireproxy">Wireproxy: WireGuard-client als HTTP/SOCKS5-proxy</a></h2>
<ul>
<li>Wireproxy is een toepassing in de gebruikersruimte die verbinding maakt met een Wireguard-peer en dient als een SOCKS5/HTTP-proxy of tunnel zonder rootrechten.</li>
<li>Het ondersteunt TCP statische routering, UDP, meerdere peers en specifieke routeringsinstellingen, waardoor de flexibiliteit en controle over het proxying verkeer wordt verbeterd.</li>
<li>Gebruikers kunnen Wireproxy eenvoudig configureren met behulp van een voorbeeldconfiguratiebestand, waardoor het een veelzijdige tool is voor het inzetten van Wireguard voor veilige en efficiënte netwerkcommunicatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39900329">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Wireproxy is een WireGuard client die fungeert als een HTTP/SOCKS5 proxy, waarmee gebruikers internetverkeer selectief kunnen routeren via WireGuard verbindingen.</li>
<li>Gebruikers raden verschillende hulpmiddelen en opstellingen aan voor vergelijkbare functies en bespreken verschillende proxy-clients en VPN-oplossingen.</li>
<li>Wireproxy wordt geprezen om zijn gebruiksvriendelijke ontwerp en doeltreffendheid en is een geliefde optie om specifiek netwerkverkeer door WireGuard-verbindingen te leiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot">DIY $250 robotarm voor het vouwen van kleding</a></h2>
<ul>
<li>Er is een archief beschikbaar voor het bouwen en bedienen van een betaalbare robotarm voor $250, ontworpen voor een leidarm om een volgarm te besturen, met de mogelijkheid om kleding te vouwen.</li>
<li>De robotarm maakt gebruik van Dynamixel XL430 en XL330 servomotoren en kan beheerd worden via de Dynamixel SDK, waarbij de assemblage bestaat uit meerdere materialen, 3D printonderdelen en servo&#39;s die verbonden zijn met een computer.</li>
<li>De leiderarm is eenvoudiger te monteren, voorzien van een handvat en trekker om vast te pakken, en het testen van de armen kan gedaan worden met het teleoperation.py script.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39902205">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De GitHub discussie gaat in op de haalbaarheid van een goedkope en gebruiksvriendelijke robotarm en stelt eenvoudigere robotontwerpen voor zonder armen voor taken zoals het dragen van voorwerpen.</li>
<li>Uitdagingen zoals dure actuatoren, complexe programmering en hindernissen bij het verkrijgen van onderdelen worden in het gesprek benadrukt.</li>
<li>Bedrijven lanceren verschillende robotarmen, waardoor discussies ontstaan over de betrouwbaarheid en kosteneffectiviteit van de huidige technologie voor huishoudelijke en industriële taken, maar ook over de beperkingen van goedkope armen voor telebesturing in termen van bereik, koppel en betrouwbaarheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/infiniflow/ragflow">RAGFlow: geavanceerde open-source RAG-engine voor documentinzicht</a></h2>
<ul>
<li>RAGFlow is een open-source engine die gebruik maakt van een diep begrip van documenten, bekend als RAG (Retrieval-Augmented Generation), voor bedrijven die op zoek zijn naar een gestroomlijnde workflow.</li>
<li>Het combineert grote taalmodellen voor het beantwoorden van vragen met gegronde citaten en biedt functies zoals kennisextractie, chunking op basis van sjablonen en compatibiliteit met verschillende gegevensbronnen.</li>
<li>Het systeem is Docker-compatibel, configureerbaar via meerdere bestanden, ontworpen voor eenvoudige bedrijfsintegratie en verwelkomt bijdragen van de open-source gemeenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39896923">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>RAGFlow is een open-source RAG-engine die zich richt op lay-outherkenning, documentparsing en tabelextractie en veelbelovend is voor documentanalyse.</li>
<li>Er ontstaan discussies over de naam van het project, het opnemen van verschillende perspectieven, het gebruik van proxyservers, uitdagingen bij het begrijpen van documenten en de voordelen van open-sourceprojecten.</li>
<li>Prestatievergelijkingen met tools van Amazon, Google en Microsoft op het gebied van OCR, lay-out en tabeldetectie doen twijfels rijzen over de volledige open-source status van RAGFlow vanwege de afhankelijkheid van closed-source componenten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/">De nalatenschap van Daniël: een reis van 3400 jaar</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het historische en culturele belang van de naam Daniël, waarbij de wortels teruggaan tot het oude Mesopotamië en de vermeldingen in verschillende oude teksten.</li>
<li>Het belicht de verbanden tussen de Ugaritische, Kanaänitische en Israëlitische culturen en werpt licht op de evolutie van etnische identiteiten en koninkrijken in het gebied.</li>
<li>De auteur benadrukt de blijvende populariteit van de naam Daniël in christelijke tradities en de continuïteit ervan in een geschiedenis van 3400 jaar, mogelijk ontstaan rond 600 v. Chr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39895035">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De blogpost onderzoekt de religieuze en culturele betekenis van de naam Daniël, op basis van bijbelse verhalen en taalkundige oorsprong.</li>
<li>Deelnemers delen persoonlijke anekdotes, bespreken verwante namen zoals Gabriel en Michael/Miguel en discussiëren over verbanden met oude teksten zoals de Torah en Mahabharata.</li>
<li>Thema&#39;s als trouw, rechtschapenheid en religieuze vervolging worden geanalyseerd, waarbij bijbelse verslagen worden gekoppeld aan hedendaagse ervaringen en carrièreprestaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/">Tsunami stenen: De eeuwenoude waarschuwingen van Japan</a></h2>
<ul>
<li>Eeuwenoude &quot;tsunamistenen&quot; in de kustgebieden van Japan dienen als waarschuwing voor toekomstige generaties om na aardbevingen hoger gelegen gebieden op te zoeken om verwoestende golven te ontwijken.</li>
<li>Zelfs met de ontwikkeling van de kust en de bouw van zeeweringen respecteren sommige bewoners nog steeds de boodschappen die deze oude stenen overbrengen.</li>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het doorgeven van herinneringen aan rampen uit het verleden, vooral na de tsunami in Japan in 2011, aan opkomende generaties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39892533">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de betekenis van eeuwenoude tsunami-stenen in Japan, het maatschappelijk geheugen, de reactie op een pandemie, de ontwikkeling van vaccins en de invloed van religieuze overtuigingen op de samenleving.</li>
<li>Het legt de nadruk op het bewaren van historische lessen, het maken van gedrags- en infrastructurele veranderingen om ziekteschade te voorkomen en debatten over reacties van de overheid op noodsituaties.</li>
<li>Verder onderzoekt het de effectiviteit van mRNA-vaccins, de politisering van volksgezondheidsmaatregelen, de effecten van COVID-19 op sterftecijfers, overheidsinterventies en de relevantie van religieuze leerstellingen in de hedendaagse samenleving.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Regen onthult oplossing voor Wi-Fi interferentie" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Regen%20onthult%20oplossing%20voor%20Wi-Fi%20interferentie&subheading=dinsdag%202%20april%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/04/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/01&#39;</h2>
<h1>2024-04-01</h1>
<h2><a href="https://justine.lol/matmul/">LLaMA-project verhoogt CPU-prestaties voor verbeterde gebruikerservaring</a></h2>
<ul>
<li>Het llamafile-project is verbeterd voor snellere prestaties op ARMv8.2+, Intel CPU&#39;s en AVX512, en presteert beter dan MKL op specifieke matrices.</li>
<li>Mozilla steunt het project om llama.cpp te verbeteren, wat resulteert in een aanzienlijke snelheidsverbetering op Raspberry Pi-modellen die ARMv8.2 ondersteunen.</li>
<li>Het onderzoekt het opzetten van een e-mailserver op Raspberry Pi en prestatiemetingen op verschillende hardware, benadrukt de voordelen van de Alderlake CPU en beveelt Stallman&#39;s compiler voor Mac Studio en Asahi Linux voor M2 Ultra CPU aan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39890262">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat draait om het gebruik van Local Language Models (LLM&#39;s) om privacyredenen en benadrukt het belang van scepsis bij het vertrouwen op deze modellen voor hulp bij het coderen.</li>
<li>Het onderzoekt het lokaal uitvoeren van LLM&#39;s, het verbeteren van CPU wiskundige kernels en het fijn afstellen van parameters voor verbeterde efficiëntie.</li>
<li>Er wordt gesproken over benchmarking van hardware, softwareverbeteringen voor LLM&#39;s en prestatievergelijkingen tussen CPU&#39;s, GPU&#39;s en ASIC&#39;s voor rekentaken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">Reddit blokkeert VPN-toegang via browser, inclusief &#39;oud&#39; subdomein</a></h2>
<ul>
<li>Gebruikers ondervinden problemen bij de toegang tot Reddit via een browser terwijl ze een VPN gebruiken en krijgen foutmeldingen op zowel de gewone als de oude subdomeinen.</li>
<li>Eerder werd VPN-toegang op de hoofdwebsite drie maanden geleden geblokkeerd, maar het oude subdomein bleef tot voor kort toegankelijk.</li>
<li>De gebruiker, die testte met Safari en NordVPN vanuit de EU, vraagt zich af of anderen hetzelfde probleem ondervinden en postte hierover op Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883747">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Reddit-gebruikers worstelen met VPN-toegangsblokkades, verminderde betrokkenheid en een afname van de kwaliteit van de inhoud, waardoor ze andere platformen gaan verkennen.</li>
<li>Uitdagingen met online moderatie en zorgen over algoritme-gedreven sociale media leiden tot debatten over vrije meningsuiting en de toekomst van online interacties.</li>
<li>Ontevredenheid over de veranderingen van Reddit zet gebruikers aan om alternatieve platforms te zoeken die gebruikersvriendelijke ervaringen garanderen en transparantie en integriteit van de gemeenschap handhaven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663">Afscheid van letsblock.it: Schepper sluit officiële instantie</a></h2>
<ul>
<li>Het letsblock.it project, dat gebruikers helpt bij het verwijderen van website-inhoud van lage kwaliteit, zal zijn officiële instantie sluiten in juni 2024, waarbij de maker zich zal richten op niet-commerciële webprojecten en de overdracht van databases zal stopzetten.</li>
<li>Gebruikers kunnen hun gegevens migreren voor de shutdown, met tot die tijd slechts beperkt onderhoud en geen geplande updates.</li>
<li>De maker is bereid om een gebruikersgroep te helpen die geïnteresseerd is in het forken van het project, het opzetten van een nieuwe server, terwijl hij zijn waardering uitspreekt voor bijdragers en gebruikers, en de overgang naar nieuwe ondernemingen, waarbij hij voorstelt om updates op de Fediverse te volgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883328">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De sluiting van het letsblock.it project brengt een debat op gang over het respecteren van gebruikers bij softwareontwikkeling.</li>
<li>Gebruikers bespreken de relevantie van Mastodon- of Matrix-clients van derden en de ondersteuning voor bestaande FOSS-projecten.</li>
<li>De nadruk wordt gelegd op de uitdagingen van beheerders van open-sourceprojecten, de effectiviteit van marketinge-mails voor verkoop en de voorkeur voor niet-commerciële tools die de browse-ervaring verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and">XZ achterdeur ontdekken: Beveiligingsuitdagingen bij webontwikkeling</a></h2>
<ul>
<li>Het codefragment bevat CSS-stijlen voor een webpagina, zoals lettertypefamilies, kleurenschema&#39;s voor lichte/donkere modi en achtergrondafbeeldingen voor succes- en foutmeldingen.</li>
<li>Daarnaast bevat het JavaScript, cookiebeheer en parameters voor bezoektijd, sjabloonversie en een URL-link.</li>
<li>De tekst is gecodeerd, wat mogelijk veiligheidsrisico&#39;s en de mogelijkheid van toegang via een achterdeur met zich meebrengt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39889286">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over een mogelijke door een staat gesponsorde cyberaanval met een achterdeur genaamd XZ, waarbij tactieken, het aanvallende team en geografische hints over de locatie van de aanvaller worden geanalyseerd.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over zwakke plekken in de beveiliging van open source software, anonimiteit bij online acties en de gevolgen van cyberaanvallen.</li>
<li>Analyses omvatten commit tijdstempels, debatten over potentiële ransomware actoren en de effecten van een hypothetische SSH kwetsbaarheid, samen met overwegingen over VPN gebruik, tijdzone overwegingen en ethische aspecten van online data analyse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/proposal-signals/proposal-signals">JavaScript-signalen: Een voorstel voor verbeterd statusbeheer</a></h2>
<ul>
<li>Het JavaScript Signals standaardvoorstel is gericht op het standaardiseren van een model voor signalen in het JavaScript-ecosysteem, waardoor ontwikkelaars complexe applicatiestatussen in UI&#39;s beter kunnen beheren.</li>
<li>Het bespreekt de voordelen van het gebruik van Signals voor databindingsabstractie in JavaScript frameworks, met als doel het verbeteren van prestaties, geheugenbeheer en interoperabiliteit tussen frameworks.</li>
<li>Het voorstel bevat richtlijnen voor het implementeren van reactieve datastructuren, het voorkomen van glitches, en beschikt over beschrijfbare en berekende signaaltypes, die getest en samengewerkt worden op degelijkheid en compatibiliteit voordat ze verder geïmplementeerd worden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886328">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers discussiëren over het toevoegen van signalen aan JavaScript, waarbij ze de voordelen van standaardisatie afwegen tegen het historische gebruik van signalen in frameworks en de complexiteit van toestandsbeheer.</li>
<li>Sommigen pleiten voor standaardisatie om versnippering tegen te gaan, terwijl anderen de flexibiliteit waarderen die afzonderlijke raamwerken bieden.</li>
<li>De discussies gaan ook over gebeurtenissen, beloften en effecten op tools voor webontwikkeling en prestaties, waarbij het belang wordt benadrukt van grondige beoordeling van voorstellen, preventie van geheugenlekken en de mogelijkheid van door de gemeenschap gestuurde JavaScript-standaarden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck">Ongemak omarmen: De sleutel tot vrijheid</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het concept van vastzitten en benadrukt hoe onze hersenen van nature ongemak vermijden en naar stabiliteit verlangen.</li>
<li>Het omarmen van uitdagende en onbekende situaties, in plaats van in onze comfortzones te blijven, wordt benadrukt als een manier om groei te bevorderen.</li>
<li>Door overtuigingen uit te dagen, angsten onder ogen te zien en actief op zoek te gaan naar ongemak, kunnen mensen loskomen van het gevoel vast te zitten en een meer bevredigende realiteit creëren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884004">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt persoonlijke groei, het overwinnen van het gevoel vast te zitten en zelfontdekking door gewoonten, zinvol werk en een individuele aanpak.</li>
<li>Het gaat over zelfhulpadviezen, meditatie, de impact van trauma&#39;s en uitdagingen bij het vinden van een doel, waarbij de nadruk ligt op het uitproberen van nieuwe ervaringen en het zoeken naar feedback voor groei.</li>
<li>De auteur deelt overpeinzingen, benadrukt verslaving, probleemoplossing en de voortdurende reis van zelfontdekking, en biedt inzichten, aanbevelingen en persoonlijke verhalen ter inspiratie van de lezer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/">Richtlijnen voor e-mailbezorging voor 2024: Beveiligingsnormen implementeren</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de nieuwe richtlijnen voor e-mail deliverability voor Gmail en Yahoo en benadrukt de noodzaak van het implementeren van verificatiestandaarden zoals SPF, DKIM en DMARC om geblokkeerde e-mails vanaf 2024 te voorkomen.</li>
<li>Het belicht de rol van deze standaarden in het voorkomen van spam, phishing en malware, vooral voor bulkverzenders, en hoe grote e-mailproviders naleving afdwingen.</li>
<li>Goede e-mailbeveiligingsmaatregelen, waaronder DKIM en DMARC, zijn cruciaal voor e-mailverificatie, het verbeteren van de deliverability en het versterken van het vertrouwen van de klant en de merkreputatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888383">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat in op de complexiteit van e-mail deliverability, zoals spamfilters, verkeerde configuraties en hoe het doorsturen van e-mails verificatieprotocollen zoals SPF, DKIM en DMARC beïnvloedt.</li>
<li>Gebruikers delen ervaringen en bieden suggesties om de deliverability van e-mails te verbeteren, waarbij het belang van de juiste instellingen, reputatiebeheer en strategische e-mailpraktijken wordt benadrukt, vooral voor kleine bedrijven.</li>
<li>De gesprekken gaan over de invloed van grote e-mail service providers op het e-mailbeleid en pleiten voor decentralisatie in e-mailcommunicatie, waarbij de dynamische aard van e-mail deliverability en het scala aan strategieën en tools om deze problemen aan te pakken wordt onderstreept.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223">Tweet onthult dat Giphy gebruikersgegevens blootstelt aan 816 partners</a></h2>
<ul>
<li>Bij het delen van een GIPHY-afbeelding worden gegevens verzonden naar 816 partners, volgens een tweet van Ilias Ism op 31 maart 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39884009">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Giphy maakt zich zorgen over de privacy omdat het IP-adressen en privégegevens van gebruikers deelt met partners, wat leidt tot discussies over het delen van gegevens, overheidstoezicht en de ethiek van gegevensverzameling.</li>
<li>Deelnemers vrezen politieke manipulatie, misbruik van gegevens voor gerichte advertenties, propaganda en surveillance, en benadrukken het belang van transparantie bij het verzamelen van gegevens, voorzichtig vertrouwen in bedrijven met persoonlijke gegevens en het waarborgen van privacy in het digitale tijdperk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/geohot/7900xtx">AMD 7900XTX (Navi31) GPU Architecture Details en Handleiding voor installatie van stuurprogramma&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Het document gaat dieper in op de AMD 7900XTX (Navi31) GPU-architectuur, benadrukt essentiële onderdelen en biedt richtlijnen voor de installatie van stuurprogramma&#39;s.</li>
<li>Het biedt links naar technische bronnen gericht op het debuggen en ontwikkelen op AMD GPU&#39;s, specifiek op Linux-systemen.</li>
<li>Er wordt ook gedetailleerde informatie gegeven over firmwarebestanden, afmetingen, laadprocedures voor verschillende firmwarevarianten en een overzicht van firmwaretypes met bijbehorende numerieke codes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39888020">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de kritiek van George Hotz op AMD&#39;s drivers voor de 7900XTX en de rivaliteit tussen AMD en NVIDIA.</li>
<li>De nadruk wordt gelegd op het belang van het volgen van open standaarden bij softwareontwikkeling, met debatten over CUDA en de hindernissen bij de ontwikkeling van GPU-firmware.</li>
<li>Het belang van een robuust softwareplatform voor AI-hardwarebedrijven wordt belicht, met aandacht voor AMD&#39;s organisatorische uitdagingen, software-assistentie en toekomstige GPU-ontwikkelingen zoals de Platform Security Processor in RDNA 3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/upscayl/upscayl">Upscayl 2.9.9: Gratis AI-afbeelding opwaarderen met ondersteuning voor meerdere platforms</a></h2>
<ul>
<li>Upscayl versie 2.9.9 is uit en biedt een gratis AI-hulpprogramma voor het opwaarderen van afbeeldingen met een lage resolutie met behulp van geavanceerde algoritmes.</li>
<li>Een Vulkan-compatibele GPU is nodig voor het upscalen van afbeeldingen en pre-release builds zijn beschikbaar voor Linux-gebruikers.</li>
<li>De applicatie is cross-platform, met installatiebegeleiding voor Linux, macOS en Windows, en het biedt projectdetails zoals de roadmap, ontwikkelinstructies, FAQ&#39;s en credits.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39887931">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers vergelijken de gratis en open-source Upscayl AI image upscaler met Real-ESRGAN-ncnn-vulkan en bespreken hun verschillen en functies.</li>
<li>Discussies gaan onder andere over de kwaliteit van de beeldverbetering, toekomstige verbeterplannen en de noodzaak van een beter getraind model, met vermelding van alternatieve upscalers zoals Topaz en Magnific AI.</li>
<li>Beperkingen en mogelijkheden van AI-upscaling, specifiek in het herstel van beelddetails, worden besproken, samen met toekomstige plannen voor video-upscaling met Upscayl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">Onderzoek naar het potentieel van AI-agenten voor gespecialiseerde besluitvorming</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39886178">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie spitst zich toe op de scepsis en de potentiële waarde van AI-agenten in verschillende workflows, waaronder zorgen over de impact van AI op kunst en creativiteit.</li>
<li>Er wordt gedebatteerd over de uitdagingen bij het gebruik van AI-technologie, de doeltreffendheid van AI-agenten bij taken als coderen en web scraping, en de toekomstige ontwikkeling van AI-modellen.</li>
<li>Gebruikers delen persoonlijke ervaringen met AI-tools voor werktaken en benadrukken het belang van slimmere AI-modellen en menselijk toezicht voor productiviteitswinst en het beperken van mogelijke nadelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huiwenn.github.io/feynman">Voldoening vinden tijdens je PhD-reis</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaringen met het overwinnen van uitdagingen tijdens het behalen van zijn PhD en laat zich daarbij inspireren door Richard Hamming en Richard Feynman.</li>
<li>Hamming en Feynman benadrukken het belang van het werken aan praktische, zinvolle zaken en leggen de nadruk op het plezier vinden in het oplossen van problemen, hoe klein ook.</li>
<li>De centrale boodschap is om moeilijke tijden door te komen, voldoening te halen uit het onderzoeksproces en bij te dragen aan de vooruitgang van kennis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39883949">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst bespreekt uitdagingen voor promovendi, zoals het afstemmen van onderzoek op trends, de dagelijkse academische sleur en het vinden van een balans tussen doorbraken en routinewerk.</li>
<li>Het onderzoekt de impact van financiële beperkingen, voordelen en uitdagingen van het huwelijk, zelfbewustzijn in carrièrekeuzes en de rol van relaties in academisch succes.</li>
<li>Daarnaast belicht het de complexiteit van persoonlijke relaties, de waarde van een ondersteunende echtgenoot tijdens een PhD, en de uitdagingen van een carrière in de academische wereld gericht op onderzoekskwaliteit en financiële duurzaamheid.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="LLaMA-project verhoogt CPU-prestaties voor verbeterde gebruikerservaring" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=LLaMA-project%20verhoogt%20CPU-prestaties%20voor%20verbeterde%20gebruikerservaring&subheading=maandag%201%20april%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/04/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/31&#39;</h2>
<h1>2024-03-31</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b">React-Native-Web Reset Stylesheet uitbreiden: Styling van webapps verbeteren</a></h2>
<ul>
<li>De post gaat in op het uitbreiden van het react-native-web reset stylesheet om webapps te stylen, en behandelt CSS-regels voor elementen, thema&#39;s, automatisch aanvullen, datum-/tijdinvoer, tekstlinks en tooltips.</li>
<li>Het belicht een beveiligingsanalyse van een xz backdoor en de risico&#39;s ervan, en benadrukt de noodzaak van JavaScript voor interactieve webapps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877267">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een backdoor kwetsbaarheid in XZ en OpenSSH software maakt het mogelijk om op afstand code uit te voeren als root via SSH-servers, waarbij gebruik wordt gemaakt van versleuteling en verduistering, wat detectie bemoeilijkt.</li>
<li>Mitigatiestrategieën zoals SELinux, sandboxing en herconfiguratie van sshd-processen worden voorgesteld om de risico&#39;s te beperken.</li>
<li>Het gesprek belicht moeilijkheden bij het beveiligen van SSH-aanmeldingen, het aanpakken van mogelijke aanvallen in de toeleveringsketen en de kloof in expertise op het gebied van cyberbeveiliging tussen aanvallers en verdedigers, waarbij de nadruk wordt gelegd op continue monitoring, codeanalyse en gedragsscans voor het beveiligen van kritieke beveiligingssystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.irfanview.com/">IrfanView: Snelle, compacte en gratis grafische viewer</a></h2>
<ul>
<li>IrfanView is een veelgebruikte grafische viewer in 32- en 64-bits versies, bekend om zijn snelheid, compactheid en gratis beschikbaarheid voor niet-commerciële doeleinden.</li>
<li>Gebruikers kunnen gebruikmaken van talloze functies zoals afbeeldingen bekijken, converteren, optimaliseren, batchverwerking en meer, met ondersteuning voor meerdere talen, Unicode en verschillende Windows-besturingssystemen.</li>
<li>Het programma, gemaakt door Irfan Skiljan, biedt plugins, skins en een ondersteuningsforum, samen met donatiemogelijkheden voor degenen die willen bijdragen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874931">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt IrfanView voor zijn snelheid, eenvoud en veelzijdigheid bij het uitvoeren van fotobewerkingstaken, samen met andere tools zoals Ditto, Everything en SumatraPDF.</li>
<li>Gebruikers waarderen IrfanView voor het gebruiksgemak bij het manipuleren van afbeeldingen, batchverwerking en het bekijken van verschillende bestandsformaten, waardoor de populariteit en efficiëntie ten opzichte van andere software wordt benadrukt.</li>
<li>Het gesprek gaat over voorkeuren voor verschillende tools op verschillende platforms, de ontwikkeling van software voor het bekijken van afbeeldingen op verschillende besturingssystemen, het belang van gegevensback-ups en het vergelijken van cloud-opslag met fysieke back-ups.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover">Moeiteloos je dekbedovertrek verwisselen met Roll-Invert-Unroll</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel introduceert de &quot;roll-invert-unroll&quot; methode voor het moeiteloos vervangen van dekbedovertrekken, waarbij veelvoorkomende problemen worden aangepakt.</li>
<li>De auteur geeft een stap-voor-stap handleiding voor het implementeren van deze techniek en benadrukt de eenvoud, effectiviteit en algehele tevredenheid van het proces.</li>
<li>De nadruk ligt op het gemak, de efficiëntie en de tevredenheid die voortkomen uit het gebruik van deze nieuwe benadering voor het verwisselen van dekbedovertrekken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877730">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers op danverbraganza.com discussiëren over het verwisselen van dekbedovertrekken, onderzoeken methoden zoals de Roll-Invert-Unroll techniek en delen voorkeuren en ervaringen.</li>
<li>Het gesprek omvat een breed scala aan onderwerpen, van praktisch advies tot culturele verschillen, frustraties en humoristische anekdotes over bedvoorkeuren.</li>
<li>De website dient als platform voor het uitwisselen van huishoudelijke tips en life hacks met betrekking tot dekbedovertrekken en biedt een gevarieerde bron voor gebruikers die op zoek zijn naar inzicht in dit proces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d">Linux Landlock Syscall Controle verbetert Xz.git Repository</a></h2>
<ul>
<li>Een commit in de xz.git repository pakt de Linux Landlock feature test in Autotools en CMake builds aan door een compileercontrole toe te voegen om de beschikbaarheid van essentiële syscalls voor Linux Landlock gebruik te verifiëren.</li>
<li>Wanneer de vereiste syscalls beschikbaar zijn, wordt de SANDBOX_COMPILE_DEFINITION geconfigureerd als &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK,&quot; en wordt SANDBOX_FOUND ingeschakeld om compatibiliteit met de Landlock sandboxing techniek in XZ Utils te ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874404">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een probleem met een enkel karakter in het Xz project schakelde het Linux landlock toegangscontrolesysteem uit, wat de discussie aanwakkerde over het voorkomen van soortgelijke aanvallen met niet-standaard karakters in broncode.</li>
<li>Het incident onderstreept het belang van foutafhandeling in feature detection snippets en benadrukt uitdagingen met witruimte, tabs en spaties in Python codering.</li>
<li>De discussies gaan over opzettelijk knoeien met software, de complexiteit van testen en beveiliging, het verwijderen van landlock-functionaliteit, beveiligingsimplicaties van feature-detectie, de uitdagingen van het schrijven van overdraagbare software en de vooruitgang in het versiebeheer van bibliotheken en pakketten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html">Efficiëntie ontsluiten: RCU en vuilnisophaling in systeemprogrammering</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de prestatiegevoeligheid van besturingssystemen en benadrukt het belang van concurrency bij het optimaliseren van kernels en stuurprogramma&#39;s.</li>
<li>Introduceert Read, Copy, Update (RCU) als een methode voor het delen van gegevens tussen threads zonder lock, en benadrukt de voordelen en mogelijke nadelen.</li>
<li>Bestrijdt mythes over garbage collection en handmatig geheugenbeheer, promoot de efficiëntie en voordelen van hedendaagse garbage collection-methodes en pleit voor het gebruik ervan bij softwareontwikkeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39873692">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst gaat in op geheugenbeheer in programmeertalen en behandelt vuilnisophaling, referentietelling, handmatig geheugenbeheer en eigendomsmodellen.</li>
<li>Het vergelijkt geheugenbeheerstrategieën in talen als Rust, Nim en C++, waarbij prestaties, efficiënt gebruik van bronnen en latentie worden besproken.</li>
<li>Benadrukt het belang van opruimen, nauwkeurige controle van de levensduur van objecten en resourcebeheer bij programmeren, waarbij de cruciale rol van geheugenbeheer bij berekeningen en optimalisatie wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&id=782">Achterdeur in Xz/liblzma: Onthulling van Bash-verduistering</a></h2>
<ul>
<li>De blog post behandelt een backdoor ontdekt in xz/liblzma die OpenSSH servers beïnvloedde, met een focus op geobfusceerde binaries en obfuscatie technieken in bash stages.</li>
<li>Het bespreekt de verschillen tussen versies 5.6.0 en 5.6.1, de extractie van verborgen achterdeurcode en de potentiële bedreigingen die gepaard gaan met de inbreuk.</li>
<li>Het bericht behandelt de analyse van de kwaadaardige code, de mogelijke beweegredenen van de aanvallers en de acties die xz-beheerder Lasse Collins heeft ondernomen om het probleem op te lossen, waarbij hij het belang benadrukt van het verbeteren van de systeembeveiliging en het herschrijven van de software om toekomstige kwetsbaarheden te voorkomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39878681">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een achterdeur ontdekt in het XZ/liblzma project, geïmplementeerd via bash-stage obfuscation door een punt in de code te plaatsen om sandboxing methodes te ondermijnen.</li>
<li>De achterdeur was gecamoufleerd in binaire bestanden die werden bestempeld als testbestanden, waardoor detectie moeilijk werd en de aandacht werd gevestigd op zorgen over code review praktijken en de veiligheid van open-source projecten.</li>
<li>De GitHub repository werd gesloten vanwege overtredingen, waaronder het schenden van GitHub&#39;s voorwaarden en een GPL overtreding, wat het belang benadrukt van strikte naleving van licentieovereenkomsten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/">Webgebaseerde OCR-tool verwerkt PDF&#39;s en afbeeldingen direct</a></h2>
<ul>
<li>Simon Willison ging in op de uitdagingen bij het extraheren van gegevens uit PDF&#39;s en afbeeldingen tijdens de Story Discovery At Scale conferentie over datajournalistiek.</li>
<li>Hij creëerde een webapp, tools.simonwillison.net/ocr, die gebruikmaakt van Tesseract OCR in een browser voor PDF&#39;s en afbeeldingen, waardoor het uploaden van gegevens naar een server niet meer nodig is.</li>
<li>Door gebruik te maken van LLM-modellen heeft hij de tool efficiënt ontwikkeld en uitgebreid met functies zoals slepen-en-neerzetten en OCR van afbeeldingen, waarbij de duurzaamheid met statische JavaScript- en WebAssembly-componenten werd gegarandeerd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877391">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek richt zich op het gebruik van OCR-technologie (Optical Character Recognition), met name tesseract.js, om tekst uit PDF&#39;s en afbeeldingen te extraheren, direct in de browser.</li>
<li>Gebruikers bespreken hun ervaringen met verschillende OCR-tools, methoden en obstakels, en benadrukken het belang van nauwkeurige modellen en de voordelen van deep learning voor verbeterde nauwkeurigheid.</li>
<li>De dialoog verkent ook de toepassing van Large Language Models (LLM&#39;s) voor de snelle ontwikkeling van hulpprogramma&#39;s en scripts, samen met de mogelijkheden van web spraaksynthese om visueel gehandicapte personen te helpen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307">Uitval Tailscale.com: Geleerde lessen &amp; Toekomstige voorbereidingen</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale.com had op 7 maart 2024 te kampen met een 90 minuten durende storing, veroorzaakt door een verlopen TLS-certificaat, die alleen van invloed was op marketingmateriaal en documentatie.</li>
<li>De uitval was het gevolg van een verkeerde configuratie die automatische certificaatvernieuwing belemmerde, wat leidde tot ontoegankelijkheid van de site. Dit was aanleiding voor handmatige certificaatvernieuwing, infrastructuurupdates en verbeterde IPv6-ondersteuning om toekomstige uitval te voorkomen.</li>
<li>De activiteiten van Tailscale bleven minimaal beïnvloed door de storing, wat de veerkracht van Tailscale onderstreept in het faciliteren van directe machine-to-machine en service connectiviteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39875822">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de uitval van Tailscale.com vanwege verlopen certificaten, prijsdiscussies, uitdagingen bij zelf hosten, problemen met IPv6-ondersteuning, problemen met het vernieuwen van SSL-certificaten en DNS-problemen.</li>
<li>De aanbevelingen richten zich op het verbeteren van beveiligingsmaatregelen, teamcommunicatie en het automatiseren van vernieuwingsprocessen voor een efficiëntere netwerkservice.</li>
<li>De nadruk leggen op het belang van de juiste configuratie, bewaking en communicatie om de veiligheid en efficiëntie van netwerkdiensten te garanderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/">El Salvador&#39;s strijd tegen bendegeweld en overheidstactieken</a></h2>
<ul>
<li>De hoge moordcijfers in El Salvador hebben een historische achtergrond, maar de recente daling wordt toegeschreven aan de initiatieven van president Nayib Bukele om de misdaad te bestrijden.</li>
<li>Factoren als deportaties door de VS en de nasleep van de burgeroorlog leidden tot de opkomst van machtige bendes als MS-13 en B-18.</li>
<li>Ondanks pogingen om het bendegeweld te beteugelen door hard op te treden en wapenstilstanden te sluiten, blijft het een groot probleem, dat de discussie aanwakkert over de strategieën van Bukele en de invloed ervan op de democratische normen, temidden van de aanhoudende problemen met armoede, instabiliteit, corruptie en de economische gevolgen van bendeactiviteiten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39879432">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat verschillende onderwerpen zoals de impact van drugsbendes, de verschillen tussen dictaturen en democratieën en de uitdagingen bij het vestigen en handhaven van democratieën.</li>
<li>Het onderzoekt historische en moderne vormen van democratie, economische groei in verschillende politieke systemen en de behoefte aan verantwoordelijk leiderschap in het bestuur.</li>
<li>Het debat breidt zich uit met vergelijkingen van democratie, autocratie en monarchie, het noemen van de &quot;Deep State&quot;, de Amerikaanse culturele invloed wereldwijd, zorgen over veiligheid, misdaadcijfers in Latijns-Amerika en de mogelijke invloed van klimaatverandering op misdaadcijfers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting">Hoe GitHub een revolutie teweegbracht in codehosting en samenwerking</a></h2>
<ul>
<li>GitHub is de industriestandaard geworden voor codebeheer, dankzij het gebruiksvriendelijke platform voor hosting en samenwerking, en heeft een revolutie teweeggebracht in de sector.</li>
<li>Ondanks uitdagingen en concurrenten blijft GitHub dominant en ontwikkelt het zich voortdurend met gespecialiseerde functies die mogelijkheden kunnen bieden voor verdere diversificatie van de sector.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39874583">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SourceForge&#39;s neergang als een top code hosting platform is te wijten aan malware distributie en gebruikerservaring problemen, waardoor gebruikers overstappen naar GitHub, bekend om zijn gebruiksvriendelijkheid, Git ondersteuning en strakke interface.</li>
<li>De verschuiving van platforms als SourceForge naar GitHub heeft de ontwikkeling van open source software en samenwerking getransformeerd, ondanks zorgen over centralisatie en beperkingen.</li>
<li>GitHub&#39;s status als vooraanstaand hostingplatform voor programmeerprojecten houdt stand en blijft dominant in het veld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/">Git gebruiken om te debuggen: Commits, branches en meer onder de knie krijgen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel verkent het gebruik van Git als een debug-gereedschap, met de nadruk op Git basisbegrippen zoals commits, branches en het staging gebied.</li>
<li>Het demonstreert het gebruik van pathspecs in Git voor bestandsselectie gebaseerd op bepaalde criteria en het gebruik van git grep voor het doorzoeken van code.</li>
<li>Bovendien introduceert het het gebruik van Git log om de commit geschiedenis te analyseren en Git Bisect voor bug identificatie in projecten, terwijl het ook feedback en suggesties via GitHub verwelkomt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877637">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Duidelijke commit boodschappen in Git zijn cruciaal voor efficiënt debuggen, met nadruk op de nadelen van generieke boodschappen en hoe verschillende commit strategieën de leesbaarheid beïnvloeden.</li>
<li>Het gebruik van Git commando&#39;s zoals <code>git commit --amend</code>, <code>git rebase</code>, en tools zoals Magit verbeteren de efficiëntie en het bijhouden van veranderingen in code repositories.</li>
<li>Git commando&#39;s zoals rebase, interactive rebase, en bisect zijn waardevol voor het debuggen en volgen van veranderingen, waarbij Git bisect vooral nuttig is voor het lokaliseren van de oorzaak van problemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veloren.net/blog/release-0-16/">Veloren 0.16: nieuwe functies en release-evenement op 30 maart</a></h2>
<ul>
<li>Veloren 0.16 introduceert een nieuwe bijlvaardigheidsboom, kerkers, structuren, biomen en verbeteringen aan grotten en terrein.</li>
<li>Een release party en developer stream staan gepland voor 30 maart, met een Discord poll voor een nieuwe map.</li>
<li>De changelog erkent alle bijdragers, inclusief vertalers die Weblate gebruikten, met projectondersteuning die toegankelijk is via Open Collective.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876804">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Veloren is een multiplayer voxel RPG geschreven in Rust, geïnspireerd door Cube World en Minecraft, met een actieve ontwikkelgemeenschap.</li>
<li>De recente release van versie 0.16 is goed ontvangen door spelers vanwege de gepolijste gameplay, zoom-out functie en voortdurende verbeteringen.</li>
<li>Het wordt beschouwd als een unieke en spannende toevoeging aan het genre, die zelfs opvalt tussen spellen als Vintage Story.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thegradient.pub/mamba-explained/">Mamba: Een State Space Model dat sequentiemodellering revolutioneert</a></h2>
<ul>
<li>Mamba is een State Space Model (SSM) dat wordt gepresenteerd als een bekwame vervanger voor Transformers bij het beheren van lange reeksen, met regeltheorie gestuurde dynamica en selectief geheugen voor verbeterde modellering.</li>
<li>Het biedt snellere inferentie, lineaire schaalbaarheid met betrekking tot sequentielengte en gegevenscompressie in de staat, samen met in-context leren en opvragen van verhoogde generatie voor verbeterde informatieherinnering en gebruik.</li>
<li>Het artikel verkent het potentieel van Mamba in diverse toepassingen en het evoluerende domein van sequentiemodellering na Transformers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39876114">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Transformers staan bekend om hun hogere nauwkeurigheid, maar zijn complex en duur om te trainen in vergelijking met SSM&#39;s, die beschouwd worden als meer menselijk in taalmodellering.</li>
<li>Het debat draait om de toekomst van taalmodellering, waarbij aandachtsmechanismen, emotievectoren en de invloed van hardwarebeperkingen aan bod komen.</li>
<li>Er wordt ook gediscussieerd over zaken als verwarring tussen programmeertalen en AI-modellen, vaag taalgebruik in academische papers en het interpreteren van informatiestromen tussen tokens in algoritmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/">De constructieve afwijzingsbrieven van Toni Morrison</a></h2>
<ul>
<li>Toni Morrison, een voormalige hoofdredacteur bij Random House, heeft tijdens haar 16-jarige loopbaan bij de uitgeverij gedetailleerde afwijzingsbrieven voorzien van constructieve feedback over schrijfkunst en karakterontwikkeling.</li>
<li>Morrison benadrukte hoe belangrijk het is om drama, organisatie en zintuiglijke details in het schrijven te verwerken om de uitdagingen van het reguliere publiceren aan te gaan en lezers aan te spreken.</li>
<li>Ondanks haar eerlijke benadering was Morrisons doel schrijvers te helpen hun vaardigheden te verbeteren en aan de voorkeuren van het publiek te voldoen, waarmee ze haar passie voor schrijven en betrokkenheid bij het begeleiden van aspirant-auteurs liet zien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877949">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de afwijzingsbrieven van Toni Morrison en benadrukt de inzichtelijke feedback die ze bieden.</li>
<li>De debatten variëren van het interpreteren van een citaat van Morrison tot het in twijfel trekken van de geloofwaardigheid van critici en het belang van literaire prijzen.</li>
<li>Gebruikers discussiëren over herlezen, genrekeuzes en de waarde van complexe literatuur. Ze verdedigen Morrisons werk temidden van overwegingen als schoolbibliotheken en politieke invloed.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html">Willekeur blootleggen met Kolmogorov-complexiteit</a></h2>
<ul>
<li>Alice vermoedt vals spel bij het opgooien van munten tegen Bob vanwege een opeenvolging van allemaal munt, wat leidt tot een debat over waarschijnlijkheid en willekeurigheid van opeenvolgingen.</li>
<li>Kolmogorov-complexiteit wordt geïntroduceerd om willekeurigheid te meten door het kortste programma te vinden om een tekenreeks te genereren, waarbij taalafhankelijkheid wordt aangepakt met een universele taal en Turing Machine.</li>
<li>De genormaliseerde informatieafstand en genormaliseerde compressieafstand worden berekend met behulp van Kolmogorov-complexiteit, wat Alice helpt om Bob te slim af te zijn in het spel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39877276">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op Kolmogorov-complexiteit en compressieafstand, met nadruk op een taalagnostische benadering die lambda calculus gebruikt voor het definiëren van complexiteit.</li>
<li>Het onderzoekt uitdagingen bij het vergelijken van optimale beschrijvingen in verschillende talen, de beperkingen van Turing-machines en het belang van een binair alfabet in compressiemethoden.</li>
<li>De discussie gaat over symbolische opzoeking, willekeurigheid, zaadgeneratie, samendrukbaarheid en de relatie tussen Shannon entropie en Kolmogorov complexiteit, wat inzicht geeft in het meten van complexiteit buiten traditionele methoden zoals Shannon entropie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="React-Native-Web Reset Stylesheet uitbreiden: Styling van webapps verbeteren" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=React-Native-Web%20Reset%20Stylesheet%20uitbreiden%3A%20Styling%20van%20webapps%20verbeteren&subheading=zondag%2031%20maart%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/03/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-03-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/03/30&#39;</h2>
<h1>2024-03-30</h1>
<h2><a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2024/03/29/4">Kritieke backdoor ontdekt in xz/liblzma bedreigt SSH-servers</a></h2>
<ul>
<li>Het Openwall-project biedt gratis en open-source producten voor serverbeveiliging, zoals een Linux OS, een wachtwoordkraker en tools voor het hashen van wachtwoorden.</li>
<li>Er is een achterdeur ontdekt in het xz/liblzma pakket, die SSH-servers op glibc-gebaseerde x86-64 Linux-systemen beïnvloedt en een risico op ongeautoriseerde toegang of code-uitvoering op afstand creëert.</li>
<li>Exploitcode richt zich op specifieke bibliotheken, waardoor distributies als Debian en Red Hat het probleem aanpakken; kwetsbare systemen moeten dringend worden geüpgraded.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39865810">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een achterdeur in upstream xz/liblzma leidde tot compromittering van SSH-servers, wat resulteerde in schorsingen van accounts en het verwijderen van de sleutel van de auteur uit repositories, wat discussies op gang bracht over complexiteit van code en mogelijke betrokkenheid van staatsactoren bij open source-projecten.</li>
<li>Bezorgdheid over de beveiliging van het XZ-bestandsformaat in Linux-distributies voor bedrijven die onmiddellijke updates missen, waarbij het belang wordt benadrukt van multi-factor authenticatie met methoden zoals YubiKeys en het opslaan van TOTP herstelwachtwoorden voor noodgevallen.</li>
<li>Debatten over de effectiviteit van twee-factor authenticatie, beperkingen van MFA, risico&#39;s van het opslaan van wachtwoorden en tokens op hetzelfde apparaat, discussies over de implementatie van Passkeys, hardwaresleutels voor authenticatie en transparantie in codeerpraktijken, samen met de oproep van de gemeenschap om waakzaam te zijn en kwetsbaarheden in de beveiliging snel aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/international/2024-03-29/philanthropist-group-buys-up-large-tracts-of-land-in-romania-to-create-european-yellowstone.html">Filantroop creëert &#39;Europees Yellowstone&#39; in Roemenië</a></h2>
<ul>
<li>De filantropengroep van Hansjörg Wyss verwerft uitgestrekte grond in Roemenië om een &#39;Europees Yellowstone&#39; te stichten in de Karpaten, met als doel de natuur te behouden, ecotoerisme te stimuleren en de economie van de regio te versterken.</li>
<li>De stichting heeft 27.027 hectare aangekocht en streeft naar een beschermd gebied van 200.000 hectare, maar stuit daarbij op verzet van de bewoners, jachtgroepen en de strijd om het opzetten van een nationaal park.</li>
<li>De inspanningen omvatten herbebossing, behoud van wilde dieren en betrokkenheid van de gemeenschap om obstakels aan te pakken en een levensvatbaar kader voor natuurbehoud op te zetten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39864412">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De gesprekken richten zich op het opzetten van een Europees Yellowstone National Park in Roemenië om bizons te herintroduceren, met aandacht voor het gedrag van wilde dieren, de menselijke aanwezigheid in natuurlijke habitats, toerisme, natuurbehoud, de economische strijd in Roemenië en de effecten van het kapitalisme op natuurlijke hulpbronnen.</li>
<li>Benadrukt de essentie van het samenleven met wilde dieren, verantwoordelijk handelen en natuurbehoud als centrale thema&#39;s in het discours.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hbr.org/2024/03/when-new-hires-get-paid-more-top-performers-resign-first">Toppers nemen mogelijk ontslag als nieuwe medewerkers meer betaald krijgen</a></h2>
<ul>
<li>Salaristransparantie neemt toe in verschillende sectoren, waardoor bestaande werknemers salarisverschillen opmerken met nieuwe werknemers.</li>
<li>Onderzoek toont aan dat als de salarissen voor het huidige personeel niet worden aangepast na de aanwerving van nieuw personeel, toppresteerders ontslag kunnen nemen.</li>
<li>Werkgevers wordt geadviseerd om consequent de loongelijkheid te beoordelen en de lonen onmiddellijk aan te passen om mogelijk verlies van talent te voorkomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867160">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie belicht de uitdagingen van salarisverschillen, vooral wanneer nieuwe werknemers meer verdienen dan ervaren werknemers, waardoor toppresteerders vertrekken en bestaande werknemers zich ondergewaardeerd voelen.</li>
<li>Het belang van transparantie in salarissen, onderhandelen over hogere salarissen en de invloed van marktomstandigheden op compensatie worden benadrukt.</li>
<li>Het debat gaat ook over retentiestrategieën, loopbaanontwikkeling, veranderende demografie van het personeelsbestand, gezinsplanning, kennisoverdracht, de economische problemen van ouders in de VS en de impact van generatiekloven op de werkplek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.independent.com/2024/03/29/santa-barbaras-collective-memory-sold-for-kindling/">Behoud van de digitale geschiedenis van Santa Barbara temidden van dreigend faillissement</a></h2>
<ul>
<li>De Santa Barbara News-Press, een historische krant, heeft het faillissement uitgesproken, waardoor het digitale archief gevaar loopt te worden verkocht aan een buitenlands bedrijf met een geschiedenis in het transformeren van gerenommeerde websites in &quot;backlink farms&quot; voor SEO.</li>
<li>Deze onethische SEO-praktijken omvatten het toevoegen van betaalde inhoud om zoekmachinerankings te manipuleren, waardoor de historische nauwkeurigheid van de records van de gemeenschap in gevaar kan komen.</li>
<li>Burgers worden opgeroepen mee te bieden op het archief om de inhoud ervan te beschermen en de betrokkenheid bij exploitatieve online activiteiten tegen te gaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868630">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deadspin werd verkocht aan investeerders in de online game-industrie, wat risico&#39;s opleverde voor de geschiedenis van de gemeenschap.</li>
<li>Werknemers richtten een co-op op met de naam Defector vanwege problemen met vakbondsvertegenwoordiging en lokale nieuwssites in Santa Barbara.</li>
<li>Het artikel gaat over het scheiden van activa en passiva in bedrijven, handel met voorkennis, prijsafspraken en het belang van het bewaren van cultureel erfgoed door middel van archieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://guacamole.apache.org/">Apache Guacamole: Overal toegang tot desktops met Clientless Gateway</a></h2>
<ul>
<li>Apache Guacamole is een clientloze remote desktop gateway die protocollen zoals VNC, RDP en SSH ondersteunt en toegankelijk is via een webbrowser voor toegang tot het bureaublad op afstand.</li>
<li>De software is open source onder de Apache-licentie, wordt voortdurend verbeterd door een gemeenschap van ontwikkelaars en heeft een gedocumenteerde API voor naadloze integratie met verschillende toepassingen.</li>
<li>Er worden zowel communautaire als commerciële ondersteuningsopties aangeboden voor Apache Guacamole.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867702">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apache Guacamole is een clientloze remote desktop gateway voor toegang tot externe desktops via een webbrowser, en wordt geprezen om zijn functionaliteit en aanpasbaarheid.</li>
<li>Gebruikers hebben problemen gemeld zoals inputvertraging en geluidskwaliteit tijdens het gebruik van Guacamole, maar ze hebben positieve ervaringen gedeeld in het onderwijs en op de werkplek.</li>
<li>Alternatieve projecten zoals BrowserBox, xpra en KasmWeb zijn besproken, waarbij sommige gebruikers op zoek waren naar Java-onafhankelijke oplossingen, wat de waarde van Guacamole voor externe desktoptoegang aantoont.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/03/29/us/iowa-spill-fish-kill.html">Lekkage kunstmest in Iowa verwoest vissen in 60-mijl lange rivier</a></h2>
<ul>
<li>Een kunstmestlek in Iowa leidde tot de dood van bijna 800.000 vissen in de rivieren van Iowa en Missouri door een lekkage van vloeibare stikstofkunstmest door een open klep.</li>
<li>Dit incident, een van de grootste vissterftegevallen in Iowa, kan jaren duren voordat het ecosysteem zich volledig hersteld heeft.</li>
<li>De lekkage benadrukt de problemen bij het afdwingen van strengere regelgeving in landbouwstaten en werpt een licht op de voortdurende uitdagingen op het gebied van watervervuiling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39870402">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een lekkage van kunstmest in Iowa roeide de meeste vissen uit langs een 60 mijl lange rivier, waarbij ammoniak het belangrijkste schadelijke bestanddeel was dat het waterleven aantastte.</li>
<li>Het incident onderstreept de milieuschade die verband houdt met landbouwpraktijken en heeft discussies aangewakkerd over het opleggen van zwaardere straffen aan de veroorzakers van dergelijke rampen.</li>
<li>Sommige discussies verschuiven naar het trekken van parallellen tussen milieuschade en zorgen over softwarebeveiliging, waarbij de verschillende urgenties om deze problemen aan te pakken worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://boehs.org/node/everything-i-know-about-the-xz-backdoor">Het ontdekken van de XZ achterdeur: Risico&#39;s van individuele donateurs</a></h2>
<ul>
<li>Er werd een achterdeur in de Xz-software ontdekt, waarbij Jia Tan, een verdachte medewerker, een centrale rol speelde bij het aanbrengen van schadelijke codewijzigingen en het pushen van gecompromitteerde versies naar repositories.</li>
<li>Het bericht benadrukt de risico&#39;s van het sterk afhankelijk zijn van individuele medewerkers zoals Jia Tan zonder adequate ondersteuning, waardoor beveiligingszorgen in de hele sector ontstaan.</li>
<li>Verdachte LinkedIn profielen en mogelijke identiteitsdiefstal in verband met Jia Tan komen ook aan bod in de blogpost.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39868673">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een mogelijk achterdeurtje in de xz compressiesoftware doet zorgen rijzen over een inlichtingendienst die OpenSSH als doelwit heeft.</li>
<li>Vermoedens suggereren een gecoördineerde poging om de software te compromitteren, mogelijk door een agentschap van een natiestaat, wat de noodzaak van robuuste beveiligingsmaatregelen benadrukt.</li>
<li>Het bericht onderstreept het belang van het hebben van meerdere beheerders voor kritieke open-source projecten om beveiligingsrisico&#39;s effectief te beperken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tableplus.com/blog/2024/03/how-we-deal-with-ddos.html">Een DDoS-storm doorstaan met eenvoudig ontwerp en krachtige frameworks</a></h2>
<ul>
<li>De blog gaat over een DDoS-aanval op de server van het bedrijf en benadrukt hun keuze om niet in te grijpen omdat hun systeem de aanval kon weerstaan.</li>
<li>Hun veerkracht tijdens de aanval is te danken aan hun ongecompliceerde, monolithische servicestructuur en het gebruik van efficiënte frameworks zoals Golang en Rust.</li>
<li>Ze benadrukken het belang van goede implementatiestrategieën en pleiten voor het gebruik van binaries in plaats van containers en het verbeteren van de prestaties door het omzeilen van tussenlagen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39872686">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tableplus.com bespreekt DDoS-aanvallen, kwetsbaarheden van websites, verkeerspieken, het inzetten van applicaties in containers en beveiligingsmaatregelen zoals de modus &quot;Under Attack&quot;.</li>
<li>Onderwerpen zijn onder andere het bouwen van monolithische services met Golang, het beheren van hoge aanvraagvolumes en het debat over monolithische vs. microservices-architectuur.</li>
<li>Er worden meningen gedeeld over het verbeteren van de beveiliging, het vereenvoudigen van de implementatie en het aanpakken van organisatorische uitdagingen bij het kiezen van architectuurstrategieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dzombak.com/blog/2024/03/Running-a-Raspberry-Pi-with-a-read-only-root-filesystem.html">De levensduur van de Raspberry Pi maximaliseren: Werken met alleen-lezen root-bestandssysteem</a></h2>
<ul>
<li>Het draaien van een Raspberry Pi met een alleen-lezen rootbestandssysteem kan de levensduur van de SD-kaart verlengen door het aantal schrijfbewerkingen te verminderen.</li>
<li>De gids biedt gedetailleerde instructies voor verschillende stappen, waaronder het verwijderen van onnodige software, het configureren van alleen-lezen bestandssysteem, het beheren van programma&#39;s geïnstalleerd via snap, het gebruik van tmpfs voor RAM gegevensopslag en het beperken van de ruimte gebruikt door journald.</li>
<li>Het behandelt ook het omgaan met fouten van processen die mogelijk niet correct werken op een alleen-lezen bestandssysteem, waardoor een uitgebreide aanpak wordt geboden voor het optimaliseren van de prestaties en efficiëntie van de Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869614">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het draaien van een Raspberry Pi met een alleen-lezen root bestandssysteem, waarbij SquashFS en EROFS worden voorgesteld als bestandssystemen.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen met verschillende besturingssystemen en instellingen voor alleen-lezen Pi&#39;s en bevelen tools aan zoals Alpine Linux.</li>
<li>Aanbevelingen zijn onder andere industriële SD-kaarten, betrouwbare voedingen en strategieën voor de levensduur van SD-kaarten om gegevenscorruptie te voorkomen, samen met het gebruik van overlay bestandssystemen zoals overlayfs met tmpfs voor het maken van afbeeldingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pojntfx/weron">Werons WebRTC overlay netwerken verkennen</a></h2>
<ul>
<li>Weron is een op WebRTC gebaseerd overlay-netwerk dat toegang mogelijk maakt tot nodes achter NAT, beveiligde thuisnetwerken en het omzeilen van censuur, en biedt een eenvoudige API voor peer-to-peer protocollen.</li>
<li>Gebruikers kunnen Weron installeren via gecontaineriseerde OCI-images of statische binaries, waarbij de signaleringsserver wordt gebruikt om peers te verbinden, gemeenschappen te beheren en latency- en doorvoermetingen op het netwerk uit te voeren.</li>
<li>De tekst behandelt het creëren van Layer 3 en Layer 2 overlay netwerken met Werons VPN, het opzetten van een Layer 2 Ethernet overlay netwerk en het maken van aangepaste protocollen met wrtcconn, samen met richtlijnen voor het gebruik van weron, inclusief commandoregel argumenten, omgevingsvariabelen en licentie details.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866325">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op WebRTC voor peer-to-peer internetcommunicatie, waarbij technologieën zoals SimplePeer, GCM, MLS en WebTorrent worden genoemd, samen met uitdagingen op het gebied van server- en browserondersteuning.</li>
<li>Er wordt gespeculeerd over de afkeer van Apple om webtechnologieën zoals WebTransport en WebRTC te ondersteunen, mogelijk om zijn app-winkel te promoten. Dit heeft geleid tot discussies over het vereenvoudigen van peer-onderhandelingen en het verbeteren van de beveiliging door middel van open-source WebRTC-videoconferentieoplossingen.</li>
<li>Ontwikkelaars wegen de efficiëntie van STUN en WebRTC af bij NAT traversal, waarbij ze zich zorgen maken over beveiliging en bruikbaarheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bigtechnology.com/p/can-demis-hassabis-save-google">Demis Hassabis: Leidt Google&#39;s AI-push</a></h2>
<ul>
<li>Demis Hassabis, de oprichter van DeepMind, leidt het AI-onderzoek van Google om de concurrentiepositie op dit gebied te behouden.</li>
<li>DeepMind&#39;s doorbraken zoals AlphaGo en AlphaFold hebben hun AI-expertise gevestigd, maar een communicatiekloof met OpenAI zorgde voor uitdagingen in generatieve modellen.</li>
<li>Hassabis werkt aan Gemini, een taalmodel dat moet concurreren met de GPT-modellen van OpenAI, naast het ontwikkelen van autonome agentensystemen, wat aangeeft dat hij meer waarde hecht aan onderzoek dan aan het mogelijk worden van CEO van Google.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39866795">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt uitdagingen bij het implementeren van boomzoekalgoritmen in grote taalmodellen bij Google en benadrukt het belang van training voor nieuwheid.</li>
<li>Het onderzoekt het leiderschap van Google, het streven naar Artificial General Intelligence (AGI) en de zorgen over de invloed van bedrijven, samen met de potentiële impact van AI op verschillende industrieën.</li>
<li>De tekst belicht ook de beperkingen en haalbaarheid van AI-technologie, waargenomen mislukkingen van de CEO van Google en de rol van DeepMind binnen het bedrijf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/thesamesam/223949d5a074ebc3dce9ee78baad9e27">Ontdek de achterdeur van xz-utils: Dringend beveiligingsadvies</a></h2>
<ul>
<li>Op 29 maart 2024 is een achterdeur gevonden in xz-utils, die van invloed is op systemen met versies 5.6.0 of 5.6.1 van xz of liblzma. Deze achterdeur wordt geactiveerd door systemen zonder privilege die op afstand verbinding maken met openbare SSH-poorten.</li>
<li>De exploit gebruikt glibc, systemd en specifieke configuraties om OpenSSH&#39;s verificatieprocedures aan te vallen, waardoor mogelijk verificatieprocessen kunnen worden omzeild.</li>
<li>De beheerders van xz-utils werken actief aan patches en benadrukken de urgentie voor gebruikers met publiek toegankelijke SSH om hun systemen snel bij te werken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39869068">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een achterdeur, xz-utils, gevonden in de xz/liblzma bibliotheek, waardoor SSH servers gecompromitteerd kunnen worden wanneer de procesnaam overeenkomt met /usr/bin/sshd.</li>
<li>De aanvaller plaatste de exploit in de testmap van de compressiebibliotheek, wat een discussie op gang bracht over de beveiligingspraktijken van software in open en gesloten bronomgevingen.</li>
<li>Lopende gesprekken richten zich op de implicaties van commits uit het verleden en benadrukken de voortdurende noodzaak voor waakzame softwareontwikkeling en distributiemethoden om zulke compromissen te voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Banner_blindness">Bannerblindheid bestrijden: Inzicht in gebruikersgedrag en advertentie-effectiviteit</a></h2>
<ul>
<li>Van bannerblindheid, voor het eerst genoemd in 1998, is sprake wanneer bezoekers bannerachtige informatie op websites negeren vanwege factoren als afkeer van rommel en bekendheid met de site.</li>
<li>De interactie van gebruikers met banneradvertenties wordt sterk beïnvloed door de bekendheid met de website, wat een invloed heeft op weergaven en klikken.</li>
<li>Factoren zoals congruentie, oproepen tot actie, animatie en personalisatie beïnvloeden de effectiviteit van online advertenties, waarbij gepersonaliseerde advertenties meer aandacht trekken en irrelevante advertenties frustratie veroorzaken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=39867632">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het forum bespreekt Banner Blindness, waarbij mensen waarschuwingssignalen negeren, vooral in noodsituaties, als gevolg van gedrag op de automatische piloot of het opzettelijk overtreden van regels.</li>
<li>Suggesties zijn onder andere om borden visueel opvallender te maken door fysieke barrières te gebruiken of door het ontwerp van deuren aan te passen om de aandacht te trekken.</li>
<li>Gebruikers hebben het ook over verschillen in geslacht, berispingen voor veiligheidsovertredingen, de invloed van advertenties op online inhoud en het gebruik van advertentieblokkers voor zelfbescherming.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kritieke backdoor ontdekt in xz/liblzma bedreigt SSH-servers" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kritieke%20backdoor%20ontdekt%20in%20xz%2Fliblzma%20bedreigt%20SSH-servers&subheading=zaterdag%2030%20maart%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/03/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
