<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 19:15:07 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/30&#39;</h2>
<h1>2024-09-30</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/bop-spotter">Bop Spotter</a></h2>
<ul>
<li>Riley Walz installerte en solcelledrevet Android-telefon i San Franciscos Mission-distrikt for å fange gate musikk ved hjelp av Shazam 24/7, lik Shot Spotters skudd deteksjon, men for musikk.</li>
<li>Dette &quot;kulturovervåkningen&quot; registrerer musikktrender i sanntid uten samtykke, og fanger opp et mangfold av sjangre og artister, inkludert spor som &quot;You&#39;d Better Believe It&quot; av The Manhattans og &quot;LALA&quot; av Myke Towers.</li>
<li>Enheten gir en kontinuerlig strøm av populærmusikk, og gir innsikt i områdets musikalske landskap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41694044">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bop Spotter er et prosjekt som tar opp 10-minutters lydklipp i flymodus, laster dem opp til en server, og deler lyden opp i 15-sekunders klipp for at Shazams API skal kunne identifisere sanger.</li>
<li>Prosjektet har utløst diskusjoner om personvern, gentrifisering og de kulturelle implikasjonene av høy musikk i offentlige rom.</li>
<li>Oppsettet er strømeffektivt, med telefonens batteri som synker til 70 % om morgenen, og det bruker solenergi for å opprettholde seg selv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Sep/29/notebooklm-audio-overview/">NotebookLMs automatisk genererte podkaster er overraskende effektive</a></h2>
<ul>
<li>Googles NotebookLM har introdusert en ny funksjon kalt Audio Overview, som genererer tilpassede podkaster ved hjelp av AI-verter for å diskutere gitt innhold.</li>
<li>Disse ti-minutters podcastene drives av Gemini 1.5 Pro LLM og forbedres av Google Researchs SoundStorm, og inneholder naturlig klingende dialoger og overbevisende lydsamtaler.</li>
<li>Funksjonen ble demonstrert på Google I/O, og kjente personer som Thomas Wolf og Jaden Geller har utforsket dens kapasiteter og interne virkemåte, og avslørt innsikt i prompt engineering og skriptgenerering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41693087">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NotebookLMs AI-genererte podkaster gir en innovativ måte å konsumere informasjon på, med justerbare tekniske nivåer for å imøtekomme ulike kunnskapsnivåer.</li>
<li>Kritikere hevder at innhold produsert av AI kan føles overfladisk og formelaktig, og mangler dybden og personligheten til menneskeskapte podkaster.</li>
<li>Til tross for kritikk, er teknologien lovende for å oppsummere komplekse materialer og gjøre dem mer tilgjengelige, spesielt for de som foretrekker lydformater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gov.ca.gov/wp-content/uploads/2024/09/SB-1047-Veto-Message.pdf">Guvernør Gavin Newsom nedlegger veto mot SB 1047</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41690302">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Guvernør Gavin Newsom la ned veto mot SB 1047, et lovforslag ment å regulere store AI-modeller, på grunn av bekymringer om at det kun retter seg mot de største og dyreste modellene uten å ta for seg høy-risiko implementeringer.</li>
<li>Kritikere hevder at lovforslaget kan hemme innovasjon og urettferdig rette seg mot open-source-modeller, mens Newsom etterlyser evidensbaserte, tilpasningsdyktige reguleringer som sikrer sikkerhet uten å hindre teknologisk fremgang.</li>
<li>Vetoet har utløst en debatt blant teknologiledere, AI-sikkerhetsforkjempere og lovgivere om den optimale tilnærmingen til AI-regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unfashionable.blog/p/yc/">Y Combinator byttet prestisje mot vekst</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), en ledende tidligfase venturekapitalfond og akselerator, har skiftet fokus fra eksklusivitet til vekst, noe som har ført til en nedgang i prestisjen.</li>
<li>Sam Altmans strategi for å skalere YC ved å akseptere flere selskaper utvannet dets rykte, på samme måte som Harvard opprettholder sin status gjennom eksklusivitet.</li>
<li>Nyere eksempler, som finansiering av PearAI, en klone av en AI-kodeeditor, antyder at YC kompromitterer på due diligence, noe som kan avskrekke innovative startups fra å søke i fremtiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41697032">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) har gått fra å være en anerkjent oppstartsakselerator til å fokusere mer på vekst, noe som har skapt bekymringer om kvaliteten.</li>
<li>En tidligere YC-alumnus observerte at YC nå ligner et venturekapital (VC) firma, med vekt på ideer med høyt avkastningspotensial, slik det fremgår av avslags-e-poster som fokuserer på produktstrategi og skalerbarhet.</li>
<li>Alumnen påpekte også trenden med hype-drevne investeringer, hvor det å skape begeistring kan sikre betydelig finansiering, selv for selskaper med tvilsom substans, noe som utløser debatter om hvorvidt YCs nye tilnærming undergraver dens opprinnelige oppdrag om å støtte lidenskapelige gründere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ghuntley.com/fracture/">Visual Studio Code er designet for å fragmentere (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Visual Studio Code, selv om det er åpen kildekode, inneholder proprietære elementer som utgjør juridiske risikoer for brukere som avviker fra Microsofts tiltenkte bruk.</li>
<li>Open-source-forker som VSCodium og OpenVSCodeServer mangler tilgang til Microsofts markedsplass og står overfor juridiske utfordringer, noe som fremhever vanskelighetene med å tilby lignende tjenester uten juridiske konsekvenser.</li>
<li>Microsofts strategi med å gå fra produkter til tjenester, eksemplifisert av GitHub Codespaces, fører til et mer lukket økosystem, noe som gjør det utfordrende for open-source-prosjekter å konkurrere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41691577">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Visual Studio Code (VSCode) møter kritikk for sitt svake økosystem og sikkerhetsproblemer, inkludert ikke-sandkassede utvidelser og usikker tilgang til eksterne lagringssteder.</li>
<li>Brukere uttrykker bekymring over Microsofts proprietære utvidelser, som er inkompatible med tredjeparts VSCode-distribusjoner, noe som begrenser bruken av åpen kildekode.</li>
<li>Til tross for disse problemene, setter mange brukere fortsatt pris på VSCode&#39;s funksjoner, selv om skepsis om Microsofts langsiktige intensjoner vedvarer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41690087">Hva jobber du med (september 2024)?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41690087">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En bruker delte sin erfaring med å lære å sveise og bygge en gigantisk soppskulptur for en musikkfestival, og fremhevet den kreative prosessen og gleden ved å se folk interagere med den.</li>
<li>En annen bruker diskuterte sin frustrasjon over de høye kostnadene ved DocuSign, noe som førte til at de utviklet en alternativ plattform, GoodSign, som tar betalt per sendt dokument i stedet for å kreve et abonnement.</li>
<li>Et par delte sin reise med å åpne en ny bokhandel i sitt lokalsamfunn, og beskrev utfordringene og spenningen ved å sette opp butikken og koble den til deres salgsstedssystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rollingstone.com/music/music-country/kris-kristofferson-dead-1107074/">Kris Kristofferson er død</a></h2>
<ul>
<li>Den innflytelsesrike låtskriveren og skuespilleren Kris Kristofferson har gått bort i en alder av 88 år, kjent for hits som «Help Me Make It Through the Night» og «Me and Bobby McGee».</li>
<li>Han var en nøkkelfigur i &quot;outlaw&quot;-countrybevegelsen og hadde også en vellykket filmkarriere, inkludert roller i &quot;A Star Is Born&quot; og &quot;Pat Garrett and Billy the Kid.&quot;</li>
<li>Kristoffersons arv inkluderer hans bidrag til musikk og film, hans dannelse av supergruppen Highwaymen, og hans varige innflytelse til tross for at han kjempet mot Lyme-sykdommen senere i livet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41691530">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den Golden Globe-vinnende skuespilleren, låtskriveren og ekte renessansemannen Kris Kristofferson har gått bort.</li>
<li>Han var kjent for sin mangfoldige karriere, inkludert å være bokser, Rhodes-stipendiat, forfatter, veteran fra den amerikanske hæren, pilot og tidligere vaktmester på et plateselskap.</li>
<li>Kristofferson huskes med glede for å ha skrevet den ikoniske sangen &quot;Me and Bobby McGee&quot; og hans ulike minneverdige roller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/linux/the-arch-linux-team-is-now-working-directly-with-valve-steamos-and-arch-should-both-benefit-greatly">Arch Linux-teamet jobber nå direkte med Valve</a></h2>
<ul>
<li>Arch Linux-teamet samarbeider med Valve, som bruker Arch Linux for Steam Decks SteamOS 3, for å forbedre både Arch og SteamOS.</li>
<li>Valve tilbyr byggeserviceinfrastruktur og en sikker signeringsenklave, som adresserer betydelige utfordringer for Arch Linux og forbedrer distribusjonen.</li>
<li>Dette partnerskapet understreker Valves forpliktelse til FOSS-samfunnet (Free and Open Source Software), noe som potensielt kan føre til bedre sikkerhet, strukturerte utgivelser for Arch Linux, og forbedret spillopplevelse på SteamOS 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41694283">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Arch Linux-teamet samarbeider med Valve, sannsynligvis på grunn av Archs lette natur og rullende utgivelsesmodell, som er ideell for gaming med minimal ytelsesoverhead.</li>
<li>Valve foretrekker Arch fremfor andre distribusjoner som Debian, Ubuntu eller Fedora på grunn av Archs raske oppdateringer, minimale modifikasjoner og ideelle status.</li>
<li>Dette samarbeidet har som mål å forbedre Archs sikkerhet og strukturerte utgivelser, i tråd med Valves behov for et fleksibelt, oppdatert system for Steam Deck, til tross for bekymringer om stabiliteten til rullerende utgivelsesmodellen for produksjonssystemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benn.substack.com/p/do-ai-companies-work">Fungerer AI-selskaper?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41691943">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AI-selskaper opplever en bølge av innovasjon, med suksess som avhenger av talentbevaring, forretningsforbindelser og finansiering.</li>
<li>Avkastningen på investering (ROI) for AI-utgifter er for tiden lav, med vanlige applikasjoner som chatbots og utviklerverktøy som ikke gir betydelig inntekt.</li>
<li>AI-markedet er svært konkurransepreget, med både store og små selskaper som kjemper om dominans, og den fremtidige lønnsomheten til AI er fortsatt usikker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.liquid.ai/liquid-foundation-models">Liquid Foundation-modeller: Vår første serie med generative AI-modeller</a></h2>
<ul>
<li>Liquid AI har introdusert Liquid Foundation Models (LFMs), en ny generasjon av generative AI-modeller som tilbyr toppmoderne ytelse med et mindre minnefotavtrykk og mer effektiv inferens.</li>
<li>LFMer er tilgjengelige i 1B-, 3B- og 40B-parameterkategorier, optimalisert for ulike maskinvare og applikasjoner, inkludert video, lyd, tekst og tidsseriedata.</li>
<li>Disse modellene overgår lignende modeller i referanseverdier, er egnet for ulike bransjer, og vil være tilgjengelige på flere plattformer, med en produktlansering planlagt til 23. oktober 2024, på MIT Kresge, Cambridge, MA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41698361">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Liquid Foundation Models har lansert sin første serie med generative AI-modeller, noe som har utløst betydelig diskusjon i teknologisamfunnet.</li>
<li>Critics argue that the models are closed-source and only available via API, which limits their potential compared to open models like GPT-4 and Claude 3.5.</li>
<li>Utgivelsen har vært kontroversiell på grunn av oppfattet selektiv benchmarking, som utelukker konkurrerende modeller som Qwen2.5, noe som reiser bekymringer om åpenhet og rettferdighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/syncthing/syncthing">Syncthing: Åpen kildekode kontinuerlig filsynkronisering med personvern i tankene</a></h2>
<ul>
<li>Syncthing er et kontinuerlig filsynkroniseringsprogram designet for å synkronisere filer mellom flere datamaskiner, med prioritet på datasikkerhet, sikkerhet og brukervennlighet.</li>
<li>Det støtter ulike plattformer, inkludert Windows, Mac, Linux og Docker, med GUI-implementeringer tilgjengelig for enkel bruk.</li>
<li>Fra versjon 0.10.15 er Syncthing-utgivelsesbinærer GPG-signert, noe som sikrer autentisitet og sikkerhet, med detaljert dokumentasjon og kildekode tilgjengelig under MPLv2-lisensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41690701">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Syncthing er et åpen kildekode, kontinuerlig filsynkroniseringsverktøy som prioriterer personvern og sikkerhet.</li>
<li>Brukere har rapportert problemer med konfliktfiler og synkronisering av store datasett, men mange finner det svært pålitelig for generell bruk på tvers av flere plattformer.</li>
<li>Syncthing støtter peer-to-peer-overføringer og krypterte mapper, noe som gjør det til et populært valg blant teknologientusiaster for sikker og effektiv filsynkronisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jbkempf.com/blog/2024/ffmpeg-7.1.0/">FFmpeg 7.1-utgivelse: en mengde kodeker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41695025">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>FFmpeg 7.1 har blitt utgitt, med et betydelig antall nye kodeker og over 2700 commits, noe som indikerer robust prosjekthelse.</li>
<li>Brukere diskuterer kompleksiteten ved bruk av FFmpeg, og fremhever fordelene og fallgruvene ved å bruke verktøy som ChatGPT for kommando-generering og viktigheten av å forstå FFmpegs alternativer.</li>
<li>Utgivelsen inkluderer diskusjoner om GPU vs. CPU-koding, fordelene med Vulkan API for maskinvaretilgang, og ytelsen til ulike videokodeker som HEVC og AV1.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mediar-ai/screenpipe">Screenpipe: 24/7 lokal AI skjerm- og mikrofonopptak</a></h2>
<ul>
<li>Screenpipe har gitt ut versjon 0 av sin dokumentasjon og introdusert et pluginsystem kalt &quot;pipe&quot; for å lage, dele og installere plugins direkte fra appgrensesnittet.</li>
<li>De nye funksjonene inkluderer perfekt lydinn/utgang på Windows, Linux og MacOS, multi-monitor opptak, og støtte for Whisper Distil large v3 for tale-til-tekst (STT).</li>
<li>Screenpipe tilbyr nå native OCR for Apple og Windows, en Linux desktop-app og en video-innbyggingsfunksjon der AI gir lenker til videoopptak i chat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41695840">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Screenpipe er et nytt open-source verktøy for 24/7 lokal AI skjerm- og mikrofonopptak, noe som vekker betydelige personvernhensyn.</li>
<li>Brukere og kommentatorer fremhever potensialet for lekkasje av sensitiv informasjon og behovet for samtykke, spesielt på arbeidsplasser og i regioner med strenge personvernlovgivninger.</li>
<li>Verktøyets selvhostede natur og brukerkontroll anses som fordeler over lignende proprietære løsninger, men de etiske og juridiske implikasjonene forblir et hett debatt-tema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://int10h.org/oldschool-pc-fonts/">Den ultimate oldschool PC-skriftpakken</a></h2>
<ul>
<li>Den ultimate Oldschool PC Font Pack (v2.2) er den største samlingen av klassiske tekstmodus-, system- og BIOS-skrifter fra DOS-æraens IBM-PCer og kompatible.</li>
<li>Pakningen inkluderer TrueType (.ttf), bitmap (.fon) og web (.woff) nyutgaver for over 200 tegnsett, med pikselperfekte gjengivelser og flerspråklige Unicode-forbedringer.</li>
<li>Samlingen er gratis under CC BY-SA 4.0-lisensen, med den nyeste versjonen (v2.2) utgitt 21. november 2020.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41692922">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den Ultimate Oldschool PC Font Pack inkluderer klassiske konsollfonter, som GPLv2 Solarize 12x29 PSF fra Sun SPARCstation, som ble brukt i tidlig Linux-utvikling.</li>
<li>Pakningen støtter flere tegnsett, inkludert latinsk, gresk, kyrillisk og pinyin, og brukerne er nostalgiske over sine favorittfonter som Corona.</li>
<li>Det er en diskusjon om ønsket om disse skriftene i .psf-format for Linux-konsoller, spesielt for 4K-skjermer, og en debatt om opphavsrettsstatusen til bitmap- kontra vektorskrifter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2024/09/240905120923.htm">Ny forskning på anestesi og mikrotubuli gir nye ledetråder om bevissthet</a></h2>
<ul>
<li>Ny forskning av Wellesley College-professor Mike Wiest og hans team antyder at anestesi virker ved å binde seg til mikrotubuli inne i nevroner, og støtter den kvantemodellen av bevissthet.</li>
<li>Denne studien kan forbedre vår forståelse av anestesi, bevissthet hos komapasienter og dyr, og effektene av legemidler og sykdommer på hjernen.</li>
<li>Forskningen, medforfattet av flere Wellesley-studenter, ble publisert i eNeuro 1. september 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41696434">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ny forskning indikerer en potensiell sammenheng mellom anestesi, mikrotubuli og bevissthet, som støtter kvantemodellen for bevissthet.</li>
<li>Studien observerte at rotter som fikk et mikrotubuli-bindende legemiddel, tok lengre tid å bli bevisstløse under anestesi, noe som antyder mikrotubuliens involvering i bevissthet.</li>
<li>Kritikere hevder at funnene er spekulative og ikke definitivt utelukker andre mekanismer, og påpeker mangelen på sterke bevis for kvantebevissthetsteorien.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bop Spotter" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bop%20Spotter&subheading=maandag%2030%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/29&#39;</h2>
<h1>2024-09-29</h1>
<h2><a href="https://sohl-dickstein.github.io/2022/11/06/strong-Goodhart.html">Altfor mye effektivitet gjør alt verre (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Den sterke versjonen av Goodharts lov antyder at overoptimalisering av en stedfortredermåling kan føre til dårligere resultater i det faktiske målet, slik det ses i standardiserte tester og overtilpasning i maskinlæring.</li>
<li>Dette konseptet er anvendelig på tvers av ulike felt, inkludert politikk, økonomi og helse, noe som indikerer fenomenets brede relevans.</li>
<li>Avbøtende strategier fra maskinlæring, som å tilpasse proxy-mål med ønskede resultater, legge til regulariseringsstraffer, injisere støy og bruke tidlig stopp, kan bidra til å håndtere disse problemene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41684082">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Overoptimalisering innen maskinlæring og andre felt kan føre til negative utfall, som antydet av ML-forsker Jascha Sohl-Dickstein.</li>
<li>Dette konseptet stemmer overens med Goodharts lov, som sier at når et mål blir et mål i seg selv, slutter det å være et godt mål.</li>
<li>Eksempler på negative utfall fra overoptimalisering inkluderer COVID-19 forsyningskjedeforstyrrelser og ineffektivitet i helsevesenet og jernbanene i Sverige, noe som fremhever behovet for at systemer opprettholder noe slakk for robusthet og tilpasningsevne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discord.com/blog/how-discord-stores-trillions-of-messages">Hvordan Discord lagrer billioner av meldinger (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Discord brukte opprinnelig MongoDB for meldingslagring, men byttet til Cassandra for bedre skalerbarhet og feiltoleranse, noe som senere førte til ytelses- og vedlikeholdsproblemer.</li>
<li>In 2022 migrerte Discord fra Cassandra til ScyllaDB, en mer effektiv, C++-basert, Cassandra-kompatibel database, og reduserte antall noder fra 177 til 72, noe som betydelig forbedret ventetid og ytelse.</li>
<li>Overføringen involverte dobbelt-skriving av nye data og bruk av en migrator basert på Rust for historiske data, noe som resulterte i færre problemer og bedre håndtering av økt trafikk under store begivenheter som VM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683293">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Discord gikk over fra Cassandra til ScyllaDB for å løse ytelsesproblemer, spesielt med slettinger og søppelsamling (GC).</li>
<li>ScyllaDB gir bedre komprimeringsstrategier og ytelse, til tross for at det fortsatt bruker gravsteiner for slettinger.</li>
<li>Discord opprettholdt sin eksisterende skjema- og partisjoneringsstrategi under migreringen, og understreket viktigheten av gode standardkonfigurasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/spacex-launch-boeing-nasa-stuck-astronauts-e179d0dc6c77d224278fd0430148ff8b">SpaceX lanserer oppdrag for 2 NASA-astronauter som sitter fast på ISS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683306">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX lanserte en oppdrag for å returnere to NASA-astronauter fra ISS på grunn av problemer med Boeings Starliner.</li>
<li>En anomali oppstod under Falcon 9-rakettens deorbit-brenning i andre trinn, noe som førte til en pause i oppskytningene for undersøkelse.</li>
<li>Romfarerne vil returnere med SpaceX&#39;s Crew Dragon, med nye drakter levert, noe som utløser debatt om dette er en &quot;rednings&quot; misjon eller en rutinemessig mannskapsrotasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gov.uk/service-manual/technology/using-progressive-enhancement">Bygge en robust frontend ved bruk av progressiv forbedring</a></h2>
<ul>
<li>Progressiv forbedring starter med HTML, deretter legger man til CSS og JavaScript, og sikrer grunnleggende funksjonalitet og tilgjengelighet for alle brukere, inkludert de med enheter eller tilkoblingsbegrensninger.</li>
<li>JavaScript bør forbedre, ikke erstatte, HTML- og CSS-funksjonalitet; bruk funksjonsdeteksjon, polyfills og transpiling for å sikre kompatibilitet.</li>
<li>Unngå Single Page Applications (SPAs) da de kan hindre tilgjengelighet og navigasjon; sørg for at tjenesten din forblir funksjonell til tross for potensielle CSS/JavaScript-feil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41686715">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer fordelene ved å bygge frontender ved hjelp av progressiv forbedring, med fokus på HTML og CSS med minimal JavaScript, slik det er eksemplifisert av gov.uk.</li>
<li>Mange utviklere uttrykker frustrasjon over den unødvendige kompleksiteten som introduseres av Single Page Applications (SPAs) og moderne JavaScript-rammeverk, og går inn for enklere, mer vedlikeholdbare løsninger.</li>
<li>Diskusjonen fremhever en økende trend mot å revurdere enklere, HTML-baserte løsninger, med verktøy som htmx som får oppmerksomhet for deres evne til å redusere frontend-kompleksitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jjinux.com/2024/09/notions-mid-life-crisis.html">Notions midtlivskrise</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683577">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Notion, opprinnelig populær for sine tilpassbare og allsidige funksjoner, møter kritikk for å bli rotete og mindre effektiv, likt andre overbrukte verktøy som Jira.</li>
<li>Brukere uttrykker frustrasjon over utdaterte og vanskelig tilgjengelige dokumenter, og foreslår at enklere verktøy som Google Docs kan være mer produktive.</li>
<li>Til tross for sine problemer, gjør Notions databasekapasitet og fleksibilitet det fortsatt til en sterk kandidat for å organisere og kategorisere notater, selv om noen brukere vurderer alternativer som Obsidian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/britain-buys-semiconductor-factory-for-defence-purposes/">Storbritannia kjøper halvlederfabrikk for forsvarsformål</a></h2>
<ul>
<li>Den britiske regjeringen har kjøpt en halvlederfabrikk i Newton Aycliffe, County Durham, nå kalt Octric Semiconductors UK, for å støtte forsyningskjeden for forsvaret og de væpnede styrkene.</li>
<li>Dette anlegget er det eneste sikre stedet i Storbritannia som er i stand til å produsere galliumarsenid-halvledere, som er essensielle for militære plattformer som jagerfly, og sikrer opptil 100 kvalifiserte jobber.</li>
<li>Oppkjøpet sikrer fortsatt produksjon av kritiske halvledere for militære applikasjoner, stabiliserer fabrikken og styrker Storbritannias forsvarsevne og industrielle kapasitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683098">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Storbritannia har kjøpt en halvlederfabrikk for forsvarsformål, noe som understreker den strategiske betydningen av innenlandsk halvlederproduksjon.</li>
<li>Fabrikken, tidligere eid av Coherent, spesialiserer seg på galliumarsenid halvledere, som er avgjørende for militære applikasjoner som jagerfly og høyfrekvente radarer.</li>
<li>Dette oppkjøpet sikrer opptil 100 kvalifiserte arbeidsplasser og sørger for at Storbritannia opprettholder en kritisk del av sin forsvarsinfrastruktur, spesielt ettersom den globale etterspørselen etter halvledere øker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cepa.org/article/floating-megabomb-heaves-to-near-the-english-coast/">Flytende megabombe driver mot den engelske kysten</a></h2>
<ul>
<li>MV Ruby, et maltesisk-registrert skip som frakter 20 000 tonn eksplosivt ammoniumnitrat, er skadet og søker en havn utenfor kysten av Kent, Storbritannia, noe som utgjør en betydelig sikkerhetsbekymring.</li>
<li>Skipet har blitt nektet adgang til flere europeiske havner, inkludert Norge og Litauen, på grunn av den farlige naturen til lasten, som kan forårsake ødeleggelser sammenlignbare med en tredjedel av Hiroshima-bomben.</li>
<li>Den hendelsen fremhever Russlands hybride krigføringstaktikker og understreker behovet for robust etterretningsdeling, overvåking og maritime sikkerhetsprotokoller for å håndtere slike trusler effektivt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41685917">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et skadet skip som frakter 20 000 tonn ammoniumnitrat, et svært eksplosivt materiale, nærmer seg den engelske kysten, noe som skaper betydelige sikkerhetsbekymringer.</li>
<li>Skipet har blitt nektet adgang til flere europeiske havner og mistenkes for å bli brukt av Russland til å trakassere NATO-land, noe som øker de geopolitiske spenningene.</li>
<li>Autoritetene er i høy beredskap på grunn av den potensielle trusselen og Russlands historie med lavnivå fiendtligheter, og de stiller spørsmål ved skipets hensikter mens det reiser fra Norge til Litauen og nå nær Storbritannia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2024/09/27/some-go-web-dev-notes/">Notater om Go webutvikling</a></h2>
<ul>
<li>Go 1.22 introduserer forbedret rutingstøtte i standardbiblioteket, forenkler rutehåndtering og forbedrer sikkerheten med mellomvare.</li>
<li>sqlc-verktøyet genererer Go-kode fra SQL-spørringer, reduserer boilerplate og strømlinjeformer databaseinteraksjoner.</li>
<li>Å sette en GC-minnegrense i Go 1.19 bidrar til å forhindre out-of-memory (OOM) drap i miljøer med lite minne, og forbedrer applikasjonsstabiliteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41687707">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Go sin enkelhet og stabilitet blir verdsatt av utviklere, noe som gjør det enkelt å gjenoppta prosjekter etter lange pauser.</li>
<li>Den første oppsettet kan være utfordrende på grunn av behovet for å velge ulike biblioteker for logging, database drivere, osv.</li>
<li>Fraværet av et dominerende rammeverk i Go blir sett på som både en begrensning og en fordel, og gir fleksibilitet med standardbiblioteker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wiki.alopex.li/CrystalNotes">Notater om Krystalspråket</a></h2>
<ul>
<li>Crystal, et språk som startet i 2014, har som mål å være en sterkt typet Ruby med typeinferens og kompilerer til native kjørbare filer via LLVM.</li>
<li>Det har et desentralisert økosystem av biblioteker, valgfrie typeanmerkninger og et typesystem som ligner på TypeScript sitt, som støtter generiske typer og andre objektorienterte funksjoner.</li>
<li>Til tross for noen problemer med håndtering av midlertidige filer og iterasjon av kataloger, tilbyr Crystal mange nyttige innebygde funksjoner og biblioteker, noe som gjør det til et solid valg for de som ser etter et dynamisk-følt statisk typesystem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683815">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Krystallspråk blir diskutert for sitt potensial og nåværende begrensninger, med brukere som deler blandede erfaringer om dets pålitelighet og modenhet.</li>
<li>Enkelte brukere fremhever Crystals høye ytelse og produktivitet for backend API-servere og bakgrunnsoppgaver, mens andre påpeker problemer som treg søppelsamling (GC) og feil.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer sammenligninger med andre språk som Ruby, Clojure og Rust, og nevner Crystals bruk av LLVM for optimalisert kodegenerering, noe som gjør det sammenlignbart med Go, Rust eller C i ytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nolanlawson.com/2024/09/28/web-components-are-okay/">Webkomponenter er greie</a></h2>
<ul>
<li>Debatten om webkomponenter, utløst av Ryan Carniatos innlegg &quot;Web Components Are Not the Future&quot; og Cory LaViskas motinnlegg &quot;Web Components Are Not the Future — They’re the Present,&quot; blir tatt opp av Nolan Lawson.</li>
<li>Lawson, erfaren med webkomponenter, erkjenner deres ytelsesoverhead, men fremhever avveininger som vedlikeholdbarhet, sikkerhet, brukervennlighet og tilgjengelighet.</li>
<li>Han konkluderer med at webkomponenter, til tross for deres begrensninger, tilbyr unike kreative muligheter og er et av mange verktøy som er tilgjengelige i det mangfoldige landskapet for webutvikling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41686722">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om kompleksiteten og brukervennligheten til moderne front-end rammeverk versus webkomponenter, med noen utviklere som uttrykker frustrasjon over &quot;magien&quot; i rammeverk som React.</li>
<li>Webkomponenter fremheves for sin enkelhet og nærmere tilpasning til webstandarder, og tilbyr funksjoner som Shadow DOM for isolasjon uten behov for komplekse rammeverk.</li>
<li>En utvikler delte sin positive erfaring med overgangen fra Vue til webkomponenter, noe som betydelig reduserte avhengigheter og vedlikeholdskostnader, noe som er spesielt gunstig for prosjekter med begrensede ressurser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmgo.dev">htmgo - bygg enkle og skalerbare systemer med golang + htmx</a></h2>
<ul>
<li>En utvikler jobber med en minimal stack som kombinerer Golang og htmx for å forbedre funksjoner som komponenter og forbedre syntaksen for kompleks JavaScript.</li>
<li>Prosjektet har som mål å tilby et lettere alternativ til tunge rammeverk samtidig som det tar for seg den lavnivå karakteren til htmx.</li>
<li>Dette initiativet kan være fordelaktig for andre utviklere som søker en strømlinjeformet og effektiv utviklingsstabel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41683144">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En utvikler introduserte &quot;htmgo,&quot; en minimal stack som kombinerer Golang og HTMX, med mål om å forenkle opprettelsen av gjenbrukbare komponenter og forbedre syntaksen.</li>
<li>Prosjektet har utløst diskusjoner blant utviklere om fordelene ved å integrere backend-språk med HTMX og fordelene ved å bruke Golang for lettvekts webutvikling.</li>
<li>Samfunnet sammenligner &quot;htmgo&quot; med andre verktøy og rammeverk som Hotwire, Gomponents og ulike malmotorer, og fremhever en økende interesse for effektive, server-side webutviklingsløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/flexible-risc-v">Fleksibel RISC-V-prosessor: Kan koste mindre enn en dollar</a></h2>
<ul>
<li>En ny 6-mW åpen kildekode plastbrikke basert på RISC-V-arkitekturen kan utføre maskinlæringsoppgaver mens den er fleksibel nok til å bøyes rundt en blyant.</li>
<li>Brikken mister bare omtrent 4 prosent av ytelsen når den bøyes, noe som viser dens robusthet og potensial for fleksible elektronikkapplikasjoner.</li>
<li>Denne utviklingen fremhever betydelige fremskritt innen fleksible halvledere og åpen kildekode-maskinvare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41687739">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En nylig IEEE-artikkel fremhever en fleksibel RISC-V-prosessor som kan koste mindre enn en dollar, basert på SERV-designet.</li>
<li>Pragmatic Semiconductor hevder at de kan produsere disse brikkene innen 48 timer, betydelig raskere enn tradisjonelle silisiumfremstillingsprosesser.</li>
<li>Selv om prosessoren kjører på 60 kHz og bruker 6 milliwatt strøm, kan den være verdifull for nisjeapplikasjoner som e-tekstiler og fleksibel elektronikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/science-and-technology/2024/09/25/nasa-is-selling-a-brand-new-moon-rover">NASA selger en helt ny månerover: Aldri brukt, en tidligere eier</a></h2>
<ul>
<li>NASA har som mål å returnere mennesker til Månen innen slutten av tiåret, og starter med sonder til månens sydpol for å lete etter is, som har vitenskapelig og praktisk betydning.</li>
<li>Nyere fremskritt inkluderer immunterapier for astma, hjertesykdom og aldring, ny teknologi for å oppdage lekkasjer i vannrør, og oppdagelsen av gammel ost i Kina.</li>
<li>Innovasjoner innen AI og resirkulering av elbilbatterier er også bemerkelsesverdige, og viser fremgang i ulike teknologiske felt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41685326">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NASA selger en ny, ubrukt månebil, noe som utløser diskusjoner om dens verdi og historiske kontekst på et forum.</li>
<li>Brukere diskuterer verdien, deler tekniske detaljer og kommenterer humoristisk om emnet, mens noen uttrykker bekymring for innhold som ikke er relevant.</li>
<li>Diskusjonen fremhever også potensiell korrupsjon i NASAs anbudsprosess for entreprenører og utfordringene ved bygging under COVID.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/feldera/feldera">Feldera Incremental Compute Engine</a></h2>
<ul>
<li>Feldera er en høyytelses spørringsmotor designet for inkrementell beregning, som muliggjør kontinuerlig behandling av endringer uten å beregne eldre data på nytt.</li>
<li>Den støtter full SQL-syntaks og kobler til ulike datakilder, slik at brukerne kan administrere pipelines og inspisere resultater i sanntid, selv med datasett som er større enn RAM.</li>
<li>Feldera kan startes ved å bruke Docker Compose eller fra kildekode med avhengigheter som Rust, Java, Maven og Typescript, og tilbyr en webkonsoll for brukerinteraksjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41685689">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Feldera Incremental Compute Engine er et åpen kildekode-verktøy designet for inkrementell beregning, som reduserer behandlingstiden for strømmer betydelig.</li>
<li>Det er basert på Z-Sets, en generalisering av relasjonsalgebra, som tillater at mange SQL-operasjoner kan implementeres inkrementelt.</li>
<li>Feldera støtter et bredt spekter av SQL-operatører, automatisk søppelsamling, og kan indeksere data på lagring, noe som gjør det egnet for sofistikerte SQL-programmer og historiske datalagre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sadilkhan.github.io/text2cad-project/">Text2CAD Genererer sekvensielle CAD-design fra tekstmeldinger</a></h2>
<ul>
<li>Text2CAD er det første AI-rammeverket designet for å generere parametriske CAD (Computer-Aided Design) modeller fra flernivå tekstbeskrivelser, noe som gjør det til et betydelig fremskritt innen feltet.</li>
<li>Rammeverket inkluderer en ny dataannoteringspipeline som bruker open-source LLM-er (Large Language Models) og VLM-er (Vision-Language Models) for å annotere DeepCAD-datasettet med varierte tekstmeldinger.</li>
<li>Text2CAD Transformer benytter en forhåndstrent BeRT Encoder og et adaptivt lag for å transformere naturlige språkbeskrivelser til 3D CAD-modeller, og viser sin kapasitet gjennom både kvalitative og kvantitative resultater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41685642">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Text2CAD er et verktøy som genererer CAD (Computer-Aided Design) modeller fra tekstmeldinger, med mål om å forenkle designprosessen for brukere som ikke er kjent med tradisjonell CAD-programvare.</li>
<li>Verktøyet er spesielt gunstig for brukere som kanskje ikke ofte designer objekter, da det reduserer behovet for omfattende CAD-opplæring, selv om det kanskje ikke er like effektivt for komplekse design.</li>
<li>Diskusjonen fremhever potensialet og begrensningene ved å bruke naturlig språk for å lage presise 3D-modeller, med noen eksperter som antyder at tradisjonelle CAD-arbeidsflyter fortsatt er mer effektive for detaljerte og nøyaktige design.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Altfor mye effektivitet gjør alt verre (2022)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Altfor%20mye%20effektivitet%20gj%C3%B8r%20alt%20verre%20(2022)&subheading=zondag%2029%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/28&#39;</h2>
<h1>2024-09-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/2Retr0/GodotOceanWaves">FFT-basert havbølge-gjengivelse, implementert i Godot</a></h2>
<ul>
<li><strong>GodotOceanWaves</strong> er et åpent havrenderingseksperiment i Godot Engine, som bruker den inverse Fourier-transformasjonen for bølgeskaping, og muliggjør sanntidsmodifikasjon av bølgeegenskaper.</li>
<li>Prosjektet bruker Fast Fourier Transform (FFT) algoritmen for effektiv beregning på GPU, og bruker en BSDF belysningsmodell med GGX-distribusjon for realistisk havskyggelegging.</li>
<li>Funksjoner inkluderer simulering av sjøskum og sprut, bølgekaskader for å håndtere flisleggingsartefakter, og lastbalansering for å minimere GPU-arbeidsbelastning, noe som gjør det til et omfattende verktøy for å simulere ulike havmiljøer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678412">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>FFT-basert havbølge-gjengivelse i Godot har fått oppmerksomhet for sine realistiske bølgesimuleringer, til tross for noen bemerket begrensninger som fraværet av brytende bølger og bratte topper.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer utviklingen av renderingsteknologi og utfordringene med å simulere realistiske vanninteraksjoner, med brukere som uttrykker beundring for prosjektets potensielle anvendelser.</li>
<li>Brukere spekulerer også på forfatterens akademiske bakgrunn og deler lenker til relaterte ressurser og videoer, som fremhever den bredere interessen for forfatterens andre Godot-prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://otpok.com/2014/01/03/amusing-ourselves-to-death/">Vi morer oss til døde (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Talha Ghannams artikkel anmelder Neil Postmans bok &quot;Amusing Ourselves to Death,&quot; som kontrasterer de dystopiske visjonene til George Orwell og Aldous Huxley.</li>
<li>Postman argumenterer for at Huxleys visjon, hvor samfunnet blir undertrykt gjennom nytelse og distraksjon, er mer relevant i dag, og fremhever virkningen av trivielt underholdning og irrelevant informasjon.</li>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å erkjenne og håndtere den moderne tendensen til å bli overveldet av uvesentlig innhold.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678208">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>«Amusing Ourselves to Death» av Neil Postman analyserer samfunnets påvirkning av ulike medietyper, inkludert bøker, aviser, TV og radio.</li>
<li>Selv om det ble skrevet før fremveksten av sosiale medier, forblir Postmans innsikter relevante, og understreker at forskjellige medier påvirker atferd og samfunn på ulike måter.</li>
<li>Den boken understreker viktigheten av å forstå hvordan selve mediet former våre handlinger og samfunnsnormer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drew.silcock.dev/blog/everything-you-need-to-know-about-python-3-13/">Alt du trenger å vite om Python 3.13 – JIT og GIL gikk opp bakken</a></h2>
<ul>
<li>Den 7. oktober 2024 vil Python-kjerneutviklere lansere CPython v3.13.0, med en &quot;fri-trådet&quot; versjon som tillater deaktivering av Global Interpreter Lock (GIL) og støtte for eksperimentell Just-in-Time (JIT) kompilering.</li>
<li>Fjerningen av GIL, et lenge debattert tema på grunn av dens ytelsespåvirkning på enkelttrådede programmer, har som mål å forbedre flertrådseffektiviteten, spesielt med fremveksten av flerkjerneprosessorer.</li>
<li>JIT-kompilatoren i Python 3.13 kompilere bytekode til maskinkode akkurat i tide for utførelse, noe som potensielt forbedrer ytelsen, og bruker en enklere &quot;kopier-og-lapp&quot; teknikk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41677131">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Python 3.13 introduserer betydelige endringer, inkludert Just-In-Time (JIT) kompilering og fjerning av Global Interpreter Lock (GIL), med mål om å forbedre multi-threading evner.</li>
<li>Samfunnet er delt på disse endringene på grunn av potensielle ytelsestap, økt kompleksitet og behovet for at brukere skal kompilere JIT-versjoner fra kildekode, noe som kan begrense adopsjon og tilbakemeldinger.</li>
<li>Til tross for ytelsesfordelene har adopsjonen av PyPy vært treg på grunn av kompatibilitetsproblemer med Python C API og mangel på promotering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.amd.com/t5/ai/amd-unveils-its-first-small-language-model-amd-135m/ba-p/711368">AMD avduker sin første lille språkmodell AMD-135M</a></h2>
<ul>
<li>AMD har avduket sin første lille språkmodell (SLM), AMD-135M, som inkluderer to varianter: AMD-Llama-135M og AMD-Llama-135M-code, trent på AMD Instinct MI250-akseleratorer.</li>
<li>Modellen benytter spekulativ dekoding for å forbedre inferenshastigheten og minneeffektiviteten, en betydelig forbedring i forhold til tradisjonelle autoregressive tilnærminger.</li>
<li>AMD har gjort treningskoden, datasettet og vektene åpen kildekode, og oppfordrer utviklere til å reprodusere og innovere på modellen, noe som fremmer et samarbeidsvillig AI-samfunn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674382">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AMD har introdusert sin første lille språkmodell, AMD-135M, som er fullstendig åpen kildekode, inkludert treningskode, datasett og vekter.</li>
<li>Dette utgivelsen er bemerkelsesverdig fordi det lar utviklere reprodusere modellen og trene andre små språkmodeller (SLM) og store språkmodeller (LLM), noe som fremmer innovasjon og konkurranse.</li>
<li>Til forskjell fra typiske &quot;åpne inferens&quot;-modeller som kun tilbyr vekter og inferenskode, tilbyr AMDs modell en omfattende åpen kildekodepakke, noe som markerer et betydelig skritt i AI-maskinvare- og programvareindustrien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcollinsworth.com/blog/fire-matt">Skal WordPress overleve, må Matt Mullenweg fjernes</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, medgründer av WordPress, er anklaget for å misbruke sin makt og forårsake skade på WordPress-samfunnet gjennom handlinger mot WP Engine.</li>
<li>Anklagene inkluderer utpressingsforsøk, antikonkurranseatferd, krav om lisensavgifter og blokkering av WP Engine-nettsteder fra å få tilgang til plugin-repositoriet, noe som har utsatt brukere for sikkerhetsrisikoer.</li>
<li>Kravet om å fjerne Mullenweg fra WordPress-ledelsen er basert på hans oppfattede maktmisbruk og interessekonflikter, som anses som skadelige for fellesskapets velferd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676653">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Kritikere hevder at Matt Mullenwegs dårlige kommunikasjon og uberegnelige oppførsel skader WordPress sitt ettermæle og tilliten i fellesskapet.</li>
<li>Det er bekymringer rundt Mullenwegs krav om at WP Engine skal betale lisensavgifter til Automattic, hans kommersielle selskap, noe som kan viske ut grensene mellom WordPress&#39; ideelle og kommersielle enheter.</li>
<li>Noen mener at å fjerne Mullenweg kan gjenopprette stabilitet og løse potensielle juridiske problemer innen WordPress-økosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/litigation/us-trademark-office-cancels-marvel-dcs-super-hero-marks-2024-09-26/">USAs varemerkekontor annullerer Marvels og DCs &#39;Super Hero&#39;-merker</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676297">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det amerikanske varemerkekontoret har kansellert Marvel og DCs &#39;Super Hero&#39;-varemerker, som ble fellesregistrert i 1980.</li>
<li>Varemerkeloven forbyr eierskap av generiske termer og felles eierskap av konkurrenter, noe som førte til kanselleringen etter at Marvel og DC ikke forsvarte seg mot Superbabies&#39; forespørsel.</li>
<li>Denne avgjørelsen understreker begrensningene i varemerkeretten og vanskelighetene med å opprettholde varemerker på vanlige brukte termer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hannahilea.com/blog/cuttle-obsession/">Besatt av Cuttle: Parametrisk CAD for prototyping, produksjon og prokrastinering</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674677">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Blekkulf er et parametrisk CAD-verktøy designet for prototyping og produksjon, spesielt for laserskjæring i små bedrifter, som kombinerer vektoredigering med programmerbare parametere og JavaScript-kode.</li>
<li>Brukere setter pris på brukervennligheten og funksjoner som kantfesting, tilpassede avrundede hjørner og boolske alternativer, med forslag om å legge til STL- og STEP-utdata for 3D-utskrift.</li>
<li>Det lille, men lønnsomme teamet bak Cuttle er anerkjent for å ha skapt et fleksibelt verktøy med potensielle bruksområder innen ulike felt, inkludert 3D-printing og lærarbeid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.engadget.com/big-tech/meta-fined-102-million-for-storing-passwords-in-plain-text-110049679.html">Meta bøtelagt med 102 millioner dollar for å lagre passord i klartekst</a></h2>
<ul>
<li>Meta har blitt bøtelagt med 102 millioner dollar av den irske databeskyttelseskommisjonen (DPC) for å lagre brukernes passord i klartekst, noe som bryter med GDPR-reglene.</li>
<li>Etterforskningen fant millioner av Instagram-passord lagret i et lett lesbart format, tilgjengelig for over 20 000 Facebook-ansatte, men ikke eksterne parter.</li>
<li>Datatilsynet kritiserte Meta for å ikke varsle dem om bruddet i tide og for ikke å bruke passende sikkerhetstiltak, og ga en irettesettelse med ytterligere detaljer som vil bli publisert senere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41678840">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta ble bøtelagt med 102 millioner dollar for å ha forsinket varsling til regulatorer om en feil som lagret passord i klartekst, i strid med GDPR-regler.</li>
<li>Incidenten involverte opptil 600 millioner passord som har vært tilgjengelige for over 20 000 ansatte siden 2012.</li>
<li>Boten understreker den kritiske viktigheten av rettidig offentliggjøring og riktig håndtering av sensitive data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.archlinux.org/archives/list/arch-dev-public@lists.archlinux.org/thread/RIZSKIBDSLY4S5J2E2STNP5DH4XZGJMR/">Arch Linux og Valve-samarbeid</a></h2>
<ul>
<li>Arch Linux samarbeider med Valve for å utvikle en byggeserviceinfrastruktur og en sikker signeringsenklave, og adresserer betydelige utfordringer uten å kun være avhengig av frivillige.</li>
<li>Dette samarbeidet har som mål å akselerere fremgang og muliggjøre nye prosjekter, med utvikling som følger standard arbeidsflyter og transparent kommunikasjon gjennom RFC-er, e-postlister og GitLab.</li>
<li>Partnerskapet forventes å gi betydelige fordeler for Arch Linux, med ytterligere oppdateringer som vil bli gitt via e-postlisten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41676646">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Valve støtter to nøkkelprosjekter for Arch Linux: en byggeserviceinfrastruktur og en sikker signeringsenklave for å forbedre sikkerheten.</li>
<li>Det er en debatt blant brukere om å adoptere en sentralisert byggemodell lik Debians, på grunn av sikkerhetsbekymringer med den nåværende desentraliserte tilnærmingen.</li>
<li>Valves engasjement søker å takle problemer med reproduserbare bygg, spesielt for kjernen, og kompleksiteten ved sikker oppstart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/09/23andme-dna-data-privacy-sale/680057/">Har du husket det DNA-et du ga til 23andMe?</a></h2>
<ul>
<li>23andMe står overfor alvorlige utfordringer, inkludert potensiell avnotering av aksjer, nedleggelse av sin legemiddelutviklingsenhet og masseoppsigelser i styret.</li>
<li>Administrerende direktør Anne Wojcicki vurderer å selge selskapet, noe som kan sette DNA-dataene til 15 millioner kunder i fare på grunn av smutthull i personvernreglene.</li>
<li>Bekymringer øker om potensiell misbruk av genetiske data av nye eiere, spesielt siden 23andMe ikke er regulert av HIPAA, og selskapet har en historie med sikkerhetsbrudd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679994">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bekymringer ble reist om 23andMe&#39;s datainnsamling, spesielt den potensielle misbruken av genetiske data, som kloning eller uautorisert bruk av forsikringsselskaper.</li>
<li>23andMe bruker primært &quot;genotyping&quot; i stedet for full DNA-sekvensering, med mindre brukere velger premiumtjenesten.</li>
<li>Diskusjoner inkluderte effektiviteten av GDPR for sletting av data og bredere personvernspørsmål, og fremhevet behovet for sterkere reguleringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://repositories.lib.utexas.edu/server/api/core/bitstreams/c8cc4a4f-e641-462b-9a72-654e60f71485/content">Rollen til bevisst praksis i utviklingen av kreativitet (2014)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41680156">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En avhandling fra 2014 fra reklameavdelingen ved University of Texas utforsket rollen til bevisst praksis i utviklingen av kreativitet, og sammenlignet elite- og middelsnivåutøvere.</li>
<li>Viktige funn understreket at innsats og glede er avgjørende for suksess, mens kommentatorer fremhevet viktigheten av mangfoldige erfaringer og krysspollinering av ideer.</li>
<li>Diskusjonen vurderte også den vitenskapelige grundigheten i slike studier, miljøets og veiledningens innflytelse, og den potensielle rollen til AI i kreative prosesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/09/27/lion-cove-intels-p-core-roars/">Lion Cove: Intels P-kjerne brøler</a></h2>
<ul>
<li>Intels nye Lion Cove-arkitektur i Lunar Lake-CPUer fokuserer på ytelse per tråd, og tilbyr betydelige forbedringer over forgjengeren, Redwood Cove, både i ytelse og energieffektivitet.</li>
<li>Viktige forbedringer inkluderer en forenklet ringbussforbindelse, forbedret L3- og DRAM-latens, en ny mellomnivåbuffer (L1.5) og en forbedret out-of-order utførelsesmotor, noe som fører til betydelige ytelsesgevinster.</li>
<li>Lion Cove oppnår henholdsvis 23,2 % og 15,8 % ytelsesforbedringer i SPEC CPU2017s heltalls- og flyttallsserier, og posisjonerer seg som en sterk konkurrent mot AMDs Strix Point og til og med stasjonære CPUer som Ryzen 9 7950X3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41675637">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Intels nye Core Ultra 7 258V-prosessor, en del av Lunar Lake-serien, viser en DRAM-båndbredde på 94,9 GB/s, som er betydelig lavere enn Apples M1 Pro-, Max- og Ultra-brikker.</li>
<li>AMDs kommende Strix Halo, som lanseres tidlig i 2025, vil ha et 256-bits minnegrensesnitt for LPDDR5x, og kan potensielt matche eller overgå M1 Pro&#39;s ytelse, men med høyere strømforbruk.</li>
<li>Diskusjonen fremhever avveiningene mellom minnebåndbredde og energieffektivitet, med Intels Lunar Lake som fokuserer på lavere strømforbruk sammenlignet med Apples løsninger med høyere båndbredde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thelondonmagazine.org/archive-the-architecture-of-london-pubs-by-stephen-gardiner/">Arkitekturen til Londons puber (1966)</a></h2>
<ul>
<li>I et essay fra 1966 kritiserte arkitekt Stephen Gardiner moderniseringen av tradisjonelle engelske puber, og beklaget tapet av unike trekk som eikebenker og intrikat glassarbeid.</li>
<li>Gardiner argumenterte for at puber bør beholde sin historiske sjarm og utformes med følsomhet for deres arkitektoniske kontekst, med vekt på elementer som sentrale barer, lave tak og skillevegger.</li>
<li>Han konkluderte med at det å bevare autentiske detaljer og bruke dyktige arkitekter er avgjørende for å opprettholde den engelske pubtradisjonen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41674379">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer arkitekturen og utviklingen av puber i London, med vekt på tradisjonelle oppsett og virkningen av moderne oppussinger.</li>
<li>Det nevner utfordringene som den britiske pubbransjen står overfor, inkludert økonomiske press, endrede forbrukerpreferanser og regulatoriske påvirkninger som røykeforbudet.</li>
<li>Innlegget understreker den kulturelle betydningen av puber, og bemerker innsatsen fra organisasjoner som CAMRA (Campaign for Real Ale) for å bevare tradisjonelle puber og deres lokalsamfunn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.warmplace.ru/soft/sunvox/">SunVox: Kraftig modulær synthesizer og DAW</a></h2>
<ul>
<li>SunVox er en allsidig modulær synthesizer med en mønsterbasert sequencer, egnet for musikkkomposisjon på tvers av flere plattformer, inkludert Windows, macOS, Linux, iOS, Android og Windows CE.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer optimaliserte synth-algoritmer, fleksibel arkitektur, multitrack WAV-eksport, MIDI-støtte, sanntids prøveopptak og generative musikkmuligheter.</li>
<li>SunVox er gratis for de fleste systemer unntatt Android og iOS, og utviklere kan integrere SunVox-motoren i sine applikasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679972">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SunVox er en kraftig modulær synthesizer og digital lydarbeidsstasjon (DAW) som kjører på flere plattformer, inkludert nettbrett, og er sterkt anbefalt for musikkproduksjon.</li>
<li>En ny betaversjon av SunVox ble utgitt tidligere denne måneden, noe som skapte fornyet interesse blant brukere og utviklere.</li>
<li>SunVox har et modulært grensesnitt og &quot;MetaModules&quot; for kreativ lydsyntese og -behandling, og det er til og med Turing-komplett, noe som gjør det til et allsidig verktøy for både nybegynnere og avanserte brukere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marktyler.org/ced/">MtCellEdit – Lettvekts regnearkprogram</a></h2>
<ul>
<li>mtCellEdit er et lettvekts regnearkprogram designet for enkle daglige oppgaver, og unngår de trege hastighetene og komplekse grensesnittene til større programmer.</li>
<li>Den bruker Qt5 for GUI og et delt C/C++-bibliotek for kjernefunksjonaliteter, med kildekode som inkluderer eksempelprogrammer og kommandolinjeverktøy for API-tilgang.</li>
<li>Standardformatet er en ZIP-fil som inneholder TSV-tekstfiler, noe som sikrer kompatibilitet med moderne regnearkprogrammer, og det er designet for GNU/Linux på x86_32, x86_64 og ARM_32 plattformer under GNU General Public License versjon 3 eller senere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41679471">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>MtCellEdit er et lettvekts regnearkprogram som får oppmerksomhet for sin enkelhet og effektivitet.</li>
<li>Brukere diskuterer alternativer og lignende lette verktøy, som Nebu og sc-im, og fremhever en etterspørsel etter minimalistiske programvareløsninger.</li>
<li>Diskusjonen berører også lette tekstbehandlingsprogrammer for macOS, med anbefalinger som Apple’s Pages og Mellel, noe som indikerer en bredere interesse for strømlinjeformede produktivitetsverktøy.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FFT-basert havbølge-gjengivelse, implementert i Godot" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FFT-basert%20havb%C3%B8lge-gjengivelse%2C%20implementert%20i%20Godot&subheading=zaterdag%2028%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/27&#39;</h2>
<h1>2024-09-27</h1>
<h2><a href="https://www.ontestautomation.com/i-am-tired-of-ai/">Jeg er lei av AI</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren uttrykker tretthet over overforbruk og markedsføring av AI i programvaretesting og -utvikling, og bemerker at mange AI-løsninger er overhypet og ikke leverer overlegne resultater.</li>
<li>Selv om forfatteren anerkjenner AI&#39;s nyttige anvendelser, understreker han at AI bør sees på som et verktøy snarere enn en erstatning for dyktig menneskelig dømmekraft, spesielt i automatisert testing.</li>
<li>Forfatteren kritiserer AI-genererte konferanseforslag for å mangle unike innsikter og emosjonell dybde, og hevder at menneskeskapt innhold i musikk, bøker og filmer er uerstattelig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41667652">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den forfatteren uttrykker mistillit til innhold skapt de siste to årene på grunn av utbredelsen av AI, og føler at det mangler den menneskelige berøringen og autentisitet.</li>
<li>Det er en debatt om hvorvidt AI har endret innholdskvaliteten betydelig, eller om internett allerede var fylt med materiale av lav kvalitet, med noen som skylder på monopolistiske praksiser fra selskaper som Google.</li>
<li>Meningen varierer om AI&#39;s rolle, med noen som antyder at det kan bekjempe monopoler og andre som taler for å fokusere på eldre, pre-AI innhold for å sikre tillit og glede.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larslofgren.com/cnn-usa-today-forbes-marketplace/">Jeg tror at CNN og USA Today har falske nettsteder, og at Forbes Marketplace driver dem</a></h2>
<ul>
<li>Forbes Marketplace, et tilknyttet selskap på Forbes.com, har avtaler med CNN og USA Today om å fylle deres nettsteder med tilknyttet innhold.</li>
<li>CNNUnderscored Money og USA Today Blueprint-seksjonene drives av separate enheter knyttet til Forbes Marketplace, ikke av ansatte i CNN eller USA Today.</li>
<li>Disse seksjonene har forskjellige nettstedsstrukturer og personvernregler, og de genererer betydelig søketrafikk, noe som indikerer vellykkede tilknyttede operasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41670210">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det finnes falske nettsteder for CNN og USA Today, angivelig drevet av Forbes Marketplace, ifølge larslofgren.com, noe som har utløst diskusjoner på Hacker News.</li>
<li>Debatten dreier seg om praksisene i mediebransjen, der innhold ofte blir outsourcet, og ligner på sosiale mediefeeder, samt bekymringer rundt Googles policy for &#39;misbruk av nettstedets omdømme&#39;.</li>
<li>Denne situasjonen understreker medienes utviklende natur, virkningen av SEO (søkemotoroptimalisering) og utfordringene med å opprettholde journalistisk integritet i den digitale tidsalderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-execs-allegedly-dismissed-openai-ceo-sam-altman-as-podcasting-bro">TSMC-ledere skal angivelig ha avfeid OpenAI-sjef Sam Altman som en &#39;podcasting bro&#39;</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI-sjef Sam Altman foreslo en investering på 7 billioner dollar for 36 nye chipfabrikker under sin turné i Fjernøsten, og møtte skepsis fra TSMC-ledere.</li>
<li>TSMC-ledere avviste Altmans ambisiøse planer som urealistiske, selv om selskaper som Microsoft, Nvidia og Apple fortsetter diskusjonene med OpenAI.</li>
<li>Altman ser for seg at AI vil bli like essensielt som elektrisitet, til tross for at nåværende AI-applikasjoner ennå ikke har bevist sin fulle verdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41668824">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>TSMC-ledere skal angivelig ha avfeid OpenAI-sjef Sam Altman som en &quot;podcasting bro,&quot; og fremhevet en oppfattet avstand mellom AI-hype og realitetene i chipproduksjon.</li>
<li>Diskusjonen understreker kompleksiteten i brikkproduksjon og energikrav, områder der TSMC utmerker seg, i kontrast til de optimistiske prognosene for AI&#39;s potensial.</li>
<li>Debatten gjenspeiler bredere bekymringer om den økonomiske levedyktigheten og bærekraftige påvirkningen av AI-teknologier, med varierende meninger om deres langsiktige produktivitetsgevinster.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.evilsocket.net/2024/09/26/Attacking-UNIX-systems-via-CUPS-Part-I/">Angripe UNIX-systemer via CUPS</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer en Remote Code Execution (RCE) sårbarhet i CUPS-prosjektet, spesielt rettet mot <code>cups-browsed</code>-komponenten på GNU/Linux-systemer.</li>
<li>Opphavspersonen oppdaget en stack-buffer-overflow ved bruk av fuzzing og utviklet en exploit som manipulerer <code>found_cups_printer</code>-funksjonen for å utføre kommandoer på et fullstendig oppdatert Ubuntu-system.</li>
<li>Innlegget fremhever utfordringene som oppstår under prosessen med ansvarlig avsløring, inkludert avvisende svar fra utviklere, og understreker behovet for bedre kommunikasjon og prioritering i infosec-samfunnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662596">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En sårbarhet i CUPS (Common UNIX Printing System) gjør det mulig for eksterne uautentiserte angripere å erstatte skriver-URL-er med ondsinnede, noe som fører til vilkårlig kommandoutførelse når en utskriftsjobb startes.</li>
<li>Alvoret av denne sårbarheten er omdiskutert, med noen som hevder at det er overdrevet på grunn av begrenset eksponering (300 000 åpne CUPS-instansene) og avbøtende tiltak som loopback-only-konfigurasjoner på mange systemer.</li>
<li>Problemet fremhever bredere bekymringer om sikkerheten til <code>cups-browsed</code>-demonen og behovet for en seriøs diskusjon om fremtiden til CUPS i Linux-økosystemet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/fraud-so-much-fraud">Svindel, så mye svindel</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41672599">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Juks i vitenskapen, inkludert praksiser som manipulering av bilder i gelresultater, er et betydelig problem fremhevet av en nylig artikkel på Science.org.</li>
<li>Presset for å publisere og mangel på streng tilsyn bidrar til uhemmet uredelighet, noe som fører til uærlighet og manipulering av data fra enkelte forskere.</li>
<li>Foreslåtte løsninger for å bekjempe dette utbredte problemet inkluderer bedre regulering, replikasjon av studier og strengere straffer for svindel for å opprettholde integriteten til vitenskapelig forskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.net/topics/our-android-app-is-frozen-in-carbonite">Android-appen vår er frosset i karbonitt</a></h2>
<ul>
<li>Utviklingen av iA Writer&#39;s Android-app møtte en betydelig utfordring da Google endret sin API-policy og tilbakekalte tilgangen til Google Drive.</li>
<li>Til tross for innsats for å overholde nye krav, inkludert omskriving av personvernerklæringer og gjennomføring av sikkerhetskontroller, ga Google kun skrivebeskyttet tilgang, noe som er uegnet for en skriveapp.</li>
<li>Behovet for en kostbar årlig CASA-revisjon kompliserte saken ytterligere, noe som førte til at iA Writer stoppet nye funksjoner og oppdateringer for sin Android-app, og i stedet fokuserte på andre plattformer og prosjekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41664281">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Android-appen fra ia.net står overfor problemer på grunn av strenge sikkerhetskrav som Google har pålagt Drive API-omfang, spesielt de &quot;fullt åpne&quot; lese-/skriveomfangene.</li>
<li>Google har introdusert et mindre sensitivt Drive API-omfang, &#39;drive.file&#39;, som tillater apper å lese og skrive kun filer de eier eller filer valgt av brukeren gjennom en filvelger, men overgangsprosessen har vært uklar og problematisk for utviklere.</li>
<li>De sikkerhetstiltakene, inkludert en $720 CASA-labvurdering, har som mål å forhindre skadelig programvare, men har blitt kritisert som byrdefulle og ineffektive, noe som fører til frustrasjon blant utviklere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2024/legit/news/maggie-smith-dead-harry-potter-1236157839/">Maggie Smith er død</a></h2>
<ul>
<li>Den britiske skuespillerinnen Maggie Smith, kjent for sine roller i &quot;Downton Abbey&quot; og &quot;Harry Potter,&quot; døde i en alder av 89 år i London.</li>
<li>Smith var en to ganger Oscar- og tre ganger Emmy-vinner, med en fremtredende karriere innen teater og film, og mottok en rekke priser.</li>
<li>Hun ble utnevnt til Dame Commander av det britiske imperiet i 1990 og etterlater seg sine to sønner og fem barnebarn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41670429">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den anerkjente skuespillerinnen Maggie Smith, kjent for sine roller i &quot;Downton Abbey&quot; og &quot;Harry Potter,&quot; har gått bort, noe som har ført til omfattende hyllester og refleksjoner over hennes strålende karriere.</li>
<li>Portretteringen hennes av vittige og mektige karakterer, som Violet Crawley i &quot;Downton Abbey,&quot; etterlot et betydelig inntrykk på publikum og underholdningsindustrien.</li>
<li>Nyheten om hennes død har resonert utover teknologisamfunnet, og fremhever hennes innflytelse og beundringen hun høstet på tvers av ulike felt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikbern.com/2024/09/27/its-hard-to-write-code-for-humans.html">Det er vanskelig å skrive kode for datamaskiner, men det er vanskeligere å skrive kode for mennesker</a></h2>
<ul>
<li>Å skrive kode for mennesker innebærer å lage verktøy som rammeverk, biblioteker, API-er, SDK-er, DSL-er eller programmeringsspråk som andre vil bruke, og krever en forståelse av både informatikk og menneskelig psykologi.</li>
<li>Viktige strategier inkluderer å forenkle onboarding, bruke praktiske eksempler, gi klare feilmeldinger, minimere konseptuell overbelastning, bruke kjent terminologi, tillate tilpasning, være forsiktig med standardinnstillinger, og prioritere lesbar kode.</li>
<li>Det er målet å gjøre verktøy intuitive, enkle å begynne med, fleksible og klare, og dermed forbedre brukeropplevelsen og redusere kompleksiteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41668304">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Å skrive kode for mennesker er mer utfordrende enn å skrive kode for datamaskiner på grunn av ulike læringsstiler og preferanser.</li>
<li>Effektive veiledninger bør balansere kjernebegreper og praktiske eksempler, med hensyn til kulturelle forskjeller og individuelle læringsbehov.</li>
<li>God API-design må imøtekomme både dyp forståelse og brukervennlighet for sporadiske brukere, og reflekterer den pågående debatten om den beste tilnærmingen til å lære og undervise i koding.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-03129-3">Stamceller reverserer kvinnes diabetes</a></h2>
<ul>
<li>En 25 år gammel kvinne med type 1-diabetes ble den første personen til å produsere sitt eget insulin etter en stamcelletransplantasjon, og har vært insulinfri i over et år.</li>
<li>Stamcellene ble omprogrammert fra hennes egen kropp og injisert i magemusklene hennes, noe som førte til stabile blodsukkernivåer innen to og en halv måned.</li>
<li>Dette banebrytende forsøket, ledet av Deng Hongkui fra Peking University, markerer et betydelig fremskritt i behandlingen av diabetes, med flere forsøk planlagt for å replikere resultatene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41664199">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En kvinne med type 1-diabetes opplevde en reversering av tilstanden sin gjennom stamcelleterapi mens hun var på immunsuppressiva etter en tidligere levertransplantasjon.</li>
<li>Dette gjennombruddet er betydelig for type 1-diabetes, en autoimmun lidelse, og gir håp for fremtidige behandlinger til tross for bekymringer om langsiktige effekter og behovet for immunsuppressiva.</li>
<li>Den vellykkede stamcelleterapien i dette tilfellet antyder også potensielle anvendelser på andre områder, som behandling av HIV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/news/national-news-release/end-era-historic-landsat-7-mission-takes-final-images">Slutten på en æra: Landsat 7-oppdraget tar de siste bildene</a></h2>
<ul>
<li>Landsat 7, lansert i 1999 av USGS og NASA, har fullført sitt oppdrag etter 25 år, og har tatt over 3,3 millioner bilder og 132 000 omløp.</li>
<li>Til tross for en Scan Line Corrector-feil i 2003, fortsatte satellitten å levere verdifulle jordobservasjonsdata, og bidro til over 5 000 vitenskapelige publikasjoner og 1 414 policydokumenter.</li>
<li>Oppdragets avslutning baner vei for Landsat Next, som er planlagt å skytes opp sent i 2030/tidlig i 2031, og som lover forbedrede kapasiteter for detaljert og hyppig overvåking av jorden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41663465">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Satellitten Landsat 7, kjent for sine betydelige bidrag til jordobservasjon, har tatt sine siste bilder, og markerer slutten på en æra.</li>
<li>Til tross for en ødelagt skannelinjekorrektor, leverte Landsat 7 verdifulle data i årevis, noe som demonstrerte robustheten og lang levetid for statseide romoppdrag.</li>
<li>Landssat-programmet fortsetter med Landsat 8 og 9, og sikrer fortsatt bidrag til jordobservasjon og opprettholder arven med å tilby fritt tilgjengelige bilder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/sony-ubisoft-scandals-prompt-calif-ban-on-deceptive-sales-of-digital-goods/">Skandaler hos Sony og Ubisoft fører til forbud i California mot villedende salg av digitale varer</a></h2>
<ul>
<li>California har vedtatt AB 2426, den første loven som forbyr villedende salg av &quot;forsvinnende medier,&quot; som krever tydelig informasjon når digitale varer er midlertidige lisenser i stedet for direkte kjøp.</li>
<li>Lovgivningen, signert av guvernør Gavin Newsom og sponset av Assemblymedlem Jacqui Irwin, har som mål å beskytte forbrukere mot uventet å miste tilgang til digitalt innhold som bøker, filmer og videospill.</li>
<li>På grunn av hendelser med Ubisoft og Sony, krever loven tydelig merking og forbyr å skjule opplysninger i bruksvilkårene, med unntak for varer som annonseres som lisenser og abonnementstjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41665593">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>California har vedtatt en lov som forbyr villedende salg av digitale varer, og retter seg mot misvisende begreper som &quot;kjøp&quot; med mindre permanent tilgang gis.</li>
<li>Lovverket krever klart språk for å skille mellom kjøp og lisensiering av digitale varer, med mål om å forhindre forvirring blant forbrukerne.</li>
<li>Dette lovverket anses som en seier for digitale forbrukerrettigheter, og fremmer åpenhet og ærlighet i digitale transaksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/why-the-us-cant-build-icebreaking">Hvorfor USA ikke kan bygge isbrytere</a></h2>
<ul>
<li>USA har bare to operative isbrytere, Polar Star og Healy, og har ikke bygget en ny tung isbryter siden 1976, til tross for betydelige interesser i polarområdene.</li>
<li>Polar Security Cutter-programmet, som ble initiert i 2013 for å bygge nye isbrytere, står overfor forsinkelser og kostnadsoverskridelser, med det første skipet nå forventet i 2029 til en kostnad på $1,7-1,9 milliarder per skip.</li>
<li>Amerikanske verft mangler erfaring med å bygge isbrytere, og proteksjonistiske lover som krever innenlandsk konstruksjon hindrer potensialet for mer effektive og kostnadseffektive utenlandsbygde skip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662831">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>USA står overfor utfordringer med å bygge isbrytere på grunn av ukonkurransedyktige skipsbyggere og muligens altfor ambisiøse myndighetskrav.</li>
<li>Høye kostnader og lave produksjonsrater har etterlatt den amerikanske skipsbyggingsindustrien i vanskeligheter, likt som Canada, som også mangler nylig erfaring med å bygge spesialiserte isbrytere.</li>
<li>Å samarbeide med land som Finland, som har ekspertise i bygging av isbrytere, kan hjelpe, men proteksjonistiske lover som Jones Act kompliserer kjøp av utenlandsbygde skip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codeberg.org/drummyfish/small3dlib">Small3dlib: Public domain 3D-programvare rasterizer</a></h2>
<ul>
<li>&quot;small3dlib&quot; er en 3D-programvare-rasterizer i det offentlige domene, designet for ressursbegrensede datamaskiner, som kun bruker 32-biters heltallsmatematikk og ingen avhengigheter, noe som gjør den ekstremt portabel.</li>
<li>Den tilbyr ulike funksjoner som perspektivkorreksjon, forskjellige tegnestrategier og fleksibilitet i pikselgjengivelse, men mangler avanserte funksjoner som shaders, kollisjonsdeteksjon og kantutjevning.</li>
<li>Biblioteket er ideelt for raske 3D-prosjekter uten kompleksiteten til OpenGL eller Vulkan, og er svært tilpassbart, selv om det ikke prioriterer bakoverkompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41665569">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Small3dlib er en 3D-programvare-rasterizer i det offentlige domene tilgjengelig på Codeberg, opprettet av en bruker ved navn drummyfish.</li>
<li>Skaperen av Small3dlib har kontroversielle og støtende synspunkter, inkludert å være en åpen talsmann for pedofili og &quot;rase-realisme,&quot; noe som har utløst betydelig motreaksjon og diskusjon.</li>
<li>Til tross for de tekniske fordelene ved programvaren, har skaperens personlige tro og uttalelser ført til en bredere debatt om adskillelsen av kunst (eller kode) fra kunstneren og de etiske implikasjonene ved å bruke slik programvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/26/24255298/elon-musk-x-blocks-jd-vance-dossier">X (Twitter) blokkerer lenker til hacket JD Vance-dossier</a></h2>
<ul>
<li>Twitter, nå omdøpt til X, har blokkert lenker til et nyhetsbrev som inneholder et hacket dokument angivelig fra Trump-kampanjen om JD Vance, med henvisning til et brudd på reglene om å legge ut uredigert privat informasjon.</li>
<li>Journalist Ken Klippenstein, som publiserte nyhetsbrevet, har blitt suspendert, og forsøk på å dele nyhetsbrevet hans på X resulterte i feilmeldinger.</li>
<li>X ga ingen detaljert forklaring på lenkeforbudet, selv om det er i tråd med den reviderte 2020-politikken mot å legge ut hacket materiale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41662702">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>X (tidligere Twitter) blokkerte lenker til en hacket JD Vance-dossier, men blokken kunne omgås ved å legge til en spørringsparameter til URL-en.</li>
<li>Twitter krevde senere at brukere slettet innlegg som inneholdt disse lenkene, selv om blokkeringen var dårlig implementert og lett kunne omgås.</li>
<li>Den hendelsen har utløst debatter om ytringsfrihet, personvern og Elon Musks innflytelse på Twitters inkonsekvente blokkering av retningslinjer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papanotes.com/the-best-4-ever-spent">De beste $4 noensinne brukt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41671145">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget fremhever at barn ofte finner glede i enkle, rimelige aktiviteter i stedet for kostbare, forseggjorte opplevelser.</li>
<li>Flere anekdoter fra foreldre understreker at barn verdsetter kvalitetstid og engasjement mer enn materielle goder eller ekstravagante utflukter.</li>
<li>Diskusjonen understreker viktigheten av å være til stede og engasjert med barn, og antyder at disse øyeblikkene skaper varige, kjære minner.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg er lei av AI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20er%20lei%20av%20AI&subheading=vrijdag%2027%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/26&#39;</h2>
<h1>2024-09-26</h1>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639">OpenAI blir et kommersielt selskap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41655954">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI går over til å bli et kommersielt selskap, samtidig som de opprettholder en ideell enhet, noe kritikere hevder nå er stort sett symbolsk.</li>
<li>Det er reist bekymringer om lovligheten og etikken ved å bruke skrapede internettdata til å trene AI-modeller uten riktig attribusjon eller kompensasjon.</li>
<li>Skiftet har ført til høyprofilerte avganger innen selskapet og utløst debatter om opphavsrettslovgivning og potensiell utnyttelse av ideell status.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027">Mira Murati forlater OpenAI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41651038">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Avgangen til Mira Murati fra OpenAI har utløst diskusjoner om selskapets omstrukturering og fremtidige retninger.</li>
<li>Spekulasjoner inkluderer muligheten for at avtroppende ansatte starter nye selskaper med fokus på AI-sikkerhet eller et skifte i OpenAIs fokus fra utvikling av AGI (kunstig generell intelligens) til profittmaksimering.</li>
<li>Debatten omfatter også utfordringer innen AI-regulering, potensialet for AGI, og de bredere implikasjonene av AI-framsteg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/">PostgreSQL 17</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL 17 er utgitt, med betydelige forbedringer i ytelse, skalerbarhet og tilpasningsevne til nye mønstre for dataadgang og lagring.</li>
<li>Viktige forbedringer inkluderer bedre minnehåndtering, raskere bulkinnlasting, ny SQL/JSON JSON_TABLE-kommando og forenklede større versjonsoppgraderinger med ny failover-kontroll.</li>
<li>Utgivelsen introduserer også nye TLS-alternativer, inkrementelle sikkerhetskopier og forbedrede overvåkingsverktøy, og fortsetter PostgreSQLs arv av pålitelighet og utvidbarhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41657986">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL 17 har blitt utgitt, med betydelige forbedringer som vakuumoperasjoner som bruker opptil 20 ganger mindre minne og støtte for inkrementelle sikkerhetskopier.</li>
<li>Ny verktøy inkluderer <code>pg_combinebackup</code> for å kombinere sikkerhetskopier og forbedringer til <code>postgres_fdw</code> for å sende EXISTS og IN underforespørsler til eksterne servere.</li>
<li>Utgivelsen har skapt begeistring i samfunnet, spesielt rundt den nye <code>JSON_TABLE</code>-funksjonaliteten for håndtering av JSON-data i relasjonsdatabaser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/">OpenAI fjerner ideell kontroll og gir Sam Altman egenkapital</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41651548">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI skifter fra ideell kontroll, og gir egenkapital til Sam Altman, noe som har utløst kritikk for potensielt å motsi selskapets opprinnelige oppdrag.</li>
<li>Kritikere hevder at dette trekket kan kompromittere AI-sikkerhet og flytte fokus mot profittdrevne beslutninger, noe som reiser etiske bekymringer.</li>
<li>Timingen av denne overgangen sammenfaller med avgangen til Mira Murati, noe som øker kontroversen og bekymringene rundt ledelsens prioriteringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tummychow/git-absorb">Git-absorb: Git commit –fixup, men automatisk</a></h2>
<ul>
<li>Git Absorb er et verktøy avledet fra Facebooks hg absorb, designet for å forenkle versjonskontroll ved automatisk å slå sammen ikke-committed endringer i passende kladd-ancestral endringssett.</li>
<li>Det forenkler prosessen med å anvende tilbakemeldinger ved å unngå manuelle commits eller interaktive rebases, noe som gjør det enklere å håndtere funksjonsgrener og feilrettinger.</li>
<li>Git Absorb kan installeres via systemets pakkebehandlere eller kompileres fra kildekode, og det tilbyr konfigurerbare alternativer for å justere commit-områder, automatisk iscenesette endringer og mer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41653191">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Git-absorb er et automatisert verktøy for å lage fixup-commits i Git, og forenkler prosessen med å rette opp problemer på tvers av flere commits.</li>
<li>Det er spesielt nyttig for å opprettholde rene commit-historikker i pull requests (PR-er) ved automatisk å knytte endringer til de riktige commitene, noe som reduserer manuelt arbeid.</li>
<li>Verktøyet blir rost for sin nøyaktighet i å identifisere de riktige forpliktelsene for endringer, minimere falske positiver og negativer, og spare tid for utviklere som foretrekker logisk små forpliktelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://josephg.com/blog/rewriting-rust/">Omskriving av Rust</a></h2>
<ul>
<li>Programmeringsspråket Rust, som opprinnelig var innovativt med funksjoner som minnesikkerhet og en moderne pakkebehandler, virker nå stillestående med langsom fremgang og mange ustabile funksjoner.</li>
<li>Den konsensusprosessen i Rusts utvikling kan hindre dens evolusjon, noe som fører til omfattende diskusjoner som ofte resulterer i blindveier, slik som den uløste Mutex-forbedringstråden.</li>
<li>Forfatteren foreslår betydelige endringer, inkludert funksjonsegenskaper, kompileringstidsegenskaper og adopsjon av Zigs comptime-konsept, noe som sannsynligvis vil kreve en ny utgave av Rust på grunn av inkompatibilitet med den eksisterende versjonen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41654871">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om Rust-programmeringsspråkets RFC (Request for Comments)-prosess og balansen mellom å legge til nye funksjoner og opprettholde enkelhet.</li>
<li>Forfatteren hevder at selv om Rusts kjernegruppe er forsiktig med å legge til nye funksjoner for å unngå kompleksitet, er noen eksisterende funksjoner som <code>Pin</code> allerede vanskelige å bruke og forstå, noe som tyder på et behov for bedre design.</li>
<li>Debatten fremhever spenningen mellom å utvikle et språk for å møte nye behov og å holde det tilgjengelig og konsistent for utviklere, med noen funksjoner som tar år å implementere på grunn av omfattende overveielse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/">Sam Altman: Langvarig svindel var &quot;barnemat for meg&quot;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41657001">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Sam Altman, en fremtredende teknologiskikkelse, blir diskutert på Reddit med blandede meninger om hans motiver og handlinger.</li>
<li>Enkelte brukere hevder at Altman har vært manipulerende, mens andre argumenterer for at han har bidratt betydelig til Reddits suksess, og forvandlet det til et selskap verdt flere milliarder dollar.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer referanser til tidligere Reddit-administrerende direktører og virkningen av lederskifter på selskapets utvikling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cle-b/httpdbg">Httpdbg – Et verktøy for å spore HTTP-forespørslene sendt av Python-koden din</a></h2>
<ul>
<li>Httpdbg er et nytt verktøy for Python-utviklere for å feilsøke HTTP(S)-klientforespørsler enkelt.</li>
<li>Det krever ingen eksterne avhengigheter, oppsett, superbrukerrettigheter eller kodeendringer, noe som gjør det enkelt å bruke.</li>
<li>Verktøyet er designet for å spore HTTP-forespørsler i tester tilbake til API-klientmetoder, og det har blitt funnet nyttig av andre utviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41650905">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Httpdbg er et nytt verktøy for Python-utviklere for å spore HTTP(S)-forespørsler i koden deres, laget av cle-b.</li>
<li>Det forenkler feilsøking ved å koble HTTP-forespørsler til tilsvarende metoder i API-klienten uten å kreve eksterne avhengigheter, oppsett, superbrukerrettigheter eller kodeendringer.</li>
<li>Verktøyet støtter populære Python-biblioteker som requests, aiohttp og urllib3, noe som gjør det nyttig for utviklere som trenger å spore HTTP-forespørsler uten å bruke proxyer eller endre koden sin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/">DoNotPay må betale 193 000 dollar for å ha feilaktig markedsført uprøvd AI-advokat, sier FTC</a></h2>
<ul>
<li>FTC bøtela DoNotPay $193,000 for villedende reklame av sin AI som en &quot;robotadvokat&quot; i stand til å saksøke hvem som helst med et klikk.</li>
<li>DoNotPay testet ikke chatboten sin eller ansatte advokater for å verifisere påstandene sine, noe som førte til boten og et forlik uten å innrømme ansvar.</li>
<li>Dette tiltaket er en del av FTCs bredere initiativ for å adressere villedende AI-påstander, og fremhever viktigheten av åpenhet og verifisering i AI-applikasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41659324">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>DoNotPay har blitt bøtelagt med $193K av FTC for falsk reklame for en uprøvd AI-advokat, uten advokatverifisering av AI-resultater eller juridiske påstander.</li>
<li>Til tross for tidligere positive mottakelser, møter DoNotPay kritikk for falsk reklame og andre tvilsomme praksiser, noe som reiser etiske bekymringer.</li>
<li>Boten er liten sammenlignet med DoNotPays anslåtte årlige inntekt på 54 millioner dollar, noe som fremhever den vedvarende appellen til rimelige juridiske tjenester i et komplekst og kostbart rettssystem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meme.net.au/nkrypt/">NKRYPT Skulptur</a></h2>
<ul>
<li>NKRYPT er en kryptografiinstallasjon i Canberra, Australia, med åtte søyler i rustfritt stål med forskjellige chiffer, designet av Stuart Kohlhagen og installert i mars 2013 for Canberras hundreårsjubileum.</li>
<li>Installasjonen inkluderer en rekke chiffer som Caesar, semafor, scytale, binær og mer, og inviterer publikum til å dekryptere dem, med noen koder som feirer Canberras hundreårsjubileum og tilbyr premier.</li>
<li>Enkelte chiffer er blitt løst, og har avslørt meldinger om historiske personer og kryptografiske metoder, mens andre forblir uløste, og utgjør en vedvarende utfordring for entusiaster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41658766">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NKRYPT-skulpturen i Australia har vakt interesse på grunn av sin søylelayout som ligner Lille Bjørn-konstellasjonen, med potensielt kodede stjernespektra.</li>
<li>Observatører bemerker at Lillebjørn ikke er synlig fra den sørlige halvkule, noe som legger til et lag av kompleksitet til puslespillet.</li>
<li>Skulpturen har blitt sammenlignet med berømt kryptografisk kunst som Kryptos og har engasjert puslespillmiljøet, inkludert de som er kjent med DEF CON-utfordringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/">WP Engine er utestengt fra WordPress.org</a></h2>
<ul>
<li>WP Engine har blitt utestengt fra WordPress.org på grunn av manglende varemerkelisens og forstyrrelse av kommunikasjonen om deres deaktivering av en WordPress-kjernefunksjon for profitt.</li>
<li>Som et resultat av deres rettslige handlinger mot WordPress.org, har WP Engine ikke lenger gratis tilgang til WordPress.org-ressurser og må administrere sine egne systemer og sikkerhet.</li>
<li>WordPress.org råder brukere som søker en ekte WordPress-opplevelse til å bruke en annen vert, da WP Engine ikke anses som en del av WordPress-fellesskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41652760">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>WP Engine har blitt utestengt fra WordPress.org etter å ha deaktivert nyhetsfunksjonen i administrasjonsdashbordet etter et kritisk innlegg av Matt Mullenweg, medstifter av WordPress.</li>
<li>Mullenweg anklaget WP Engine for å forvirre kundene og ikke bidra til WordPress, noe som utløste debatter om sentral kontroll og frihet i åpen kildekode.</li>
<li>Kritikere fremhever ironien i Mullenwegs handlinger, gitt den eksisterende forvirringen mellom WordPress.com og WordPress.org, og noen foreslår å forgrene WordPress for å forhindre lignende konflikter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/">Cronexpr, et Rust-bibliotek for å analysere og iterere crontab-uttrykk</a></h2>
<ul>
<li>cronexpr er et Rust-bibliotek designet for å analysere og kjøre crontab-uttrykk, og støtter både standard og ikke-standard syntaksutvidelser.</li>
<li>Biblioteket krever tidssonespesifikasjon og støtter IANA Time Zone Database-navn, noe som sikrer nøyaktig håndtering av tidssoner og sommertid (DST, Daylight Saving Time).</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer håndtering av kanttilfeller som Vixies cron-feil, og å tilby iteratorer for å matche tider, men det utfører ikke kommandoer eller støtter aliaser som @hourly eller @reboot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41654723">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cronexpr er et Rust-bibliotek designet for å analysere og iterere crontab-uttrykk, med detaljert dokumentasjon og støtte for ikke-standard funksjoner.</li>
<li>Prosjektet, initiert av tison, har som mål å forenkle forståelsen av komplekse cron-regler og har blitt sammenlignet med andre biblioteker som Cloudflares Saffron.</li>
<li>Diskusjoner blant brukere fremhevet viktigheten av funksjoner som støtte for &quot;hashed value&quot; for jobbspredning, tidsstempler og tidssoner, med alternativer som APScheduler for Python også nevnt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/">Wordpress.org forbyr WP Engine, blokkerer det fra å få tilgang til sine ressurser</a></h2>
<ul>
<li>WordPress.org har utestengt WP Engine fra å få tilgang til sine ressurser, inkludert temaer og plug-ins, på grunn av pågående juridiske tvister.</li>
<li>Dette forbudet forhindrer WP Engine-brukere fra å installere eller oppdatere plugins og temaer, noe som reiser betydelige sikkerhetsbekymringer.</li>
<li>Konflikten involverer anklager om varemerkekrenkelser og misbruk av kontroll, med begge parter som engasjerer seg i rettslige handlinger etter offentlig kritikk fra WordPress-medskaper Matt Mullenweg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41655967">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>WordPress.org har utestengt WP Engine fra å få tilgang til sine ressurser, noe som har ført til kontrovers og debatt i samfunnet.</li>
<li>Kritikere hevder at Automattic, en konkurrent, bruker WordPress.orgs ressurser urettferdig i en forretningskonflikt, noe som vekker bekymring for potensiell maktmisbruk.</li>
<li>Situasjonen understreker kompleksiteten ved bidrag til åpen kildekode og ansvaret til store selskaper, med noen som foreslår tydeligere regler for bidrag basert på selskapets størrelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-kia">Hacking Kia: Fjernstyring av biler med bare en bilskilt</a></h2>
<ul>
<li>Vulnerabiliteter i Kia-kjøretøy ble oppdaget i juni 2024, som tillot fjernkontroll over nøkkelfunksjoner ved bruk av kun et registreringsnummer, og påvirket modeller fra 2014 til 2025.</li>
<li>Hackere utnyttet problemer i Kias infrastruktur, inkludert nettstedet owners.kia.com og Kia Connect iOS-appen, for å utføre internett-til-kjøretøy-kommandoer og få tak i personlig informasjon.</li>
<li>De sårbarhetene har siden blitt fikset og ble aldri utnyttet ondsinnet, med en detaljert tidslinje som viser Kias respons og utbedringsprosess.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41658733">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det at Kia har utelatt sperrer i kjøretøyene sine i USA, har ført til en betydelig økning i tyverier, noe som har resultert i en kriminalitetsbølge og flere søksmål fra ulike byer.</li>
<li>Vulnerabiliteter i Kias system tillater fjernkontroll av biler ved bruk av bare et registreringsnummer, noe som reiser alvorlige sikkerhets- og personvernhensyn.</li>
<li>Situasjonen har utløst diskusjoner om nødvendigheten av tilkoblede funksjoner, potensielle løsninger som å deaktivere mobilmodemer, og det bredere spørsmålet om programvarekvalitet og regulatoriske behov i moderne biler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41656015">Har din personlige nettside hjulpet deg med å bli ansatt? Fortell om det</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41656015">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Mange utviklere rapporterer at personlige nettsteder og blogger har bidratt betydelig til karrieremulighetene deres, inkludert jobbtilbud, frilansing og konsulentarbeid.</li>
<li>Å blogge om spesifikke teknologier eller nisjeemner, som React.js eller flerspiller-nettverk, kan tiltrekke seg oppmerksomhet fra rekrutterere og potensielle kunder.</li>
<li>Personlige nettsteder og blogger fungerer som porteføljer som viser ferdigheter, prosjekter og kritisk tenkning, og dukker ofte opp i intervjuer og påvirker ansettelsesbeslutninger.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI blir et kommersielt selskap" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20blir%20et%20kommersielt%20selskap&subheading=donderdag%2026%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/25&#39;</h2>
<h1>2024-09-25</h1>
<h2><a href="https://www.seroundtable.com/google-cache-dead-38112.html">Google Cache er helt død</a></h2>
<ul>
<li>Google har fullstendig deaktivert Google Cache, en funksjon som tidligere ble brukt for å få tilgang til sider når de ikke klarte å laste.</li>
<li>Brukere blir nå henvist til å bruke Wayback Machine eller URL-inspeksjonsverktøyet i Google Search Console som alternativer.</li>
<li>Googles Search Liaison, Danny Sullivan, bekreftet fjerningen og oppdaterte dokumentasjonen for å gjenspeile denne endringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640845">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google Cache har blitt fullstendig avviklet, noe som skaper bekymringer om tilgang til gammelt eller endret nettinnhold.</li>
<li>Brukere håper at Google vil støtte Internet Archive, som nå tjener et lignende formål.</li>
<li>Avviklingen gjenspeiler en bredere trend med at Google avslutter tjenester, noe som fører til en nedgang i brukernes tillit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cozis/blogtech">Vertshus nettstedet mitt ved hjelp av C-nettserveren min</a></h2>
<ul>
<li>En minimal webserver ble bygget fra bunnen av for å være robust for det offentlige internett uten å bruke omvendte proxyer, noe som viser skaperens glede av å utvikle tilpassede verktøy og utfordre konvensjonell visdom.</li>
<li>Serveren støtter HTTP/1.1, pipelining, keep-alive-tilkoblinger og HTTPS (opptil TLS 1.2 ved bruk av BearSSL), med minimale avhengigheter og konfigurerbare innstillinger.</li>
<li>Benchmarkene indikerer at serveren presterer konkurransedyktig, og håndterer 76974,24 forespørsler/sek sammenlignet med nginx&#39;s 44227,78 forespørsler/sek, til tross for at den mangler noen funksjoner som statisk filbufring og Transfer-Encoding: Chunked.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642151">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En bruker delte sin erfaring med å være vert for et nettsted ved hjelp av en tilpasset C-nettserver, noe som utløste en diskusjon om nødvendigheten og fordelene med omvendte proxyer.</li>
<li>Viktige diskusjonspunkter inkluderer om omvendte proxyer er essensielle for sikkerhet, ytelse og operasjonell fleksibilitet, med noen som hevder at de ofte brukes uten klar begrunnelse.</li>
<li>Innlegget fremhever ulike perspektiver på omvendte proxyer, inkludert deres roller i TLS-terminering, lastbalansering, URL-omskrivinger og isolering av opprinnelsesserveren fra direkte eksponering på internett.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2024/09/false-memories-planted-in-chatgpt-give-hacker-persistent-exfiltration-channel/">En hacker planter falske minner i ChatGPT for å stjele brukerdata i all evighet</a></h2>
<ul>
<li>Datasikkerhetsforsker Johann Rehberger oppdaget en sårbarhet i ChatGPTs langtidsminnefunksjon, som gjør det mulig for angripere å plante falsk informasjon og ondsinnede instruksjoner.</li>
<li>Rehbergers proof-of-concept exploit demonstrerte kontinuerlig dataeksfiltrasjon, noe som førte til at OpenAI utstedte en delvis løsning for å forhindre misbruk av minne.</li>
<li>Brukere anbefales å overvåke og gjennomgå lagrede minner regelmessig, da raske injeksjoner fortsatt kan lagre langsiktig ondsinnet informasjon til tross for fiksen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41641522">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En hacker har klart å plante falske minner i ChatGPT, noe som har gjort det mulig å stjele brukerdata over en lengre periode.</li>
<li>Denne hendelsen fremhever sårbarhetene til store språkmodeller (LLM-er) som ChatGPT, som kan utnyttes til å vise villedende informasjon, sverte enkeltpersoner eller fremme falske sitater.</li>
<li>Diskusjonen understreker det bredere problemet med offentlighetens overdrevne avhengighet av LLM-er for nøyaktig informasjon, til tross for deres tilbøyelighet til å generere plausible, men feilaktige eller skadelige resultater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@LukaszOlejnik/113193089731407165">NIST vil forby krav om spesifikk passordtegnsammensetning</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41643700">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det nasjonale instituttet for standarder og teknologi (NIST) har oppdatert sine retningslinjer for å eksplisitt forby spesifikke krav til passordsammensetning, som å kreve blandinger av forskjellige tegn eller forby påfølgende gjentatte tegn.</li>
<li>De oppdaterte retningslinjene sier nå at verifikatorer og CSP-er (Credential Service Providers) &quot;SKAL IKKE&quot; pålegge disse sammensetningsreglene, og går dermed fra tidligere råd til et fast krav.</li>
<li>Denne endringen er betydelig da den tar sikte på å forenkle passordpolitikker og redusere byrden på brukerne, selv om NISTs retningslinjer ikke er obligatoriske og ikke fastsetter politikk direkte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/okhat/blog/blob/main/2024.09.impact.md">Om innflytelsesrik AI-forskning</a></h2>
<ul>
<li>Masterstudenter oppfordres til å fokusere på langsiktige prosjekter og innflytelsesrike forskningsartefakter som modeller eller referansepunkter, i stedet for bare å øke antall publikasjoner.</li>
<li>Å velge tidsriktige problemer med betydelig potensial for innvirkning og raskt iterere for å løse vanskelige problemer er nøkkelstrategier for innflytelsesrik AI-forskning.</li>
<li>Å engasjere seg med samfunnet, gjøre open-source-utgivelser brukbare, og integrere ny forskning med pågående prosjekter er essensielt for å bygge og opprettholde innflytelsesrik AI-forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640812">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Seniorforskere råder til å fokusere på innflytelsesrike prosjekter fremfor hyppige publikasjoner, men juniorforskere føler ofte press til å publisere for å fremme karrieren.</li>
<li>Det nåværende akademiske systemet prioriterer kvantitet over kvalitet, noe som resulterer i mange trivielle artikler, som kan hindre anerkjennelsen av betydelig arbeid.</li>
<li>Et samarbeid og effektiv kommunikasjon er essensielt for en vellykket forskerkarriere, selv om forskere tidlig i karrieren kan finne det utfordrende å balansere innflytelsesrike prosjekter med behovet for hyppige publikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jonashietala.se/blog/2024/09/25/why_i_still_blog_after_15_years/">Hvorfor jeg fortsatt blogger etter 15 år</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren reflekterer over å ha opprettholdt en blogg i 15 år, som opprinnelig ble startet for å dokumentere utviklingen av spillprototyper og utviklet seg til en bredere programmerings- og personlige prosjektjournal.</li>
<li>Viktige motivasjoner for å fortsette å blogge inkluderer glede av å skrive, klarhet i tankene, ansvarlighet, dokumentasjon, selvforbedring og ferdighetsutvikling.</li>
<li>Teknologistakken til bloggen har utviklet seg betydelig, fra å starte med PHP og gå gjennom Perl, Jekyll, Hakyll og Rust, noe som viser forfatterens reise og vekst innen programmering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41646531">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Jonas Hietala fortsetter å blogge etter 15 år, hovedsakelig for personlig tilfredsstillelse snarere enn for et publikum.</li>
<li>Dette står i kontrast til den nyere generasjonens fokus på å tjene penger på innhold, og fremhever en splittelse i holdninger til blogging.</li>
<li>Kommentatorer understreker fordelene med blogging for personlig glede, ferdighetsforbedring og kunnskapsbevaring, til tross for økningen av kommersialisert innhold.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2024/09/introducing-orion-our-first-true-augmented-reality-glasses/">Orion, våre første ekte augmented reality-briller</a></h2>
<ul>
<li>Orion, de nyeste AR-brillene, integrerer store holografiske skjermer, kontekstuell AI og en lett design for daglig bruk, og bygger bro mellom fysiske og virtuelle verdener.</li>
<li>Den har det største synsfeltet i den minste formen, og støtter Meta AI for håndfri assistanse og kommunikasjon, selv om det fortsatt er en prototype under utvikling.</li>
<li>Orion har som mål å forbedre brukerens tilstedeværelse i den fysiske verdenen mens de får tilgang til digitale fordeler, med fremtidige iterasjoner som fokuserer på skarpere visuelle effekter, mindre størrelser og rimeligere priser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41650047">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta har avduket Orion, deres første ekte augmented reality (AR) briller, som ennå ikke er tilgjengelige for salg.</li>
<li>Orion har avansert teknologi, inkludert en trådløs databrikke, et 70-graders synsfelt (FoV) og høy nok oppløsning til å lese tekst, sammen med et armbånd som oppdager håndbevegelser.</li>
<li>De høye produksjonskostnadene, spesielt på grunn av silisiumkarbidlinsene, er en betydelig utfordring, med hver enhet som koster rundt $10,000 å produsere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124">Hvorfor de fleste publiserte forskningsfunn er falske (2005)</a></h2>
<ul>
<li>John P. A. Ioannidis&#39; essay &quot;Hvorfor de fleste publiserte forskningsfunn er falske&quot; argumenterer for at en betydelig del av publiserte forskningsfunn er falske på grunn av ulike faktorer som studiens styrke, skjevhet og fleksibilitet i studiedesign.</li>
<li>Små studier, mindre effektstørrelser, økonomiske interesser og flere forskerteam øker sannsynligheten for falske funn, noe som understreker behovet for bedre bemannede studier og forbedrede forskningsstandarder.</li>
<li>Ioannidis understreker viktigheten av kritisk tenkning og å gjenkjenne skjevheter i tolkningen av forskningsresultater for å forbedre påliteligheten av vitenskapelige funn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41641274">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen fra 2005 &quot;Why Most Published Research Findings Are False&quot; av John Ioannidis hevder at mange forskningsfunn sannsynligvis er feil på grunn av skjevheter, små utvalgsstørrelser og andre problemer.</li>
<li>Diskusjonen fremhever artikkelens implikasjoner på tvers av ulike felt, virkningen av fagfellevurdering, og presset på forskere til å publisere.</li>
<li>Debatten understreker behovet for bedre forskningspraksis og skepsis mot enkeltstudier, spesielt med tanke på Ioannidis&#39; kontroversielle holdning under COVID-19-pandemien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hack-gpon.org/">Hack GPON – hvordan få tilgang til, endre og redigere fiber-ONT-er</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget gir en omfattende veiledning om tilgang til, modifisering av og feilsøking av optiske nettverksterminaler (ONT-er), som er enheter som brukes i fiberoptiske nettverk.</li>
<li>Det fremhever utfordringene ved å bytte mellom eksterne ONT-er og Small Form-factor Pluggable (SFP) moduler på grunn av leverandør- og ISP-spesifikk firmware og innstillinger.</li>
<li>Innlegget inkluderer advarsler om potensielle risikoer, som skader på enheten og tjenesteforbud, og understreker at informasjonen vedlikeholdes av et fellesskap av entusiaster, ikke offisielle leverandører.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642487">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om fordeler og ulemper ved å bruke ISP-leverte optiske nettverksterminaler (ONT-er) versus kundeeide enheter, og fremhever avveiningene mellom enkelhet ved oppgraderinger og tilpasning.</li>
<li>Eksempler fra ulike land illustrerer forskjellige regulatoriske tilnærminger og kundeopplevelser, og understreker den globale karakteren av debatten.</li>
<li>Tekniske aspekter som ONT-integrasjon med rutere, nettverkspåvirkning og sikkerhetsbekymringer blir også diskutert, med brukere som deler personlige erfaringer med å modifisere ONT-er for bedre ytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://new.mta.info/article/beyond-route-introducing-granular-mta-bus-speed-data">Utover ruten: Introduksjon av granulære MTA-bussfartsdata</a></h2>
<ul>
<li>Ruter har lansert datasettet Bussrute Segmenthastigheter på Åpne Data, som gir detaljert informasjon om busshastigheter over hele nettverket.</li>
<li>Dette datasettet, hentet fra GPS-systemer, inkluderer faktorer som stopp og trafikk, og hjelper med å analysere og identifisere trege områder for å forbedre busstjenestene.</li>
<li>Dataene oppdateres månedlig og er tilgjengelige på NYS Open Data-portalen, med MTA som oppmuntrer til offentlig utforskning og tilbakemelding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640005">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Busstrutene i NYC følger ofte gamle trikkelinjer, med mange spor som fortsatt er til stede under asfalten.</li>
<li>Diskusjoner antyder at trikker, hvis de er adskilt fra trafikken, kan være mer effektive enn busser, til tross for høyere kostnader og politiske utfordringer.</li>
<li>Den nye detaljerte bussfartsdataen fra MTA og New York Citys åpne datainitiativer blir rost, med håp om at dataanalyse vil føre til forbedrede transportløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/991062/b0df468b40b21f5d/">Å forplikte seg til Rust i kjernen</a></h2>
<ul>
<li>På Maintainers Summit 2024 diskuterte Miguel Ojeda fremdriften og fremtiden for integrering av Rust i Linux-kjernen, og understreket behovet for fleksibilitet fra subsystemvedlikeholdere.</li>
<li>Viktige diskusjoner inkluderte behovet for bedre verktøystøtte, stabile kompilatorer og omfattende dokumentasjon for å skrive filsystemkode i Rust.</li>
<li>Linus Torvalds oppfordret utviklere til å fortsette å integrere Rust, og bemerket at den første virkelige driverfusjonen vil være en betydelig milepæl, og fremhevet den samarbeidsvillige stemningen på toppmøtet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642313">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Linus Torvalds nevnte at det ikke er nødvendig å forstå Rust for å integrere det i et delsystem, på samme måte som ikke alle forstår minnehåndteringsdelssystemet, men likevel kan jobbe med det.</li>
<li>Rust integreres i Linux-kjernen, spesielt i drivere, med støtte fra store selskaper som Google, med mål om å forbedre sikkerhet og pålitelighet.</li>
<li>Det er bekymringer om kompatibilitet og sikkerhet mellom Rust og C, som krever betydelig Rust-kunnskap, og noen kjerneutviklere har uttrykt skepsis på grunn av problemer med API-semantikk og behovet for bedre dokumentasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wafris.org/blog/rearchitecting-for-sqlite">Rearkitektur: Redis til SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Det åpne kildekode-selskapet Wafris, som utvikler en webapplikasjonsbrannmur, går over fra Redis til SQLite for sin Rails-mellomvareklient for å løse distribusjonsproblemer og forbedre ytelsen.</li>
<li>SQLite ble valgt for sin reduserte nettverkslatens og bedre ytelse i leseintensive operasjoner, og viste en 3x hastighetsforbedring over Redis i lokale ytelsestester.</li>
<li>Den nye arkitekturen forenkler distribusjon, forbedrer brukeropplevelsen og skalerer bedre ved å synkronisere databaser til hver beregningsinstans, samtidig som den håndterer skrivinger asynkront for å dempe SQLite sine begrensninger i skriveintensive oppgaver.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41645173">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>På RailsWorld 2023 var det en diskusjon om nødvendigheten av Redis for Rails-applikasjoner, med noen som stilte spørsmål ved om det fortsatt er essensielt på grunn av lisensendringer eller om det er en &quot;You Aren&#39;t Gonna Need It&quot; (YAGNI) situasjon.</li>
<li>Innlegget utforsker ideen om å bruke SQLite i stedet for Redis for visse bruksområder, som asynkrone jobber og funksjonsflaggkonfigurasjoner, og fremhever SQLite&#39;s effektivitet og enkelhet.</li>
<li>Ulike bidragsytere delte sine erfaringer og modeller, inkludert bruk av SQLite for webapplikasjonsbrannmurregler, funksjonsflagg og konfigurasjonsdata, og fremhevet ytelsen og brukervennligheten sammenlignet med tradisjonelle databaser som Redis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ben-n93/SQL-tips-and-tricks">SQL-tips og triks</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget gir en omfattende liste over SQL-tips og triks rettet mot dataanalytikere, og understreker at noen tips kanskje ikke gjelder for alle relasjonsdatabasestyringssystemer (RDBMS).</li>
<li>Viktige områder som dekkes inkluderer formatering/lesbarhet, nyttige funksjoner og vanlige fallgruver å unngå, som hjelper brukere med å skrive mer effektive, lesbare og vedlikeholdbare SQL-spørringer.</li>
<li>Viktige punkter inkluderer bruk av ledende kommaer for lesbarhet, bruk av Common Table Expressions (CTEer) for komplekse spørringer, og forståelse av oppførselen til <code>NOT IN</code> med NULL-verdier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41643651">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget deler ulike SQL-tips og triks, med vekt på ytelsesoptimalisering og beste praksis for å skrive effektive spørringer.</li>
<li>Viktige forslag inkluderer å bruke EXISTS i stedet for IN, legge til indekser for GROUP BY-klausuler, og utnytte subspørringer for bedre ytelse.</li>
<li>Diskusjonen fremhever viktigheten av å forstå de spesifikke særegenhetene og funksjonene til forskjellige databasesystemer (DBMS) som Postgres og SQL Server.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YSgTQzHYeLU">Erfaringer etter 11 år med Datomic [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41642969">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Datomic, en database kjent for sin uforanderlighet og tidsreise-spørring, har blitt gratis, men forblir proprietær, noe som har vekket fornyet interesse og debatt i teknologisamfunnet.</li>
<li>Til tross for sine innovative funksjoner, møter Datomic kritikk for sin komplekse oppsett, begrensede integrasjon med ikke-JVM-språk, og avhengighet av et lite selskap for støtte.</li>
<li>Ved sammenligning med andre databaser som PostgreSQL og XTDB fremheves avveininger, som ukjente spørringsspråk og ytelsesproblemer, noe som gjør Datomic til et nisjevalg for spesifikke bruksområder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/24/technology/caroline-ellison-ftx-sentence.html">Caroline Ellison dømt til 2 års fengsel</a></h2>
<ul>
<li>Caroline Ellison, en tidligere rådgiver for FTX-grunnlegger Sam Bankman-Fried, ble dømt til to års fengsel for sin involvering i den $8 milliarder store svindelen som førte til FTXs kollaps.</li>
<li>Til tross for hennes samarbeid med påtalemyndighetene og vitnemål mot Bankman-Fried, som soner en dom på 25 år, fremhevet dommer Lewis A. Kaplan alvoret i bedrageriet.</li>
<li>Ellison, som uttrykte dyp anger, vil melde seg til et lavsikkerhetsfengsel i Boston innen 7. november og har hatt vanskeligheter med å finne arbeid siden hun erkjente seg skyldig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41640789">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Caroline Ellison fikk en fengselsstraff på 2 år for sin involvering i FTX-svindelen, noe som utløste offentlig raseri over oppfattet mildhet.</li>
<li>At hun samarbeidet med påtalemyndighetene i saken mot Sam Bankman-Fried var en nøkkelfaktor i hennes reduserte straff.</li>
<li>Tilfellet har gjenopptent debatter om rettferdighet i det amerikanske rettssystemet, spesielt forskjellen i straffeutmåling mellom økonomiske forbrytelser og mindre lovbrudd, som ofte påvirker marginaliserte samfunn.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Google Cache er helt død" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Google%20Cache%20er%20helt%20d%C3%B8d&subheading=woensdag%2025%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/24&#39;</h2>
<h1>2024-09-24</h1>
<h2><a href="https://www.atomsonly.news/p/franklin-oil">Lord Rayleigh brukte olje og vann til å beregne størrelsen på molekyler i 1870</a></h2>
<ul>
<li>Lord Rayleigh estimerte størrelsen på et enkelt molekyl ved å bruke et enkelt eksperiment med olje, vann og en penn, inspirert av Benjamin Franklins observasjoner fra 1770-årene.</li>
<li>Rayleighs beregning av lengden på et oljemolekyl (1,63 nanometer) var bemerkelsesverdig nær moderne målinger (1,67 nanometer), noe som demonstrerer kraften i grunnleggende vitenskapelige metoder.</li>
<li>Dette historiske eksperimentet understreker hvordan enkle teknikker kan føre til betydelige vitenskapelige oppdagelser, som beskrevet i Charles Tanfords bok, &#39;Ben Franklin Stilled the Waves.&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629475">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Lord Rayleigh estimerte størrelsen på molekyler i 1870 ved å spre olje på vann og beregne tykkelsen på filmen, og antok at den dannet et enkelt molekylært lag.</li>
<li>Denne metoden ble inspirert av Benjamin Franklins tidligere observasjoner.</li>
<li>Historiske vitenskapelige prestasjoner som Roemers lysfartsestimering i 1676 og Millikans oljedråpeksperiment for å måle elektronets ladning viser hvordan enkle observasjoner kan føre til betydelige vitenskapelige innsikter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/WinampDesktop/winamp">Winamp Legacy-spillerens kildekode</a></h2>
<ul>
<li>Winamp, en multimediaspiller lansert i 1997, er nå åpen kildekode, noe som gjør det mulig for fellesskapet å modernisere koden.</li>
<li>Å bygge Winamp desktop-klienten krever Visual Studio 2019 og Intel IPP v6.1.1.035, med to hovedbyggingsalternativer: ved å bruke et skript eller innenfor Visual Studio IDE.</li>
<li>Avhengigheter inkluderer libvpx, libmpg123, OpenSSL, DirectX 9 SDK, Microsoft ATLMFC lib fix, og Intel IPP, som hver krever spesifikke modifikasjoner og utpakkingssteg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41636804">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Winamp Legacy-spillerens kildekode har blitt utgitt på GitHub med restriksjoner, inkludert ingen distribusjon av modifiserte versjoner, ingen forking, og kun offisielle vedlikeholdere kan distribuere modifikasjoner.</li>
<li>Disse restriksjonene er i konflikt med GitHubs bruksvilkår, som tillater forking av offentlige repositorier, noe som fører til debatter om tolkningen av &quot;forking.&quot;</li>
<li>Utgivelsen anses som &quot;kilde tilgjengelig&quot; i stedet for virkelig åpen kildekode, noe som resulterer i blandede reaksjoner fra teknologisamfunnet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publish.obsidian.md/felafax/pages/Tune+Llama3+405B+on+AMD+MI300x+(our+journey)">Vi finjusterte Llama 405B på AMD GPUer</a></h2>
<ul>
<li>En oppstartsbedrift har finjustert LLaMA3.1 405B-modellen på 8xAMD MI300x GPUer ved å bruke JAX i stedet for PyTorch, og oppnådd betydelige ytelsesforbedringer.</li>
<li>De gjorde koden sin åpen kildekode og delte sharding-teknikker, og fremhevet JAXs evne til å kompilere ML-modellkode til maskinvareuavhengige HLO-grafer optimalisert av XLA-kompilatoren.</li>
<li>Denne tilnærmingen muliggjør sømløs kjøring av den samme koden på både Google TPUs og AMD GPUs, og løser utfordringer selskaper står overfor med PyTorchs dype bånd til NVIDIA-økosystemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41630913">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En oppstartsbedrift har med suksess finjustert Llama 405B på AMD GPUer ved å bruke JAX i stedet for den mer vanlige PyTorch, og utnyttet JAXs avanserte sharding APIer for forbedret ytelse.</li>
<li>JAXs maskinvareuavhengige HLO-grafer, optimalisert av XLA-kompilatoren, gjorde det mulig å kjøre den samme koden på både Google TPUs og AMD GPUs uten modifikasjoner, og løste en vanlig utfordring med PyTorchs dype integrasjon med NVIDIA-maskinvare.</li>
<li>Oppstartsselskapet har gjort koden sin åpen kildekode og søker tilbakemelding på tilnærmingen og visjonen deres for AI-infrastruktur på ikke-NVIDIA maskinvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openfreemap.org/">OpenFreeMap – Åpen kildekode kartvertstjeneste</a></h2>
<ul>
<li>Etter 9 år med utvikling har skaperen av MapHub gjort deres OpenStreetMap-flisserver åpen kildekode, nå kalt OpenFreeMap.</li>
<li>OpenFreeMap lar brukere selv være vert eller bruke en offentlig instans, med alle komponenter som er fullstendig åpen kildekode og ingen &#39;open-core&#39; modell.</li>
<li>Prosjektet tilbyr ukentlige nedlastinger av hele planeten i Btrfs- og MBTiles-formater, og har som mål å dekke kostnadene for offentlige instanser gjennom donasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635592">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenFreeMap er en åpen kildekode kartvertstjeneste lansert av hyperknot etter 9 år med drift av en OpenStreetMap flisserver for MapHub.</li>
<li>Brukere kan selv være vert eller bruke den offentlige instansen, med alle komponenter som er åpen kildekode og kartdata hentet fra OpenStreetMap.</li>
<li>Ukentlige fullstendige planetnedlastinger er tilgjengelige i Btrfs- og MBTiles-formater, og prosjektet har som mål å dekke kostnadene for offentlige instanser gjennom donasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=KRRNR4HyYaw">iPhone 16 Pro Lagringsutvidelse 128GB til 1TB [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41631130">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>iPhone 16 Pro tilbyr nå lagringsutvidelse fra 128GB til 1TB, noe som vekker interesse blant teknologientusiaster og moddere.</li>
<li>Videoen viser den tekniske ferdigheten som kreves for å bytte ut NAND-brikken, og fremhever presisjonen og stabiliteten som trengs for slike modifikasjoner.</li>
<li>Diskusjoner dreier seg om hvorvidt bruk av NAND-brikker av høyere kvalitet kan forbedre ytelse og holdbarhet, samt den estetiske og designmessige kvaliteten på Apples maskinvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/wpengine/status/1838350670564377051">WP Engine sendte et «cease and desist»-brev til Automattic</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41631912">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>WP Engine utstedte et &quot;cease and desist&quot;-brev til Automattic, og anklaget CEO Matt Mullenweg for ærekrenkelse og utpressing over uttalelser gitt i en hovedtale.</li>
<li>Angivelig hevdet Mullenweg at WP Engine utnytter WordPress-økosystemet og misbruker &quot;WP&quot;-varemerket, og krevde 40 millioner dollar for å unngå ytterligere negativ publisitet.</li>
<li>Den hendelsen understreker de pågående spenningene angående bidrag til WordPress-utvikling og varemerkebruk, og deler fellesskapets meninger om begge parters praksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineersneedart.com/blog/movefast/movefast.html">Beveg deg raskt og forlat ting</a></h2>
<ul>
<li>En utvikler har gitt ut en samling av gamle shareware-spill og uferdige prosjekter fra den tidlige Macintosh-æraen på GitHub, under navnet Soft Dorothy Software.</li>
<li>Diskavbildningene kan brukes med 68K- eller PPC Mac-emulatorer som Basilisk II, Sheepshaver eller MiniVMac, slik at brukere kan utforske disse nostalgiske delene av programvarehistorien.</li>
<li>Dette utgivelsen gir et unikt innblikk i spillutviklingsprosessen fra fortiden, og viser både fullførte og forlatte prosjekter, samtidig som den fremhever den iterative naturen til spilldesign.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635583">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Move Fast and Abandon Things&quot; understreker viktigheten av raskt å lage prototyper og forlate lite lovende prosjekter for å fremme innovasjon.</li>
<li>Forfatteren antyder at universell grunninntekt (UBI) kan gjøre det mulig for flere mennesker å forfølge kreative sysler uten økonomiske begrensninger, noe som utløser en debatt blant kommentatorer om dens innvirkning på mental helse og kreativitet.</li>
<li>Diskusjonen fremhever også balansen mellom å fullføre prosjekter og fordelene ved å fokusere på mindre, håndterbare oppgaver for å unngå fallgruvene ved å forlate prosjekter for raskt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://makerpipe.com/">Maker Pipe – Strukturelle rørkoblinger for gjør-det-selv-byggere</a></h2>
<ul>
<li>Maker Pipe tilbyr et system med stålrørskoblinger designet for å gjøre EMT Conduit til en rimelig og allsidig byggeplattform, som kun krever enkelt håndverktøy for montering.</li>
<li>Kontaktene er laget av slitesterkt stål, noe som sikrer styrke og pålitelighet for ulike gjør-det-selv-prosjekter, fra møbler til spesialtilpassede hyller.</li>
<li>Tilbakemeldinger fra kunder fremhever produktets brukervennlighet, rimelighet og tilpasningsevne for et bredt spekter av kreative og praktiske bruksområder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41633155">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Maker Pipe tilbyr strukturelle rørkoblinger for DIY-byggere, med vekt på deres Make Pipe Minis for prototyping, som kan 3D-printes ved hjelp av nedlastbare STL-filer.</li>
<li>Brukere sammenligner Maker Pipe med andre systemer som 80/20 og Kee Klamp, diskuterer fordeler og ulemper ved hver, og foreslår alternativer som EMT-rør, svart rør, unistrut eller ekstrudert aluminium for mer robuste prosjekter.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer praktisk anvendelse, tilgjengelighet og kvalitet på materialer og beslag for ulike gjør-det-selv-prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencealert.com/how-12-000-tonnes-of-dumped-orange-peel-produced-something-nobody-imagined">Dumpet appelsinskall forvandlet en gold beitemark (2017)</a></h2>
<ul>
<li>På midten av 1990-tallet brukte et bevaringsprosjekt i Costa Rica 12 000 tonn avfall fra appelsinskall for å forvandle en øde beitemark til en frodig skog.</li>
<li>Prosjektet, ledet av Princeton-forskere, ble stoppet på grunn av en rettssak, men ble gjenoppdaget i 2013, og avslørte en tett jungel med rikere jord og mangfoldige treslag.</li>
<li>Prosjektets suksess, publisert i Restoration Ecology, antyder potensial for lignende bevaringsinnsatser, selv om de eksakte mekanismene fortsatt er uklare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41632460">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>12 000 metriske tonn appelsinskall ble dumpet på degradert land i Costa Rica i 2017, noe som førte til en rettssak og en høyesterettsavgjørelse mot prosjektet.</li>
<li>Etter 15 år viste studier at landet hadde forvandlet seg til et frodig, biologisk mangfoldig område, noe som utløste debatter om etikken og lovligheten av å bruke organisk avfall til miljørehabilitering.</li>
<li>Tilfellet understreket de potensielle fordelene med organisk avfall i økosystemrestaurering, til tross for innledende juridiske og bedriftsmessige hindringer.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/09/23/colo/">Colocation: Ikke-klovne hosting</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41633400">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om colocation (colo)-tjenester, som innebærer å hoste servere i et tredjeparts datasenter i stedet for hjemme.</li>
<li>Brukere deler ulike fargealternativer og tilbud, inkludert rabatter og personlige erfaringer med forskjellige leverandører.</li>
<li>Diskusjonen fremhever fordeler og ulemper ved samlokalisering versus hjemmehosting, som pålitelighet, kostnader og tekniske utfordringer som CGNAT (Carrier-Grade Network Address Translation).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/23/24252276/telegram-disclose-user-data-legal-requests-criminal-activity">Telegram vil nå overlevere telefonnummer og IP for kriminelle mistenkte</a></h2>
<ul>
<li>Telegram vil nå dele en brukers telefonnummer og IP-adresse med myndighetene hvis de er kriminelle mistenkte, i henhold til den oppdaterte personvernpolitikken.</li>
<li>Denne policyendringen følger arrestasjonen av Telegram-sjef Pavel Durov, som ble siktet for å muliggjøre ulovlig aktivitet på plattformen.</li>
<li>Telegram vil inkludere disse avsløringene i sine kvartalsvise gjennomsiktighetsrapporter og bruker AI for å fjerne problematisk innhold, sammen med endringer i sine modereringsretningslinjer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629620">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Telegram vil nå dele telefonnumre og IP-adresser til kriminelle mistenkte med myndighetene, i samsvar med rettslige kjennelser.</li>
<li>Til forskjell fra Signal, som samler inn minimal brukerdata, gjør mangelen på standard ende-til-ende-kryptering hos Telegram det mer utsatt for dataforespørsler.</li>
<li>Dette vedtaket reiser pågående debatter om personvernproblemer og implikasjonene av overholdelse på tvers av internasjonale jurisdiksjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wolfpld/tracy">Tracy: En sanntids, nanosekund oppløsning rammeprofiler</a></h2>
<ul>
<li>Tracy Profiler er en høyoppløselig, sanntidsprofiler designet for spill og andre applikasjoner, som støtter både CPU- og GPU-profilering på tvers av flere språk og grafikk-APIer.</li>
<li>Den tilbyr omfattende funksjoner, inkludert sporing av minnetildeling, låseprofilering, overvåking av kontekstbytte og automatisk skjermbildeattribusjon til rammer.</li>
<li>Verktøyets kapabiliteter og oppdateringer vises i ulike utgivelser og presentasjoner, inkludert CppCon 2023, med omfattende dokumentasjon og Windows x64-binærfiler tilgjengelig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41632719">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tracy er en gratis, sanntids rammeprofiler med nanosekund oppløsning tilgjengelig på GitHub, rost for sine omfattende funksjoner og ytelse.</li>
<li>Til forskjell fra automatiske prøvetakingsprofilerere, krever Tracy at makroer legges til i kodebasen, hvor hver makro introduserer omtrent 50 nanosekunder med overhead.</li>
<li>Brukere setter pris på Tracys detaljerte statistikkvindu og kombinerer det ofte med andre profilere for omfattende analyse, til tross for noen oppsettsvansker og utfordringer med GPU-applikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/09/24/halide-rejected-from-the-app-store-because-it-doesnt-explain-why-the-camera-takes-photos/">Halide avvist fra App Store fordi det ikke forklarer hvorfor det tar bilder</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 16s forbedringer innen makrofotografering kan tilskrives mer til programvareforbedringer enn maskinvareendringer.</li>
<li>Dette antyder at Apple fokuserer på programvarealgoritmer for å forbedre bildekvaliteten, og potensielt tilby bedre makrobilder uten å trenge betydelige maskinvareoppgraderinger.</li>
<li>Fokuset på programvare kan bety at eksisterende iPhone-modeller også kan dra nytte av lignende forbedringer gjennom programvareoppdateringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41636038">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Halide, en populær kameraapp, ble avvist fra App Store for ikke å forklare hvorfor den tar bilder, noe som fremhever et vanlig problem utviklere står overfor med appanmeldelser.</li>
<li>Utviklere har opplevd lignende frustrasjoner med Play Store, inkludert avvisninger for ikke-eksisterende problemer og behovet for å legge til databeskyttelsesregler for å få godkjenning.</li>
<li>Situasjonen understreker kompleksitetene og inkonsekvensene i appbutikkens vurderingsprosesser, og fremkaller oppfordringer til klarere retningslinjer og mer transparente retningslinjer, til tross for argumenter om at strenge vurderinger er nødvendige for brukervern.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/09/ramtron-ferroelectric-fram-die.html">Innenfor en ferroelektrisk RAM-brikke</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogginnlegg utforsker ferroelektrisk RAM (FRAM), en ikke-flyktig minneteknologi kjent for sin holdbarhet og raske skriveegenskaper.</li>
<li>Til tross for sine fordeler har FRAMs høye produksjonskostnader og kompleksitet begrenset bruken til nisjeapplikasjoner, med Ramtrons FRAM-brikke fra 1999 som et case-studie.</li>
<li>Bloggen beskriver historien, strukturen og driften av FRAM, og bemerker at selv om den er lovende, har dens utbredte adopsjon blitt hindret, og Ramtron ble til slutt kjøpt opp av Cypress Semiconductor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41629923">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Texas Instruments har integrert FRAM (Ferroelectric RAM) i noen mikrokontrollere, som beholder data uten strøm, i motsetning til flashminne.</li>
<li>FRAM er pinne- og funksjonskompatibel med andre typer ikke-flyktig minne som NVRAM og EEPROM, og er kostnadseffektiv i små kapasiteter.</li>
<li>Til tross for destruktive lesninger som krever omskrivinger, gjør FRAMs raske skrivehastighet og høye utholdenhet det populært i industrielle kontrollsystemer og som en erstatning for batteristøttet SRAM i enheter som spillkonsoller.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/cancer/cancer-immunotherapy-t-cells-extra-batteries-supercharges/">Å gi T-celler ekstra batterier superlader dem mot kreft</a></h2>
<ul>
<li>Forskere ved Brigham and Women’s Hospital har utviklet en metode for å forbedre T-celler, kroppens primære forsvar mot kreft, ved å tilføre dem ekstra mitokondrier fra benmargstromaceller (BMSCs).</li>
<li>Disse forbedrede T-cellene, kalt Mito+, viste forbedret tumorpenetrasjon og betydelig redusert tumorstørrelse hos mus, med 75 % av de behandlede musene som overlevde en 60-dagers studie.</li>
<li>Dette gjennombruddet, publisert i tidsskriftet Cell, antyder en potensiell ny tilnærming for å styrke pasientenes immunceller for mer effektiv kreftbehandling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41635962">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forskere oppdaget at tilskudd av T-celler med ekstra mitokondrier kan forbedre deres evne til å bekjempe kreft.</li>
<li>Studien reiser spørsmål om den evolusjonære balansen av mitokondrier i celler, da et overskudd kan føre til problemer som reaktive oksygenarter eller celledød.</li>
<li>Disse funnene kan bane vei for nye kreftbehandlinger, selv om de nøyaktige mekanismene og bredere implikasjoner fortsatt er under etterforskning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Lord Rayleigh brukte olje og vann til å beregne størrelsen på molekyler i 1870" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Lord%20Rayleigh%20brukte%20olje%20og%20vann%20til%20%C3%A5%20beregne%20st%C3%B8rrelsen%20p%C3%A5%20molekyler%20i%201870&subheading=dinsdag%2024%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/23&#39;</h2>
<h1>2024-09-23</h1>
<h2><a href="https://arslan.io/2024/09/23/dieter-rams-inspired-iphone-dock/">Jeg designet en iPhone-dokk inspirert av Dieter Rams</a></h2>
<ul>
<li>Designeren laget en iPhone-dokk inspirert av Dieter Rams, med inspirasjon fra vintage Braun-vekkerklokker og moderne BC21-klokker.</li>
<li>Etter flere iterasjoner og tilbakemeldinger, kombinerer det endelige designet en brett, lader og klokke i én enhet, som minner om Brauns 550 Hårføner.</li>
<li>3D-modellen deles gratis, med en mulighet for bidrag på Gumroad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41623467">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En iPhone-dokk inspirert av Dieter Rams ble designet og delt av en bruker, med modellen tilgjengelig for gratis nedlasting på Gumroad.</li>
<li>Dokkingstasjonen har en MagSafe-lader og har hull for enkel fjerning av telefonen, men hver iPhone-størrelse krever en tilpasset redesign på grunn av den statiske MagSafe-delen.</li>
<li>Designeren brukte en Bambulab X1C 3D-printer med eSun PLA+ filament, og dokken kan lade telefonen mens den er i bruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bf-enterprise-solutions">Hjerneknekk Bedriftsløsninger</a></h2>
<ul>
<li>Brainfuck Enterprise Solutions (BES) spesialiserer seg på moderne programvareutvikling ved bruk av Brainfuck programmeringsspråket.</li>
<li>Viktige produkter inkluderer OS.bf (operativsystem), ed.bf (teksteditor), meta.bf (metasirkulær evaluator), og str.bf (strengmanipulasjonsbibliotek).</li>
<li>Kommer produkter inkluderer en asynkron webserver, en pålitelig nøkkel-verdi-lager og et maskinlæringsrammeverk, noe som indikerer en betydelig utvidelse av deres tilbud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620198">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hjernefuck, ofte sett på som en spøk, verdsettes i visse forskningsmiljøer for sin enkelhet, slik det ble fremhevet i en nylig artikkel på arXiv.</li>
<li>Diskusjoner inkluderer ulike humoristiske og seriøse synspunkter på å integrere Brainfuck i bedriftsløsninger, med noen som foreslår alternative navn for å unngå juridiske problemer.</li>
<li>Innlegget har fått betydelig interesse på grunn av sin blanding av teknisk diskusjon og lettsindig prat, noe som gjenspeiler den unike kulturen i programmeringsmiljøet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peabee.substack.com/p/whats-inside-the-qr-code-menu-at">Hva inneholder QR-kodemenyen på denne kafeen?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622632">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En sårbarhet i et kafés QR-kodemenysystem tillot uautorisert tilgang til kunde- og finansdata, noe som utløste en debatt om etiske avsløringspraksiser.</li>
<li>Forfatteren offentliggjorde sårbarheten uten å informere selskapet først, noe som førte til diskusjoner om hvorvidt privat eller offentlig avsløring er mer hensiktsmessig.</li>
<li>Innlegget har blitt fjernet, sannsynligvis på grunn av juridiske bekymringer, og diskusjonen fremhevet også fordeler og ulemper med digitale menyer versus tradisjonelle papirmenyer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://viewfromthewing.com/uber-caught-overcharging-how-having-credits-in-your-account-might-be-costing-you/">Uber tar mer betalt hvis du har kreditter på kontoen din</a></h2>
<ul>
<li>Brukere har rapportert at Uber-priser ser høyere ut når de bruker kreditter, som de fra American Express eller Uber-gavekort, sammenlignet med å betale ut av egen lomme.</li>
<li>Eksempler inkluderer en $20 tur som øker til $30 når kreditter brukes, mens den samme turen forblir $20 på en annen telefon uten kreditter.</li>
<li>Dette antyder at Uber kanskje eksperimenterer med høyere priser for brukere med kreditter, noe som vekker bekymring for potensiell overprising.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620304">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det har dukket opp påstander om at Uber tar mer betalt hvis brukere har kreditter på kontoene sine, noe som har utløst betydelig diskusjon og debatt.</li>
<li>Anekdotiske bevis tyder på at brukere med kreditter kan se høyere priser sammenlignet med de uten, selv om dette forblir ubekreftet og kontroversielt.</li>
<li>Emnet har fått oppmerksomhet på grunn av dets potensielle implikasjoner for Ubers prisalgoritmer og brukertillit, og fremhever bekymringer om åpenhet og rettferdighet i samkjøringstjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/100352/we-hot-wired-the-iphone-16">Hvordan iPhone 16s elektrisk-utløste lim fungerer</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 16 introduserer betydelige forbedringer i reparerbarhet, inkludert et nytt batterilim som løsner med en elektrisk strøm, et hardt stålhus for batteriet i Pro-modellen, og et design med to innganger for enklere reparasjoner.</li>
<li>iOS 18s reparasjonsassistent har som mål å eliminere programvarebarrierer for delparring, og gjøre komponentparring og kalibrering sømløs.</li>
<li>iPhone 16 får en reparerbarhetsscore på 7 av 10, en forbedring fra i fjor, på grunn av bedre reparasjonsmanualer, den nye batteriprosedyren og dobbeltinngangsdesignet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41623251">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>iPhone 16 introduserer et elektrisk utløst lim, noe som gjør batterifjerning enklere og forenkler reparasjoner, som rost av iFixit.</li>
<li>Til tross for denne innovasjonen, hevder noen brukere at Apples reparerbarhetsscore på 7/10 er misvisende på grunn av høye kostnader for deler og restriksjoner på tredjepartskomponenter.</li>
<li>De bredere implikasjonene av reparerbarhet inkluderer økonomiske og praktiske utfordringer for gjør-det-selv-reparasjoner, med pågående debatter om behovet for mer tilgjengelige og rimelige reparasjonsalternativer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grist.org/cities/london-fining-polluting-cars-more-active-kids/">London så en overraskende fordel med ultra-lavutslippssonen: Mer aktive barn</a></h2>
<ul>
<li>Å begrense kjøretøy med høye utslipp i byer fører til renere luft og roligere gater, noe som har ført til opprettelsen av soner med ren luft i over 300 områder over hele Europa.</li>
<li>London sin ultra-lavutslippssone resulterte i at 2 av 5 elever byttet til å gå eller sykle til skolen, noe som positivt påvirket barns helse og akademiske prestasjoner, ifølge en studie fra University of Cambridge og Queen Mary University.</li>
<li>Å replikere slike soner i USA møter juridiske utfordringer, men å forbedre infrastrukturen for gåing og sykling, sammen med å avskrekke bilreiser, kan være effektive strategier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41621020">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>London&#39;s ultra-lave utslippssone (ULEZ) har resultert i mer aktive barn på grunn av tryggere gang- og sykkelforhold fra redusert biltrafikk.</li>
<li>Initiativet er en del av bredere byplanleggingstiltak for å forbedre trafikksikkerheten og redusere bilbruk, inspirert av vellykkede modeller i Nederland.</li>
<li>Til tross for kritikk for uforholdsmessig å påvirke lavinntektsbeboere, har ULEZ bidratt til renere luft og økt fysisk aktivitet blant barn, noe som understreker verdien av gjennomtenkt bydesign.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.the-sentinel-intelligence.com/p/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad">Krigen mot fjernarbeid har ingenting med produktivitet å gjøre</a></h2>
<ul>
<li>Administrerende direktører og mainstream media taler for en retur til kontorarbeid, med henvisning til produktivitetsbekymringer, men det underliggende problemet er gjelden på tomme kontorbygninger.</li>
<li>Fjernarbeid har vist seg å være like produktivt, og tilbyr ansatte færre distraksjoner og bedre balanse mellom arbeid og fritid.</li>
<li>Presset for å vende tilbake til kontorene er drevet av en finanskrise i næringseiendom, med 1,2 billioner dollar i lån på kontortårn i fare, noe som potensielt kan føre til bredere finansiell ustabilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622640">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om fjernarbeid strekker seg utover produktivitet og involverer faktorer som eiendomsverdier, ansattes avgang og psykologisk dynamikk.</li>
<li>Bedrifter som Amazon går inn for å få ansatte tilbake på kontoret på grunn av bekymringer for kontroll, innflytelse og opprettholdelse av bysentrenes livlighet.</li>
<li>Motivasjonene for tilbake-til-kontoret-politikker varierer betydelig blant ulike selskaper og ledere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/23/cloudflares-new-marketplace-lets-websites-charge-ai-bots-for-scraping/">Cloudflares nye markedsplass lar nettsteder kreve betaling fra AI-boter for skraping</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare lanserer et marked neste år for nettstedseiere å selge AI-modellleverandører tilgang til å skrape innholdet deres, og gir utgivere mer kontroll over AI-boter.</li>
<li>Initiativet inkluderer AI Audit, et gratis verktøy for overvåking og blokkering av AI-boter, som hjelper nettstedseiere med å håndtere uautorisert scraping.</li>
<li>Dette markedet har som mål å hjelpe små forlag med å tjene penger på innholdet sitt ved å inngå avtaler med AI-leverandører, og dermed adressere bekymringer om ubetalt innholdsskraping som påvirker trafikk og inntekter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41625903">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare har introdusert en markedsplass som gjør det mulig for nettsteder å kreve betaling fra AI-boter for skraping, og dermed håndtere ressursforbruk uten kompensasjon.</li>
<li>Dette initiativet vekker bekymringer om fremtiden for nettilgang, og kan potensielt begrense tilgang til innhold for de som kan betale, noe som påvirker både roboter og mennesker.</li>
<li>Brukere opplever flere vanskeligheter med captchas og tilgangsbegrensninger, spesielt når de bruker personvernverktøy eller ikke-standard nettlesere, noe som kan sette mindre enheter og individuelle brukere i en ugunstig posisjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.airgradient.com/blog/co2-sensors-photo-acoustic-vs-ndir-updated/">Billige CO2-sensorer sammenligning: Foto-akustisk vs. NDIR</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen sammenligner to hovedtyper av CO2-sensorer: NDIR (Non-Dispersive Infrared) og fotoakustiske sensorer, og fremhever deres ytelsesforskjeller.</li>
<li>NDIR-sensorer, som SenseAir S8, er nøyaktige og fungerer godt både innendørs og utendørs, mens foto-akustiske sensorer, som Sensirion SCD40/41, er mindre, men sliter med utendørsmålinger på grunn av miljøvariasjoner.</li>
<li>Konklusjonen antyder at SenseAir S8 er pålitelig under alle forhold, mens Sensirion SCD4x er best egnet for innendørs bruk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620955">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen sammenligner rimelige CO2-sensorer, spesielt fotoakustiske og NDIR (ikke-dispersiv infrarød) teknologier, for overvåking av innendørs luftkvalitet.</li>
<li>Brukere deler erfaringer med sensorer som Aranet4 og AirGradient, og noen foreslår DIY-alternativer ved å bruke komponenter som Senseair S8.</li>
<li>Diskusjonen fremhever viktigheten av nøyaktig CO2-overvåking for kognitiv funksjon og som en indikator for COVID-19-risiko, med en preferanse for åpen kildekode-modeller og lang batterilevetid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/Valve-is-testing-ARM64-support-for-popular-games-sparking-speculations-about-new-future-hardware.891851.0.html">Valve tester ARM64-støtte for populære spill</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41619808">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Valve tester ARM64-støtte for populære spill, potensielt for deres frittstående VR-headset, Deckard, som kan forbedre kompatibiliteten med eksisterende Steam-biblioteker.</li>
<li>Dette trekket kan også være en forberedelse for fremtidige ARM-baserte enheter, som en ny Steam Deck, og for å støtte ARM Chromebooks og ARM-baserte Mac-er.</li>
<li>Det bredere målet ser ut til å være å redusere avhengigheten av x86-arkitekturen, med sikte på mer allsidig spillmaskinvare.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Eliya-G/coffee-o-clock">Coffee Stats – Maksimer koffeininntaket og kom deg i seng om natten</a></h2>
<ul>
<li>Dette prosjektet hjelper brukere med å avgjøre om de bør ta en kopp kaffe til ved å gi statistikk over koffeinnivåer ved sengetid.</li>
<li>Det tillater tilpasset inntasting av mengder koffein og søvntider, og er kompatibelt med Python 3.12.5.</li>
<li>Den kompilerte Windows-utgivelsen er tilgjengelig for nedlasting, forutsatt at brukerne er friske, har typisk genetikk, og kjenner sin koffeintoleranse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620002">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Du kan bestemme din type koffeinmetaboliserer ved å sekvensere genomet ditt gjennom Nebula.org og analysere dataene ved hjelp av Genetic Life Hacks.</li>
<li>Nebula.org tilbyr anonym genomsekvensering, og Genetic Life Hacks gir lokal analyse for å sjekke din metabolizertype via CYP1A2-genet.</li>
<li>Alternativt tilbyr 23andMe en rapport om &quot;Koffeinforbruk&quot;, og en praktisk test innebærer å måle blodtrykket før og etter inntak av koffein for å observere hvor raskt det går tilbake til normalen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/teslamotors/ttpoe">Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE)</a></h2>
<ul>
<li>På HotChips 2024 kunngjorde Tesla at de åpner kildekoden til Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE) og sitt medlemskap i Ultra Ethernet Consortium (UEC) for å standardisere et nytt høyhastighets/lav-latens stoff for AI, ML og datasentre.</li>
<li>TTPoE, lik TCP, sikrer fullstendig dataoverføring til tross for pakkebortfall og gjentakelser, og opererer helt i maskinvare uten å kreve en CPU eller OS, opprinnelig distribuert for Tesla Dojo v1.</li>
<li>GitHub-repositoriet inkluderer TTPoE Transport Header, spesifikasjonsdetaljer, en Linux-kernel programvaremodell, enhetstester, et pakkegenereringsverktøy og eksempelsesjoner som demonstrerer protokollens funksjonalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41621680">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE) har som mål å erstatte TCP for lav-latens applikasjoner innen AI, maskinlæring og datasentre, og lover høy ytelse og distribuert overbelastningskontroll.</li>
<li>Kritikere hevder at TTPoE mangler innovasjon og seriøsitet, spesielt siden det bruker IPv4, og noen ser på det som mer et markedsføringstiltak enn en revolusjonerende endring.</li>
<li>TTPoE konkurrerer med etablerte protokoller som Infiniband og RoCE, og selv om det er tilgjengelig på GitHub, er dets dokumentasjon og praktiske fordeler under granskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.samaltman.com/">Intelligensalderen</a></h2>
<ul>
<li>Fremskritt innen AI, drevet av dyp læring, vil muliggjøre enestående problemløsning og muligheter, og forbedre ulike aspekter av livet, inkludert helsevesen og vitenskapelige oppdagelser.</li>
<li>Fremtidige generasjoner vil dra nytte av AI-verktøy som personlige virtuelle eksperter og veiledere, noe som vil føre til global velstand og forbedret livskvalitet.</li>
<li>Å sikre at AI gagner alle krever at databehandlingsressurser er rikelige og rimelige, samt å navigere risikoer klokt for å transformere arbeidsmarkeder og forsterke menneskelig kreativitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41628167">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Sam Altmans blogginnlegg har utløst en debatt om AIs fremtid, med meninger som spenner fra optimistiske til kritiske.</li>
<li>Kritikere hevder at AI-applikasjoner er fantasiløse, og fokuserer på oppgaver som å koordinere medisinsk behandling i stedet for å ta opp systemiske problemer.</li>
<li>Bekymringer inkluderer AI&#39;s potensial til å fortrenge jobber, konsentrere fordeler blant de rike, og kreve betydelige energi- og databehandlingsressurser for bred tilgjengelighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.computerhistory.org/resources/text/Knuth_Don_X4100/PDF_index/k-4-pdf/k-4-u2780-Manchester-Mark-I-manual.pdf">Alan Turings håndbok fra 1950 for den elektroniske datamaskinen Mark I [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622419">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Alan Turings manual fra 1950 for Mark I elektronisk datamaskin beskrev et instruksjonssett med fire instruksjoner som nå er vanlige i moderne Instruction Set Architectures (ISAs): LZCNT, POPCNT, RDRAND og RDTSC.</li>
<li>Disse instruksjonene var stort sett fraværende i senere datamaskiner, bortsett fra superdatamaskiner fra CDC og Cray, og har blitt gjeninnført i moderne CPUer.</li>
<li>Manualen inkluderte også en instruksjon for å produsere et hørbart pip, humoristisk kalt &#39;The hooter,&#39; som viser den historiske konteksten og utviklingen av disse instruksjonene.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/09/22/colo/">En forferdelig måte å begynne med å samlokalisere dine egne ting på</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622653">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer beste praksis og personlige erfaringer for å sette opp og administrere samlokaliserte servere, med vekt på sikkerhet og kostnadseffektivitet.</li>
<li>Viktige anbefalinger inkluderer å deaktivere passordtilgang for SSH, bruke dedikerte serverleverandører som Hetzner, og sørge for at riktige fjernadministrasjonsverktøy som IPMI/BMC er på plass.</li>
<li>Diskusjonen fremhever viktigheten av å finne pålitelige datasentre, fordelene med å leie maskinvare fremfor skytjenester, og praktiske tips for fysisk serveradministrasjon.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jeg designet en iPhone-dokk inspirert av Dieter Rams" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jeg%20designet%20en%20iPhone-dokk%20inspirert%20av%20Dieter%20Rams&subheading=maandag%2023%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/22&#39;</h2>
<h1>2024-09-22</h1>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2024/sanding-ui/">Sliping UI</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren beskriver sin iterative utviklingsprosess, og sammenligner den med trearbeid, hvor de bygger, tester og forbedrer til programvaren er jevn og feilfri.</li>
<li>En nylig utfordring involverte justering av radioalternativer ved bruk av flexbox, der et gap mellom radioknappen og etiketten forhindret veksling; dette ble løst ved å fjerne gapet og legge til polstring på etiketten.</li>
<li>Vektlegger viktigheten av grundig testing og raffinering for å sikre en sømløs brukeropplevelse, og understreker at små problemer kan ha betydelig innvirkning på den totale brukervennligheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612154">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen fremhever utfordringen med å adressere mindre UI (brukergrensesnitt) problemer i Agile utviklingsmiljøer, hvor slike problemer ofte forblir urapporterte og uprioriterte.</li>
<li>Det er en debatt om hvorvidt Agile-metodologier iboende forsømmer disse små rettelsene, eller om det er et bredere kulturelt problem innen selskaper som prioriterer rask produksjon fremfor kvalitet.</li>
<li>Enkelte deltakere hevder at direkte kommunikasjon mellom utviklere og brukere kan forbedre produktkvaliteten betydelig, men dette blir ofte hindret av ledelsesstrukturer og -prosesser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/they-stole-my-voice-ai">De stjal stemmen min med AI</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Geerling anklaget Elecrow for å bruke en AI-klone av stemmen hans i videoene deres uten hans samtykke, noe han finner urovekkende gitt deres tidligere gode forhold.</li>
<li>Han understreket viktigheten av å ikke bruke noens stemme uten tillatelse og foreslo å ansette stemmeskuespillere eller samarbeide med innholdsskapere i stedet.</li>
<li>Jeff er usikker på å forfølge rettslige skritt på grunn av kostnader og mangelen på klare juridiske presedenser for uautorisert AI-stemmekloning, og han har kontaktet Elecrow for å løse problemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614490">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En YouTubers stemme ble klonet ved hjelp av AI, noe som vekker bekymring for misbruk av AI til å lage falskt og potensielt skadelig innhold.</li>
<li>Diskusjonen fremhever frykt for at AI kan bli brukt til å oppildne til vold eller ødelegge omdømmer, spesielt i samfunn med alvorlige konsekvenser for oppfattet blasfemi eller moralske overtredelser.</li>
<li>Debatten inkluderer perspektiver på hvorvidt det å gjøre AI-verktøy mer tilgjengelige kan hjelpe publikum med å bli mer skeptiske til digitalt innhold, versus potensialet for økt skade på grunn av hvor enkelt det er å lage realistiske falske bevis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/09/21/what-happened-to-the-japanese-pc-platforms/">Hva skjedde med de japanske PC-plattformene?</a></h2>
<ul>
<li>På 16-biters æra hadde Japan tre hoveddataplattformer: NECs PC-98, Fujitsus FM Towns og Sharps X68000, hvor PC-98 var den mest populære.</li>
<li>Overgangen til Windows førte til nedgangen for disse plattformene da de enten ble mindre distinkte eller inkompatible med det nye operativsystemet, mens spillmarkedets overgang til 3D-konsoller ytterligere reduserte deres relevans.</li>
<li>Til tross for nedgangen i deres unike plattformer, gikk japanske datamaskinprodusenter over til å produsere standard Windows-PCer, og overlevde bedre enn vestlige motparter som Commodore og Atari.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612984">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den asiatiske økonomiske krisen i 1997 påvirket japanske PC-plattformer betydelig, inkludert SuperH-prosessoren fra Hitachi, noe som førte til et partnerskap med Mitsubishi for å danne Renesas.</li>
<li>Renesas møtte vanskeligheter med å fortsette utviklingen av SuperH og skiftet til slutt fokus til nye design.</li>
<li>Det japanske PC-markedet gikk ned på grunn av programvarekompatibilitetsproblemer, økonomiske press og økt konkurranse fra globale standarder og vestlige selskaper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nextcloud.com/">Nextcloud: Åpen kildekode skyapper</a></h2>
<ul>
<li>Nextcloud Hub 9 har blitt lansert, med integrerte verktøy som Files, Talk, Groupware og Office for forbedret samarbeid og datakontroll.</li>
<li>Plattformen tilbyr en selvhostet løsning med tilpassbare og skalerbare alternativer, som dekker ulike sektorer inkludert offentlig, bedrift og utdanning.</li>
<li>Ny funksjoner inkluderer en lokal AI-assistent for innholdsgenerering og e-postoppsummering, som understreker Nextclouds forpliktelse til personvern og samsvar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41615102">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nextcloud, en åpen kildekode skyapp-plattform, mottar blandede anmeldelser fra brukere, med noen som roser funksjonaliteten og andre som kritiserer kompleksiteten og oppgraderingsproblemene.</li>
<li>Brukere rapporterer varierte opplevelser, fra sømløs drift og enkle oppdateringer til katastrofale oppgraderinger som resulterer i tap av data, noe som understreker viktigheten av sikkerhetskopier og nøye administrasjon.</li>
<li>Plattformens forsøk på å tilby et bredt spekter av funksjoner fører til debatter om hvorvidt den bør fokusere på kjernefunksjonaliteter for å forbedre pålitelighet og ytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/VadimBoev/FlappyBird">Flappy Bird for Android, bare C, under 100KB</a></h2>
<ul>
<li>En utvikler laget en vellykket Flappy Bird-klone i C for Android, med en APK-størrelse på under 100 KB, noe som er bemerkelsesverdig lite for et slikt spill.</li>
<li>Prosjektet ble inspirert av en lignende innsats i C# og involverte å overvinne utfordringer med Android Native Activity og APK-størrelsesbegrensninger.</li>
<li>Viktige tekniske implementeringer inkluderte bruk av OpenSLES for lydavspilling, upng for bildeavkoding, og OpenGL ES 2 med shaders for rendering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614663">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En utvikler har laget en Flappy Bird-klone for Android ved å bruke kun C, med hele appen på under 100KB i størrelse.</li>
<li>Prosjektet viser potensialet for å lage svært effektive og kompakte applikasjoner, i kontrast til trenden med store, oppblåste apper.</li>
<li>Diskusjonen fremhever de tekniske utfordringene og optimaliseringene som er involvert i å minimere appstørrelsen, som å redusere antall kodelinjer og håndtere ressurser effektivt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hylang/hy/discussions/2608">Hy 1.0.0, Lisp-dialekten for Python, har blitt utgitt</a></h2>
<ul>
<li>Hy 1.0.0, en Lisp-dialekt for Python, har blitt utgitt etter nesten 12 års utvikling, og markerer en betydelig milepæl.</li>
<li>Hy er innebygd i Python, noe som muliggjør sømløs integrasjon og bruk i Python-prosjekter.</li>
<li>Fremtidige oppdateringer vil fokusere på feilrettinger, kompatibilitet med nye Python-versjoner, og støtte for nye funksjoner uten å ødelegge eksisterende Hy 1.x.y-kode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41617431">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hy 1.0.0, en Lisp-dialekt for Python, har blitt utgitt, og lar brukere blande Python- og Hy-kode, som til slutt produserer Python-bytecode.</li>
<li>Kompilatoren er skrevet i Python, støtter Pythons unntakssystem, men mangler en frittstående distribusjon, noe som fører til diskusjoner om klarere dokumentasjon og verktøykompatibilitet.</li>
<li>Samfunnet verdsetter prosjektets langsiktige forpliktelse og lunefulle elementer, med brukere som deler erfaringer og prosjekter ved bruk av Hy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine/">WP Engine er ikke WordPress</a></h2>
<ul>
<li>WP Engine er en egen enhet fra WordPress, til tross for merkevarebygging som kan antyde noe annet, og tjener på denne forvirringen.</li>
<li>WP Engine deaktiverer WordPress sitt revisjonssystem som standard for å spare kostnader, noe som kompromitterer brukerinnholdets integritet og går imot WordPress sitt løfte om databeskyttelse.</li>
<li>Det anbefales at kundene krever minst de 3 revisjonene WP Engine tillater, eller vurderer alternative hosting-leverandører for å opprettholde høyere standarder innen WordPress-økosystemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41613628">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, administrerende direktør i Automattic, kritiserte WP Engine for ikke å bidra tilbake til det åpne kildekode WordPress-prosjektet til tross for å ha lignende inntekter som Automattic.</li>
<li>En WP Engine-ansatt hevdet at ledelsen forhindrer bidrag til WordPress på grunn av KPI-mål og ble deretter sparket, noe som eskalerte saken.</li>
<li>Kontroversen fremhever spenninger mellom prinsipper for åpen kildekode og profittdrevne forretningspraksiser, med WP Engine anklaget for å tjene på WordPress uten å gi tilbake til fellesskapet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ashishb.net/programming/google-cloud/">Det er vanskelig å anbefale Google Cloud</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud gjennomgår betydelige endringer, inkludert nedleggelsen av Google Container Registry (GCR) i 2025, som skal erstattes av den dyrere Artifact Registry (GAR).</li>
<li>Brukere opplever vanskeligheter og tidkrevende prosesser med å migrere prosjektene sine fra GCR til GAR, noe som øker frustrasjonen.</li>
<li>Til tross for Google Clouds overlegne ingeniørkunst og brukeropplevelse, gjør hyppige endringer og forstyrrelser det utfordrende å anbefale sammenlignet med AWS og Microsoft Azure.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614795">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Googles historie med å legge ned tjenester, som Google Domains, har gjort brukerne forsiktige og fått mange til å bytte til alternativer som Cloudflare eller AWS Route 53.</li>
<li>Hyppige API-endringer og dårlig kundestøtte er betydelige problemer som bidrar til Googles oppfattede upålitelighet, til tross for at de har overlegne tekniske løsninger.</li>
<li>Til tross for sine egne feil, foretrekkes AWS og Azure ofte fremfor Google Cloud på grunn av deres stabilitet og bedre kundefokus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allaboutcircuits.com/news/infineons-co2-sensor-precisely-monitors-indoor-air-quality/">Infineons CO2-sensor overvåker innendørs luftkvalitet</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41611965">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Infineons nye CO2-sensor er effektiv for overvåking av innendørs luftkvalitet, men presterer dårligere utendørs sammenlignet med optiske NDIR-sensorer.</li>
<li>Fotoakustiske NDIR-sensorer, som Infineons, er følsomme for temperaturendringer og lavfrekvent støy, noe som gjør dem mindre pålitelige i utendørsmiljøer.</li>
<li>Optiske NDIR-sensorer foretrekkes for konsekvent ytelse utendørs, og fremhever kalibreringsutfordringene og miljøhensynene som er nødvendige for nøyaktig CO2-overvåking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-a-particle-20201112/">Hva er en partikkel? (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Fysikernes forståelse av partikler har utviklet seg fra punktlignende objekter til mer komplekse konsepter som kollapsede bølgefunksjoner, kvanteeksitasjoner av felt og representasjoner av symmetri-grupper.</li>
<li>Kvantefysikk og kvantefeltteori beskriver partikler både som bølger og eksitasjoner av felt, med egenskaper definert av symmetri-grupper som Poincaré-gruppen.</li>
<li>Moderne teorier, inkludert strengteori og it-from-qubit-hypotesen, foreslår at partikler kan være vibrerende strenger eller hologrammer av qubits, mens amplitudeologer har som mål å forenkle partikkelinteraksjoner for en dypere forståelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612049">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om den komplekse naturen til partikler i kvantemekanikk, som utfordrer det tradisjonelle synet på partikler som små baller og introduserer dem som eksitasjoner i felt.</li>
<li>Begrepet &quot;partikkel&quot; anses som misvisende; i kvantefeltteori (QFT) forstås partikler bedre som matematiske abstraksjoner eller eksitasjoner i felt, ikke fysiske objekter.</li>
<li>Diskusjonen fremhever den pågående debatten og mangelen på enighet blant fysikere om den grunnleggende naturen til partikler og felt, noe som gjenspeiler den utviklende forståelsen i moderne fysikk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/09/21/nx-s1-5120543/mental-health-care-parity-insurance-ghost-network">‘Jeg vil ikke dø.’ Han trengte psykisk helsehjelp. Han fant et spøkelsesnettverk</a></h2>
<ul>
<li>Ravi Coutinho møtte betydelige utfordringer med å få tilgang til psykisk helsevern gjennom sin Ambetter-forsikring på grunn av et &#39;spøkelsesnettverk&#39; av utilgjengelige tilbydere.</li>
<li>Til tross for flere forsøk fra Ravi og moren hans, Barbara, på å finne en terapeut, møtte de mange hindringer, noe som førte til forverret mental helse og sykehusbesøk.</li>
<li>ProPublicas undersøkelse understreker systemiske problemer i tilgangen til mentalhelsetjenester, med unøyaktigheter og forsinkelser i forsikringsnettverk som bidrar til Ravis tragiske død i en alder av 36 år fra komplikasjoner relatert til overdreven drikking.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41617663">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En mann som søkte psykisk helsehjelp fant at mange tilbydere oppført av hans forsikring enten var utilgjengelige eller utenfor nettverket, et vanlig problem kjent som et &quot;spøkelsesnettverk.&quot;</li>
<li>Forsikringsselskaper klarer ofte ikke å opprettholde nøyaktige registre, noe som kompliserer pasientenes innsats for å finne omsorg og forårsaker betydelig stress og økonomiske byrder.</li>
<li>Enkelte foreslår å eliminere helseforsikringsmellommenn eller å innføre et enkeltbetalersystem for å håndtere disse ineffektivitetene, selv om integrerte tilbydere som Kaiser Permanente også møter utfordringer med mentale helsetjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="https://roberthenke.com/technology/operator.html">Tyve år med FM-syntese i Ableton Live</a></h2>
<ul>
<li>Robert Henke feirer 20-årsjubileet for Abletons første programvaresynthesizer, Operator, ved å dele innsikt, tips og en gratis preset-pakke.</li>
<li>Operator, utviklet i 2004, ble designet for CPU-effektivitet og brukervennlig programmering, med innovative elementer som Global Time, Tone Control og Additive Synthesis.</li>
<li>FM-syntese, banebrytende av John Chowning på 1960-tallet, bruker sinusbølgeoscillatorer for kompleks lydskaping, og skiller seg fra subtraktiv syntese ved ikke å kreve filtre.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41613722">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ableton Lives FM-syntese, spesielt gjennom Operator-komponenten, har vært innflytelsesrik de siste 20 årene og har påvirket mange VST-er (Virtual Studio Technology).</li>
<li>Programvarens unike design med Session View vs Arrangement View er høyt verdsatt for sin dybde og brukergrensesnitt (UI).</li>
<li>Robert Henke sine bidrag, sammen med hans liveopptredener og workshops, blir feiret for deres betydelige innvirkning på musikkproduksjonsmiljøet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yigitkonur/swift-ocr-llm-powered-pdf-to-markdown">PDF til MD av LLMs – Ekstraher tekst/tabeller/bildebeskrivelser av GPT4o</a></h2>
<ul>
<li>En åpen kildekode Python API som bruker GPT-4 for optisk tegngjenkjenning (OCR) på PDF-er har blitt utviklet, med funksjoner for parallell behandling og batchhåndtering.</li>
<li>API-en konverterer PDF-er til Markdown og legger til bildetekster, og demonstrerer sin kapasitet ved å lykkes med å behandle komplekse sider fra NASAs Apollo 17-dokumenter.</li>
<li>Prosjektet er tilgjengelig på GitHub, og utvikleren søker tilbakemeldinger fra fellesskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614126">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Python API-tjeneste som bruker GPT-4o for OCR (Optical Character Recognition) på PDF-er har blitt utviklet, med funksjoner for parallell behandling og batchhåndtering, konvertering av PDF-er til markdown og beskrivelse av bilder med bildetekster.</li>
<li>Prosjektet, testet på NASAs Apollo 17-dokumenter, er åpen kildekode på GitHub, men brukere rapporterer om problemer med konsistens og hallusinasjoner i LLM-er (store språkmodeller), noe som tyder på at tradisjonell OCR kan være mer pålitelig for produksjon.</li>
<li>Den løsningen er kjent for sin kostnadseffektivitet, med detaljerte sammenligninger av tokenbruk og kostnader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lloydatkinson.net/posts/2024/stupid-problems-require-stupid-solutions-cloudflare-is-breaking-my-svgs/">Cloudflare ødelegger SVG-ene mine?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614567">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Brukere rapporterer problemer med SVG (Scalable Vector Graphics) gjengivelse når de bruker Cloudflare, spesielt med React-baserte rammeverk som Astro og Remix.</li>
<li>Problemet ser ut til å være relatert til byggeprosessen som ikke konverterer camelCase-attributter til bindestrek-case, men det er ikke utbredt ifølge Cloudflare-ansatte.</li>
<li>Cloudflare undersøker aktivt problemet, og brukere oppfordres til å gi kontodetaljer for videre testing og løsning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/parallel-processing-unit">Flow Computing har som mål å øke CPU-er med &#39;parallelle prosesseringsenheter&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Flow Computing har introdusert en ny teknologi kalt &#39;Parallel Processing Units&#39; (PPUs) som hevder å gjøre CPUer 100 ganger raskere.</li>
<li>Dette innovasjonen har som mål å betydelig forbedre dataytelsen ved å utnytte parallellprosessering, som gjør det mulig å utføre flere oppgaver samtidig.</li>
<li>Kunngjøringen har fått oppmerksomhet på grunn av sitt potensial til å revolusjonere CPU-hastigheter og effektivitet, noe som gjør det til en bemerkelsesverdig utvikling i databehandlingsindustrien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612665">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Flow Computing foreslår å integrere &#39;parallelle prosesseringsenheter&#39; (PPUer) med CPUer for å unngå ventetider for data, og dermed forbedre effektiviteten av parallell prosessering.</li>
<li>Dette konseptet, som minner om tidligere teknologier som transputere og Cell-prosessoren, står overfor utfordringer med oppgaveparallellisering, men viser lovende resultater med nevrale nettverk.</li>
<li>Diskusjonen sammenligner PPUer med eksisterende teknologier som GPUer og Xeon Phi, og understreker potensialet og kompleksiteten ved moderne parallellprosessintegrasjon.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sliping UI" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sliping%20UI&subheading=zondag%2022%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/21&#39;</h2>
<h1>2024-09-21</h1>
<h2><a href="https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch">Ultra høyoppløselig bilde av Nattevakten</a></h2>
<ul>
<li>Rijksmuseum har laget et rekordsettende ultra høyoppløselig bilde av Nattevakten, med en oppløsning på 717 gigapiksler og en filstørrelse på 5,6 TB.</li>
<li>Bildet ble tatt med et 100-megapiksel Hasselblad H6D 400 MS-kamera i et rutenett på 97 rader og 87 kolonner, med presis justering muliggjort av et laserstyrt fem-akset kameraposisjoneringssystem.</li>
<li>Dette høyoppløselige bildet gjør det mulig for forskere å undersøke maleriets fysiske tilstand i enestående detalj, noe som hjelper med bevaringsarbeidet og gir dypere innsikt i Rembrandts teknikk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41608648">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Rijksmuseum har gitt ut et ultrahøyoppløselig bilde av Rembrandts «Nattevakten», som lar seerne zoome inn og utforske maleriet i enestående detalj.</li>
<li>Dette nye verktøyet tilbyr en mer oppslukende opplevelse, som gjør det mulig for brukere å se fine detaljer som små sprekker og penselstrøk som ikke er synlige for det blotte øye.</li>
<li>Utgivelsen har skapt betydelig interesse blant kunstentusiaster og teknologikyndige individer, og fremhever skjæringspunktet mellom teknologi og kunstbevaring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/">Jeg liker Makefiles</a></h2>
<ul>
<li>Makefiles, til tross for fremveksten av nye byggverktøy, forblir et populært valg for prosjektautomatisering på grunn av deres enkelhet og standardiserte kommandoer.</li>
<li>De er spesielt nyttige for å sette opp og administrere prosjekter med kommandoer som <code>make dev</code>, <code>make build</code> og <code>make install</code>, som forenkler utviklingsprosesser.</li>
<li>Makefiles er allsidige, krever færre avhengigheter og kan brukes til å orkestrere ulike verktøy som Docker og gulp, noe som gjør dem ideelle for begrensede miljøer og ulike prosjektoppsett.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607059">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om bruken av Makefiles, et verktøy for byggautomatisering, og fremhever dets enkelhet og fleksibilitet for små prosjekter, men også dets potensielle kompleksitet for større prosjekter.</li>
<li>Viktige stridspunkter inkluderer nødvendigheten av <code>.PHONY</code> for regler som ikke genererer utdata, portabilitetsproblemer og utfordringene med å vedlikeholde Makefiles på tvers av forskjellige miljøer.</li>
<li>Debatten understreker balansen mellom å bruke Make for dets allestedsnærværende og enkelhet versus å ta i bruk mer komplekse eller moderne byggesystemer for større eller mer intrikate prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y">Glem ChatGPT: hvorfor forskere nå kjører små AI-er på sine bærbare datamaskiner</a></h2>
<ul>
<li>Forskere kjører i økende grad små AI-modeller på sine bærbare datamaskiner, og beveger seg bort fra nettbaserte verktøy som ChatGPT.</li>
<li>Trenden drives av tilgjengeligheten av modeller med åpen vekt og nedskalerte versjoner som kan operere på forbrukerhardware, og tilbyr fordeler som kostnadsbesparelser, personvern og reproducerbarhet.</li>
<li>Store teknologiselskaper og forskningsinstitutter, inkludert Google DeepMind, Meta og Microsoft, har lansert små modeller med milliarder av parametere, noe som muliggjør ulike applikasjoner innen felt som bioinformatikk og helsevesen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609393">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forskere kjører i økende grad små AI-modeller lokalt på sine bærbare datamaskiner, og fremhever fordelene med enkelhet og personvern ved lokale modeller som Llamafile og Whisper for oppgaver som stemmetranskripsjon og kodefullføring.</li>
<li>Lokale modeller tilbyr betydelige fordeler, inkludert personvern, offline-funksjonalitet og muligheten til å kjøre på ulike maskinvarearkitekturer, noe som gjør dem tilgjengelige for et bredere publikum.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer praktiske tips for å sette opp lokale AI-miljøer, som å bruke open-source verktøy som VS Codium og omgå restriksjoner for å manuelt installere utvidelser, med vekt på fellesskapets samarbeidsinnsats for å optimalisere lokal AI-bruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/">Alvorlig utnyttelse i MediaTek Wi-Fi-brikkesett: Sårbarhet uten klikk</a></h2>
<ul>
<li>En kritisk zero-click sårbarhet (CVE-2024-20017) med en CVSS-score på 9,8 har blitt identifisert i MediaTek Wi-Fi-brikkesett, som påvirker produkter fra Ubiquiti, Xiaomi og Netgear.</li>
<li>Feilen tillater ekstern kodeutførelse uten brukerinteraksjon på grunn av et out-of-bounds skriveproblem, og MediaTek har gitt ut oppdateringer; brukere bør oppdatere enhetene sine umiddelbart.</li>
<li>SonicWall har gitt ut spesifikke signaturer for inntrengingsforebyggende systemer (IPS) for å beskytte mot denne sårbarheten, og et offentlig bevis på konsept (PoC) har økt sannsynligheten for utnyttelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605680">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En kritisk zero-click sårbarhet har blitt funnet i MediaTek Wi-Fi-brikkesett, spesifikt i &#39;wappd&#39;-tjenesten til MediaTeks SDK, som påvirker OpenWrt 19.07 og 21.02.</li>
<li>Offisielle OpenWrt-bygg påvirkes ikke, da de bruker mt76-driveren i stedet for den sårbare SDK-en.</li>
<li>Oppdagelsen fremhever forbrukerelektronikkmarkedets konkurransedyktige tendens til å slippe forhastet firmware, noe som vekker bekymring for sikkerheten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/">Apple deler komplette reparasjonsmanualer for iPhone 16 og iPhone 16 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Apple har gitt ut reparasjonsmanualer for iPhone 16, 16 Plus, 16 Pro og 16 Pro Max, rettet mot erfarne teknikere.</li>
<li>iPhone 16 og 16 Plus har en enklere prosess for fjerning av batteriet, mens Pro-modellene fortsatt bruker standard limstrimler.</li>
<li>Til tross for forbedringer i reparerbarhet, krever batterireparasjoner dyrt utstyr, noe som gjør selvreparasjon nesten like kostbart som profesjonelle tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606530">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple har gitt ut reparasjonsmanualer for iPhone 16 og iPhone 16 Pro, som beskriver trinn og verktøy som trengs for reparasjoner, som for eksempel batteribytte.</li>
<li>Reparasjonsprosessen innebærer bruk av et 9-volts batteri for å fjerne lim, noe som vekker bekymring for kompleksiteten og kostnadene ved nødvendige verktøy.</li>
<li>Diskusjoner fremhever EUs kommende forskrifter om flyttbare batterier og balansen mellom reparerbarhet og enhetens holdbarhet, med blandede reaksjoner fra brukere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/">Selvverdighetens kollaps i den digitale tidsalderen</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren reflekterer over kontrasten mellom indre og markedsverdi, og fremhever hvordan ekstern validering kan overskygge personlig verdi.</li>
<li>Den nådeløse datafisering og gamifisering av livet har gjort det utfordrende å finne indre verdi, og har presset kunstnere til å tjene penger på sine private opplevelser.</li>
<li>Til tross for ytre press, understrekes rådet om å fortsette å skape som en måte å håndtere og gjenopprette ens indre følelse av verdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609099">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen utforsker hvordan selvverd i økende grad er knyttet til nettbaserte målinger som følgere og likerklikk, noe som fører til en nedgang i personlig verdi.</li>
<li>Den diskuterer virkningen av digitale plattformer på sosiale sammenligninger og selvfølelse, inkludert perspektiver fra autistiske individer som kanskje ikke naturlig knytter selv og verdi.</li>
<li>Stykket undersøker de bredere implikasjonene av å kommersialisere personlige egenskaper og de psykologiske effektene av å søke konstant validering på nettet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86">Qualcomm vil kjøpe Intel</a></h2>
<ul>
<li>Qualcomm vurderer å kjøpe Intel, ifølge The Wall Street Journal, selv om det ikke er kommet noe offisielt tilbud og avtalen er usikker.</li>
<li>Om vellykket, vil dette oppkjøpet ha en betydelig innvirkning på chipindustrien, med Qualcomm som går inn igjen i markedet for stasjonære prosessorer, i tråd med Microsofts AI-PC-strategi.</li>
<li>Intel er for tiden i en svekket tilstand, med betydelige økonomiske tap, oppsigelser og konkurranse fra AMD og Nvidia, med regulatorisk granskning som forventes å bli en stor utfordring for avtalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605449">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomm er angivelig interessert i å kjøpe deler av Intel, ikke hele selskapet, noe som har skapt betydelig diskusjon i teknologisamfunnet.</li>
<li>Det potensielle oppkjøpet blir sett på som et strategisk trekk for Qualcomm for å utnytte Intels produksjonskapasitet og redusere avhengigheten av TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company).</li>
<li>Det er reist bekymringer om kompatibiliteten og integrasjonen av Qualcomms ARM-baserte teknologi med Intels x86-arkitektur, samt den potensielle innvirkningen på åpen kildekode-utvikling og markedskonkurranse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/basecamp/kamal-proxy">Minimal HTTP-proxy for null nedetid distribusjoner</a></h2>
<ul>
<li>Kamal Proxy er en lettvekts HTTP-proxy designet for null-nedetid distribusjoner, som gjør det mulig for webapplikasjoner å oppdatere uten å avbryte pågående trafikk.</li>
<li>Det kan brukes frittstående eller som en del av Kamal, som inkluderer containerpakking og klargjøring for en komplett distribusjonsopplevelse.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer tilpassbare kjørealternativer, vertsbasert ruting, automatiske TLS-sertifikater og konfigurasjon av miljøvariabler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41608350">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Kamal Proxy er en minimal HTTP-proxy designet for null nedetid under distribusjoner, en del av Basecamps Kamal distribusjonsverktøy, som har som mål å forenkle distribusjoner sammenlignet med Kubernetes.</li>
<li>Den støtter funksjoner som auto-SSL og kjøring av flere apper på én server, med brukere som diskuterer strategier for håndtering av databaseoverføringer under distribusjoner uten nedetid.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer hvorfor Basecamp bygde sin egen proxy i stedet for å bruke eksisterende løsninger og den bredere trenden med at selskaper beveger seg bort fra skytjenester på grunn av høye kostnader og ytelsesproblemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L">Å jobbe på kontoret 5 dager i uken for å bygge bedriftskultur er en myte: PwC-rapport</a></h2>
<ul>
<li>En PwC-rapport utfordrer troen på at en fulltidskontortilstedeværelse er essensiell for å bygge bedriftskultur, i motsetning til pålegg fra selskaper som Amazon, JPMorgan og Goldman Sachs.</li>
<li>Forskningen, som involverer over 20 000 bedriftsledere og arbeidere, indikerer at hybride arbeidere føler seg mer inkludert, produktive og engasjerte enn de som jobber på kontoret på heltid.</li>
<li>Å tvinge ansatte tilbake til kontoret kan redusere deres følelse av autonomi og potensielt skade bedriftskulturen, da det kan føles som overvåking.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606772">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En PwC-rapport utfordrer forestillingen om at det er essensielt å jobbe på kontoret 5 dager i uken for å bygge bedriftskultur, og utløser debatt om effektiviteten av fjernarbeid versus kontorarbeid.</li>
<li>Meningen om rapportens legitimitet varierer, med noen som antyder partiskhet og andre som forsvarer funnene, og fremhever den subjektive naturen i debatten om fjernarbeid.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer perspektiver på hybridarbeid som en balansert tilnærming, potensialet for høyere produktivitet og bedre balanse mellom arbeid og fritid med fjernarbeid, og ledelsens rolle i å forhindre misbruk og opprettholde produktivitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/">Porsches idé for en sekssylindret forbrenningsmotor</a></h2>
<ul>
<li>Porsche har patentert en sekssylindret forbrenningsmotor som legger til ekstra kompresjons- og kraftslag, med mål om å øke kraft og effektivitet.</li>
<li>Designet innebærer en spesiell veivaksel med to konsentriske sirkler, som endrer stempelens bevegelse og kompresjon, men tilfører kompleksitet.</li>
<li>Implementeringen av dette designet forblir usikker, noe som gjør det til en bemerkelsesverdig, men spekulativ innovasjon innen bilteknikk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607887">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Konseptet til Porsches seksslagers forbrenningsmotor har initiert diskusjoner om å tenke nytt rundt tradisjonelle motordesign.</li>
<li>Designet har to par kompresjonskraftsykluser, som kan forbedre forbrenningseffektiviteten.</li>
<li>Selv om elektriske kjøretøy (EV-er) blir mer populære, kan forbrenningsmotorer (ICE-er) fortsatt ha nisjeapplikasjoner og pågående innovasjoner, med debatter som også vurderer miljøpåvirkningen av EV-er.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/">Hvordan pakker arkivarer ting? Kampen om boksene</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen sammenligner arkiveringsmetoder i Canada og Storbritannia, og fremhever forskjeller i hvordan fysiske dokumenter lagres for langtidsbevaring.</li>
<li>Nordamerikanske arkivarer bruker vanligvis vertikal emballasje med filmapper og bokser som Hollinger-boksen, mens britiske arkivarer foretrekker horisontal emballasje med mapper og grunne bokser.</li>
<li>Begge metodene har sine fordeler og ulemper: vertikal emballasje gir enkel tilgang og god luftsirkulasjon, men risiko for krumning, mens horisontal emballasje gir jevn vektfordeling, men krever mer håndtering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605774">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Arkivarer bruker ulike metoder for å pakke inn gjenstander, og trekker ofte paralleller til programvaresystemer, for eksempel ved å sammenligne fysiske bibliotekindekskort med programvaredatabaser.</li>
<li>Praktiske lagringsløsninger inkluderer modulhyller, gjennomsiktige plastbokser og materialer som polyesterlommer, som kan være mer effektive enn tradisjonell papp.</li>
<li>Riktig lagringsforhold for papir og metall innebærer bruk av mylar, kontrollert temperatur og fuktighet, med gjennomsiktig emballasje som hjelper til med rask identifisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/">Direktør for CISA: Produsenter av usikker programvare er de virkelige cyber-skurkene</a></h2>
<ul>
<li>Jen Easterly, leder av CISA, kritiserte programvareleverandører for å levere usikker kode, og kalte dem nøkkelbidragsytere til nettkriminalitet.</li>
<li>På Mandiants mWise-konferanse oppfordret hun leverandører til å forbedre kodekvaliteten og foreslo å omdøpe &quot;programvaresårbarheter&quot; til &quot;produktfeil&quot; for å understreke ansvar.</li>
<li>Til tross for en milliardindustri innen cybersikkerhet, vedvarer programvarekvalitetsproblemer; Easterly har vært en forkjemper for sikker kode, med nesten 200 leverandører som har signert CISAs Secure by Design-løfte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606493">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Toppsjefen for CISA (Cybersecurity and Infrastructure Security Agency) har utpekt produsenter av usikker programvare som de viktigste skyldige i cybersikkerhetsproblemer.</li>
<li>Diskusjonen fremhever kompleksiteten ved å lage sikker programvare og antyder at økonomiske insentiver og ansvar for programvareleverandører kan drive forbedringer i programvarekvalitet.</li>
<li>Debatten inkluderer sammenligninger med andre bransjer, som konstruksjonsteknikk, hvor fagfolk holdes ansvarlige for sine design, og antyder at lignende ansvarlighet kan anvendes på programvareutviklere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/">Omega-3-inntak motvirker symptomer på angst og depresjon hos mus</a></h2>
<ul>
<li>En studie indikerer at personlighetstrekk som nevrotisisme og introversjon er betydelige prediktorer for depresjon gjennom hele livet.</li>
<li>Angst er sterkt forbundet med disse personlighetstrekkene, spesielt i voksen alder.</li>
<li>Fysiske helsefaktorer, inkludert kroppsmasseindeks (BMI), spiller også en rolle i risikoen for å utvikle depresjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41610619">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Omega-3-inntak har vist seg å motvirke symptomer på angst og depresjon hos mus, men begrepet &quot;Omega-3&quot; er bredt og inkluderer spesifikke forbindelser som EPA og DHA.</li>
<li>Effektiviteten av Omega-3-tilskudd er omdiskutert, med noen studier som indikerer fordeler for tilstander som traumatisk hjerneskade og depresjon, mens andre viser minimal effekt.</li>
<li>Omega-3-nivåene i næringsstoffer kan variere i forskjellige matvarer, noe som gjør det utfordrende å bestemme nøyaktig inntak fra hele matvarer sammenlignet med bearbeidede produkter eller kosttilskudd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/">Skalering av lineær programmering med PDLP</a></h2>
<ul>
<li>PDLP er en ny førstegangsmetodebasert løser for storskala lineær programmering (LP), som tar for seg skalerbarhetsproblemer tradisjonelle LP-løsere som simplex- og interiørpunktmetodene står overfor.</li>
<li>PDLP bruker matrise-vektor-multiplikasjon, krever mindre minne og er mer kompatibel med moderne beregningsteknologier som GPUer og distribuerte systemer, og er åpen kildekode i Googles OR-Tools.</li>
<li>PDLP inkluderer forbedringer som forløsing, forbehandling, deteksjon av uløselighet, adaptive omstarter og adaptiv trinnstørrelse, noe som gjør det effektivt for applikasjoner innen datanettverkstrafikkteknikk, optimalisering av containerfrakt og løsning av store Traveling Salesman Problems.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609670">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google Researchs PDLP (Primal-Dual Hybrid Gradient for Linear Programming) har som mål å håndtere store lineære programmeringsinstanser som overskrider minnekapasiteten, ved å bruke GPUer i stedet for RAM.</li>
<li>PDLP er tregere og mindre nøyaktig enn de beste kommersielle løserne for mindre problemer, men er bemerkelsesverdig for sin evne til å håndtere svært store tilfeller uten minnelagring.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer ulike ressurser for å lære lineær programmering og operasjonsanalyse, som lærebøker, blogger og akademiske artikler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation">Inne i Annapurna Interactives masseutvandring</a></h2>
<ul>
<li>På begynnelsen av september sa hele staben i Annapurna Interactive opp på grunn av interne uenigheter, kaotiske lederskifter og kommunikasjonsbrudd.</li>
<li>Viktige personer som Nathan Gary og James Masi ble brått sagt opp, noe som førte til forvirring og ytterligere oppsigelser, og et foreslått avknoppselskap, Verset, falt gjennom, noe som forverret spenningene.</li>
<li>Ved slutten av august sa alle de 25 ansatte, inkludert nøkkelledere, opp, noe som førte til at Annapurna Interactive måtte kjempe for å håndtere pågående prosjekter, selv om de jobber for å stabilisere driften og oppfylle forpliktelser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607166">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Annapurna Interactive, kjent for unike spill som &quot;Outer Wilds&quot; og &quot;Stray,&quot; opplevde en masseoppsigelse på grunn av ledelsesproblemer med Megan Ellison.</li>
<li>Til tross for Annapurnas rykte, kan de uavhengige utviklerne bak spillene deres søke nye utgivere, noe som understreker utfordringene indieutviklere står overfor når det gjelder finansiering og markedsføring.</li>
<li>Situasjonen retter oppmerksomhet mot vanskelighetene innenfor indie spillutviklingsmiljøet, selv når det er knyttet til en velkjent utgiver.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ultra høyoppløselig bilde av Nattevakten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ultra%20h%C3%B8yoppl%C3%B8selig%20bilde%20av%20Nattevakten&subheading=zaterdag%2021%20september%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/09/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
