<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 10:07:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-30]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/30&#39;</h2>
<h1>2023-12-30</h1>
<h2><a href="https://roytanck.com/2023/12/23/in-2024-please-switch-to-firefox/">Stap in 2024 over op Firefox voor privacy en webontwikkeling</a></h2>
<ul>
<li>De auteur stelt voor om in 2024 over te stappen op Firefox als webbrowser om twee belangrijke redenen: privacy en het voorkomen van een monopolie op de browser-engine.</li>
<li>Firefox is de enige grote browser die niet verbonden is aan een bedrijf dat profiteert van advertenties en de verkoop van persoonlijke gegevens.</li>
<li>De auteur waarschuwt voor een enkele browser engine die de markt domineert, omdat dit de ontwikkeling van het web kan belemmeren. Ze benadrukken de snelheid, gebruikersinterface en effectiviteit van Firefox, waardoor het een waardevolle optie is voor gebruikers, en moedigen aan Firefox te steunen om het web te behouden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38806270">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om verschillende onderwerpen met betrekking tot webbrowsers, met een primaire focus op Firefox en Chrome.</li>
<li>Gebruikers onderzoeken onderwerpen zoals compatibiliteit van websites met Firefox, voor- en nadelen van verschillende browsers, privacyproblemen, problemen met plug-ins en de dominantie van Chrome.</li>
<li>Het gesprek onderstreept de frustraties, voorkeuren en zorgen van gebruikers met betrekking tot verschillende webbrowsers en hun functies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blot.im/how">Maak van je folder een website met Blot</a></h2>
<ul>
<li>Blot is een platform dat een map omzet in een website, waarbij de bestanden in de map worden omgezet in individuele berichten op de site.</li>
<li>Gebruikers kunnen hun mappen synchroniseren met populaire cloudopslagdiensten zoals Dropbox, Git en Google Drive.</li>
<li>Gebruikers hebben controle over welke bestanden posts worden en kunnen ook de publicatie van bepaalde bestanden beperken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38809145">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over Blot, een tool om websites te maken waarmee gebruikers mappen kunnen omzetten in websites.</li>
<li>Gebruikers op Hacker News waarderen Blot, maar bekritiseren het gebrek aan prijstransparantie.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen zoals het gebruik van bestandsextensies als &quot;smaken&quot; voor verschillende websiteversies, vergelijkingen met andere blogplatforms en het gebruiksgemak van Blot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gentoo.org/news/2023/12/29/Gentoo-binary.html">Gentoo Linux biedt nu binaire pakketten voor eenvoudigere installatie en bredere beschikbaarheid van software</a></h2>
<ul>
<li>Gentoo Linux, een broncode-distributie, biedt nu binaire pakketten om te downloaden en te installeren naast broncode-pakketten.</li>
<li>De binaire pakketten zijn beschikbaar voor amd64 en arm64 architecturen en bieden een breed scala aan software.</li>
<li>Gebruikers kunnen hun bestaande Gentoo installatie configureren om de binaire pakketten te gebruiken door een configuratiebestand aan te maken.</li>
<li>Binaire pakketten worden gecompileerd met specifieke instellingen voor verschillende architecturen en profielen.</li>
<li>De pakketten zijn cryptografisch ondertekend en gebruikers kunnen de handtekeningen verifiëren voordat ze worden geïnstalleerd.</li>
<li>Binaire pakketten kunnen gebruikt worden met een merged-usr systeem, maar niet met andere profielversies.</li>
<li>Momenteel heeft Gentoo geen plannen om binaire pakketten voor ~amd64 aan te bieden.</li>
<li>Gebruikers worden aangemoedigd om problemen of bugs met betrekking tot de ondersteuning van binaire pakketten te melden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804135">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gentoo Linux is een distributie die bekend staat om zijn flexibiliteit en aanpassingsmogelijkheden, met een sterke ondersteuning van de gemeenschap.</li>
<li>Het artikel vergelijkt Gentoo met andere populaire distributies zoals Debian, Arch en Ubuntu en bespreekt factoren zoals hardwareondersteuning en onderhoudsgemak.</li>
<li>Er is een discussie over softwarecompilatie, gamingprestaties, efficiëntie, milieu-impact en de rol van aanpasbaarheid en configureerbaarheid in besturingssystemen. Over het algemeen lopen de meningen over Gentoo uiteen, maar het wordt over het algemeen geprezen om zijn aanpassingsmogelijkheden en educatieve waarde, hoewel sommigen het tijdrovend vinden of de voorkeur geven aan alternatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804603">Op zoek naar geavanceerde programmeercursussen voor ervaren programmeurs: Aanbevelingen voor het leren van Elixir</a></h2>
<ul>
<li>De persoon leert momenteel Elixir en is op zoek naar bronnen die geavanceerder zijn en geschikt voor ervaren programmeurs.</li>
<li>Ze vinden dat de populaire bronnen die beschikbaar zijn te veel gericht zijn op beginners en willen programmeerboeken of cursussen ontdekken die aansluiten bij hun expertiseniveau.</li>
<li>De persoon is op zoek naar aanbevelingen voor bronnen die hem kunnen helpen zijn kennis en vaardigheden in Elixir uit te breiden als meer ervaren programmeur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38804603">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gebrek aan geavanceerde programmeerhulpmiddelen en de uitdagingen bij het creëren en prijzen van dergelijke hulpmiddelen worden besproken.</li>
<li>Deelnemers bevelen boeken, cursussen en bronnen aan met betrekking tot computerprogrammering en systemen voor het verbeteren van programmeervaardigheden.</li>
<li>De discussie gaat over het belang van praktische kennis, het begrijpen van grote codebases, beperkingen van AI-modellen voor programmeren en de waarde van mentorschap en schone codeerpraktijken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/12/29/why-are-apple-silicon-vms-so-different/">Verschillen in virtualisatie: Apple Silicon vs. Intel Macs</a></h2>
<ul>
<li>Apple heeft apparaatondersteuning geïmplementeerd in macOS met behulp van Virtio-stuurprogramma&#39;s, waardoor efficiënte virtualisatie mogelijk is op Apple silicium-Macs.</li>
<li>Deze aanpak biedt Apple meer controle over de hardware en ondersteuning van functies, maar vermindert de commerciële waarde voor virtualisatiebedrijven van derden.</li>
<li>Virtualisatie op Apple silicium Macs biedt flexibiliteit voor het draaien van oudere macOS-versies en incompatibele software, en het artikel suggereert dat de lichtgewicht virtualisatie en Virtio de verdere groei op dit gebied zouden kunnen stimuleren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803556">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel vergelijkt de prestatie- en compatibiliteitsproblemen van het draaien van Windows op virtuele machines (VM&#39;s) op Apple Silicon met Windows VM&#39;s die afhankelijk zijn van Hyper-V.</li>
<li>Deelnemers bespreken het gebruik van Hyper-V voor beveiligingsfuncties en compatibiliteit met Linux- en Windows-besturingssystemen, maar hebben gemengde meningen over het gebruik van VM&#39;s voor het beveiligen van softwareapplicaties.</li>
<li>Gebruikers delen ervaringen en aanbevelingen voor het uitvoeren van Windows-programma&#39;s en games op de Mac, waaronder vertaalslagen zoals Crossover en cloud-gamingdiensten zoals GeForce Now. Daarnaast worden frustraties over bestandsbeheer op Apple apparaten besproken en alternatieve programma&#39;s en diensten voorgesteld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/no-inventions-no-innovations-a-history">De neergang van US Steel: Gebrek aan innovatie en achterstand op minimolens</a></h2>
<ul>
<li>US Steel heeft te maken gehad met een daling van het marktaandeel en de winstgevendheid in de Amerikaanse staalindustrie.</li>
<li>Concurrentie van goedkope staalproducenten in het buitenland en efficiënte minimolens in eigen land droegen bij aan deze daling.</li>
<li>US Steel had moeite om nieuwe technologieën in te voeren en stond voor uitdagingen op het gebied van efficiëntie en innovatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38807720">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De achteruitgang van de Amerikaanse staalindustrie in vergelijking met Duitsland en Japan wordt toegeschreven aan wanbeheer en het feit dat de beloning van managers voorrang krijgt op innovatie en upgrades.</li>
<li>De discussie gaat ook over de neergang van de Amerikaanse auto-industrie en de impact van Amerikaans geld en leningen aan andere landen.</li>
<li>Verschillende perspectieven op de uitkomsten van oorlogen, zoals de Koreaanse Oorlog, de Vietnamoorlog en het huidige conflict in Afghanistan, worden onderzocht, samen met het belang van duidelijke politieke doelstellingen in oorlogsvoering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/Plinz/status/1740597001652461895">Auteursrecht: Een strategie om geld te verdienen, geen moreel recht</a></h2>
<ul>
<li>Auteursrecht wordt vaak gezien als een middel om winst te maken in plaats van als een moreel recht, wat gevolgen kan hebben voor verschillende bedrijfsmodellen.</li>
<li>Bepaalde bedrijfsmodellen kunnen baat hebben bij auteursrechtelijke bescherming, terwijl andere op obstakels of beperkingen kunnen stuiten.</li>
<li>De discussie rond auteursrecht benadrukt het spanningsveld tussen economische belangen en ethische overwegingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803614">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de impact van auteursrechtwetten op makers, bedrijven en de maatschappij.</li>
<li>Het onderzoekt de kritiek op de huidige auteursrechtwetten die bedrijven bevoordelen en de publieke toegang tot creatieve werken beperken.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen als de voor- en nadelen van het afschaffen van het auteursrecht, de rol van platforms zoals Spotify in de muziekindustrie en het misbruik van auteursrecht door grote bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://freedom-to-tinker.com/2013/10/09/the-linux-backdoor-attempt-of-2003/">De Linux-achterdeurpoging van 2003: Een duik in programmeren, cyberbeveiliging en open source</a></h2>
<ul>
<li>De passage behandelt onderwerpen zoals pogingen om een achterdeur in de Linux-kernel in te voegen en het belang van vertrouwde systemen in oorlogsvoering.</li>
<li>Het bespreekt zorgen over cryptografische methoden en de behoefte aan validatie en tracking in open source ontwikkeling.</li>
<li>De auteur heeft het ook over coderingstechnieken, compilergedrag en het gebruik van if statements in programmeertalen, evenals de voordelen van open source software en kritiek op closed source code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38805439">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over een reeks onderwerpen, waaronder een eerder hackincident in Linux en uitdagingen in overheidsbanen.</li>
<li>Het onderzoekt ook de effectiviteit van compilers en tools in het identificeren van fouten, de beveiligingsimplicaties van privilege elevations in besturingssystemen en het debat tussen open-source en private software met betrekking tot beveiliging.</li>
<li>Het concept van backdoors en hun exploitatie wordt onderzocht en er worden aanbevelingen gedaan voor een betrouwbaar hulpmiddel voor beheer op afstand voor het besturen van Windows-machines vanaf een Linux-box.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bzero.se/ldapd/btree.html">Hoe de append-only b+tree gegevensopslag en toegangsefficiëntie verbetert</a></h2>
<ul>
<li>De append-only b+tree is een gegevensstructuur die vaak wordt gebruikt voor het efficiënt opslaan en ophalen van gegevens.</li>
<li>Het bestaat uit tak- en bladpagina&#39;s, waarbij de bladpagina&#39;s de eigenlijke gegevens en sleutels bevatten.</li>
<li>In plaats van leaf chaining te ondersteunen voor sequentiële toegang, wordt bij elke update een nieuwe pagina aan het bestand toegevoegd en worden de bovenliggende pagina&#39;s bijgewerkt, waardoor een consistente momentopname van de database wordt gegarandeerd zonder dat er een transactielogboek nodig is. Deze aanpak is efficiënter voor het schrijven van opeenvolgende pagina&#39;s naar schijf, maar kan schijfruimte verspillen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38805383">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Verschillende technieken en benaderingen worden onderzocht om schrijfversterking te optimaliseren, afvalgegevens te verminderen en de efficiëntie van verschillende boomstructuren te verbeteren.</li>
<li>Het gebruik van append-only btrees, CoW gegevensstructuren en loggestructureerde benaderingen in systemen zoals ZFS en LMDB worden besproken.</li>
<li>Het concept van persistente datastructuren en hun voordelen in functioneel programmeren wordt belicht, samen met de uitdagingen en afwegingen die komen kijken bij het kiezen van deze datastructuren. Het belang van het optimaliseren van schijflezingen en het maximaliseren van pagina-efficiëntie in databases wordt ook benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://koka-lang.github.io/koka/doc/index.html">Koka: Geavanceerde functionele taal met effecttypen en handlers</a></h2>
<ul>
<li>Koka is een sterk getypeerde functionele taal die effecttypen en handlers bevat.</li>
<li>De taal biedt geavanceerde besturingsabstracties en maakt gebruik van referentietelling voor efficiënt geheugengebruik.</li>
<li>Hoewel Koka een complete compilerimplementatie heeft en stabiel is, bevindt het zich nog in de onderzoeksfase en wordt het niet aanbevolen voor productiegebruik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38810073">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De gesprekken draaien om de programmeertaal Koka en de functies ervan, zoals effecttypes, algebraïsche effecten en handlers.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere categorietheorie, typesystemen, geavanceerde compilatietechnieken voor prestatieoptimalisatie en het gebruik van Koka in geavanceerde functionele programmeerprojecten.</li>
<li>Koka&#39;s mogelijkheid om te compileren naar C-code zonder een garbage collector, zijn integratie met bestaande C-WASM projecten en zijn afhandelingssysteem vergelijkbaar met Common Lisp condities worden ook genoemd.</li>
<li>De voordelen en beperkingen van Koka, het gebruik van uitzonderingen voor control-flow en de ondersteuning voor circulaire event-aanroep en uitbreidingsfuncties worden besproken.</li>
<li>Het verschil tussen monad transformers en algebraïsch-effect systemen en het potentiële gemak van optimalisatie worden vergeleken.</li>
<li>Er is een korte vermelding van Koka&#39;s wasm ondersteuning en de suggestie om emscripten te gebruiken voor stack switching.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nationalgrid.com/national-grid-announces-commercial-operations-viking-link-worlds-longest-land-and-subsea">Viking Link interconnector in VK brengt goedkopere en groenere stroom</a></h2>
<ul>
<li>National Grid heeft de voltooiing aangekondigd van Viking Link, &#39;s werelds langste interconnector over land en onderzees, die zich uitstrekt over een afstand van 475 mijl tussen het Verenigd Koninkrijk en Denemarken.</li>
<li>Het project van 1,7 miljard pond heeft de capaciteit om tot 2,5 miljoen huizen van stroom te voorzien en zal naar verwachting de Britse consumenten in de eerste tien jaar meer dan 500 miljoen pond besparen door goedkopere geïmporteerde stroom uit Denemarken.</li>
<li>Naar schatting zal Viking Link in het eerste jaar ook de koolstofuitstoot met 600.000 ton verminderen, terwijl de voorzieningszekerheid toeneemt en de prijzen voor consumenten dalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38807001">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het VK heeft de langste interconnector tussen land en zee gelanceerd om de energiestromen in evenwicht te brengen en de variabiliteit van hernieuwbare energie te verminderen.</li>
<li>De sluiting van de laatste kolengestookte elektriciteitscentrale in het VK wordt besproken, waarbij het belang van de stabiliteit van het elektriciteitsnet en de afhankelijkheid van gasimporten wordt benadrukt.</li>
<li>Er worden interconnecties aangelegd met het vasteland van Europa en Schotland om pieken in de productie en de vraag op te vangen, maar de netcapaciteit blijft een knelpunt.</li>
</ul>
<h2><a href="http://kiwihellenist.blogspot.com/2017/01/salt-and-salary.html">De mythe ontkracht: Romeinse soldaten werden niet in zout betaald</a></h2>
<ul>
<li>Dit artikel ontkracht de populaire mythe dat Romeinse soldaten in zout werden betaald en levert het bewijs dat ze er niet echt mee werden gecompenseerd.</li>
<li>Het onderzoekt de oorsprong van het woord &quot;salaris&quot; en het verband met zout, en werpt een licht op het historische gebruik van zout als betaalmiddel in Ethiopië en andere culturen.</li>
<li>Het artikel benadrukt het belang van kennis en wijsheid bij het ontkrachten van mythes, en vermeldt kort discussies en commentaren op gerelateerde blogposts en social media accounts op het gebied van klassieke studies en oude geschiedenis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38803589">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De artikelen en discussies gaan over verschillende onderwerpen, zoals de betaling van Romeinse soldaten in zout en de betekenis van zout in samenlevingen in de oudheid.</li>
<li>Ze behandelen ook onderwerpen als het geloof in een platte aarde in oude culturen, de Galileo-affaire en het conflict tussen religie en wetenschap.</li>
<li>De discussies bieden meerdere perspectieven en behandelen gerelateerde onderwerpen zoals voedselveiligheid, historische gebeurtenissen en de betrouwbaarheid van informatie van experts en overheden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@k0ryk/everyones-getting-ghosted-dbf0fbaf161">Spookreclame in de techniek: Gebrek aan communicatie laat kandidaten in het ongewisse</a></h2>
<ul>
<li>Ghosting, het abrupt verbreken van de communicatie met kandidaten, is een veelvoorkomend probleem bij werving in de technische sector.</li>
<li>De auteur deelt zijn persoonlijke ervaring als ghosted door een bedrijf en de impact die dat op hem had.</li>
<li>Gebrek aan prikkels en handhaving van een niet-prestatief beleid dragen bij aan de prevalentie van ghosting in de techindustrie.</li>
<li>De auteur pleit voor het belang van het sluiten van de lus met afgewezen kandidaten en hen met waardigheid en respect te behandelen.</li>
<li>Recruiters moeten bewuster zijn en ervoor zorgen dat ze met kandidaten blijven communiceren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38806473">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ghosting, het abrupt verbreken van de communicatie met sollicitanten, is een veelvoorkomend probleem in het wervingsproces in de technologiesector.</li>
<li>De discussie benadrukt hoe belangrijk het is om kandidaten met respect te behandelen en prioriteit te geven aan het wervingsproces.</li>
<li>Uitdagingen bij het werven en identificeren van talent worden erkend, evenals het gebrek aan erkenning en compensatie voor interviewers. Tijdige en respectvolle communicatie tijdens het wervingsproces wordt essentieel geacht.</li>
<li>De negatieve impact van ghosting op sollicitanten wordt besproken, inclusief de achteruitgang in het geven van feedback aan kandidaten.</li>
<li>Bedrijven die zich bezighouden met ghosting kunnen mogelijke gevolgen ondervinden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stap in 2024 over op Firefox voor privacy en webontwikkeling" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stap%20in%202024%20over%20op%20Firefox%20voor%20privacy%20en%20webontwikkeling&subheading=zaterdag%2030%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/29&#39;</h2>
<h1>2023-12-29</h1>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/the-ides-we-had-30-years-ago-and">De evolutie van tekstgebaseerde IDE&#39;s: Een vergelijking met moderne IDE&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Dit artikel onderzoekt de transformatie van tekstgebaseerde IDE&#39;s gedurende drie decennia en vergelijkt ze met hedendaagse IDE&#39;s.</li>
<li>De auteur deelt zijn ervaringen met oudere IDE&#39;s zoals SideKick Plus en Turbo Pascal en benadrukt hun eigenschappen en gebruiksvriendelijkheid.</li>
<li>Ondanks de afnemende populariteit van tekstgebaseerde gebruikersinterfaces (TUI&#39;s) in softwareontwikkeling door grafische besturingssystemen, maken TUI IDE&#39;s een opleving door de introductie van het Language Server Protocol (LSP).</li>
<li>Hoewel er enkele verbeteringen zijn geïmplementeerd in moderne IDE&#39;s, is de fundamentele functionaliteit grotendeels hetzelfde gebleven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792446">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers aan de discussie uiten hun frustratie over moderne IDE&#39;s en prijzen de eenvoud en efficiëntie van oudere tools zoals Visual Basic 6 en Delphi.</li>
<li>De uitdagingen van web- en mobiele ontwikkeling worden besproken, waaronder de fragmentatie van UI-bibliotheken en de moeilijkheden die OS-verkopers hebben om geïntegreerde IDE&#39;s te maken.</li>
<li>Low-code tools zoals Excel worden genoemd als voordelig, terwijl de beperkingen van Python en JavaScript voor het maken van apps ook worden besproken. Andere onderwerpen zijn documentatie, ontwikkeling op afstand, codebewerking en IDE-prestaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fda.gov/inspections-compliance-enforcement-and-criminal-investigations/warning-letters/amazoncom-inc-662503-12202023">Amazon gewaarschuwd door FDA voor niet-vermelde ingrediënten in supplementen</a></h2>
<ul>
<li>De FDA heeft een waarschuwingsbrief gestuurd naar Amazon voor het distribueren van producten die in strijd zijn met de federale regelgeving.</li>
<li>De producten bevatten geheime farmaceutische ingrediënten, waaronder sildenafil en tadalafil, die gevaarlijke bijwerkingen kunnen hebben.</li>
<li>De FDA beschouwt deze producten als niet-goedgekeurde medicijnen, omdat ze niet voldoen aan de definitie van voedingssupplementen, en heeft Amazon om een schriftelijk antwoord gevraagd waarin de overtredingen worden toegelicht. Daarnaast zijn specifieke producten die zijn opgeslagen in Amazon&#39;s fulfillment centra, zoals WeFun Capsules, teruggeroepen vanwege de aanwezigheid van niet-openbaar gemaakte medicijningrediënten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38794068">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er wordt gesproken over de noodzaak van betere regelgeving en beter toezicht op productveiligheid, vooral in de supplementenindustrie.</li>
<li>Amazon wordt specifiek genoemd als een platform waar supplementen met geheime ingrediënten worden verkocht.</li>
<li>Er is bezorgdheid over het gebrek aan regulering in de sector en de verantwoordelijkheid van platforms zoals Amazon om de veiligheid en legaliteit van de producten die ze verkopen te garanderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dubroy.com/blog/cold-blooded-software/">Stabiliteit vinden: hoe koudbloedige softwareprojecten zich aanpassen en gedijen</a></h2>
<ul>
<li>De auteur vergelijkt het vermogen van koudbloedige dieren om zich aan te passen aan hun omgeving met softwareprojecten die stabiele en betrouwbare technologie gebruiken.</li>
<li>De auteur deelt een persoonlijke ervaring met een succesvol softwareproject dat lange tijd functioneel is gebleven en naar verwachting in de toekomst zal blijven werken.</li>
<li>De getrokken parallel benadrukt het belang van het gebruik van stabiele technologie in softwareontwikkeling voor succes op de lange termijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38793206">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over een reeks onderwerpen die te maken hebben met programmeertaal en software, zoals taalpopulariteit, stabiliteit en uitdagingen bij het onderhouden van code.</li>
<li>Het belang van regelmatige updates voor beveiliging en functionaliteit wordt benadrukt, samen met de voorkeur voor stabiele en betrouwbare technologieën.</li>
<li>Er zijn ook discussies over de risico&#39;s van het gebruik van verouderde software en gesprekken over specifieke tools, bibliotheken, talen en de balans tussen het onderhouden van code en het herschrijven ervan in de toekomst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lunduke.locals.com/post/5053290/mozilla-2023-annual-report-ceo-pay-skyrockets-while-firefox-marketshare-nosedives">Compensatie CEO Mozilla stijgt, marktaandeel Firefox daalt nu bedrijf focus verlegt naar AI-diensten</a></h2>
<ul>
<li>Het jaarverslag 2023 van de Mozilla Foundation onthult dat de compensatie van CEO&#39;s is gestegen terwijl de inkomsten en het marktaandeel van Firefox zijn gedaald, wat mogelijk duidt op een verschuiving in de focus naar kunstmatige intelligentie-diensten.</li>
<li>Het artikel bespreekt verschillende onderwerpen, waaronder het lid worden van Lunduke.Locals.com voor onafhankelijke techjournalistiek, de verminderde uitgaven van de Linux Foundation voor Linux, de toekomst van The Internet Archive en de weigering van openSUSE om de auteur toe te staan bij te dragen.</li>
<li>De Linux Foundation heeft meer geld uitgetrokken voor blockchain- en AI-projecten, wat vragen oproept over hun prioriteiten, terwijl The Lunduke Journal cadeau-abonnementen aanbiedt en een gids over het anoniem lekken van informatie. Daarnaast noemt de samenvatting opties voor het verzenden van bestanden en beveelt een tool aan voor het anoniem delen van bestanden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38795308">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het jaarverslag van Mozilla over 2023 onthult een stijging van de CEO-salarissen, die samenvalt met een daling van het marktaandeel van Firefox.</li>
<li>Gebruikers schrijven de daling van het marktaandeel toe aan privacyfuncties, mobiel gebruik en de dominantie van Google en Apple.</li>
<li>De discussies gaan over het verbeteren van de browse-ervaring met plugins en extensies, het aanpakken van de teruglopende inkomsten, de duurzaamheid van de financiering en het potentieel voor een privacy-gericht alternatief voor Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://loderunnerwebgame.com/game/">Lode Runner Web Game Canvas Positie en Google Analytics Tracering configureren</a></h2>
<ul>
<li>Het codefragment stelt de positie van het Lode Runner-webgamecanvas in op &quot;absoluut&quot;, wat betekent dat het relatief wordt gepositioneerd ten opzichte van zijn dichtstbijzijnde voorouder.</li>
<li>Het canvas wordt in de linkerbovenhoek van de webpagina geplaatst, zodat het op de gewenste locatie wordt weergegeven.</li>
<li>Naast het positioneren van het canvas bevat de code ook de initialisatie en configuratie van Google Analytics-tracking voor de webpagina, waardoor gebruikersinteracties en websiteprestaties kunnen worden geanalyseerd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792753">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers gaan een discussie aan over hun ervaringen met het spelen van computerspellen, in het bijzonder Lode Runner, en bespreken gameplaymechanieken, levelontwerp en laadtijden.</li>
<li>Sommige gebruikers delen hun ervaringen met andere klassieke spellen uit het Windows 95-tijdperk en uiten hun bezorgdheid over technische problemen op websites die deze spellen hosten.</li>
<li>Er wordt onder andere gediscussieerd over de invloed van latentie op de laadtijd van het spel en er zijn verschillende meningen over wat acceptabel wordt geacht voor laadtijden op moderne machines.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hunar4321/particle-life">Kunstmatig leven simuleren: Complexiteit komt voort uit eenvoud</a></h2>
<ul>
<li>De samenvatting bespreekt een programma dat kunstmatig leven simuleert door gebruik te maken van de regels van aantrekking en afstoting tussen deeltjes.</li>
<li>Het programma genereert zelforganiserende levensechte patronen en is beschikbaar in C++, JavaScript en Python.</li>
<li>Het mist botsingsdetectie, waardoor real-time simulatie van vele deeltjes mogelijk is, en maakt parameterexploratie en fijnafstelling mogelijk.</li>
<li>Geplande updates omvatten het toevoegen van functies zoals het opslaan en laden van parameters, extra partikeltypen en verbeterde rekenefficiëntie.</li>
<li>Het programma wil laten zien hoe complexiteit kan voortkomen uit eenvoud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38794625">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt een codeerproject genaamd &quot;Particle Life&quot; dat voortbouwt op Conway&#39;s spel van het leven en RGB-&quot;genen&quot; voor kleurencombinaties introduceert.</li>
<li>De discussie richt zich op optimalisaties en updates van de simulatie van het deeltjesleven, maar ook op concepten als de schaarste van intelligent leven in het universum, de mogelijkheid van ruimtereizen en de mogelijke ecologische risico&#39;s van besmetting.</li>
<li>Het artikel onderzoekt ook de filosofische implicaties van leven dat voortkomt uit eenvoudige regels en sluit af met waardering voor de demonstratie van de simulatie.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.liero.be/">Liero: het ultieme duelspel met modi, kaarten en online multiplayer</a></h2>
<ul>
<li>Liero is een populair duelspel dat oorspronkelijk werd uitgebracht in 1998 en nu vier versies heeft met verschillende mogelijkheden.</li>
<li>Liero 1.33 is de originele versie uit 2000, terwijl Liero 1.36 een natuurgetrouwe kloon is die bugs verhelpt en nieuwe functies introduceert.</li>
<li>WebLiero biedt een online multiplayer-ervaring en lierolibre is een project gewijd aan de vrije verspreiding van Liero. Het spel bestaat uit het selecteren van wapens en het aangaan van gevechten op verschillende kaarten. Het heeft een levendige modding community en het kan gespeeld worden op moderne computers en populaire webbrowsers. Er zijn contactgegevens beschikbaar voor meer informatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38796870">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de populariteit en nostalgische aantrekkingskracht van Liero en andere spellen uit de Finse sharewarescene.</li>
<li>Deelnemers delen hun ervaringen en herinneringen aan het spelen van deze games en bespreken hun unieke kenmerken en spelmechanismen.</li>
<li>Andere spellen zoals Scorched Earth, Worms en hun opvolgers en klonen worden ook genoemd, samen met discussies over open source alternatieven en de evolutie van spellen in dit genre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sprocketfox.io/xssfox/2021/12/02/xrandr/">Ideale schermrotatie voor programmeurs: De voordelen van een hoek van 22° bij het coderen verkennen</a></h2>
<ul>
<li>De auteur experimenteert met verschillende schermoriëntaties voor softwareontwikkeling, zoals portretmodus en verschillende draaihoeken.</li>
<li>Nadat ze de voor- en nadelen hebben onderzocht, stellen ze vast dat een rotatie van 22° de meest optimale lijnlengte biedt voor codering.</li>
<li>De auteur introduceert een gereedschap genaamd xrandr om het scherm te roteren en geeft transformatiematrixvoorbeelden voor verschillende hoeken. Ze bieden ook een rekenmachine om het xrandr commando te genereren voor specifieke invoer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38802086">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De optimale monitoropstelling voor programmeurs in 2021 wordt besproken, met aanbevelingen voor grote 4K-monitoren en rekening houdend met pixels per inch.</li>
<li>Suggesties variëren wat betreft grootte, beeldverhouding en oriëntatie, waarbij sommige gebruikers pleiten voor vierkante of 3:2 beeldverhoudingen en specifieke monitormodellen.</li>
<li>Andere suggesties zijn het gebruik van ultrabrede schermen, unieke lay-outs en het gebruik van hulpmiddelen voor het aanpassen van schermopstellingen, evenals uitvindingen zoals automatisch roterende steunen en rotatiebestendige kabels. De discussie gaat ook over regellengte bij codering en webontwikkelingsopstellingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hardmath123.github.io/xkcd-random.html">Onderzoek naar de willekeur van xkcd: Onbevooroordeeldheid en patroonwaarneming</a></h2>
<ul>
<li>De auteur van deze blogpost onderzoekt de willekeurigheid van de &quot;random&quot; knop op de xkcd website met behulp van statistische tests.</li>
<li>De random number generator die xkcd gebruikt is onpartijdig en onvoorspelbaar.</li>
<li>De perceptie van vertekening kan te wijten zijn aan de menselijke neiging om patronen te zien, ondanks de willekeurigheid van de generator.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38792631">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over willekeur in verschillende contexten zoals de xkcd webcomic, Spotify en videogames zoals Civilization, waarbij bevooroordeelde shuffle-algoritmes en repetitieve nummers in muziekstreamingplatforms in twijfel worden getrokken.</li>
<li>Gebruikers uiten de behoefte aan een meer gevarieerde luisterervaring en bieden suggesties om de shuffle-algoritmes te verbeteren.</li>
<li>Het concept van willekeur wordt verkend, waarbij gebruikers de aanname van echte willekeur in twijfel trekken en de complexiteit en uitdagingen bij het effectief implementeren in verschillende systemen benadrukken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bvisness.me/you-cant/">De weigering van ontwikkelaars om verzoeken van gebruikers te ondersteunen, zorgt voor frustratie en benadrukt de behoefte aan betere begeleiding</a></h2>
<ul>
<li>De auteur uit zijn frustratie over programmeerervaringen die hij beledigend en neerbuigend vindt.</li>
<li>Voorbeelden zoals Python&#39;s exit commando, het formatteren van Rust bestanden en conflicten bij het vendoren van Rust afhankelijkheden worden gegeven als voorbeelden waar ontwikkelaars weigerden om gebruikers te laten doen wat ze wilden, waardoor ze zich niet ondersteund en gefrustreerd voelden.</li>
<li>De auteur roept ontwikkelaars op om functies volledig te ondersteunen of richtlijnen te geven voor alternatieve oplossingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38797908">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om de frustraties en uitdagingen waar softwareontwikkelaars mee te maken krijgen bij het omgaan met programmeertalen en tools als Rust, Python en JavaScript.</li>
<li>Kwesties zoals standaardinstellingen, aanpassingen, stabiliteit van functies, gebruiksvriendelijke interfaces en ontwikkelingsprioriteiten worden aan de orde gesteld.</li>
<li>Sommige deelnemers uiten hun frustratie over het gebrek aan empathie onder ontwikkelaars en de uitdagingen om complexe systemen te begrijpen. Het gesprek belicht de gemeenschappelijke problemen en complexiteiten die geassocieerd worden met softwareontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gregegan.net/FOUNDATIONS/">Grondslagen: Verkenning van natuurkunde en sciencefiction in de verzameling van Greg Egan</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Foundations&quot; is een verzameling artikelen van Greg Egan over de invloed van twintigste-eeuwse natuurkundige theorieën op sciencefiction.</li>
<li>De artikelen leggen de belangrijkste concepten van elke theorie en hun voorspellingen in de praktijk uit, gericht op leken zonder gevorderde wiskundeachtergrond.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere speciale relativiteit, algemene relativiteit, zwarte gaten en kwantummechanica. De collectie bevat ook fictieve werken van Egan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38793249">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Greg Egan is een sciencefictionschrijver die bekend staat om zijn conceptgerichte verhalen, die zowel lof als kritiek ontvangen.</li>
<li>Sommige lezers waarderen zijn tot nadenken stemmende ideeën, terwijl anderen vinden dat het hem ontbreekt aan een meeslepend verhaal.</li>
<li>De discussie onderzoekt de uitdagingen waarmee sciencefictionschrijvers worden geconfronteerd bij het creëren van unieke settings en vergelijkt sciencefiction met traditionele literatuur.</li>
<li>Sommige lezers verkiezen Egan&#39;s korte verhalen boven zijn romans.</li>
<li>Aanbevelingen voor het lezen van Egan&#39;s werk worden genoemd.</li>
<li>Egan&#39;s beslissing om anoniem te blijven roept zorgen op over privacy en online intimidatie.</li>
<li>Thema&#39;s als tijdreizen en klimaatverandering worden besproken in relatie tot het werk van verschillende auteurs.</li>
<li>Er wordt een vergelijking gemaakt tussen de boeken &quot;Red Mars&quot; en &quot;Timescape&quot;.</li>
<li>De mogelijkheid om &quot;Red Mars&quot; te verfilmen wordt genoemd.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="De evolutie van tekstgebaseerde IDE's: Een vergelijking met moderne IDE's" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20evolutie%20van%20tekstgebaseerde%20IDE's%3A%20Een%20vergelijking%20met%20moderne%20IDE's&subheading=vrijdag%2029%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/28&#39;</h2>
<h1>2023-12-28</h1>
<h2><a href="https://www.eia.gov/todayinenergy/detail.php?id=61106">Eerste nieuwe Amerikaanse kernreactor in 5 jaar wordt in gebruik genomen in Vogtle-fabriek</a></h2>
<ul>
<li>De Vogtle-kerncentrale van Georgia Power in Georgia is gestart met de commerciële exploitatie van een nieuwe kernreactor, de eerste in de Verenigde Staten sinds 2016.</li>
<li>De reactor, genaamd Eenheid 3, heeft een capaciteit van 1.114 MW en zal worden vergezeld door een andere reactor, Eenheid 4, die naar verwachting in maart 2024 in bedrijf zal worden genomen.</li>
<li>De Vogtle-centrale wordt de grootste kerncentrale van het land zodra beide nieuwe reactoren operationeel zijn en zal de koolstofuitstoot in de energiesector helpen verminderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38785468">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting geeft een overzicht van een gesprek over kerncentrales, hernieuwbare energiebronnen, kosteneffectiviteit, veiligheidsproblemen en de toekomst van energieproductie.</li>
<li>Het belicht de uitdagingen en voordelen van energiebronnen als kernenergie, zonne-energie en windenergie, inclusief factoren als kosten, efficiëntie en milieueffecten.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over onderwerpen als uraniumwinning, opslagoplossingen voor hernieuwbare energie, overheidssteun voor kernenergie, vertragingen bij de bouw en de rol van verschillende landen in de energieproductie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://satoshi7190.github.io/Shinjuku-indoor-threejs-demo/">3D-kartering van de binnenruimtes van Shinjuku Station</a></h2>
<ul>
<li>Het ministerie van Land, Infrastructuur, Transport en Toerisme heeft een controlekaart ontwikkeld voor binnengebieden rond Shinjuku Station.</li>
<li>De kaart beslaat meerdere verdiepingen en voetgangersnetwerken en geeft gedetailleerde informatie over de locaties binnen het station.</li>
<li>Dit initiatief is bedoeld om de navigatie en toegankelijkheid binnen het stationscomplex te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38786581">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De forumdiscussies gaan over verschillende aspecten van het navigeren door treinstations in Japan, zoals persoonlijke ervaringen, suggesties voor games en het ontwerp van metrosystemen.</li>
<li>Gebruikers bespreken ook onderwerpen zoals een verblijf in capsulehotels, reisaanbevelingen en uitdagingen voor expats in Japan.</li>
<li>Het forum behandelt ook specifieke onderwerpen zoals het navigeren door bepaalde treinstations, moeilijkheden bij het begrijpen van het metrosysteem en het gebruik van 3D-visualisaties en modellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/27/24016212/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit-copyright-infringement">NY Times klaagt OpenAI &amp; Microsoft aan wegens inbreuk op auteursrecht</a></h2>
<ul>
<li>De New York Times heeft een rechtszaak aangespannen tegen OpenAI en Microsoft, waarin ze hen beschuldigen van het zonder toestemming gebruiken van miljoenen artikelen van de krant om hun taalmodellen te trainen.</li>
<li>The Times stelt dat deze AI-modellen direct concurreren met haar content, wat leidt tot inkomstenverlies en de relatie met lezers schaadt.</li>
<li>De publicatie eist een schadevergoeding van miljarden dollars en wil dat de rechtbank OpenAI en Microsoft verbiedt om hun content te gebruiken in hun AI-modellen. Andere nieuwsbedrijven, zoals de BBC, CNN en Reuters, hebben OpenAI&#39;s webcrawler ook geblokkeerd, terwijl sommige publicaties, waaronder Politico en de Associated Press, overeenkomsten hebben gesloten om toe te staan dat hun content wordt gebruikt voor AI-training.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38781941">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De New York Times klaagt OpenAI en Microsoft aan wegens schending van auteursrechten, wat vragen oproept over het gebruik van auteursrechtelijk beschermd materiaal bij het trainen van taalmodellen.</li>
<li>OpenAI wordt bekritiseerd omdat het makers van inhoud niet op de juiste manier erkent en er is een debat over eerlijk gebruik in trainingsalgoritmen.</li>
<li>De discussie gaat over onderwerpen als dataprivacy, het gebruik van gezondheidsgegevens, bescherming van auteursrechten, compensatie voor makers en de impact op traditionele nieuwsorganisaties en open-source machine learning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lrb.co.uk/the-paper/v45/n23/jonah-goodman/a-national-evil">De opkomst en ondergang van struma in Zwitserland: Een triomf over jodiumtekort</a></h2>
<ul>
<li>In het begin van de 20e eeuw kwamen struma en aanverwante aandoeningen veel voor in Zwitserland. Ze veroorzaakten zwellingen in de nek en aanzienlijke gevolgen voor de gezondheid en de economie van gezinnen.</li>
<li>De oorzaak van struma bleek een tekort aan jodium te zijn en de oplossing was de introductie van gejodeerd zout, hoewel dit aanvankelijk op weerstand stuitte.</li>
<li>De invoering van gejodeerd zout in Zwitserland resulteerde in een aanzienlijke daling van het aantal struma&#39;s, maar de prestaties van de betrokkenen werden overschaduwd door het verzet van Dr. Eugen Bircher.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782954">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel en de commentaren gaan over verschillende onderwerpen, waaronder struma, jodiumsuppletie, gejodeerd zout, fluoride, volksgezondheidsinitiatieven en historische gezondheidskwesties in Zwitserland.</li>
<li>De discussies in de commentaren gaan over jodiumtekort, de voordelen en risico&#39;s van interventies, de rol van jodium bij schildklier- en andere gezondheidsaandoeningen, debatten over gejodeerd zout, controverses over waterfluoridering en vaccinatie, en de geschiedenis van struma en cretinisme in Zwitserland.</li>
<li>De gesprekken benadrukken het belang van jodium voor de volksgezondheid en de noodzaak voor meer onderzoek en begrip op dit gebied.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/12/exploit-used-in-mass-iphone-infection-campaign-targeted-secret-hardware-feature/">&quot;Driehoekscampagne maakt backdoor van iPhones en legt geheime Apple hardwarefunctie bloot</a></h2>
<ul>
<li>De &quot;Triangulation&quot;-campagne richtte zich over een periode van vier jaar op talrijke iPhones, waaronder die van werknemers van Kaspersky, een beveiligingsbedrijf uit Moskou, en bracht ze in gevaar.</li>
<li>De aanvallers maakten gebruik van een geheime hardwarefunctie om ongekende toegang te krijgen en installeerden spyware die gevoelige gegevens doorstuurde naar servers die onder controle stonden van de aanvallers.</li>
<li>Apple heeft sindsdien de vier kritieke zero-day kwetsbaarheden die door de campagne werden misbruikt, gepatcht, maar de geheime hardwarefunctie die werd gebruikt om geheugenbeschermingen te omzeilen, werd ook aangetroffen in Apple&#39;s M1 en M2 CPU&#39;s, wat zorgen baart over de beveiliging van andere Apple apparaten.â€</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38784073">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hackers voerden een 4 jaar durende campagne gericht op iPhones door gebruik te maken van geavanceerde exploit-technieken, waarbij ze uiteindelijk de geheugenbeveiliging omzeilden via een ongedocumenteerd hardware GPU-register.</li>
<li>Het artikel over deze campagne is door lezers geprezen vanwege de duidelijke en uitgebreide uitleg.</li>
<li>Er zijn talloze artikelen gepubliceerd met diepgaande technische informatie en analyses over de operatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andreasjhkarlsson.github.io//jekyll/update/2023/12/27/4-billion-if-statements.html">Numerieke controle optimaliseren met if statements in Python en assemblage</a></h2>
<ul>
<li>De auteur onderzoekt het probleem van het bepalen of een getal oneven of even is met behulp van een groot aantal if-statements.</li>
<li>Ze gebruiken een Python-programma om een C-programma te genereren dat dit probleem kan oplossen voor 8-bits, 16-bits en 32-bits gehele getallen.</li>
<li>Ze lopen echter tegen beperkingen aan met de compiler en de grootte van het uitvoerbare bestand bij het opschalen.</li>
<li>Om deze beperkingen te omzeilen, schrijven ze handmatig x86-64 assemblagecode en maken ze een functie om te controleren of een 32-bits getal even of oneven is.</li>
<li>Het programma blijkt goed te presteren en een groot aantal getallen te kunnen verwerken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38790597">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende programmeeronderwerpen, zoals het gebruik van if statements, optimalisatie van codeprestaties, metaprogrammeren en codegeneratie.</li>
<li>Het bespreekt ook de efficiëntie van verschillende programmeertalen, geheugenbeheer en de mogelijke invloed van AI op programmeren.</li>
<li>Het gesprek bevat elementen van humor, scepsis en persoonlijke anekdotes om het boeiend en herkenbaar te maken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://securelist.com/operation-triangulation-the-last-hardware-mystery/111669/">Operatie Driehoeksmeting: Onderzoekers ontdekken iOS-aanvalsketen die gebruikmaakt van zero-day kwetsbaarheden</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers presenteerden hun bevindingen over &quot;Operation Triangulation&quot;, een aanvalsketen gericht op iOS-versies tot en met iOS 16.2.</li>
<li>De aanval maakte gebruik van &#39;zero-day&#39;-kwetsbaarheden, waaronder een kwetsbaarheid voor het op afstand uitvoeren van code in de ADJUST TrueType-lettertype-instructie van Apple en een JavaScript-exploit om de controle over het apparaat te krijgen en spyware uit te voeren.</li>
<li>De aanvallers omzeilden hardware-gebaseerde geheugenbeveiliging door gebruik te maken van een onbekende hardwarefunctie op door Apple ontworpen SoC&#39;s. Ze maakten gebruik van onbekende MMIO-blokken met betrekking tot de GPU-coprocessor en specifieke registers om hardwarefuncties en interrupts aan te sturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38783112">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hackers met geavanceerde onderzoekscapaciteiten bespreken een mogelijke aanval op iPhones die bekend staat als &quot;Operatie Triangulatie&quot;, waarbij gebruik wordt gemaakt van een aangepaste hashfunctie en zero-day kwetsbaarheden voor advertentietracering en detectie van iPhone-diensten in de cloud.</li>
<li>Speculaties over betrokkenheid van insiders bij Apple doen zorgen rijzen over de veiligheid van de hardware-interface en de aanwezigheid van een achterdeur, waarbij de kwetsbaarheden in de chips en het ARM-ontwerp van Apple onder de loep worden genomen.</li>
<li>Er wordt gesproken over de mogelijkheden van de iPad, sms-berichten en de inspanningen van Apple om de beveiliging van apparaten te verbeteren, maar ook over kwetsbaarheden in webbrowsers, de beveiliging van berichtenapps en de risico&#39;s van hackaanvallen. De bezorgdheid over de beveiligingsmaatregelen van Apple, de kwetsbaarheden van apparaten en de behoefte aan betere verdedigingsstrategieën worden belicht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2023/11/cockroach-bait-invention-combat/676167/">Hoe Combat de kakkerlakkenoorlogen won: van neergang naar wederopstanding</a></h2>
<ul>
<li>In de jaren 1980 verminderde een kakkerlakkenbestrijdingsproduct genaamd Combat met succes de kakkerlakkenpopulatie, vooral in overheidsgebouwen.</li>
<li>Onderzoekers hebben een nieuw lokaas ontwikkeld dat effectief is tegen kakkerlakken die resistent zijn tegen traditionele insecticiden.</li>
<li>De afname van kakkerlakken in die tijd viel samen met het einde van de Koude Oorlog, wat symbool stond voor de bezorgdheid over een nucleaire oorlog. Nu maken kakkerlakken een comeback dankzij hun resistentie tegen lokaas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782944">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over een breed scala aan onderwerpen met betrekking tot ongediertebestrijding, waaronder methodes om kakkerlakken, bedwantsen, mieren, muggen en vlooien aan te pakken.</li>
<li>Er wordt gedebatteerd over de doeltreffendheid van verschillende producten en chemicaliën, maar ook over de risico&#39;s en uitdagingen van plaagdierbestrijdingsmethoden.</li>
<li>De discussies gaan ook over het belang van netheid, mogelijke neveneffecten van chemicaliën op mensen en het gebruik van natuurlijke oplossingen versus industriële pesticiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2023/12/chatgpt-structured-data/">ChatGPT uitbreiden: Gestructureerde gegevens gebruiken met API</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het gebruik van OpenAI&#39;s ChatGPT-model en gestructureerde gegevens.</li>
<li>Het bespreekt de voordelen van de betaalde ChatGPT API voor het regelen van de uitvoer van het model en technieken zoals prompt engineering.</li>
<li>Het artikel belicht het gebruik van de Pydantic-bibliotheek voor het genereren van JSON-schema&#39;s en het werken met gestructureerde gegevens, waarbij verschillende onderwerpen aan bod komen, zoals het aanroepen van functies, geneste schema&#39;s, Union typing en het belang van systeemprompts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782678">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting behandelt verschillende onderwerpen met betrekking tot het gebruik van ChatGPT, waaronder ondersteuning voor gestructureerde gegevens, problemen met de functieaanroep-API en JSON-modus en de effectiviteit van de foutresponsgrammatica.</li>
<li>Het bespreekt het genereren van JSON met het model, prestaties van verschillende modellen in de OpenAI API, zorgen over prompt engineering en het toedienen van laatste sacramenten in het katholicisme.</li>
<li>De samenvatting gaat ook in op de efficiëntie van probleemoplossende benaderingen, het gebruik van LLM en jailbreak-techniek, beperkingen van GPT-functies, de effectiviteit van het geven van tips, de niet-deterministische aard van ChatGPT, persoonlijke ervaringen en het gefocust houden van het model tijdens het aanroepen van functies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://valetudo.cloud/">Valetudo: Lokale bediening voor vacuümrobots met open source software</a></h2>
<ul>
<li>Valetudo is open-source software die cloudfunctionaliteit in vacuümrobots overbodig maakt, zodat ze alleen lokaal kunnen werken.</li>
<li>Valetudo wordt beheerd door Sören Beye en heeft een aanzienlijke gebruikersgroep opgebouwd. Het biedt uitgebreide documentatie en een Telegram-groep voor ondersteuning.</li>
<li>Valetudo is gelicenseerd onder Apache-2.0 en moedigt zichtbaarheid en aanpassing van code aan, waardoor gebruikers eigenaar worden van en controle hebben over hun apparaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788326">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Valetudo is een open-source project dat firmware maakt voor robotstofzuigers, waardoor privacybescherming mogelijk wordt.</li>
<li>Gebruikers hebben succes gemeld met Valetudo en waarderen de compatibiliteit met verschillende stofzuigermerken.</li>
<li>Er zijn discussies over de voor- en nadelen van verschillende vacuümmodellen, evenals zorgen over cloudondersteuning en privacykwesties, vooral bij Chinese bedrijven.</li>
<li>De meningen over cloud stofzuigers lopen uiteen. Sommigen waarderen het gemak en de automatiseringsfuncties, terwijl anderen zich zorgen maken over het gebrek aan controle en mogelijke beveiligingsrisico&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshua.hu/apple-ios-patched-unpatched-vulnerabilities">Geen veilig iOS: Kwetsbaarheid in Chrome voor iOS baart zorgen</a></h2>
<ul>
<li>Apple biedt nog steeds beveiligingsupdates voor oudere apparaten zoals de iPhone 6S, maar deze pakken alleen bepaalde beveiligingsproblemen aan.</li>
<li>Een kwetsbaarheid in Google Chrome&#39;s Blink rendering engine die systeembestanden kan blootleggen is ook aanwezig in Chrome voor iOS.</li>
<li>Door misbruik te maken van deze kwetsbaarheid in de nieuwste versie van iOS kunnen aanvallers interne systeembestanden stelen, waaronder contactgegevens, bel- en sms-geschiedenis, browsegeschiedenis en cookies.</li>
<li>De reactie van Apple impliceert dat ze kwetsbaarheden in oudere iOS-versies alleen patchen als deze actief worden misbruikt.</li>
<li>Dit doet vragen rijzen over de effectiviteit van iOS-beveiligingsupdates voor oudere apparaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788273">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat over een kwetsbaarheid in iOS die kan leiden tot het exfiltreren van gegevens en die nog moet worden verholpen.</li>
<li>Het benadrukt de uitdagingen van het communiceren met Apple technici over bugrapporten.</li>
<li>De vergelijking tussen Google Pixel-telefoons en iPhone SE-modellen op het gebied van update-ondersteuning en betaalbaarheid wordt besproken.</li>
<li>Het belang van duidelijke communicatie over besturingssystemen aan het einde van hun levensduur en beveiligingsupdates wordt benadrukt.</li>
<li>De debatten over het bieden van ondersteuning en beveiligingsupdates voor oudere apparaten en de ethiek van het beëindigen van de beveiligingsondersteuning voor deze apparaten worden genoemd.</li>
<li>De prijzen van Spotify op iOS in vergelijking met het web en de mogelijkheid om Linux op Apple apparaten te draaien worden kort genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streaming.media.ccc.de/37c3/relive/12142">Reverse Engineering van treinbesturingssystemen: Storingen in moderne treinen analyseren [37c3 Event].</a></h2>
<ul>
<li>Het 37c3-evenement in 2023 zal een lezing bevatten over reverse engineering van een treinbesturingssysteem om een storing te analyseren.</li>
<li>De presentatie zal zowel technische als niet-technische aspecten van de analyse bespreken en inzicht geven in de werking van moderne treinen.</li>
<li>De lezing kan worden gedownload in verschillende formaten en talen voor gemakkelijke toegang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38788360">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een hackersgroep in Polen heeft softwaresloten ontdekt in treinen van Newag die bedoeld waren om reparaties door werkplaatsen van derden te verhinderen.</li>
<li>De sluizen werden mogelijk ingevoerd om concurrentiebeperkende redenen, waardoor de concurrentie op de reparatiemarkt werd verhinderd.</li>
<li>De hackers ontdekten ook verschillende firmwareversies met verschillende varianten van het vergrendelingsalgoritme, samen met een potentieel verdachte GSM-naar-CAN brug die als achterdeur voor afstandsbediening zou kunnen dienen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jasonjmcghee/rem">Open-Source Rem: Revolutionaire oplossing voor het lokaal vastleggen van computeractiviteiten op Apple siliciumapparaten</a></h2>
<ul>
<li>Het concept om alle computeractiviteiten op Apple Silicon-apparaten lokaal te registreren wordt voorgesteld als een open-source oplossing.</li>
<li>Dit idee beoogt een revolutie teweeg te brengen in computerinteractie door prioriteit te geven aan privacy en beveiliging, waarbij ervoor wordt gezorgd dat geen enkele informatie de laptop verlaat.</li>
<li>Er wordt gesuggereerd dat zelfs het aanmelden bij Sentry, een populaire monitoringtool, het risico met zich meebrengt dat privégegevens uitlekken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38787892">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek draait om de ontwikkeling en bespreking van hulpmiddelen en technieken voor het registreren en analyseren van computeractiviteiten.</li>
<li>Privacy en veiligheid worden benadrukt, samen met het verkennen van de mogelijke toepassingen en beperkingen van de technologie.</li>
<li>Andere onderwerpen die aan bod komen zijn het gebruik van OCR-technologie, bugidentificatie, probleemoplossing en het gebruik van QBASIC en bat/cmd scripts.</li>
</ul>
<h2><a href="https://walterkirn.substack.com/p/generation-junk">De achteruitgang van kwaliteit: Een blik op wegwerpproducten</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel belicht de achteruitgang van de kwaliteit van producten die we kopen en gebruikt persoonlijke anekdotes als voorbeeld van apparaten en huishoudelijke artikelen die snel defect of kapot gaan.</li>
<li>De auteur onderzoekt de frustratie en teleurstelling die deze ervaringen veroorzaken en bespreekt de impact op het milieu en de perceptie die dit creëert voor de toekomst.</li>
<li>De mogelijke rol van geplande veroudering en verschillende meningen over economische factoren die bijdragen aan de afname in kwaliteit worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38789411">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De perceptie dat producten minder duurzaam worden wordt besproken, ondanks gegevens die aantonen dat moderne auto&#39;s eigenlijk betrouwbaarder zijn.</li>
<li>Factoren zoals bedrijven die prioriteit geven aan winst op korte termijn en de acceptatie van defecte artikelen door jongere generaties dragen bij aan het geloof in afnemende duurzaamheid.</li>
<li>De discussies gaan over onderwerpen als de betrouwbaarheid van oude auto&#39;s en apparaten, de achteruitgang in kwaliteit en repareerbaarheid van consumptiegoederen, de beschikbaarheid en kosten van meubilair van hoge kwaliteit en het belang van zelfstudie over productkwaliteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/taiwan-epicenter-of-world-myopia-epidemic/">Toenemende bijziendheid in Taiwan en Aziatische landen: Een belangrijke oorzaak van blindheid</a></h2>
<ul>
<li>Myopie (bijziendheid) neemt toe in Taiwan en andere delen van de wereld als gevolg van factoren zoals veranderingen in levensstijl en beperkte tijd buitenshuis.</li>
<li>Meer tijd buiten doorbrengen blijkt het risico op bijziendheid te verminderen, volgens onderzoek van professor Ian Morgan.</li>
<li>Taiwan heeft programma&#39;s geïmplementeerd om myopie aan te pakken, maar de COVID-19 pandemie heeft deze inspanningen verstoord. Potentiële oplossingen zijn onder andere klaslokalen met glazen wanden en roodlichttherapie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38782482">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting is een compilatie van opmerkingen en reacties over bijziendheid, een aandoening die het gezichtsvermogen beïnvloedt.</li>
<li>Deelnemers delen persoonlijke ervaringen en onderzoeken mogelijke oorzaken, behandelingen en factoren die verband houden met bijziendheid.</li>
<li>De discussie gaat over aanverwante onderwerpen zoals netvliesloslating, floaters en de invloed van verstedelijking op de gezondheid van de ogen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Eerste nieuwe Amerikaanse kernreactor in 5 jaar wordt in gebruik genomen in Vogtle-fabriek" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Eerste%20nieuwe%20Amerikaanse%20kernreactor%20in%205%20jaar%20wordt%20in%20gebruik%20genomen%20in%20Vogtle-fabriek&subheading=donderdag%2028%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-27]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/27&#39;</h2>
<h1>2023-12-27</h1>
<h2><a href="https://asia.nikkei.com/Business/Technology/Japan-to-crack-down-on-Apple-and-Google-app-store-monopolies">Japan maakt stappen om Apple en Google App Store-monopolies te doorbreken</a></h2>
<ul>
<li>Japan is van plan om regelgeving in te voeren die techgiganten zoals Apple en Google zou dwingen om app stores van derden en alternatieve betalingsopties toe te staan op hun mobiele besturingssystemen.</li>
<li>Het doel is om het vermeende misbruik van hun dominante marktpositie in Japan aan te pakken.</li>
<li>De wetgeving, die app stores en betalingen, zoekmachines, browsers en besturingssystemen zal omvatten, zal naar verwachting in 2024 aan het parlement worden voorgelegd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38773429">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Japan spreekt zijn bezorgdheid uit over de app store monopolies van Apple en Google, onder verwijzing naar mogelijke schending van de antitrustwetgeving.</li>
<li>De discussie richt zich op kwesties met betrekking tot concurrentie, openheid en gebruikerservaringen in de markten voor app-winkels en spelconsoles.</li>
<li>Er is een debat over de regulering van app stores, de toekomst van spelconsoles en het belang van mededingingswetten om consumentenbelangen te beschermen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/minimaxir/hacker-news-undocumented/blob/master/README.md">Een uitgebreide gids voor de verborgen functies en gedragingen van Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel verkent de functies, gedragingen en richtlijnen op het Hacker News platform, waaronder moderatoren, downvoting van commentaren en flagging gedrag.</li>
<li>Het vermeldt bonusfuncties zoals Hacker News Classic en Hacker News Lists.</li>
<li>Het artikel bespreekt ook de beschikbaarheid van de Hacker News dataset op BigQuery voor data-analyse en machine learning, evenals officiële RSS-feeds, de HN zoekfunctie en het filteren van inhoud op Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38773957">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting behandelt verschillende onderwerpen met betrekking tot het Hacker News-platform, waaronder moderatiepraktijken, ongedocumenteerde functies, verborgen functionaliteiten, frustraties van gebruikers, kleurklassementen, manipulatie van stemmen, verbannen accounts en zorgen over privacy en zelfcensuur.</li>
<li>Het biedt een overzicht van de functionaliteit, het beheer en de gebruikerservaringen op Hacker News.</li>
<li>De samenvatting geeft de belangrijkste thema&#39;s en discussies in de gegeven passages weer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freethink.com/health/cancer-vaccine">mRNA-4157 kankervaccin versterkt behandeling met Keytruda, vermindert recidief met 49%: Fase 2b-onderzoek</a></h2>
<ul>
<li>Moderna en Merck werken samen aan de ontwikkeling van een op mRNA gebaseerd kankervaccin met de naam mRNA-4157.</li>
<li>Het vaccin heeft veelbelovende resultaten laten zien in het voorkomen van terugkeer of overlijden van melanoom wanneer het wordt gecombineerd met de Keytruda-behandeling van Merck.</li>
<li>In een fase 2b-onderzoek verminderde de combinatietherapie het risico op herhaling of overlijden met 49% na drie jaar in vergelijking met Keytruda alleen.</li>
<li>Deze positieve bevindingen hebben geleid tot de start van een fase 3-studie voor de combinatietherapie.</li>
<li>Het vaccin kan mogelijk tegen 2025 beschikbaar zijn voor versnelde goedkeuring in sommige landen.</li>
<li>Moderna en Merck onderzoeken ook het gebruik van het vaccin bij andere soorten kanker, zoals niet-kleincellige longkanker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38775439">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende aspecten van vaccins, zoals de werkzaamheid en mogelijke bijwerkingen van het mRNA-kankervaccin van Moderna.</li>
<li>Het gaat ook in op het voortdurende debat over de definitie van een vaccin en zorgen over de veiligheid en langetermijneffecten van COVID-19 vaccins.</li>
<li>De discussie gaat verder in op onderwerpen als bloedstollingsproblemen, het belang van vaccinatie in de context van COVID-19, financieringsmodellen voor de ontwikkeling van vaccins, gepersonaliseerde vaccins voor de behandeling van kanker, de vooruitgang en uitdagingen van de medicijnpijplijn en de rol van scepsis binnen de farmaceutische industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openmymind.net/Your-Website-Search-Hurts-My-Feelings/">Frustratie bij online winkelen: Chaos op websites en onduidelijke filters</a></h2>
<ul>
<li>De spreker uit zijn frustratie over het overweldigende aantal opties en het gebrek aan organisatie op verschillende websites.</li>
<li>Ze twijfelen aan de waarde van zoveel keuzes en zijn verbaasd over onduidelijke categorieën en filters.</li>
<li>Er worden specifieke voorbeelden gegeven, zoals problemen met Costco, Lazada en Nintendo.com.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38771513">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers uiten hun frustratie over de zoekfunctionaliteit op e-commerce websites en platforms, waarbij ze problemen zoals onnauwkeurige resultaten en irrelevante suggesties aanhalen.</li>
<li>Veel bedrijven worden gezien als bedrijven die winst belangrijker vinden dan zoekkwaliteit, wat leidt tot een gebrek aan vertrouwen van gebruikers.</li>
<li>Suggesties voor verbetering zijn onder andere betere tagging en categorisatie, het gebruik van taalmodelgebaseerd leren en een focus op het leveren van incrementele waarde aan gebruikers. Privacyproblemen en het kapen van browserfuncties worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/26/24015595/amazon-prime-video-ads-coming-january-29">Amazon Prime Video introduceert advertenties, rekent extra voor advertentievrije ervaring</a></h2>
<ul>
<li>Vanaf 29 januari zal Amazon Prime Video beperkte advertenties introduceren, tenzij klanten kiezen voor een reclamevrije ervaring door $2,99 per maand extra te betalen.</li>
<li>Het doel van deze stap is om Amazon in staat te stellen te investeren in content en beter te concurreren met andere streamingdiensten.</li>
<li>Terwijl de maandelijkse kosten van Amazon Prime hetzelfde blijven, zal de advertentievrije streamingoptie de totale kosten verhogen tot iets minder dan $18, wat in lijn is met de aanpak van andere streamingdiensten zoals Disney Plus en Netflix, die advertenties opnemen in hun goedkopere plannen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38777516">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amazon Prime Video zal vanaf 29 januari advertenties gaan tonen, wat gebruikers die adblockers gebruiken zorgen baart.</li>
<li>Netflix en Prime Video hebben al eerder geblokkeerd dat gebruikers video&#39;s kunnen bekijken wanneer adblocking software wordt gedetecteerd.</li>
<li>Deze stap van Amazon kan mogelijk gevolgen hebben voor de kijkervaring van gebruikers die de voorkeur geven aan een reclamevrije omgeving.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forrestheller.com/Apollo-11-Computer-vs-USB-C-chargers.html">Apollo 11 Geleidingscomputer vs. Anker PowerPort Atom PD 2: Een vergelijking van verwerkingskracht en functies</a></h2>
<ul>
<li>De Anker PowerPort Atom PD 2 lader heeft een aanzienlijk snellere CPU in vergelijking met de Apollo 11 Geleidingscomputer, naar schatting 563 keer sneller.</li>
<li>De Anker-oplader biedt ook meer opslagruimte voor programma&#39;s dan de Apollo 11-computer.</li>
<li>Het is echter onduidelijk of de specifieke hardwaremogelijkheden van de Apollo 11 computer kunnen worden gerepliceerd in software, waardoor verdere analyse nodig is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38778390">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie onderzoekt de vergelijking tussen analoge en digitale computers en hun respectieve voordelen en beperkingen.</li>
<li>Het gaat in op het concept van Turing-compleetheid en het belang van hybride computers.</li>
<li>Het artikel gaat in op lopend onderzoek naar analoge berekeningen, het belang van context en communicatie bij het definiëren van termen en het concept van redundantie in computersystemen. Daarnaast wordt het gebruik van verschillende computerchips in de ruimteverkenning genoemd en de vooruitgang in computertechnologie zoals de Apollo Guidance Computer en USB-C opladers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/magazines/2024/1/278891-10-things-software-developers-should-learn-about-learning/fulltext">Leren voor softwareontwikkelaars optimaliseren: Op onderzoek gebaseerde strategieën en praktische implicaties</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van continu leren voor softwareontwikkelaars en presenteert op onderzoek gebaseerde inzichten over het menselijk geheugen en leren die van toepassing zijn op dit vakgebied.</li>
<li>Het benadrukt de noodzaak om instructiemethoden af te stemmen op de inhoud die onderwezen wordt en biedt praktische implicaties voor het verbeteren van leerresultaten.</li>
<li>Het artikel gaat in op uitdagingen bij het programmeren van vaardigheden en geeft aanbevelingen voor het werven en trainen van mensen, terwijl het belang wordt benadrukt van het behouden van een groeimindset en doelgerichtheid om tegenslagen en mislukkingen te overwinnen. Het benadrukt ook de waarde van het geven van eerlijke feedback en ondersteuning om de ontwikkeling van vaardigheden en een groeimindset te bevorderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38777647">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel stelt het idee van &quot;leerstijlen&quot; ter discussie en suggereert dat instructie gebaseerd moet zijn op de inhoud die onderwezen wordt in plaats van op individuele leervoorkeuren.</li>
<li>De commentaren benadrukken problemen met cijfers en gestandaardiseerde testen en benadrukken de behoefte aan gepersonaliseerd onderwijs en de rol van expertise en intelligentie bij het oplossen van problemen.</li>
<li>De discussie gaat in op onderwerpen als de beperkingen van kunstmatige intelligentie, de binaire aard van kennis, onderwijsmethoden en het belang van zowel details als het grotere geheel bij leren. De replicatiecrisis in de psychologie en het concept van het langetermijngeheugen worden kort genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.copetti.org/writings/consoles/game-boy/">De Game Boy Color: verbeteringen en innovatie</a></h2>
<ul>
<li>De Game Boy, een draagbare versie van de NES, werd in 1989 uitgebracht en won aan populariteit.</li>
<li>Er waren revisies en twee generaties, waaronder de monochrome Game Boy en de Game Boy Color.</li>
<li>De Game Boy Color had een verdubbelde kloksnelheid, achterwaartse compatibiliteit en toegevoegde functies zoals bankschakeling en uitgebreid geheugen.</li>
<li>Het systeem had beperkte grafische mogelijkheden, maar bevatte paletten en tegels voor visuele effecten.</li>
<li>Het had een audiosysteem met vier kanalen voor verschillende golfvormen.</li>
<li>Het opstartproces bestond uit het initialiseren van het RAM, het kopiëren van logo&#39;s en het controleren van cartridges.</li>
<li>De Game Boy Color had verschillende modi voor het uitvoeren van spellen en kon communiceren met andere consoles.</li>
<li>Anti-piraterij maatregelen werden geïmplementeerd om de distributie te controleren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38775904">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het ontstaan van de Game Boy en Game Boy Color, die aanvankelijk sceptisch waren over het concept van draagbare games.</li>
<li>De visie van het team voor een draagbaar spelapparaat zorgde voor een revolutie in de sector en populariseerde mobiel gamen.</li>
<li>Het artikel geeft ook inzicht in de geschiedenis van draagbare spelcomputers en benadrukt de mogelijkheden van de Game Boy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.averylaird.com/programming/the%20text%20editor/2017/09/30/the-piece-table.html">De stukjestabel: De meest elegante en efficiënte gegevensstructuur voor een teksteditor</a></h2>
<ul>
<li>De auteur ontwikkelt een teksteditor en evalueert verschillende gegevensstructuren voor de kern-API.</li>
<li>Onderzochte opties zijn onder andere een array, een rope (een binaire boomstructuur), een gap buffer en een stuklijst.</li>
<li>De auteur concludeert dat de stuktafel de beste keuze is vanwege zijn elegantie en efficiëntie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38772754">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat gaat over de optimale gegevensstructuur voor een teksteditor, in het bijzonder of een array de beste keuze is.</li>
<li>Verschillende gegevensstructuren zoals touwen, gebalanceerde binaire bomen en gap buffers worden geanalyseerd op hun prestaties en hun vermogen om verschillende bestandstypes te verwerken.</li>
<li>De discussie gaat ook in op de uitdagingen van het beheren van grote bestanden en vergelijkt de efficiëntie van verschillende teksteditors, met name Emacs, NeoVim en Helix, in termen van snelheid en prestaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-12-quality-declines-private-equity-hospitals.html">Onderzoek wijst uit dat overnames door private equity de patiëntenzorg schaden</a></h2>
<ul>
<li>Uit een landelijk onderzoek van de Harvard Medical School blijkt dat de kwaliteit van de zorg afneemt nadat ziekenhuizen zijn overgenomen door private equity bedrijven.</li>
<li>Patiënten in deze ziekenhuizen lopen een hoger risico op vermijdbare aandoeningen en ongunstige resultaten, zoals vallen en infecties.</li>
<li>De bevindingen benadrukken het potentiële conflict tussen winstbejag en patiëntenzorg en -veiligheid, waardoor bezorgdheid ontstaat over de impact van private equity in de gezondheidszorg.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38773426">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Participatiemaatschappijen hebben invloed op ziekenhuizen en de gezondheidszorg, met zorgen over een afname van de kwaliteit van zorg na overnames.</li>
<li>Er is een debat gaande over de voor- en nadelen van privatisering in verschillende sectoren, waaronder de gezondheidszorg, en de rol van overheidsregulering in deze context.</li>
<li>De efficiëntie van private equity en de uitdagingen van het implementeren van een vrijemarktmodel in de gezondheidszorg worden ook besproken, samen met mogelijke negatieve gevolgen van winstgedreven motieven in de sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spectator.co.uk/article/uk-becomes-first-g20-country-to-halve-its-carbon-emissions/">VK realiseert historische koolstofemissiereductie, onopgemerkt door publiek en politici</a></h2>
<ul>
<li>Het Verenigd Koninkrijk is het eerste grote land in de G20 dat zijn koolstofuitstoot halveert, met een huidige productie van minder dan 320 miljoen ton.</li>
<li>Deze prestatie is belangrijk omdat het de vooruitgang van het land laat zien in het verminderen van zijn koolstofvoetafdruk, ondanks het feit dat het een grotere bevolking en economie heeft.</li>
<li>Verrassend genoeg heeft deze prestatie weinig aandacht gekregen van actiegroepen en politici en wordt ze niet actief gepromoot. De gegevens zijn toegankelijk via The Spectator data hub, bijgehouden door het Global Carbon Project.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38770693">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Critici beweren dat de vermindering van de koolstofuitstoot in het VK deels te danken is aan het uitbesteden van de productie en de overgang naar een diensteneconomie, waardoor bezorgdheid ontstaat over de export van emissies van goederen die in het VK worden geconsumeerd.</li>
<li>Koolstofboekhoudpraktijken, de impact van Brexit op de verwerkende industrie en het potentieel voor dubbeltelling van groene energieproductie worden besproken.</li>
<li>Het artikel onderzoekt de rol van kernenergie, windenergie en andere hernieuwbare bronnen, evenals de effectiviteit en het gemak van openbaar vervoer. Er worden verschillende meningen geuit over de invloed van milieumaatregelen op de economie, met zorgen over politieke vooringenomenheid en de geloofwaardigheid van de bron.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whataaabout.com/">Unieke activiteitenideeën voor de vakantie met Whataaabout.com</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een website ontwikkeld genaamd whataaabout.com met als doel ideeën aan te reiken voor snelle en bijzondere ervaringen.</li>
<li>De website wil variatie brengen in de dagelijkse routine van de auteur en een mentaliteit van levenslang leren stimuleren.</li>
<li>Gebruikers worden aangemoedigd om feedback en suggesties te geven over de activiteiten die op de website worden georganiseerd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38772382">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers hebben feedback gegeven over de korte lijst met activiteiten en misleidende kostencategorieën op de website Whataaabout.com, evenals over bugs en ongepaste suggesties voor activiteiten.</li>
<li>De maker is van plan om meer activiteiten toe te voegen op basis van positieve feedback, en gebruikers hebben over het algemeen positieve feedback gegeven op de website, met suggesties voor extra functies en realistischere afbeeldingen.</li>
<li>Er zijn discussies over het gebruik van CBD als behandeling voor epilepsie bij kinderen en suggesties voor verschillende activiteiten tijdens de vakantie, waaronder het uitproberen van CBD en het maken van een minimalistisch spelplatform voor kinderen om te leren coderen. Gebruikers geven ook feedback op een website met willekeurige activiteiten en suggereren verbeteringen en meer variatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://text.causal.agency/001-make.txt">Make gebruiken: het Makefile-proces vereenvoudigen in Linux</a></h2>
<ul>
<li>Het make(1) commando in Linux kan gebruikt worden om C, C++ en Fortran bestanden te bouwen zonder dat er een Makefile nodig is.</li>
<li>Omgevingsvariabelen zoals CFLAGS en LDLIBS kunnen gebruikt worden om compiler en linker vlaggen door te geven aan het make commando.</li>
<li>Door een regel op te nemen in de Makefile kunnen bronbestanden automatisch worden herbouwd als headerbestanden veranderen, en door een clean target toe te voegen kunnen objectbestanden en binaries worden verwijderd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38774165">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de uitdagingen en frustraties van het gebruik van Make als een build automation tool.</li>
<li>Sommigen beweren dat Make complex is en gebruiksvriendelijker moet worden, terwijl anderen voor het gebruik ervan pleiten en de voordelen ervan benadrukken.</li>
<li>Alternatieve tools zoals CMake en Ninja worden genoemd, met verschillende meningen over hun effectiviteit, en de discussie gaat in op afhankelijkheidsbeheer, parallellisatie en Makefile-organisatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=FUHkTs-Ipfg">De misleidende vraag van de SAT: Rotaties tellen &amp; Briljant online leren</a></h2>
<ul>
<li>In 1982 was er een fout in het SAT-examen waarbij studenten een verkeerd antwoord op een testvraag ontdekten.</li>
<li>Het artikel introduceert het concept van het tellen van rotaties en legt de toepassingen ervan uit in velden zoals de astronomie.</li>
<li>Het bespreekt het afnemende belang van gestandaardiseerde testen en beveelt het online leerplatform Brilliant aan voor het verbeteren van kritisch denken en probleemoplossende vaardigheden. Het artikel biedt een gratis proefversie en erkent Brilliant voor het sponsoren van de video.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38775505">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende onderwerpen zoals kritiek op een YouTube-video, fouten in gestandaardiseerde tests, uitdagingen in het wiskundeonderwijs, het verbeteren van het onderwijssysteem en het concept van rotaties in de meetkunde.</li>
<li>Gebruikers dragen hun meningen, ervaringen en inzichten over deze onderwerpen bij.</li>
<li>Deze discussie biedt een platform om zinvolle gesprekken aan te gaan en ideeën uit te wisselen over diverse educatieve onderwerpen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://secondcityzoning.org">Interactieve kaart maakt de bestemmingsplannen van Chicago toegankelijker</a></h2>
<ul>
<li>2nd City Zoning is een interactieve kaart die is ontworpen om de bestemmingsplannen van Chicago te vereenvoudigen, geïnspireerd op Sim City 2000 en met gebruik van kleurgecodeerde bestemmingsdistricten.</li>
<li>Gebruikers kunnen op de kaart navigeren om bestemmingsplanpatronen te begrijpen, de bestemmingsplanstatus van hun gebouw te bepalen en ideale locaties voor hun bedrijf te identificeren.</li>
<li>Het project is gezamenlijk ontwikkeld door DataMade, Derek Eder en Juan-Pablo Velez en bevat afbeeldingen, geluiden en muziek om de betrokkenheid van de gebruiker te vergroten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38777460">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over de problemen met een zoneringskaart in Chicago, waaronder kritiek op de duidelijkheid en nauwkeurigheid van de gegevens.</li>
<li>Er is discussie over kleurenschema&#39;s en ontwerpkeuzes voor de bestemmingsplankaart.</li>
<li>Deelnemers bespreken ook de invloed van zonering op ongelijkheid, de mogelijkheden van gemengde zonering, SimCity, zoekknopproblemen, parkeren in steden en de invloed van parkeersubsidies.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Japan maakt stappen om Apple en Google App Store-monopolies te doorbreken" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Japan%20maakt%20stappen%20om%20Apple%20en%20Google%20App%20Store-monopolies%20te%20doorbreken&subheading=woensdag%2027%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-26]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/26&#39;</h2>
<h1>2023-12-26</h1>
<h2><a href="https://github.com/Frooodle/Stirling-PDF">Stirling-PDF: Een PDF-bewerkingstool met veel mogelijkheden voor lokaal gebruik</a></h2>
<ul>
<li>Stirling-PDF is een lokaal gehoste webtool voor het manipuleren van PDF-bestanden, met functies als splitsen, samenvoegen, converteren en meer.</li>
<li>De tool garandeert de veiligheid en privacy van bestanden, zonder uitgaande oproepen te doen voor het traceren of bijhouden van gegevens.</li>
<li>Het maakt gebruik van technologieën zoals Spring Boot, Thymeleaf, PDFBox, LibreOffice en meer, en kan worden benaderd via een gehoste instantie of lokaal worden uitgevoerd met Docker of Podman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38765627">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken verschillende PDF-bewerkingstools, inclusief hun compatibiliteit, beperkingen en alternatieve opties.</li>
<li>Het gesprek omvat automatiseringsprocessen zoals het converteren van e-mails naar PDF&#39;s en het organiseren van PDF-kolommen.</li>
<li>Gebruikers vermelden specifieke software, functies, prijsaspecten, het gebruik van AI-technologie, bugs en suggesties voor alternatieve PDF-tools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/challengingprojects.html">Uitdagende projecten voor programmeurs: Teksteditor, spel, compiler, besturingssysteem, spreadsheet, emulator</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley stelt een aantal uitdagende softwareprojecten voor die programmeurs kunnen proberen, zoals het bouwen van een teksteditor, een 2D-spel zoals Space Invaders, een Tiny BASIC compiler, een mini-besturingssysteem, een spreadsheet en een spelcomputeremulator.</li>
<li>Via deze projecten kunnen programmeurs waardevolle kennis en vaardigheden opdoen in belangrijke concepten.</li>
<li>Henley geeft aanbevelingen voor verder lezen voor elk project en bevat een lijst met extra projectideeën van lezers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38768678">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel en de commentaren gaan over een reeks uitdagende programmeerprojecten en het belang van verschillende vaardigheden in software engineering.</li>
<li>De beperkingen van AI bij bepaalde codeertaken en de waarde van programmeerkennis op laag niveau worden besproken.</li>
<li>Er zijn debatten over software engineering vs programmeren en suggesties voor leerprojecten op verschillende gebieden, zoals game-ontwikkeling, machine learning en vloeistofdynamica. Daarnaast gaat de discussie over het vinden van een balans tussen een carrière in de techniek en het nastreven van andere, niet-computer gerelateerde interesses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38765176">Top Software Blog Berichten van 2023: Systemen schalen, architecturen optimaliseren, programmeertalen en meer!</a></h2>
<ul>
<li>Deze persoon is op zoek naar blogposts over software engineering met onderwerpen als systeemschaling, architecturen, optimalisatie, programmeertalen en coole functies.</li>
<li>Ze staan open voor aanbevelingen van open-source projecten, bedrijven of individuen.</li>
<li>Ze brengen ook vakantiegroeten over.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38765176">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het forumbericht bespreekt de favoriete software engineering blogposts van gebruikers uit 2023, met onderwerpen als systeemschaling, architecturen, optimalisatie, programmeertalen en coole functies.</li>
<li>De discussie omvat debatten over programmeren en softwareontwikkelingsmethodologieën, in het bijzonder integratietests versus eenheidstests.</li>
<li>Gebruikers bevelen hun favoriete blogposts en bronnen aan, wat waardevolle inzichten oplevert voor software engineers die op zoek zijn naar relevante en actuele informatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wect.com/2023/12/20/federal-court-decides-favor-retired-engineer-told-by-state-not-talk-about-math-public/">Gepensioneerd ingenieur wint zaak over Eerste Amendement tegen staatsraad</a></h2>
<ul>
<li>Wayne Nutt, een gepensioneerd ingenieur in North Carolina, heeft een zaak over het Eerste Amendement gewonnen tegen de State&#39;s Board of Examiners and Surveyors.</li>
<li>Nutt kreeg van het bestuur te horen dat hij moest stoppen met het online delen van zijn ingenieursadviezen zonder staatsvergunning.</li>
<li>De rechtbank stelde Nutt in het gelijk en verklaarde dat de staat zijn rechten uit het Eerste Amendement had geschonden, wat een belangrijk precedent schept voor anderen in soortgelijke situaties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38767936">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om de uitspraak van de rechtbank over de geschiktheid van gepensioneerde ingenieurs om getuigenissen van deskundigen af te leggen zonder een professionele ingenieurslicentie.</li>
<li>Er ontstaan discussies over de kwalificaties en geloofwaardigheid van getuigen-deskundigen en over rivaliteit in de blockchain- en cryptocurrency-industrie.</li>
<li>Licentievereisten, de rol van getuigen-deskundigen in rechtszaken, de waarde van certificeringen in beroepen zoals engineering en het belang van wiskunde in engineering worden ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vincent.bernat.ch/en/blog/2023-sshpass-without-sshpass">SSH wachtwoordverificatie verbeteren met een wachtwoordmanager en Zsh wrapper</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt niet-interactieve SSH wachtwoordauthenticatie en biedt een Zsh wrapper voor het ophalen van wachtwoorden uit een wachtwoordmanager.</li>
<li>Het presenteert een methode om scp de aangepaste ssh-functie te laten gebruiken.</li>
<li>De post belicht de voordelen van het gebruik van publieke sleutels in plaats van wachtwoorden en bespreekt de uitdagingen die gepaard gaan met authenticatie op basis van certificaten en meer granulaire autorisatiemethoden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38762214">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie verkent verschillende aspecten van SSH wachtwoordauthenticatie, beheersystemen voor geprivilegieerde toegang en authenticatiemethoden, zoals Kerberos en de beperkingen daarvan.</li>
<li>Het behandelt ook de implementatie van FreeIPA voor vereenvoudigde installatie, uitdagingen met SSH sleutelauthenticatie en hun oplossingen, en het gebruik van SFTP, rsync en sshpass voor bestandsoverdracht.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn problemen met shellscripts en API&#39;s, het decoderen van SSH-sleutels, zorgen over het permanent opslaan van wachtwoorden en het beheren van wachtwoorden in grootschalige omgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danluu/status/1739387245034139692">Software-update maakt voertuig onbestuurbaar, eigenaar geadviseerd contact op te nemen met klantenservice</a></h2>
<ul>
<li>De software-update van een voertuig is mislukt, waardoor het voertuig onbruikbaar is.</li>
<li>De eigenaar wordt dringend verzocht contact op te nemen met de klantenservice voor assistentie.</li>
<li>Het bericht geeft geen verdere details over het specifieke probleem of hoe het kan worden opgelost.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38766178">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukte het belang van software-updates en -integratie in voertuigen, met name voor het verbeteren van de functies van slimme auto&#39;s.</li>
<li>Uitdagingen bij het updaten van meerdere componenten en de behoefte aan faalveilige mechanismen werden als belangrijkste aandachtspunten genoemd.</li>
<li>De software-engineering van Tesla, de behoefte aan strengere regelgeving, zorgen over de betrouwbaarheid van software en de vraag naar internetconnectiviteit in voertuigen werden ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/erratarob/status/1739132876732674539?s=46&t=FFxXRm_qmWG4nJwsccRUbA">WiFi-storing in vliegtuig veroorzaakt door druk netwerk met 55 aangesloten apparaten</a></h2>
<ul>
<li>De persoon ondervond problemen met de wifi aan boord, die werden toegeschreven aan een gebrek aan DHCP lease.</li>
<li>Op het moment van het probleem waren er 55 apparaten verbonden met het wifi-netwerk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38762065">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat een hele reeks netwerkonderwerpen, zoals WiFi-verbindingsproblemen, boeksuggesties, het opzetten van een thuisnetwerk en het omzeilen van captive portals.</li>
<li>Specifieke netwerktechnologieën en -methoden zoals VLAN segregatie en toegangspuntbeheer worden ook besproken.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn frustraties over captive portals, het gebruik van reisrouter, beveiligingsproblemen, het concept van &quot;internet reset&quot;, IT-certificeringen en de juridische implicaties van het gebruik van hackingtools in vliegtuigen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/stupid-patent-month-selfie-contests">Contest Factory gebruikt brede softwareoctrooien om organisatoren van online wedstrijden aan te klagen, aangevochten door EFF</a></h2>
<ul>
<li>Contest Factory heeft meerdere rechtszaken aangespannen tegen bedrijven die online wedstrijden organiseren en beweert dat hun patenten een breed scala aan online wedstrijden dekken.</li>
<li>De Electronic Frontier Foundation (EFF) stelt dat deze softwarepatenten het recht van mensen schaden om zich uit te drukken en deel te nemen aan de online cultuur.</li>
<li>De EFF is van mening dat dergelijke patenten niet toegekend hadden mogen worden en pleit voor een toegankelijker proces om deze patenten aan te vechten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38763566">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Electronic Frontier Foundation (EFF) heeft haar bezorgdheid geuit over een patent met de naam &quot;Selfie Contests&quot; en stelt dat het simpelweg toevoegen van de woorden &quot;op een computer&quot; aan een alledaagse activiteit niet patenteerbaar zou moeten zijn.</li>
<li>De discussie richt zich op zaken als prior art, voor de hand liggendheid, patent trolling en het proces van het ongeldig verklaren van patenten.</li>
<li>Er worden verschillende suggesties gedaan, waaronder het inschakelen van advocaten of een formele procedure voor het aanvragen van ongeldigverklaring, maar de complexiteit en kosten die hiermee gepaard gaan worden erkend. Voorbeelden van prior art en twijfelachtige patentgoedkeuringen worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dev.tillitis.se/intro/">TKey: De USB-stickcomputer voor veilige toepassingen</a></h2>
<ul>
<li>De Tillitis TKey is een USB-stickcomputer die speciaal is gemaakt voor het uitvoeren van beveiligde applicaties die verschillende beveiligingsfuncties bieden, zoals versleuteling en het genereren van tokens.</li>
<li>Het heeft een 32-bit RISC-V CPU, hardware-ondersteunde adres randomisatie en RAM scrambling, en geen permanente opslag.</li>
<li>Het apparaat garandeert de integriteit van de geladen applicatie door deze te meten met behulp van een Unique Device Secret (UDS) en een Compound Device Identifier (CDI), en alle software- en hardwareontwerpen zijn open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38764353">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om de TKey, een RISC-V computer in een USB-C behuizing die beveiligingstoepassingen kan draaien.</li>
<li>De TKey is stateloos en gebruikt een sleutelafleidingsfunctie om uniek sleutelmateriaal te genereren voor elke apparaat+toepassing-combinatie.</li>
<li>Het ondersteunt het laden van andere applicaties, geverifieerd opstartbeleid en pakt compromittering van sleutels aan via transparantielogboeken.</li>
<li>Opmerking: De discussie gaat ook over:</li>
<li>Vermelding van verificatiemethoden zoals FIDO2, TOTP en GPG.</li>
<li>Uitdagingen van compatibiliteit en hardwarebeveiliging.</li>
<li>Het project Sigsum voor het verdelen van aannames voor vertrouwen.</li>
<li>Het gebruik van FPGA-technologie om aanvallen in de toeleveringsketen te beperken.</li>
<li>Vergelijking van TKey met andere apparaten zoals YubiKey en Precursor.</li>
<li>Het belang van sabotagebewijs en sabotagereactie in hardwarebeveiliging.</li>
<li>Uitdagingen van FIPS-certificering.</li>
<li>Risico&#39;s en uitvoerbaarheid van het gebruik van beveiligingsapparaten zonder scherm.</li>
<li>Verlangen naar lichtgewicht app-specifieke HSM&#39;s.</li>
<li>Kosten van certificering voor niche-elektronica.</li>
<li>Extra toeslag voor commercialisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://baecher.dev/stdout/reproducible-git-bundles/">Reproduceerbaarheid in Git Backups bereiken door single-threaded uitvoering af te dwingen</a></h2>
<ul>
<li>De auteur ondervond problemen met niet-deterministisch gedrag bij het back-uppen van git repositories.</li>
<li>Ze identificeerden het bundelproces als de oorzaak en losten het op door single-threaded werking in git af te dwingen.</li>
<li>De afweging in prestaties resulteerde in een deterministische uitvoer, waardoor reproduceerbaarheid in de back-ups mogelijk werd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38764452">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De populaire website Hacker News ondervindt momenteel problemen en kan verzoeken niet tijdig verwerken.</li>
<li>Gebruikers kunnen vertragingen of problemen ondervinden bij het openen van inhoud op Hacker News.</li>
<li>De technische problemen die de prestaties van de website beïnvloeden, worden momenteel aangepakt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.en.html">Duitse rechtbanken bevestigen gebruikersvrijheid: Ad-blockers en auteursrechtwetten</a></h2>
<ul>
<li>Recente rechtszaken in Duitsland hebben het recht van internetgebruikers bevestigd om ad-blockers te gebruiken om opdringerige reclame te vermijden.</li>
<li>De uitspraken van de rechtbank stellen dat het gebruik van ad-blockers niet in strijd is met het auteursrecht, waardoor gebruikers wettelijke bescherming genieten.</li>
<li>De rechtbank oordeelde echter ook dat bedrijven ervoor kunnen kiezen om gebruikers met ad-blockers uit te sluiten van toegang tot hun content of om een betaald toegangsmodel te implementeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38763165">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt verschillende onderwerpen met betrekking tot gebruikersvrijheid en adblockers, waaronder de impact van reclame op de vrijheid van meningsuiting en de legaliteit en ethiek van ad-blocking.</li>
<li>Het onderzoekt problemen met malware, ongeautoriseerd computergebruik en alternatieve manieren om geld te verdienen voor makers van inhoud.</li>
<li>Er worden verschillende standpunten en suggesties gepresenteerd, zoals betalen voor reclamevrije versies of het onderzoeken van alternatieve verdienmodellen voor websites.</li>
</ul>
<h2><a href="https://microengineer.eu/2018/05/01/diy-night-clock-projector/">Bouw je eigen nachtklokprojector: Eenvoudige DIY Gids (2018)</a></h2>
<ul>
<li>De DIY Night Clock Projector is een project waarbij je een klokprojector bouwt die &#39;s nachts de tijd op het plafond kan projecteren.</li>
<li>Het project maakt gebruik van een klein negatief LCD-scherm en berekent de beeldgrootte op basis van de brandpuntsafstand.</li>
<li>Het bevat twee printplaten voor de constructie van de elektronica en biedt verschillende behuizingsopties. Daarnaast worden downloadbare bestanden voor schema&#39;s, lay-out, stuklijsten en 3D STL-bestanden meegeleverd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38765196">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit artikel gaat over een doe-het-zelfproject voor een nachtklok met behulp van een MicroVision Laser Projector.</li>
<li>De auteur deelt zijn persoonlijke ervaring met de projector en gaat in op de beschikbaarheid van VGA-kabels voor de projector.</li>
<li>Reacties van gebruikers gaan over het stopzetten van kleine laser MEMS-projectoren, zorgen over de beeldkwaliteit en suggesties voor alternatieve opties om potentiële slaapkwaliteitsproblemen aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/12/25/the_war_of_the_workstations/">De opkomst van betaalbaar computergebruik: Van Mainframes tot Microcomputers</a></h2>
<ul>
<li>Dit artikel stelt het idee van vooruitgang in computers ter discussie en belicht de ontwikkeling van eenvoudigere en goedkopere computermodellen door de geschiedenis heen.</li>
<li>Het onderzoekt de evolutie van computers van mainframes naar microcomputers in de jaren 1980 en de afwegingen die gemaakt zijn voor eenvoud en betaalbaarheid.</li>
<li>Het bespreekt de ontwikkeling, mogelijkheden en achteruitgang van de Newton, Lisp en Smalltalk machines en verschillende besturingssystemen. Het werpt ook vragen op over het gebruik van meerdere programmeertalen en de voordelen van speciale hardware.</li>
<li>Het artikel noemt verschillende ontwerpbenaderingen in softwareontwikkeling en het verval van Lisp ten gunste van goedkope en uitwisselbare software.</li>
<li>Tot slot worden verschillende software, technologieën en onderwerpen genoemd, zoals Microsoft Office, Visual Studio, open source software, programmeertalen en onderwijs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38763933">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst is een compilatie van commentaren, discussies en meningen over een reeks onderwerpen op het gebied van computertechnologie en programmeertaal.</li>
<li>Het behandelt het gebruik van goedkope technologie, open-source software, uitdagingen bij het delen van code, dominantie van pc&#39;s, geschiedenis van programmeertaal en computerparadigma&#39;s.</li>
<li>Specifieke technologieën en projecten die worden genoemd zijn Lisp Machines, Sk8, Dylan en het GNU-project.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Stirling-PDF: Een PDF-bewerkingstool met veel mogelijkheden voor lokaal gebruik" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Stirling-PDF%3A%20Een%20PDF-bewerkingstool%20met%20veel%20mogelijkheden%20voor%20lokaal%20gebruik&subheading=dinsdag%2026%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-25]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/25&#39;</h2>
<h1>2023-12-25</h1>
<h2><a href="https://notes.alinpanaitiu.com/Costs-of-running-a-macOS-app-studio-business">Een macOS-appstudio runnen: kosten, verkoop en winst</a></h2>
<ul>
<li>De eigenaar van een macOS-appstudiobedrijf, The low-tech guys, deelt inzichten in de kosten die komen kijken bij het runnen van het bedrijf.</li>
<li>De grootste kostenpost is de tijd die je kwijt bent aan ondersteuningsmails en lange werkdagen.</li>
<li>Het bedrijf verkoopt apps in de App Store en via Paddle.com, met een omzet van respectievelijk $14,9k en $93,5k in 2023.</li>
<li>Na betaling van kosten en belastingen heeft de eigenaar een nettowinst van $69,9 duizend.</li>
<li>De eigenaar bespreekt de nadelen van de Roemeense vennootschapsbelasting en de uitgaven voor serverhosting, abonnementen en het wisselen van vreemde valuta.</li>
<li>Ondanks het lagere inkomen in vergelijking met een consultingbaan, waardeert de eigenaar de extra tijd en vrijheid die hij krijgt door zijn eigen bedrijf te runnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38756029">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek gaat over een breed scala aan onderwerpen met betrekking tot het runnen van een macOS app studio bedrijf, waaronder uitdagingen, kosten en frustraties.</li>
<li>De discussie gaat ook over zaken als leeftijdsdiscriminatie bij tewerkstelling en fiscale gevolgen voor bedrijfseigenaars.</li>
<li>Er wordt ook melding gemaakt van de uitdagingen waarmee individuen worden geconfronteerd op de huizenmarkt, waaronder de huizenprijzen in Roemenië.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38759092">Gebruikers verspreiden vakantievreugde en kijken terug op het jaar</a></h2>
<ul>
<li>Gebruikers op een website wisselen commentaren uit om elkaar een vrolijk kerstfeest te wensen en hun overpeinzingen over het afgelopen jaar te bespreken.</li>
<li>Persoonlijke ervaringen worden gedeeld, evenals dankbetuigingen aan de gemeenschap.</li>
<li>De opmerkingen benadrukken het gevoel van kameraadschap en positieve interactie binnen de online gemeenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38759092">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers op Hacker News wisselen berichten uit om elkaar een vrolijk kerstfeest te wensen en om dankbaarheid uit te drukken voor de gemeenschap en de steun op de site.</li>
<li>Sommige gebruikers delen persoonlijke ervaringen en reflecties over het afgelopen jaar.</li>
<li>De algemene toon van de berichten is positief en feestelijk.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.roylongbottom.org.uk/Cray%201%20Supercomputer%20Performance%20Comparisons%20With%20Home%20Computers%20Phones%20and%20Tablets.htm">Supercomputer Cray-1 presteert beter dan Raspberry Pi in benchmarktest: Gedetailleerde prestatiegegevens</a></h2>
<ul>
<li>Het rapport vergelijkt de prestaties van de Cray 1 supercomputer en verschillende computersystemen, waaronder de Raspberry Pi, aan de hand van benchmarktests.</li>
<li>De resultaten laten significante prestatieverbeteringen zien voor nieuwere processors, waarbij de Raspberry Pi beter presteert dan de Cray 1.</li>
<li>De auteur, ervaren in het evalueren en benchmarken van supercomputers, geeft gedetailleerde prestatiegegevens en benadrukt hun rol in de aanschaf van computers aan universiteiten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38758355">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie vergelijkt de Cray-1 supercomputer met de Raspberry Pi en onderzoekt hun mogelijkheden en potentiële toepassingen in verschillende berekeningen.</li>
<li>Het vermeldt het historische gebruik van supercomputers voor weersvoorspellingen en benadrukt de specialisatie van TPU&#39;s voor matrixvermenigvuldiging.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen als milieuvriendelijkheid, grootte, beperkingen van de Raspberry Pi als webserver, prestaties van de Raspberry Pi Pico, alternatieve mini-pc&#39;s en het gebruik van de ESP32 voor verschillende doeleinden. Het benadrukt ook de waarde, betaalbaarheid en het gemak van programmeren met de Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worldbuilding.stackexchange.com/questions/114033/how-can-santa-keep-his-lists-when-the-gdpr-is-around">Hoe de GDPR de gegevensverzameling van de Kerstman beïnvloedt</a></h2>
<ul>
<li>De samenvatting onderzoekt de impact van de GDPR op de Kerstman en zijn naleving van de regels voor gegevensbescherming.</li>
<li>Het bespreekt de rechtvaardigingen voor het verzamelen van persoonlijke gegevens door de Kerstman en de mogelijke samenwerking tussen de Kerstman en de Paashaas.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn frustratie over de privacyclaims van bedrijven, btw en de Kerstman, de Wet op de vierkante kubus, het opt-outproces voor ouders en de uitdagingen om de GDPR af te dwingen tegen de Kerstman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38755636">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de uitdagingen die de Kerstman kan tegenkomen als gevolg van de General Data Protection Regulation (GDPR).</li>
<li>De discussies gaan over onderwerpen als het gebruik van een Canadees paspoort door de Kerstman, de implicaties van het feit dat zijn werkplaats in Canada staat, toestemming en persoonlijke gegevens en de impact van leugens tegen kinderen.</li>
<li>Andere discussiepunten zijn de bewakingsmethoden van de Kerstman, de arbeidsstatus van zijn werknemers, het gebruik van koekjes en de perceptie van de Kerstman in verschillende culturen.</li>
<li>Gebruikers hebben verschillende meningen over hoe GDPR de activiteiten van de Kerstman kan beïnvloeden. Sommigen suggereren dat het zijn werklast kan verminderen en anderen stellen uitzonderingen of alternatieve benaderingen voor om cadeaus te geven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/science/archive/2023/12/american-chestnut-perfect-tree-restoration/676927/">Verloren kastanje van Amerika: Een cultureel icoon herstellen</a></h2>
<ul>
<li>De Amerikaanse kastanjeboom, ooit overvloedig aanwezig in de VS, werd in de 20e eeuw gedecimeerd door een schimmelziekte.</li>
<li>Herstelinspanningen worden geconfronteerd met uitdagingen bij het kweken van bacterievuurresistente stammen, waardoor sommige wetenschappers het gebruik van transgene bomen onderzoeken.</li>
<li>Inheemse gemeenschappen verzetten zich tegen transgene bomen, wat de herstelinspanningen nog ingewikkelder maakt. Deze kunnen eeuwen duren vanwege de unieke kwaliteiten en culturele betekenis van de boom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38754581">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende onderwerpen zoals bomen, biodiversiteit, invasieve soorten, handel en de invloed van de mens op het milieu.</li>
<li>Inspanningen om de Amerikaanse kastanjeboom nieuw leven in te blazen worden onderzocht, naast het verlies van boomsoorten door ziekten en plagen.</li>
<li>Verschillende perspectieven worden gedeeld op het behoud van biodiversiteit, de gevolgen van de wereldhandel en de impact van invasieve soorten op ecosystemen, waarbij de onderlinge verbondenheid van menselijke activiteiten, cultuur en het milieu wordt geïllustreerd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/ai/sam-altman-openai-protected-by-silicon-valley-friends-f3efcf68">Sam Altman&#39;s Silicon Valley-steun te midden van controverse</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI CEO Sam Altman werd ontslagen door het bestuur wegens leugenachtigheid.</li>
<li>Altman wisselde teksten uit met Airbnb CEO Brian Chesky over de situatie.</li>
<li>Chesky liet Microsoft CEO Satya Nadella weten dat Altman de steun heeft van de Silicon Valley gemeenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38755165">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Sam Altman, voormalig voorzitter van Y Combinator en CEO van OpenAI, is het onderwerp van discussie over zijn acties, reputatie en prestaties.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere Altman&#39;s succes in de tech-industrie, zijn connecties met invloedrijke figuren, beschuldigingen van bedrog en onethisch gedrag, kritiek op zijn leiderschapsaanpak, vergelijkingen met andere opmerkelijke CEO&#39;s, debatten over het belang van technische versus niet-technische vaardigheden en zorgen over AI-regulering.</li>
<li>Deze discussies geven inzicht in Altmans betrokkenheid bij de techgemeenschap en de bredere implicaties van AI-ontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="http://bactra.org/notebooks/nn-attention-and-transformers.html">Transformatoren: Vooruitgang in taalmodellen en neurale netwerken</a></h2>
<ul>
<li>De tekst behandelt verschillende onderwerpen met betrekking tot taalmodellen, neurale netwerken, aandachtsmechanismen en grote taalmodellen.</li>
<li>Het bespreekt frustraties bij het begrijpen van concepten, stelt verbeteringen voor met betrekking tot organisatie en samenhang, en onderzoekt toepassingen en beperkingen van verschillende technieken en modellen.</li>
<li>De tekst benadrukt het belang van het nauwkeurig voorspellen van de verdeling van het volgende symbool, vermeldt zorgen over vooringenomenheid en gebrek aan transparantie en gaat in op auteursrechtkwesties en de opkomst van AI-godsgeloof.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38756888">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel behandelt verschillende aspecten van aandacht in neurale netwerktaalmodellen, waaronder ontwikkeling, terminologie en wiskundige modellen.</li>
<li>Er wordt gediscussieerd over de kwaliteit en duidelijkheid van papers over machinaal leren.</li>
<li>Het concept van aandacht in machinaal leren wordt onderzocht, waarbij waarden, intuïtie en duidelijkheid van verklaringen worden besproken.</li>
<li>De efficiëntie en trainbaarheid van transformatormodellen worden benadrukt.</li>
<li>Het gebruik van GPU&#39;s en het praktische succes van grote taalmodellen worden erkend.</li>
<li>De verwarring rond taalmodellen en prompts wordt besproken, met suggesties voor verbetering.</li>
<li>De auteur trainde ChatGPT als een chatbot voor therapie, maar aarzelt om de resultaten te delen.</li>
<li>De aard van aandacht en het debat over vrije wil bij computers en mensen worden ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bytecellar.com/2023/12/23/the-era-of-american-computer-magazines-has-drawn-to-a-close/">Het einde van Amerikaanse computerbladen: Een klaagzang voor een verloren tijdperk</a></h2>
<ul>
<li>De auteur reflecteert op de neergang van Amerikaanse computertijdschriften en benadrukt hun historische betekenis.</li>
<li>De Britse computerbladenindustrie bloeit nog steeds, in tegenstelling tot haar Amerikaanse tegenhanger.</li>
<li>De auteur deelt zijn persoonlijke verzameling computertijdschriften en laat zien hoe leuk het is om er herinneringen aan op te halen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38757887">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de nostalgie en het belang van Amerikaanse computertijdschriften, in het bijzonder Byte magazine, in de vroege opvoeding en belangstelling voor computers.</li>
<li>Het bespreekt de opkomst en verspreiding van computertijdschriften aan het eind van de jaren &#39;90, hun uiteindelijke teruggang in gedrukte vorm en de verschuiving naar digitale inhoud.</li>
<li>De uitdagingen voor digitale tijdschriften worden ook onderzocht, met discussies die variëren van herinneringen aan oudere technologie tot debatten over de neergang van gedrukte tijdschriften en de kwaliteit van digitale en gedrukte publicaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportskeeda.com/gta/news-gta-5-source-code-leaks-online-giving-rockstar-huge-blow-christmas-report">Broncode GTA 5 online uitgelekt, kan invloed hebben op release GTA 6</a></h2>
<ul>
<li>De broncode voor Grand Theft Auto 5 is samen met gegevens over Bully 2 en de volgende Grand Theft Auto-titel online uitgelekt.</li>
<li>Het lek kan grote gevolgen hebben voor Rockstar Games en mogelijk leiden tot vertragingen voor de aankomende Grand Theft Auto 6.</li>
<li>Dit komt bovenop de uitdagingen waarmee ontwikkelaars tijdens de feestdagen worden geconfronteerd, na een recent gegevenslek bij Insomniac Games.</li>
<li>Opmerking: Het belang van dit bericht ligt in het feit dat de broncode van een zeer populaire game is gelekt, wat ernstige gevolgen kan hebben voor de ontwikkelaars en toekomstige releases. De vermelding van een eerder datalek van Insomniac Games benadrukt de toenemende uitdagingen waarmee ontwikkelaars worden geconfronteerd bij het beschermen van hun intellectuele eigendom. Dit bericht is speciaal omdat het een belangrijke gebeurtenis in de game-industrie bespreekt die de aandacht heeft getrokken van tech-savvy individuen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38759257">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De broncode voor GTA V is online uitgelekt, wat heeft geleid tot discussies over de mogelijke gevolgen voor andere bedrijven en de mogelijkheid om in-game geheimen te onthullen.</li>
<li>De meningen over het lek zijn verdeeld: sommigen geloven dat het modders en game-ontwikkeling kan helpen, terwijl anderen zich zorgen maken over de beveiliging en de financiële gevolgen.</li>
<li>De discussie gaat ook over onderwerpen als het bedrijfsmodel van hackers voor ransomware-aanvallen en het beheer van videogameservers. Verder wordt er gesproken over de ad-blocking en reader mode functies van iOS-apparaten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2023/12/25/ruby-3-3-0-released/">Ruby 3.3.0 uitgebracht met nieuwe functies en prestatieverbeteringen</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.3.0 is uitgebracht met nieuwe functies zoals Prism en Lrama parsers, verbeterde prestaties met YJIT en updates voor de vuilnisman.</li>
<li>Er zijn wijzigingen aangebracht in het copy-on-write gedrag, het inschakelen van YJIT tijdens runtime en verbeteringen aan het IRB gereedschap.</li>
<li>Standaard en gebundelde gems zijn bijgewerkt en er zijn verbeteringen in de standaardbibliotheek. Ruby 3.3.0 kan gedownload worden van de Ruby website.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38760477">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De populaire website Hacker News heeft momenteel te kampen met technische problemen en ondervindt vertragingen bij het reageren op verzoeken van gebruikers.</li>
<li>Als gevolg van deze problemen kunnen gebruikers trage laadtijden of problemen met de toegang tot de site opmerken.</li>
<li>Het is onduidelijk wat de oorzaak is van deze technische problemen, maar het Hacker News team werkt eraan om het probleem zo snel mogelijk op te lossen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38755180">20 lessen uit de ervaring van een startup: Ideeën valideren, gebruikers prioriteit geven en meer</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt 20 lessen die ze hebben geleerd van hun startup-ervaring, met waardevolle inzichten en advies voor aspirant-ondernemers.</li>
<li>De lessen behandelen verschillende aspecten van het bouwen van een startup, waaronder ideevalidatie, gebruikersgerichte focus, aanwervingsstrategieën, overwegingen met betrekking tot de wereldmarkt, vroege SEO-inspanningen en netwerken op sociale media.</li>
<li>Andere lessen gaan over het vermijden van afleidingen, voorzichtig zijn met partnerschappen, het nut van bepaalde methodologieën in vraag stellen en bootstrapping overwegen als financieringsoptie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38755180">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst bespreekt belangrijke lessen bij het starten van een bedrijf, zoals het valideren van ideeën, het prioriteren van gebruikersbehoeften en het aannemen van de juiste mensen.</li>
<li>Het benadrukt de waarde van marketing en de rol van een CEO in een startup.</li>
<li>Andere punten zijn het belang van product-markt fit, de voordelen van Scrum en dagelijkse synchronisatie, en het belang van toewijding voor succes. De tekst vermeldt ook verschillende meningen over investeren in cryptocurrencies en bedrijven van vrienden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Een macOS-appstudio runnen: kosten, verkoop en winst" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Een%20macOS-appstudio%20runnen%3A%20kosten%2C%20verkoop%20en%20winst&subheading=maandag%2025%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-24]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/24&#39;</h2>
<h1>2023-12-24</h1>
<h2><a href="https://github.com/apple/ml-ferret">Fret: Een multimodaal model voor nauwkeurige objectverwijzing en aarding</a></h2>
<ul>
<li>In dit artikel wordt het Ferret-model gepresenteerd, een end-to-end MLLM die objecten in afbeeldingen met hoge precisie kan verwijzen en aarden.</li>
<li>Het introduceert de hybride gebiedsrepresentatie en ruimtelijk bewuste visuele sampler als belangrijkste bijdragen.</li>
<li>Het artikel introduceert ook de GRIT dataset voor instructietuning en de Ferret-Bench, een multimodale evaluatiebenchmark.</li>
<li>De code en checkpoints voor het Ferret-model en Ferret-Bench zijn vrijgegeven, maar met gebruiksbeperkingen voor onderzoeksdoeleinden.</li>
<li>De paper geeft uitgebreide instructies voor het installeren, trainen, evalueren en gebruiken van het Ferret model in een demo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745348">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple heeft Ferret geïntroduceerd, een multimodaal groot taalmodel (LLM) om de toegankelijkheid voor visueel gehandicapten te verbeteren.</li>
<li>De onthulling benadrukt de vooruitgang van Apple op het gebied van AI-technologie en de voortdurende ontwikkeling van AI-mogelijkheden in zowel hardware als software.</li>
<li>De discussies gaan over het potentieel van Apple om concurrenten voorbij te streven op het gebied van AI, zorgen over de beperkingen van Siri en autoaanvullen-functies en debatten over de benadering van nieuwe technologieën door Apple.</li>
<li>Gebruikers verkennen ook de marketingstrategieën van Apple, mogelijke zakelijke kansen, onderzoeksrapporten en de prestaties van virtuele assistenten.</li>
<li>Sommigen zijn ontevreden over de bestaande producten van Apple en staan sceptisch tegenover hun toekomstige releases.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/21/meta-facebook-instagram-pro-palestine-censorship-human-rights-watch-report">Rapport over Meta beschuldigd van wereldwijde pro-Palestijnse censuur</a></h2>
<ul>
<li>In een rapport van Human Rights Watch wordt beweerd dat Meta (voorheen Facebook) zich schuldig heeft gemaakt aan &quot;systematische en wereldwijde&quot; censuur van pro-Palestijnse inhoud tijdens de oorlog tussen Israël en Gaza.</li>
<li>Het rapport identificeert zes censuurpatronen, waaronder het verwijderen van inhoud en het opschorten van accounts.</li>
<li>Meta ontkent de beschuldigingen en beweert dat het fouten maakt, maar niet opzettelijk specifieke stemmen onderdrukt.</li>
<li>Dit is de tweede keer deze maand dat Meta ervan wordt beschuldigd pro-Palestijnse inhoud het zwijgen op te leggen.</li>
<li>De toezichtsraad van Meta oordeelde onlangs dat het verwijderen van twee video&#39;s over het conflict verkeerd was.</li>
<li>Gebruikers hebben technologische vooroordelen gemeld die pro-Israël inhoud bevoordelen en pro-Palestijnse berichten op Meta&#39;s platforms benadelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745673">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta (voorheen Facebook) wordt beschuldigd van het censureren van pro-Palestijnse inhoud, waardoor bezorgdheid ontstaat over vooroordelen bij het modereren van inhoud.</li>
<li>De discussie omvat onderwerpen als het bereik en de zichtbaarheid van content, algoritmische invloed en debatten over de uitdrukking &quot;van de rivier tot de zee&quot;.</li>
<li>Er zijn uiteenlopende meningen over het Israëlisch-Palestijnse conflict, censuur van inhoud en de rol van sociale mediaplatforms. Het gesprek gaat ook in op de historische context, de behandeling van Joden in Arabische landen en het belang van co-existentie en het erkennen van historische feiten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://udel.edu/~mm/xmas/">Het ingenieuze Xmas.c (1988) decoderen - een substitutiecijfer comprimeert tekst in versleutelde C-code</a></h2>
<ul>
<li>De samenvatting bespreekt xmas.c, een C-code die de International Obfuscated C Code Contest heeft gewonnen.</li>
<li>De code werd in november 2008 geanalyseerd en de functionaliteit werd gedecodeerd.</li>
<li>xmas.c gebruikt tekstcompressie, een substitutiecijfer en recursie.</li>
<li>De auteur waardeert de creativiteit van de code en wenst de lezers een vrolijk kerstfeest.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745668">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt een hackercode met een kerstthema genaamd &quot;Xmas.c&quot; uit 1988 en de overeenkomsten met de code &quot;xii.tex&quot;.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen met het uitvoeren van de code op moderne systemen, maar komen fouten tegen door veranderingen in de programmeertaal C.</li>
<li>Het verplaatsen van de hoofdfunctie lost de fout in de code op, wat het belang benadrukt van het begrijpen van C-taalveranderingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artofelectronics.net/">De kunst van elektronica (2015): Een uitgebreide gids van Horowitz en Hill voor circuitliefhebbers en professionals</a></h2>
<ul>
<li>&quot;The Art of Electronics&quot; van Horowitz en Hill is een zeer gerespecteerd en uitgebreid boek over circuitartefacten.</li>
<li>Het heeft positieve recensies ontvangen van professionals uit de industrie en is online te koop.</li>
<li>Kopers moeten op hun hoede zijn voor namaakexemplaren en alleen de geautoriseerde e-bookversie op Kindle kopen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38748370">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>&quot;The Art of Electronics&quot; is een hoog aangeschreven boek over het ontwerpen van schakelingen dat een grote invloed heeft gehad op veel lezers, geprezen om de hoofdstukken over minicomputers en constructietechnieken.</li>
<li>De auteur, Horowitz, staat bekend om het geven van lezingen en het efficiënt oplossen van elektronicaproblemen.</li>
<li>De discussie rond het boek omvat meningen over de beste editie, vervalste versies en alternatieve boeken, maar ook de noodzaak om de nieuwste editie te kopen.</li>
<li>De auteur beveelt nieuwere materialen aan voor analoog en digitaal ontwerp, maar oudere bronnen zijn nog steeds voldoende voor het leren over het ontwerpen van schakelingen en discrete elektronicaprojecten.</li>
<li>Het boek wordt beschouwd als een geweldige referentie met een aantal errata en de mogelijkheid om een bijbehorende cursus te volgen aan Harvard Extension.</li>
<li>Er is discussie over een website met de naam &quot;Bad Circuits&quot; en de wens voor meer details over waarom bepaalde circuits als slecht worden beschouwd.</li>
<li>Het boek wordt gewaardeerd voor persoonlijke ontwikkeling door sommige commenters, die ook hun persoonlijke ervaringen met elektronica en aanbevelingen voor het vinden van goedkope componenten en apparatuur delen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.suno.ai/">Suno AI: Barrières doorbreken in muziekcreatie</a></h2>
<ul>
<li>Sound About Suno is een team van muzikanten en AI-experts in Cambridge, MA, dat de kloof tussen mensen en muziek wil overbruggen.</li>
<li>Ze streven naar een toekomst waarin iedereen uitzonderlijke muziek kan maken door alleen zijn verbeelding te gebruiken, waardoor er geen muziekinstrumenten meer nodig zijn.</li>
<li>Het bedrijf stimuleert een cultuur van muziek- en geluidsexperimenten en moedigt mensen met verschillende achtergronden aan om zich bij hen aan te sluiten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38743719">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De meningen van gebruikers over het vermogen van het Suno AI-platform om muziek te genereren zijn verdeeld: sommigen zijn vol lof over de mogelijkheden en anderen benadrukken de beperkingen.</li>
<li>De discussie richt zich ook op de emotionele connectie en controle in AI-gegenereerde muziek, waarbij wordt besproken of deze het menselijke element kan evenaren.</li>
<li>De voordelen en beperkingen van AI op creatief gebied, vergelijkingen met AI-vriendinnen en -therapeuten en de noodzaak van een menselijk element in muziek worden allemaal besproken. Gebruikers delen hun ervaringen, suggesties en zorgen over auteursrecht en de impact op de muziekindustrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/ny-gov-hochul-vetoes-ban-on-noncompete-clauses-waters-down-llc-transparency-bill">NY Gouverneur ondertekent LLC transparantiewet, geeft beperkte toegang tot database, veto&#39;s verbod op concurrentiebeding &amp; eis recyclebak</a></h2>
<ul>
<li>De gouverneur van New York, Kathy Hochul, heeft een wetsvoorstel ondertekend dat limited liability companies (LLC&#39;s) verplicht om hun &quot;beneficial owners&quot; bekend te maken.</li>
<li>Ze heeft echter de toegang van het publiek tot de database met deze informatie geblokkeerd, waardoor ze zich zorgen maakt over de transparantie.</li>
<li>Hochul sprak ook haar veto uit over een wetsvoorstel dat niet-concurrentiebedingen wilde verbieden en een ander wetsvoorstel dat de stad New York zou hebben verplicht om in bepaalde gebieden recyclebakken te plaatsen.</li>
<li>Positief is dat ze een wetsvoorstel heeft goedgekeurd waardoor veel provinciale en gemeenteraadsverkiezingen in even jaren worden gehouden.</li>
<li>Critici beweren dat deze veranderingen mogelijk gunstig zijn voor Democraten en een negatief effect hebben op lokale gemeenschappen.</li>
<li>Vijf stukken wetgeving moeten tegen het einde van het jaar nog worden goedgekeurd of verworpen, wat de voortdurende veranderingen in het juridische landschap van New York nog vergroot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749155">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De commentaren gaan over verschillende onderwerpen, waaronder niet-concurrentiebedingen, transparantie in bedrijfsentiteiten, het politieke landschap van New York, stemsystemen en politieke standpunten in de regering.</li>
<li>Er zijn discussies over de effectiviteit van niet-concurrentiebedingen en zorgen over de invloed van grote bedrijven op de politiek.</li>
<li>De discussies richten zich ook op electorale hervormingen, uitdagingen voor derde partijen in de VS, historische context, grondwettelijke rechten en gebreken van het tweepartijenstelsel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cumulo-autumn/StreamDiffusion">StreamDiffusion: Real-time beeldgeneratie met verbeterde prestaties</a></h2>
<ul>
<li>StreamDiffusion is een diffusiepijplijn waarmee real-time interactieve afbeeldingen kunnen worden gegenereerd.</li>
<li>Het verbetert de prestaties door geoptimaliseerde caching, geavanceerde filtertechnieken, efficiënte batch operaties en een classifier-vrij geleidingsmechanisme.</li>
<li>De pijplijn kan worden geïntegreerd met PyTorch en ondersteunt zowel tekst-naar-beeld als beeld-naar-beeld generatie, met optionele functies zoals stochastische similariteitsfiltering en computationele complexiteitsbenadering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749434">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting behandelt een breed scala aan onderwerpen in de AI- en machine learning-gemeenschap, waaronder vooruitgang, het potentieel van baanvervanging, modeloptimalisatie, GPU-gebruik, modelvergelijkingen, vereisten van het ecosysteem, de toekomstplannen van Apple voor NPU en GPU met verenigd geheugen en uitdagingen op dit gebied.</li>
<li>Het bespreekt ook de rol van conferenties in de verspreiding van onderzoek en de verkeerde prikkels voor onderzoekers.</li>
<li>De vermelding van MidJourney als een lokale runtime stabiele diffusie streaming bibliotheek is opgenomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aviation.stackexchange.com/questions/738/can-microsoft-flight-simulator-help-me-learn-to-fly-or-make-me-a-better-pilot">Kan Microsoft Flight Simulator de vliegvaardigheden en -kennis verbeteren?</a></h2>
<ul>
<li>Vluchtsimulators zoals Microsoft Flight Simulator en Xplane 10 zijn handig voor het oefenen van procedures en operaties in een gecontroleerde omgeving.</li>
<li>Ze kunnen de echte vliegervaring echter niet volledig nabootsen of bepaalde vaardigheden aanleren die nodig zijn voor het besturen van een vliegtuig.</li>
<li>Het is belangrijk om begeleiding te zoeken van een vlieginstructeur om de simulatortraining aan te vullen en een volledig begrip van het vliegen te krijgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38750411">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Vliegsimulatoren zijn een onderwerp van discussie als het gaat om pilotenopleidingen, waarbij sommigen pleiten voor hun voordelen bij het leren en oefenen van specifieke aspecten van het vliegen, met name voor instrumentvliegvoorschriften (IFR).</li>
<li>Echter, simulatoren zijn mogelijk niet zo effectief voor training volgens de zichtvliegvoorschriften (VFR) en kunnen mogelijk leiden tot de ontwikkeling van slechte gewoonten.</li>
<li>De beperkingen en kosten van simulators worden ook besproken, waarbij het belang van praktijkervaring en praktische vlieguren bij het ontwikkelen van pilootvaardigheden wordt benadrukt. Simulatoren kunnen een nuttige aanvulling zijn op de training, maar mogen niet de enige focus zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://organicmaps.app/news/2023-12-23/in-2023-organic-maps-got-its-first-million-users/">In 2023 stijgt Organic Maps naar één miljoen gebruikers, met een pleidooi voor privacy en open source</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps, een alternatief voor Google en Apple Maps, heeft in 2023 één miljoen gebruikers bereikt.</li>
<li>Er zijn nieuwe functies toegevoegd, zoals GPX importeren, liniaaltool, kaartstijl voor buiten, gesproken routebeschrijving op de achtergrond en Android Auto.</li>
<li>De app heeft positieve beoordelingen ontvangen en heeft aanzienlijke bijdragen gehad van de open-source gemeenschap. Het bedrijf is van plan om door te gaan met het verbeteren van de kaartkwaliteit, de betrokkenheid van gebruikers bij OpenStreetMap te vergroten en een privacy-gericht alternatief te bieden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38746187">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Organic Maps, een navigatie-app, heeft één miljoen gebruikers bereikt, maar mist bladwijzersynchronisatie, wat voor veel gebruikers een cruciale functie is.</li>
<li>De ontwikkelaars houden rekening met de eisen van de gebruiker, de kwaliteit van de code, de focus van het project en de kosten bij de beslissing om bladwijzersynchronisatie te implementeren.</li>
<li>Er zijn suggesties gedaan om platforms van derden te gebruiken of om bladwijzers handmatig te exporteren en te synchroniseren.</li>
<li>De discussie gaat ook over onderwerpen als gegevensback-up, privacy en open platforms.</li>
<li>OpenStreetMap (OSM) wordt genoemd met zijn beperkingen, en de gebruiksvriendelijke app StreetComplete wordt geprezen voor het toevoegen van details.</li>
<li>Gebruikers benadrukken de behoefte aan meer bijdragers en een wereldwijde OpenPOI database.</li>
<li>Organic Maps wordt geprezen voor het wandelen, maar sommige gebruikers maken melding van beperkingen en onnauwkeurigheden in de POI-gegevens (Points of Interest).</li>
<li>De thread bespreekt verschillende navigatie-apps, functies en bruikbaarheid.</li>
<li>Gebruikers raden Organic Maps, OSM en Apple Maps aan voor navigatie.</li>
<li>Organic Maps downloadt kaarten rechtstreeks van OSM, maar mogelijke formaatwijzigingen geven aanleiding tot bezorgdheid.</li>
<li>Organic Maps wordt geprezen omdat het open source is.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Crown_shyness">Kroon verlegenheid: Onderzoek naar de oorzaken, gevolgen en het belang van dit intrigerende fenomeen</a></h2>
<ul>
<li>Kroonschuwheid is een fenomeen waarbij boomkruinen elkaar niet raken, en dit wordt onderzocht in het artikel.</li>
<li>De oorzaken en gevolgen van kroonschuwheid worden besproken, waaronder mechanische slijtage en de invloed van naburige bomen.</li>
<li>De rol van fotoreceptoren in het detecteren van naburige planten, evenals de ecologische implicaties en het belang van het bestuderen van de ecologie en het behoud van het bladerdak, worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38749170">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Kroonschuwheid is een fenomeen waarbij de kronen van naburige bomen elkaar niet raken.</li>
<li>Recente ontwikkelingen suggereren een positieve correlatie tussen kroonschuwheid en slankheid en bladvorm van bomen.</li>
<li>Kroonschuwheid kan een strategie zijn voor het beheer van hulpbronnen en een aanpassing aan omgevingsstress, maar de prevalentie en universaliteit onder boomsoorten zijn moeilijk vast te stellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/12/23/bayesians-moving-from-defense-to-offense-i-really-think-its-kind-of-irresponsible-now-not-to-use-the-information-from-all-those-thousands-of-medical-trials-that-came-before-is-that-very/">Bayesiaanse methoden aanbevolen voor statistische analyse in klinische onderzoeken</a></h2>
<ul>
<li>Een recent onderzoek suggereert dat veel klinische onderzoeken een lagere statistische power hebben dan gerapporteerd, wat leidt tot overschatte behandelingseffecten en mogelijk mislukte replicatie.</li>
<li>De auteurs stellen voor om de P-waarde opnieuw te interpreteren met behulp van een referentiepopulatie van studies om meer inzicht te verschaffen en naïeve interpretaties te voorkomen.</li>
<li>Ze vergelijken ook de prestaties van een krimpschatter met de onbevooroordeelde schatter en vinden dat de krimpschatter beter presteert.</li>
<li>De auteurs pleiten voor het gebruik van Bayesiaanse methoden en het opnemen van voorafgaande informatie in statistische analyses om de nauwkeurigheid van de resultaten te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38744588">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat in op verschillende aspecten van Bayesiaanse en frequentistische statistiek, waaronder puntschattingen, Bayesiaanse prioriteiten, betrouwbaarheidsintervallen met een willekeurig effect, machinaal leren, p-waarden, terminologie en vergelijking tussen de twee benaderingen.</li>
<li>Er wordt ook ingegaan op de invloed van vertekeningen, controverse, complexiteit van het brein, replicatiecrisis en de rol van Bayesiaanse methoden in A/B-testen.</li>
<li>Het debat benadrukt het belang van geïnformeerde besluitvorming bij statistische analyse en benadrukt de sterke punten en beperkingen van zowel Bayesiaanse als frequentistische benaderingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/every-byte-wasm-module/">De structuur en inhoud van een WASM-module begrijpen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel geeft een uitgebreid overzicht van de structuur en inhoud van een WebAssembly (WASM)-module.</li>
<li>Het bespreekt het proces van het begrijpen en decoderen van verschillende secties binnen de module, zoals de type sectie, functie sectie, geheugen sectie, globale sectie, export sectie, code sectie en aangepaste secties.</li>
<li>Het artikel legt de nadruk op het gebruik van gereedschappen als Clang, Zig, xxd en wasm2wat voor het compileren, verifiëren en bekijken van de inhoud van een WASM-module.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38744168">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel verkent de byte-structuur van WebAssembly-modules en beveelt een boek aan om meer te leren over bytecodes en compilers voor programmeertaal.</li>
<li>Gebruikers bespreken hun ervaringen met het bouwen van parsers voor WebAssembly en discussiëren over ontwerpkeuzes.</li>
<li>De discussie omvat coderingsschema&#39;s, hun geschiktheid voor specifieke doeleinden en hun invloed op prestaties en efficiëntie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.allegro.tech/2023/11/how-does-btree-make-your-queries-fast.html">Hoe B-tree databasequery&#39;s optimaliseert</a></h2>
<ul>
<li>De B-tree is een gegevensstructuur die vaak wordt gebruikt in databases voor het efficiënt doorzoeken van grote hoeveelheden gegevens.</li>
<li>Hoewel de B-tree meer dan 40 jaar geleden werd uitgevonden, wordt hij vandaag de dag nog steeds veel gebruikt in moderne databases.</li>
<li>De structuur optimaliseert voor sequentiële toegang en is zelfbalancerend, waardoor het duurzaam en efficiënt is voor het afhandelen van de meeste database queries.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38748433">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>B-bomen worden vaak gebruikt als indexen in databases om de queryprestaties te verbeteren.</li>
<li>De efficiëntie van B-bomen hangt af van gegevenstoegangspatronen en specifieke queries die worden uitgevoerd.</li>
<li>Andere gegevensstructuren zoals BRIN en gesorteerde databases in het geheugen kunnen de toegangspatronen ook verbeteren.</li>
<li>Prestatieproblemen met betrekking tot B-trees en de voorkeur voor sequentiële toegang op SSD&#39;s worden besproken.</li>
<li>LSM-bomen, arrays en hardwareoptimalisatie worden overwogen om de prestaties te verbeteren.</li>
<li>Queryplanners en gespecialiseerde weergaven van indexen worden gebruikt in commerciële topdatabases.</li>
<li>Tijdelijke indexen, hashtabellen en bitmaps worden gebruikt voor verwerking in het geheugen.</li>
<li>De invloed van het indexeren van UUID-kolommen op efficiëntie en prestaties wordt besproken.</li>
<li>Suggesties voor efficiënte UUID-indexering zijn onder andere het gebruik van opeenvolgende UUID&#39;s of sorteerschema&#39;s.</li>
<li>Het goed kiezen van sleutels is belangrijk voor goede prestaties en schaalbaarheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maypok86/otter">Otter: een snelle en efficiënte Go In-Memory Cache met S3-FIFO algoritme</a></h2>
<ul>
<li>Otter is een krachtige in-memory cache bibliotheek voor Golang die als doel heeft om een contentievrije en snelle cache met een hoge hit ratio te bieden.</li>
<li>Het maakt gebruik van verschillende algoritmen en functies, waaronder autoconfiguratie, TTL-verval, kostengebaseerde uitzetting en het S3-FIFO algoritme.</li>
<li>Otter biedt een eenvoudige API, ondersteunt generieke functies en geeft installatie- en gebruiksvoorbeelden. Het is vergeleken met andere cache bibliotheken en heeft goede prestaties en hit ratio&#39;s laten zien. Bijdragen worden aangemoedigd en het project heeft een Apache 2.0 licentie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38745070">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over caching in de programmeertaal Go, met de nadruk op prestaties, benchmarkresultaten en hitratio&#39;s van cachingbibliotheken.</li>
<li>Het S3-FIFO algoritme, de impact van garbage collection en het gebruik van het &quot;unsafe&quot; pakket worden ook besproken in relatie tot caching systemen in Go.</li>
<li>Gebruikers delen hun meningen over de efficiëntie en betrouwbaarheid van verschillende cachingbenaderingen en bieden links naar relevante bronnen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fret: Een multimodaal model voor nauwkeurige objectverwijzing en aarding" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fret%3A%20Een%20multimodaal%20model%20voor%20nauwkeurige%20objectverwijzing%20en%20aarding&subheading=zondag%2024%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-23]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/23&#39;</h2>
<h1>2023-12-23</h1>
<h2><a href="https://heynote.com/">Maak kennis met Heynote: het perfecte kladblok voor ontwikkelaars</a></h2>
<ul>
<li>Heynote is een app voor het maken van notities die door de ontwikkelaar is gemaakt om aan zijn eigen behoeften en voorkeuren te voldoen.</li>
<li>De app heeft een eenvoudige interface met een hoofdschrijfruimte en gebruikt het concept van &quot;blokken&quot; om verschillende ideeën te onderscheiden en te organiseren zonder tabbladen.</li>
<li>Heynote werd uitgebracht met de verwachting dat anderen die op zoek zijn naar een vergelijkbare oplossing voor het maken van notities er ook hun voordeel mee zouden kunnen doen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733968">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Heynote is een app voor het maken van notities die speciaal is gemaakt voor ontwikkelaars, die feedback geven en nieuwe functies voorstellen, waaronder extra blokken en UI-verbeteringen.</li>
<li>Er is een voortdurende discussie over de vraag of Heynote een open-source applicatie is of niet.</li>
<li>Gebruikers bespreken de beperkingen en prestaties van de app en onderzoeken alternatieve platforms voor hun ontwikkelbehoeften. Heynote wordt echter over het algemeen geprezen om zijn eenvoud en bruikbaarheid, met name de functie voor aparte blokken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nand2tetris.org">Van Nand tot Tetris: Bouw een computersysteem vanaf nul met gratis openbronmateriaal</a></h2>
<ul>
<li>De officiële website van de Nand to Tetris-cursussen en het bijbehorende boek biedt lezingen, projectmateriaal en hulpmiddelen om een computersysteem en softwarehiërarchie vanaf de grond op te bouwen.</li>
<li>De materialen zijn vrij beschikbaar en open-source voor non-profit educatief gebruik.</li>
<li>De cursussen worden online aangeboden en zijn afgestemd op studenten van verschillende niveaus, met extra cursusmateriaal dat toegankelijk is door contact op te nemen met de docenten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38735066">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De passage behandelt meerdere onderwerpen op het gebied van computerhardware, programmeren en onderwijs.</li>
<li>Het bevat ervaringen met het project &quot;Van Nand tot Tetris&quot; en aanbevelingen voor leermiddelen over transistors en geïntegreerde schakelingen.</li>
<li>De passage bespreekt ook informaticaopleidingen, -programma&#39;s en debatten over theoretische informatica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethanzuckerman.com/2023/12/22/how-big-is-youtube/">Hoe groot is YouTube? De grenzen opzoeken met innovatieve onderzoeksmethoden</a></h2>
<ul>
<li>De auteur onderzoekt hoe moeilijk het is om de omvang van YouTube te bepalen en wat de beperkingen zijn van de huidige onderzoeksmethoden.</li>
<li>Ze introduceren een unieke aanpak genaamd &quot;drunk dialing&quot; om het aantal YouTube-video&#39;s in te schatten.</li>
<li>Lopend onderzoek waarbij willekeurige video&#39;s worden gebruikt en de noodzaak van het publiceren van gegevens op door gebruikers gegenereerde mediaplatforms worden benadrukt.</li>
<li>De auteur erkent financieringsbronnen en vermeldt hun ervaring met COVID.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38739563">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting behandelt discussies en onderwerpen met betrekking tot YouTube, waaronder de omvang, het schatten van het aantal video&#39;s, beperkingen van onderzoeken en zorgen over desinformatie en nepvideo-ID&#39;s.</li>
<li>Google heeft de YouTube API geblokkeerd, waardoor zorgen zijn ontstaan over de toegang tot gegevens en wijzigingen aan het platform.</li>
<li>Debatten over de waarde van YouTube-video&#39;s en gesprekken over samenzweringstheorieën en overtuigingen maken ook deel uit van de discussies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://00xbyte.github.io/posts/Don%27t-Believe-Your-Eyes-A-WhatsApp-Clickjacking-Vulnerability/">Kwetsbaarheid van WhatsApp maakt phishingaanvallen via Clickjacking mogelijk</a></h2>
<ul>
<li>De auteur van het artikel ontdekt een kwetsbaarheid voor clickjacking in WhatsApp die kan worden misbruikt voor phishingaanvallen.</li>
<li>Ze leggen het proces van het ontdekken van de kwetsbaarheid uit en laten zien hoe een voorbeeldbericht gebruikers kan misleiden om op een andere site te klikken dan verwacht.</li>
<li>De auteur bespreekt ook een techniek om koppelingen te vermommen met behulp van unicode-tekens en uit zijn teleurstelling over de reactie van Meta op het probleem. Ze bieden een strategie voor risicobeperking ter bescherming tegen 2K2E phishing-aanvallen op WhatsApp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38732770">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een kwetsbaarheid voor clickjacking ontdekt in WhatsApp, waardoor bezorgdheid is ontstaan over mogelijke phishingaanvallen.</li>
<li>De discussie draait om de beveiligingsrisico&#39;s van voorvertoning-URL&#39;s in WhatsApp en stelt verschillende oplossingen voor, zoals het afdwingen van overeenkomende URL&#39;s of het verwijderen van de voorvertoningsfunctie.</li>
<li>Passen sleutels worden voorgesteld als een mogelijke oplossing om phishing aanvallen te voorkomen, maar bruikbaarheid en implementatie uitdagingen worden besproken. Er wordt ook melding gemaakt van beveiligingsproblemen bij het renderen van tekst van rechts naar links en misleidende URL&#39;s in Meta en Google Search.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.whitehouse.gov/briefing-room/presidential-actions/2023/12/22/a-proclamation-on-granting-pardon-for-the-offense-of-simple-possession-of-marijuana-attempted-simple-possession-of-marijuana-or-use-of-marijuana/">Biden verleent gratie aan mensen die marihuana hebben gebruikt om belemmeringen weg te nemen</a></h2>
<ul>
<li>President Joe Biden heeft gratie verleend aan personen die zich schuldig hebben gemaakt of veroordeeld zijn voor eenvoudig bezit, poging tot bezit of gebruik van marihuana.</li>
<li>De gratieverlening is bedoeld om belemmeringen op het gebied van werk, huisvesting en onderwijs als gevolg van deze veroordelingen weg te nemen.</li>
<li>De gratie is van toepassing op zowel federale wetten als wetten van het District Columbia en op specifieke bepalingen in de Code of Federal Regulations. De procureur-generaal beoordeelt de aanvragen en geeft gratiebewijzen af aan personen die daarvoor in aanmerking komen. Niet-burgers die ten tijde van hun overtreding niet rechtmatig in de Verenigde Staten verbleven, komen echter niet in aanmerking voor deze gratie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38736919">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende aspecten van marihuana, waaronder gratie voor marihuanamisdrijven, legaliteit, overheidsregulering, raciale verschillen en de effectiviteit van het verbod.</li>
<li>De debatten gaan over presidentiële gratie, noodbevoegdheden, wetgevende actie, sociaaleconomische impact, schadebeperking en het publieke begrip van marihuana.</li>
<li>Het gesprek gaat ook in op de ongelijke handhaving van drugswetten, de rol van het militair-industrieel complex en de opioïdencrisis, met argumenten voor en tegen regulering en legalisering. Over het algemeen benadrukt het de complexiteit van het drugsbeleid en de verstrekkende gevolgen ervan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.searchenginejournal.com/google-search-overwhelmed-by-massive-spam-attack/504527/">Google worstelt om aanhoudende spamaanval in te dammen</a></h2>
<ul>
<li>Google ligt momenteel onder een massale spamaanval die al enkele dagen aan de gang is.</li>
<li>Spammers maken gebruik van zwakke plekken in de algoritmen van Google, met name bij lokale zoekopdrachten en longtail zoekwoorden.</li>
<li>De spammers gebruiken linknetwerken om Google te helpen hun pagina&#39;s te vinden en te indexeren, en meerdere domeinen worden gerangschikt voor honderdduizenden zoekwoorden.</li>
<li>De spampagina&#39;s worden automatisch omgeleid naar andere domeinen, tenzij ze worden bezocht met een Google IP-adres.</li>
<li>Google heeft het probleem erkend en werkt actief aan een oplossing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38738619">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om verschillende onderwerpen, waaronder de inspanningen van Google om een spamaanval gericht op Googlebot te bestrijden, debatten over gerichte reclame, zorgen over de kwaliteit van de zoekresultaten op Google en discussies over alternatieve zoekmachines.</li>
<li>Deelnemers uiten hun frustratie over websites vol advertenties en speculeren over het algoritme voor advertentieselectie van Google.</li>
<li>Het gesprek werpt een licht op kwesties met betrekking tot spam, algoritmen van zoekmachines, de kwaliteit van zoekresultaten en online reclame.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3kh5rbndrjd2x">Bluesky App Update: Toegang tot berichten, profielen en gebruikers zoeken zonder in te loggen</a></h2>
<ul>
<li>De post legt de wijzigingen uit die zijn aangebracht in de react-native-web reset, samen met CSS-stijlen voor elementen als html, body en #root.</li>
<li>Het bevat informatie over kleurenthema&#39;s, ProseMirror-styling en tooltips.</li>
<li>Het bericht vermeldt ook de recente update van de Bluesky-app, die gebruikers toegang geeft tot berichten, profielen en het zoeken naar gebruikers zonder in te loggen, evenals een moderatie-optie om de zichtbaarheid van berichten voor uitgelogde gebruikers te controleren. Het bericht wordt afgesloten met een tijdstempel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38739130">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt Bluesky, een potentieel alternatief voor Twitter, en schetst de functies en het ontwikkelingsproces.</li>
<li>Bluesky is ontworpen met een focus op gebruikerservaring, diverse inhoud en een open API.</li>
<li>In de commentaren komen gemengde meningen over Bluesky naar voren, met discussies over de kwaliteit van de inhoud, uitnodigingssystemen en de behoefte aan een betere signaal-ruisverhouding op sociale mediaplatforms. De interesse en verwachtingen voor Bluesky worden getemperd door zorgen en twijfels over het potentiële succes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.astralcodexten.com/p/in-the-long-run-were-all-dad">Op de lange termijn: Reflecties op ouderschap, genetische verbeteringen en zelfnavigatie</a></h2>
<ul>
<li>De auteur denkt na over de betekenis van spermaverlies en de potentiële capaciteiten van nakomelingen.</li>
<li>De uitdagingen van het verwachten van tweelingen en het belang van namen worden besproken vanuit de persoonlijke ervaring van de auteur in een vruchtbaarheidskliniek.</li>
<li>Het artikel schakelt abrupt over naar een discussie over surprisal-minimization engines, voorspellende nauwkeurigheid, het nastreven van kennis en genetische verbeteringen, inclusief de mogelijke voordelen van genetisch gemanipuleerde tandbacteriën.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733440">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De online discussie gaat over verschillende onderwerpen zoals de rol van ouders in het aanleren van essentiële vaardigheden, de impact van familiebloggen op het gedrag van kinderen, het verwerken van Bijbelcitaten in artikelen en de schrijfstijl van Scott Alexander.</li>
<li>Andere onderwerpen die aan bod komen zijn de uitdagingen van het schrijven terwijl je voor kinderen zorgt, onderwerpen gerelateerd aan bevallingen, bevolkingsgroei, echtscheidingswetten, redenen om kinderen te krijgen, dalende geboortecijfers, geestelijke gezondheid en religiositeit.</li>
<li>Daarnaast gaat de discussie over de analyse van Scott Alexander&#39;s blog.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webkit.org/blog/14879/webgpu-now-available-for-testing-in-safari-technology-preview/">WebGPU-tests nu open in Safari Technology Preview</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU, een nieuwe API die krachtige 3D-afbeeldingen en -berekeningen op het web mogelijk maakt, kan nu worden getest in Safari Technology Preview.</li>
<li>WebGPU maakt het mogelijk om GPU-functionaliteit te gebruiken in webinhoud en is geschreven in JavaScript.</li>
<li>Om WebGPU in te schakelen, moeten bepaalde functievlaggen worden ingeschakeld in Safari Voorkeuren.</li>
<li>De WebGPU API is toegankelijk via JavaScript, vergelijkbaar met WebGL.</li>
<li>Verschillende componenten zoals GPU apparaten, canvas context, render pipelines en draw calls worden gebruikt om grafische uitvoer te maken en te configureren.</li>
<li>WebGPU introduceert ook een nieuwe schaduwtaal genaamd WGSL.</li>
<li>Gebruikers worden aangemoedigd om WebGPU uit te proberen en bugs of problemen die ze tegenkomen te melden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38737028">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over een reeks onderwerpen op het gebied van webtechnologie, zoals de implementatie van WebGPU in Safari, het gebruik van binaire formaten in WebGPU en de integratie van WGSL-ondersteuning in Xcode.</li>
<li>Het bevat ook discussies over het uitvoeren van taalmodellen op telefoons en browsers, gebruikerservaringen met Safari en Chrome, en de prestaties en het marktaandeel van Safari.</li>
<li>Er wordt gespeculeerd over de strategische stappen van Apple, mogelijke rechtszaken en antitrust-acties en hun investering in web-API&#39;s. De webbrowsers Epiphany en Midori worden ook genoemd, samen met hun respectievelijke problemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TeamNewPipe/NewPipe/releases/tag/v0.26.0">NewPipe 0.26.0 Update: Fixes voor YouTube-streams, verbeterde toegang tot inhoud en verbeterde functies</a></h2>
<ul>
<li>De TeamNewPipe/NewPipe Public Notifications Fork heeft versie 0.26.0 uitgebracht met verschillende opmerkelijke updates en bugfixes.</li>
<li>De nieuwe versie verhelpt fouten in YouTube-streams en verbetert de toegang tot inhoud van kanalen.</li>
<li>Verbeteringen zijn onder andere de mogelijkheid om afbeeldingskwaliteit te selecteren, verbeterde lege statusberichten en spelerinterfaces en betere audiostreamselectie. De update bevat ook updates voor lokalisatie en documentatie, evenals oplossingen voor speler audio focus, downloads en null pointer uitzonderingen. Andere ontwikkelingsinspanningen waren gericht op het vereenvoudigen van de MainActivity, het bijwerken van bibliotheken, het verbeteren van download helpers, het repareren van geheugenlekken en het verbeteren van de kwaliteit van de code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38732781">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NewPipe is een alternatieve YouTube-client voor Android die functies biedt zoals afspelen op de achtergrond, wat gebruikers zeer waarderen.</li>
<li>Sommige gebruikers hebben problemen met autoplay tijdens het gebruik van NewPipe, wat voor sommigen een nadeel kan zijn.</li>
<li>Helaas is NewPipe niet beschikbaar voor iOS-gebruikers, omdat het onafhankelijk is van de officiële YouTube-app.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/scaffold">Een industriële LED-piercing maken: Een zelfgemaakt succesverhaal</a></h2>
<ul>
<li>De auteur van de tekst heeft een industriële LED-piercing gemaakt door LED&#39;s in een staafje over het oor van een vriend te plaatsen.</li>
<li>Ze werden geconfronteerd met uitdagingen zoals een lege LED en problemen bij het vervangen van de batterij, maar ze waren over het algemeen tevreden met het resultaat.</li>
<li>De auteur verklaarde dat de LED industriële piercing niet commercieel verkrijgbaar is, maar geïnteresseerden kunnen contact met hen opnemen voor meer informatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38734164">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hackerspaces met industriële en metaalbewerkingsapparatuur nemen af op verschillende plaatsen zoals de SF Bay Area en Portland vanwege financiële, culturele en vastgoedproblemen.</li>
<li>Het gebrek aan winstgevendheid en de hoge kosten van precisieapparatuur voor metaalbewerking dragen hier ook aan bij.</li>
<li>Alternatieven zoals Maker Nexus zijn echter in opkomst om de leegte op te vullen die TechShop heeft achtergelaten. Ze bieden mensen de mogelijkheid om deze vaardigheden te leren door middel van lessen of eenvoudige projecten met toegankelijke tools zoals Arduino of Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vgel.me/posts/faster-inference/">LLM&#39;s stimuleren: Strategieën voor meer snelheid en efficiëntie</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt verschillende technieken en strategieën voor het optimaliseren van de snelheid en efficiëntie van autoregressieve taalmodel (LLM) inferentie.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere hardwaregebruik, compilers, batching, modelgewichtreductie, kwantisatie, KV caching, aandacht voor meerdere query&#39;s, speculatief decoderen en het verbeteren van het genereren van gestructureerde gegevens.</li>
<li>Het doel van deze optimalisaties is om de algehele prestaties en betrouwbaarheid van LLM-inferentie te verbeteren, met de mogelijkheid dat niet-transformatormodellen in de toekomst kunnen wedijveren met Transformers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38733384">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Transformers worden beschouwd als krachtiger, maar minder geheugenefficiënt en hebben moeite met lange ingangen in vergelijking met andere architecturen die worden gebruikt in taalmodellen (LLM&#39;s).</li>
<li>Ondanks hun beperkingen blijven transformatoren dominant in LLM&#39;s en techbedrijven investeren in innovatieve chiparchitecturen om hun prestaties te verbeteren.</li>
<li>De discussie gaat ook over kansen op werk, het belang van het optimaliseren van transformatorarchitecturen, potentiële kosteneffectieve modellen in de toekomst, hoge trainingskosten, verbeteringen in tekstgeneratiemodellen en de noodzaak van verbeteringen in consumentenhardware om deze modellen effectief te laten werken. Er is een trend naar cloud-gebaseerde diensten en abonnementen, waarbij ook zorgen worden geuit over censuur en het potentieel van AI om censuur te doorbreken. Er wordt een suggestie gedaan om consumentenchips te ontwerpen rond de impact van AI.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.symbos.de/">SymbOS: het 8bit multitasking besturingssysteem voor Z80-hardware en verder</a></h2>
<ul>
<li>SymbOS is een 8-bit multitasking besturingssysteem dat beschikbaar is voor verschillende retro computersystemen.</li>
<li>Het biedt een breed scala aan toepassingen, hulpprogramma&#39;s, multimedia, spelletjes en bureaubladwidgets.</li>
<li>Recente updates zijn onder andere de release van SymbOS NC, dat ondersteuning voor gecomprimeerde gegevens en verbeteringen aan verschillende toepassingen toevoegt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38736054">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de technische aspecten en functies van Z80-gebaseerde computers, zoals de multitasking mogelijkheden van de Z80 processor en de efficiëntie van de eZ80.</li>
<li>Deelnemers vergelijken de beperkingen van het 65C816 banksysteem en delen nostalgie naar oudere computers met unieke functies.</li>
<li>Sommige gebruikers wijzen op de beperkingen van moderne apparaten, zoals de levensduur van de batterij en verspilde rekenkracht.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Maak kennis met Heynote: het perfecte kladblok voor ontwikkelaars" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Maak%20kennis%20met%20Heynote%3A%20het%20perfecte%20kladblok%20voor%20ontwikkelaars&subheading=zaterdag%2023%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-22]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/22&#39;</h2>
<h1>2023-12-22</h1>
<h2><a href="https://blog.arxiv.org/2023/12/21/accessibility-update-arxiv-now-offers-papers-in-html-format/">ArXiv verbetert toegankelijkheid met HTML-versies voor onderzoekspapers</a></h2>
<ul>
<li>ArXiv genereert nu HTML-versies van onderzoekspapers die zijn ingediend in TeX/LaTeX om de toegankelijkheid voor gebruikers met een handicap te verbeteren.</li>
<li>De HTML-indeling is compatibel met schermlezers en andere ondersteunende technologieën die worden gebruikt door onderzoekers met leesbeperkingen.</li>
<li>De HTML-conversie bevindt zich nog in de experimentele fase en zal misschien niet elk artikel nauwkeurig converteren, maar auteurs worden aangemoedigd om de rendering te bekijken en te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38724665">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv heeft het HTML-formaat voor wetenschappelijke papers geïntroduceerd, waardoor ze toegankelijker worden op mobiele apparaten en positieve feedback ontvangen voor de donkere modus en prettige opmaak.</li>
<li>Er is een discussie gaande over de vraag of auteurs hun eigen HTML-versies mogen uploaden vanwege zorgen over veiligheid en consistentie.</li>
<li>Er wordt gediscussieerd over de behoefte aan verbeterde toegankelijkheidsfuncties zoals directe citatielinks en discussieborden, maar ook over oplossingen voor blinden en mathematisch brailleschrift.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725015">Helden van ondersteuning: hulde aan degenen die de klok rond werken om systemen draaiende te houden</a></h2>
<ul>
<li>De auteur spreekt zijn dank uit aan iemand voor hun inspanningen om de beschikbaarheid en veiligheid van systemen te handhaven.</li>
<li>De auteur vertelt over een persoonlijke ervaring waarbij ze tijdens een vakantie naar een datacenter in New Jersey moesten reizen om een urgente productiebug te verhelpen.</li>
<li>Dit benadrukt de toewijding en inzet die nodig zijn om kritieke systemen soepel te laten werken, zelfs onder moeilijke omstandigheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725015">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat een breed scala aan onderwerpen, zoals het belang van het toegeven aan fouten, culturele verschillen in het uiten van excuses en de uitdagingen van technische ondersteuning en klantenservice.</li>
<li>De problemen tijdens de feestdagen en de impact van software-updates en roll-outs worden ook besproken.</li>
<li>Andere punten zijn de ervaring van oproepbaarheid en het belang van stabiliteit, dankbaarheid en probleemoplossing in verschillende sectoren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wingu.se/2023/11/30/only-apple-can-do-allow-apps-tracking-users-location-without-consensus.html">Apple&#39;s HotspotHelper API maakt het al bijna een decennium mogelijk om locaties te volgen zonder toestemming van de gebruiker</a></h2>
<ul>
<li>Apple heeft apps bijna een decennium lang toegestaan om de locatie van gebruikers te traceren zonder hun toestemming of medeweten via de HotspotHelper API, wat privacyproblemen heeft veroorzaakt.</li>
<li>Grote apps zoals WeChat en Alipay hebben deze mogelijkheid al geïmplementeerd, waardoor de impact van het volgen van locaties zonder toestemming nog groter wordt.</li>
<li>Het wordt aanbevolen dat Apple gebruikers de optie biedt om deze functie uit te schakelen en expliciete toestemming te vragen voor het volgen van locaties, terwijl het de vraag blijft of Apple een balans kan vinden tussen privacy en deze zorgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720656">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende onderwerpen, waaronder app-permissies, mobiel gebruik in Azië en zorgen over privacy en controle in gecentraliseerde superapps.</li>
<li>Gebruikers maken zich zorgen over de toestemmingen voor het volgen van locaties in iOS-apps zoals WeChat en Alipay.</li>
<li>Het gesprek gaat over de prevalentie van mobiele super-apps op de Chinese markt, met verschillende meningen over connectiviteit en gevolgen voor de privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.beeper.com/p/beeper-moving-forward">Beeper vecht Apple&#39;s bemoeienis met hun app aan</a></h2>
<ul>
<li>Apple bemoeit zich naar verluidt met de Beeper Mini functie van Beeper, waardoor Beeper hun iMessage verbindingssoftware open source maakt en zich richt op het bouwen van de beste chat-app.</li>
<li>Beeper beweert dat zijn app veilig is en zelfs de veiligheid van chats tussen iPhone- en Android-gebruikers verbetert door het implementeren van end-to-end encryptie.</li>
<li>Beeper bekritiseert Apple&#39;s beweringen en suggereert dat Apple Beeper Mini blokkeert ten nadele van hun eigen klanten, terwijl ze hun plannen om RCS te ondersteunen in twijfel trekken en hun zorgen uiten over Apple&#39;s controle over iMessage vanwege hun dominante marktpositie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38722246">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Beeper heeft zijn iMessage-connector vrijgegeven als een open-source project, wat invloed kan hebben op de kosten van het testen van wachtwoorden.</li>
<li>Samsung en Google kunnen de code van Beeper gebruiken om het gesloten ecosysteem van Apple uit te dagen, wat leidt tot discussies over netwerkinteroperabiliteit, privacy en beveiliging.</li>
<li>De controverse draait om de legaliteit van Beeper, de mogelijkheid om een rechtszaak van Apple uit te lokken en de gevolgen van gedwongen interoperabiliteit voor alternatieven voor berichtenapps en Apple&#39;s iMessage-platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kmalexander.com/free-stuff/fantasy-map-brushes/">Maak Authentieke Fantasy Kaarten met Gratis Penseelsets van #NoBadMaps</a></h2>
<ul>
<li>Het #NoBadMaps-project biedt gratis penselen en gereedschappen voor het maken van fantasiekaarten met historische nauwkeurigheid.</li>
<li>De penseelsets zijn geïnspireerd op verschillende tijdsperioden en esthetieken, en bieden unieke elementen en stijlen voor het maken van aparte kaarten.</li>
<li>Alle penselen zijn vrij beschikbaar voor gebruik en worden vrijgegeven onder een CC0-licentie, met ondersteuning door aankopen, donaties en Patreon-bijdragen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720412">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken het gebruik van penseelsets voor het tekenen van fantasykaarten en delen verschillende hulpmiddelen en technieken, waaronder de website Fantasy Map Brushes.</li>
<li>De maker van Here Dragons Abound heeft een gerelateerde blog en open source project over het in kaart brengen en bouwen van werelden.</li>
<li>Er is een wens onder gebruikers voor een webgebaseerd hulpmiddel voor het tekenen van kaarten met verschillende functies, en een genoemd hulpmiddel is Inkarnate, dat een gebruiksvriendelijke interface en een gratis versie biedt. Het gebruik van penseelsets in Inkarnate helpt tijd te besparen en een consistente esthetische stijl te behouden tijdens het invullen van repetitieve vormen op een kaart.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/google-oauth-is-broken-sort-of/">Google OAuth: De gedeeltelijke afbraak aan het licht brengen</a></h2>
<ul>
<li>De blog gaat in op zorgen over Google OAuth en wijst erop dat het gedeeltelijk kapot is.</li>
<li>Hoe het precies wordt gebroken, wordt niet in de tekst vermeld.</li>
<li>De blog dient om de aandacht te vestigen op de problemen en mogelijke beperkingen van Google OAuth.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720544">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de problemen en kwetsbaarheden van Google OAuth, OpenID Connect en authenticatiesystemen die e-mailadressen gebruiken als gebruikersidentificatie.</li>
<li>Er is bezorgdheid over de complexiteit, beveiliging en verificatieprocessen van deze systemen.</li>
<li>Er worden suggesties gedaan om de beveiliging en gebruikerservaring te verbeteren, zoals het implementeren van bevestigingsmails, het onderzoeken van alternatieve authenticatiemethoden (zoals U2F of passkeys) en het overwegen van stabiele identifiers zoals GUID&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.sl.html">Duitse rechtbank bevestigt recht van gebruiker om adblockers te gebruiken</a></h2>
<ul>
<li>Twee recente rechtszaken in Duitsland hebben zich gericht op de strijd om gebruikerscontrole over technologie, specifiek met betrekking tot adblockers.</li>
<li>Axel Springer SE, een grote uitgeverij, klaagde Eyeo GmbH, de maker van Adblock Plus, aan voor het blokkeren van hun advertenties.</li>
<li>De rechtbank oordeelde in het voordeel van Eyeo en bevestigde dat gebruikers het recht hebben om te beslissen of ze al dan niet adblockers willen gebruiken en dat dit niet in strijd is met het auteursrecht. Axel Springer mocht echter gebruikers met adblockers uitsluiten van toegang tot hun content en mogelijk een betaald model implementeren.</li>
<li>Deze zaken scheppen belangrijke juridische precedenten met betrekking tot de vrijheid van gebruikers en het recht om individuele keuzes te maken bij het gebruik van internet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38726389">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie concentreert zich op het gebruik van advertentieblokkers en de vraag of gebruikers het recht moeten hebben om advertenties te blokkeren en hun online ervaring te controleren.</li>
<li>Aanbieders van inhoud pleiten voor hun recht om de toegang tot hun inhoud te controleren en te bepalen hoe deze wordt weergegeven.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de mogelijkheid van een reclamevrij internet, de impact op websites en contentmakers en alternatieve bedrijfsmodellen zoals abonnementen. Privacy, malware en de macht van internetgiganten zijn bijkomende zorgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scientificamerican.com/article/how-two-pharmacists-figured-out-that-decongestants-dont-work/">Onderzoek van apothekers onthult ondoeltreffendheid van orale fenylefrine en zet FDA aan tot actie</a></h2>
<ul>
<li>FDA-voorschriften bevatten een maas in de wet waardoor ineffectieve vrij verkrijgbare decongestiva konden worden goedgekeurd en verkocht aan consumenten.</li>
<li>Het duurde meer dan tien jaar voordat de FDA instemde met de bevindingen van twee apothekers die onderzoek deden en een petitie indienden om producten met fenylefrine voor oraal gebruik uit de schappen te verwijderen.</li>
<li>Deze zaak maakt duidelijk dat het regelgevingsproces voor OTC-geneesmiddelen die vóór 1967 zijn goedgekeurd, opnieuw moet worden geëvalueerd en dat er extra geld moet worden uitgetrokken voor onafhankelijk onderzoek naar deze producten. Consumenten worden ook aangemoedigd om te overleggen met apothekers en te pleiten voor moderne wetenschappelijke beoordelingen van oudere OTC-producten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38720248">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de effectiviteit van en controverses over medicijnen zoals fenylefrine en pseudo-efedrine.</li>
<li>Deelnemers uiten hun frustratie over de beschikbaarheid en beperkingen van medicatie en benadrukken het belang van wetenschappelijk bewijs en individuele ervaringen.</li>
<li>Het gesprek belicht de complexiteit en verschillende perspectieven met betrekking tot de effectiviteit van medicatie en onderstreept de behoefte aan aanvullend onderzoek en regelgeving.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/find-nursing-home-ownership-information">ProPublica&#39;s Inspectie-instrument voor verpleeghuizen onthult eigendomsdetails voor verantwoordelijkheid over kwaliteit van zorg</a></h2>
<ul>
<li>ProPublica&#39;s Nursing Home Inspect tool bevat nu gedetailleerde eigendomsinformatie om te helpen bij het identificeren van degenen die verantwoordelijk zijn voor de kwaliteit van de verpleeghuiszorg.</li>
<li>De tool maakt gebruik van gegevens van de Centers for Medicare &amp; Medicaid Services en biedt eigendomsgegevens, managementcontrole en het bijhouden van prestaties van aangesloten entiteiten in meerdere verpleeghuizen.</li>
<li>Gebruikers kunnen geavanceerde zoekmogelijkheden gebruiken om entiteiten met tekortkomingen of nalevingsproblemen uit het verleden te identificeren.</li>
<li>ProPublica heeft plannen om de tool in de toekomst verder te verbeteren door nieuwe gegevens en functies toe te voegen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725264">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een voortdurende discussie over de mate van overheidsbemoeienis met de verpleeghuissector.</li>
<li>Deelnemers uiten hun bezorgdheid over slecht personeel, overfacturatie, gebrek aan toezicht en de nood aan betere regelgeving in de ouderenzorg.</li>
<li>De discussie benadrukt de uitdagingen van het evalueren van de prestaties van verpleeghuizen en het vinden van betrouwbare opties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/12/cvs-rite-aid-walgreens-hand-out-medical-records-to-cops-without-warrants/">Apotheken overhandigen medische gegevens zonder bevelschrift, congres onderzoekt</a></h2>
<ul>
<li>Grote apotheekketens in de VS, waaronder CVS, Rite Aid en Walgreens, verstrekken wetshandhavingsinstanties gevoelige medische gegevens zonder bevelschrift of wettelijke controle.</li>
<li>Wetgevers roepen het ministerie van Volksgezondheid en Human Services (HHS) op om de privacywetten voor de gezondheidszorg te herzien, zodat er een bevelschrift nodig is voor het vrijgeven van medische gegevens.</li>
<li>Uit het onderzoek van het Congres bleek dat CVS, The Kroger Company en Rite Aid Corporation geen juridische professionals raadplegen voordat ze medische gegevens delen, en wetgevers dringen er bij apotheken op aan om praktijken aan te nemen die vergelijkbaar zijn met die van technologiebedrijven, zoals het eisen van garanties en het publiceren van jaarlijkse transparantierapporten om de privacy van klanten te waarborgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38719918">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De politie verkrijgt medische gegevens zonder bevelschrift, wat apotheekmedewerkers voor uitdagingen stelt bij het voldoen aan of het weerstaan van deze verzoeken.</li>
<li>Verpleegkundigen en apothekers worden onder druk gezet om procedures uit te voeren zonder de juiste toestemming, wat het gebrek aan verantwoordingsplicht voor wetshandhaving benadrukt.</li>
<li>Het belang van apothekersinterventie, privacykwesties en de behoefte aan een respectvolle dialoog over controversiële zaken zoals abortus worden besproken. Daarnaast wordt er gediscussieerd over de effectiviteit van bepaalde medicijnen, beperkingen in de verkrijgbaarheid ervan en moeilijkheden bij het verkrijgen van recepten.</li>
<li>Het gesprek onderstreept het belang van verantwoordingsplicht van de politie, digitale privacywetten en hervormingen in de gezondheidszorg en het politieapparaat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.rust-lang.org/2023/12/21/async-fn-rpit-in-traits.html">Rust boekt vooruitgang in het mogelijk maken van <code>async fn</code> in eigenschappen met aankomende release 1.75</a></h2>
<ul>
<li>De Rust Async Working Group heeft vooruitgang geboekt in het mogelijk maken van het gebruik van <code>async fn</code> in traits.</li>
<li>De aankomende Rust 1.75 release zal ondersteuning voor <code>-&gt; impl Trait</code> notatie en <code>async fn</code> in traits bevatten.</li>
<li>Er zijn nog steeds beperkingen bij het gebruik van <code>-&gt; impl Trait</code> in openbare eigenschappen, omdat er geen extra begrenzingen kunnen worden toegevoegd aan het terugkeertype.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38721039">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De programmeertaal Rust heeft aanzienlijke vooruitgang geboekt in het stabiliseren van functies met betrekking tot async programmeren.</li>
<li>De discussie benadrukt de noodzaak voor het vereenvoudigen van de bruikbaarheid van deze functies en het standaardiseren van IO/tijd interfaces.</li>
<li>Er zijn zorgen geuit over verspilling, impliciete toewijzingen, toewijzing buiten de hoop en het gebruik van bibliotheken van derde partijen.</li>
<li>Het #[async_trait] attribuut wordt benadrukt als een handig hulpmiddel voor dynamische dispatch in Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/how-turn-googles-privacy-sandbox-ad-tracking-and-why-you-should">Google&#39;s &quot;Privacy Sandbox&quot; in Chrome: het volgen van advertenties uitschakelen</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft &quot;Privacy Sandbox&quot; gelanceerd in Chrome om cookies van derden te vervangen door &quot;Onderwerpen&quot; voor het volgen van de internetactiviteiten van gebruikers.</li>
<li>Onderwerpen genereren advertentiecategorieën op basis van bezochte websites, waardoor Google controle krijgt over het advertentie-ecosysteem.</li>
<li>Hoewel Google beweert dat dit de privacy verbetert, worden surfgewoonten nog steeds gevolgd voor gerichte advertenties. Privacy Sandbox wordt getest tot 2024, dus cookies van derden zullen in de tussentijd gegevens verzamelen en delen. Met de advertentieprivacyregelaars van Chrome kunnen gebruikers Privacy Sandbox uitschakelen. Firefox en Safari bieden meer privacyopties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38728278">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel en de discussie benadrukken privacyproblemen met betrekking tot Google&#39;s praktijken voor het bijhouden van advertenties en raden het gebruik van alternatieve browsers zoals Firefox aan als oplossing.</li>
<li>Er is een debat gaande over de controle van Google over het web en de mogelijke nadelen van het vertrouwen op één bedrijf.</li>
<li>Onderwerpen zoals de duurzaamheid van adverteren zonder tracking, het gebruik van verschillende browsers voor persoonlijke en werkdoeleinden en zorgen over de manier waarop Google gegevens deelt, worden ook besproken. De focus ligt op privacy, browserkeuze en de impact van gerichte advertenties op de gebruikerservaring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/apple/2023/12/apple-wants-ai-to-run-directly-on-its-hardware-instead-of-in-the-cloud/">Apple wil AI efficiënter maken op smartphones, potentiële rivaal voor concurrenten</a></h2>
<ul>
<li>Apple heeft een onderzoeksartikel uitgebracht met de naam &quot;LLM in a Flash&quot;, waarin hun inspanningen worden beschreven om grote taalmodellen (LLM&#39;s) op smartphones uit te voeren in plaats van in de cloud.</li>
<li>Deze aanpak is erop gericht om de rekenbeperkingen van smartphones te overwinnen en snellere en offline reacties van AI-assistenten zoals Siri mogelijk te maken.</li>
<li>Door prioriteit te geven aan AI op het apparaat kan Apple mogelijk de privacy verbeteren en concurreren met andere techgiganten in de AI-industrie. Andere smartphonefabrikanten, waaronder Samsung, onderzoeken ook AI-integratie om de krimpende smartphonemarkt nieuw leven in te blazen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38725167">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple wil de mogelijkheden van kunstmatige intelligentie (AI) rechtstreeks naar zijn hardware brengen om de privacy van gebruikers voorop te stellen en een gepersonaliseerde AI-ervaring te bieden.</li>
<li>Gebruikers zijn over het algemeen tevreden met de functies voor het beschrijven en zoeken van afbeeldingen in de Foto&#39;s-app van Apple, maar er zijn beperkingen met niet-Latijnse alfabetten.</li>
<li>De discussie gaat onder andere over de privacy-gerichte aanpak van Apple, de mogelijke nadelen van AI-taalmodellen ter vervanging van zoekopdrachten, technische uitdagingen van het uitvoeren van machine learning op Apple apparaten en de beperkingen van Siri.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/21/24010975/siriusxm-lawsuit-new-york-tish-james-cancel">New York spant rechtszaak aan tegen SiriusXM over opzeggingsprocedure</a></h2>
<ul>
<li>SiriusXM wordt geconfronteerd met een rechtszaak die is aangespannen door de staat New York wegens beschuldigingen dat abonnees het moeilijk wordt gemaakt om hun abonnement op te zeggen.</li>
<li>De rechtszaak beweert dat het bedrijf opzettelijk een langdurig en frustrerend proces creëert voor klanten.</li>
<li>De procureur-generaal van New York eist een schadevergoeding voor getroffen klanten en boetes voor elke overtreding.</li>
<li>SiriusXM heeft gereageerd en verklaard dat de beschuldigingen een verkeerd beeld geven van hun praktijken en dat ze van plan zijn zich krachtig te verdedigen.</li>
<li>Het bedrijf heeft zich gericht op podcasting en lanceerde onlangs een bijgewerkte app.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38722911">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samengevatte tekst behandelt discussies over verschillende onderwerpen, waaronder het opzeggen van abonnementen, problemen bij het opzeggen en frustraties over serviceproviders.</li>
<li>Specifieke bedrijven zoals SiriusXM en LA Fitness worden genoemd in relatie tot klantervaringen.</li>
<li>Bredere onderwerpen zoals privacy, wetgeving en klantencompensatie worden ook besproken, samen met kwesties die te maken hebben met dubbele videokaarten op laptops en de invloed van kapitalistisch bedrijfsbeleid op werknemers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sec-consult.com/blog/detail/smtp-smuggling-spoofing-e-mails-worldwide/">SMTP-smokkel: Spoofed e-mails wereldwijd versturen</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben een aanvalstechniek ontdekt die SMTP-smokkel wordt genoemd en waarmee bedreigingsactoren valse e-mails kunnen verzenden vanaf elk e-mailadres dat gebruikmaakt van kwetsbare SMTP-servers.</li>
<li>Kwetsbaarheden in Microsoft en GMX zijn gepatcht, maar bedrijven die Cisco Secure Email gebruiken wordt geadviseerd om hun standaardconfiguratie handmatig bij te werken.</li>
<li>De kwetsbaarheid heeft gevolgen voor meerdere e-mailproviders wereldwijd en de onderzoekers hebben een analysetool gemaakt om de kwetsbaarheid te controleren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38727987">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SMTP smokkel is een methode die wordt gebruikt door aanvallers om SMTP servers te manipuleren en e-mails te vervalsen.</li>
<li>Het artikel bekritiseert de nadruk op succesvolle aanvallen in plaats van het beveiligen van open-source software en benadrukt de risico&#39;s voor de beveiliging van e-mailsystemen.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over de standaardinstellingen in Cisco en in het artikel wordt voorgesteld om een restrictief DMARC-beleid en SPF te gebruiken om de risico&#39;s te beperken.</li>
<li>De kwetsbaarheden in de Postfix e-mailserver en de controverse rond de onthulling van een e-mail spoofing aanval worden besproken.</li>
<li>CERT/CC heeft het publiekelijk vrijgeven van informatie over SMTP-smokkel toegestaan en beschouwt het als een eigenschap in plaats van een bug.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ArXiv verbetert toegankelijkheid met HTML-versies voor onderzoekspapers" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ArXiv%20verbetert%20toegankelijkheid%20met%20HTML-versies%20voor%20onderzoekspapers&subheading=vrijdag%2022%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-12-21]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/12/21&#39;</h2>
<h1>2023-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/12/19/24008426/volkswagen-audi-porsche-tesla-nacs-ev-charging-plug">VW, Porsche en Audi nemen Tesla&#39;s EV-oplaadstandaard over</a></h2>
<ul>
<li>Volkswagen, Porsche en Audi zijn van plan om Tesla&#39;s oplaadstandaard voor elektrische voertuigen (EV) te gaan gebruiken, waardoor VW-klanten toegang krijgen tot Tesla&#39;s Supercharger-netwerk.</li>
<li>Verwacht wordt dat de Tesla-laadstekker tegen 2025 zal worden geïmplementeerd met adapteroplossingen.</li>
<li>Het Supercharger-netwerk van Tesla staat bekend om zijn betrouwbaarheid en beschikbaarheid, waardoor het superieur is aan andere oplaadstations van derden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38709319">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Volkswagen, Porsche en Audi zullen Tesla&#39;s oplaadstekker voor elektrische voertuigen gebruiken, ondanks het ontbreken van een standaardprotocol voor betaling en communicatie via het elektriciteitsnet in de sector.</li>
<li>Er zijn discussies gaande over het gemak en de veiligheid van plug-and-charge systemen, waarbij voorstanders pleiten voor een standaard betaalmethode en anderen hun bezorgdheid uiten over de veiligheid.</li>
<li>Er is nood aan gestandaardiseerde en gebruiksvriendelijke betalingssystemen voor het opladen van EV&#39;s, met mogelijke oplossingen zoals tap-to-pay technologie, directe betalingen in de auto en QR-code betalingssystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/johnma2006/mamba-minimal">Implementatie van Mamba Architecture in PyTorch voor sequentiemodellering</a></h2>
<ul>
<li>Deze post bespreekt een vereenvoudigde implementatie van Mamba, een techniek voor sequentiemodellering, met PyTorch.</li>
<li>De geleverde implementatie produceert dezelfde numerieke uitvoer als de officiële implementatie voor zowel voorwaartse als achterwaartse passen.</li>
<li>De code is vereenvoudigd, leesbaar en geannoteerd, maar het geeft geen prioriteit aan snelheidsoptimalisatie zoals de officiële implementatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38708730">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers op Hacker News bespreken de implementatie van Mamba, een PyTorch-bibliotheek, en prijzen de schone en efficiënte code als een geweldig alternatief voor Hugging Face.</li>
<li>Het gesprek gaat over het gebruik van Fortran in wetenschappelijke code en benadrukt de voordelen voor numerieke taken en parallellisme.</li>
<li>Het Mamba-model richt zich op toestandsruimtemodellen met een selectiemechanisme op basis van invoer, en de discussie gaat in op hardware-efficiëntie, nieuwe architecturen en potentiële toepassingen. Er wordt ook melding gemaakt van kennisdistillatie en het principe van de minimale beschrijvingslengte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/SJTU-IPADS/PowerInfer">PowerInfer: Snel grote taalmodellen serveren op consumenten-GPU&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>PowerInfer is een snelle inferentie-engine voor grote taalmodellen (LLM&#39;s) die kan draaien op consumenten-GPU&#39;s.</li>
<li>Het optimaliseert de efficiëntie door gebruik te maken van activatielocaliteit, adaptieve voorspellers en neuronbewuste sparse operatoren.</li>
<li>PowerInfer behaalt hoge tokengeneratiesnelheden, presteert beter dan bestaande modellen en behoudt de nauwkeurigheid. Het ondersteunt lokale implementatie en is ontworpen voor inferentie met lage latentie. Code en gegevens worden geleidelijk vrijgegeven en citaten en erkenning worden aangemoedigd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38708585">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie in Hacker News gaat over verschillende onderwerpen, waaronder optimalisatietechnieken voor grote taalmodellen en de juridische implicaties van computationele regelgeving.</li>
<li>De nadelen van advertenties en beloningen in mobiele games en het gebruik van dubbele GPU-sets voor games en AI worden ook besproken.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn het PowerInfer project voor het versnellen van deep learning modellen, de llama.cpp bibliotheek voor matrixberekeningen, discussies over CPU-only oplossingen en verwijzingen naar Microsoft&#39;s Power-gerelateerde producten en de overname van PowerPoint.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wireflow.co">Wireflow: Maak eenvoudig gebruikersstroomprototypes met dit open-sourcetool</a></h2>
<ul>
<li>Wireflow is een gratis en open-source tool waarmee gebruikers user flow prototypes kunnen maken.</li>
<li>Het biedt realtime samenwerking, projectrechten en een ingebouwde live chat.</li>
<li>De interface is gebruiksvriendelijk en vereist geen Photoshop-vaardigheden.</li>
<li>Wireflow is ontwikkeld om projectplanning en brainstormen te vereenvoudigen.</li>
<li>Het is gebouwd op het Meteor.js-platform en het team bestaat uit ontwikkelaars uit Servië, Bangladesh, Finland en de Filipijnen.</li>
<li>De tool kan enkele bugs bevatten, maar is volledig open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38710030">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Wireflow is een gratis, online, open source tool voor het maken van user-flow prototypes, maar het is al jaren niet meer bijgewerkt op GitHub, wat zorgen baart over het onderhoud ervan.</li>
<li>Gebruikers bespreken alternatieve wireflowtools zoals Excalidraw, Tldraw en Figma en delen hun ervaringen en uitdagingen met verschillende wireflowtools in het ontwerpproces.</li>
<li>Sommige gebruikers raden aan Wireflow samen te voegen met een andere tool, terwijl anderen interesse tonen om bij te dragen aan de ontwikkeling ervan. Over het algemeen is er sprake van gemengde reacties op Wireflow en voortdurende discussies over de functionaliteiten en het nut ervan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.stanford.edu/2023/12/20/breast-cancer-metastasis-off-switch-revealed/">Eiwit ENPP1 ontdekt als sleutelrol bij uitzaaiing van borstkanker</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben een eiwit genaamd ENPP1 geïdentificeerd dat de uitzaaiing van borstkanker controleert.</li>
<li>Hoge ENPP1-niveaus worden in verband gebracht met resistentie tegen immuuntherapie en een verhoogd risico op metastase.</li>
<li>Deze ontdekking kan leiden tot de ontwikkeling van betere immuuntherapieën en kan helpen bij het voorspellen van de respons van patiënten op de huidige behandelingen. Daarnaast kan het richten op ENPP1 de effectiviteit van bestaande therapieën verbeteren. ENPP1 kan ook relevant zijn voor andere &quot;koude&quot; tumoren zoals long- en alvleesklierkanker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38715230">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers van de Universiteit van Stanford en de Universiteit van Californië in San Francisco hebben een mogelijke &quot;aan/uit-schakelaar&quot; ontdekt voor borstkankeruitzaaiingen bij muizen, wat belangrijke gevolgen zou kunnen hebben voor de behandeling van borstkanker.</li>
<li>Een ander onderzoek heeft een verband aangetoond tussen het ENPP1-eiwit en resistentie tegen immunotherapie bij borstkankeruitzaaiingen, wat mogelijkheden biedt voor nieuwe doelgerichte therapieën.</li>
<li>Er is een voortdurende discussie over de relevantie en betekenis van deze bevindingen, waarbij bezorgdheid wordt geuit over mogelijke vooroordelen onder de onderzoekers. Daarnaast worden de beperkingen van het gebruik van muizen als modellen in kankeronderzoek erkend, waarbij de uitdagingen worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://support.apple.com/en-gb/HT213465">iMessage-beveiliging verbeteren met toetsverificatie</a></h2>
<ul>
<li>iMessage Contact Key Verification is een beveiligingsfunctie die Apple aanbiedt om de authenticiteit van iMessage-gesprekken te garanderen.</li>
<li>Gebruikers kunnen contactpersonen handmatig verifiëren door verificatiecodes te vergelijken of openbare verificatiecodes gebruiken die door contactpersonen worden gedeeld.</li>
<li>Het is belangrijk om een compatibele softwareversie te hebben en de nodige instellingen ingeschakeld te hebben om deze functie te laten werken. Gebruikers kunnen de verificatiestatus controleren in Gespreksdetails en kunnen contact opnemen met Apple voor hulp als er problemen zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38714674">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple heeft iMessage Key Verification geïntroduceerd, waarmee gebruikers de identiteit van hun contactpersonen kunnen verifiëren.</li>
<li>Er is bezorgdheid over de acceptatie door gebruikers en het mogelijke ongemak van het verificatieproces.</li>
<li>Het belang van het verifiëren van encryptiesleutels en de risico&#39;s van gerichte aanvallen worden besproken.</li>
<li>Overheidssurveillance en de invloed ervan op het gebruik van encryptietools wordt gedebatteerd.</li>
<li>Het regelmatig bijwerken van besturingssystemen is cruciaal om zero-day exploits te voorkomen.</li>
<li>Android-toestellen worden als kwetsbaar beschouwd en er wordt gediscussieerd over het normaliseren van toezicht zonder bevelschrift.</li>
<li>Sommige gebruikers zijn gefrustreerd over het beleid van Apple en stellen alternatieven van derden voor om de encryptiesleutels te verifiëren.</li>
<li>De implementatie van de verificatiemethode op het platform van Apple wordt besproken, samen met zorgen over de gebruikerservaring en mogelijke nadelen.</li>
<li>De beveiliging en versleuteling van iMessage en iCloud Keychain komen aan bod.</li>
<li>Over het algemeen is er ontevredenheid over de manier waarop Apple beveiliging en accountbeheer aanpakt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openpipe.ai/blog/mistral-7b-fine-tune-optimized">Geoptimaliseerde Mistral 7B Fine-Tune van OpenPipe: Een krachtig alternatief voor GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>OpenPipe heeft Mistral 7B Fine-Tune Optimized ontwikkeld, een model dat GPT-4 overtreft in taken van klanten.</li>
<li>Mistral Fine-Tune Optimized is compacter en efficiënter omdat het specifiek is afgestemd op bepaalde taken, in tegenstelling tot GPT-4, dat een algemeen model is.</li>
<li>De samenvoeging van de best presterende Mistral-varianten vormt het basismodel, dat werd gevalideerd op een nieuwe dataset van klanten en nu gratis beschikbaar is op Hugging Face en als het standaard basismodel voor OpenPipe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38712802">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt het concept van het samenvoegen van modellen in deep learning en de voordelen en uitdagingen ervan.</li>
<li>Het verwijst naar een studie over spaarzame fijnafstemming en behoud van parameters.</li>
<li>De discussie omvat de ontwikkeling en prestaties van een taalmodel genaamd Mistral, evenals het gebruik en de voordelen van privétaalmodellen.</li>
<li>Potentiële toepassingen van GPT-modellen in verschillende industrieën worden onderzocht.</li>
<li>Debatten over kosten, kwaliteit, vertrouwen en het delen van gegevens met OpenAI worden belicht.</li>
<li>De behoefte aan een nieuw basismodel genaamd OpenPipe voor fijnafstemming wordt besproken.</li>
<li>Fine-tuning van taalmodellen op grote PDF-documenten wordt genoemd.</li>
<li>De potentiële mogelijkheden van GPT-4 en de behoefte aan tastbaar bewijs en kwalitatieve benaderingen bij het evalueren van taalmodellen worden ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sixdegreesofwikipedia.com/">De kortste paden vinden: GitHub&#39;s navigatie zoektocht</a></h2>
<ul>
<li>De blog op GitHub draait om het concept van het vinden van de kortste paden tussen twee locaties.</li>
<li>De nadruk ligt op de praktische toepassing van dit concept en het verstrekken van nuttige informatie aan de lezers.</li>
<li>De blog is bedoeld om mensen te helpen efficiënt te navigeren en weloverwogen beslissingen te nemen bij het bepalen van de meest efficiënte routes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38713167">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De website &quot;Six Degrees of Wikipedia&quot; is momenteel niet beschikbaar vanwege veel verkeer en verouderde gegevens.</li>
<li>De maker van de website noemde ook een nieuwe AI e-mail app genaamd Shortwave, die gemengde reacties heeft ontvangen.</li>
<li>De discussie op Hacker News gaat over de ervaringen van gebruikers met Six Degrees of Wikipedia, gerelateerde projecten en spellen, en de uitdagingen en beperkingen van het navigeren op Wikipedia, inclusief het populaire spel &quot;Six Degrees of Kevin Bacon&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitgud.io/wackyideas/aerothemeplasma">Boots de look en feel van Windows 7 na met AeroThemePlasma</a></h2>
<ul>
<li>Het AeroThemePlasma project is een KDE Plasma thema ontworpen om het uiterlijk van Windows 7 na te bootsen.</li>
<li>Het heeft aan populariteit gewonnen met 6 sterren en 73 commits, wat wijst op actieve ontwikkeling en interesse vanuit de gemeenschap.</li>
<li>De projectopslag is relatief groot, 125,8 MiB, wat suggereert dat het verschillende bronnen kan bevatten, zoals afbeeldingen en pictogrammen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38711003">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het KDE Plasma forum is een platform voor gebruikers om te discussiëren en hun gedachten te delen over verschillende thema&#39;s en esthetische kwaliteiten van Windows versies en bureaubladomgevingen.</li>
<li>Sommige gebruikers hebben heimwee naar oudere Windows-ontwerpen, terwijl anderen de aanpassing en bruikbaarheid van open-source tools zoals KDE Plasma waarderen.</li>
<li>De discussie gaat ook over onderwerpen als alternatieve bestandsverkenners, tools voor de tabbalk en de beperkingen van Linux thematisering in vergelijking met klassieke Mac OS thematisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/tor-in-2023/">De impact van de onthullingen van Snowden: Uitdagingen en vooruitgang in online privacy</a></h2>
<ul>
<li>De onthullingen van Edward Snowden over massasurveillance hebben een grote invloed gehad op het publieke bewustzijn over online privacy.</li>
<li>Inbreuken op de privacy door overheden en bedrijven kunnen de publieke opinie manipuleren en belangrijke maatschappelijke beslissingen beïnvloeden.</li>
<li>De verschuiving in de perceptie heeft geleid tot een grotere vraag van klanten naar een betere bescherming van hun privacy en tot de creatie van wetgeving die consumenten meer controle geeft over hun gegevens.</li>
<li>Ondanks dat sommige techbedrijven privacy als prioriteit op de markt brengen, zijn hun onderliggende bedrijfsmodellen nog steeds gericht op het verzamelen van gegevens.</li>
<li>Het Tor Project wordt aangehaald als een voorbeeld van technologie die prioriteit geeft aan privacy, maar er blijven uitdagingen in het waarborgen van online privacy en het bevorderen van mensenrechten in het digitale domein.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38711007">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende aspecten van online privacy, waaronder populaire tools zoals Tor, HTTPS-encryptie, DNSSEC en gegevensversleuteling.</li>
<li>Er is een debat gaande over de effectiviteit en veiligheid van verschillende methoden, zoals HTTPS-overal en Tor, met zorgen over overheidstoezicht en mogelijke kwetsbaarheden.</li>
<li>Alternatieve netwerken zoals I2P en Freenet worden genoemd als alternatieven voor Tor, terwijl ook de betrouwbaarheid van de Amerikaanse overheid en zorgen over wetshandhaving gericht op kleinere misdaden aan bod komen. De rol van de CPU bij het opslaan en verzenden van informatie wordt ook in twijfel getrokken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindui.com/templates/catalyst">Maak kennis met Catalyst: Een Tailwind CSS-toepassing UI Kit</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind UI heeft Catalyst uitgebracht, een React UI-kit die moderne UI-componenten voor applicaties biedt.</li>
<li>Catalyst bevat sjablonen en documentatie, zodat ontwikkelaars eenvoudig aanpasbare UI-componenten in hun projecten kunnen opnemen.</li>
<li>De UI-kit is gebouwd met Tailwind CSS, Headless UI en React, volgens de best practices uit de industrie en om toegankelijkheid te garanderen. De kit kan worden gekocht voor levenslange toegang en updates. Tailwind UI biedt ook aparte websitetemplates en componentvoorbeelden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38716032">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om Tailwind CSS, de UI-kits en andere vergelijkbare UI-bibliotheken, met gemengde meningen over de prijs, volledigheid en bruikbaarheid.</li>
<li>Sommige gebruikers vinden het waardevol en zijn tevreden met het betalen voor deze bibliotheken, terwijl anderen de voorkeur geven aan gratis alternatieven of op zoek zijn naar meer flexibiliteit.</li>
<li>Het gesprek gaat over het belang van het ondersteunen van makers en de uitdagingen van het integreren van verschillende frameworks, en verkent ook specifieke UI-bibliotheken zoals Catalyst en Flowbite, evenals alternatieve tools zoals Tabler en HTMX.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/environment/story/2023-12-20/california-workers-say-herbicide-is-giving-them-parkinsons">Juridische strijd ontbrandt over herbicide Paraquat: Werknemers beweren ziekte van Parkinson</a></h2>
<ul>
<li>Gary Mund, voormalig werknemer van het Eastern Municipal Water District, klaagt Syngenta aan omdat hij beweert dat blootstelling aan het onkruidbestrijdingsmiddel paraquat zijn ziekte van Parkinson heeft veroorzaakt.</li>
<li>Paraquat is verboden in 58 landen maar wordt nog steeds veel gebruikt in de VS, waardoor bezorgdheid is ontstaan over de mogelijke gezondheidsrisico&#39;s.</li>
<li>Onderzoeken hebben aangetoond dat paraquat de symptomen van de ziekte van Parkinson bij dieren kan nabootsen, hoewel Syngenta elk oorzakelijk verband betwist. Belangengroepen zoals Earthjustice en de Michael J. Fox Foundation roepen op tot een verbod op paraquat vanwege deze potentiële risico&#39;s.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38716390">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Sommige Amerikaanse arbeiders leggen een verband tussen hun ontwikkeling van de ziekte van Parkinson en een verboden onkruidverdelger die in het land wordt gebruikt, wat een debat op gang brengt over de schadelijke effecten van chemische stoffen.</li>
<li>Historische voorbeelden worden aangehaald om het gebrek aan bezorgdheid over gezondheidsrisico&#39;s van bepaalde stoffen te benadrukken.</li>
<li>Het gesprek gaat over mogelijke risico&#39;s van specifieke diëten, de rol van journalisten in het presenteren van objectieve informatie en de veiligheid van het bestrijdingsmiddel Paraquat, terwijl ook persoonlijke ervaringen met gezondheidsproblemen in het gezin worden gedeeld.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="VW, Porsche en Audi nemen Tesla's EV-oplaadstandaard over" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=VW%2C%20Porsche%20en%20Audi%20nemen%20Tesla's%20EV-oplaadstandaard%20over&subheading=donderdag%2021%20december%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>