<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 10:23:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-10-05</a></h1>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/an-interactive-intro-to-crdts/">Een interactieve inleiding tot CRDT&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Deze post gaat in op het idee van Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) en hun rol bij het ontwikkelen van applicaties voor samenwerking.</li>
<li>De blog concentreert zich op toestandsgebaseerde CRDT&#39;s en biedt voorbeelden zoals Last Write Wins Register en Last Write Wins Map.</li>
<li>Het artikel legt verder de implementatie uit van de klasse Last Write Wins (LWW) Map met meegeleverde codefragmenten voor gegevensbeheer in LWW-registers, met een hint naar een mogelijke toekomstige post.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764581">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op CRDT&#39;s (Conflict-free Replicated Data Types) en hun rol in tekstbewerking en collaboratieve documentsystemen.</li>
<li>Het onderstreept het belang van het begrijpen van de basisbewerkingen van CRDT&#39;s aan de hand van actuele codevoorbeelden en bespreekt de uitdagingen en afwegingen van het gebruik van CRDT&#39;s in een local-first opstelling.</li>
<li>In de bijbehorende forumdiscussie is er discussie over het gebruik van CRDT&#39;s versus operationele transformaties in collaboratieve bewerkingssoftware, wat de relevantie van CRDT&#39;s in populaire toepassingen onderbouwt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/the-ftc-sues-to-break-up-amazon-over">De FTC klaagt Amazon aan voor een &quot;verborgen belasting&quot; in de hele economie</a></h2>
<ul>
<li>De Federal Trade Commission (FTC) en 17 staten hebben een antitrustrechtszaak aangespannen tegen Amazon, waarin ze Amazon beschuldigen van monopolisering en oneerlijke concurrentie, voornamelijk vanwege het Prime lidmaatschapsprogramma.</li>
<li>De beschuldigingen in de rechtszaak zijn onder andere dat de hoge kosten die in rekening worden gebracht aan externe verkopers leiden tot hogere consumentenprijzen, verkopers ontmoedigen om goedkopere prijzen aan te bieden op andere platforms en de gebruikerservaring verslechteren.</li>
<li>Als de aanklacht succesvol is, kan dit leiden tot lagere prijzen, meer concurrentie en mogelijke oplossingen zoals het beëindigen van kortingsmaatregelen of het opsplitsen van Amazon. De aanklacht brengt ook het geheimzinnige karakter van antitrustrechtbanken en Amazons vernietiging van documenten ter sprake.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763424">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Federal Trade Commission (FTC) klaagt Amazon aan op verdenking van verborgen belastingen via zijn advertentiemodel die de kosten verhogen. Ook de procureur-generaal van Californië beschuldigt Amazon van concurrentiebeperkende praktijken.</li>
<li>Cruciale kwesties zoals prijsmanipulatie, concurrentie en de impact van Amazons &#39;buy box&#39; op de keuzes van klanten en concurrentie worden besproken. De opmerkingen van Reddit richten zich op de meestbegunstigingsclausules van Amazon, die zorgen baren over de eerlijkheid van de markt.</li>
<li>De discussie gaat ook over Amazons controle over de e-commercemarkt, de moeilijkheid om concurrentie te creëren voor platformen zoals Amazon, zijn beleid dat de laagste prijzen eist in vergelijking met andere platformen en mogelijke overheidsinterventie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lfgslots.com/classicvideopoker/">Klassiek Video Poker</a></h2>
<ul>
<li>De persoon in kwestie is een ervaren Unity 3D-expert die met succes zijn eigen adviesbureau heeft opgericht en geleid.</li>
<li>Ze waarderen Godot, een geavanceerde open-source 2D en 3D game-engine, en zijn in staat geweest om er efficiënt gebruik van te maken.</li>
<li>Ze zijn op zoek naar een gespecialiseerd bedrijf dat 80&#39;s stijl games ontwikkelt voor bedrijven, en ze zijn momenteel op zoek naar leads, in het bijzonder voor het maken van een Space Invaders game voor Nike. Er wordt een commissie geboden voor werk dat is binnengehaald.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763098">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De auteur, een Unity 3D-expert, is begonnen met het gebruik van de Godot game engine, waarmee ze een videopokerspel ontwikkelden en positieve feedback ontvingen, ondanks een bug in de uitbetaling van een paar Azen.</li>
<li>De discussies richten zich op de laadtijd van spellen in Godot, vergelijkingen met andere engines zoals Unity, het gebruik van CRT shader-visuals en algemene uitdagingen en beloningen bij het ontwikkelen van spellen.</li>
<li>Feedback over het videopokerspel bevat suggesties over het gebruik van C# in plaats van GDScript in Godot, verbeteringen aan de gameplay, problemen met crashen en bevriezen en discussies over de geschiedenis van videopoker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.google.com/product/pixel_8_pro?hl=en-US">Pixel 8 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft een promotieactie waarbij klanten die de nieuwe Pixel 8 Pro kopen een gratis Pixel Watch 2 of Pixel Buds Pro kunnen krijgen.</li>
<li>De Pixel 8 Pro presenteert geavanceerde functies zoals Google AI, een geavanceerd camerasysteem, verbeterde fotografie bij weinig licht en video-opnamecapaciteiten. Het legt ook de nadruk op veiligheid met crisiswaarschuwingen en verschillende beschermingslagen.</li>
<li>Google biedt ook financieringsopties, beschermingsplannen, een inruilprogramma en gratis verzending. Het aanbod van Synchrony Bank van 0% APR financiering op de telefoon en andere in aanmerking komende aankopen is het vermelden waard.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766446">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over de negatieve milieu- en consumentenimpact van de frequente lancering van smartphones, waarbij frustraties worden geuit over de kleine hardwareverbeteringen en de korte levensduur van deze apparaten.</li>
<li>Deelnemers suggereren telefoons met door de gebruiker vervangbare batterijen en verwijderbare opslag om de levensduur te verlengen, waarbij wordt ingespeeld op voorkeuren voor onderdelen die kunnen worden geüpgraded, minimale software bloat en betrouwbaarheidsproblemen met microSD-kaarten.</li>
<li>De dialoog gaat ook over de vertraging van de iPhone, de houding van consumenten ten opzichte van upgrades, het verschil in innovatie tussen Apple en Qualcomm en toekomstige technologische ontwikkelingen. Zorgen over het milieu, een verlangen naar apparaten die langer meegaan en oplossingen zoals open Linux-gebaseerde telefoons worden ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://link.springer.com/article/10.1057/jt.2009.16">Stelling van Pythagoras gevonden op kleitablet 1k jaar ouder dan Pythagoras</a></h2>
<ul>
<li>De stelling van Pythagoras, die vaak aan Pythagoras wordt toegeschreven, was mogelijk al eerder bekend bij Babylonische wiskundigen.</li>
<li>Deze stelling is van grote waarde in zowel de natuurkunde als de wiskunde, waar ze nog steeds wordt toegepast.</li>
<li>Opmerkelijke wiskundigen als Euclides en Pierre de Fermat leverden ook substantiële bijdragen, waardoor de stelling vandaag de dag nog belangrijker en relevanter is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37774580">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een kleitablet ontdekt dat mogelijk dateert van vóór Pythagoras, waarop de stelling staat die hij goed kende en die wiskunde en spiritualiteit met elkaar verbindt.</li>
<li>De forumdiscussie stelt de historische toeschrijving van de stelling aan Pythagoras ter discussie en gaat ook in op onderwerpen als de betekenis van namen en het ontstaan van technologie.</li>
<li>De thread geeft ook een debat weer over de authenticiteit van een genoemd academisch tijdschrift, en illustreert daarmee het kritisch kijken naar bronnen in academische discussies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.svix.com/blog/strong-typing-hill-to-die-on/">Sterk statisch typen, een heuvel waarop ik bereid ben te sterven</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt de voordelen van strong typing in softwareontwikkeling, voornamelijk het vangen van fouten tijdens compileertijd en het definiëren van contracten tussen codesecties.</li>
<li>Er wordt besproken hoe typen de ontwikkelervaring kan verbeteren en bugs kan voorkomen, waarbij voorbeelden en scenario&#39;s ter illustratie worden gebruikt.</li>
<li>De auteur concludeert dat de voordelen van strong typing opwegen tegen de nadelen en bevordert de integratie ervan in programmeerpraktijken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764326">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan in op de effectiviteit en uitdagingen van statische typing in programmeertalen. Sommigen beweren dat statische typing het opsporen van fouten en de leesbaarheid verbetert, terwijl anderen beweren dat dynamische typing meer flexibiliteit en robuust testen mogelijk maakt.</li>
<li>Specifieke typesystemen, zoals TypeScript, worden ook onderzocht op hun beperkingen. Er is echter geen duidelijke consensus over de vraag of statische of dynamische typing superieur is, en academische bevindingen blijven onbeslist.</li>
<li>Andere gerelateerde onderwerpen, waaronder autocomplete, deserialisatie, validatie en de kritische betekenis van uitputtend testen, worden besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.vespa.ai/vespa-is-becoming-its-own-company/">Vespa.ai verzelfstandigt Yahoo als afzonderlijk bedrijf</a></h2>
<ul>
<li>Vespa.ai, een big data serving engine, wordt een aparte entiteit van Yahoo. De engine staat bekend om het implementeren van AI-algoritmes om grote datasets efficiënt te beheren en te gebruiken.</li>
<li>Ondanks de scheiding blijft Vespa samenwerken met Yahoo en is het bedrijf van plan om zijn clouddiensten uit te breiden om meer bedrijven te helpen bij het oplossen van problemen met AI en big data.</li>
<li>Het bedrijf wil de ontwikkeling van nieuwe functies versnellen om klanten in staat te stellen superieure oplossingen te bedenken tegen lagere kosten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37769962">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Vespa.ai, een AI-gebaseerde zoekmachine van Yahoo, verandert in een zelfstandig bedrijf met behoud van Yahoo als aandeelhouder. Dit plan is om toegang te krijgen tot de openbare kapitaalmarkten en gebruik te maken van de groeiende AI-industrie.</li>
<li>Gebruikers prijzen de volwassenheid en capaciteiten van Vespa, hoewel er zorgen zijn over de vooruitzichten als onafhankelijke organisatie.</li>
<li>De discussie omvat vergelijkingen met alternatieve databaseoplossingen, Yahoo&#39;s winstgevendheid en potentieel gemiste vooruitzichten voor het bedrijf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/4/23899900/google-pixel-8-pro-android-updates-7-years-security-features">Pixel 8 krijgt zeven jaar Android-updates</a></h2>
<ul>
<li>Google kondigt uitgebreide ondersteuning aan voor de Pixel 8 en Pixel 8 Pro en belooft zeven jaar OS- en beveiligingsupdates tot 2030.</li>
<li>Deze uitgebreide ondersteuning, een sprong voorwaarts ten opzichte van het vorige beleid van Google, overtreft de Android-concurrentie en is mogelijk dankzij Google&#39;s gebruik van zijn eigen Tensor-processor.</li>
<li>Ondanks vergelijkbare langdurige ondersteuning door Apple en zelfs langer door Fairphone, bestaat er scepsis vanwege Google&#39;s inconsistente geschiedenis in het ondersteunen van andere diensten en initiatieven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766122">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er wordt verwacht dat de Pixel 8-smartphone zeven jaar lang Android-updates krijgt, maar er rijzen vragen over de haalbaarheid hiervan gezien de beperkte levensduur van de batterij en de hoge kosten van vervanging.</li>
<li>Gebruikers discussiëren over de voor- en nadelen van door de gebruiker vervangbare batterijen en hun effecten op e-waste, waarbij de kosten en beschikbaarheid van batterijvervangers een primaire zorg zijn.</li>
<li>Er worden vergelijkingen getrokken tussen Google&#39;s toewijding aan software-updates voor de Pixel 8 en het ondersteuningsbeleid van Apple, inclusief discussies over Google&#39;s staat van dienst en het potentieel voor het gebruik van aangepaste ROM&#39;s.</li>
</ul>
<h2><a href="https://oh8hub.substack.com/p/eliminating-radio-interference-from">Radiostoring door Apple lader elimineren</a></h2>
<ul>
<li>OH8HUB&#39;s blog post gaat over het probleem van radio-interferentie veroorzaakt door de draadloze oplader van Apple.</li>
<li>Er wordt uitgelegd hoe het gebruik van een ferrietkraalcomponent en het eromheen wikkelen van de USB-draad van de oplader problematische frequenties kan dempen.</li>
<li>De auteur suggereert dat Apple deze kwestie in overweging zou moeten nemen bij hun toekomstige productontwerpen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37769139">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek concentreert zich op het probleem van radiostoring door Apple opladers, in het bijzonder hoe dit invloed heeft op luchtvaartfrequenties.</li>
<li>Er worden vragen gesteld bij de goedkeuring van deze apparaten door de FCC, de Federal Communications Commission, en de efficiëntie van hun storingsfiltermechanismen.</li>
<li>Er worden verschillende oplossingen voorgesteld om deze interferentie te minimaliseren, zoals het gebruik van RF-smoorspoelen en ferrietkralen, gekoppeld aan de noodzaak van betere ontwerppraktijken en het naleven van emissienormen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-blog.org/worldcat-scrape.html">1,3B Worldcat scrape en data science mini-wedstrijd</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive heeft gegevens uit de Worldcat-collectie metagegevens van bibliotheken gehaald om een miniwedstrijd voor gegevenswetenschap te houden.</li>
<li>De geëxtraheerde dataset bestaat uit 1,8 miljard records en de organisatie verwelkomt inzendingen voor de competitie.</li>
<li>Er is een oproep voor vrijwilligers om deze gegevens te analyseren, deel te nemen aan boekconservering en bij te dragen aan hun initiatieven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37764088">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het monopolie van de OCLC op het Dewey Decimal systeem en de Worldcat database en benadrukt de noodzaak van duurzame financiering met behoud van publieke toegankelijkheid.</li>
<li>Het vermeldt zorgen over auteursrechten met betrekking tot het Dewey Decimale systeem en stelt voor om alternatieven te overwegen.</li>
<li>Het artikel belicht verder een geval waarin Anna&#39;s Archive de database van OCLC heeft geschraapt, wat het belang en de uitdagingen onderstreept van het verzamelen van accurate en uitgebreide metadata over boeken. Het artikel geeft potentiële mogelijkheden aan voor aanvullende waardevolle datasets, ondanks de frustraties over het verkrijgen van accurate ISBN metadata.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/946497/">OpenSSH 9.5 uitgebracht met verduistering van toetsaanslagtiming</a></h2>
<ul>
<li>OpenSSH 9.5 is gelanceerd en introduceert nieuwe mogelijkheden zoals een ping mechanisme en keystroke timing cover-up, maar mist ondersteuning voor MPTCP.</li>
<li>Er zijn gesprekken gaande over het forken van OpenSSH om mogelijkheden zoals MPTCP en AF_VSOCK op te nemen.</li>
<li>De dialogen gaan ook over het gebruik van bepaalde functies binnen de Linux en BSD kernels, naast de obstakels bij het toepassen van nieuwe netwerkprotocollen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37765158">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenSSH versie 9.5 is geïntroduceerd en bevat versluiering van toetsaanslagtiming en een overstap van RSA naar Ed25519 sleutelgeneratie, waardoor de veiligheid en stabiliteit verbeterd zijn.</li>
<li>Azure ondersteunt momenteel geen Ed25519-sleutels, wat leidt tot mogelijke compatibiliteitsproblemen.</li>
<li>De uitgave heeft discussies losgemaakt over Rambus, een technologiebedrijf dat zich bezighoudt met cryptografie en patenten, en debatten over de voor- en nadelen van het Ed448 cryptografisch algoritme en de voorkeur voor kleinere, snellere sleutels in SSH.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/how-us-intelligence-agencies-hid-their-most-shameful-experiments/">Hoe de Amerikaanse inlichtingendiensten hun meest beschamende experimenten verborgen hielden</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de ethische bezwaren en het gebrek aan verantwoording bij geheime wetenschap uitgevoerd door Amerikaanse inlichtingendiensten, waaronder de mind-control experimenten van de CIA.</li>
<li>Het gaat over de zoektocht van de CIA naar macht met verbeterde ondervragingstechnieken en wijst op ethische kwesties en twijfelachtige effectiviteit van deze experimenten.</li>
<li>Het artikel erkent de inspanningen van de hoofdonderzoeker van History Lab, een NSF-gefinancierd project aan Columbia University, bij het gebruik van gegevenswetenschap om openbare documenten te bewaren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37766711">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt controversiële en verborgen experimenten van de Amerikaanse inlichtingendiensten, zoals het MKUltra-project van de CIA, en noemt enkele ESP-experimenten waarnaar wordt verwezen in het essay van Alan Turing.</li>
<li>Het benadrukt de behoefte aan transparantie, toezicht en verantwoording in inlichtingendiensten, en benadrukt hoe klokkenluiden vaak niet leidt tot belangrijke structurele veranderingen.</li>
<li>Het stuk vergelijkt ook de voorliefde van de Amerikaanse inlichtingendiensten voor het verzamelen van gegevens met die van de Chinese overheid, waarbij verschillende samenzweringstheorieën, beschuldigingen van corruptie en geopolitieke gebeurtenissen worden onderzocht om de beweegredenen achter bepaalde acties te begrijpen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rustykitty_/status/1709316764868153537">&quot;Je hebt hier een &#39;AI&#39;-kwestie van 27%&quot;.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37767205">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie op Twitter draait om onderwerpen als onderwijs, automatisering, plagiaat en het gebruik van AI bij evaluaties, waarbij de bezorgdheid over verminderde menselijke interactie in verschillende sectoren naar voren komt.</li>
<li>Deelnemers zetten vraagtekens bij de effectiviteit van de huidige evaluatiemethoden en de mogelijke gevolgen van een te grote afhankelijkheid van AI. Er is discussie over het nut van huiswerk, de waarde van persoonlijke lezingen en moeilijkheden bij het uitvoeren van alternatieve beoordelingstechnieken.</li>
<li>Er worden vragen gesteld over het mogelijke misbruik van AI-hulpmiddelen voor plagiaatdetectie, de gevolgen van spieken in de academische wereld en de vermeende afname van de leerkwaliteit door de integratie van AI in het onderwijs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/1-1-1-1-lookup-failures-on-october-4th-2023/">1.1.1 opzoekfouten op 4 oktober 2023</a></h2>
<ul>
<li>Op 4 oktober 2023 kreeg Cloudflare te maken met DNS (Domain Name System)-omzettingsproblemen vanwege een interne softwarebug, wat leidde tot SERVFAIL DNS-reacties en het gebruik van nieuwe rootzoneversies verhinderde.</li>
<li>Het probleem, dat validatiefouten opleverde, werd verholpen door het oude hoofdzonebestand niet meer te gebruiken.</li>
<li>Cloudflare is maatregelen aan het plannen om soortgelijke voorvallen in de toekomst te voorkomen, waaronder het verbeteren van hun monitoring- en testprocedures.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37770523">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Op 4 oktober 2023 kreeg Cloudflare te maken met een storing als gevolg van het verlopen van een DNSSEC-handtekening, waardoor gebruikers problemen ondervonden met de internetverbinding.</li>
<li>Gebruikers hebben hun bezorgdheid geuit over het gebrek aan waarschuwingen en geadviseerd om de monitoringpraktijken te verbeteren.</li>
<li>Ondanks kritiek op de dominantie en invloed van Cloudflare op de internetinfrastructuur, houden voorstanders vol dat het bedrijf waardevolle oplossingen biedt en erin is geslaagd om effectief te schalen in de markt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cloudflarestatus.com/incidents/j3h00yhjyw6p">Problemen met 1.1.1.1 openbare resolver en WARP</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare meldde DNS-resolutieproblemen met hun 1.1.1.1 publieke resolver en WARP-services, wat leidde tot verschillende problemen voor gebruikers.</li>
<li>Ze hebben het probleem geïdentificeerd en werken eraan om het te verhelpen.</li>
<li>Tegelijkertijd ziet Cloudflare een toename van mislukte Pages builds. Ze houden de resultaten van de fix nauwlettend in de gaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37763143">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare&#39;s publieke resolver (1.1.1.1) en WARP-service hebben problemen met archive.is-links vanwege incompatibele DNS-extensieondersteuning. Archive.is lijkt opzettelijk valse resultaten terug te sturen naar Cloudflare&#39;s resolvers, mogelijk uit veiligheidsoverwegingen.</li>
<li>Cloudflare ontwikkelt een alternatieve oplossing om deze problemen aan te pakken. Deze situatie heeft geleid tot een breder gesprek over DNS-beveiliging en privacy, inclusief de implementatie van DNS-over-HTTPS (DoH).</li>
<li>Andere discussiepunten zijn onder andere de rol van DNS-resolvers bij het bieden van functies voor ouderlijk toezicht en het blokkeren van advertenties, beleid voor het bewaren van gegevens, het gebruik van alternatieve DNS-resolverservices en de cruciale behoefte aan redundantie in DNS-servers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-10-04</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/OnnxStream/tree/846da873570a737b49154e8f835704264864b0fe">Stable Diffusion XL 1.0 draait in 298 MB RAM</a></h2>
<ul>
<li>De repository &quot;vitoplantamura/OnnxStream&quot; bevat een open-source inferentiebibliotheek, OnnxStream, ontworpen om geheugengebruik te beperken tijdens het uitvoeren van modellen voor machinaal leren.</li>
<li>OnnxStream maakt de uitvoering van Stable Diffusion modellen mogelijk op apparaten met beperkt RAM, zoals een Raspberry Pi Zero 2, door dynamische en statische kwantisatie, een optimalisatiemethode die een lager geheugengebruik oplevert dan OnnxRuntime.</li>
<li>Het archief bevat voorbeeldimplementaties, prestatiebenchmarks en gedetailleerde eigenschappen van het gereedschap Stable Diffusion, samen met creditering van originele projecten, versie-informatie, details over bronnen en geassocieerde programmeertalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752632">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht richt zich op de prestaties van de Stable Diffusion XL 1.0 software, met speciale aandacht voor het geheugengebruik en de snelheidsafweging.</li>
<li>De ervaringen en aanbevelingen van gebruikers met betrekking tot de software, in het bijzonder het gebruik ervan voor het genereren van afbeeldingen, worden uitgebreid besproken, met bepaalde zorgen over het geheugengebruik, de inferentietijd en de hardwarevereisten.</li>
<li>De discussie onthult ook kwesties met betrekking tot de regulering van dergelijke opkomende technologieën en maakt onderscheid tussen diefstal en piraterij, naast nieuws over de beschikbaarheid van SD-modellen en de ONNX streamingcomponent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cr.yp.to/20231003-countcorrectly.html">Ontkrachting van NIST&#39;s berekening van het Kyber-512 beveiligingsniveau</a></h2>
<ul>
<li>In het bericht wordt bezorgdheid geuit over de vermeende onnauwkeurige berekeningen en het gebrek aan transparantie in de evaluatie van het Kyber-512 cryptosysteem door NIST (National Institute of Standards and Technology).</li>
<li>Het beoordelingsproces van NIST wordt in twijfel getrokken ten gunste van Kyber-512, waarbij de NSA (National Security Agency) betrokken is, wat leidt tot controverse en de roep om meer transparantie en inzicht.</li>
<li>De auteur benadrukt de potentiële voordelen van alternatieve encryptiesystemen zoals NTRU en bekritiseert mogelijke vooroordelen en vermeende gebreken in de veiligheidsbeoordelingen van NIST.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756656">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Centraal in de discussies staan de geloofwaardigheid en betrouwbaarheid van het National Institute of Standards and Technology (NIST) bij het selecteren van cryptografische algoritmen.</li>
<li>Er wordt gespeculeerd over mogelijke inmenging van de NSA, waardoor er mogelijk backdoors of gecompromitteerde algoritmen zijn ontstaan.</li>
<li>De noodzaak van transparantie, duidelijke communicatie en onafhankelijke evaluatie bij de standaardisatie van algoritmen wordt onderstreept, waarbij het belang van deze aspecten voor het behoud van vertrouwen wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xata.io/blog/pgroll-schema-migrations-postgres">Pgroll: zero-downtime, omkeerbare schema-migraties voor Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Xata introduceerde de eerste versie van pgroll, een commandoregelhulpprogramma voor veilige en omkeerbare schema-migraties voor PostgreSQL.</li>
<li>pgroll beperkt de risico&#39;s van databaseschemamigraties door migraties in JSON-formaat te definiëren, dubbele schemaversies te ondersteunen tijdens de migratie, onmiddellijke rollbacks toe te staan en downtime te voorkomen.</li>
<li>Xata zet zich in voor de verdere ontwikkeling van pgroll; deze tool automatiseert de volledige levenscyclus van schemawijzigingen en biedt een gebruiksvriendelijke opdrachtregelinterface.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752366">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De primaire focus van de discussie is pgroll, een tool die gebruikt wordt voor zero-downtime, omkeerbare schema migraties in PostgreSQL databases, waarbij schema wijzigingen mogelijk zijn terwijl de toegang tot zowel oude als nieuwe versies behouden blijft.</li>
<li>De prestaties van pgroll en de mogelijkheid om complexe schema&#39;s te verwerken zijn belangrijke aandachtspunten in de vergelijking.</li>
<li>Andere populaire migratietools zoals Flyway en Liquibase worden ter vergelijking genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://serce.me/posts/02-10-2023-hey-computer-make-me-a-font">Hé, computer, maak een lettertype voor me</a></h2>
<ul>
<li>De auteur vertelt over zijn ervaring met het ontwikkelen van generatieve Machine Learning-modellen om een computer te leren lettertypen te maken, in een project met de naam &#39;FontoGen&#39;.</li>
<li>Het artikel biedt een diepgaande blik op de uitdagingen van het genereren van lettertypes en legt de modelstructuur uit, waarbij gebruik wordt gemaakt van voorgetrainde BERT en lettertype-embeddings.</li>
<li>Het bericht eindigt met het enthousiasme van de auteur over het potentieel van het project en de vooruitzichten van toekomstige toepassingen op het gebied van kunstmatige intelligentie en het genereren van lettertypen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750859">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek gaat over de toepassing van AI, met name GPT-4 code-interpreter, om zwarte en witte glyphs om te zetten in SVG om lettertypes te maken.</li>
<li>De deelnemers hebben uiteenlopende standpunten over de mogelijkheden en beperkingen van AI-gegenereerde lettertypes, gekoppeld aan de verwachte effecten op de ontwerpindustrie, waaronder zorgen over auteursrechten.</li>
<li>Bezorgdheid over de ondermijning van vakmanschap en de mogelijke vermindering van de waarde van mensenwerk wordt gecompenseerd door enthousiasme over de mogelijkheden en toegankelijkheid die AI biedt in de bouw van lettertypen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://darnell.day/bbc-gives-up-on-threads-by-instagram-sticks-with-mastodon">BBC geeft Threads op en blijft bij Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>Verschillende merken zoals de British Broadcasting Corporation (BBC), de National Football League en CBS News zijn gestopt met het gebruik van Threads by Instagram vanwege de slechte betrokkenheid van gebruikers.</li>
<li>Ondanks deze verandering handhaaft de BBC nog steeds haar zelf gehoste Mastodon accounts, wat duidt op een voorkeur voor platformen die meer controle en flexibiliteit bieden.</li>
<li>De beslissing van de BBC zou beïnvloed kunnen zijn door zorgen over het geo-ban beleid van Instagram-moederbedrijf Meta en het ontbreken van een openbare API voor geautomatiseerde posts op Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759871">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De BBC heeft besloten om hun nieuws-specifieke functie, Threads, op haar app te laten vallen en de focus te verleggen naar Mastodon vanwege ontevredenheid van gebruikers, zoals ongewenste content aanbevelingen op Instagram.</li>
<li>De schadelijke invloed van sociale media op het discours en de moeilijkheden bij het opbouwen van succesvolle sociale netwerken worden in het artikel belicht, waarbij de onzekerheid over de geloofwaardigheid van nieuws op alternatieve platforms zoals Bluesky en Mastodon wordt onderstreept.</li>
<li>Het gebruik van Threads op Instagram voor het verkrijgen van waardevolle gedragsgegevens en de weergave van de traumatische effecten van de Koude Oorlog in de film &quot;Threads&quot; worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fox2detroit.com/news/detroit-man-steals-800-gallons-using-bluetooth-to-hack-gas-pumps-at-station">Detroit-man steelt 800 gallons met behulp van Bluetooth om benzinepompen bij tankstation te hacken</a></h2>
<ul>
<li>Een man uit Detroit heeft Bluetooth-technologie gebruikt om op afstand toegang te krijgen tot benzinepompen en ze te bedienen, zodat hij benzine kon stelen zonder te betalen.</li>
<li>Eigenaren van benzinestations hebben aanzienlijke gevolgen ondervonden, met verliezen die oplopen tot bijna $3.000 door deze hack. Hoewel er een verdachte is vastgelegd op de bewakingsbeelden, blijft de man op vrije voeten.</li>
<li>Soortgelijke incidenten hebben zich al eerder voorgedaan, wat heeft geleid tot verhoogde waakzaamheid van tankstationbedienden die het advies krijgen om de politie in te schakelen bij elk teken van verdachte activiteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751140">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De post is een uitgebreide discussie over verschillende beveiligingsproblemen bij benzinestations, waaronder hacken, diefstal en de doeltreffendheid van sloten.</li>
<li>Er wordt ingegaan op onderwerpen als verzekeringsdekking voor diefstalgerelateerde verliezen, verantwoordelijkheden van tankbedienden en betalingsmethoden.</li>
<li>Ook worden de morele en veiligheidsimplicaties van diefstal belicht, evenals de talloze uitdagingen waarmee tankstationeigenaren worden geconfronteerd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/graph-mining">Grafiekbibliotheek</a></h2>
<ul>
<li>&quot;graph-mining&quot; is een open-source project ontwikkeld door Google, gehost op GitHub, dat tools biedt voor graph mining, inclusief in-memory clustering.</li>
<li>De toolkit is nuttig in toepassingen voor datamining en machinaal leren die grafiekstructuren nodig hebben.</li>
<li>Het project gaat vergezeld van documentatie, een gedragscode en een veiligheidsbeleid en heeft een licentie onder de Apache-2.0 licentie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753442">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google heeft een nieuwe graph mining library open-sourced, wat de aandacht en discussie heeft getrokken vanwege het gebrek aan documentatie of voorbeelden.</li>
<li>Het gesprek draait om het belang van voldoende documentatie en de uitdagingen om het gebruik van de bibliotheek te ontcijferen zonder documentatie.</li>
<li>De discussie omvat ook een vergelijking met andere bibliotheken voor het verwerken van grafieken en vermeldt het toepassen op het programma van Y Combinator.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/retail/amazon-used-secret-project-nessie-algorithm-to-raise-prices-6c593706">Amazon gebruikte algoritme om te testen hoeveel het de prijzen kon verhogen: FTC</a></h2>
<ul>
<li>Amazon gebruikte een strategie die &quot;Project Nessie&quot; werd genoemd om te onderzoeken hoeveel het de prijzen kon verhogen in de hoop dat concurrenten dit voorbeeld zouden volgen, zoals onthuld door de Federal Trade Commission (FTC).</li>
<li>Deze strategie maakt deel uit van de rechtszaak van de FTC tegen Amazon, die beweert dat de techgigant een ongepaste invloed heeft op de consumentenprijzen.</li>
<li>Het onthullen van &quot;Project Nessie&quot; benadrukt de bezorgdheid en de focus op de potentiële concurrentiebeperkende praktijken van dominante techbedrijven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37755648">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Financial Times onthulde dat Amazon algoritmes gebruikt om aanvaardbare prijsverhogingen te testen, maar prijsverhogingen blijven afhankelijk van goedkeuring door managers.</li>
<li>Er is bezorgdheid over mogelijk concurrentieverstorend gedrag van Amazon, waaronder prijsmatching, afbraakprijzen en mogelijke schending van antitrustpraktijken vanwege zijn marktdominantie.</li>
<li>Het artikel gaat ook in op de rol van aandeelhouders in de besluitvorming van bedrijven, de nadelen van monopolies, de betrouwbaarheid van Elon Musk&#39;s Starlink en de kwestie van namaakproducten op Amazon, waaronder een meerderheid van namaak Apple opladers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.careerfair.io/online-maze">Ik heb op 250 banen gesolliciteerd en bijgehouden hoe lang elke baan duurde</a></h2>
<ul>
<li>De auteur voerde een onderzoek uit naar de tijd die nodig was om te solliciteren voor 250 banen en ontdekte dat de gemiddelde sollicitatietijd 2,7 minuten was.</li>
<li>Het onderzoek gaf aan dat de sollicitatietijd toeneemt met de grootte van het bedrijf en dat sectoren zoals de overheid, lucht- en ruimtevaart en consulting lange sollicitatietijden hebben.</li>
<li>De auteur merkte op dat oudere Applicant Tracking Systems (ATS), zoals Workday en Taleo, de duur van sollicitaties aanzienlijk verlengen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753292">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst somt meerdere uitdagingen en frustraties op die men tegenkomt tijdens het sollicitatieproces, waaronder negatieve ervaringen met geautomatiseerde systemen en lange sollicitatieperiodes.</li>
<li>Het presenteert een debat over het gebruik van kunstmatige intelligentie (AI) bij het beoordelen van cv&#39;s, met zorgen over frauduleuze cv&#39;s, en bespreekt de gevolgen van het beperken van sollicitaties voor zowel sollicitanten als werkgevers.</li>
<li>De tekst benadrukt de behoefte aan maatwerk in cv&#39;s en sollicitatiebrieven, werpt licht op de verschillende reactietijden van bedrijven en onderstreept de noodzaak voor verbeteringen in aanwervingsprocedures.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moxie.org/2013/01/07/career-advice.html">Carrière Advies (2013)</a></h2>
<ul>
<li>De auteur raadt jonge mensen aan om goed na te denken over hun carrièrekeuzes en benadrukt dat banen hun persoonlijkheid aanzienlijk kunnen vormen.</li>
<li>Ze stellen voor dat het observeren van oudere professionals in toekomstige vakgebieden waardevolle inzichten kan bieden in iemands potentiële toekomst.</li>
<li>Het stuk legt de nadruk op zelfontdekking en de noodzaak om maatschappelijke normen uit te dagen bij het maken van carrièrebeslissingen, het stimuleren van het nastreven van onconventionele ervaringen en het waarderen van persoonlijke voldoening boven geldelijke voordelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759873">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De auteur beschrijft hun overgang van muziek naar softwareontwikkeling en benadrukt de voordelen van het verkrijgen van perspectief, het leren van oudere collega&#39;s en het behouden van een balans tussen werk en privé.</li>
<li>Ze stellen zich de vraag in hoeverre omgeving en werk van invloed zijn op identiteit, waarbij ze verwijzen naar het Stanford Prison Experiment, en onderstrepen het belang van het nastreven van persoonlijke passies en het behouden van kritisch denken.</li>
<li>De auteur legt de nadruk op het maken van keuzes die in lijn zijn met iemands waarden en doelen, het vastleggen van goede gewoonten en het bereiken van persoonlijke voldoening buiten het werk; er wordt ook stilgestaan bij de impact van keuzes in levensstijl, zoals alcoholgebruik, op de algehele gezondheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2020/10/daisugi.html">Daisugi, de Japanse techniek om bomen uit andere bomen te laten groeien (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Daisugi is een Japanse methode om meerdere bomen uit één boom te laten groeien om recht timmerhout te verkrijgen, dat voornamelijk in de architectuur wordt gebruikt.</li>
<li>Open Cultuur is een online platform dat een breed scala aan gratis onderwijsmateriaal en opleidingen aanbiedt, met als doel een bredere toegang tot cultureel en educatief materiaal te vergemakkelijken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759366">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de Japanse techniek van Daisugi en zet deze af tegen Europese technieken.</li>
<li>Het bespreekt de overgang naar contactloze kaartbetalingen in Japan, de beperkingen ervan en het voortdurende gebruik van verouderde technologie.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van cultuurbehoud en de wereldwijde diversiteit van internetgebruikers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/review-framework-laptop-finally-gets-an-amd-ryzen-config-and-its-pretty-good/">Review: Framework Laptop krijgt eindelijk een AMD Ryzen configuratie en hij is behoorlijk goed</a></h2>
<ul>
<li>De Framework Laptop 13 heeft een AMD Ryzen-configuratie, die superieure grafische prestaties biedt in vergelijking met zijn Intel-tegenhanger.</li>
<li>Het ontwerp van de laptop blijft ongewijzigd en het Ryzen moederbord is compatibel met bestaande Framework Laptop 13-behuizingen, waardoor achterwaartse compatibiliteit gegarandeerd is.</li>
<li>Hoewel het aanpassen van poorten mogelijk is met uitbreidingsmodules, moeten gebruikers zich ervan bewust zijn dat sommige modules beter presteren op specifieke poorten. In het bijzonder kan de levensduur van de batterij afnemen wanneer USB-A modules op bepaalde poorten worden aangesloten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752950">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek richt zich op de Framework Laptop, de functies zoals de AMD Ryzen processoroptie en vergelijkingen met merken zoals ThinkPad.</li>
<li>Gebruikers hebben een kortere batterijlevensduur gemeld bij het AMD-model, mogelijk door de plaatsing van de USB-poort, en ze discussiëren over de voordelen van gesoldeerd RAM-geheugen versus RAM-geheugen in de socket.</li>
<li>De discussie strekt zich uit tot het vooruitzicht van een ecosysteem voor upgradebare onderdelen, de haalbaarheid van de productie van PCB&#39;s van krachtige computeronderdelen en de haalbaarheid van en zorgen over het verschepen van Framework laptops naar China.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trigger.dev">Trigger.dev V2 - een temporeel alternatief voor TypeScript ontwikkelaars</a></h2>
<ul>
<li>Trigger.dev, een open-source alternatief voor Zapier, heeft gereageerd op feedback van gebruikers door de architectuur te vereenvoudigen voor zelf hosten en het faciliteren van bijdragen.</li>
<li>Het team is van plan om de ondersteuning uit te breiden naar onder andere langlopende servers, meerdere frameworks, achtergrondfuncties en polling triggers.</li>
<li>Het bedrijf stimuleert voortdurende feedback uit de gemeenschap en blijft transparant over hun vooruitgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750763">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Trigger.dev V2 is een nieuw open-source alternatief voor Zapier, met verbeteringen op het gebied van zelf-hosting, architectuur en API-integratie.</li>
<li>De tool wordt geprezen om zijn gebruiksgemak, de mogelijkheid om langlopende taken te verwerken, efficiënte API-integraties en UI-updates.</li>
<li>Veelbelovende toekomstige updates en de structurele verschillen met andere platformen hebben positieve feedback opgeleverd, waardoor het een aantrekkelijke keuze is voor gebruikers die op zoek zijn naar vervangers voor platformen als BullMQ, Windmill en Temporal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.calculatedriskblog.com/2023/10/update-lumber-prices-down-11-yoy.html">Houtprijzen met 11% j-o-j gedaald</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel meldt een daling van de houtprijzen met 11% ten opzichte van het voorgaande jaar.</li>
<li>Het geeft aan dat de overgang naar een nieuw futurescontract voor fysiek geleverd timmerhout de prijsvergelijkingen op lange termijn heeft beïnvloed.</li>
<li>Er is een knipoog naar de seizoensgebonden vraag naar timmerhout, waarbij de prijzen meestal hun piek bereiken in april of mei.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756714">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt de mogelijke genormaliseerde marktomstandigheden die leiden tot een daling van de houtprijzen na de door de pandemie veroorzaakte stijging.</li>
<li>Er wordt ook ingegaan op de invloed van citrusgroenziekte en klimaatverandering op de landbouw, wat van belang is voor sectoren als de bouw en de foodservice.</li>
<li>Een discussiepunt zijn de hoge prijzen van voedselbezorgdiensten en de factoren die van invloed zijn op de multiplexprijzen, waarbij meerdere perspectieven worden geboden op hoe deze veranderingen van invloed zijn op verschillende industrieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidpolice.com/fairphone-5-review/">Fairphone 5 test: De meest compromisloze repareerbare telefoon tot nu toe</a></h2>
<ul>
<li>Fairphone heeft onlangs de Fairphone 5 uitgebracht, een smartphone die wordt geprezen om zijn focus op repareerbaarheid en milieuverantwoordelijkheid, met een modern ontwerp, een 1224x2770 OLED-scherm, een 4.200mAh batterij, 256GB opslagruimte en 8GB RAM.</li>
<li>Hoewel hij momenteel alleen verkrijgbaar is in Europa, is er potentieel voor een toekomstige lancering in de VS. Ondanks de kritiek op de gemiddelde cameraprestaties en de prijs, blijft het de topoptie voor consumenten die milieu-impact en sociale verantwoordelijkheid belangrijk vinden.</li>
<li>De Fairphone 5 biedt naar eigen zeggen een langere ondersteuningsperiode van maximaal acht jaar en kan volledig worden gedemonteerd met een standaard schroevendraaier, wat duidt op een lange levensduur en repareerbaarheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751924">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie ging voornamelijk over de repareerbaarheid van telefoons, duurzaamheid en gebruikersvoorkeuren, met een nadruk op Fairphone-modellen. Er werd onder andere gesproken over de beschikbaarheid van vervangende onderdelen en de levensduur van oudere modellen.</li>
<li>Belangrijke onderwerpen die aan bod kwamen waren de kosteneffectiviteit van reparaties versus nieuwe aankopen, de milieu-impact van elektronisch afval, het belang van het gebruik van duurzame materialen en factoren zoals het verwijderen van hoofdtelefoonaansluitingen of de toepassing van Bluetooth voor audio.</li>
<li>Er was bewondering voor de voortdurende updates van het besturingssysteem en de beveiliging die high-end telefoonmodellen zoals de iPhone in India bieden, en discussies over mogelijke toekomstige technologietrends.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/10/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-10-03</a></h1>
<h2><a href="https://soatok.blog/2023/10/02/return-to-office-is-bullshit-and-everyone-knows-it/">Terug naar kantoor is onzin en iedereen weet het</a></h2>
<ul>
<li>De auteur beschrijft hun negatieve ervaring met het opzeggen van hun baan als gevolg van het opgelegde terugkeerbeleid op kantoor en suggereert dat dit kan leiden tot een verminderd moreel en verlies van talent.</li>
<li>Volgens de voorspelling van de auteur zullen bedrijven die een retourbeleid hanteren in de toekomst moeite hebben om werknemers aan te nemen en te behouden.</li>
<li>In het artikel wordt ook bezorgdheid geuit over werknemers met een H-1B-visum en wordt kritiek geuit op bedrijven omdat ze de voordelen van werken op afstand en de voorkeuren van werknemers negeren. Het perspectief van de auteur heeft een discussie op gang gebracht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739376">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel richt zich op de ontevredenheid onder werknemers in de technische industrie over bedrijven die terugkeren naar persoonlijk werk, na een verschuiving naar werk op afstand tijdens de pandemie.</li>
<li>Ondanks beloften van een permanente mogelijkheid om op afstand te werken, veranderden sommige bedrijven hun standpunt, wat leidde tot wrevel onder werknemers. Het artikel beveelt aan dat werknemers kunnen kiezen voor bedrijven die aansluiten bij hun favoriete werkstijl.</li>
<li>Er wordt ook gesproken over de noodzaak om contracten bij te werken met het beleid voor werken op afstand en de gevolgen van wijzigingen daarin. Genoemd worden bedrijven als Amazon, Google, Lyft en Facebook, en de vragen van werknemers die mogelijk moeten verhuizen voor hun werk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.python.org/downloads/release/python-3120/">Python 3.12</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.12.0, de nieuwste versie van de programmeertaal Python, bevat nieuwe functies, prestatieverbeteringen en bugfixes.</li>
<li>Belangrijke toevoegingen omvatten verbeterde f-string parsing, buffer protocol ondersteuning, een nieuwe debugging/profiling API, verbeterde foutmeldingen en type annotatie verbeteringen. De release verwacht ook een algehele prestatieverhoging van 5%.</li>
<li>De release wordt vergezeld door documentatie, hulpmiddelen en installatiebestanden voor verschillende besturingssystemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737519">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over verschillende programmeeraspecten van Python, waaronder nieuwe verbeteringen in Python 3.12 en het gebruik van kwargs - een conventie voor het doorgeven van trefwoordargumenten in functieaanroepen.</li>
<li>Het debat gaat ook over dynamic typing, een functie die Python in staat stelt om tijdens runtime het type variabele te bepalen.</li>
<li>Het opnemen van politieke opmerkingen in programma-updates is een ander onderwerp waarover gedebatteerd wordt, wat de diversiteit van meningen in de techgemeenschap benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/exploiting-the-iphone-4-part-1-gaining-entry/">De iPhone 4 uitbuiten</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een jailbreak gemaakt, genaamd &#39;gala&#39;, voor iOS 4 geïnstalleerd op de iPhone 4 en heeft ook een gedetailleerde zesdelige serie ontwikkeld die het bouwproces documenteert.</li>
<li>Gala&#39; bestaat uit een Python-applicatie, Cocoa GUI, Rust payload, Cocoa Touch-games en C-hulpprogramma&#39;s, en biedt een uitgebreide suite voor het jailbreaken van een iPhone 4.</li>
<li>De auteur heeft de broncode en documentatie openbaar gemaakt voor kritiek en testen, en deelt zijn enthousiasme over het project omdat hij tweaks heeft gemaakt voor jailbroken telefoons.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37736318">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit bericht beschrijft de reis van de auteur en de complexiteit die komt kijken bij het ontwikkelen van een jailbreak voor de iPhone 4, inclusief het gebruik van Python-applicaties, een grafische gebruikersinterface, een Rust payload en hulpprogramma&#39;s op het apparaat.</li>
<li>De discussies in de commentaren richten zich op het extraheren van gegevens van oudere iPhones, het misbruiken van kwetsbaarheden en het vergelijken van tools voor Android-apparaten.</li>
<li>Tot slot bekritiseert de auteur de huidige staat van smartphones en toont hij zijn voorliefde voor de originele SE iPhone. De vermelding van toepassingen voor Y Combinator (YC) Winter 2024 ronde betekent potentiële kansen voor aspirant-ontwikkelaars.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">Wie neemt er mensen aan? (Oktober 2023)</a></h2>
<ul>
<li>Deze post is een platform voor bedrijven om vacatures te publiceren, met expliciete vermelding van de details, zoals locatie, mogelijkheden om op afstand te werken, stages en VISA-vereisten.</li>
<li>Lezers worden aangemoedigd om zich bezig te houden met de vacatures als ze persoonlijk geïnteresseerd zijn en om geen klachten in te dienen over de vermelde vacatures.</li>
<li>De post geeft ook aanbevelingen voor verschillende websites om werk te zoeken en bevat links naar onderwerpen die met dit onderwerp te maken hebben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit bericht verzamelt vacatures van talloze bedrijven uit verschillende bedrijfstakken, zoals software engineering, productbeheer en datawetenschap.</li>
<li>Genoemde bedrijven zijn onder andere SpaceX, Davinci Trading, Stellar Science en Felt. Sommige bieden werk op afstand aan, terwijl andere aanwezigheid op locatie vereisen.</li>
<li>Het bericht gaat ook in op de salarisbereiken voor deze functies en gaat in op de kritiek op het arbeidsrecht in het commentaargedeelte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deform.co/microsoft-defender-flags-tor-browser-as-a-trojan-and-removes-it-from-the-system/">Microsoft Defender markeerde Tor-browser als trojan en verwijderde het</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts antivirussoftware Defender identificeert de nieuwste versie van de Tor-browser ten onrechte als schadelijke malware en creëert zo valse waarschuwingen voor Windows-gebruikers.</li>
<li>De vermoedelijke oorzaak van dit probleem is een nieuwe heuristische detectiemethode die Defender gebruikt.</li>
<li>Vertegenwoordigers van Tor stellen voor om de downloadbron van de browser te controleren en Tor toe te voegen aan de uitsluitingenlijst van Microsoft. Op dit moment heeft Microsoft nog geen officiële reactie gegeven op het probleem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740468">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de uitdagingen en tekortkomingen van Microsoft Defender, waaronder de frequente vals-positieve detecties en de moeilijkheden om de realtime bescherming te omzeilen of uit te schakelen.</li>
<li>Er is veel frustratie bij gebruikers over de algemene effectiviteit van antivirussoftware en bezorgdheid over mogelijk misbruik door autoritaire regimes.</li>
<li>Het vermeldt kort de moeilijkheid om Firefox te installeren op het nieuwe Windows 11 besturingssysteem en een verrassingselement over het blijven gebruiken van Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mit-han-lab/streaming-llm">Efficiënte streaming taalmodellen met aandachtszinkers</a></h2>
<ul>
<li>Het &quot;streaming-llm&quot; project heeft als doel om grote taalmodellen (LLM&#39;s) te implementeren in streaming toepassingen zonder aan efficiëntie of prestaties in te boeten, door geheugengebruik en beperkingen in het verwerken van langere teksten te overwinnen.</li>
<li>Dit project introduceert het concept van aandachtssinks en het StreamingLLM raamwerk, waarmee LLM&#39;s oneindig lange invoer kunnen verwerken zonder dat fijnafstemming nodig is. Deze methode presteert beter dan andere technieken in snelheid en stabiliteit, maar is niet ideaal voor het samenvatten van uitgebreide teksten.</li>
<li>Het project is van plan om in de toekomst code, gegevens en evaluatie-instrumenten vrij te geven en moedigt aan om hun paper te citeren voor degenen die het StreamingLLM raamwerk willen gebruiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740932">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben een nieuw streaming taalmodel ontwikkeld dat is uitgerust met attention sinks, wat de efficiëntie verbetert door een cache te hergebruiken in plaats van herberekeningskosten te maken.</li>
<li>Dit model kent substantiële aandachtsscores toe aan initiële tokens, waardoor leesbare tekst wordt geproduceerd met behoud van de perplexiteit. Het model kan potentieel oneindige sequentielengtes aan, hoewel de effectiviteit van deze eigenschap nog moet worden bevestigd.</li>
<li>Er is een voortdurende discussie over de beperkingen van bestaande taalmodelmodellen (LLM&#39;s) met voorstellen voor verbetering, zoals de mogelijkheid om lussen te maken. De hoop is om dit nieuwe model binnenkort te uploaden naar een publiek toegankelijk platform.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redfin.com/news/redfin-is-leaving-nar/">Redfin verlaat de National Association of Realtors</a></h2>
<ul>
<li>Redfin, een vastgoedbedrijf, trekt zijn steun aan de National Association of Realtors (NAR) in vanwege geschillen over het vergoedingenbeleid voor kopersagenten en vermeende seksuele intimidatie binnen NAR.</li>
<li>Het bedrijf had aanzienlijke bijdragen betaald om invloed uit te oefenen op het pleidooi van NAR voor een technologiegedreven markt, maar zoekt nu andere manieren om zijn doelstellingen te bereiken en vraagt zijn makelaars en agenten om NAR te verlaten.</li>
<li>Redfin dringt erop aan dat NAR de toegang tot databases met aanbiedingen loskoppelt van steun aan de lobbyorganisatie, maar zal nog steeds Multiple Listing Services (MLS&#39;en) steunen voor het delen van gegevens over aanbiedingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37746717">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Redfin, een vastgoedbedrijf, stapt uit de National Association of Realtors (NAR) om betere diensten te introduceren tegen lagere kosten, wat debatten aanzwengelt over de rol van makelaars en de kosteneffectiviteit van hun diensten.</li>
<li>Dit besluit heeft geleid tot bredere discussies over onderwerpen als betaalbaarheid van huizen, vraag en aanbod, belastingverlaging op hypotheekrente, duurzaamheid van de huizenmarkt en mogelijke verstoringen in de vastgoedsector.</li>
<li>Uit de gesprekken komen verschillende standpunten naar voren, waarbij sommigen hun twijfels uiten over de stijgende huizenprijzen en de winstgevendheid van het eigenwoningbezit, terwijl anderen de belangrijke rol van makelaars en de waarde die zij bieden benadrukken. Er wordt ook bezorgdheid geuit over juridische kwesties, potentiële marktmonopolies en beschuldigingen van seksueel geweld in verband met de vastgoedsector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waxy.org/2023/10/weird-ai-yankovic-voice-cloning/">Rare A.I. Yankovic: een vervloekte duik in de wereld van het klonen van stemmen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het klonen van stemmen via kunstmatige intelligentie (A.I.), waarbij de nadruk ligt op de productie van door A.I. gegenereerde covers van nummers van Weird Al Yankovic uitgevoerd door verschillende artiesten.</li>
<li>Het bespreekt de A.I. voice cloning gemeenschap, platformen zoals Discord en Hugging Face, en de ethische en juridische kwesties die verbonden zijn aan het gebruik van deze technologie.</li>
<li>Ondanks mogelijke maatregelen van de muziekindustrie tegen het commerciële gebruik van A.I.-vocalen, blijft het creëren en uitbreiden van door A.I.-gegenereerde muziek doorgaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739233">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de impact van technologie voor het klonen van stemmen, waarbij wordt gewezen op de mogelijke verplaatsing van banen voor stemacteurs en juridische kwesties rond het eigendom van door AI geproduceerde stemmen.</li>
<li>Het stuk gaat ook in op de verschillende meningen over AI-gegenereerde stemmen, waarbij sommigen de nadruk leggen op voordelen zoals dynamische stemlijnen en schaalbaarheid, terwijl anderen zich richten op de angst voor kunstmatigheid en mogelijk misbruik.</li>
<li>De discussie gaat onder andere over het gebruik van AI in audio- en muziekmanipulatie, samen met de aantrekkelijkheid van verschillende platforms en de huidige beperkingen van kunstmatige intelligentie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/first-blood-test-for-dozens-of-hereditary-cancers-approved-by-fda/">Eerste bloedtest voor tientallen erfelijke kankers goedgekeurd door FDA</a></h2>
<ul>
<li>De FDA heeft de eerste bloedtest goedgekeurd, het Invitae Common Hereditary Cancers Panel, waarmee genetische varianten kunnen worden geïdentificeerd die verband houden met een hoger risico op bepaalde vormen van kanker.</li>
<li>Het panel maakt gebruik van next-generation sequencing om DNA-varianten in 47 genen te analyseren en biedt een nieuwe methode voor gepersonaliseerde risicobeoordelingen van kanker voor patiënten en zorgverleners.</li>
<li>Ondanks deze vooruitgang zijn er nog steeds risico&#39;s op vals-positieve of vals-negatieve resultaten en blijft de kans op misverstanden over de testresultaten bestaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744350">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De FDA heeft groen licht gegeven voor de eerste bloedtest voor erfelijke kankers, een innovatie van Invitae, die mogelijk de terugbetalingsmogelijkheden van verzekeringen kan vergroten.</li>
<li>Er zijn nog steeds discussies gaande over verzekeringsdekking voor genetische tests, beslissingen over preventieve operaties, de mate van vroegtijdige opsporing van kanker, bescherming tegen genetische discriminatie en financiële aspecten die verband houden met genetische gegevens.</li>
<li>Andere gerelateerde discussies gaan over de kosten en toepassing van genetische tests, de vergelijking tussen de aanpak van Invitae en 23andMe, de Galleri-test van Grail, de bedrijfsuitdagingen van Invitae, de voordelen van tests op basis van bloed, de toegankelijkheid en prijs van DNA-sequentietests, de moraliteit van genetische tests en embryoselectie, en de beschikbaarheid van aanvragen voor YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jellyfin.org/posts/a-call-for-developers/">Oproep voor ontwikkelaars - Jellyfin</a></h2>
<ul>
<li>Het Jellyfin-project, een open-source media streamingserver, werft meer ontwikkelaars en medewerkers voor programmaontwikkeling.</li>
<li>Het huidige team, dat voornamelijk uit vrijwilligers bestaat, heeft het zwaar te verduren door het kleine aantal mensen dat bijdraagt, wat leidt tot softwarebeperkingen en bugs.</li>
<li>Door de hulp in te roepen van verschillende ervaren ontwikkelaars, schrijvers, ontwerpers en enthousiastelingen, wil Jellyfin de zorgen van gebruikers aanpakken en ernaar streven om de top streaming server te worden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744114">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Jellyfin-project is op zoek naar bijdragen van ontwikkelaars en is het centrale onderwerp van deze post. Jellyfin is een open-source mediasysteem.</li>
<li>Gebruikers hebben hun ervaringen met de clients van Jellyfin besproken, waarbij ze uitdagingen zoals beperkte audio-ondersteuning en problemen met transcodering hebben opgemerkt.</li>
<li>Juridische implicaties van het gebruik van apps zoals Jellyfin voor persoonlijke mediaconsumptie worden onderzocht, waarbij de nodige inzichten worden geboden in de mogelijke juridische beperkingen en hun gevolgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03064-9">Open-source kan er eindelijk voor zorgen dat de microscopen van de wereld dezelfde taal spreken</a></h2>
<ul>
<li>Wetenschappers werken aan de ontwikkeling van OME-Zarr, een universeel bestandsformaat voor biologische microscopiegegevens, met als doel de toegankelijkheid te vergroten en de samenwerking te verbeteren.</li>
<li>Op dit moment zijn er 160 verschillende bestandsformaten die het delen en verifiëren van gegevens belemmeren.</li>
<li>Er is echter behoefte aan een cultuuromslag en gezamenlijke inspanningen van onderzoekers, uitgevers en verkopers om gestandaardiseerde formaten te implementeren, met begeleiding en steun van de bredere wetenschappelijke gemeenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737318">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Zarr open-source formaat, dat vaak wordt gebruikt voor de opslag en analyse van grootschalige klimaatwetenschappelijke gegevens, heeft te kampen met zorgen over onvoldoende financiering en uitdagingen op het gebied van reproduceerbaarheid in wetenschappelijke velden.</li>
<li>Een nieuw formaat, OME-Zarr, is geïntroduceerd om microscopiegegevens op te slaan en te delen, met als doel verschillende inspanningen te consolideren en de interoperabiliteit te verbeteren. Critici twijfelen aan de noodzaak, terwijl voorstanders het potentieel voor metastudies en het ontdekken van nieuwe gebruikssituaties benadrukken.</li>
<li>Standaardisatie en één formaat voor beeldgegevens worden benadrukt. De beperkingen van bestaande formaten en de noodzaak om de integriteit van gegevens te waarborgen worden besproken. Overwegingen zijn onder andere het gebruik van lossy compressie en automatische conversie van beeldgegevens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/10/sob-story-about-dead-grandma-tricks-microsoft-ai-into-solving-captcha/">AI van Bing Chat lost beveiligingsraadsel op dankzij verzoek om medaillon van dode oma</a></h2>
<ul>
<li>Een gebruiker manipuleerde Microsofts Bing Chat AI om een CAPTCHA op te lossen door een afbeelding van een medaillon te uploaden en de context ervan te wijzigen, wat aantoonde dat de AI het niet herkende als een CAPTCHA.</li>
<li>Deze truc onthult een prominente kwetsbaarheid in AI-chatbots en geavanceerde taalmodellen, waarbij hun herkenningsmogelijkheden gevoelig zijn voor contextmanipulatie.</li>
<li>Tot nu toe heeft Microsoft nog geen commentaar gegeven op deze kwestie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37743759">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De gesprekken gaan over de sterke en zwakke punten van CAPTCHA-systemen, die mensen moeten identificeren in plaats van AI.</li>
<li>Er zijn uitingen van bezorgdheid over de gevoeligheid van CAPTCHA-systemen voor manipulatie, met discussies over mogelijke oplossingen en alternatieven.</li>
<li>Deelnemers verdiepen zich ook in de bredere vertakkingen van AI-technologie op toegankelijkheid en maatschappelijke normen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/chromebooks/chromebook-plus/">Chromebook Plus</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft een nieuwe categorie Chromebooks aangekondigd die bekend staat als Chromebook Plus. Deze Chromebooks bieden twee keer zoveel prestaties, geïntegreerde Google apps en robuuste AI-mogelijkheden.</li>
<li>De Chromebook Plus laptops hebben snellere processors, dubbel zoveel geheugen en opslagruimte, een Full HD IPS-scherm en een 1080p camera met AI-verbeteringen voor videogesprekken, en ondersteunen creatieve apps zoals Adobe Photoshop en LumaFusion.</li>
<li>Google streeft ernaar om meer functies te integreren in Chromebook Plus, waaronder uitgebreide AI-mogelijkheden en het genereren van afbeeldingen. De Chromebook Plus zal vanaf 8 oktober 2023 te koop zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737651">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google heeft nieuwe laptops geïntroduceerd, waaronder verbeterde Chromebooks met verbeterde hardware en AI-functies, die tot discussies hebben geleid over het gebruik en de functie ervan.</li>
<li>Gebruikers uiten hun bezorgdheid over de integratie met smartwatches, de gewenste opname van mobiele opties terwijl sommigen pleiten voor tethering van mobiele apparaten en de relevantie van AI-functies op Chromebooks.</li>
<li>Er werden gemengde meningen gevonden over de geschiktheid van Chromebooks voor codeer- of softwareontwikkelingstaken, de prestaties van Intel i3-processors, de voordelen van NixOS en zorgen over privacy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://omriavrahami.com/break-a-scene/">Breek een scène: Meerdere concepten uit één beeld halen</a></h2>
<ul>
<li>De auteurs introduceren &quot;Break-A-Scene&quot;, een methode die in staat is om talrijke concepten uit een enkele afbeelding te extraheren en natuurlijke taal te gebruiken om nieuwe afbeeldingen in verschillende contexten te genereren.</li>
<li>Ze stellen de taak van tekstuele scène-decompositie voor en omvatten een aanpassingsproces in twee fasen waarbij zowel teksttokens als modelgewichten worden geoptimaliseerd. Een nieuwe trainingsstrategie, &quot;union-sampling&quot;, is geïntroduceerd voor het beter genereren van conceptcombinaties.</li>
<li>De methode is geëvalueerd aan de hand van geautomatiseerde meetmethoden en een gebruikersonderzoek, en er zijn verschillende toepassingen van de methode getoond.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737599">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst behandelt een nieuwe AI-technologie, Break-a-Scene, die meerdere concepten uit een enkel beeld kan halen en die de industrieën zoals fotografie en filmmaken kan transformeren.</li>
<li>De meningen zijn verdeeld: sommigen zijn blij met de krachtige verbetering van de workflow en de uitgebreide artistieke mogelijkheden, maar anderen maken zich zorgen over de impact op de waarde van traditionele fotografie.</li>
<li>Naast het bespreken van mogelijke gebruikssituaties, wijst het artikel op de implicaties voor de menselijke cultuur en het fundamentele begrip fotografie, waarbij wordt vermeld dat de technologie toegankelijk is via GitHub en wordt erkend in een Google Research paper.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">Wie wil er aangenomen worden (oktober 2023)?</a></h2>
<ul>
<li>Het bericht is een oproep aan werkzoekenden om hun informatie te delen, volgens een bepaald formaat dat criteria vermeldt zoals locatie, bereidheid om te verhuizen, vaardigheden, CV en e-mailadres.</li>
<li>Het zorgt ervoor dat alle communicatie via de opgegeven e-mailadressen uitsluitend betrekking heeft op vacatures.</li>
<li>Deze post fungeert als een doorzoekbare database voor werkgevers die op zoek zijn naar professionals uit de industrie in een bepaald vakgebied.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit bericht is een verzameling van mensen die op zoek zijn naar vacatures in verschillende domeinen, waaronder software engineering, data science en product management.</li>
<li>Deze mensen zijn flexibel in het werken op afstand, waardoor de potentiële personeelspool wordt uitgebreid.</li>
<li>Ze hebben links naar hun cv&#39;s en contactgegevens opgenomen, zodat potentiële werkgevers gemakkelijker contact kunnen opnemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/10/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-10-02</a></h1>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/tire-dust-makes-up-the-majority-of-ocean-microplastics-study-finds">Bandenstof vormt de meerderheid van microplastics in de oceaan</a></h2>
<ul>
<li>Uit een recent onderzoek is gebleken dat de meeste microplastics in de oceaan afkomstig zijn van bandenstof, dat schadelijk kan zijn voor het zeeleven en mogelijk ook voor de menselijke gezondheid.</li>
<li>Uit het onderzoek bleek ook dat de uitstoot van bandenstof nog hoger is bij elektrische voertuigen (EV&#39;s) vanwege hun gewicht en hoge koppel.</li>
<li>Regelgevers pakken dit probleem aan door normen in te voeren voor de uitstoot van banden en remmen, terwijl fabrikanten onderzoek doen naar alternatieve bandensamenstellingen en methodes om deeltjes op te vangen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37726539">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek bespreekt meerdere onderwerpen met betrekking tot de impact van transport op het milieu, met de nadruk op bandenstof als een belangrijke bron van microplastics in de oceaan en de schadelijke effecten van transport per auto op lucht- en oppervlaktevervuiling.</li>
<li>Het onderzoekt de mogelijkheden en voordelen van het leven zonder privévoertuigen in voorstedelijke gebieden, stelt vragen over de duurzaamheid van de infrastructuur in voorsteden en onderzoekt het effect van verschillende energiebronnen, met name elektrische voertuigen (EV&#39;s), op het milieu.</li>
<li>Een uniek aspect van de discussie is het mogelijke gebruik van paardenbloemen als een duurzame bron van rubber voor de productie van banden, het debat over auto&#39;s versus openbaar vervoer, gewichtsafhankelijke belastingen en zorgen over brandstofinefficiënte voertuigen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/literallydenis/status/1708283962399846459">Bing ChatGPT afbeelding jailbreak</a></h2>
<ul>
<li>De auteur is erin geslaagd om een captcha te interpreteren met behulp van Bing door de visuele prompts aan te passen.</li>
<li>Ze hebben screenshots toegevoegd aan hun bericht om Bing&#39;s weergave van de captcha te laten zien.</li>
<li>Dit is een interessante use case voor het vermogen van Bing om captcha-afbeeldingen te begrijpen en te interpreteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729160">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De dialoog behandelt een aantal thema&#39;s die te maken hebben met AI-taalmodellen, zoals hun beperkingen, potentiële gevaren en hun vaardigheid in het gehoorzamen van commando&#39;s.</li>
<li>Concepten zoals het jailbreaken van LLM&#39;s (Large Language Models), het manipuleren via social engineering en de moeilijkheid om LLM&#39;s af te stemmen op gewenst gedrag worden besproken.</li>
<li>Ethische kwesties, zorgen over privacy, de roep om meer transparantie en veiligheidsmaatregelen en parallellen met science fiction maken ook deel uit van de discussie en werpen een licht op de complexiteit en risico&#39;s van AI-taalmodellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buildkite.com/blog/goodbye-integers-hello-uuids">Vaarwel gehele getallen, hallo UUIDv7</a></h2>
<ul>
<li>Buildkite heeft een update uitgebracht die een nieuw product introduceert, namelijk Login Blog Support, en belangrijke verbeteringen, met de integratie van UUIDv7 voor gegevensopslag als hun primaire sleutel.</li>
<li>UUIDv7, een uniek identificatiesysteem, wordt gebruikt vanwege de gunstige eigenschappen van zowel sequentiële als UUID-sleutels. Het codeert een tijdstempel in de identifier wat de databaseprestaties verbetert, de noodzaak voor gecoördineerde identifiergeneratie elimineert en de applicatielogica vereenvoudigt.</li>
<li>Het bedrijf overweegt de verbetering uit te breiden door hun grootste Postgres database te sharden en mogelijk in de toekomst UUIDv8 te gebruiken, ondanks de marginale toename in opslag vanwege de algemene voordelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37733036">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies concentreren zich op het gebruik van UUID&#39;s (Universally Unique Identifiers) in gedistribueerde systemen, met verschillende meningen over hun veiligheid en bruikbaarheid en suggesties voor alternatieven zoals Cuid2 en UUIDv4.</li>
<li>De impact van willekeurige ID&#39;s op de systeemprestaties, database sharding en de relatie tussen datalokalisatie en query-efficiëntie werden ook een onderwerp van gesprek, wat de complexiteit van het ontwerpen en optimaliseren van gedistribueerde systemen aangeeft.</li>
<li>Tot slot verkent het gesprek verschillende versies van UUID&#39;s, zoals UUIDv7, ULID&#39;s en KSUID&#39;s, hun voordelen en beperkingen, evenals het gebruik van unieke ID&#39;s in GIS-toepassingen (Geografisch Informatiesysteem), wat de behoefte aan kortere ID-representaties onderstreept.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/16v13l5/influxdb_officially_made_the_switch_from_go_rust/">Influxdb heeft de overstap gemaakt van Go naar Rust</a></h2>
<ul>
<li>InfluxDB, een open-source tijdreeksdatabase, heeft bijna al zijn code (99,5%) omgezet van Go naar Rust vanwege de betere prestaties, betere foutafhandeling, concurrency en verbeterde integratie met andere open-source toepassingen.</li>
<li>De herschrijving, die ongeveer 3 jaar in beslag nam, was bedoeld om te voldoen aan vereisten zoals onbeperkte kardinaliteit, verbeterde analytische query&#39;s en compatibiliteit met SQL en grotere ecosystemen.</li>
<li>De overgang naar Rust heeft geresulteerd in significante prestatieverbeteringen in de nieuwe versie van InfluxDB in hun cloudomgeving. Er wordt ook gesproken over het ontwikkelingsproces, het gebruik van de DataFusion query engine en vergelijkingen met TimescaleDB en ClickHouse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725778">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>InfluxDB, een database met tijdreeksen, is begonnen met de overgang van de programmeertaal Go naar Rust, wat heeft geleid tot interesse van gebruikers en discussies over de voordelen van het herschrijven van software.</li>
<li>Sommige gebruikers zijn overgestapt op alternatieve databases zoals TimescaleDB en ClickHouse vanwege schaalproblemen met InfluxDB, terwijl anderen de voordelen van TimescaleDB prijzen, zoals HA, back-ups en beheer.</li>
<li>Ondanks de ontwikkeling van InfluxDB v3, wordt InfluxDB v1 nog steeds veel gebruikt vanwege zijn eenvoud en compatibiliteit. De beslissing om over te stappen op Rust werd ingegeven door potentiële prestatieverbeteringen en de Rust compiler, en ontmoette zowel scepsis als optimisme onder respectievelijk ontwikkelaars en het InfluxData team.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.learndmarc.com">DMARC leren en testen</a></h2>
<ul>
<li>De console &quot;DMARC leren en testen&quot; geeft een visuele weergave van e-mailservercommunicatie en leert gebruikers over SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) en DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance).</li>
<li>Gebruikers kunnen beginnen met het versturen van een e-mail naar een toegewezen adres en hebben opties om e-mails te spoofen, willekeurige voorbeelden te laden, DMARC-kennis te testen en e-mailheaders te plakken.</li>
<li>Het platform garandeert dat het de e-mail van de gebruiker alleen gebruikt voor DMARC setup-controle en geen gebruikersgegevens opslaat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729964">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De forumdiscussie benadrukt zowel de sterke als de zwakke punten van DMARC in het voorkomen van e-mail spoofing, met deelnemers die suggereren dat BIMI de beveiliging zou kunnen verbeteren en visuele logo&#39;s zou kunnen toekennen voor betrouwbare correspondentie.</li>
<li>SPF en DKIM zijn gevoelig voor e-mailspoofing en DMARC is afhankelijk van hun succesvolle verificatie, wat leidt tot een dialoog over risicobeheer en verbeteringen in de industrienormen voor e-mailverificatie.</li>
<li>Hoewel er ook andere onderwerpen aan bod kwamen, zoals Apple&#39;s &quot;Hide My Email&quot; service, e-mailfouten, verouderde JavaScript-code en de relevantie van protocollen zoals TLS en SSL, lag de nadruk vooral op het verbeteren van e-mailbeveiliging tegen spoofing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arkeonews.net/new-discoveries-in-gobeklitepe-and-karahantepe-a-human-sculpture-with-a-realistic-facial-expression-found-in-karahantepe/">12.000 jaar oud realistisch menselijk standbeeld opgegraven</a></h2>
<ul>
<li>Er zijn nieuwe vondsten gedaan op de historische vindplaatsen Göbeklitepe en Karahantepe in Turkije, die meer inzicht geven in prehistorische kunst en oude nederzettingen.</li>
<li>In Göbeklitepe werd een beschilderd beeld van een wild zwijn ontdekt - waarschijnlijk het eerste beschilderde beeld uit die tijd.</li>
<li>In Karahantepe is een levensecht menselijk beeld met een realistische uitdrukking opgegraven, een afspiegeling van een reliëf dat bij een eerdere opgraving was ontdekt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729163">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Archeologen hebben in Göbekli Tepe in Turkije een 12.000 jaar oud beeld ontdekt dat de conventionele opvatting over het begin van de menselijke beschaving op losse schroeven zet.</li>
<li>De ontdekking geeft aan dat ingewikkelde kunstwerken mogelijk eerder bestonden dan nu wordt aangenomen, wat discussies oproept over de wortels van de menselijke beschaving.</li>
<li>Andere recente ontdekkingen op de vindplaats, zoals stenen megalieten en nog meer beelden, geven een dieper inzicht in de oude kunst en cultuur en wakkeren discussies aan over de definitie van prehistorie en de nauwkeurigheid van dateringsmethoden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.natesilver.net/p/fine-ill-run-a-regression-analysis">Prima, ik zal een regressieanalyse uitvoeren, maar het zal je niet blij maken</a></h2>
<ul>
<li>De auteur gelooft dat vereenvoudigde analyses, die zich richten op belangrijke algemene waarheden, meer invloed hebben in publieke debatten.</li>
<li>De discussie draait om de correlatie tussen partijdigheid van staten, COVID-19 vaccinatiecijfers en sterftecijfers.</li>
<li>De analyse geeft aan dat leeftijd en vaccinatiegraad een groot deel van het verschil in COVID-19 sterftecijfers tussen verschillende staten verklaren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728642">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies omvatten een breed scala aan onderwerpen met betrekking tot de COVID-19 pandemie, zoals de effectiviteit van beschermingsmaatregelen, ziekenhuiscapaciteit, beleidsimpact, angst veroorzaakt door de pandemie en de mogelijke impact op dierenpopulaties.</li>
<li>Het discours legde de nadruk op tegenstrijdige standpunten en meningen, waaronder scepsis en onderschatting van bepaalde zaken, het benadrukken van de noodzaak van betrouwbare gegevens, de moeilijkheid om bepaalde onderwerpen openlijk te bespreken en het pleiten voor meer specifiek onderzoek en investeringen in de gezondheidszorg.</li>
<li>Het onderstreept het belang van een duidelijk begrip en een open dialoog over de talloze gevolgen van COVID-19 voor de samenleving, met name op het gebied van gezondheidszorg en beleidsreacties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/29/mozilla_asleep_at_wheel/">Mozilla&#39;s midlifecrisis heeft het van pionier naar Google&#39;s vreemde buurman gebracht</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla, bekend om zijn volledig open-source Firefox-browser en belangrijke beveiligingsonderzoeken, wordt bekritiseerd om zijn gebrek aan innovatie en gemiste kansen.</li>
<li>De organisatie heeft naar verluidt een aantal waardevolle technologieën laten vallen en heeft nagelaten andere technologieën te benutten, wat suggesties oproept dat de organisatie zich meer zou moeten richten op krachtige gebruikers en zich zou moeten onderscheiden van concurrenten zoals Chrome.</li>
<li>De auteur moedigt Mozilla aan om zijn over het hoofd geziene berichtenclient Thunderbird nieuw leven in te blazen en haalt herinneringen op aan invloedrijke uitvindingen uit het verleden, zoals de programmeertaal Rust en de originele webbrowser van Netscape.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724538">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over verschillende kwesties met betrekking tot Mozilla, Firefox en de bredere tech-industrie, waaronder Mozilla&#39;s concurrentie met Google Chrome en zorgen over het dalende marktaandeel.</li>
<li>Er is een debat over de verdiensten van verschillende webbrowsers, discussies over de invloed van salarissen van leidinggevenden op organisaties en speculaties over de rol van Mozilla in Rust en Thunderbird.</li>
<li>Gesprekken gaan ook over vergelijkingen tussen programmeertalen als Rust en Go, kritiek op Google vanwege zijn concurrentiebeperkende praktijken en discussies over de bruikbaarheid, prestaties en mogelijkheden tot ad-blocking van Firefox versus Chrome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bing.com/images/create/?ref=hn">DALL-E 3 is nu publiekelijk beschikbaar in Bing</a></h2>
<ul>
<li>De Bildersuche Image Creator, ondersteund door DALL-E, kan afbeeldingen genereren op basis van tekstuele input met behulp van kunstmatige intelligentie (AI)-technologie.</li>
<li>Het hulpprogramma is beschikbaar op het Bing-platform van Microsoft en door het te gebruiken gaan gebruikers akkoord met de algemene voorwaarden van Microsoft&#39;s Rewards en de Bing Image Creator.</li>
<li>Gebruikers van de tool ontvangen e-mails over Microsoft Rewards en meldingen over de Bing Image Creator.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725498">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie concentreert zich op DALL-E 3, een model voor het genereren van beelden dat nu beschikbaar is op Bing, met enkele debatten over het gebruik ervan via Discord en mogelijke problemen met schaalbaarheid en milieu-impact.</li>
<li>Gebruikers onthullen hun voorkeuren voor Bing en ChatGPT en zetten vraagtekens bij de strategieën en het eigenaarschap van Microsoft in OpenAI, terwijl ze ook nadenken over het veiligheidsbeleid voor content.</li>
<li>Elementen van AI-vertaalsystemen, mogelijkheden om afbeeldingen te genereren en de verschillen tussen Bing Chat en ChatGPT maakten ook deel uit van de discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bigthink.com/starts-with-a-bang/pulsars-dark-matter-milky-way-antimatter/">Pulsars, niet donkere materie, verklaren de antimaterie van de Melkweg</a></h2>
<ul>
<li>NASA&#39;s Fermi-satelliet ontdekte dat de overvloed aan antimateriedeeltjes uit het centrum van de Melkweg waarschijnlijk te wijten is aan pulsars, en niet aan donkere materie zoals eerder werd gedacht.</li>
<li>Pulsars, die materie-antimaterie paren genereren door hun relativistische jets en snel bewegende materie, weerleggen het vroegere geloof dat donkere materie de bron is van antimaterie.</li>
<li>Het onderzoek maakte gebruik van de meest recente, hoge-resolutie, hoge-energie kosmische kaart geproduceerd door de Fermi satelliet, wat de noodzaak aangeeft voor verder onderzoek om de ongrijpbare aard van donkere materie te begrijpen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725530">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De centrale discussie richt zich op donkere materie en de mogelijke rol ervan in het verklaren van verschillende astronomische verschijnselen, wat de complexiteit en diversiteit van wetenschappelijke theorieën aangeeft.</li>
<li>Er komen suggesties dat pulsars antimaterie in de Melkweg kunnen verklaren, wat een nieuw perspectief onthult over de aard en oorsprong van antimaterie.</li>
<li>De dialoog benadrukt de beperkingen van bestaande modellen en de noodzaak voor aanvullend onderzoek naar donkere materie, en gaat ook in op de lichtsnelheid, alternatieve theorieën en de betekenis van het vertrouwen op gevestigde wetenschappelijke theorieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/teens-inundated-phone-prompts-day-night-research-finds-rcna108044">Uit onderzoek blijkt dat tieners dag en nacht worden overspoeld met telefoonaanwijzingen</a></h2>
<ul>
<li>In het rapport van Common Sense Media wordt bezorgdheid geuit over het grote aantal meldingen dat kinderen en tieners dagelijks ontvangen, ook tijdens schooltijd en &#39;s nachts.</li>
<li>Het onderzoek benadrukte dat de helft van de leeftijdsgroep van 11 tot 17 jaar minimaal 237 meldingen per dag krijgt, waarbij sommigen er zelfs 5000 ontvangen binnen een tijdsbestek van 24 uur.</li>
<li>Het rapport wijst erop dat scholen en ouders moeten helpen om de schermtijd en het telefoongebruik van kinderen in de hand te houden, omdat de constante stroom van meldingen de cognitieve vaardigheden, het geheugen en de aandachtsspanne kan beïnvloeden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728990">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De grootste zorg is het ongemak dat wordt veroorzaakt door de overvloedige en irrelevante meldingen van verschillende apps op smartphones, en gebruikers zijn gefrustreerd over het gebrek aan controle en aanpassingsmogelijkheden.</li>
<li>Er is vraag naar strengere regels voor app-ontwikkelaars en het gebruik van apps van derden om ongewenste meldingen te filteren.</li>
<li>De discussies benadrukken ook de uitdaging om meldingen op smartphones van kinderen te beheren en de mogelijke negatieve effecten op de geestelijke gezondheid door overmatig technologiegebruik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longform.asmartbear.com/say-yes/">Zeg nooit nee, maar zelden ja (2011)</a></h2>
<ul>
<li>De auteur benadrukt het belang van het vermijden van afleidingen en het concentreren op primaire doelen en doelstellingen.</li>
<li>Desondanks onderstrepen ze het belang van openstaan voor nieuwe kansen en ideeën.</li>
<li>Ze delen persoonlijke ervaringen met het voorzichtig kwalificeren van hun goedkeuringen om te zien of ze in lijn zijn met hun doelstellingen, en suggereren om voorwaarden te stellen aan het accepteren van voorstellen die je bedrijf positief kunnen transformeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724737">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>In het artikel wordt geadviseerd om een strategie te hanteren waarbij je zelden ja zegt tegen potentiële klanten en transparant blijft over functiebeperkingen.</li>
<li>Het waarschuwt tegen het plakken van hoge prijskaartjes op klussen waar men geen ervaring of interesse in heeft, omdat dit kan leiden tot ontevreden klanten.</li>
<li>Commentatoren suggereren dat het accepteren van beter betaalde, ongewenste taken tijdgebrek kan verhelpen en ze verwijzen naar een apart artikel over effectieve onderhandelingsstrategieën voor het in evenwicht brengen van klanttevredenheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/opinion/technology/4228100-does-working-from-home-damage-productivity-just-look-at-the-data/">WFH heeft de arbeidsparticipatie van mensen met een handicap aanzienlijk verhoogd</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de effecten van werken op afstand op de productiviteit en stelt dat hybride werkmodellen lichte productiviteitsverbeteringen kunnen opleveren, terwijl volledig op afstand werken een licht negatief effect kan hebben, tenzij het goed wordt beheerd.</li>
<li>Het thuiswerkmodel kan echter de overheadkosten voor bedrijven aanzienlijk verlagen, waardoor de winstgevendheid toeneemt.</li>
<li>In het artikel worden meerdere onderzoeken en gegevens aangehaald die de positieve invloed van werken op afstand op productiviteit en kostenbesparingen ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37727129">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Thuiswerken (WFH) heeft arbeidskansen gecreëerd voor mensen met een handicap, waardoor ze weer deel kunnen uitmaken van de beroepsbevolking.</li>
<li>Er wordt gedebatteerd over de impact en relevantie van WFH op commercieel vastgoed, samen met een voorstel om het te herbestemmen tot woningen als tech-werkers de steden verlaten.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over bevooroordeelde praktijken als gevolg van de richtlijnen van de Social Security Administration en online sollicitaties, waarbij vaak om persoonlijke informatie wordt gevraagd ondanks de belofte dat deze niet zal worden gebruikt voor discriminatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/linux/comments/16wv53f/could_the_eu_force_hardware_manufacturers_to_make/">Kan de EU hardwarefabrikanten dwingen om werkende stuurprogramma&#39;s voor Linux te maken?</a></h2>
<ul>
<li>De Europese Unie (EU) overweegt regelgeving in te voeren die hardwarefabrikanten verplicht om volledig functionele stuurprogramma&#39;s te maken voor Linux, een populair open-source besturingssysteem.</li>
<li>De meningen lopen uiteen over de beste manier om de beschikbaarheid van stuurprogramma&#39;s voor Linux te garanderen, variërend van wettelijke mandaten tot open sourcing van stuurprogramma&#39;s en het aanbieden van belastingvoordelen als stimulans.</li>
<li>De discussies gaan ook over uitdagingen in verband met open-source hardware, de vereiste van open documentatie, repareerbaarheid en de balans tussen privacy, kosten, marktimpact en innovatie. De meningen zijn verdeeld over de noodzaak van EU-interventie in deze kwestie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728016">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de mogelijkheid om regelgeving op te leggen om software- en hardwarebedrijven in de technologiesector van elkaar te scheiden.</li>
<li>Het doel van dergelijke regels is om concurrentie te bevorderen en tegelijkertijd te voorkomen dat leveranciers aan banden worden gelegd, hoewel er bezorgdheid is geuit over de manier waarop deze maatregelen de gebruikerservaring en innovatie zouden beïnvloeden.</li>
<li>Aspecten van het debat zijn onder andere open standaarden, techgiganten zoals Apple en Microsoft, compatibiliteit van apparaten, hardware-software-integratie en overheidsbemoeienis. Andere punten zijn het recht op reparatie en de implicaties van het opleggen van regels aan hardwarefabrikanten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2023/09/29/mypowerbank-hacks-santander-bikes-homeless-charge-phones/">MyPowerbank hackt Santander-fietsen zodat Londense daklozen hun telefoon kunnen opladen</a></h2>
<ul>
<li>Ontwerper Luke Talbot heeft MyPowerbank ontwikkeld, een draagbare telefoonoplader bedoeld voor daklozen. Hij kan worden bevestigd aan huurfietsen en van energie worden voorzien door achteruit te trappen.</li>
<li>MyPowerbank past op de ketting van de Santander-fietsen van Transport for London. De energie die tijdens het trappen wordt gegenereerd, wordt opgeslagen in de batterijen. 25 minuten trappen levert een volledige telefoonlading op.</li>
<li>Talbot wil het ontwerp afronden voor productie en is van plan om samen te werken met een liefdadigheidsinstelling of NGO om de opladers te verspreiden onder daklozen, die vaak geen toegang hebben tot betrouwbare oplaadmiddelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725261">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>MyPowerbank, een project in Londen, heeft fietsen van Santander aangepast zodat daklozen hun telefoon kunnen opladen.</li>
<li>Het initiatief heeft een debat op gang gebracht over de uitvoerbaarheid en efficiëntie en benadrukt de noodzaak van toegankelijke oplaadmogelijkheden voor telefoons voor daklozen.</li>
<li>De discussie legde de nadruk op de bredere maatschappelijke implicaties van dakloosheid en de problemen waar mensen met een laag inkomen mee te maken hebben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/10/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-10-01</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/29/23896151/onewheel-cpsc-recall-future-motion-crash-death">Elke Onewheel wordt teruggeroepen na vier doden</a></h2>
<ul>
<li>Future Motion, de maker van Onewheel elektrische skateboards, roept alle 300.000 van zijn zelfbalancerende voertuigen in de VS terug vanwege vier gemelde sterfgevallen.</li>
<li>Het bedrijf betwistte in eerste instantie de waarschuwingen van de Amerikaanse Consumer Product Safety Commission (CPSC), maar heeft nu een terugroepactie uitgevaardigd en eigenaren gevraagd de skateboards niet meer te gebruiken totdat verdere maatregelen zijn genomen.</li>
<li>Voor de nieuwste modellen zullen ze binnenkort een software-update uitbrengen, samen met een nieuw waarschuwingssysteem, terwijl vroege gebruikers wordt geadviseerd om het gebruik te stoppen en hun eerste Onewheel-model weg te gooien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37717058">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek gaat over verschillende onderwerpen rondom alternatieve vervoersmethoden, waaronder de veiligheid van OneWheel zelfbalancerende apparaten, waarbij de noodzaak van beschermende kleding wordt benadrukt.</li>
<li>Het draait om zorgen over het ontwerp van deze apparaten, potentiële gevaren en het bespreekt de voor- en nadelen van het integreren van fietsen en elektrische scooters in het openbaar vervoer.</li>
<li>De dialoog gaat verder in op de voordelen en uitdagingen van open source software en deelt ervaringen en perspectieven op verschillende vervoerskeuzes, van elektrische scooters tot opvouwbare e-bikes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidauthority.com/psa-google-pixel-911-emergency-calling-issues-3362990/">Sommige Pixel-eigenaars kunnen nog steeds geen 911 bellen in geval van nood</a></h2>
<ul>
<li>Google Pixel-gebruikers hebben nog steeds problemen met het bellen van 911, zelfs nadat eerder dit jaar een Microsoft Teams-gerelateerde bug was verholpen.</li>
<li>Een oorzaak voor het wegvallen van oproepen en het niet kunnen verbinden met hulpdiensten is nog niet gevonden en het lijkt invloed te hebben op verschillende Pixel-modellen en carriers.</li>
<li>Gebruikers wordt aangeraden een testoproep te plannen met hun lokale 911-centrale om te bevestigen dat hun apparaat verbinding kan maken met hulpdiensten. Google is benaderd voor commentaar op dit lopende probleem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714579">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers van de Google Pixel hebben problemen gemeld wanneer ze 911 proberen te bellen, waardoor ze zich zorgen maken over de betrouwbaarheid van noodoproepen op mobiele apparaten en mogelijke juridische gevolgen.</li>
<li>Er is gewezen op de behoefte aan een uniform nationaal 911-systeem ter vervanging van de huidige gefragmenteerde systemen, en op de behoefte aan betere testapparatuur en -procedures.</li>
<li>Verschillende onderwerpen zoals per ongeluk bellen, de verantwoordelijkheid van software-engineers, problemen met 911-functionaliteit en het behouden van het vertrouwen van het publiek in hulpdiensten zijn besproken. De betrouwbaarheid en veiligheidsproblemen van de Pixel-telefoon hebben ertoe geleid dat sommige gebruikers hebben overwogen om van merk te veranderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.uthscsa.edu/drinking-diet-sodas-and-aspartame-sweetened-beverages-daily-during-pregnancy-linked-to-autism-in-male-offspring/">Dagelijks frisdrank drinken tijdens de zwangerschap in verband gebracht met autisme bij mannelijke nakomelingen</a></h2>
<ul>
<li>Een recent onderzoek onder leiding van UT Health San Antonio heeft een verband ontdekt tussen de consumptie van light frisdrank en dranken met aspartaam door zwangere vrouwen en de diagnose autisme bij hun mannelijke kinderen.</li>
<li>Jongens bij wie autisme werd vastgesteld, hadden meer dan drie keer zoveel kans om moeders te hebben die één of meer porties van deze dranken per dag gebruikten; bij vrouwelijke kinderen werd een dergelijke correlatie niet gevonden.</li>
<li>De auteurs van het onderzoek hebben opgeroepen tot verder onderzoek in andere populaties en adviseren om voorzichtig te zijn met het consumeren van deze producten tijdens de zwangerschap en borstvoeding.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37716167">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een onderzoek suggereert dat de consumptie van light frisdrank tijdens de zwangerschap het risico op autisme bij mannelijke nakomelingen kan verhogen, maar het onderzoek is bekritiseerd vanwege de tekortkomingen en de noodzaak voor aanvullend onderzoek.</li>
<li>Het debat gaat ook in op de onderdiagnose van autisme bij vrouwen, uitdagingen bij het diagnosticeren van autisme en zorgen over de regelgeving en veiligheid van chemische stoffen, in het bijzonder de rol van fabrikanten en regelgevers.</li>
<li>Ondanks de twijfels over de geldigheid van het onderzoek en de invloed van omgevingsfactoren op autisme, heeft het een brede discussie op gang gebracht over verschillende mogelijke factoren die verband houden met autisme tijdens de zwangerschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/a-revelation-about-trees-is-messing-with-climate-calculations/">Een openbaring over bomen brengt klimaatberekeningen in de war</a></h2>
<ul>
<li>Wetenschappers hebben ontdekt dat bomen chemische stoffen uitstoten die helpen bij de vorming van wolken, wat erop wijst dat hun rol in dit proces eerder onderschat zou kunnen zijn.</li>
<li>Deze ontdekking is van invloed op klimaatmodellen en onderstreept de noodzaak om nauwkeurig rekening te houden met natuurlijke aërosolen om klimaatpatronen te voorspellen en schattingen van atmosferische omstandigheden van voor de industrialisatie te verfijnen.</li>
<li>Onderzoekers onderzoeken hoe factoren zoals hittestress en ontbossing de rol van natuurlijke aërosolen bij wolkvorming kunnen beïnvloeden, met als doel een realistischer begrip te krijgen van mondiale wolkvorming en het verband met klimaatverandering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37715499">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De online discussie in Hacker News gaat in op meerdere aspecten van bomen en hun invloed op het klimaat, zoals hoe bomen regen kunnen veroorzaken door turbulentie in de lucht te veroorzaken en hun rol in het verhogen van vochtigheidsniveaus en het vormen van microklimaten.</li>
<li>Andere discussies richten zich op de rol van herbebossing, het effect van biodiversiteit op de waterkwaliteit, het verband tussen bomen en bosbranden en de ingewikkelde wisselwerking tussen bomen, luchtvervuiling en regenval.</li>
<li>Deze discussies ontrafelen de complexiteit van de interacties tussen bomen, regen en klimaat en onderstrepen de noodzaak om rekening te houden met factoren als schaal, inheemse kennis en de invloed van de mens op het milieu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://d3.harvard.edu/navigating-the-jagged-technological-frontier/">ChatGPT-4 verbeterde de prestaties van bedrijfsadviseurs aanzienlijk</a></h2>
<ul>
<li>Het Digital Data Design Institute van Harvard en de Boston Consulting Group hebben een onderzoek uitgevoerd naar de impact van kunstmatige intelligentie (AI) op de productiviteit en kwaliteit van kenniswerkers.</li>
<li>Uit hun onderzoek onder 758 consultants bleek dat AI de prestaties in bepaalde taken aanzienlijk verbetert, wat leidde tot de introductie van de &quot;gekartelde technologische grens&quot; - een concept dat AI afbeeldt als bekwaam in sommige taken en gebrekkig in andere.</li>
<li>Het onderzoek pleit ervoor om verder te kijken dan de binaire beslissing om wel of geen AI toe te passen en in plaats daarvan de waarde van verschillende opstellingen en combinaties van mens en AI in de kennisworkflow te onderzoeken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714343">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting gaat in op verschillende perspectieven en onderzoeken gericht op taalmodellen, met name ChatGPT-4, en het gebruik ervan in sectoren zoals bedrijfsadvies, programmeren, schrijven en natuurlijke taalverwerking.</li>
<li>Deze taalmodellen, waaronder GPT-4, worden gezien als nuttig voor het verhogen van de productiviteit en de besluitvorming, hoewel de impact verschilt per individu.</li>
<li>Ondanks de voordelen zijn er zorgen over de beperkingen en vooroordelen van deze taalmodellen en de mogelijke omwenteling die ze in bepaalde beroepen zouden kunnen veroorzaken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2000/sep/19/1">Gedetineerde krijgt na 55 jaar zijn leven terug (2000)</a></h2>
<ul>
<li>Andras Toma, een soldaat uit de Tweede Wereldoorlog die 55 jaar lang gevangen zat in Rusland, is herenigd met zijn familie in zijn geboorteplaats, Sulyanbokor, Hongarije.</li>
<li>Ondanks de aanvankelijke onzekerheid over zijn identiteit, zijn de verzorgers, waaronder artsen en militaire officieren, ervan overtuigd dat Toma de vermiste broer is. Er worden DNA-tests uitgevoerd om hun beweringen te bevestigen.</li>
<li>Het onderzoek naar Toma&#39;s identiteit heeft veel aandacht getrokken in Hongarije, een land waar ongeveer 600.000 mensen werden vastgehouden door de Sovjet-Unie tijdens en na de Tweede Wereldoorlog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37719668">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De zaak van András Toma, een Hongaarse man die 55 jaar lang werd vastgehouden in Russische psychiatrische ziekenhuizen, heeft discussies aangewakkerd over de behandeling van gevangenen en de impact van isolatie.</li>
<li>Er wordt onder andere gesproken over het mogelijke misbruik van psychiatrische ziekenhuizen als politieke gevangenissen in Rusland en over de uitdagingen die gepaard gaan met het ontslag uit dergelijke inrichtingen.</li>
<li>Het verhaal gaat ook in op taalverwerving, benadrukt het belang van sociale interactie voor de geestelijke gezondheid en belicht kort een mogelijke controverse over euthanasie in Canada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://photographyinsider.info/image-streaming-for-photographers/">Hoe je heldere, levendige beelden kunt zien in je geestesoog (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel introduceert Image Streaming, een methode die is ontworpen om de visualisatievaardigheden van mensen met afasie te verbeteren.</li>
<li>De auteur vertelt over zijn persoonlijke ervaringen en biedt gedetailleerde instructies voor het implementeren van Image Streaming.</li>
<li>Het commentaargedeelte biedt een platform voor individuen om de effectiviteit van deze techniek te bespreken en hun persoonlijke vooruitgang te delen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718999">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over de diversiteit van het vermogen van mensen om mentale beelden te creëren, van levendige beelden tot afasie - een aandoening waarbij mensen niet kunnen visualiseren.</li>
<li>Verschillende technieken, ervaringen en meningen worden gedeeld met betrekking tot visualisatie, dromen, geheugen en de invloed van externe factoren zoals oogwrijven.</li>
<li>De gesprekken bieden een uitgebreide kijk op het scala aan visualisatievaardigheden en strategieën om deze te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.welivesecurity.com/en/eset-research/lazarus-luring-employees-trojanized-coding-challenges-case-spanish-aerospace-company/">Valse recruiter lokte ruimtevaartwerknemer met codeeruitdaging met trojan</a></h2>
<ul>
<li>De Noord-Koreaanse Lazarus groep werd er onlangs van verdacht een Spaans luchtvaartbedrijf te hebben geïnfiltreerd via een achterdeur met de naam &quot;LightlessCan&quot;.</li>
<li>De aanvallers deden zich voor als Meta recruiters en stuurden werknemers kwaadaardige codeeruitdagingen als onderdeel van een gespoofde wervingsprocedure. Tijdens de operatie draaiden de slachtoffers onbewust een geïnfecteerde SSL/VPN-client en installeerden nog meer malware op hun systemen.</li>
<li>LightlessCan laat verbeterde stealth-mogelijkheden zien, waaronder het beperken van uitvoeringssporen van Windows commandoregelprogramma&#39;s, waardoor detectie en analyse worden bemoeilijkt. Daarnaast bevat de Lazarus-groep technieken om verdediging te omzeilen, zoals manipulatie van toegangstekens en verduistering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37720580">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting gaat in op een incident waarbij een neprecruiter een codeeruitdaging gebruikte om een werknemer in de lucht- en ruimtevaartindustrie om de tuin te leiden, waarbij de nadruk wordt gelegd op potentiële risico&#39;s bij het zoeken naar een baan en privacykwesties.</li>
<li>Het reflecteert op het debat rond het gebruik van persoonlijke accounts en apparaten voor het werk, en benadrukt het belang van het bewaren van een scheiding tussen werk en privé.</li>
<li>In de context van cyberbeveiliging wordt geadviseerd voorzichtig te zijn met onbekende bestanden, de veiligheid van persoonlijke informatie op werkapparaten te waarborgen en te speculeren over mogelijke bedreigingen door actoren uit natiestaten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theglobeandmail.com/canada/article-federal-court-of-appeal-opens-door-to-the-right-to-be-forgotten-in-a/">Canadezen hebben een &#39;recht om vergeten te worden&#39; op Google, oordeelt het Federale Hof</a></h2>
<ul>
<li>Het Federale Hof van Beroep in Canada heeft besloten dat de zoekmachine van Google onder de federale privacywet valt, waardoor Canadezen mogelijk het &quot;recht om vergeten te worden&quot; krijgen.</li>
<li>Om &quot;vergeten&quot; te worden, kunnen personen een verzoek indienen om onvindbaar te worden als ze vinden dat verouderde of foutieve persoonlijke informatie schade veroorzaakt.</li>
<li>Deze uitspraak betwist het standpunt van Google dat het een bemiddelaar is tussen uitgevers en lezers. De zaak gaat mogelijk door naar het Hooggerechtshof van Canada. Soortgelijke wetten bestaan al in Europa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714896">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Canadese federale gerechtshof heeft bepaald dat Canadezen een &quot;recht om vergeten te worden&quot; hebben op Google, waarbij ze kunnen verzoeken om bepaalde informatie uit zoekresultaten te verwijderen als deze als onwaar of schadelijk wordt gezien.</li>
<li>Er bestaat bezorgdheid over mogelijk misbruik van dit recht en de mogelijke gevolgen ervan voor de vrijheid van meningsuiting; het debat spitst zich toe op de vraag welke informatie als onjuist of achterhaald wordt beschouwd en wie de bevoegdheid moet hebben om te beslissen wat mag worden vergeten.</li>
<li>De discussie gaat ook over de gevolgen voor de vrijheid van meningsuiting, de implementatie van het recht om vergeten te worden in het AI-tijdperk en de impact die dit zou kunnen hebben op de journalistiek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undervaluedjapan.blogspot.com/2022/08/the-tron-project-how-japan-almost-ruled.html">Het TRON-project: Hoe Japan bijna de IT regeerde (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Het Tron Project was een Japanse onderneming in de jaren 1980 die tot doel had een standaard voor slimme huizen en computers te creëren, met een uniforme digitale interface die microprocessoren in alledaagse apparaten integreerde.</li>
<li>Het initiatief kreeg te maken met hevige kritiek en tegenstand - met name van de VS, die vreesden dat het een economische bedreiging zou vormen, wat er uiteindelijk toe leidde dat het project werd opgegeven.</li>
<li>De opkomst van Microsoft&#39;s Windows als het wereldwijd dominante besturingssysteem overschaduwt het Tron Project, waardoor de mislukking ervan wordt gezien als een gemiste kans voor Japan om zijn plaats als leider op het gebied van informatietechnologie te bevestigen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37720632">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze discussie gaat over de neergang van de Japanse technologie-industrie, in het bijzonder het TRON Project, waarbij de inzinking wordt toegeschreven aan factoren zoals het niet prioriteren van software en conservatieve bedrijfsmodellen.</li>
<li>Het artikel belicht de worstelingen van Japanse techbedrijven om op de hoogte te blijven van de vooruitgang in de industrie en trekt parallellen tussen het huidige techconflict tussen de VS en China en de Japanse ervaring.</li>
<li>De auteur benadrukt de noodzaak van voortdurende verbetering en innovatie, onderstreept gemiste kansen en pleit voor aanpassing van de industrie aan nieuwere technologieën zoals virtual reality.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitchellh.com/writing/github-changesets">GitHub pull requests heroriënteren rond wijzigingssets</a></h2>
<ul>
<li>De auteur belicht een aantal problemen met het gebruik van GitHub pull requests en benadrukt de behoefte aan een nieuwe functie die bekend staat als &quot;changesets&quot; om het reviewproces te verbeteren.</li>
<li>Het implementeren van &quot;changesets&quot; zou versiebeheer op pull requests mogelijk maken, waardoor ze beter uitbreidbaar en eenvoudiger te navigeren zijn.</li>
<li>Zoals de auteur suggereert, zijn &quot;changesets&quot; een getest patroon in verschillende andere producten, en zouden hun ervaringen met GitHub sterk verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718132">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel stelt voor om changesets te implementeren om GitHub&#39;s code review proces te verbeteren, terwijl gebruikers de huidige uitdagingen en gebruikerservaring bespreken.</li>
<li>Alternatieve tools zoals Gerrit en Reviewable worden besproken, samen met de voordelen van squash merging, wat aangeeft dat GitHub misschien niet voldoet aan de behoeften van meer geavanceerde code-reviews.</li>
<li>Er ontstond een debat over de waarde van code-reviews en wanneer deze prioriteit moeten krijgen, evenals over de voor- en nadelen van het gebruik van changesets, wat de noodzaak van verbeterd gegevensbeheer en versiebeheer naast alleen broncode benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/09/they-studied-dishonesty-was-their-work-a-lie">Ze bestudeerden oneerlijkheid - Was hun werk een leugen?</a></h2>
<ul>
<li>Gedragseconomen Dan Ariely en Francesca Gino worden beschuldigd van gegevensvervalsing in hun onderzoek naar oneerlijkheid en morele identiteit.</li>
<li>Het artikel bespreekt de invloed van gedragseconomie op het overheidsbeleid en de besluitvorming, samen met zorgen over ethiek en mogelijke overreach.</li>
<li>Belangrijke onderwerpen zijn onder andere de replicatiecrisis in de gedragswetenschappen, het onderzoek door onderzoekswaakhond Data Colada, de dubieuze onderzoeksgeschiedenis van Dan Ariely en Francesca Gino en het belang van onderzoeksintegriteit in de sociale wetenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714898">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel richt zich op onethisch gedrag in onderzoeken, waarbij de zaak van een bekende onderzoeker, Dan Ariely, centraal staat, die beschuldigd werd van fraude, wat wijst op een probleem met verantwoording en machtsdynamiek binnen de academische wereld.</li>
<li>Discussies in de commentaren werpen een licht op de moeilijkheden bij het opsporen en bewijzen van wetenschappelijke fraude, de reproduceerbaarheid en geloofwaardigheid van onderzoek en zorgen over het gebrek aan replicatie-inspanningen, wat de behoefte aan strengere onderzoeksnormen onderstreept.</li>
<li>Het gesprek gaat over bredere onderwerpen zoals scepsis ten opzichte van psychologisch onderzoek, vertrouwen in wetenschappelijke instellingen en de replicatiecrisis, waarbij de complexiteit en uitdagingen in verschillende wetenschappelijke velden worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2023-09-30/how-many-people-are-there-in-the-world-don-t-worry-about-it">De meeste demografen voorspellen nu dat de menselijke bevolking een plateau zal bereiken</a></h2>
<ul>
<li>Economen hebben hun bezorgdheid geuit over een mogelijke bevolkingsdaling als gevolg van een voorspelde afname van de wereldbevolking.</li>
<li>Ondanks deze waarschuwingen suggereren de meeste demografen dat de wereldbevolking zich zal stabiliseren in plaats van aanzienlijk afnemen. Dit komt door de trend naar kleinere gezinseenheden en de toename in de reproductieve keuzes van vrouwen.</li>
<li>Deze verwachte stabilisatie van de bevolking wordt als gunstig beschouwd voor de toekomst van de mensheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37716722">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze discussie gaat voornamelijk over dalende geboortecijfers, beïnvloed door factoren zoals hoge huisvestingskosten, gebrek aan ouderschapsverlof en verschuivende prioriteiten.</li>
<li>Het verkent verschillende standpunten over voortplanting en bevalling en evalueert argumenten over de noodzaak ervan voor de menselijke overleving en de nadelige gevolgen van tienerouderschap.</li>
<li>De onderwerpen omvatten ook de financiële implicaties van het opvoeden van kinderen, de ethische dilemma&#39;s van bevallingen en de maatschappelijke en economische gevolgen van dalende geboortecijfers. Ook de invloed van technologie en de rol van vrouwen in het maken van carrière en het stichten van een gezin komen aan bod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wolfgarbe/PruningRadixTrie">PruningRadixTrie - Snellere Radix-trie voor prefix-zoeken en automatisch aanvullen</a></h2>
<ul>
<li>De PruningRadixTrie is een nieuwe datastructuur, afgeleid van een radix trie, die tot 1000 keer sneller is en efficiënt prefix zoeken en auto-complete mogelijk maakt.</li>
<li>Deze technologie is vooral nuttig voor het gelijktijdig bedienen van een groot aantal gebruikers en kan worden toegepast op verschillende toepassingen die verder gaan dan karakter-gebaseerde woordaanvulling.</li>
<li>De PruningRadixTrie is geïmplementeerd in verschillende programmeertalen en is een bijdrage van SeekStorm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714829">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht introduceert &quot;PruningRadixTrie,&quot; een nieuwe gegevensstructuur gericht op snellere prefix-zoek- en auto-aanvulprocessen.</li>
<li>Het biedt vergelijkingen tussen &quot;PruningRadixTrie&quot; en andere technieken zoals exhaustive traversal en Levenshtein-bounded beam search, waarbij het potentieel voor efficiëntere operaties wordt benadrukt.</li>
<li>Het commentaargedeelte van het bericht bevat ervaringen van gebruikers en voorgestelde optimalisaties, waardoor inzicht uit de eerste hand wordt geboden in de praktische toepassing en verdere verbeteringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theportugalnews.com/news/2023-09-30/54-of-portugals-electricity-is-now-generated-by-renewable-energy/81840">54% van de elektriciteit in Portugal wordt nu opgewekt door hernieuwbare energie</a></h2>
<ul>
<li>Portugal wekt momenteel 54% van zijn elektriciteit op uit hernieuwbare bronnen, waaronder zon, wind, waterkracht en getijdenenergie.</li>
<li>Het land wil tegen 2030 voor 80% in zijn energiebehoefte voorzien met hernieuwbare energiebronnen, maar is voor een deel van zijn verbruik nog steeds afhankelijk van geïmporteerd gas.</li>
<li>Hoewel Portugal beleid heeft vastgesteld om duurzame energiepraktijken te bevorderen, blijven er uitdagingen bestaan met betrekking tot de hoge kosten en de noodzakelijke modernisering van de infrastructuur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718472">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Portugal produceert 54% van zijn elektriciteit uit hernieuwbare bronnen. Er is echter bezorgdheid geuit over het feit dat de focus van het land op hernieuwbare energiebronnen mogelijk andere kwesties overschaduwt.</li>
<li>De discussies in het debat gaan onder andere over de uitvoerbaarheid en kosteneffectiviteit van hernieuwbare technologieën, de vooruitzichten van kernenergie en de uitdagingen van intermitterende en opslag bij hernieuwbare energie.</li>
<li>Ondanks het bereiken van een piek van 63,64% hernieuwbare energieopwekking in januari 2022, wordt Portugal geconfronteerd met vragen over de schaalbaarheid van hernieuwbare energie en het beheer van fluctuerende stroomtoevoer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/10/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-09-30</a></h1>
<h2><a href="https://www.redblobgames.com/making-of/draggable/">Versleepbare objecten</a></h2>
<ul>
<li>De blogpost biedt een handleiding voor het implementeren van versleepbare functionaliteit voor interactieve diagrammen met behulp van muis- en aanraakgebeurtenissen, compleet met codevoorbeelden en uitleg.</li>
<li>Het behandelt veelvoorkomende problemen zoals het voorkomen van scrollen, contextmenu&#39;s en tekstselectie tijdens slepen, en het werpt licht op compatibiliteitstests en beperkingen met betrekking tot invoermethoden.</li>
<li>Een aparte bespreking van een Vue component voor het slepen van SVG elementen is voorzien, samen met de codevoorbeelden en gebruiksinstructies.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37703291">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat voornamelijk over de hindernissen en mogelijke oplossingen bij het implementeren van versleepbare objecten in webdesign, waaronder het berekenen van lay-outs en het omgaan met uitschieters.</li>
<li>Het debat belicht de beperkingen van de HTML drag and drop API en suggereert de behoefte aan alternatieve middelen.</li>
<li>Deelnemers aan de thread prijzen de website van Amit Patel, RedBlobGames, voor zijn nuttige inhoud over game-ontwikkeling, algoritmen en AI, en suggereren het als onderwerp voor toekomstige discussies op Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://graz.social/@publicvoit/111147782761723981">Alles wat door Microsoft is geverifieerd, is besmet</a></h2>
<ul>
<li>De samenvatting benadrukt de bezorgdheid over de beveiliging van Microsoft na de recente Azure cloud hack, inclusief de potentiële kwetsbaarheid van diensten zoals GitHub.</li>
<li>Het benadrukt het belang van een rampenplan en risicobeperkende maatregelen, met name voor platformen zoals NixOS die sterk afhankelijk zijn van GitHub.</li>
<li>Tot slot brengt het de behoefte aan gebruiksvriendelijke alternatieven voor GitHub naar voren, en de grotere kwestie van gegevenscontrole binnen de cloud, wat duidt op een anticipatie op de uitbreiding van potentiële aanvallers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702095">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De deelnemers aan het forum bespreken verschillende onderwerpen, waaronder het laatste beveiligingslek bij Microsoft, het vertrouwen in Microsoft en de beveiligingspraktijken van het bedrijf.</li>
<li>Er is bezorgdheid over de risico&#39;s van cloud computing, privacy en online beveiliging, waarbij de deelnemers verschillende perspectieven delen over mogelijke implicaties en uitdagingen.</li>
<li>Onderwerpen zoals de veiligheid van besturingssystemen en de relatie tussen consumenten en verkopers worden ook geanalyseerd, wat duidt op een bredere discussie over de dynamiek van de technologiemarkt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://realfill.github.io/">RealFill: Beeldaanvulling met behulp van diffusiemodellen</a></h2>
<ul>
<li>RealFill, een generatief model, verbetert de beeldaanvulling door ontbrekende gebieden van een afbeelding op te vullen met passende inhoud, met behulp van een model dat is afgestemd op referentiebeelden.</li>
<li>RealFill overtreft andere methoden in het omgaan met uitdagende scenario&#39;s zoals verschillende gezichtspunten, lichtomstandigheden, camera-instellingen en afbeeldingsstijlen, waardoor de voltooiing van afbeeldingen wordt verbeterd.</li>
<li>RealFill heeft echter nadelen, zoals een lagere werksnelheid en het onvermogen om om te gaan met extreme veranderingen in het gezichtspunt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37708292">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek gaat voornamelijk over het gebruik van AI voor beeldmanipulatie en -verbetering, met toepassingen in sectoren als fotografie, film en tv.</li>
<li>Met name de vooruitgang van Google op het gebied van computationele fotografie en beeldbewerking wordt genoemd, samen met zorgen over authenticiteit en ethische kwesties.</li>
<li>Mensen discussiëren over het potentieel van AI-upscaling om de kwaliteit van oudere tv-programma&#39;s te verbeteren en over het debat over de juiste terminologie voor gegenereerde beelden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techhub.social/@kirbstr/111148950526108155">Facebook/Meta blokkeert accounts voor plaatsen link naar EFF privacy tips</a></h2>
<ul>
<li>Gebruiker @kirbstr benadrukte op Facebook de aanwezigheid van beperkingen bij het proberen te delen van een opt-out link, aanvankelijk vermeld in een thread door @pluralistic.</li>
<li>Veel Facebook-gebruikers uitten hun bezorgdheid over de controle van Facebook over de verspreiding van informatie en trokken de rechtmatigheid van deze beperkingen in twijfel.</li>
<li>Gebruiker @RealGene bevestigde dat de link in kwestie helpt bij het uitschakelen van Google&#39;s &quot;Privacy Sandbox&quot;, een functie voor het bijhouden van advertenties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706302">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Facebook/Meta heeft accounts geblokkeerd voor het verspreiden van een link naar de privacytips van de Electronic Frontier Foundation, waardoor bezorgdheid is ontstaan over onjuiste blokkering en de noodzaak van online moderatiecontroles.</li>
<li>Het evenement leidde tot gesprekken over Facebooks privacycontroverses, bemiddelingsmethoden en de rol van sociale media in het aanwakkeren van de verontwaardigingcultuur.</li>
<li>Gebruikers op Hacker News erkenden de fouten in de algoritmen voor het modereren van inhoud en uitten hun bezorgdheid over de privacytactieken van Facebook.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proton.me/blog/google-lobbying">Privacywassing: Google beweert privacy te ondersteunen terwijl het er tegen lobbyt</a></h2>
<ul>
<li>Google wordt beschuldigd van &quot;privacy washing&quot;, d.w.z. het promoten van privacy maar lobbyen tegen wetgeving die gebruikers moet beschermen tegen online toezicht.</li>
<li>Het lobbywerk van Google, gericht op het tegenhouden van officiële regelgeving voor het exploiteren van gegevens, heeft zich over de hele wereld uitgestrekt en miljoenen gekost. Het pleit ervoor dat bedrijven, en niet individuen, zeggenschap krijgen over beslissingen over gegevens.</li>
<li>Het bedrijf heeft naar verluidt geprobeerd om privacywetten in regio&#39;s als Californië en Europa af te zwakken en streeft er momenteel naar om een clausule op te nemen in een handelsovereenkomst die aangesloten landen beperkt in het invoeren van privacywetten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705368">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De primaire focus ligt op Google&#39;s privacypraktijken, doelgericht adverteren en actief lobbyen tegen privacywetgeving, waarbij zowel kritiek als steun wordt gemeld.</li>
<li>Het discours omvat debatten over de ethische aspecten van gerichte advertenties en marketing, de rol van het kapitalisme in deze praktijken en de manipulatieve technieken die vaak met reclame worden geassocieerd.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over het potentiële monopolie van Google, het niet-bestaan van volledige privacy in het digitale domein en het schijnbare gebrek aan enthousiasme bij wetgevers om zich in te zetten voor privacykwesties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://punkx.org/overflow/">RISC-V assemblage bordspel (hack je tegenstander)</a></h2>
<ul>
<li>De auteur ontwikkelde het spel om hun dochter te leren over buffer overflows en om het experimenteren met programma&#39;s te stimuleren.</li>
<li>Het spel, geïnspireerd door het artikel &#39;Smashing the Stack for Fun and Profit&#39;, vereist het ontdekken van verschillende exploits, het leren van fouten en het genieten van het samenwerkingsproces.</li>
<li>De auteur noemde het maken van een ESP32 helper voor collaboratief spelen en overwoog tegelijkertijd het gebruik van een webversie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704760">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een programmeur heeft een bordspel ontworpen om zijn dochter te leren over buffer overflows en de opwinding van het manipuleren van computerprogramma&#39;s.</li>
<li>Het spel, gebaseerd op RISC-V assembleertaal, stelt spelers in staat om kwetsbaarheden uit te buiten en hun tegenstanders te &#39;hacken&#39;, met als doel om het verkennen van vroegere computersystemen weer nieuw leven in te blazen.</li>
<li>Het bordspel heeft positieve feedback gekregen en wordt geschikt geacht voor personen vanaf 10 jaar, in de hoop een nieuwe generatie hackers te inspireren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/i-tested-an-hdmi-adapter-that-demands-your-location-browsing-data-photos-and-spams-you-with-ads/">Ik heb een HDMI-adapter getest die je locatie vraagt en je spamt met advertenties</a></h2>
<ul>
<li>Onafhankelijke techsite 404 Media heeft een onderzoek onthuld naar een HDMI-adapter die zich voordoet als een Apple-product en die heimelijk gebruikersgegevens verzamelt en advertenties levert.</li>
<li>De adapter zorgt ervoor dat gebruikers een app downloaden via een QR-code, waardoor de app toegang krijgt tot persoonlijke gegevens, die vervolgens worden gedeeld met adverteerders en naar China worden gestuurd.</li>
<li>De onthullingen benadrukken de voortdurende bezorgdheid over privacy rondom consumentenelektronica en brengen de rol van Amazon in de verkoop van dergelijke producten onder de aandacht in een rechtszaak van de FTC tegen het bedrijf wegens het hosten van spamadvertenties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37707119">Reacties</a></h3>
<h2><a href="https://www.wsj.com/lifestyle/careers/how-a-4-day-workweek-actually-works-from-the-companies-pulling-it-off-1a5c0e2a">Hoe een vierdaagse werkweek werkt, van de bedrijven die het voor elkaar krijgen</a></h2>
<ul>
<li>Steeds meer bedrijven testen vierdaagse werkweken en werknemers melden een hogere productiviteit en een betere balans tussen werk en privé.</li>
<li>Bedrijven zoals ThredUp hebben de kortere week effectief gemaakt door het aantal vergaderingen te verminderen en zich te concentreren op belangrijk werk. Sommige bedrijven zijn echter niet efficiënter geworden, vooral grotere bedrijven met wereldwijde activiteiten, die moeite kunnen hebben met het vinden van een uniform rooster.</li>
<li>Ondanks deze uitdagingen blijft de aantrekkingskracht van kortere werkweken bestaan en sommige wetgevers hebben wetsvoorstellen ingediend om meer bedrijven over te halen om dit vierdaagse programma te gaan gebruiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706596">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De collectie onderzoekt de voordelen en mogelijke nadelen van een vierdaagse werkweek, met argumenten die beweren dat het de productiviteit, de balans tussen werk en privé en het mentale welzijn zou kunnen verbeteren.</li>
<li>Sommigen hebben echter bedenkingen bij de uitvoerbaarheid en de waarschijnlijke gevolgen voor de productiviteit.</li>
<li>Het discours omvat kwesties als werkonderbrekingen, vervangbaarheid van banen en het belang van individuele vaardigheden, en eindigt met uiteenlopende meningen over de invoering van een kortere werkweek en de noodzaak van veranderingen in de werkcultuur en efficiëntie voordat een dergelijke invoering plaatsvindt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gboisse.github.io/posts/node-graph/">Visuele Node Graph met ImGui</a></h2>
<ul>
<li>De auteur beschrijft hun creatie van een knooppuntgrafieksysteem voor &quot;RogueEngine&quot;, een grafische engine die ze bouwden met de bedoeling een gebruiksvriendelijke interface te creëren voor interactie met inhoud, bewerking en samenwerking tussen kunstenaars en ontwerpers.</li>
<li>Het systeem bevat slechts twee categorieën knooppunten, een root-knooppunt, een gegevensknooppunt en een component-knooppunt, geïnspireerd op software als Blender, Notch en Godot.</li>
<li>Implementatie werd bereikt door Dear ImGui voor UI, het scheiden van datamodellen van GUI-code en het leveren van keyframing-eigenschappen en codeknooppunten voor verbeterde plooibaarheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702059">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het onderwerp visueel programmeren, waarbij specifiek een visueel node graph systeem en verschillende gerelateerde gereedschappen en bibliotheken worden besproken.</li>
<li>Er is een levendig debat over de voor- en nadelen van visueel programmeren, waarbij wordt gewezen op uitdagingen zoals de moeilijkheid om algoritmen weer te geven en problemen met leesbaarheid en structuur.</li>
<li>Het bericht erkent de effectiviteit van de imgui-bibliotheek in de game-industrie en vestigt de aandacht op het belang van gestandaardiseerde hulpmiddelen bij tekstueel programmeren.</li>
</ul>
<h2><a href="http://concurrencyfreaks.blogspot.com/2023/09/50-years-later-is-two-phase-locking.html">Is 50 jaar later tweefasig vergrendelen het beste wat we kunnen doen?</a></h2>
<ul>
<li>Het stuk analyseert de tekortkomingen van het Two-Phase Locking (2PL) algoritme voor database concurrency controle, waaronder slechte schaalbaarheid en live-lock voortgang.</li>
<li>Er wordt een geavanceerde versie voorgesteld, Two-Phase Locking Starvation-Free (2PLSF), ontworpen om deze beperkingen aan te pakken met behulp van schaalbare leesindicatoren.</li>
<li>Het artikel bespreekt de evolutie en uitdagingen van 2PL en positioneert 2PLSF als een verbeterd alternatief voor gelijktijdigheidcontrole in databases.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706893">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel evalueert de beperkingen van de tweefasige vergrendelingsaanpak (2PL) in gedistribueerde systemen en stelt alternatieve methoden voor - namelijk Raft en seriële snapshot-isolatie - om consistentie te bereiken in gedistribueerde microservicearchitectuur.</li>
<li>Er wordt ingegaan op het gebruik van verschillende mechanismen en protocollen zoals ULID&#39;s voor identificatie, TL2 en 2PL voor gelijktijdigheidcontrole en Paxos en Raft voor consensus in gedistribueerde transacties.</li>
<li>Het artikel eindigt met het benadrukken van de communicatieproblemen in gedistribueerde systemen door onbetrouwbare netwerken en het gebruik van Calvin-achtige protocollen in multireplicasystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-i-the-setup">Meta in Myanmar</a></h2>
<ul>
<li>Deze samenvatting belicht de bijdrage van Meta (voorheen bekend als Facebook) aan de verspreiding van haatzaaiende taal en geweld tegen het Rohingya-volk in Myanmar, waar het platform dominant is geworden.</li>
<li>Ondanks herhaalde waarschuwingen van activisten en experts, onderstreept het artikel het falen van Facebook om dit probleem aan te pakken.</li>
<li>Het bericht suggereert een significante relatie tussen de rol van grote sociale mediaplatforms en geweld in de echte wereld en roept vragen op over hun verantwoordelijkheid en aansprakelijkheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37709284">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek gaat over de rol van Facebook in het verspreiden van haatzaaiende taal en het aanmoedigen van geweld in Myanmar, specifiek tegen de Rohingya-minderheid.</li>
<li>De algoritmen van Facebook en de ontoereikende moderatie van de inhoud worden bekritiseerd omdat ze de verspreiding van schadelijke inhoud mogelijk maken, met doden en ontheemden tot gevolg.</li>
<li>De dialoog strekt zich uit tot de morele verantwoordelijkheden van Facebook, de hindernissen bij het modereren van inhoud en de grotere kwestie van het reguleren van meningsuiting op sociale mediaplatforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/29/norway_facebook_behavioral_ads/">Noorwegen wil gedragsgericht adverteren door Facebook in heel Europa verbieden</a></h2>
<ul>
<li>Noorwegen pleit voor een permanent Europees verbod voor Meta (voorheen Facebook) om gebruikersgegevens te gebruiken voor behavioral advertising op Facebook en Instagram.</li>
<li>Het verbod, dat werd uitgevaardigd omdat Meta zich niet hield aan de regels voor gegevensbescherming en beschermde gegevens verzamelde, stuitte op weerstand omdat Meta beweert dat het al toestemming van gebruikers heeft voor gerichte reclame.</li>
<li>Hoewel het VK niet in deze kwestie is opgenomen vanwege zijn eigen wetsvoorstel inzake gegevensbescherming, wil de Noorse gegevensbeschermingsautoriteit dat de GDPR in de hele EU/EER op uniforme wijze wordt geïnterpreteerd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704859">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Noorwegen dringt aan op een verbod op gedragsgericht adverteren door Facebook binnen Europa, wat een discussie op gang brengt over de negatieve gevolgen van advertenties en de noodzaak ervan.</li>
<li>Het debat gaat over de ethische overwegingen van reclame, overheidsregulering en de rol van reclame binnen het kapitalisme, waaronder zorgen over psychologische technieken in advertenties en hun effect op het lichaamsbeeld.</li>
<li>Reddit-gebruikers discussiëren over de toewijzing van middelen binnen de tech- en marketingsectoren en uiten hun ergernis over buitensporige telefoonfuncties en manipulatieve marketing, naast de impact van online reclame op privacy en kleine bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prdeving.wordpress.com/2023/09/29/mmo-architecture-source-of-truth-dataflows-i-o-bottlenecks-and-how-to-solve-them/">MMO-architectuur: Bron van de waarheid, Dataflows, I/O knelpunten en hoe op te lossen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel ontleedt grondig de ingewikkelde ontwerp- en architectuurprincipes van MMO-games (Massively Multiplayer Online), waarbij de nadruk wordt gelegd op de moeilijkheid van het beheren van de Input/Output (I/O) van gegevens en het overwinnen van I/O-knelpunten.</li>
<li>De auteur onderstreept het belang van een in-memory wereldtoestand, die de bron van de waarheid is en niet de database in MMO-spellen, en introduceert het gegevensmakelaarpatroon dat helpt de wereldtoestand in het geheugen te houden en spelservices in staat stelt ermee te communiceren via RPC (Remote Procedure Call).</li>
<li>Het artikel benadrukt de noodzaak van strategische planning en analyse om gegevensstromen te stroomlijnen en bespreekt kritieke overwegingen zoals datadoorzettingsvermogen, schaalbaarheid en de toepassing van CAS-instructies (Compare-and-swap) om &quot;race conditions&quot; te voorkomen en zo de systeemprestaties te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702632">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze post bespreekt de complexiteit van het ontwerpen van de architectuur voor massively multiplayer online (MMO) games, zoals het omgaan met synchronisatie, caching, optimalisatie en het beheren van toestand.</li>
<li>Het werpt licht op de ontwikkeling van een door fans gemaakte MMO, FOnline, het potentieel van privéservers zoals Trinitycore voor games zoals World of Warcraft en de technische aspecten van het draaien van privéservers.</li>
<li>De post biedt ook bronnen en advies voor het ontwerpen van MMO-architectuur en gaat in op uitdagingen zoals het werven van spelers, besluitvorming en optimalisatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/announcing-encrypted-client-hello/">Versleutelde Client Hallo</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een nieuwe standaard voorgesteld, Encrypted Client Hello (ECH), om de privacy van gebruikers te versterken door te voorkomen dat netwerken kunnen detecteren welke websites een gebruiker bezoekt.</li>
<li>ECH verbergt de Server Name Indication (SNI), een onderdeel van het TLS-handshake-proces, en zorgt ervoor dat het volgen van gebruikersactiviteiten beperkt blijft tot de gebruiker, Cloudflare en de site-eigenaar.</li>
<li>Cloudflare heeft ECH uitgerold over al haar plannen en pleit voor een bredere toepassing om de privacy op het internet te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37703885">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om de integratie en effecten van Encrypted Client Hello (ECH) in Transport Layer Security (TLS) protocollen, waarbij de bezorgdheid over overheidsingrijpen en kwantumcomputerbedreigingen voor encryptie naar voren komt.</li>
<li>Deelnemers debatteren over de gevolgen van het blokkeren van domeintoegang, het onvermogen van ECH om verkeersanalyse te belemmeren en onderwerpen als censuur, netwerkbeveiliging, Virtual Private Networks (VPN&#39;s) en DNS over HTTPS (DoH).</li>
<li>De nadruk ligt op internetprivacy en -controle, met verschillende standpunten over het optimale stappenplan om deze doelstellingen te bereiken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-378">Treinen op een ander niveau</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwste update van Factorio introduceert verhoogde rails, met als doel de doorvoer van treinen in grotere fabrieken te verbeteren en de gameplay te verbeteren.</li>
<li>De update bevat railhellingen, verhoogde rails, railsteunen en hekken. Het duurde ongeveer negen maanden om deze afbeeldingen te ontwikkelen.</li>
<li>Verhoogde rails, alleen toegankelijk met de uitbreidings executable, kunnen worden onderzocht met Production science packs. De functie zal ook worden gelanceerd als een zelfstandige officiële mod. Feedback over de nieuwe functie is welkom bij de ontwikkelaars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37710683">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De nieuwe update voor het spel Factorio heeft geleid tot verschillende meningen onder spelers. Sommigen zijn enthousiast over de verbeteringen en anderen zijn bezorgd.</li>
<li>De discussies gaan over de verslavende aard van het spel, mogelijke concurrentie van soortgelijke spellen en positieve reacties op een aankomend treingericht spel.</li>
<li>Ondanks de kritiek op bepaalde elementen in Factorio, delen commenters hun enthousiasme over de uitbreiding van de game, geven ze suggesties voor vergelijkbare spelervaringen en bespreken ze strategieën voor het verkennen en vinden van grondstoffen in de game.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ArchGPT/insomnium">Insomnium - Lokale, privacy-gerichte fork van Insomnia API-client</a></h2>
<ul>
<li>Insomnium, een fork van API-client Insomnia, is een privacy-gerichte, open-source applicatie die technologieën ondersteunt zoals GraphQL, REST, WebSockets, Server-sent events en gRPC.</li>
<li>Insomnium is gemaakt als reactie op een productupdate waarbij inloggen op een account verplicht was. Het verwijdert gebruikerslogin, tracking en analyses met als missie de snelheid van de app te optimaliseren.</li>
<li>De software is compatibel met Mac, Windows en Linux en maakt ontwikkeling op elk van deze platforms mogelijk met behulp van Node.js en Git. Een plugin genaamd Code Llama is in ontwikkeling voor verbeterde aanpasbaarheid en uitbreidbaarheid. Het project valt onder de MIT licentie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37708582">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Insomnium is een privacy-gerichte fork van de Insomnia API-client, die is gemaakt vanwege zorgen over de verwerking van gebruikersgegevens door de oorspronkelijke client, wat leidde tot een reactie vanuit de gemeenschap.</li>
<li>Alternatieven voor Insomnia, zoals Restfox, Bruno, ezy, Step CI en Hurl, werden genoemd. Sommige gebruikers raadden ook Thunder aan, REST Client in JetBrains IDE&#39;s, en restclient.el voor Emacs.</li>
<li>Kritiekpunten zijn onder andere de gegevens- en accounthonger in HTTP-clients en het gebrek aan zelf gehoste tools voor teamsamenwerking. Er werd ook een verzoek ingediend om HTTP clients curl commando&#39;s en code snippets te laten genereren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/5000-google-jamboard-dies-in-2024-cloud-based-apps-will-stop-working-too/">$5k Google Jamboard sterft in 2024 - cloud-gebaseerde apps zullen ook stoppen met werken</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft plannen onthuld om eind 2024 te stoppen met Google Jamboard, zijn digitale whiteboardproduct, inclusief ondersteuning voor gerelateerde cloud-gebaseerde apps.</li>
<li>Bestaande gebruikers krijgen de mogelijkheid om hun gegevens te migreren naar concurrerende whiteboard-apps en degenen die een vergelijkbaar product nodig hebben, zullen een nieuw touchscreen moeten aanschaffen.</li>
<li>Deze beslissing komt overeen met de intentie van Google om de whiteboardmarkt te verlaten en zijn partnerecosysteem voor whiteboarden in Google Workspace te verbeteren, omdat er onvoldoende vraag is om Jamboard in stand te houden ondanks het superieure prijskaartje en de extra kosten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704537">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;s interactieve whiteboard van $5k, Google Jamboard, en de bijbehorende cloud-gebaseerde apps zullen naar verwachting in 2024 verouderd zijn.</li>
<li>Deze aankondiging heeft geleid tot discussies op verschillende platforms, wat het belang ervan voor de hele sector onderstreept.</li>
<li>Binnen deze discussies worden links gegeven voor verdere lectuur, waardoor gebruikers worden uitgenodigd om mee te doen en de situatie beter te begrijpen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://begin.com/blog/posts/2023-09-28-introducing-enhance-music">Een muziekbibliotheek maken zonder SPA</a></h2>
<ul>
<li>Het Enhance-team ontwikkelde Enhance Music, een audiospeler-app die is gebouwd met HTML, CSS en een minimum aan JavaScript, om het potentieel voor interactieve interfaces te demonstreren zonder afhankelijk te zijn van JavaScript-bibliotheken of -frameworks.</li>
<li>Het team detailleerde de structuur, progressieve verbetering en functionaliteit van de app, zoals het bijwerken van eigenschappen en het visualiseren van golfvormen, rond HTMLMediaElement en Web Components, terwijl ook factoren als webstandaarden, prestaties en toegankelijkheid aan bod kwamen.</li>
<li>Ze lieten ook zien hoe ze omgingen met toegankelijkheidsattributen en beperkingen zoals het autoplay-probleem van Safari; ze moedigden lezers aan om de broncode te bekijken en erkenden het copyright en de herkomst van de inhoud aan het einde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705328">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over het bouwen van muziekbibliotheken zonder gebruik te maken van single-page applicaties (SPA&#39;s), waarbij de deelnemers hun bezorgdheid uiten over tragere laadtijden, beperkte functies voor de gebruikerservaring, navigatieproblemen en afhankelijkheid van JavaScript.</li>
<li>Er is een debat gaande over het gebruik van JavaScript bij webontwikkeling. Sommigen willen meer functionaliteit in HTML, terwijl anderen zich zorgen maken over de uitdagingen bij het onderhouden van codebases met grote afhankelijkheidsbomen.</li>
<li>Een deel van de gebruikers bespreekt alternatieve opties zoals het gebruik van framesets in plaats van SPA&#39;s en het mogelijke gebruik van iframes voor het dynamisch wisselen van onderdelen in de muziekspelers. De meningen over de voor- en nadelen van niet-SPA muziekbibliotheken variëren onder de deelnemers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=lVCS99Zep9w">Sovjetcomputer al 30 jaar vergeten [video]</a></h2>
<ul>
<li>De presentatoren van een videoserie restaureren en demonstreren een computer uit het Sovjettijdperk die in de verboden zone van Tsjernobyl is gevonden en bespreken de unieke kenmerken en functionaliteit ervan.</li>
<li>Ze illustreren de uitdagingen tijdens het restauratieproces, erkennen de hulp van de retro computing gemeenschap en laten oude softwaretoepassingen en spellen op de Oekraïense computer zien.</li>
<li>Naast technische verkenningen delen ze ook persoonlijke ervaringen, misschien met de belofte van een bonusvideo over een historisch artefact dat een bredere historische context biedt. Ze sluiten af door hun publiek te engageren met een standaard YouTube-oproep tot actie - vragen om likes en abonnementen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37709876">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel haalt herinneringen op aan de oude Sovjetcomputer ES-1841, met de nadruk op het gebruik ervan voor gamen en coderen, en gaat ook in op andere retrogames.</li>
<li>Het gaat in op de grote invloed van cybernetica op de Sovjetcomputing, waarbij verschillende facetten van de Sovjet-computergeschiedenis aan bod komen.</li>
<li>De discussie breidt zich uit naar vintage computertechnologie, connectoren in oudere computers en het spel Digger, wat de mogelijkheid suggereert om in de toekomst een iPhone op dergelijke systemen te gebruiken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/09/29/three-arrows-capital-co-founder-zhu-arrested-in-singapore-airport-sentenced-four-months-in-prison/">Three Arrows Capital mede-oprichter Zhu gearresteerd op luchthaven Singapore</a></h2>
<ul>
<li>Su Zhu, medeoprichter van Three Arrows Capital (3AC), is gearresteerd en veroordeeld tot vier maanden gevangenisstraf in Singapore wegens het niet opvolgen van gerechtelijke bevelen in verband met het liquidatieonderzoek van het ter ziele gegane crypto hedgefonds.</li>
<li>Deze ontwikkeling volgt op de faillissementsaanvraag van 3AC in 2022.</li>
<li>De locatie van de andere medeoprichter, Kyle Davies, is momenteel onbekend.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705563">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt verschillende aspecten van cryptocurrency, zoals de gevolgen van de arrestatie van een medeoprichter van een kapitaalbedrijf en het waardepotentieel van stablecoins.</li>
<li>Het benadrukt de kwetsbaarheden van Bitcoin, verschillende gebruiksscenario&#39;s voor cryptocurrencies en verwijst naar een historisch krijgsgevangenkampscenario.</li>
<li>Het stuk wijst op de behoefte aan meer controle in de crypto-industrie en benadrukt dat de meningen over de toekomstperspectieven en de haalbaarheid van cryptocurrencies uiteenlopen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/09/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-09-29</a></h1>
<h2><a href="https://jamesbvaughan.com/southwest-wifi/">WiFi zonder internet op een vlucht van Southwest</a></h2>
<ul>
<li>De auteur vertelt over hun ervaring op een Southwest-vlucht waar ze niet direct internettoegang konden kopen, maar een manier vonden om de Wi-Fi-statuspagina van de vlucht te gebruiken.</li>
<li>Door een eenvoudig curl-commando te gebruiken, konden ze gegevens van de statuspagina verzamelen, waaronder informatie zoals hoogte, geschatte aankomsttijd en grondsnelheid.</li>
<li>De gegevens waren stabiel en de auteur vond het leuk om hun technische vaardigheden tijdens de vlucht te gebruiken voor analyses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37691232">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over onderwerpen die te maken hebben met internettoegang en -connectiviteit in vluchten en hotels, waarbij zaken als het identificeren van WiFi-systeemleemtes en verbeterde verificatieprotocollen aan bod komen.</li>
<li>Andere discussies gaan over het omzeilen van internetbeperkingen en het onderzoeken van alternatieve methoden voor internettoegang.</li>
<li>De gesprekken gaan ook over het gebruik van hoogtegegevens in de luchtvaart, de strategische laterale offset-procedure en de beveiligingsproblemen van WiFi-systemen tijdens de vlucht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://audio-video.gnu.org/video/gnu40/rms-gnu40.webm">Richard Stallman onthult dat hij kanker heeft tijdens de GNU 40 Hacker Meeting toespraak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37699851">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Richard Stallman, oprichter van de Free Software Foundation en het GNU Project, kondigde aan dat bij hem kanker was vastgesteld, wat de techgemeenschap in verschillende debatten bracht.</li>
<li>Sommige discussies gaan over de invloed van Stallman in het veld, zijn gedrag, het nut van software zonder auteursplicht en de uitdagingen waar de Free Software Foundation voor staat bij het adequaat overbrengen van hun principes.</li>
<li>Andere gesprekken gaan over bredere onderwerpen zoals technische veroudering, softwarelicenties, bedrijfsmodellen en de ethische factoren die verband houden met propriëtaire software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://librepcb.org/">LibrePCB</a></h2>
<ul>
<li>LibrePCB is een gratis cross-platform tool waarmee gebruikers efficiënt elektronische schakelingen kunnen ontwerpen en biedt een slim bibliotheekconcept voor optimaal bibliotheekbeheer.</li>
<li>Deze software produceert door mensen leesbare bestanden die gemakkelijk te beheren zijn via versiebeheersystemen en biedt praktische functies zoals geïntegreerd bibliotheekbeheer en een PCB-fabricageservice.</li>
<li>Omdat het een open-source project is, wordt LibrePCB onderhouden door sponsoring, waardoor het toegankelijker wordt door meertalige ondersteuning en een gebruikersvriendelijke interface te bieden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694414">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over LibrePCB, een open-source ontwerpprogramma voor printplaten (PCB&#39;s). Er is bezorgdheid over de onderdelenbibliotheek, de functie voor automatisch frezen en de beperkte import-/exportformaten.</li>
<li>Deelnemers debatteren over de doeltreffendheid en uitdagingen van de automatische routingtools, waarbij sommigen pleiten voor handmatige besluitvorming in plaats van automatische. Daarnaast wordt er gepleit voor betere onderdelenbibliotheken.</li>
<li>Het potentiële gebruik van machine learning en kunstmatige intelligentie (AI) bij het PCB-ontwerp wordt besproken, maar er wordt ook gewezen op de uitdagingen en risico&#39;s. Verschillende andere PCB ontwerptools en productiediensten worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocknerd.co.uk/2023/09/28/bandcamp-has-been-sold-to-songtradr/">Bandcamp is verkocht aan Songtradr. Wat betekent dit voor de muzikanten?</a></h2>
<ul>
<li>Epic Games heeft het muziekplatform Bandcamp verkocht aan Songtradr te midden van financiële problemen en personeelsinkrimpingen.</li>
<li>De verkoop heeft geleid tot bezorgdheid bij artiesten, vooral gezien het onlangs door vakbonden opgerichte platform, dat twijfels heeft over de vooruitzichten onder het nieuwe management.</li>
<li>Het blijft onduidelijk hoe Songtradr van plan is de licentiemogelijkheden van Bandcamp te gebruiken, wat tot speculaties onder gebruikers en investeerders heeft geleid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695035">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bandcamp, een DRM-vrij muziekplatform, is gekocht door Songtradr, waardoor gebruikers zich zorgen maken over mogelijke veranderingen aan het platform. Gebruikers worden aangemoedigd om uit voorzorg hun collecties te archiveren.</li>
<li>De overname heeft geleid tot speculaties over Bandcamp&#39;s voortdurende steun voor onafhankelijke artiesten vanwege Epic&#39;s ontslagen bij het bedrijf voorafgaand aan de overname.</li>
<li>Gebruikers hebben kritiek, teleurstelling en frustratie geuit over de overname en de bestaande beperkingen van de functionaliteit van Bandcamp, wat duidt op een bredere bezorgdheid over het streven naar winstgevendheid en oneindige groei in bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xlinux.nist.gov/dads/">Woordenboek van algoritmen en gegevensstructuren</a></h2>
<ul>
<li>The Dictionary of Algorithms and Data Structures is een webgebaseerde bron met definities en kennis over algoritmen, gegevensstructuren en andere gerelateerde zaken.</li>
<li>Het bevat veelvoorkomende algoritmen en problemen en biedt gebruikers de mogelijkheid om suggesties of correcties aan de redacteur door te geven, waardoor proactieve deelname van de gemeenschap wordt gestimuleerd.</li>
<li>De site bevat een reeks onderwerpen zoals sorteeralgoritmen, gegevensstructuren zoals gekoppelde lijsten en bomen, en computationele complexiteit, en dient als een uitgebreide gids voor verdere studie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695245">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Woordenboek van algoritmen en gegevensstructuren is een belangrijk hulpmiddel voor programmeurs en studenten informatica, maar gebruikers hebben opgemerkt dat er enkele algoritmen en gegevensstructuren ontbreken.</li>
<li>Gebruikers hebben suggesties voor extra items en bronnen gedeeld, wat duidt op een proactieve gemeenschap rond de tool.</li>
<li>Gebruikers waarderen de bestaande bron, maar willen graag meer contextuele informatie en praktische toepassingen van de algoritmen en gegevensstructuren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fill3d/fill">Generatief vullen met AI en 3D</a></h2>
<ul>
<li>Fill 3D is een AI-project dat gebruik maakt van generatieve vulling in een 3D-benadering om objecten op realistische wijze toe te voegen aan afbeeldingen door problemen met belichting, perspectief en structurele consistentie aan te pakken die voorkomen in andere inpaintingtechnieken.</li>
<li>Het project maakt gebruik van path tracing om ultrarealistische resultaten te produceren en is veelbelovend voor toepassingen zoals virtuele enscenering in vastgoedmedia.</li>
<li>Dit AI-project is gebouwd op Function, een platform waarmee Python-bewerkingen kunnen worden uitgevoerd op robuuste GPU&#39;s zonder dat er extra instellingen nodig zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695530">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Fill 3D is een AI-hulpmiddel dat gebruikmaakt van generatieve vulling in 3D om realistisch te mengen met achtergrondafbeeldingen, met mogelijke toepassingen in virtuele enscenering voor onroerend goed.</li>
<li>De tool genereert een 3D-weergave door een 3D-&#39;kamer&#39; in te schatten en maakt gebruik van diffusietechnieken die menselijke compositie nabootsen, en biedt ook API-toegang.</li>
<li>De auteur komt met het argument dat ondanks de vooruitgang, de meeste mensen niet verlangen naar aanpasbare personages in verhalen en dat deze technologie het vertellen van verhalen in de nabije toekomst niet fundamenteel zal veranderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37689282">Ondernemingen geven 10x meer uit om no-code oplossingen te bouwen dan gecodeerde oplossingen</a></h2>
<ul>
<li>De spreker benadrukt het voordeel van minder coderen voor kleine projecten en benadrukt de potentiële kostenbesparingen voor niet-technische personen die anders afhankelijk zijn van consultants.</li>
<li>Er wordt verwezen naar de dure connectorlicentie die nodig is voor basisfunctionaliteit in Microsoft PowerApps, een platform voor het ontwikkelen van bedrijfsapplicaties.</li>
<li>De spreker signaleert een toenemende trend in de afgelopen drie jaar naar code-loze oplossingen in verschillende ondernemingen, gebaseerd op zijn ervaring als consultant.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37689282">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie legt de nadruk op de toepassing en gevolgen van no-code en low-code oplossingen binnen organisaties.</li>
<li>Voorstanders beargumenteren hun rol in het faciliteren van gemakkelijke en efficiënte ontwikkeling; tegenstanders uiten hun angst over hun schaalbaarheid, onderhoud en de voortdurende noodzaak voor doorgewinterde ontwikkelaars.</li>
<li>De discussie gaat ook over de kosteneffectiviteit van no-code oplossingen, die de complexiteit en afwegingen weerspiegelt die komen kijken bij het implementeren van deze tools in bedrijfsomgevingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amtrakexplorer.com/">Amtrak Verkenner</a></h2>
<ul>
<li>De Amtrak Explorer website, ontwikkeld door Rachel Binx, stelt gebruikers in staat om de routes van Amtrak (een passagiersspoorwegdienst in Amerika) te ontdekken en toegang te krijgen tot informatie over jaarlijkse en wekelijkse passagiersreizen.</li>
<li>Deze website gebruikt datasets zoals de correlatie tussen station en route, routedetails in GeoJSON (een formaat voor het coderen van geografische gegevensstructuren) en de lengte-/breedtegraaddetails van stations.</li>
<li>De broncodeopslagplaats voor deze website is toegankelijk via een link op de site.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694333">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op verschillende facetten van het reizen per trein in de Verenigde Staten, vergelijkt het met treindiensten elders en bespreekt de kosteneffectiviteit en het gemak.</li>
<li>Hoewel het een gevoel van waardering voor het reizen per trein uitdrukt, benadrukt het ook de behoefte aan verbeteringen in infrastructuur, betrouwbaarheid en toegankelijkheid.</li>
<li>Het brengt de uitdagingen en potentiële voordelen van het investeren in passagierstreinen in een uitgestrekt en divers geografisch land als de VS in beeld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-28/epic-games-is-cutting-about-900-jobs-or-16-of-staff">Epic Games ontslaat 16% van zijn personeel</a></h2>
<ul>
<li>Epic Games, bekend van de ontwikkeling van het populaire videospel Fortnite, gaat 870 werknemers ontslaan als kostenbesparende maatregel.</li>
<li>De CEO van het bedrijf gaf toe dat de uitgaven van het bedrijf hoger waren dan de inkomsten, waardoor de ontslagen nodig waren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37690632">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games, bekend van het populaire spel Fortnite, ontslaat veel personeel vanwege financiële problemen.</li>
<li>Het bedrijf stoot zijn online distributieplatform voor audio, Bandcamp, af en vecht tegen problemen met de Epic Games Store en een afname van de groei van het Fortnite-platform.</li>
<li>De ontslagen zijn naar verluidt te wijten aan overschatte groeiprognoses, buitensporige uitgaven en opkomende technologieën zoals AI-taalmodellen die de werkgelegenheid in de game-industrie beïnvloeden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freerdp.com/">FreeRDP: Een implementatie van het bureaubladprotocol op afstand</a></h2>
<ul>
<li>FreeRDP, een gratis versie van het Remote Desktop Protocol (RDP), biedt gebruikers de flexibiliteit om hun software overal en op elke gewenste manier te gebruiken.</li>
<li>De meest recente update, 3.0.0-beta4, is zojuist uitgebracht met verschillende fixes en verbeteringen.</li>
<li>Om ondersteuning en regelmatige updates te bieden, heeft het FreeRDP project een blog, een GitHub repository, een mailinglijst en een Twitter account.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37688887">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel verkent verschillende remote desktop protocol implementaties zoals FreeRDP en Sunshine server op Linux voor lage latency, hoge prestaties remote desktop streaming.</li>
<li>Verschillende alternatieve oplossingen, waaronder Chrome Remote Desktop, SSH, NoMachine, Remmina en WSLg worden besproken, waarbij hun voordelen en beperkingen op het gebied van GUI-ondersteuning, mogelijke zwendel en meer worden belicht.</li>
<li>De discussie benadrukt de behoefte aan betere prestaties, beveiliging en een universeel remote desktop protocol, en uit de frustratie van gebruikers over het gebrek aan soepele opties op Linux in vergelijking met Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mozilla.social">Mozilla.social mastodont wachtlijst</a></h2>
<ul>
<li>De conversatie op het Mozilla Social platform draait om het aantal actieve gebruikers, waarbij enkelen hun verbazing uiten over het aantal gebruikers in vergelijking met andere platformen zoals de fedibird server.</li>
<li>Sommige gebruikers tonen interesse in de verscheidenheid aan profielen op de site. Een gebruiker noemt bijvoorbeeld het volgen van veel accounts die zijn gecategoriseerd als &#39;Nostr&#39;.</li>
<li>Het bericht benadrukt dat Mozilla Social een experimenteel bètaproduct is, moedigt gebruikersfeedback aan en geeft mogelijke systeemfouten aan wanneer er te veel aanvragen zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37697795">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting gaat over Mozilla&#39;s nadruk op privacy, gegevens en gebruikersidentiteit met mogelijke projecten zoals een veilige privé e-mailserver en identiteitsintegratie op browserniveau.</li>
<li>Het onderzoekt het potentieel van Mastodon, een sociaal netwerk, als alternatief voor Twitter en belicht Mozilla&#39;s Firefox Relay-project.</li>
<li>De auteur bekritiseert de wijzigingen in Twitter&#39;s reply thread en stelt een browserextensie voor om antwoorden van geverifieerde gebruikers te maskeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/main/docs/security/research/graphics/webgpu_technical_report.md">Technisch rapport WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Het document werpt licht op kwetsbaarheden en risico&#39;s in verband met de implementatie van WebGPU in Chrome, waarbij problemen in grafische code, onjuiste statustracking en use-after-free bugs in de Dawn-bibliotheek worden aangewezen.</li>
<li>Er zijn ook aanvullende problemen geïdentificeerd in de GPU commandobuffer, gedeeld geheugen en de SwiftShader JIT (Just-in-Time) compiler, die kunnen leiden tot onverwachte toestandsveranderingen, reentrancy en misbruik van raw pointers in WebGPU.</li>
<li>De auteurs raden aan om te investeren in fuzzing (methode om te testen op bugs) en handmatige controle als mogelijke strategieën om deze risico&#39;s te beperken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687846">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De belangrijkste discussie heeft betrekking op de implementatie van het WebGPU Technisch Rapport in verschillende browsers, de gereedheid en het potentieel als alternatief voor OpenGL.</li>
<li>Zorgen over beveiligingsproblemen in SwiftShader, het gebrek aan bugfixes en het voorstel om Rust te gebruiken voor nieuwe Chrome-codes komen aan bod. Daarnaast is er een bestaande WebGPU-implementatie in Rust.</li>
<li>De post onderzoekt ook specifieke implementaties zoals Veloren, wgpu en Dusk voor bepaalde programmeertaken. Deze discussie verkent verschillende gebieden zoals programmeertalen, middleware voor webontwikkeling, vergelijkingen tussen wgpu en WebGPU, problemen met codevertalingen en de beperkingen van het typesysteem van Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.publicbooks.org/publishers-and-scholars-unite/">Universiteiten hebben hun persen net zo gedesinvesteerd als hun bibliotheken</a></h2>
<ul>
<li>Het essay bespreekt wijdverspreide problemen waarmee uitgevers van universitaire persen en wetenschappers te maken hebben, waaronder bezuinigingsmaatregelen, verzelfstandiging en de gevolgen van de COVID-19 pandemie. Het belang van collectieve actie en solidariteit in het omgaan met deze zaken wordt benadrukt.</li>
<li>Het onderzoekt de visie op het uitgeven in de universitaire pers als carrièremogelijkheid voor gepromoveerden in de geesteswetenschappen, de verschillen in salaris en carrièremogelijkheden en bespreekt de historische onderinvestering in universitaire persen en de invloed daarvan op wetenschappelijke boekpublicaties.</li>
<li>Het essay stelt dat universitaire persen bedrijven zijn die beïnvloed worden door financiële factoren en wetenschappelijke idealen. Het bespreekt hun commercialisering en pleit voor transparantie en samenwerking om de toekomst van wetenschappelijk publiceren vorm te geven. Het benadrukt ook de noodzaak om arbeidsuitbuiting binnen de uitgeversindustrie aan te pakken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37692335">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze discussie benadrukt het belang van universitaire persen en de uitdagingen waarmee ze worden geconfronteerd, waaronder de hogere abonnementskosten voor academische bibliotheken als gevolg van teruglopende investeringen.</li>
<li>Het behandelt ook de dominantie van grote entiteiten in academisch publiceren en de noodzaak voor initiatieven om publiceren in open access tijdschriften te promoten.</li>
<li>Andere twistpunten zijn de toewijzing van middelen binnen universiteiten, die van invloed zijn op bibliotheekbudgetten en de koopkracht voor elektronische bronnen; verder worden de effecten van studieleningen en het doel van hoger onderwijs besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lexfridman/status/1707453830344868204">Gesprek met Zuckerberg, dit keer spraken we als fotorealistische avatars</a></h2>
<ul>
<li>De auteur interacteerde met Mark Zuckerberg in de Metaverse, waarbij hij fotorealistische avatars gebruikte voor een meeslepende ervaring.</li>
<li>Deze ervaring werd beschreven als zeer realistisch, waardoor de illusie van een persoonlijke interactie werd gecreëerd ondanks de fysieke afstand.</li>
<li>De Metaverse lijkt een nieuwe vorm van interactie te bieden die mogelijk geografische beperkingen overstijgt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694026">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Meta CEO, Mark Zuckerberg, presenteerde de vooruitgang van levensechte avatars voor gebruik binnen de metaverse tijdens een gesprek met Lex Fridman, wat aangeeft dat de technologie bijna gereed is.</li>
<li>De discussie ging over mogelijke problemen met het nauwkeurig volgen van gezichtsuitdrukkingen en lichaamstaal door avatars. Velen speculeerden echter dat deze moeilijkheden overwonnen zouden kunnen worden naarmate de technologie voortschrijdt.</li>
<li>Het gesprek ging ook over de toekomst van de metaverse, werk op afstand en de implicaties van het gebruik van virtuele avatars in sociale interacties, waarbij met name privacykwesties, de vermenging van virtuele en fysieke werelden en de mogelijke manipulatie van AI-modellen aan bod kwamen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/pdrmnvd/status/1707395736458207430">Het advertentieteam smeekt om slechtere zoekresultaten zodat het advertentieteam zijn doelen kan halen</a></h2>
<ul>
<li>De persoon beweert dat het advertentieteam opzettelijk op zoek is naar ondermaatse zoekresultaten om hun doelen te bereiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37697152">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Uit een uitgelekte e-mailketen blijkt dat het advertentieteam van een vooraanstaand internetbedrijf wijzigingen in de zoekresultaten voorstelt om het aantal advertentiekliks te verhogen.</li>
<li>Dit verzoek leidde tot discussies en ethische bezwaren over de mogelijke manipulatie van gegevens.</li>
<li>Er is onenigheid tussen mensen, sommigen geloven dat het hoger management de kwestie niet serieus neemt en anderen vragen zich af of het gepast is om dergelijke onderwerpen via e-mail te bespreken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687798">Lessen geleerd van het implementeren van gebruikersgerichte analyses/dashboards?</a></h2>
<ul>
<li>De auteur is op zoek naar input, ervaringen, hindernissen of discussies over een bepaald onderwerp voor een komend artikel.</li>
<li>Bijdragers zullen worden erkend voor hun bijdragen in het genoemde artikel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687798">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel legt de nadruk op vitale aspecten van het bouwen en gebruiken van gebruikersgerichte analyses en dashboards, waarbij de nadruk ligt op duidelijke beweegredenen, begrip bij de gebruiker en evenwichtige weergave van gegevens.</li>
<li>Een reeks uitdagingen wordt belicht, waaronder het bepalen van gebruikerseisen, het beheren van de laadsnelheid en het omzeilen van mogelijke verkeerde voorstellingen van gegevens door bepaalde visualisaties.</li>
<li>Het discours suggereert ook dat effectief dashboardbeheer en ontwerpoverwegingen een duidelijke planning, grondige aandacht voor toegankelijkheid, de juiste payloadgrootte en het waarborgen van de exporteerbaarheid van gegevens omvatten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grantwinney.com/websites-requesting-access-to-motion-sensors/">Waarom vragen websites toegang tot bewegingssensoren op mijn bureaublad? (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Websites vragen nu om toegang tot bewegingssensoren op desktopapparaten, waardoor zorgen ontstaan over mogelijke bijbedoelingen.</li>
<li>De verzoeken zouden verbonden zijn met een versleuteld bestand van Akamai, wat impliceert dat ze gebruikt kunnen worden om gebruikersactiviteiten te controleren.</li>
<li>Het gegeven JavaScript codefragment geeft aan dat deze sensoren gebruikt zouden kunnen worden voor het tonen van een sensoricoon en het identificeren van bots, maar het precieze doel en de werkzaamheid van het script, vooral voor desktops zonder versnellingsmeters, zijn nog onzeker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37688314">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek draait om verschillende thema&#39;s: webbrowsers, besturingssystemen en privacy van gebruikers, inclusief specifieke kwesties zoals websiteverzoeken voor toegang tot bewegingssensoren en de invloed van dominante browsers.</li>
<li>De mogelijkheid om gebruikers te volgen via browsermogelijkheden werd besproken, samen met de voor- en nadelen van webapplicaties. Ook de rol van cookies en telemetrie in de authenticiteit van gebruikers en privacykwesties kwamen aan bod.</li>
<li>De deelnemers deelden uiteenlopende standpunten over deze onderwerpen en dachten na over mogelijke oplossingen en waarborgen om deze uitdagingen aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2023/09/noam-chomsky-explains-why-nobody-is-really-a-moral-relativist-even-michel-foucault.html">Chomsky legt uit waarom niemand een moreel relativist is</a></h2>
<ul>
<li>Noam Chomsky beweert dat moreel relativisme ongeldig is omdat zelfs de voorstanders ervan impliciet universele morele normen hooghouden.</li>
<li>Chomsky vergelijkt het proces van het ontwikkelen van morele waarden met taalverwerving, waarbij hij impliceert dat beide bepaalde beperkingen vereisen voor gestructureerd begrip.</li>
<li>Deze standpunten werden gepresenteerd tijdens zijn debat met Michel Foucault in 1971, zoals vermeld op Open Culture, een gratis educatieve website van Dan Colman.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687699">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst bespreekt moreel relativisme, axioma&#39;s, universele morele waarden, culturele context en etnocentrisme en laat de gevarieerde en complexe aard van morele overtuigingen en theorieën zien.</li>
<li>Het presenteert verschillende standpunten over de legitimiteit en oorsprong van morele principes, waarbij sommigen pleiten voor een universele moraal en anderen de invloed van culturele en situationele factoren benadrukken.</li>
<li>De passage bevat ook Noam Chomsky&#39;s perspectieven op moraliteit en zijn standpunt over geopolitieke zaken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hexham-courant.co.uk/news/23819352.sycamore-gap-northumberland-damaged-storm-agnes/">Iconische boom bij Hadrian&#39;s Wall&#39;s &#39;Sycamore Gap&#39; is &#39;geveld&#39;</a></h2>
<ul>
<li>De Sycamore Gap boom, een populaire toeristische attractie in Northumberland, Verenigd Koninkrijk en de winnaar van de 2016 England Tree of the Year award, is opzettelijk omgehakt.</li>
<li>De autoriteiten zijn een onderzoek gestart om vast te stellen of er strafbare feiten zijn gepleegd in verband met dit incident.</li>
<li>Het publiek wordt geadviseerd de locatie niet te bezoeken zolang het onderzoek loopt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687887">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De beroemde Sycamore Gap boom bij Hadrian&#39;s Wall in het Verenigd Koninkrijk is opzettelijk geveld, wat heeft geleid tot een publieke verontwaardiging.</li>
<li>Een 16-jarige is gearresteerd in verband met de daad die gesprekken op gang heeft gebracht over journalistieke normen, de effecten van sociale media op monumenten en de juridische implicaties van het kappen van bomen.</li>
<li>Het incident heeft het belang van bomen, discussies over strafmaatregelen en bewustzijn over hun waarde onderstreept, waarbij sommigen strengere regels voorstellen om soortgelijke voorvallen in de toekomst te voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/bing-chat-responses-infiltrated-by-ads-pushing-malware/">Bing Chat-reacties geïnfiltreerd door advertenties met malware</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts AI-ondersteunde Bing Chat is naar verluidt het slachtoffer geworden van een malvertisingcampagne, waarbij kwaadaardige advertenties valse downloadkoppelingen promoten voor het populaire hulpprogramma &#39;Advanced IP Scanner&#39;.</li>
<li>De valse advertentielinks vormen een aanzienlijke bedreiging voor gebruikers die, door hun interactie met AI-assistenten, deze sites als betrouwbaar kunnen beschouwen. Interactie met deze advertenties kan leiden tot websites met zwaar versleutelde kwaadaardige scripts.</li>
<li>De intentie van de malwarecampagne blijft onbekend, maar gelijkenissen met soortgelijke campagnes suggereren het potentieel voor informatie stelende malware of remote access trojans. Dit onderstreept het belang van het controleren van URL&#39;s en chatbotresultaten voordat u verder gaat met downloaden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694524">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie bekritiseert de AI-zoekmachine van Bing Chat voor het tonen van advertenties die malware promoten in plaats van accurate en relevante zoekresultaten op te leveren.</li>
<li>Het nut en de nauwkeurigheid van AI-gestuurde zoekmachines worden in twijfel getrokken, waarbij de meningen verdeeld zijn tussen het gemak en de beperkingen.</li>
<li>Microsofts Bing is specifiek het doelwit van problemen met zoekresultaten en de integratie met AI-technologieën, samen met de controlestrategieën voor gebruikers en mogelijke malwarebedreigingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/09/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-09-28</a></h1>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/products/raspberry-pi-5/">Raspberry Pi 5</a></h2>
<ul>
<li>De Raspberry Pi 5 is een nieuw uitgebrachte upgrade van de populaire Raspberry Pi computer, die 2-3 keer snellere prestaties levert dankzij een geoptimaliseerd siliciumontwerp.</li>
<li>Vergezeld van diverse accessoires zijn de verbeterde specificaties voorzien van een quad-core 64-bit CPU, dubbele 4K HDMI-schermuitvoer, dual-band Wi-Fi, USB-poorten, Gigabit Ethernet, camera/display transceivers en een real-time klok.</li>
<li>Het werkt optimaal met het nieuwste Raspberry Pi OS en een hoogwaardige voeding en adviseert actieve koeling te gebruiken voor optimale prestaties. Pre-orders zijn mogelijk via geautoriseerde wederverkopers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37685580">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Raspberry Pi-gemeenschap debatteert over de aanstaande release van de Raspberry Pi 5, waarbij de nadruk ligt op de mogelijkheid om prestatieproblemen en problemen met de toeleveringsketen aan te pakken die mensen hebben ervaren met eerdere modellen.</li>
<li>Zorgen van gebruikers zijn onder andere de prijs, functies en beschikbaarheid, waarbij ze het vergelijken met de concurrentie van andere pc&#39;s met een kleine vormfactor zoals de HP Elitedesk 800 G3 Mini&#39;s en Dell Wyse 5070. Ze benadrukken de aanzienlijke GPIO-mogelijkheden en softwareondersteuning van de Raspberry Pi, ondanks de zorgen over de kracht en prestaties.</li>
<li>Onder de besproken verwachte functies van de Raspberry Pi 5 is een nieuwe PCI Express interface voor snellere randapparatuur, die de prestaties kan verbeteren. De noodzaak en mogelijke beperkingen van actieve koeling zijn ook een onderwerp van gesprek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/announcing-mistral-7b/">Mistral 7B</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI heeft Mistral 7B gelanceerd, een krachtig taalmodel dat anderen in meerdere benchmarks overtreft en sterke capaciteiten laat zien in code en redeneertaken.</li>
<li>Het model kan worden gelicentieerd onder een onbeperkte Apache 2.0-licentie, waardoor het vrij kan worden gebruikt en verfijnd, en kan worden ingezet op elk cloudplatform.</li>
<li>Unieke kenmerken van het model zijn onder andere gegroepeerde vraagaandacht en schuifvensteraandacht, waardoor snellere gevolgtrekkingen en de verwerking van langere reeksen mogelijk worden, en een verfijnde versie voor chatten, Mistral 7B Instruct, heeft bewezen uitzonderlijke prestaties te leveren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675496">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan in op belangrijke gebieden zoals de definitie van open source, het belang van broncode, algoritmeversies en criteria voor projecten om als open source te worden beschouwd.</li>
<li>Andere aandachtspunten zijn reproduceerbaarheid in machinaal leren, evaluatie van taalmodellen en benchmarking, geïllustreerd door Mistral AI&#39;s betrokkenheid bij GPT-4.</li>
<li>De prestaties en compatibiliteit van Mistral-7B, een nieuwer model, wordt ook besproken, samen met de verkenning van efficiënt geheugengebruik door middel van specifieke softwaredocumentatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meta.com/smart-glasses/">Ray-Ban Meta Slimme Bril</a></h2>
<ul>
<li>De Meta Quest Ray-BanMeta collectie introduceert slimme brillen die de klassieke stijl combineren met geavanceerde technologie.</li>
<li>De bril heeft een 12 MP camera, maakt handsfree bellen en berichten sturen, spraakbesturing met Meta AI en live-streaming naar Instagram en Facebook mogelijk. De bril heeft ook ingebouwde luidsprekers en open-ear audio.</li>
<li>Ze worden ook geleverd met privacycontroles voor het beheer van gebruikersinformatie. Op dit moment kan de bril worden voorbesteld in de VS, Canada en het Verenigd Koninkrijk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678860">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende aspecten van slimme brillen, zoals privacykwesties, technologische vooruitgang bij het maken ervan, hun functionaliteit, beperkingen en mogelijk gebruik in de fotografie of integratie in verschillende industrieën.</li>
<li>Gebruikers hebben uiteenlopende meningen over privacy, comfort, opnamemogelijkheden en mogelijke toepassingen van slimme brillen, waaruit blijkt dat er verschillende perspectieven op het onderwerp zijn.</li>
<li>Met name de betrokkenheid van techgiganten als Facebook en Apple bij de ontwikkeling van slimme brillen is ook een belangrijk onderwerp van discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://headlineshq.substack.com/p/issue-no-029-live-near-your-friends">Woon in de buurt van je vrienden</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderstreept het belang van diepe en betekenisvolle vriendschappen voor geestelijke gezondheid en geluk, terwijl het de afname van vriendschappen tussen volwassenen bespreekt als gevolg van hyperindividualisme en trends op het gebied van zelfzorg.</li>
<li>Het borduurt voort op het concept van de woon-nabij-je-vrienden beweging, die pleit voor de voordelen van het wonen in de buurt van vrienden voor meer positiviteit en welzijn.</li>
<li>Initiatieven en apps gericht op het koesteren van relaties worden genoemd naast de toename van psychische stoornissen onder Gen Z, waarbij het spotten van vogels wordt genoemd als een potentiële mentale gezondheidsverbeteraar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37676393">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt het belang van wonen in de buurt van vrienden en familie en weegt de voordelen en hindernissen van dichter bij je dierbaren wonen tegen elkaar af.</li>
<li>Het gesprek benadrukt ook dat persoonlijke banden belangrijker zijn dan carrièrevooruitgang of materiële voordelen en gaat dieper in op de complicaties van het onderhouden van langeafstandsrelaties.</li>
<li>De vriendelijke grenzen van hechte gemeenschappen en de vervreemding die werk op afstand met zich meebrengt zijn twee andere opmerkelijke aspecten die worden besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getlago/lago/wiki/Open-Source-does-not-win-by-being-cheaper">Open Source wint niet door goedkoper te zijn</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel vecht de perceptie aan dat open-source projecten alleen kunnen gedijen door kosteneffectieve alternatieven te zijn - ze moeten meer bieden dan alleen open-source zijn.</li>
<li>Het benadrukt dat het genereren van winst, niet alleen gebruik, moet worden beschouwd als een succesfactor voor open source bedrijven.</li>
<li>De rol van transparantie, uitbreidbaarheid, inbreng van de gemeenschap en superieure prestaties ten opzichte van closed source rivalen wordt benadrukt als een middel voor open source projecten om een concurrentievoordeel te behalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682684">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel en de daaropvolgende discussies op Hacker News richten zich op het concept van winstgevendheid in relatie tot open source-projecten, waarbij wordt ingegaan op de uitdagingen en spanningen waar deze projecten mee te maken hebben wanneer ze worden ondersteund door commerciële entiteiten.</li>
<li>Het bespreekt verder de voor- en nadelen van open source-software versus closed source-cloudoplossingen en de redenen waarom bedrijven voor open source-producten kiezen.</li>
<li>Verschillende bedrijfsmodellen met betrekking tot open source software komen ook aan bod, met de nadruk op de ingewikkelde balans tussen het genereren van winst en het onderhouden van open source gemeenschappen en producten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/19655/why-does-trying-to-break-into-the-nt-3-1-kernel-reboot-my-486dx4-machine">Waarom start mijn 486DX4 machine opnieuw op als ik probeer in te breken in de NT 3.1 kernel?</a></h2>
<ul>
<li>De auteur ondervindt problemen met toegang tot de NT 3.1 kernel, mogelijk door een compatibiliteitsprobleem met hun processor.</li>
<li>Ze identificeren een bug in de functie KiSaveProcessorControlState als mogelijke bron van het probleem.</li>
<li>De auteur stelt een oplossing voor waarbij specifieke waarden binnen deze functie worden vervangen om het probleem op te lossen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37684986">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat voornamelijk over de kwetsbaarheden en exploits van de eerste versies van Windows OS, waarbij de nadruk ligt op de ontoereikende beveiligingsvoorzieningen en de aanwezigheid van zwakke plekken die uitgebuit kunnen worden.</li>
<li>Een secundaire focus ligt op het ontbreken van routers en firewalls in thuisnetwerken, evenals hacktechnieken en beheertaken op afstand.</li>
<li>Deelnemers hebben uiteenlopende meningen over het gebruik van boeken voor probleemoplossing - sommigen beweren dat hun behoefte afneemt naarmate de expertise toeneemt, terwijl anderen vasthouden aan hun waarde als bron.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2023/desalination-system-could-produce-freshwater-cheaper-0927">Ontziltingssysteem kan zoet water produceren dat goedkoper is dan leidingwater</a></h2>
<ul>
<li>Ingenieurs van het MIT en China hebben een ontziltingssysteem op zonne-energie ontwikkeld dat zeewater kan omzetten in drinkbaar water.</li>
<li>Het systeem maakt gebruik van natuurlijk zonlicht om het zeewater te verwarmen, dat bij verdamping zout achterlaat terwijl de waterdamp wordt opgevangen als zuiver drinkwater.</li>
<li>Deze methode laat een hogere waterproductie en zoutverwijdering zien, en onderzoekers schatten dat het tot 6 liter drinkbaar water per uur kan opleveren als het wordt opgeschaald. Deze eigenschappen maken het systeem op termijn mogelijk betaalbaarder dan kraanwater.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37681004">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>MIT-onderzoekers hebben een nieuw ontziltingsproces ontworpen dat kosteneffectief is en de ophoping van zoutafval minimaliseert, waardoor zoet water wordt geleverd tegen lagere kosten dan leidingwater.</li>
<li>Dit onderzoek brengt het voortdurende debat over de mogelijke milieu-impact van ontzilting op mariene ecosystemen onder de aandacht, evenals suggesties voor alternatieve manieren om zout te concentreren door verdamping of hergebruik.</li>
<li>De discussie gaat ook over verschillende methoden voor het verwijderen van zoutafval van ontzilting, waaronder potentieel gebruik voor lithiumwinning, storten in de oceaan of het vinden van nieuwe methoden, naast de commerciële relevantie en de rol van ontzilting bij het aanpakken van waterschaarste.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682859">Druk alstublieft --help niet af naar stderr in uw CLI-programma&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>De tekst benadrukt de verwarring die ontstaat wanneer een hulpbeschrijving wordt afgedrukt op stderr (een foutuitvoer in computerprogramma&#39;s) in plaats van stdout (een standaard uitvoer in systemen), zoals de gewoonte is bij GNU hulpprogramma&#39;s.</li>
<li>De auteur suggereert dat het vasthouden aan de gewoonte om stdout te gebruiken voor hulpbeschrijvingen kan helpen om misverstanden te voorkomen, vooral voor nieuwkomers in het veld.</li>
<li>GNU hulpprogramma&#39;s zijn programma&#39;s die worden aangeboden door het GNU besturingssysteem, een uitgebreide suite van vrije software, die bekend staat om het volgen van consistente praktijken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682859">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de vraag of commandoregelinterfaces helpberichten moeten afdrukken naar stderr of stdout.</li>
<li>Een groep ondersteunt het idee van uitvoer naar stderr, terwijl anderen aanbevelen om vast te houden aan de standaardpraktijk van uitvoer naar stdout.</li>
<li>Het gesprek onderstreept het belang van het correct beheren van stromen, het omleiden van output en het naleven van gevestigde conventies, en benadrukt gevallen waarin programma&#39;s afwijken van gebruikelijke praktijken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meta.com/quest/quest-3/">Meta Quest 3</a></h2>
<ul>
<li>De Meta Quest 3, een mixed reality-headset met verbeterde kracht, graphics, audio, comfort en controllers, is nu op de markt.</li>
<li>Gebruikers kunnen de hoofdband aanpassen, accessoires vooraf bestellen en genieten van geïntegreerde content zoals LEGO Bricktales en Stranger Things. Bepaalde modellen bevatten Asgard&#39;s Wrath 2 voor een beperkte periode.</li>
<li>Het apparaat biedt een reeks meeslepende ervaringen, waaronder games, fitnessprogramma&#39;s en sociale apps, met verschillende accessoire-upgrades, regionale beschikbaarheid en financieringsopties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678318">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies richten zich op de beperkingen, mogelijkheden en waargenomen mislukte adoptie van virtual reality (VR) en augmented reality (AR) technologie.</li>
<li>Deelnemers praten over de behoefte aan een &quot;killer app&quot; om VR-adoptie te stimuleren, de diversiteit in VR-ervaringen en vergelijken verschillende VR-apparaten, waarbij ook de compatibiliteit van VR met Linux aan bod komt.</li>
<li>De meningen over de bruikbaarheid, de waarde en het potentieel van virtuele en augmented reality-technologie lopen uiteen. Er wordt geanticipeerd op het potentieel van AR en de obstakels die VR in de weg staan om mainstream te worden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noyaml.com/">Dat is veel YAML</a></h2>
<ul>
<li>Deze post bespreekt de voor- en nadelen van het gebruik van YAML in ontwikkelings- en devops-processen.</li>
<li>Het biedt gerelateerde bronnen om de toepassing en functionaliteit van YAML verder te begrijpen.</li>
<li>Een humoristische anekdote over het probleem van het afkorten van &quot;Noorwegen&quot; in YAML is opgenomen in de tekst om enkele uitdagingen bij het gebruik van de taal te illustreren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687060">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie concentreert zich op de sterke en zwakke punten en kritiek van YAML als configuratietaal.</li>
<li>Een evenwichtige kijk overheerst als ook andere talen zoals JSON of XML in beschouwing worden genomen, die ook gebreken vertonen, waarbij wordt benadrukt dat de taalkeuze afhankelijk is van de projecteisen en de individuele vertrouwdheid.</li>
<li>Daarnaast belicht de tekst de behoefte aan betere hulpmiddelen en alternatieve indelingen, terwijl er bezorgdheid wordt geuit over de beperkingen en mogelijke negatieve aspecten van het gebruik van code voor configuratie.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.technoblogy.com/show?3Z2Y">Lisp badge LE</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat over een energiezuinige computer genaamd de Lisp Badge LE, die is geprogrammeerd in Lisp.</li>
<li>Deze computer gebruikt een grafische bibliotheek voor plotten op het scherm en werkt op uLisp, een versie van Lisp die is ontworpen voor microcontrollers.</li>
<li>Er worden details gegeven over het programmeren van het bord, waaronder het maken van een PCB, het installeren van een bootloader en het uploaden van code. Het artikel biedt ook bronnen voor het verkrijgen van broncode en PCB-bestanden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682273">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat over het LISP Badge LE project, een apparaat dat je zelf kunt maken en dat populair is bij elektronicaliefhebbers.</li>
<li>Er wordt vermeld dat het project werkt op een muntbatterij met een levensduur van ongeveer 40 uur, wat een discussie op gang brengt over zowel de impact op het milieu als de mogelijkheden van een dergelijk apparaat om te programmeren.</li>
<li>Het merendeel van de lezers herkent het project als intrigerend en heeft interesse getoond in het aanschaffen van een voorgemonteerde versie. Ze waarderen de maker van uLisp, die bekend staat om zijn educatieve projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/1002811">Ontziltingssysteem kan zoet water produceren dat goedkoper is dan leidingwater</a></h2>
<ul>
<li>Ingenieurs van het MIT en China hebben samen een zonne-ontziltingssysteem ontwikkeld dat zeewater op een economische manier omzet in drinkbaar water, door gebruik te maken van natuurlijk zonlicht om het zoute water te verwarmen en te verdampen.</li>
<li>Dit systeem heeft een hoge waterproductie en een lange levensduur zonder dat er onderdelen vervangen hoeven te worden, waardoor het ideaal is voor kustgemeenschappen die niet aan het net gekoppeld zijn; het produceert voldoende drinkwater voor een klein gezin.</li>
<li>Het unieke ontwerp van het systeem is geïnspireerd op de convectiecirculatie van de oceaan om zoutophoping en verstopping van het systeem te voorkomen, en het is naar schatting kosteneffectiever dan de standaardproductie van kraanwater in de Verenigde Staten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675831">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers van het MIT hebben verschillende ontziltingssystemen op zonne-energie ontwikkeld. Deze gebruiken zonne-energie om water te verdampen en te condenseren, waardoor zout en onzuiverheden kunnen worden verwijderd en drinkbaar water ontstaat.</li>
<li>Deze systemen laten zien dat het mogelijk is om waterschaarsteproblemen betaalbaar aan te pakken, hoewel er meer onderzoek nodig is voor schaalbaarheid en commerciële toepassing.</li>
<li>In de commentaren worden verschillende facetten van ontzilting op zonne-energie onderzocht, zoals waterbehoefte, haalbaarheid, pompkosten en mogelijke toepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mit.edu/~xela/tao.html">De tao van het programmeren (1987)</a></h2>
<ul>
<li>&quot;De Tao van het Programmeren&quot; is een uitgebreid assortiment leringen en verhalen over het belang van het begrijpen van de Tao in de context van programmeren.</li>
<li>Het verhaal onderstreept de waarde van het begrijpen van de logica en innerlijke mechanismen van programma&#39;s en reflecteert op de invloed van leidinggevende rollen op de productiviteit van programmeurs.</li>
<li>Het bekritiseert de inefficiënties die heersen in bedrijfsstructuren aan de hand van de ontmoetingen en lessen van de Master Programmer en sluit af met een aanbeveling voor een exit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678181">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek beslaat verschillende onderwerpen zoals de complexiteit van programmeren, de reputatie en bruikbaarheid van de COBOL-taal en culturele gevoeligheid in de tech-gemeenschap.</li>
<li>Het gespreksonderwerp is de relatie tussen taoïsme en programmeren, waarbij het gebruik van oude wijsheid bij het oplossen van moderne problemen wordt onderzocht.</li>
<li>De dialoog gaat ook over intellectuele eigendomsrechten en de historische trends in de hackergemeenschap, met name de heropleving van oude tradities.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mwl.io/archives/23127">OpenBSD PF versus FreeBSD PF</a></h2>
<ul>
<li>De auteur bespreekt de relatie tussen OpenBSD PF en FreeBSD PF en wijst erop dat beide projecten ondanks hun verschillen tot wederzijds voordeel strekken.</li>
<li>Significante kernelverschillen tussen OpenBSD en FreeBSD betekenen dat code niet direct tussen de twee uitgewisseld kan worden.</li>
<li>De voortdurende competitie tussen deze twee projecten levert universele voordelen op, waardoor discussies over superieure versies irrelevant worden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678714">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat een vergelijking tussen OpenBSD PF en FreeBSD PF firewalls, gericht op hun prestaties en mogelijkheden in het optimaliseren van netwerkprestaties en het beperken van DOS aanvallen.</li>
<li>Gebruikers bespreken ook iptables en nftables in Linux als alternatieven voor vergelijkbare functionaliteit en gaan in op verschillende versies van PF firewall die in verschillende besturingssystemen worden gebruikt.</li>
<li>Gebruikers vragen en suggereren bronnen om te leren, zoals de documentatie van OpenBSD en FreeBSD, het handboek en &quot;The Book of PF&quot;. Ze tonen ook interesse in het porten van DragonflyBSD&#39;s ipfw3 naar FreeBSD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bitwig/dawproject">DAW-project: Open uitwisselingsformaat voor DAW&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Het DAWproject is een open uitwisselingsformaat waarmee gebruikersgegevens kunnen worden uitgewisseld tussen verschillende digitale audio workstations (DAW&#39;s). Het is ontworpen om alle converteerbare projectinformatie, inclusief audio, notities, automatisering en pluginparameters in één bestand in te kapselen.</li>
<li>Het formaat is gebaseerd op XML, is stabiel, eenvoudig uit te rollen en vertrouwt op vooraf vastgestelde open standaarden. Het kan worden gebruikt met elke programmeertaal die XML kan parsen.</li>
<li>Momenteel ondersteunen Bitwig Studio 5.0.9 en PreSonus Studio One 6.5 het DAWproject-formaat. Het bewaart zo veel mogelijk door de gebruiker gegenereerde gegevens zonder dat het de bedoeling is om als native bestandsindeling van een DAW te dienen of ideale prestaties te leveren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37680449">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bitwig heeft een nieuw open uitwisselingsformaat gecreëerd onder de naam CLAP voor digitale audio workstations (DAW&#39;s), geprezen om zijn softwareontwikkeling en Linux compatibiliteit.</li>
<li>Er zijn zorgen over de MIDI-functionaliteit op Linux en onvoldoende documentatie van Ableton, en suggesties om microtuning en alternatieve pitch-weergave te ondersteunen.</li>
<li>Het streven van Bitwig wordt positief ontvangen, maar het succes hangt af van de vraag of er brede steun vanuit de industrie komt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.org/details/TheAshleyBookOfKnots">Het Ashley Knopenboek (1944)</a></h2>
<ul>
<li>De Wayback Machine geeft een gearchiveerde preview van &quot;The Ashley Book Of Knots&quot;, geschreven door Clifford W. Ashley in 1944.</li>
<li>Dit boek richt zich op het belang van knopen in maritieme activiteiten, hun gebruik in verschillende ambachten en bevat illustraties en uitleg van verschillende knopen.</li>
<li>Het boek wordt algemeen gewaardeerd als een uitputtende bron van informatie over knopen en gaat ook in op hun historische oorsprong en praktische toepassingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37676880">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>&quot;The Ashley Book of Knots&quot; is een uitgebreide gids voor knopen, die zowel hun sterke als zwakke punten illustreert en veiligere knoopalternatieven biedt.</li>
<li>Hacker News gebruikers discussiëren over de praktische toepassingen van knopen leggen, het uitwisselen van favoriete knopen en bronnen om knopen te leren en te oefenen.</li>
<li>De auteur introduceert het concept van een stroomschema voor het juiste gebruik van knopen in verschillende situaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carton.run">Carton - Elk ML-model uitvoeren vanuit elke programmeertaal</a></h2>
<ul>
<li>Carton is een open-source tool ontworpen om de integratie van machine learning (ML) modellen in applicaties te stroomlijnen, ongeacht de gebruikte programmeertaal.</li>
<li>Het gereedschap maakt ontkoppeling van ML frameworks mogelijk en biedt een soepele methode voor modeluitvoering, waardoor het gelijke tred houdt met de ontwikkelingen in het veld.</li>
<li>Carton is voornamelijk geïmplementeerd in Rust en werkt met modellen in afzonderlijke processen, terwijl het gebruik maakt van een IPC-systeem (Inter-process Communication) voor dialoog. De tool biedt ook bindingen met andere talen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682286">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Carton is een nieuwe tool gericht op het vergemakkelijken van de integratie van machine learning modellen in toepassingen, ongeacht de technologie die deze modellen gebruiken. Het biedt een uniforme interface om modellen in verschillende programmeertalen uit te voeren.</li>
<li>Kenmerken zijn onder andere het uitvoeren van modellen in geïsoleerde processen, cross-platform ondersteuning met toekomstige Windows compatibiliteit, eenvoudige implementatie, geen modelconversie nodig en uitvoering via het eigen framework van het model, naast ondersteuning voor aangepaste bewerkingen en TensorRT.</li>
<li>De discussie wijst ook op zorgen over het behoud van prestaties met ondersteuning voor meerdere talen bij de ontwikkeling van de programmeertaal Carton. De auteur, een ervaren tech professional, heeft sollicitaties geopend voor YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://werd.io/2023/unions-work">Vakbonden werken</a></h2>
<ul>
<li>De Writers Guild of America (WGA) is er tijdens recente onderhandelingen in geslaagd verbeteringen te bewerkstelligen op het gebied van AI-regelgeving, residuals en gegevenstransparantie voor schrijvers, wat de voordelen van vakbonden in de entertainmentindustrie onderstreept.</li>
<li>Dit resultaat kan van invloed zijn op toekomstige discussies tussen de Alliance of Motion Picture and Television Producers (AMPTP) en de Screen Actors Guild-American Federation of Television and Radio Artists (SAG-AFTRA).</li>
<li>De technische sector in de VS is getuige van een verschuiving in de richting van vakbondsvorming, waarbij meer technische werknemers het belang inzien van collectieve onderhandelingskracht, in navolging van de succesvolle onderhandelingen van WGA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675422">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies belichten verschillende onderwerpen zoals de rol en effectiviteit van vakbonden in verschillende industrieën en landen, voor- en nadelen van een kortere werkweek en de invloed van vakbonden in de publieke sector en de entertainmentindustrie.</li>
<li>Onderwerpen als creativiteit en originaliteit in commerciële teksten en media, maar ook raciaal georiënteerde initiatieven en hun doeltreffendheid kwamen ook aan bod.</li>
<li>De deelnemers hebben uiteenlopende meningen over vakbonden, AI-gegenereerde inhoud, werknemerscoöperaties, de invloed van globalisering en discriminatie bij het aannemen van personeel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/730/CounterStrike_2/">Valve brengt Counter-Strike 2 uit</a></h2>
<ul>
<li>Counter-Strike 2, een gratis te spelen bijgewerkte versie van Counter-Strike, is gebouwd op de Source 2-engine, met verbeterde rendering en verbeterde netwerken.</li>
<li>De game introduceert nieuwe CS-classificaties en klassementen, en biedt opnieuw ontworpen kaarten, naast andere belangrijke updates.</li>
<li>Counter-Strike 2 is uitgebracht op 21 augustus 2012 en heeft positieve kritieken van spelers geoogst vanwege de geavanceerde competitieve ervaring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37681505">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Valve heeft Counter-Strike 2 gelanceerd, een upgrade van Counter-Strike: Global Offensive, dat gemengde reacties uitlokt, voornamelijk vanwege de verwijderde maps, spelmodi en de steile moeilijkheidscurve.</li>
<li>Gebruikers discussiëren over de aanzienlijke opslagruimte van 85 GB die het spel nodig heeft, vergelijken het met andere spellen en geven hun mening over de spelervaring.</li>
<li>Er vindt een perifeer gesprek plaats over valsspelen in Counter-Strike: Global Offensive gebeurt, met suggesties voor anti-cheatmechanismen, en zorgen over beveiliging en privacy worden opgemerkt met vooruitzichten voor verbeteringen in toekomstige updates.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hachyderm.io/@danderson/111136144708450117">Er is een mechanisch horloge met de naam &quot;hack&quot;.</a></h2>
<ul>
<li>De term &quot;hack&quot; in mechanische horloges heeft betrekking op een functie die de secondewijzer stopt wanneer de tijdinstelfunctie in gebruik is.</li>
<li>Deze functie werd prominent tijdens WO2, waardoor soldaten hun horloges konden synchroniseren, en is waarschijnlijk afkomstig van &quot;hack watches&quot;, betaalbare versies die werden gesynchroniseerd met dure scheepschronometers voor navigatie.</li>
<li>Niet alle uurwerken hebben deze &quot;hack&quot;-functie, die handig is om de tijd nauwkeurig te houden voor korte perioden zonder afhankelijk te zijn van dure chronometers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682912">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over verschillende thema&#39;s zoals het nut van de &quot;hack&quot;-functie in mechanische horloges en de precisie en aantrekkingskracht van bepaalde horloge-attributen.</li>
<li>Onderwerpen zijn ook suggesties voor kanalen voor het restaureren van horloges, de bevrediging van het bekijken van restauratievideo&#39;s en de oorsprong van specifieke termen zoals &quot;hack&quot; en &quot;hackneyed&quot; in relatie tot horlogeritme en de mogelijke banden met het Hackney paardenras en de plaatsnaam &quot;Hackney&quot; in Londen.</li>
<li>Er is ook een vergelijking tussen de ervaring van het gebruik van Mastodon, een gedecentraliseerd sociaal netwerk, zonder login en die van Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/09/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-09-27</a></h1>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power">FTC klaagt Amazon aan voor het illegaal behouden van monopoliemacht</a></h2>
<ul>
<li>De Federal Trade Commission (FTC) en 17 openbare aanklagers van staten hebben een rechtszaak aangespannen tegen Amazon, waarin ze beweren dat het bedrijf illegaal zijn monopoliepositie handhaaft.</li>
<li>Amazon wordt beschuldigd van uitsluitingsgedrag dat concurrentie in de kiem smoort, prijzen opdrijft, kwaliteit verlaagt en innovatie belemmert; dit wordt gezien als schadelijk voor zowel consumenten als bedrijven.</li>
<li>De FTC en haar overheidspartners willen een permanent verbod om de vermeende onwettige activiteiten van Amazon te stoppen en de concurrentie op de markt te herstellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661446">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Federal Trade Commission (FTC) heeft Amazon aangeklaagd omdat het bedrijf een onwettige monopoliepositie heeft, kleine bedrijven hindert en hun mogelijkheden om op andere platforms te verkopen beperkt.</li>
<li>Kritiek op Amazon is onder andere het verhogen van prijzen voor Fulfilment by Amazon (FBA) verkopers, het dwingen van verkopers om gebruik te maken van zijn advertentiediensten en het gebrek aan adequate maatregelen om namaakproducten aan te pakken.</li>
<li>De rechtszaak heeft discussies aangewakkerd over de implicaties van Amazons dubbele rol als platform en concurrent op de markt, de uitdagingen waarmee bedrijven die Amazon gebruiken worden geconfronteerd en de invloed van de privacywijzigingen van Apple op advertenties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/09/26/hue/">Het Philips Hue ecosysteem stort in elkaar</a></h2>
<ul>
<li>De auteur uit zijn bezorgdheid over het Philips Hue ecosysteem en richt zich daarbij op de recente managementkeuzes van het bedrijf die de ontevredenheid onder gebruikers hebben vergroot.</li>
<li>Philips heeft een nieuwe licentieovereenkomst voor eindgebruikers afgedwongen en vereist nu dat gebruikers inloggen, waarvoor cloudintegratie nodig is.</li>
<li>Een mogelijke oplossing die wordt genoemd is het gebruik van de Ikea Dirigera hub, hoewel deze niet wordt afgeschilderd als een faalveilige oplossing. De auteur hoopt op de ontwikkeling van een beter alternatief in de toekomst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37667266">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht concentreert zich op de gemengde meningen over het Philips Hue ecosysteem en domotica in bredere zin, en benadrukt de frustraties van gebruikers over systeemwijzigingen, het vermeende gebrek aan loyaliteit van fabrikanten en het verplicht aanmaken van een account.</li>
<li>Er zijn problemen met helderheid, betrouwbaarheid, compatibiliteit en gebruikersovereenkomsten. Sommige gebruikers wenden zich tot alternatieve slimme lampen en hubs of bouwen hun eigen thuisinfrastructuur om deze problemen op te lossen.</li>
<li>Het gaat ook in op meer positieve aspecten van domotica, zoals de voordelen van geautomatiseerde verlichting en maatwerk. De auteur deelt zijn gebruik van Zigbee2MQTT en weerlegt beweringen dat Home Assistant onveilig is. Er is een algemene erkenning van zowel het potentieel als de uitdagingen van dit technologiegebied.</li>
</ul>
<h2><a href="https://raverie-us.github.io/raverie-engine/">Unity-achtige game-editor die draait in puur WASM</a></h2>
<ul>
<li>De Raverie-engine is in ontwikkeling als alternatief voor Unity en maakt gebruik van een op componenten gebaseerd ontwerp dat lijkt op dat van Unity, maar met unieke functies zoals aparte werelden/niveaus en een configureerbare belichtings- en rendering-engine.</li>
<li>De engine is gebouwd voor WebAssembly zonder gebruik te maken van Emscripten, waardoor toekomstige porten naar andere platforms eenvoudiger worden.</li>
<li>De makers hebben een routekaart met de integratie van de geluidsengine met WebAudio, verbetering van de scriptdebugger en de toevoeging van netwerkmogelijkheden met WebRTC en WebSockets, met als uiteindelijke doel een online hub voor het delen en remixen van spellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663270">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Raverie-engine, gemaakt door het DigiPen Institute of Technology, is een innovatieve game-editor die werkt op WebAssembly, met discrete werelden/levels, een scriptbare belichtings- en rendering-engine en een fysicamechanisme.</li>
<li>De auteur maakt zich zorgen over een te grote afhankelijkheid van direct beschikbare game engines, waarbij hij put uit zijn ervaring bij DigiPen.</li>
<li>Gebruikers prijzen de bewerkingsmogelijkheden van de Raverie-engine, maar uiten hun bezorgdheid over prestatieproblemen, wat leidt tot discussies over de toepassing van WebAssembly en mogelijke verbeteringen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/23/09/26/eu-tells-apple-to-open-everything-up-to-its-rivals">EU vertelt Apple alles open te stellen voor zijn rivalen</a></h2>
<ul>
<li>De Europese Unie (EU) oefent druk uit op Apple om zijn hardware- en software-ecosysteem open te stellen voor concurrerende bedrijven.</li>
<li>EU-commissaris Thierry Breton moedigt Apple aan om concurrenten toe te staan diensten als elektronische portemonnees, browsers en app-winkels op iPhones aan te bieden in overeenstemming met de Digital Markets Act.</li>
<li>Het doel van de wet is om een gelijk speelveld te creëren voor alle techbedrijven. De CEO van Apple, Tim Cook, heeft Breton ontmoet maar heeft nog geen commentaar gegeven op de situatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663725">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Europese Unie dringt bij Apple aan op meer concurrentie in zijn besturingssysteem en app-winkel, vanwege zorgen over Apple&#39;s controle over zijn ecosysteem en beperkte alternatieven voor gebruikers.</li>
<li>Er zijn discussies over de dominantie van Google in de browsermarkt met Chrome en potentiële monopolies van bedrijven als Meta.</li>
<li>De argumenten draaien om de behoefte aan gebruikersvrijheid versus de veiligheid van gesloten ecosystemen en het voortdurende debat over gebruikersbescherming, vrijheid en de rol van overheidsregulering in de techindustrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ariel-miculas.github.io/How-I-got-robbed-of-my-first-kernel-contribution/">Ik ben beroofd van mijn eerste kernelbijdrage</a></h2>
<ul>
<li>Ariel Miculas, een software-ingenieur bij Cisco, had een ontmoedigende ervaring toen hij het gevoel had dat hij geen erkenning kreeg voor zijn eerste bijdrage aan de Linux-kernel.</li>
<li>Hij had een patch ontwikkeld om een bug op te lossen die van invloed was op de debugmogelijkheden in het project, maar de PowerPC-beheerder accepteerde zijn patch niet en maakte zijn eigen fix.</li>
<li>De beheerder crediteerde Ariel alleen voor het rapporteren van het probleem, niet voor zijn werk in het maken van de patch, waardoor Ariel zich ondergewaardeerd en ontmoedigd voelde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37671991">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze discussie benadrukt het belang van passende erkenning en krediet voor bijdragen aan de Linux kernel, een belangrijk open-source project.</li>
<li>Er zijn uiteenlopende standpunten over plagiaat, de rol van beheerders (personen die ontwikkelingsgebieden beheren en overzien) en de motivaties van bijdragers aan deze projecten.</li>
<li>Het incident onderstreept het grote belang van effectieve communicatie, samenwerking en een correcte toekenning van credits in de open-source gemeenschap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/macos-sonoma-is-available-today/">macOS Sonoma is vandaag beschikbaar</a></h2>
<ul>
<li>Apple heeft een gratis software-update gelanceerd, macOS Sonoma, die allerlei nieuwe functionaliteiten introduceert voor Mac-gebruikers.</li>
<li>De belangrijkste functies zijn aanpasbare bureaubladwidgets, nieuwe schermbeveiligers, verbeterde videoconferenties en browsen met aparte profielen, verbeterd gamen met Game Mode en updates voor verschillende applicaties zoals Notities, Wachtwoorden en Berichten.</li>
<li>De update is wereldwijd uitgebracht, maar de beschikbaarheid kan verschillen per regio, taal en het gebruikte apparaat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662510">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over onderwerpen als het bundelen van updates door Apple, problemen met Siri en Apple Music en conflicten met de installatie en compatibiliteit van pakketten.</li>
<li>Gebruikers tonen verschillende voorkeuren voor besturingssystemen en pakketbeheerders en bespreken ook Homebrew en de maker Max Howell.</li>
<li>Gesprekken gaan over naamgevingsconventies voor releases van besturingssystemen en geven een mix weer van tevredenheid, frustratie en voorkeuren voor verschillende software- en hardwareopties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebook/prophet">Profeet: Automatische voorspellingsprocedure</a></h2>
<ul>
<li>Prophet is open-source software van het Core Data Science-team van Facebook en is ontworpen om te helpen bij het voorspellen van tijdreeksgegevens door gebruik te maken van een additief model om niet-lineaire trends en seizoens- en vakantie-effecten op te vangen.</li>
<li>De software is bestand tegen ontbrekende gegevens en uitschieters en is ontworpen om uit te blinken met tijdreeksen met robuuste seizoensinvloeden en voldoende historische gegevens.</li>
<li>Prophet kan zowel met R als Python geïnstalleerd worden en is te downloaden op CRAN en PyPI. Het valt onder de MIT licentie en bevat een experimentele backend, cmdstanr genaamd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663820">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Facebook is gestopt met Prophet, de automatische voorspellingsprocedure; het stelt gebruikers voor om andere tools te overwegen zoals NeuralProphet, statsforecast of Darts voor het voorspellen van tijdreeksen.</li>
<li>Verscheidene kritieken doken op tegen Prophet met voorgestelde alternatieve implementaties met behulp van torch en numpy+scipy.optimize. Er werd gewezen op problemen met STAN, een bibliotheek die Prophet gebruikte.</li>
<li>De discussie legde de nadruk op het evalueren van voorspellingen en het begrijpen van gegevensstructuren als essentieel, waarbij klassieke Bayesiaanse modellen, Generalized Linear Models (GLM) en Graph Neural Networks (GNN&#39;s) voor het voorspellen van tijdreeksen werden gepromoot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eetimes.com/rocm-is-amds-no-1-priority-exec-says/">ROCm is prioriteit voor AMD, zegt leidinggevende</a></h2>
<ul>
<li>AMD geeft prioriteit aan de unificatie van zijn verschillende softwarestacks, zoals ROCm, Vitis AI en ZenDNN, om de prestaties van zijn AI-hardwareproducten te verbeteren.</li>
<li>Het bedrijf heeft ROCm aangewezen als zijn belangrijkste zorg en investeert in softwareontwikkeling en het aantrekken van talent om zijn eenwordingsdoelen te bereiken.</li>
<li>AMD ondersteunt de open-source programmeertaal Triton als alternatief voor Nvidia&#39;s CUDA, en moedigt deelname van de gemeenschap aan om de ontwikkeling van zijn softwarestack te versnellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663194">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek draait om AMD&#39;s ROCm software stack en de rivaliteit met NVIDIA&#39;s CUDA, specifiek op het gebied van AI en gaming.</li>
<li>Gebruikers uitten hun bezorgdheid over de ondersteuning en betrouwbaarheid van AMD en benadrukten de behoefte aan betere documentatie en ondersteuningssystemen voor AMD GPU&#39;s.</li>
<li>Er werd ook gewezen op de grote uitdaging om te concurreren met het gevestigde ecosysteem van CUDA, waarbij het potentieel van het creëren van een levensvatbaar alternatief werd erkend.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jackmpcollins/magentic">Magentic - LLM&#39;s gebruiken als eenvoudige Python-functies</a></h2>
<ul>
<li>Het Python pakket vergemakkelijkt het opnemen van LLM queries in reguliere code door het schrijven van functiehandtekeningen mogelijk te maken.</li>
<li>Dit pakket vereenvoudigt het parsen van LLM-uitvoer door de annotatie voor het terugkeertype van de functie te gebruiken, zelfs voor geavanceerde terugkeertypes.</li>
<li>Het primaire doel van dit pakket is om het flexibele gebruik van LLM&#39;s met reguliere code te demonstreren en de integratie te stroomlijnen, waarbij externe bijdragen worden uitgenodigd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661767">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Magentic is een Python-pakket dat de toepassing van Taalmodellen in code verbetert, geprezen om zijn gestroomlijnde API-ontwerp.</li>
<li>Gebruikers hebben voorgesteld om yaml te gebruiken in plaats van JSON voor modelformaten, terwijl ze hun bezorgdheid hebben geuit over uitgebreide terugkeertypes.</li>
<li>Het gesprek binnen de gemeenschap omvat de voordelen van het gebruik van decorators in Python bij het meten van prestatiecijfers, het gebruik van &quot;...&quot; in Python, verschillende Taalmodellen en functieontwerp voor het antwoordobject.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2023/06/26/9th-circuit-rejects-tsa-claim-of-impunity-for-checkpoint-staff-who-rape-travelers/">9th Circuit verwerpt TSA-aanspraak op straffeloosheid voor checkpointpersoneel dat reiziger verkracht</a></h2>
<ul>
<li>Het 9th Circuit Court of Appeals heeft het pleidooi van de Transportation Security Administration (TSA) voor immuniteit ten aanzien van haar controlepostmedewerkers die betrokken waren bij seksueel geweld, verworpen.</li>
<li>De rechtbank heeft vastgesteld dat er rechtszaken kunnen worden aangespannen tegen de TSA onder de Federal Tort Claims Act, waardoor de overheid aansprakelijk is voor schade die haar personeel oploopt.</li>
<li>Deze beslissing schept een precedent in het 9e Circuit voor de staten aan de westkust en de zaak wordt nu terugverwezen naar de U.S. District Court voor verder onderzoek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661609">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het 9e Circuit heeft besloten dat de TSA (Transportation Security Administration) aangeklaagd kan worden voor wangedrag van werknemers, waarmee de bewering van het agentschap dat het immuniteit geniet, wordt weerlegd.</li>
<li>Deze uitspraak betekent een stap in de richting van het verantwoordelijk stellen van overheidsinstanties voor de acties van hun personeel.</li>
<li>Er zijn talloze discussies gaande over de doeltreffendheid van TSA, over de noodzaak van de aanwezigheid van TSA, over alternatieve veiligheidsbenaderingen en over de vraag of TSA-procedures diefstal en misbruik kunnen voorkomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/st/index.html">Linux commandoregel tijd verkennen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat over het maken van een tool genaamd &quot;st&quot; die gegevens biedt over runtimes van programma&#39;s, geheugengebruik en aangemaakte processen/threads.</li>
<li>De prestaties van dit gereedschap worden vergeleken met die van gcc en clang compilers, en de prestaties van de clang++ C++ compiler worden ook geanalyseerd in een apart programma.</li>
<li>De auteur werd geconfronteerd met uitdagingen bij het gebruik van netlink voor het bijhouden van processen, maar overwon deze met waardevolle inzichten van Natan Yellin&#39;s Blog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662655">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op het gebruik van de Linux commandoregel voor het monitoren van ruimte en tijd, en richt zich in het bijzonder op het meten van de tijd van het uitvoeren van commando&#39;s met het commando &#39;time&#39;.</li>
<li>Het bespreekt het geheugengebruik van C-programma&#39;s, samen met andere commandoregelconcepten, en biedt een diepgaande behandeling van het onderwerp.</li>
<li>Het artikel is geprezen door lezers vanwege de duidelijke en uitgebreide uitleg, waardoor het waardevol is voor degenen die geïnteresseerd zijn in Linux commandoregelbewerkingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nakst.gitlab.io/essence">Essentie: Een desktop besturingssysteem vanaf nul opgebouwd, voor controle en eenvoud</a></h2>
<ul>
<li>Essence is een nieuw desktopbesturingssysteem dat van de grond af aan is opgebouwd, met de nadruk op gebruikerscontrole, eenvoud en respect voor de gebruiker.</li>
<li>Ondanks het feit dat Essence nog in ontwikkeling is, laat het efficiënt resource management en indrukwekkende prestaties zien, zelfs op hardware met weinig vermogen.</li>
<li>Het heeft een open-source codebase en een vector-gebaseerde gebruikersinterface. Geïnteresseerde gebruikers kunnen lid worden van de Discord-server voor updates en de ontwikkeling steunen op Patreon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37671419">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Essence-besturingssysteem wordt naar voren geschoven als een aantrekkelijk alternatief voor gebruikers die geen achterwaartse compatibiliteit of serverfuncties nodig hebben, en biedt controle, eenvoud en een aangepaste interface.</li>
<li>Er wordt ook gesproken over het verbeteren van de opstarttijd, het optimaliseren van het opstartproces en het maken van nieuwe besturingssysteemprojecten en webbrowsers.</li>
<li>Er is een algemeen positief sentiment over de ontwikkeling van Essence OS, met verdere vermelding van vergelijkbare projecten die gebruik maken van geheugenveilige talen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/books/page-turner/rethinking-the-luddites-in-the-age-of-ai">De Luddieten heroverwegen</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Blood in the Machine&quot; van Brian Merchant daagt de algemene perceptie van Luddites uit door te stellen dat hun verzet niet gericht was tegen technologie, maar tegen de rechten van arbeiders in het licht van automatisering.</li>
<li>De auteur trekt parallellen tussen de historische Luddite-beweging en het moderne verzet tegen technologische vooruitgang, vooral in het tijdperk van kunstmatige intelligentie. De mogelijke gevolgen van door AI veroorzaakte verplaatsing van banen en onethische arbeidspraktijken worden belicht.</li>
<li>Ondanks de onsuccesvolle pogingen van de Luddites om de industrialisatie tegen te houden, benadrukt de auteur de noodzaak van maatschappelijke antwoorden en regelgeving om ervoor te zorgen dat iedereen kan profiteren van automatisering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37664682">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het historische revisionisme van de Luddite beweging die zich verzette tegen technologie vanwege ongunstige werkomstandigheden en veiligheidskwesties, en trekt parallellen tussen deze zorgen en de huidige impact van automatisering op werknemers.</li>
<li>Een belangrijk discussiepunt zijn de verschillende perspectieven op de effecten van technologie en automatisering op banen, waaronder potentieel banenverlies, machtsconcentratie en de noodzaak voor zelforganisatie van werknemers.</li>
<li>Het commentaar bevat ook zorgen over hoe kunstmatige intelligentie (AI) banen negatief zou kunnen beïnvloeden, de mogelijke afname van menselijk welzijn door AI en automatisering en de noodzaak van wederzijds respect en vertrouwen in technologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nullprogram.com/blog/2023/09/27/">Tips en trucs voor arenaverdelers</a></h2>
<ul>
<li>De tekst benadrukt de voordelen van het gebruik van arena&#39;s bij het programmeren voor geheugentoewijzing en -beheer, in plaats van individuele geheugentoewijzingen.</li>
<li>Het vermeldt het gebruik van macro&#39;s en attributen om geheugentoewijzing te optimaliseren, samen met strategieën om de grootte van de arena te bepalen en geheugengroei af te handelen.</li>
<li>In de post wordt ook informatie gegeven over het implementeren van containerdatastructuren met behulp van arena&#39;s.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37670740">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt de voordelen en strategieën van arena allocators bij het programmeren, waaronder verbeterde prestaties, minder fragmentatie en geoptimaliseerde toewijzing.</li>
<li>Er wordt besproken hoe om te gaan met situaties met beperkt geheugen, verstoringen te vermijden, strikte aliasingregels na te leven en char arrays te gebruiken voor geheugentoewijzing.</li>
<li>De tekst noemt verder &quot;CollectionMicrobench&quot;, een GitHub-project dat controle over de blokgrootte in de arenatoewijzing mogelijk maakt, wat het praktische gebruik van deze technieken aangeeft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://programming.guide/worlds-most-copied-so-snippet.html">De meest gekopieerde StackOverflow snippet aller tijden is gebrekkig</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat over een populair antwoord van Stack Overflow dat veel werd gekopieerd vanwege de functionaliteit om bytes om te zetten in een voor mensen leesbaar formaat, maar waarvan later bleek dat het niet correct was.</li>
<li>De auteur identificeert de problemen in het knipsel, die zich voornamelijk concentreren op nauwkeurigheidsbeperkingen en problemen in verband met floating-point rekenen die in de code worden gebruikt.</li>
<li>Het artikel eindigt met een leerpunt: de voorkeur geven aan korte, eenvoudige lussen boven complexe wiskundige oplossingen, en de auteur stelt verbeteringen voor om de bestaande fouten in de code te herstellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37674139">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie en artikelen onderzoeken de tekortkomingen van een vaak gerepliceerde Stack Overflow code snippet en de gewoonte van ontwikkelaars om code te kopiëren zonder deze volledig te begrijpen.</li>
<li>Ze gaan in op de potentiële risico&#39;s die gepaard gaan met het vertrouwen op gekopieerde code en geven aan dat foutbestendige codeerpraktijken dringend noodzakelijk zijn.</li>
<li>Het gesprek belicht de relevantie van het valideren van certificaten in TLS (Transport Layer Security)-implementaties en biedt een nauwgezette analyse van Stack Overflow-codesnippets die zijn gevonden in GitHub-projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timdbg.com/posts/writing-a-debugger-from-scratch-part-5/">Een debugger vanaf nul schrijven: Breakpoints</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel legt uit hoe breekpunten geïmplementeerd kunnen worden in een aangepaste debugger, bekend als DbgRs, met gedetailleerde code-aanpassingen voor dit doel.</li>
<li>Het introduceert het concept van hardware breakpoints als de volgende stap, bestuurd door debug registers. Het laat ook zien hoe je breakpoints beheert, uitzonderingen afhandelt en het uitvoeringsproces hervat.</li>
<li>Het artikel benadrukt echter een beperking - in de meegeleverde code ontbreekt de functionaliteit om de aanroepstapel te bekijken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37670938">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel geeft inzicht in het proces van het maken van een debugger vanaf nul met anekdotes van ervaren ontwikkelaars.</li>
<li>Het gebruik van Tree-sitter, een hulpmiddel voor het maken van snelle, incrementele parsers, wordt voorgesteld voor IDE&#39;s.</li>
<li>Verschillende strategieën voor het instellen van breakpoints worden besproken en aanvullende bronnen voor verdere kennis over debugger-ontwikkeling worden gegeven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://modernfarmer.com/2023/09/digging-in-mutton/">Waarom eten Amerikanen geen schapenvlees?</a></h2>
<ul>
<li>Mutton, vlees van volgroeide schapen, is niet gemakkelijk verkrijgbaar in de VS en is meestal alleen te vinden in gespecialiseerde slagerijen of etnische markten.</li>
<li>De consumptie van schapenvlees is sinds de 20e eeuw gedaald door de vervanging van wol door synthetische vezels in de schapenhouderij en de langere kooktijden.</li>
<li>Hoewel schapenvlees een unieke, sterke smaak heeft die sommige mensen lekker vinden, wordt het in de hedendaagse Amerikaanse samenleving over het algemeen als negatief ervaren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662281">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over een breed scala aan onderwerpen, waaronder de voorkeur voor verschillende soorten vlees zoals lamsvlees, schapenvlees en geitenvlees in verschillende landen.</li>
<li>De gesprekken gaan ook over verschillende bereidingswijzen voor deze vleessoorten, het effect van het gebruik van zeep op gietijzeren pannen en de invloed van het grazen van schapen op het milieu.</li>
<li>Andere onderwerpen die aan bod komen zijn de afname van de diversiteit op de wereldmarkt, de invloed van marketing op voedselkeuzes en de beschikbaarheid van verschillende vleessoorten in supermarkten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/09/gpus-from-all-major-suppliers-are-vulnerable-to-new-pixel-stealing-attack/">Sidechannel aanval op pixel stelen werkt in Chromium op alle moderne GPU&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben een nieuwe cross-origin aanval ontdekt, genaamd &#39;GPU.zip&#39;, die gebruikersnamen, wachtwoorden en andere gevoelige visuele gegevens onthult die worden weergegeven door websites die GPU&#39;s van grote leveranciers gebruiken.</li>
<li>De aanval stelt kwaadwillende websites in staat om pixels van een ander domein te lezen en te reconstrueren om de inhoud van de doelsite te bekijken. Hiermee wordt het same-origin-beleid omzeild, een fundamenteel beveiligingsprincipe dat inhoud van verschillende websitedomeinen scheidt.</li>
<li>GPU.zip maakt gebruik van gegevenscompressie die wordt gebruikt door interne en discrete GPU&#39;s om een zijkanaal te misbruiken en pixels te stelen. De kwetsbaarheid is aangetoond op GPU&#39;s van Apple, Intel, AMD, Qualcomm, Arm en Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663159">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een sidechannel aanval op pixel stelen geïdentificeerd in Chromium-gebaseerde browsers, waarbij SVG-filters worden gebruikt om de kleur van elke pixel op gerichte sites te bepalen.</li>
<li>De voorgestelde remedie is de constant-time verwerking voor iframes; dit wordt echter als omslachtig ervaren. Met name de browsers Safari en Firefox zijn niet gevoelig voor deze aanval.</li>
<li>De discussie gaat verder over het uitvoeren van niet-vertrouwde code, repercussies van versnelde CSS op cross-origin iframes, aanvallen op timing in webtechnologieën en debatten over het concept &#39;stelen&#39; en de invloed daarvan op beveiligingsprogramma&#39;s zoals uMatrix.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hertzbleed.com/gpu.zip/">GPU.zip: side channel-aanval die visuele gegevens blootlegt die zijn verwerkt op de GPU</a></h2>
<ul>
<li>GPU.zip is een recent ontdekte kwetsbaarheid in moderne grafische verwerkingseenheden (GPU&#39;s) die gebruikmaakt van grafische gegevenscompressie om visuele gegevens te lekken.</li>
<li>De kwetsbaarheid kan worden misbruikt door schadelijke websites om pixels van andere webpagina&#39;s te stelen en zo de beveiligingsmodellen van browsers te doorbreken. Het treft GPU&#39;s van verschillende fabrikanten en maakt sommige gevoelige websites kwetsbaar.</li>
<li>GPU-fabrikanten en Google zijn momenteel aan het bespreken of ze de kwetsbaarheid zullen patchen. Hoewel Google Chrome gevoelig is voor deze aanval, zijn Firefox en Safari dat niet. De broncode voor GPU.zip is nu openbaar beschikbaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663601">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben een side-channel aanval geïdentificeerd, genaamd &quot;GPU.zip&quot;, die visuele gegevens onthult die worden verwerkt op de GPU.</li>
<li>Deze aanval wordt uitgevoerd door GPU timings te meten om langzaam pixelgegevens te extraheren.</li>
<li>Het probleem komt voort uit het gebruik van gegevenscompressie door GPU-stuurprogramma&#39;s en kan andere processen beïnvloeden, niet alleen de GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662937">Tips voor solopreneurs?</a></h2>
<ul>
<li>Deze persoon heeft ontwerphulpmiddelen ontwikkeld om veelvoorkomende problemen aan te pakken en overweegt, na de positieve feedback van conferenties, om ze commercieel te maken.</li>
<li>Geconfronteerd met de uitdagingen van een enkele oprichter, overweegt de persoon aspecten zoals het bepalen van mijlpalen, geografische locatie en marketingstrategieën voor de producten.</li>
<li>Er is ook interesse om het verschil te begrijpen tussen fondsenwerving en het oprichten van een bedrijf, wat aangeeft dat ze verschillende wegen overwegen voor financiële steun en bedrijfsgroei.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662937">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De post gaat in op de complexiteit en risico&#39;s van een solopreneur die ontwerptools te gelde probeert te maken, het binnenhalen van grote contracten en de noodzaak van klantendiversificatie.</li>
<li>Het benadrukt de uitdagingen van het werken als een soloteam, de voordelen van het richten op specifieke klanten, schaalvergroting via marketingstrategieën en de rol van emotionele intelligentie (kennis en vaardigheden om emoties waar te nemen, te begrijpen en te beheersen) in de verkoop.</li>
<li>Belangrijke punten zijn ook de integratie van PubExchange met uitgevers, het belang van persoonlijke ontmoetingen, het benutten van feedback van gebruikers, het begrijpen van klantproblemen en het stellen van prioriteiten aan productontwikkeling voor duurzaam succes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/09/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/10/05">2023-09-26</a></h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/chatgpt-can-now-see-hear-and-speak">We beginnen met de uitrol van nieuwe spraak- en beeldmogelijkheden in ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI voegt spraak- en beeldmogelijkheden toe aan hun ChatGPT AI-systeem, waardoor een interactievere interface mogelijk wordt waarin gebruikers afbeeldingen kunnen bespreken en spraakconversaties kunnen voeren.</li>
<li>Deze functies brengen brede toepassingen met zich mee, zoals het bespreken van reisfoto&#39;s, het identificeren van voedingsmiddelen en het helpen bij het oplossen van wiskundige problemen.</li>
<li>De updates zullen de komende twee weken beschikbaar zijn voor Plus- en Enterprise-gebruikers, met spraaktoegankelijkheid op zowel iOS als Android, en beeldcompatibiliteit op alle platformen. OpenAI gaat in op zorgen over imitatie en privacy in verband met deze nieuwe mogelijkheden en beweert dat het stappen heeft ondernomen om deze risico&#39;s te verminderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642335">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI wil de spraak- en beeldmogelijkheden van ChatGPT verbeteren op basis van feedback van gebruikers over spraakbestellingen met lage latentie en verzoeken om snellere spraakreacties en onderbreekbaarheid van het systeem.</li>
<li>Ondanks zorgen over snelheid, nauwkeurigheid en ecologische impact, wordt het potentiële gebruik van ChatGPT in robotica planning en taken als veelbelovend gezien. Er is een voortdurende discussie over de betrouwbaarheid en waarde van AI-gegenereerde informatie.</li>
<li>OpenAI is van plan om een nieuw model voor het genereren van afbeeldingen te lanceren, DALLE-3, te midden van discussies over AI-bedrijfsmodellen, de invloed op zoeken op internet en het terugtrekken van een webbrowserfunctie van een AI-platform.</li>
</ul>
<h2><a href="http://farewell.bostonunitygroup.com/">Unity&#39;s oudste gemeenschap kondigt ontbinding aan</a></h2>
<ul>
<li>De Boston Unity Group (BUG), de eerste officiële Unity-gebruikersgroep wereldwijd, heeft zijn laatste evenement op 27 september aangekondigd, vanwege teleurstelling over de recente koers van het bedrijf en het gebrek aan ondersteuning voor ontwikkelaarsgemeenschappen.</li>
<li>De organisatoren zijn van mening dat hun bijdragen beter gericht kunnen worden op het creëren van kansen binnen de bredere lokale ontwikkelingsgemeenschap.</li>
<li>BUG-leden worden uitgenodigd om lid te worden van de Boston Game Dev meetup groep om te blijven netwerken met andere professionals uit de industrie. De laatste BUG-bijeenkomst is een sociaal evenement op Zoom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37648068">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De langdurige gemeenschap van Unity, Boston Unity Group (BUG), is ontbonden vanwege de recente prijswijzigingen van Unity, wat duidt op een verlies van vertrouwen in het bedrijf.</li>
<li>Er is een wijdverspreide discussie over het afnemende vertrouwen in verschillende bekende merken, zoals Unity en Craftsman, als gevolg van vermeende negatieve bedrijfspraktijken zoals censuur, winstgerichtheid op korte termijn en verminderde betrouwbaarheid van producten.</li>
<li>Problemen bij de ontwikkeling van open source games, zoals beperkingen van game engines zoals Godot, personeelswisselingen, communicatiestoringen en de twijfelachtige ondersteuning van Unity voor onafhankelijke ontwikkelaars, zijn ook naar voren gekomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fieggen.com/shoelace/">Ian&#39;s schoenvetersite</a></h2>
<ul>
<li>Ian&#39;s Shoelace Site biedt gedetailleerde informatie en hulpmiddelen over schoenveters, inclusief tutorials over het rijgen van schoenen, het leggen van knopen en het begrijpen van de constructie van schoenveters.</li>
<li>De website staat bekend om de &quot;Ian Knot&quot;, een snelle en veilige schoenvetersluiting, en toont verschillende foto&#39;s van het veteren van schoenen.</li>
<li>Het biedt een zoekfunctie voor eenvoudige navigatie en werkt de inhoud regelmatig bij op basis van feedback van bezoekers, waardoor het een grondige bron is voor alle vragen over schoenveters.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37646964">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ian&#39;s Shoelace Site krijgt waardering van gebruikers voor de verschillende technieken en knopen voor schoenveters, die ze leerzaam en nuttig vinden.</li>
<li>De Ian Knot, geadverteerd als de snelste schoenveter knoop, heeft positieve recensies geoogst, waarbij gebruikers ook hun eigen favoriete knoopmethoden deelden.</li>
<li>Gebruikers hebben voorgesteld om YouTube-video&#39;s te maken op basis van de inhoud van de website, wat wijst op een potentieel nieuw platform voor Ian&#39;s Shoelace Site om uit te breiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlyfans.web.cern.ch/">De Fantilator-pagina</a></h2>
<ul>
<li>De &quot;Fantilator&quot; is een project dat meerdere ventilatoren aan elkaar koppelt om een groter apparaat te ontwikkelen; het ontwerp is in de loop der tijd verbeterd om de dikte te verminderen en de stroomtoevoer te verbeteren.</li>
<li>Het ontwerp van de Fantilator ondergaat later een fase-upgrade met verbeterd kabelbeheer en een Fanbase. In dit stadium gebruikt het 64 ventilatoren en introduceert het de besturing van een enkele ventilator met behulp van PWM (Pulse Width Modulation) met Arduino.</li>
<li>Uiteindelijk werd het Fantilator-project een succes, waarbij alle ventilatoren werden aangestuurd door Arduino met een specifiek besturingssysteem, FantilatorOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37641706">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een subdomein met de naam &quot;Fantilator Page&quot; is op humoristische wijze aangemaakt op de CERN-website, wat heeft geleid tot discussies en humor in het commentaargedeelte van de website.</li>
<li>Gebruikers hebben links naar gerelateerde sites gedeeld en woordspelingen gemaakt over ventilatoren en ventilatiesystemen als reactie op dit subdomein voor de grap.</li>
<li>De reacties op deze grap zijn gemengd: sommige gebruikers waarderen de humor, terwijl anderen de relevantie of gepastheid in twijfel trekken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Rhythm_0">Ritme 0</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Rhythm 0&quot; was een zes uur durende performance van kunstenares Marina Abramović in 1974, waarbij ze aanwezigen toestond om met haar te interageren aan de hand van verstrekte objecten, om zo de mate van publiek gedrag te testen.</li>
<li>Naarmate het optreden vorderde, escaleerden de acties van het publiek van vriendelijke interacties naar extreem geweld, waaronder het doorsnijden van haar kleren, het snijden in haar keel en haar bedreigen met een geladen pistool.</li>
<li>Het stuk, met als hoogtepunt het opstaan van Abramović en het wegvluchten van het publiek, wordt geprezen als een baanbrekend werk in de geschiedenis van de performancekunst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642610">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het centrale thema draait om de interpretatie van Marina Abramović&#39;s performancekunst &quot;Rhythm 0&quot;, waarbij wordt gedebatteerd over de veralgemening van het gedrag van het publiek en het vermogen van de kunst om de perspectieven van de mensheid weer te geven, wat de wetenschap niet kan.</li>
<li>De discussies onderzoeken ook de invloed van marketing en context op het gedrag van het publiek en overwegen de mogelijke juridische implicaties van de performance, waarbij de moraliteit en de agenda achter het kunstwerk in twijfel worden getrokken.</li>
<li>Het debat gaat ook over christelijke ethiek, de verstrengeling van kunst en recht, en de authenticiteit en effectiviteit van het kunstwerk in het uitlokken van gedachten en het uitlokken van gewelddadig gedrag.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minecraft.wiki/w/Minecraft_Wiki:Moving_from_Fandom">Minecraft Wiki is gevorkt van Fandom</a></h2>
<ul>
<li>De Minecraft Wiki is overgegaan van Fandom naar een nieuwe site, minecraft.wiki, met verbeterde functies zoals een fris ontwerp, sneller laden van pagina&#39;s, minder advertenties, betere zoekmogelijkheden en anoniem bewerken.</li>
<li>Gebruikers worden aangespoord om het nieuws te delen, minecraft.wiki links te gebruiken in plaats van Fandom links en bij te dragen aan het verbeteren van de nieuwe wiki. Ze kunnen ook hun Gamepedia/Fandom-accounts overzetten naar de nieuwe site.</li>
<li>De nieuwe Minecraft Wiki wordt gehost door Weird Gloop en momenteel is alleen de Engelse editie verhuisd. Niet-Engelse versies kunnen mogelijk in de toekomst verschuiven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644047">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Minecraft Wiki, voorheen onderdeel van Fandom, is nu een onafhankelijke entiteit geworden.</li>
<li>Deze scheiding vond 20 uur geleden plaats en heeft discussies losgemaakt op platformen zoals het Hacker News forum.</li>
<li>Het betekent een overgang in het beheer van deze bron, met mogelijke gevolgen voor de structuur en inhoud ervan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dji.com/mini-4-pro">DJI Mini 4 Pro</a></h2>
<ul>
<li>De DJI Mini 4 Pro cameradrone, een lichtgewicht en geavanceerde drone met hoogwaardige beeldmogelijkheden en een lange batterijlevensduur, wordt gedurende een beperkte tijd gratis per expresse verzonden.</li>
<li>De drone beschikt over intelligente functies zoals waypoint-vluchten en geavanceerde return-to-home-functionaliteit, en biedt meerdere opnamemodi voor een veelzijdige foto- en video-ervaring.</li>
<li>Gebruikers beschikken over eenvoudige bewerkingsfuncties en hebben toegang tot een community om inspiratie en tips op te doen. Extra accessoires voor de drone kunnen apart worden gekocht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37649448">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat meerdere facetten van DJI-drones, waaronder gebruikerservaring, zorgen over hun duurzaamheid en geofencing, en het Amerikaanse ministerie van Defensie dat DJI bestempelt als een bedreiging voor de binnenlandse veiligheid.</li>
<li>Het discours gaat ook in op de rivaliteit tussen Chinese en westerse dronebedrijven, de vaardigheid van DJI-drones, alternatieve droneopties en de controverse rond de software van DJI die in verbinding staat met het Chinese beleid.</li>
<li>Bovendien werden ook onderwerpen als draadloze transmissieafstand, geluidsniveaus, rechtmatigheid, privacy en de waarde van DJI drones behandeld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocket9labs.com/post/its-time-to-let-go-apache-software-foundation/">Apache Open Office als een niet-onderhouden project?</a></h2>
<ul>
<li>De auteur geeft een overzicht van Apache Open Office, een kantoorproductiviteitssoftware van Apache Software Foundation, met de nadruk op het gebrek aan grote updates sinds 2014.</li>
<li>Ze trekken de actieve status van het project in twijfel, waarbij ze talrijke commits naar de softwarerepository aanhalen die alleen veranderingen in de witruimte bevatten.</li>
<li>De auteur spoort gebruikers aan om hun zorgen kenbaar te maken aan de Apache Software Foundation en stelt een link voor naar een andere, beter onderhouden kantoorsoftware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37645160">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Belangrijke onderwerpen die worden besproken zijn onder andere de perceptie van Apache OpenOffice als een project met te weinig onderhoud, de rol en effectiviteit van de Apache Software Foundation en vergelijkingen tussen OpenOffice en LibreOffice.</li>
<li>De uitdagingen van open-source software worden belicht, zoals het in evenwicht brengen van open-source betrokkenheid met winstgevendheid en het aanpakken van het bouwproces en de complexiteit van OpenOffice.</li>
<li>Een onderliggend thema komt naar voren over leeftijdsdiscriminatie in de tech-industrie, ondersteund door een vermelding van Mark Zuckerbergs uitspraak dat hij de voorkeur geeft aan jonge mensen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theaviationgeekclub.com/the-sr-71-blackbird-astro-nav-system-aka-r2-d2-worked-by-tracking-the-stars-and-was-so-powerful-that-it-could-see-the-stars-even-in-daylight/">Het SR-71 Blackbird Astro-Nav systeem werkte door de sterren te volgen.</a></h2>
<ul>
<li>De SR-71 Blackbird, een strategisch verkenningsvliegtuig uit de Koude Oorlog, gebruikte een Astro-Nav Systeem (waarnaar werd verwezen als &quot;R2-D2&quot;) dat waarnemingen van sterren gebruikte als navigatiegeleiding.</li>
<li>Het Astro-Nav Systeem, verwant aan een jaren &#39;60 variant van GPS, stelde de Blackbird in staat om zijn traagheidsnavigatiesysteem bij te werken en koersadvies te geven.</li>
<li>De piloten en Reconnaissance Systems Officers (RSO&#39;s) van de Blackbird beheerden dit systeem samen met andere surveillance- en verdedigingstechnologie aan boord.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37651171">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst draait om verschillende aspecten met betrekking tot navigatiesystemen, waaronder de efficiëntie van het Astro-Nav-systeem van de SR-71 Blackbird en bijzonderheden over navigatie aan de hemel.</li>
<li>Het belicht de beperkingen van kaartsoftware, radar en navigatiereferentiesystemen en het belang van samenwerking tijdens de Tweede Wereldoorlog in ruimtevaarttechnologie.</li>
<li>Daarnaast wordt het gebruik van star trackers genoemd en een korte notitie over een goedkope CPU en toepassingsmogelijkheden voor Y Combinator (YC) Winter 2024, een startup accelerator programma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/economy-and-business/2023-09-17/new-york-employers-must-include-pay-rates-in-job-ads-under-new-state-law.html">Nieuwe wet verplicht werkgevers in New York om salarissen op te nemen in personeelsadvertenties</a></h2>
<ul>
<li>Een recente wet in New York verplicht werkgevers om salarissen te vermelden in personeelsadvertenties, met als doel salaristransparantie te bevorderen en beloningsverschillen op basis van leeftijd, geslacht en ras aan te pakken.</li>
<li>De wet is van toepassing op bedrijven met minimaal vier werknemers, waaronder werknemers op afstand die rapporteren aan managers in New York.</li>
<li>Critici suggereren dat naleving moeilijk kan zijn voor kleine werkgevers en dat de wet een extra administratieve last legt op bedrijven. In Californië en Colorado zijn vergelijkbare wetten voor de transparantie van salarissen van kracht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37641583">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een onlangs ingevoerde wet in New York verplicht werkgevers om salarissen op te nemen in alle personeelsadvertenties.</li>
<li>Uit de discussies komen uiteenlopende meningen naar voren, waarbij sommigen de doeltreffendheid van de wet in twijfel trekken en anderen stellen dat de wet werkzoekenden kan helpen onderbetaalde banen te vermijden en tegelijkertijd de gelijkwaardigheid van lonen kan bevorderen.</li>
<li>Het gesprek strekt zich uit tot het bepalen van salarisschalen, het overwegen van factoren zoals de waarde en prestaties van software engineers, de impact van seksisme en racisme in compensatie en de voordelen of uitdagingen van het publiceren van salarisgegevens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.kerbalspaceprogram.com/topic/219607-ksp2-is-spamming-the-windows-registry-over-weeksmonths-until-the-game-will-stop-working-permanently/">KSP2 spamt het Windows Register totdat het spel niet meer werkt</a></h2>
<ul>
<li>Gebruikers van Kerbal Space Program 2 zijn een bug tegengekomen waardoor het spel het Windows-register vult met overbodige gegevens, waardoor er een storing in het spel optreedt.</li>
<li>De ontwikkelaars zijn zich bewust van dit probleem en testen momenteel een oplossing voor een hotfix-release.</li>
<li>Een tussenoplossing die door gebruikers wordt voorgesteld is het verwijderen van de registervermeldingen, maar voorzichtigheid is geboden vanwege de potentiële risico&#39;s. Er is kritiek geuit op de bekwaamheid van het ontwikkelteam en de veiligheidsimplicaties voor persoonlijke computers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644952">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Discussies gaan over een reeks onderwerpen met betrekking tot Kerbal Space Program 2 (KSP2), waaronder technische problemen met het Windows-register die problemen met het spel veroorzaken en kritiek op het register als systeem voor configuratiebeheer.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn debatten over de ontwikkeling en prestaties van KSP2, zorgen over de overname door Take-Two Interactive, vergelijkingen tussen het Windows Register en Unix bestandssystemen en teleurstelling over de functies van het spel en het ontwikkelteam.</li>
<li>Over het algemeen is er een verscheidenheid aan standpunten en kritiek met betrekking tot KSP2 en het lopende ontwikkelingsproces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/davidhampgonsalves/life-dashboard">E-Ink Dagindeling</a></h2>
<ul>
<li>Het &quot;life-dashboard&quot;-project hergebruikt gebruikte Kindle-apparaten en benut hun grote e-inkschermen, wifi-connectiviteit en ARM-processors voor een energiezuinig heads-up display voor het dagelijks leven.</li>
<li>De tweede versie van het project, herschreven vanwege complicaties met het genereren en weergeven van afbeeldingen, gebruikt nu FBInk om afbeeldingen van een API Gateway/Lambda backend te tonen en is implementeerbaar met Terraform. Het bevat ook instructies om te jailbreaken, SSH in te stellen en afhankelijkheden te installeren.</li>
<li>Het project, met meer dan 1,1k sterren en 19 forks op GitHub, heeft als doel de levensduur van een Kindle met meer dan 5 jaar te verlengen en 3D-geprinte frames te gebruiken met behulp van met hout gevuld filament.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642671">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over het hacken en aanpassen van Amazon Kindles, het hergebruiken van oude e-readers en het gebruik van e-ink displays voor verschillende functies.</li>
<li>Deelnemers delen actief hun ervaringen, geven advies en bespreken de beperkingen van e-ink technologie.</li>
<li>Specifieke producten zoals &quot;Invisible Calendar&quot; en alternatieve opties zoals ESP32 e-ink schermen zijn ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/09/25/postscripts-sudden-death-in-sonoma/">PostScript plotseling dood in Sonoma</a></h2>
<ul>
<li>Apple heeft de ondersteuning voor PostScript- en EPS-bestanden in zijn besturingssysteem macOS Sonoma ingetrokken vanwege beveiligingsproblemen.</li>
<li>Sommige gebruikers begrijpen de noodzaak van verbeterde beveiliging, anderen zijn nostalgisch en benadrukken de belangrijke rol van PostScript.</li>
<li>Door deze verandering hebben gebruikers alternatieve software nodig om deze bestanden te converteren, of kunnen ze PostScript nog steeds gebruiken via een virtuele machine.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37650040">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>PostScript, een publicatieformaat, wordt geleidelijk uit WebKit/Safari en Microsoft Office verwijderd vanwege de bijbehorende beveiligingsrisico&#39;s; een soortgelijke trend doet zich voor met EPS-bestanden en mogelijk wordt Ghostscript hun vervanger.</li>
<li>Apple distantieert zich van verschillende scriptomgevingen, zoals Perl, met een verschuiving naar Swift voor hun codebase, waardoor gebruikers onrustig worden over de veranderingen.</li>
<li>Er heerst grote frustratie onder gebruikers door de beslissing van Apple om de ondersteuning voor PostScript en EPS in macOS te verwijderen, wat leidt tot discussies over mogelijke alternatieven en de gevolgen voor de gebruikerservaring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TeamBlind/status/1706266044871086271">Waarom heeft Microsoft het afgelopen jaar meer dan 20.000 mensen ontslagen?</a></h2>
<ul>
<li>Een vertegenwoordiger van Microsoft bevestigt de beslissing van het bedrijf om het afgelopen jaar meer dan 20.000 werknemers te ontslaan en geeft inzicht in de factoren die deze stap hebben beïnvloed.</li>
<li>Deze beslissing werd deels ingegeven door de impact van de COVID-19 pandemie, die de activiteiten en inkomstenstromen van het bedrijf aanzienlijk beïnvloedde.</li>
<li>De vertegenwoordiger geeft een kijkje achter de schermen bij het besluitvormingsproces dat betrokken is bij deze massaontslagen en werpt een licht op de manier waarop grote bedrijven dergelijke grootschalige veranderingen aanpakken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37643608">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op een groot aantal onderwerpen, waaronder het schrappen van banen bij Microsoft, klassenstrijd, haatzaaien op Twitter, communicatievaardigheden voor ingenieurs, de werkgelegenheidsprotocollen van Google, de rol van investeerders en outsourcing in de technologiesector.</li>
<li>Belangrijke aandachtspunten zijn arbeidsrechten en -bescherming, inkomensongelijkheid en de gevolgen van ontslagen.</li>
<li>Het gesprek onderstreept de angst voor herverdeling van rijkdom, ongelijkheid en de omgang met werknemers in de techindustrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.curtii.com/blog/posts/wordscapes-the-casino-in-your-pocket/">Het casino in je zak</a></h2>
<ul>
<li>In de blogpost worden de monetarisatietactieken van &quot;Wordscapes&quot; onderzocht, met speciale aandacht voor de minigame &quot;Mt. Fortune&quot;.</li>
<li>De auteur ontdekte na een analyse van 28 dagen dat de belemmeringen (rotsen) in het spel niet willekeurig zijn, maar ontworpen om spelers te dwingen in-game valuta uit te geven, wat suggereert dat het spel manipuleert om echt geld te onttrekken.</li>
<li>Er is bezorgdheid over de ethiek van games die aankopen met echt geld mogelijk maken, vooral als ze gericht zijn op alle leeftijdsgroepen, vanwege dergelijke mogelijk uitbuitende praktijken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642538">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de nadelige effecten en onethische praktijken van mobiele casinospellen, vooral op jongere gebruikers, en benadrukt de noodzaak van strengere regelgeving en leeftijdsgeschikte online winkels.</li>
<li>Het belicht veelvoorkomende problemen zoals geld verdienen, loot crates (virtuele items met willekeurige beloningen), in-app aankopen en bedrijfsverantwoordelijkheid, terwijl het ook manipulatie van waarschijnlijkheden bespreekt en de dringende behoefte aan wijdverspreide bewustwording en strenge regelgeving.</li>
<li>De discussie breidt zich uit naar kritiek op de kwaliteit en de belemmeringen voor het te gelde maken van mobiele games, het beperkte aanbod op Apple Arcade en de zorgen die daarmee gepaard gaan, zoals NFT&#39;s (non-fungible tokens) en het financiële risico voor jongeren.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sainthelenaisland.info/communications.htm">Sint-Helena eiland communicatie</a></h2>
<ul>
<li>De samenvatting bespreekt communicatie op Sint-Helena, met onderwerpen als post, vracht, telefoon, internet en e-maildiensten, en communicatiebedrijven, inclusief hun beperkingen en hoge kosten.</li>
<li>Initiatieven van de overheid om het internet te verbeteren, zoals het gebruik van satellietdiensten (Starlink, OneWeb) en de binnenkort te installeren Equiano Cable, worden uitgelicht.</li>
<li>Het belicht in het kort de rol van St Helena Radio in radiocommunicatie, de beperkte televisiediensten van Sure en de inzet van Maestro Technologies voor nieuwe data- en spraaknetwerken. Het gaat ook terug op de geschiedenis van Sint-Helena in de ontwikkeling van telegrafie en de verbinding met de onderzeese kabel Equiano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37645945">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het eiland Sint-Helena verbetert zijn internetconnectiviteit door de installatie van een onderzeese glasvezelkabel, waardoor het een communicatieknooppunt kan worden.</li>
<li>De regering van het eiland is van plan om uplink-stations voor satellieten en een nieuwe wolkenregio te bouwen, ondanks zorgen over betrouwbare nutsvoorzieningen en de afgelegen locatie.</li>
<li>De discussies gaan over het monopolistische karakter van de internetprovider en de exclusieve telecommunicatieovereenkomst met de overheid, maar er worden maatregelen genomen om kleine bedrijven uit te rusten met glasvezelinternet, samen met recente beslissingen van internetproviders om onbeperkt data te leveren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/costco-virtual-medical-checkups-for-29/">Costco biedt nu virtuele medische zorg voor $29</a></h2>
<ul>
<li>Costco is een samenwerking aangegaan met online marktplaats Sesame om virtuele eerstelijnszorgdiensten aan te bieden aan zijn leden voor $29, waaronder virtuele controles en bezoeken aan de geestelijke gezondheidszorg.</li>
<li>De service is gericht op onverzekerden en mensen met een hoog eigen risico.</li>
<li>De stap van Costco is vergelijkbaar met die van andere grote retailers zoals Amazon en Walmart, die zich ook op het gebied van gezondheidszorg hebben begeven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37653831">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat richt zich op verschillende elementen van de gezondheidszorgindustrie, waaronder de voordelen van partnerschappen zoals Costco en Sesame die goedkope medische zorg bieden.</li>
<li>De besproken tekortkomingen omvatten ontoereikende ziektekostenverzekeringen, ondoorzichtige prijzen in de gezondheidszorg, problemen bij de toewijzing van gezondheidszorg en hoge kosten in verband met medische procedures en onderwijs.</li>
<li>Er is een overtuigende oproep voor hervorming en meer betaalbare opties in de gezondheidszorg, die de frustraties over het Amerikaanse gezondheidszorgsysteem weerspiegelt en de efficiëntie van andere systemen zoals dat van Israël erkent.</li>
</ul>
<h2><a href="https://macoscontainers.org/">macOS Containers v0.0.1</a></h2>
<ul>
<li>Een nieuwe release maakt het mogelijk om macOS native containers te maken, waardoor gebruikers macOS binnen macOS kunnen draaien en images kunnen bouwen en distribueren met Docker.</li>
<li>Deze software kan worden geïnstalleerd via Homebrew, een pakketbeheersysteem dat de installatie van software op macOS vereenvoudigt.</li>
<li>Belangrijk om te weten is dat dit initiatief onafhankelijk is, wat betekent dat het niet is goedgekeurd of gesteund door Apple Inc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37655477">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om het gebruik en de implicaties van macOS containers, waarbij zaken als beveiligingsproblemen en de voordelen van het gebruik van macOS en Homebrew aan bod komen.</li>
<li>Een uitgelichte uitdaging is het draaien van Linux op Apple Silicon, wat de tech-specifieke obstakels laat zien bij het gebruik van macOS containers.</li>
<li>De nadruk wordt ook gelegd op de technische en licentie-overwegingen van het distribueren van macOS in containers, waarbij wordt gewezen op de hindernissen in de regelgeving die het proces met zich meebrengt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://howtomarketagame.com/2023/09/25/john-romero-on-his-book-doom-guy-and-developing-games-at-a-small-scale/">John Romero over zijn boek &quot;Doom Guy&quot; en het ontwikkelen van games op kleine schaal</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de redenen waarom indiegames mislukken en pleit ervoor om met kleinere projecten te beginnen voordat je naar grotere projecten gaat.</li>
<li>John Romero, medeoprichter van id Software, deelde zijn inzichten over het belang van scoping, discipline in gameontwikkeling, financiële stabiliteit en conservatieve uitgaven.</li>
<li>Romero denkt na over de snelle productie van games in de jaren 90, benadrukt de waarde van het leren van ervaringen uit het verleden en geeft advies aan aspirant-ontwikkelaars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37649594">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>In de discussiedraad worden allerlei onderwerpen besproken die relevant zijn voor de ontwikkeling van games, zoals het steeds veranderende landschap van de industrie en de hindernissen die ontwikkelaars tegenkomen.</li>
<li>Er wordt aandacht besteed aan bekende figuren in het veld, John Romero en John Carmack, en onderwerpen als succes in indiegame-ontwikkeling, de aantrekkingskracht van retro-stijl graphics en de invloed van technologie op game-ontwikkeling.</li>
<li>De verhandeling bevat inzichten in John Romero&#39;s ervaring met het maken van spellen als &#39;Doom&#39; en &#39;Daikatana&#39;, plus nuttige aanbevelingen voor verdere lectuur en documentaires over spelontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undark.org/2023/09/22/book-review-the-long-strange-history-of-mdma/">MDMA en de zoektocht naar verbinding in een gebroken wereld</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Ik voel liefde: MDMA and the Quest for Connection in a Fractured World&quot; van Rachel Nuwer gaat in op de geschiedenis en mogelijke medicinale toepassingen van MDMA, voornamelijk voor de behandeling van PTSS.</li>
<li>Nuwer presenteert een evenwichtig beeld en bespreekt zowel de voordelen als de nadelen van MDMA, waarbij de nadruk ligt op het vermogen om gevoelens van verbondenheid te cultiveren.</li>
<li>Het boek suggereert dat MDMA gevoelens van eenzaamheid en ontkoppeling in de moderne wereld kan helpen verlichten, wat impliceert dat MDMA een belangrijke rol kan spelen in behandelingen voor geestelijke gezondheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644506">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie in Hacker News richt zich op het therapeutische en recreatieve gebruik van MDMA (ecstasy) en benadrukt de positieve effecten op geestelijk welzijn en relaties, maar wijst ook op de mogelijke negatieve gevolgen.</li>
<li>De onderwerpen mogelijke verslaving, langetermijneffecten en verantwoord gebruik komen aan bod, waarbij MDMA wordt vergeleken met alcohol. Steun van de gemeenschap en de juiste omgeving worden benadrukt bij het beïnvloeden van de MDMA-ervaring.</li>
<li>De discussie gaat ook in op de controverse over zelfmedicatie en de rol van farmaceutische bedrijven bij de behandeling van geestelijke gezondheidsproblemen. Het onderstreept de noodzaak van verder onderzoek naar het therapeutische potentieel van MDMA en andere psychedelische middelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/09/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
