<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2024 19:09:51 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/19&#39;</h2>
<h1>2024-07-19</h1>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/crowdstrike/comments/1e6vmkf/bsod_error_in_latest_crowdstrike_update/">Oppdatering fra Crowdstrike: Windows blåskjerm og oppstartsløkker</a></h2>
<ul>
<li>Flere brukere på en arbeidsplass opplever Windows blåskjermer og oppstartsløyfer, muligens knyttet til en nylig Crowd Strike-applikasjonsoppdatering.</li>
<li>IT-avdelingen bemerket at noen servere gikk offline, og en lokal radiostasjon rapporterte lignende problemer med bærbare datamaskiner og et nede telefonsystem.</li>
<li>Disse hendelsene skjer i Australia, men det har ennå ikke vært noen nyhetsdekning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002195">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En nylig oppdatering fra Crowdstrike forårsaket betydelige problemer, inkludert blåskjermer og oppstartsløkker i Windows, som påvirket ulike sektorer, inkludert nødetater og sykehus.</li>
<li>En Reddit-bruker rapporterte at akuttmottaket deres var nede under en hjerteinfarktbehandling, og 911-tjenestene ble også påvirket, noe som førte til forsinkelser i pasientbehandlingen.</li>
<li>Den hendelsen understreker risikoen ved å stole på sammenkoblede systemer og potensialet for katastrofale feil når oppdateringer ikke testes ordentlig før de tas i bruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afr.com/technology/businesses-crippled-by-widespread-it-outage-20240719-p5jv2t">Crowdstrike-utbrudd forårsaker omfattende problemer</a></h2>
<ul>
<li>En global IT-forstyrrelse ble utløst av en feilaktig programvareoppdatering fra cybersikkerhetsfirmaet CrowdStrike Holdings, som påvirket en rekke Microsoft Windows-systemer.</li>
<li>Microsoft og CrowdStrike har begge gitt ut oppdateringer for å løse problemet, men fullstendig gjenoppretting forventes å ta litt tid.</li>
<li>Situasjonen har blitt litt bedre, men virkningen av den mislykkede oppdateringen merkes fortsatt over hele verden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002677">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Crowdstrike opplevde et strømbrudd som forårsaket omfattende problemer, inkludert Windows blåskjermer og oppstartsløkker, på grunn av en nylig oppdatering.</li>
<li>Den hendelsen har utløst betydelig diskusjon på Hacker News, og fremhever virkningen på brukere og systemer.</li>
<li>Denne hendelsen understreker den kritiske viktigheten av grundig testing og overvåking i programvareoppdateringer for å forhindre slike forstyrrelser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://worthrises.org/pressreleases/2024/7/18/fcc-votes-unanimously-to-significantly-lower-phone-and-video-communication-costs-after-decades-of-exploitation-by-prison-telecoms">FCC stemmer for å begrense telekomkostnader i fengsler</a></h2>
<ul>
<li>FCC har stemt for å redusere telefon- og videoringingspriser for fengsler og fengsler betydelig, ved å kutte takene for minuttpriser med mer enn halvparten og forby alle gebyrer, inkludert innskuddsgebyrer.</li>
<li>Denne endringen påvirker 83 % av de innsatte, sparer familier for minst 500 millioner dollar årlig og forbedrer velvære og tilbakeføringssuksess for de innsatte.</li>
<li>Store inntektstap forventes for fengselstelefonselskaper som Aventiv og ViaPath, mens stater som Massachusetts, Minnesota og Colorado allerede har gjort fengselsamtaler gratis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41005181">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>FCC har stemt for å begrense kostnadene for telekomtjenester i fengsler, med mål om å redusere de høye kostnadene for innsattes telefonsamtaler.</li>
<li>Tidligere var innsatte begrenset til å bruke en enkelt, fengselsgodkjent privat telefonoperatør, noe som resulterte i ublu priser på grunn av mangel på konkurranse.</li>
<li>De nye forskriftene er ment å lette den økonomiske byrden på innsatte og deres familier, fremme bedre rehabilitering og redusere tilbakefall.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnfactotum.github.io/foliate/">Foliate: Les e-bøker med stil, naviger med letthet</a></h2>
<ul>
<li>Foliate er en åpen kildekode e-bokleser som støtter ulike formater som EPUB, Mobipocket, Kindle, FB2, CBZ og PDF, med tilpassbare leseinnstillinger.</li>
<li>Den tilbyr funksjoner som touchpad- og berøringsskjermnavigasjon, bokmerker, merknader og integrasjon med verktøy som Wiktionary og Google Translate.</li>
<li>Foliate støtter høyre-til-venstre tekst, vertikal skriving og faste oppsett, og er tilgjengelig for flere Linux-distribusjoner eller via kloning av kildekode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002273">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Foliate er en e-bokleser som er kjent for sin enkelhet, enkle navigasjon, bokmerking og annotasjonsfunksjoner.</li>
<li>Den lagrer leseprogresjon, bokmerker og notater i vanlige JSON-filer, noe som gjør det enkelt å eksportere og synkronisere.</li>
<li>Foliate bruker fil-hasher for å generere unike identifikatorer for bøker, og sikrer at PDF-er forblir uendret når de er annotert, selv om noen brukere merker potensielle problemer hvis filer endres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/18/us/frontier-flights-grounded-microsoft.html">Flere flyselskaper forstyrret på grunn av Microsoft Azure-utbrudd</a></h2>
<ul>
<li>Frontier Airlines satte alle flyvninger på bakken i omtrent 35 minutter på grunn av et stort Microsoft Azure-utbrudd, som påvirket booking, innsjekking og tilgang til boardingkort.</li>
<li>Strømbruddet, som startet klokken 17:56, forstyrret også systemene til Allegiant og Sun Country Airlines, og påvirket flere systemer i det sentrale USA.</li>
<li>Frontier, som opererer over 100 fly, var en av minst tre flyselskaper som ble påvirket av tjenesteforstyrrelsene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41001959">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Flere flyselskaper opplevde forstyrrelser på grunn av et Microsoft Azure-avbrudd, muligens knyttet til en feilaktig Crowdstrike-oppdatering som forårsaket krasj på Windows-maskiner globalt.</li>
<li>Strømbruddet har påvirket ulike sektorer, inkludert minibanker, supermarkeder og flyplasser i Europa og New Zealand, noe som indikerer et omfattende problem.</li>
<li>Den hendelsen understreker risikoene forbundet med sentraliserte skytjenester og fremhever nødvendigheten av forbedrede katastrofegjenopprettingsplaner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.construction-physics.com/p/what-would-it-take-to-recreate-bell">Hva skal til for å gjenskape Bell Labs?</a></h2>
<ul>
<li>AT&amp;T, gjennom Bell Labs, var avgjørende i utviklingen av USAs telefoninfrastruktur og produserte betydelige oppfinnelser som transistoren, silisium solcelle og UNIX operativsystem.</li>
<li>Bell Labs&#39; suksess var delvis på grunn av AT&amp;Ts monopol, som støttet langsiktige forskningsprosjekter, noe som resulterte i en rekke utmerkelser, inkludert 10 Nobelpriser.</li>
<li>Oppløsningen av AT&amp;T førte til delingen og nedgangen av Bell Labs, noe som gjør det vanskelig å gjenskape en slik institusjon i dag på grunn av de unike historiske og teknologiske forholdene som en gang eksisterte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40998927">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Å gjenskape Bell Labs ville kreve et kvasi-monopol, betydelig finansiering, minimal konkurranse og en kultur som prioriterer langsiktig innovasjon over kortsiktige gevinster.</li>
<li>Historiske og moderne eksempler, som Sandia National Laboratories og teknologigiganter som Google og Microsoft, fremhever viktigheten av lederskap, nasjonal kultur og skattesystemer i å fremme innovasjon.</li>
<li>Den nåværende vektleggingen av umiddelbare aksjonæravkastninger utgjør en betydelig hindring for fokuset på langsiktig forskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofshame.design/ryanair-when-every-page-is-a-dark-pattern/">Ryanair – når hver side er et mørkt mønster</a></h2>
<ul>
<li>Ryanair er kjent for å bruke &quot;mørke mønstre,&quot; manipulative designteknikker, for å øke fortjenesten under bestillingsprosessen.</li>
<li>Metoder inkluderer &quot;privacy zuckering,&quot; hvor kunder automatisk meldes på kampanjer, og &quot;misdirection,&quot; som bruker fremtredende knapper og popups for å selge tilleggstjenester.</li>
<li>Disse villedende designene er gjennomgripende på hele Ryanairs nettsted, noe som gjør det viktig for brukerne å være årvåkne for å unngå utilsiktede kjøp eller å dele mer informasjon enn planlagt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004039">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ryanair bruker mørke mønstre, som skjulte avgifter og manipulerende taktikker, for å øke fortjenesten, noe som frustrerer kundene.</li>
<li>Eksempler inkluderer gebyrer for app-ID-skanninger, misvisende &quot;speedy boarding&quot;-fordeler og komplekse bagasjeregler, noe som fører til ekstra kostnader for grunnleggende tjenester.</li>
<li>Til tross for lave priser og effektive flyvninger, foretrekker mange kunder å unngå Ryanair på grunn av selskapets kundefiendlige praksis, mens andre lavprisflyselskaper som EasyJet og WizzAir anses som mindre aggressive.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/07/crowdstrike-fixes-start-at-reboot-up-to-15-times-and-get-more-complex-from-there/">CrowdStrike-reparasjoner starter med &quot;omstart opptil 15 ganger&quot;, blir mer komplekse derfra</a></h2>
<ul>
<li>En nylig oppdatering fra CrowdStrike førte til at Windows-systemer krasjet med en blåskjerm (BSOD), noe som forårsaket betydelige forstyrrelser.</li>
<li>Fiksene varierer fra flere omstarter til mer komplekse løsninger som å gjenopprette sikkerhetskopier eller manuelt slette den problematiske driveren, med flere trinn som kreves for systemer som bruker BitLocker-kryptering.</li>
<li>Oppdateringen har blitt trukket tilbake, og CrowdStrikes administrerende direktør har beklaget, og forsikrer brukerne om at det arbeides med å løse problemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007898">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den siste oppdateringen fra CrowdStrike krever opptil 15 omstarter, noe som forårsaker betydelige forstyrrelser på tvers av ulike sektorer, inkludert CNC-systemer, AC- og sikkerhetsalarmer, telefoner, e-post og regnskapssystemer.</li>
<li>Den hendelsen understreker risikoene forbundet med automatiske oppdateringer og nødvendigheten av forbedrede sikkerhetspraksiser, med mange som taler for mer robust testing og gradvise utrullinger.</li>
<li>Brukere stiller spørsmål ved avhengigheten av internett-tilkoblede, Windows-baserte kritiske systemer, og fremhever behovet for en revurdering av nåværende IT-infrastrukturstrategier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007403">Sendune – åpen kildekode HTML e-postdesigner</a></h2>
<ul>
<li>SENDUNE har introdusert en ny åpen kildekode HTML e-postdesigner som tar sikte på å forenkle opprettelsen av HTML e-poster, som tradisjonelt er vanskelige å skrive og vedlikeholde.</li>
<li>Designeren er lettvekts, bruker ren HTML, og unngår tungvinte avhengigheter, noe som gjør at brukerne kan lagre HTML-utdataene som en mal for enhver e-posttjenesteleverandør.</li>
<li>Brukere oppfordres til å forke depotet, gjøre forbedringer og sende inn pull requests, noe som fremmer et samarbeidsutviklingsmiljø.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007403">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Sendune er en åpen kildekode HTML e-postdesigner som legger vekt på enkelhet og brukervennlighet, og produserer ren HTML for kompatibilitet med enhver e-posttjenesteleverandør.</li>
<li>Verktøyet er lett, uten avhengigheter, og kan enkelt integreres i applikasjoner, med brukere som kan lagre HTML-utdata som maler.</li>
<li>Til tross for noen rapporterte problemer med dra-og-slipp-funksjonaliteten på Firefox, har responsen fra samfunnet vært positiv, og bidrag kan gjøres via GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfi.fr/en/international-news/20240718-seventh-person-likely-cured-of-hiv-doctors-announce">60 år gammel tysk mann sannsynligvis den syvende personen som er effektivt kurert for HIV</a></h2>
<ul>
<li>En 60 år gammel tysk mann er sannsynligvis den syvende personen som er effektivt kurert for HIV etter en stamcelletransplantasjon, som også behandlet hans aggressive leukemi.</li>
<li>Pasienten, referert til som den &quot;neste Berlin-pasienten,&quot; sluttet å ta antiretrovirale legemidler sent i 2018 og er fortsatt HIV- og kreftfri nesten seks år senere.</li>
<li>Forskere er forsiktig optimistiske og bemerker at denne saken antyder at ikke alle CCR5-genmutasjoner er nødvendige for vellykket HIV-behandling, noe som gir håp om bredere HIV-kurstrategier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40999098">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En 60 år gammel tysk mann er sannsynligvis den syvende personen som er effektivt kurert for HIV, selv om prosedyren er drastisk og vanligvis forbeholdt alvorlige leukemitilfeller.</li>
<li>Det er et forslag om å utvikle dette til en autolog stamcelletransplantasjon for å unngå komplikasjoner som graft-versus-host-sykdom.</li>
<li>Til tross for fremskritt innen HIV-behandlinger som reduserer virale belastninger til uoppdagelige nivåer, dør fortsatt 10 000 mennesker av AIDS årlig i USA, ofte på grunn av dårlig seksualundervisning og tilgang til helsetjenester.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/live/cnk4jdwp49et">Massivt globalt IT-utfall påvirker flyselskaper, media og banker</a></h2>
<ul>
<li>Crowdstrike, et Texas-basert cybersikkerhetsselskap grunnlagt i 2011, spesialiserer seg på endepunktsikkerhet for å beskytte bedriftsnettverk og skydata mot cybertrusler.</li>
<li>Medstiftet av George Kurtz og Dmitri Alperovitch, ble selskapet børsnotert på Nasdaq i 2019.</li>
<li>Crowdstrike har vært avgjørende i å etterforske store cyberangrep, spesielt bruddet på nettverket til USAs demokratiske nasjonalkomité i 2016.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41002730">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et globalt IT-utfall, utløst av en Crowdstrike-oppdatering, forårsaket at Windows-systemer opplevde blåskjermer og oppstartsløyfer, noe som påvirket flyselskaper, media og banker.</li>
<li>Den hendelsen har utløst diskusjoner om påliteligheten til endepunktbeskyttelsesprogramvare, risikoen for forsyningskjedeangrep og den tunge avhengigheten av Windows-infrastruktur.</li>
<li>Avbruddet, som stammer fra en &quot;sikkerhetsoppdatering,&quot; har reist betydelige bekymringer om suvereniteten og motstandskraften til IT-infrastrukturen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Operations/Double_trouble_Gaia_hit_by_micrometeoroid_and_solar_storm">Dobbel trøbbel: ESAs Gaia truffet av mikrometeoroid og solstorm</a></h2>
<ul>
<li>ESAs Gaia-romfartøy, som ble skutt opp i desember 2013 for å kartlegge over en milliard stjerner i Melkeveien, møtte nylig betydelige utfordringer fra et mikrometeoroidnedslag og en solstorm.</li>
<li>En mikrometeoritt skadet Gaias beskyttelsesdeksel, og solstormen forårsaket en feil i en av dens ladekoblede enheter (CCD-er), noe som førte til tusenvis av falske stjernedeteksjoner.</li>
<li>Ingeniører fra ESA og Airbus Defence and Space justerte vellykket Gaias programvare, reduserte falske deteksjoner og returnerte romfartøyet til rutineoperasjoner, som nå produserer noen av sine beste kvalitetsdata.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40999928">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>ESAs Gaia-romfartøy fikk nylig skader fra en mikrometeoroid og en solstorm, men fortsetter sitt oppdrag, noe som viser romoppdragenes motstandskraft.</li>
<li>Historiske eksempler som Voyager 1 og Hubble viser at romoppdrag ofte overlever sine forventede levetider gjennom programvareoppdateringer og reparasjoner.</li>
<li>Til tross for budsjettbegrensninger og tekniske utfordringer, har ingeniørenes dedikasjon gjort det mulig for Gaia å fortsette å produsere data av høy kvalitet etter de siste justeringene.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004103">Hva er i C-00000291*.sys?</a></h2>
<ul>
<li>Filen C-00000291*.sys fra CrowdStrike har forårsaket systemkrasj på grunn av ugyldig formatering, noe som påvirker CrowdStrike-driveren.</li>
<li>Brukere rapporterer forskjellige versjoner av filen, med noen som spekulerer i kryptering med kundespesifikke nøkler, selv om andre har analysert dem uten dekryptering.</li>
<li>Filene er proprietære oppdateringsformater, ikke DLL-er eller oppdateringer, noe som vekker bekymring for sikkerheten og påliteligheten til CrowdStrikes oppdateringsprosess.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41004103">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>CrowdStrike&#39;s C-00000291*.sys-fil har forårsaket systemkrasj på grunn av ugyldig formatering, noe som påvirker hoveddriveren til CrowdStrike.</li>
<li>Brukere rapporterer forskjellige versjoner av filen, med noen som spekulerer i kryptering med kundespesifikke nøkler, selv om andre har analysert dem uten dekryptering.</li>
<li>Filene er proprietære oppdateringsformater, ikke DLL-er eller vanlige oppdateringer, noe som vekker bekymring for sikkerheten og påliteligheten til CrowdStrikes oppdateringsprosess.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jpl.nasa.gov/news/nasas-curiosity-rover-discovers-a-surprise-in-a-martian-rock">NASAs Curiosity-rover oppdager en overraskelse i en marsstein</a></h2>
<ul>
<li>NASAs Curiosity-rover oppdaget grunnstoffet svovel på Mars for første gang, en betydelig milepæl i utforskningen av Mars.</li>
<li>Oppdagelsen ble gjort i en sulfat-rik region, hvor Curiosity fant et helt felt med lyse steiner sammensatt av ren svovel, noe som vekket forskernes interesse.</li>
<li>Curiosity sitt oppdrag, som inkluderer å studere Mars&#39; eldgamle terreng for tegn på mikrobielt liv, fortsetter mens det bestiger Mount Sharp og borer sin 41. steinprøve for videre analyse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41006552">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NASAs Curiosity-rover oppdaget svovelkrystaller i en marsstein, noe som førte til en debatt om bruken av clickbait-overskrifter for å engasjere publikum.</li>
<li>Oppdagelsen skjedde da Curiosity kjørte over en stein, og avslørte krystallene, noe som understreker viktigheten av offentlig interesse og finansiering for NASA.</li>
<li>Diskusjonen tok også opp NASAs budsjettutfordringer og nødvendigheten av offentlig engasjement for byråets fortsatte drift.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2024/07/240715135713.htm">Tap av oksygen i innsjøer og hav</a></h2>
<ul>
<li>Forskning fra Rensselaer Polytechnic Institute fremhever at tap av oksygen i innsjøer og hav utgjør en betydelig trussel mot økosystemer, samfunnet og planeten.</li>
<li>Akvatiske deoksygenering, knyttet til klimaendringer, arealbruk og forurensning, har ført til en rask nedgang i oppløst oksygen, med innsjøer og reservoarer som har mistet 5,5 % og 18,6 % av oksygenet siden 1980, og hav som har mistet rundt 2 % siden 1960.</li>
<li>Dette oksygenmangelen påvirker artenes fysiologi, næringsnett og økosystemtjenester, og skaper &quot;døde soner&quot; og skadelige algeoppblomstringer, noe som krever umiddelbare tiltak for å håndtere global oppvarming og avrenning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41007196">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Insjøer og reservoarer har opplevd betydelig oksygentap, med henholdsvis 5,5 % og 18,6 % reduksjon siden 1980, mens havene har sett en nedgang på rundt 2 % siden 1960.</li>
<li>Sentral-California er spesielt berørt, med en 40 % reduksjon i oksygennivået, hovedsakelig på grunn av utslipp av klimagasser, næringsavrenning og rå kloakk.</li>
<li>Foreslåtte løsninger inkluderer regenerativt jordbruk og redusert industrielt kjøttforbruk for å dempe de bredere miljøpåvirkningene av klimaendringer og forurensning.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Oppdatering fra Crowdstrike: Windows blåskjerm og oppstartsløkker" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Oppdatering%20fra%20Crowdstrike%3A%20Windows%20bl%C3%A5skjerm%20og%20oppstartsl%C3%B8kker&subheading=vrijdag%2019%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/18&#39;</h2>
<h1>2024-07-18</h1>
<h2><a href="https://naya.lol">Min datter (7 år gammel) brukte HTML for å lage en nettside</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992982">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En 7-åring laget en nettside ved hjelp av grunnleggende HTML, noe som vekket nostalgi blant brukere for de tidlige dagene av webutvikling.</li>
<li>Enkelheten og gleden ved å lage grunnleggende HTML-sider ble fremhevet, i kontrast til kompleksiteten i moderne verktøy og teknikker for webutvikling.</li>
<li>Diskusjonen understreket viktigheten av å oppmuntre barn til å utforske teknologi fra ung alder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-nemo/">Mistral NeMo</a></h2>
<ul>
<li>Mistral AI har lansert Mistral NeMo, en 12B-modell utviklet med NVIDIA, med et 128k token kontekstvindu og utmerker seg i resonnement, verdenskunskap og kode nøyaktighet.</li>
<li>Mistral NeMo støtter FP8-inferens uten ytelsestap, overgår modeller som Gemma 2 9B og Llama 3 8B, og er designet for flerspråklige applikasjoner.</li>
<li>Modellen bruker en ny tokenizer, Tekken, og har gjennomgått avansert finjustering for bedre instruksjonsfølgning, resonnement, samtaler med flere vendinger og kodegenerering; vektene er tilgjengelige på HuggingFace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40996058">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NeMo Mistral, en 12B-modell utviklet med NVIDIA, har et 128k token kontekstvindu og utmerker seg i resonnement, verdensforståelse og nøyaktighet i koding.</li>
<li>Modellen er en drop-in-erstatning for Mistral 7B, støtter FP8-inferens uten ytelsestap, og er tilgjengelig under Apache 2.0-lisensen.</li>
<li>Den bruker en ny tokenizer, Tekken, trent på over 100 språk, og er designet for å passe på GPUer som NVIDIA RTX 4090, med VRAM-krav som varierer fra 8-40GB avhengig av kvantisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992654">Amazon&#39;s Kindle Direct Publishing er et dystopisk mareritt</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren beskriver en frustrerende opplevelse med Amazons Kindle Direct Publishing (KDP), hvor eBoken deres ble blokkert for &quot;misvisende kundeopplevelse&quot; til tross for at det ikke var noen bevis for en lignende bok.</li>
<li>Appeller til Amazon resulterte i automatiserte og vage svar, som til slutt førte til oppsigelsen av forfatterens konto uten klar begrunnelse.</li>
<li>Selv kontakt med Amazons Executive Customer Relations løste ikke problemet, noe som fremhever potensielle feil i Amazons automatiserte gjennomgangs- og ankeprosesser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40992654">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En forfatter rapporterte at eBoken deres ble blokkert og Kindle Direct Publishing (KDP)-kontoen deres ble avsluttet på grunn av påstått villedende metadata, til tross for at de hadde gitt bevis på det motsatte.</li>
<li>Ankeprosessen var frustrerende, med automatiserte svar og vage grunner for avslag, noe som fremhevet problemer med automatiserte systemer og mangel på menneskelig tilsyn i store teknologiselskaper.</li>
<li>Denne situasjonen har ført til at mange forfattere søker alternative publiseringsplattformer og understreker behovet for bedre regulering og åpenhet i digitale markedsplasser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40994552">Hvordan er Prolog i 2024?</a></h2>
<ul>
<li>En informatikkstudent har oppdaget Prolog og logisk programmering, lært det grunnleggende og arbeider med et grunnleggende agentskommunikasjonssystem ved bruk av SICStus Prolog.</li>
<li>Studenten er interessert i å spesialisere seg i Prolog og ontologier, og søker innsikt i den nåværende tilstanden og anvendelsene av Prolog i 2024.</li>
<li>Forespørselen fremhever et ønske om å forstå potensialet og moderne bruk av Prolog i teknologibransjen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40994552">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Prolog fortsetter i 2024 å være et nisjespråk med et delt samfunn av entusiaster og skeptikere, og møter utfordringer med å bli tatt i bruk i mainstream.</li>
<li>Prolog utmerker seg på spesifikke områder som logisk programmering og ontologier, men sliter med problemer som mangel på et moderne modulsystem og ytelsesproblemer.</li>
<li>Ny utvikling, inkludert Scryer Prolog og integrasjoner med språk som Python, indikerer potensial for spesialiserte applikasjoner snarere enn utbredt bruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/sapwned-sap-ai-vulnerabilities-ai-security">SAPwned: SAP AI-sårbarheter utsetter kundenes skymiljøer og privat</a></h2>
<ul>
<li>Forskningsgruppen Wiz oppdaget sårbarheter i leietakerisolasjon hos AI-tjenesteleverandører, noe som utgjør betydelige risikoer ettersom AI-infrastruktur blir essensiell for bedrifter.</li>
<li>Deres forskning på SAPs AI-tilbud, &quot;SAP AI Core,&quot; avdekket sårbarheter som tillot uautorisert tilgang til kundedata og sky-legitimasjon, som siden har blitt fikset av SAP.</li>
<li>Viktige funn inkluderer omgåelse av nettverksrestriksjoner, eksponering av AWS-tokens, uautentisert tilgang til AWS EFS-aksjer og full klyngeovertakelse, noe som understreker behovet for forbedrede isolasjons- og sandkassestandarder i AI-tjenester.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40990768">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SAP AI-sårbarheter har eksponert kundenes skymiljøer og private data på grunn av dårlig Kubernetes (k8s) konfigurasjon, ikke selve AI-produktet.</li>
<li>Kritikere påpeker SAPs svikt i grunnleggende skysikkerhet, og fremhever risikoen for at angripere kan kjøre ondsinnede AI-modeller på svak infrastruktur.</li>
<li>Datasikkerhetsforskere understreker behovet for forbedrede varslingssystemer og streng overholdelse av forskrifter, og fremhever viktigheten av robuste sikkerhetspraksiser i skymiljøer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rscott2049/DECstation2040">En RP2040-basert DECstation 3000-emulator som kan kjøre DECWindows</a></h2>
<ul>
<li>DECstation 2040 er en emulator for DECstation 3000, bygget på RP2040-mikrokontrolleren, i stand til å kjøre DECWindows.</li>
<li>Viktige maskinvarefunksjoner inkluderer en 1,8v/300 MHz RP2040, 32 MB PSRAM, 8 MB SPI-flash og Ethernet RMII PHY-støtte.</li>
<li>Prosjektet begynte 23. mars 2023, inspirert av Dmitrys LinuxCard, og involverte læring i bruk av RP2040 PIO-motorer og DMA-undersystemet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991182">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny RP2040-basert DECstation 3000-emulator kan kjøre DECWindows, og viser RP2040-mikrokontrollerens evner innen minnehåndtering og VGA-skjerm.</li>
<li>Prosjektet har utløst diskusjoner om utviklingen av databehandling, med brukere som mimrer om å bruke DECstasjoner i akademiske miljøer og fordelene med sentraliserte hjemmekataloger og X11.</li>
<li>Noen brukere er interessert i å kjøre NetBSD på emulatoren, og fremhever både fremskrittene innen datakraft og nostalgien for eldre systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stevejobsarchive.com/exhibits/objects-of-our-life">Objektene i vårt liv (1983)</a></h2>
<ul>
<li>In 1983 holdt Steve Jobs en tale på den internasjonale designkonferansen i Aspen, hvor han la vekt på fremtidens innvirkning av datamaskiner på samfunnet og viktigheten av godt design i forbrukerelektronikk.</li>
<li>Jobs introduserte Lisa-datamaskinen, med en mus og grafisk brukergrensesnitt, og forutså at innen 1986 ville PC-salget overgå bilsalget, og oppfordret designere til å lage godt designede produkter.</li>
<li>Han fremhevet integreringen av humaniora i teknologi og det samfunnsansvaret som ligger i å lage nyttige, vakre produkter, og avsluttet sin tale med en spørsmålsrunde om å gjøre datamaskiner intuitive og tilgjengelige.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40995515">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Steve Jobs var kjent for sin enkle og kraftfulle kommunikasjonsstil, og engasjerte effektivt publikum ved å omformulere komplekse ideer på en humoristisk måte.</li>
<li>Jobs&#39; visjonære natur førte til spådommer om teknologiske fremskritt, som programvareprøver og rimeligere datamaskiner, med vekt på brukervennlige produkter.</li>
<li>De innflytelsesrike presentasjonene hans, inkludert den ikoniske lanseringen av iPhone, og hans minimalistiske livsstil, fremhevet i et berømt bilde, gir grunn til ettertanke om design og varig verdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hallofshame.design/collection/">Samling av mørke mønstre og uetisk design</a></h2>
<ul>
<li>Den katalogen gir en omfattende samling av mørke mønstre, som er villedende designpraksiser brukt i brukergrensesnitt.</li>
<li>Disse eksemplene er systematisk organisert etter kategori, noe som gjør det lettere for brukerne å forstå og identifisere ulike typer manipulerende design.</li>
<li>Ressursen har som mål å utdanne og øke bevisstheten om uetiske designtaktikker, og hjelpe brukere med å gjenkjenne og unngå dem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40993389">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget fremhever ulike &quot;mørke mønstre&quot; og uetiske designpraksiser brukt av selskaper for å manipulere brukere til å ta beslutninger som gagner selskapet, ofte på bekostning av brukeren.</li>
<li>Eksempler inkluderer Zoom som villedet brukere til å tro at de må installere en app, Booking.com som skaper falsk hastverk om tilgjengelighet av eiendommer, og GoDaddy som bruker villedende fornyelsespraksis.</li>
<li>Diskusjonen understreker behovet for bevissthet og potensiell regulering for å bekjempe disse manipulerende taktikkene, og antyder at offentlig uthenging og rettslige skritt kan være nødvendig for å håndheve etiske standarder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tracklist.it/">Product Hunt for Music</a></h2>
<ul>
<li>TrackList er en plattform for å oppdage og dele ny musikk, med daglige oppdateringer om nye spor.</li>
<li>De utvalgte sporene i dag inkluderer «Keep Your Cool» av Off Trakk og «Erasing» av Raf Duran.</li>
<li>Plattformen fremhever også spor fra tidligere dager, og gir en kontinuerlig strøm av ny musikk for brukerne å utforske.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40989451">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Små artister i nisjesjangre, som didgeridoo-musikk, finner plattformer som Bandcamp eller YouTube mer fordelaktige for oppdagelse sammenlignet med Spotify.</li>
<li>Musikkoppdagelsesplattformer utforsker alternativer til anbefalinger basert på algoritmer, hvor noen fokuserer på deling i fellesskapet og manuell kuratering.</li>
<li>Det er et behov for mer spesifikke undergenrer og bedre musikkanbefalingssystemer som ikke bare er avhengige av popularitetsmålinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/americans-confidence-in-higher-education-has-taken-a-nosedive/">Amerikanernes tillit til høyere utdanning har stupt</a></h2>
<ul>
<li>En ny Gallup-undersøkelse avslører en betydelig nedgang i amerikanernes tillit til høyere utdanning, med en tredjedel som uttrykker &quot;liten eller ingen tillit,&quot; sammenlignet med 57 % i 2015.</li>
<li>Faktorer som bidrar til denne nedgangen inkluderer politiske agendaer, oppfattet irrelevans av ferdigheter som læres, høye kostnader og bekymringer om liberal &quot;indoktrinering,&quot; spesielt blant konservative.</li>
<li>Til tross for den generelle nedgangen, øker tilliten til community colleges og toårige programmer, noe som indikerer et skifte i oppfatningen mot mer rimelige og praktiske utdanningsalternativer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991894">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amerikanernes tillit til høyere utdanning har falt betydelig, med en nedgang på 36 % blant republikanere og 12 % blant demokrater siden 2015, ifølge en nylig Gallup-undersøkelse.</li>
<li>68 % av respondentene mener høyere utdanning er «på vei i feil retning», og viser til bekymringer som ideologisk fangenskap og redusert økonomisk nytte.</li>
<li>Kritikere hevder at meningsmålingens metodikk er uklar og forenklet, og antyder at nedgangen i tillit kan gjenspeile bredere samfunns- og politiske trender snarere enn spesifikke problemer innen høyere utdanning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/gpt-4o-mini-advancing-cost-efficient-intelligence/">GPT-4o mini: fremmer kostnadseffektiv intelligens</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40997585">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>GPT-4o Mini har en grense på 16k utgangstoken, noe som er gunstig for oppgaver som å oppsummere komplekse dokumenter.</li>
<li>Mindremodeller trenes med syntetiske og levende data, noe som muliggjør skalerbar datagenerering og spesialiserte &quot;Narrow AI&quot;-modeller.</li>
<li>GPT-4o Mini er mer kostnadseffektiv enn Claude Haiku, men bærekraften til de lave prisene er usikker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/seddonm1/sqlite-bench">SQLite Transaksjons Benchmarking Verktøy</a></h2>
<ul>
<li>Evalueringen fokuserer på å sammenligne SQLite&#39;s eksperimentelle <code>BEGIN CONCURRENT</code> gren med de standard <code>DEFERRED</code> og <code>IMMEDIATE</code> transaksjonsatferdene.</li>
<li>Formålet er å vurdere ytelsesforskjeller i et servermiljø, og gi innsikt i potensielle forbedringer eller avveininger.</li>
<li>For detaljerte forklaringer og resultater, se blogginnlegget som er lenket i den opprinnelige teksten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40990641">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et nytt SQLite Transaction Benchmarking-verktøy har blitt lansert for å evaluere SQLite-ytelse, spesielt ved å sammenligne <code>BEGIN CONCURRENT</code>-grenen med <code>DEFERRED</code> og <code>IMMEDIATE</code>-atferd.</li>
<li>Diskusjonen fremhever utfordringene og strategiene for å oppnå samtidighet i SQLite, inkludert bruk av flere tilkoblinger, tilkoblingspooling og håndtering av fil-I/O-kongestion.</li>
<li>Verktøyet og blogginnlegget har vekket interesse på grunn av deres praktiske innsikt i å optimalisere SQLite-ytelse, spesielt i scenarier som involverer høy samtidighet og asynkrone operasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://compoundsemiconductor.net/article/119170/Polychromatic_pixels">Polykromatiske piksler</a></h2>
<ul>
<li>MicroLED-er med justerbare bølgelengder er klare til å revolusjonere skjermteknologi, og tilbyr overlegen effektivitet og oppløsning sammenlignet med dagens LCD- og OLED-skjermer.</li>
<li>Q-Pixel Inc. har utviklet en metode for å dyrke justerbare bølgelengde-LED-er på en enkelt wafer, noe som eliminerer behovet for separate røde, grønne og blå sub-piksler, og dermed forenkler produksjonen og reduserer kostnadene.</li>
<li>Dette innovasjonen har oppnådd rekordhøye pikseltettheter, noe som er spesielt gunstig for applikasjoner innen virtuell virkelighet (VR) og utvidet virkelighet (AR), og indikerer et potensielt skifte mot mer kostnadseffektive og høyoppløselige microLED-skjermer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40997087">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Polykromatiske piksler kan bare produsere én bølgelengde om gangen, og krever minst to for å gjengi en synlig farge, i motsetning til tradisjonelle skjermer som bruker tre subpiksler (RGB) for å dekke fargerommet.</li>
<li>Teknologien lover en betydelig økning i pikseltetthet og produksjonseffektivitet, men den står overfor utfordringer som fargekonsistens, lysstyrkekontroll og manglende evne til å produsere visse farger som hvit og magenta uten tilleggsteknikker som dithering.</li>
<li>Denne utviklingen er spesielt spennende for applikasjoner som krever høy pikseltetthet, som VR-headset, men den er kanskje ennå ikke egnet for skjermer til generelt bruk på grunn av sine nåværende begrensninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ninjakoa.la/curly_curves/posts/quadratic_bezier_arc_length_parametrization/">Det er umulig å parametrisere buelengden i lukket form for kvadratiske Bézier-kurver</a></h2>
<ul>
<li>Bézier-kurver er grunnleggende i vektorgrafikk, definert ved bruk av kontrollpunkter i Bernstein-basis.</li>
<li>Kvadratiske Bézier-kurver bruker tre kontrollpunkter, og deres buelengde kan beregnes nøyaktig, men parametriseringen mangler en lukket formel, forutsatt Schanuels formodning.</li>
<li>Kubiske Bézier-kurver bruker fire kontrollpunkter, og deres buelengde må beregnes numerisk da den mangler en lukket form.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40991075">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det er ikke mulig å parametrisere buelengden i lukket form for kvadratiske Bézier-kurver; numeriske løsninger foretrekkes for deres stabilitet og nøyaktighet.</li>
<li>Selv om lukkede formeløsninger kan være raskere, har de en tendens til å bli ustabile, spesielt for kurver nær en rett linje.</li>
<li>Numeriske metoder er generelt overlegne og mer praktiske for de fleste anvendelser, til tross for eksistensen av Pythagoras-hodografkurver og Euler-spiraler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/science/2024-07-18/sparrows-lead-poisoning-children-blood-levels-health-mining/104075894">Gråspurver kan være &#39;kanarifuglen i kullgruven&#39; for blyforgiftning hos barn: studie</a></h2>
<ul>
<li>En studie publisert i Environmental Sciences &amp; Technology fant at gråspurver nøyaktig kan forutsi blynivåer hos barn, spesielt i de australske gruvebyene Broken Hill og Mount Isa.</li>
<li>Sparrows kan fungere som et kostnadseffektivt verktøy for å identifisere blyforurensningshotspots, og tilbyr et praktisk alternativ til direkte menneskelig testing, som ofte er kostbart og komplekst.</li>
<li>Forskningen fremhever det pågående problemet med blyeksponering i Australia og antyder at spurver også kan indikere eksponering for andre tungmetaller og «evige kjemikalier».</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40995527">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En studie antyder at spurver kan indikere blyforgiftning hos barn, spesielt i australske gruvebyer som Broken Hill og Mount Isa.</li>
<li>Blant annet blyforurensning fra gruvedrift utgjør betydelige helserisikoer, men ordførere benekter ofte bevisene for å beskytte gruveindustrien.</li>
<li>Problemet understreker den bredere virkningen av miljøgifter på både menneskers og dyrelivs helse, med innsamling av folkehelsedata som er essensielt, men ofte motarbeidet på grunn av politiske og økonomiske interesser.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Min datter (7 år gammel) brukte HTML for å lage en nettside" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Min%20datter%20(7%20%C3%A5r%20gammel)%20brukte%20HTML%20for%20%C3%A5%20lage%20en%20nettside&subheading=donderdag%2018%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/17&#39;</h2>
<h1>2024-07-17</h1>
<h2><a href="https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/07/import-and-export-markdown-in-google-docs.html">Importer og eksporter Markdown i Google Docs</a></h2>
<ul>
<li>Google Docs støtter nå forbedrede Markdown-funksjoner, inkludert konvertering av Markdown til Docs-innhold ved innliming, kopiering av Docs-innhold som Markdown, eksport av et dokument som Markdown og import av Markdown som et dokument.</li>
<li>Denne oppdateringen er gunstig for tekniske innholdsforfattere, og gjør det enklere å konvertere mellom Docs og Markdown for samarbeid og dokumentasjon.</li>
<li>Utrullingen begynner 16. juli 2024 for Rapid Release og Scheduled Release-domener, og er tilgjengelig for alle Google Workspace-kunder, Workspace Individual-abonnenter og personlige Google-kontobrukere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40982118">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google Docs støtter nå full import/eksport av Markdown, noe som øker nytteverdien for tekniske skribenter og samarbeidspartnere på Markdown-dokumenter.</li>
<li>Funksjonen rulles gradvis ut for å fange opp alvorlige feil tidlig, så brukere ser den kanskje ikke umiddelbart.</li>
<li>Google Drive og dets API-er vil også støtte denne nye Markdown-funksjonaliteten, selv om noen brukere har bekymringer om trege utrullinger og ufullstendig støtte for elementer som kodeblokker og kommentarer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.sh/panic-at-the-job-market">Panikken i arbeidsmarkedet</a></h2>
<ul>
<li>Teknologijobmarkedet er i uro på grunn av stigende renter, spekulativ finansiering og feilaktige ansettelsespraksiser.</li>
<li>Høyere renter fører til at selskaper investerer i sikre, statlig støttede kontoer i stedet for risikofylte satsinger, noe som fører til tap av arbeidsplasser i teknologisektoren.</li>
<li>Ansettelsesprosessen fokuserer ofte på irrelevante kodingstester og atferdsintervjuer, og klarer ikke å vurdere kandidatenes reelle erfaring og evner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40986894">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Arbeidsmarkedet er utfordrende på tvers av flere bransjer, inkludert teknologi, med komplekse ansettelsesprosesser som overser individuelle profiler og bidrag.</li>
<li>Networking er essensielt ettersom jobbportaler ofte skjuler CV-er, og markedet for teknologijobber står overfor minkende muligheter med selskaper som fokuserer på irrelevante ferdigheter og vilkårlige krav.</li>
<li>Ueffektive ansettelsespraksiser kan indikere dårlige arbeidsmiljøer, og irrasjonaliteten i arbeidsmarkedet kan vare lenger enn individers økonomiske stabilitet, noe som kompliserer søket etter passende arbeid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/r1-jailbreak.html">Jailbreaking RabbitOS: Avdekke hemmelige logger og GPL-brudd</a></h2>
<ul>
<li>David Buchanan har utviklet en «tethered jailbreak» for Rabbit R1, som gir root-tilgang uten å låse opp bootloaderen eller endre intern lagring.</li>
<li>Kaninen R1, som bruker en MediaTek MT6765 SoC, har blitt kritisert for omfattende brukerdataregistrering og GPL-brudd, som delvis ble adressert i en nylig oppdatering.</li>
<li>Buchanans funn avslører at RabbitOS er en sterkt modifisert Android 13 AOSP, som primært håndhever en enkelt-app kioskmodus, og han har gitt ut et verktøy for å hjelpe videre utforskning av enheten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40987730">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Jailbreaking RabbitOS har avslørt hemmelige logger og potensielle GPL (General Public License) brudd, noe som reiser bekymringer om personvern og juridiske spørsmål.</li>
<li>Logger inkluderer sensitive data som presise GPS-posisjoner, navn på WiFi-nettverk, ID-er til nærliggende celletårn og brukertokens, hvorav noen sendes til Rabbits servere.</li>
<li>Rabbit Inc. ga ut en oppdatering (v0.8.112) som adresserer disse loggingsproblemene, men kontroversen fremhever pågående bekymringer om datavern og åpenhet i teknologiprodukter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justinmath.com/the-greatest-educational-life-hack-learning-math-ahead-of-time/">Den beste utdanningslivshacken: Lære matematikk på forhånd</a></h2>
<ul>
<li>Å lære matematikk på forhånd kan føre til bedre karakterer, beskyttelse mot dårlig undervisning og tilgang til praksisplasser, forskningsprosjekter og sterke anbefalingsbrev, som er avgjørende for muligheter innen høyere utdanning og karriere.</li>
<li>Avanserte matematikkurs utover kalkulus, som Lineær Algebra og Differensialligninger, er essensielle for mange kvantitative felt og kan raskt føre studenter inn i spesialiserte felt, noe som forbedrer karriereprestasjoner.</li>
<li>Forskning indikerer at pedagogisk akselerasjon ikke skader psykisk velvære og fører til større akademisk og profesjonell suksess, til tross for vanlige misoppfatninger og logistiske utfordringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983734">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En bruker delte sin reise med å overvinne matematikkfobi i 30-årene, og fremhevet at det aldri er for sent å lære matematikk og dens fordeler for problemløsning og innsikt i programmering.</li>
<li>Forslag for å lære matematikk senere i livet inkluderte å starte med grunnleggende matematikkbøker, utnytte ressurser fra community college, og gradvis gå videre til avanserte emner.</li>
<li>Diskusjonen understreket også viktigheten av tidlig matematikkundervisning, foreldreinvolvering og eksterne ressurser som Kumon, samt utdanningssystemets bredere rolle i å fremme selvstudium og motivasjon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mailgun.com/blog/email/ai-phishing/">Svindlernes gullalder: AI-drevet phishing</a></h2>
<ul>
<li>Generativ AI gjør det mulig for svindlere å sende svært personlige og overbevisende phishing-e-poster, overvinne språkbarrierer og automatisere masse kampanjer.</li>
<li>AI-verktøy som WormGPT og FraudGPT hjelper til med å generere phishing-e-poster og forfalske nettsteder, noe som reduserer tiden som trengs for å lage effektive angrep betydelig.</li>
<li>Forsvarsstrategier inkluderer implementering av DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting &amp; Conformance), gjenkjenning av AI-phishingforsøk, bruk av flerlags sikkerhet og opprettholdelse av en sterk avsenderreputasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40981067">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AI-drevne phishing-svindler blir mer sofistikerte, og utnytter teknologier som Llama for tekst, Whisper/Tortoise for stemme, og Stable Diffusion for bilder, selv om deres distribusjon fortsatt er begrenset.</li>
<li>Til tross for potensialet for at AI kan forbedre phishing, forblir tradisjonelle metoder som indiske callsenter-svindler svært effektive og økonomisk levedyktige, som vist i en nylig sak hvor en eldre person ble svindlet for $25,000.</li>
<li>Banker og andre institusjoner forbedrer sine evner til å oppdage svindel, men økningen av AI-drevne svindler krever økt bevissthet og utdanning, spesielt for sårbare grupper som eldre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thetinypod.com/">TinyPod – Apple Watch-deksel med rullehjul</a></h2>
<ul>
<li>Vi introduserer tinyPod, en kompakt enhet som tilbyr essensielle funksjoner som telefon, musikk, meldinger og mer, alt drevet av din Apple Watch.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer et taktilt rullehjul, rask magnetisk lading, batterilevetid på flere dager, Apple Pay og 32 GB lagring for media.</li>
<li>Tilgjengelig i to modeller: tinyPod med et rullehjul for $79,99 og tinyPod lite uten rullehjul for $29,99, kompatibel med ulike Apple Watch-serier, leveres denne sommeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40987402">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>TinyPod er et Apple Watch-deksel som inkluderer et rullehjul, som minner om iPodens klikkhjul, og skaper en mekanisk kobling med den digitale kronen.</li>
<li>Produktet blir sett på som en morsom, nisje maskinvareidé, som appellerer til de som setter pris på unike og lunefulle teknologiske dingser, til tross for dens upraktiskhet.</li>
<li>Det er blandede anmeldelser om produktets nettsidefunksjonalitet, med noen brukere som opplever problemer på Firefox, mens andre synes designet er tiltalende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/libarchive/libarchive/pull/1609">Jia Tan &quot;JiaT75&quot;: La til feilmelding til advarsel ved utpakking med bsdtar (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Libarchive fusjonerte en commit for å legge til feilmeldinger til advarsler ved bruk av bsdtar, og adresserte problem #1561, men bekymringer om å erstatte safe_fprintf med usikre fprintf ble reist.</li>
<li>En løsning ble implementert for å gå tilbake til safe_fprintf og bruke korrekt errno-håndtering, med forslag til ytterligere revisjoner og en CVE (Common Vulnerabilities and Exposures) for problemet.</li>
<li>Diskusjonen understreket viktigheten av grundige kodegjennomganger og opprettholdelse av sikkerhet i open-source-prosjekter, og problemet ble løst med samtalen låst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40984589">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Jia Tan &quot;JiaT75&quot; la til feilmeldingstekst til en advarsel i bsdtar i 2021, noe som førte til en opphetet GitHub-diskusjon om kommentarens kvalitet og granskning av kodeendringer.</li>
<li>Debatten fremhevet utfordringene med å vedlikeholde store programvareprosjekter og den potensielle rollen til AI i å forbedre sikkerhetsgjennomganger.</li>
<li>Den hendelsen understreket vanskeligheten med å oppdage ondsinnet kode, spesielt fra kjente bidragsytere, og knyttet Jia Tan til et statssponset angrep på xz-verktøyet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/16/24199686/puerto-rico-fossil-fuel-industry-lawsuit-climate-change">Puerto Rico saksøker fossile brenselselskaper for 1 milliard dollar</a></h2>
<ul>
<li>Puerto Rico har anlagt et søksmål på 1 milliard dollar mot store fossile brenselselskaper, inkludert ExxonMobil, BP, Chevron, Shell og ConocoPhillips, for angivelig å ha villedet offentligheten om klimaendringer og forsinket overgangen til ren energi.</li>
<li>Rettsaken, anlagt i San Juan, hevder at disse selskapene brøt handelslovene ved å promotere fossile brensler uten tilstrekkelige advarsler om farene deres, og søker erstatning for å forsvare seg mot klimakatastrofer som orkanen Maria.</li>
<li>Dette søksmålet er en del av en bredere trend med lignende søksmål mot fossilindustrien, som fremhever økende ansvarlighetsinnsats for klima-relaterte påvirkninger.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40986213">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Puerto Rico har innledet et søksmål på 1 milliard dollar mot fossile brenselselskaper, og anklager dem for å forårsake klimarelaterte skader og søker strengere miljøreguleringer.</li>
<li>Rettsaken understreker den pågående debatten mellom de økonomiske fordelene ved fossile brensler og nødvendigheten av bærekraftige praksiser og bedriftsansvar.</li>
<li>Meningen er delte, med noen som understreker viktigheten av bedriftens ansvar for forurensning og feilinformasjon, mens andre legger vekt på rollen til individuelle handlinger og myndighetens politikk i bekjempelsen av klimaendringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/google-backed-software-developer-gitlab-explores-sale-sources-say-2024-07-17/">Gitlab utforsker salg</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983486">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gitlab vurderer et salg, noe som vekker bekymring blant brukerne om potensielle nedleggelser eller endringer i tjenestemodeller, som minner om tidligere problemer med RedHat og CentOS.</li>
<li>Brukere diskuterer fordelene med open-source alternativer som Gitlab, og nevner enklere migrering og fellesskapsstøtte, samtidig som de spekulerer i potensielle kjøpere som Datadog eller IBM.</li>
<li>Det har vært kritikk av Gitlabs prising og fokus på bedriftskunder, noe som har fått noen brukere til å vurdere å bytte til alternativer som GitHub, og dette gjenspeiler blandede følelser om fremtidig stabilitet og kostnader.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vedgie.net/writing/darwin_machines.md">Darwin-maskiner</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen diskuterer William Calvins teori fra &quot;The Cerebral Code,&quot; som antyder at hjernen bruker evolusjonære prosesser innenfor minikolonner for å behandle sensoriske input og finne de mest &quot;passende&quot; mønstrene.</li>
<li>Teorien hevder at hjernens struktur, spesielt neocortexens kolonner og minikolonner, tillater effektiv problemløsning og parallell prosessering, noe som kan anvendes på AI og maskinlæring (ML).</li>
<li>Forfatteren eksperimenterer med nevrale nettverk for å etterligne denne evolusjonære prosessen og søker råd om forskning og akademisk innsikt på dette feltet, med vekt på potensielle fremskritt i AI&#39;s dype tenkeevner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40981068">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer konseptet Darwin-maskiner, der forskjellige sensoriske datamodaliteter behandles av hjerne-minikolonner, som hver gir unike fyringsmønstre som konkurrerer og forsterker det dominerende mønsteret, noe som hjelper læring.</li>
<li>Capsule-rutingsalgoritmer, foreslått av Geoffrey Hinton, har som mål å implementere denne ideen ved hjelp av forventningsmaksimeringsprosesser (EM), men har blitt overskygget av suksessen til transformatorer i AI-forskning.</li>
<li>Diskusjonen fremhever viktigheten av å forstå hjernefunksjon og nevrale nettverk, med referanse til Hebbiansk læring og behovet for dypere utforskning av temporale dynamikker i nevrale aktiviteter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/guywaldman/magic-cli">Magic-cli – En copilot for kommandolinjen din</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40980715">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Magic-cli, en kommandolinje-copilot utviklet av Guy Waldman, har utløst diskusjoner på grunn av sin standard &quot;unsafe-execution&quot;-modus, med forslag om en tryggere standard som &quot;clipboard&quot;-modus.</li>
<li>Brukere har delt meninger og erfaringer, og nevnt alternative verktøy som zsh_codex, aichat og Warp terminal.</li>
<li>Prosjektet er bygget i Rust, noe som reiser spørsmål om dets kompleksitet sammenlignet med enklere implementeringer i andre språk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developers.google.com/tag-platform/tag-manager/first-party/setup-guide">Google presenterer metode for å omgå automatisk blokkering av tag manager</a></h2>
<ul>
<li>Google introduserer en betafunksjon for å distribuere tagger i førstepartsmodus, noe som forbedrer taggens ytelse og databeskyttelse ved å bruke nettstedets domene for hosting.</li>
<li>Oppsettet innebærer å reservere en unik sti på domenet, rute trafikk gjennom tjenester som Google Cloud eller Cloudflare, og oppdatere nettsideskript for å bruke den nye målingsstien.</li>
<li>Brukere oppfordres til å teste oppsettet ved å bruke Tag Assistant og gi tilbakemelding gjennom et eget tilbakemeldingsskjema eller kontakt-e-post.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983585">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google har introdusert en metode for å omgå den automatiske blokkeringen av sin Tag Manager, noe som vekker bekymring for personvern og effektiviteten til annonseblokkere.</li>
<li>Brukere diskuterer strategier for å blokkere sporing, som å bruke uBlock Origin med JavaScript deaktivert som standard, og selektivt aktivere det for brukervennlighet og hastighetsfordeler.</li>
<li>Den nye metoden fra Google har utløst en debatt om å balansere datainnsamling for forretningsformål med brukernes personvern, med noen brukere som uttrykker frustrasjon over Googles sporingspraksis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/16/dining/pete-wells-steps-down-food-critic.html">Etter 12 år med å anmelde restauranter, forlater jeg bordet</a></h2>
<ul>
<li>Pete Wells, etter 12 år som restaurantkritiker for The New York Times, trekker seg på grunn av helseproblemer, inkludert høyt kolesterol, blodsukker og hypertensjon.</li>
<li>Til tross for den givende naturen i rollen hans, har den fysiske belastningen av hyppige restaurantbesøk blitt uholdbar for Wells.</li>
<li>Wells vil forbli i The Times, men vil ikke lenger håndtere kravene til ukentlige anmeldelser, og velger i stedet å fokusere på helsen sin og en mer balansert livsstil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40979539">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En mangeårig restaurantanmelder trekker seg etter 12 år, noe som utløser diskusjoner om hans innvirkning og fremtiden for restaurantanmeldelser.</li>
<li>Anmelderen var kjent for sine mangfoldige restaurantvalg og sin unike, noen ganger avvisende, tilnærming til anmeldelser.</li>
<li>Kunngjøringen har skapt begeistring for den kommende anmelderen, Mellissa Clark, og refleksjoner over erfaringene til de som er i restaurantbransjen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bobbyiliev/introduction-to-bash-scripting">Introduksjon til Bash-skripting</a></h2>
<ul>
<li>En åpen kildekode guide/e-bok om Bash-skripting har blitt utgitt, rettet mot å automatisere oppgaver for utviklere, systemadministratorer og DevOps-ingeniører.</li>
<li>Eboken dekker et bredt spekter av emner fra grunnleggende Bash-struktur til avanserte skriptteknikker, inkludert arbeid med API-er og generering av passord.</li>
<li>Ytterligere ressurser inkluderer et mini videokurs, interaktiv opplæring via Katacoda, og bidrag fra Linux DevOps-ingeniør, Bobby Iliev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40982011">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bash-skripting blir ofte sammenlignet med Python for terminaloppgaver, der Bash er mer effektiv for filsystemoperasjoner og enkle kommandosekvenser på grunn av sin native terminalintegrasjon.</li>
<li>Kritikere fremhever Pythons kompleksitet for grunnleggende oppgaver og Bashs klønete syntaks, men Bash forblir essensiell i miljøer uten Python forhåndsinstallert.</li>
<li>Alternativer som Rubys shell eller Perl for tekstparsing finnes, og verktøy som ChatGPT kan hjelpe til med skriptgenerering, men det er fortsatt verdifullt å forstå Bash-grunnleggende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gartner.com/en/articles/the-data-is-in-return-to-office-mandates-aren-t-worth-the-talent-risks">Retur-til-kontor-mandater er ikke verdt talentrisikoen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40983717">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Pålegg om å vende tilbake til kontoret (RTO) risikerer å miste topp talent, ettersom ansatte med alternativer kan forlate først, noe som potensielt kan forårsake en dominoeffekt.</li>
<li>Fleksible alternativer, som reisekompensasjon eller forbedrede kontorfasiliteter, foreslås som bedre alternativer til strenge RTO-mandater.</li>
<li>Debatten inkluderer perspektiver på produktivitet, veiledning og personlige preferanser, hvor noen ser på RTO som drevet av utdaterte ledelsesoppfatninger eller økonomiske press.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Importer og eksporter Markdown i Google Docs" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Importer%20og%20eksporter%20Markdown%20i%20Google%20Docs&subheading=woensdag%2017%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/16&#39;</h2>
<h1>2024-07-16</h1>
<h2><a href="https://docs.scale-lang.com/">Bruk CUDA, uendret, på AMD GPUer</a></h2>
<ul>
<li>SCALE by Spectral Compute er et GPGPU (General-Purpose computing on Graphics Processing Units) programmeringsverktøy som muliggjør native kompilering av CUDA-applikasjoner for AMD GPUer uten å endre den opprinnelige CUDA-koden eller byggesystemet.</li>
<li>SCALE fungerer som en drop-in-erstatning for NVIDIAs nvcc-kompilator, og muliggjør sømløs integrasjon med eksisterende byggverktøy og skript, og støtter ulike open-source CUDA-prosjekter som NVIDIA Thrust og Blender Cycles.</li>
<li>Foreløpig støtter SCALE AMD GPUer som gfx1030 (Navi 21, RDNA 2.0) og gfx1100 (Navi 31, RDNA 3.0), med pågående utvikling for flere GPU-arkitekturer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40970560">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om gjennomførbarheten og implikasjonene av å kjøre CUDA (Compute Unified Device Architecture) på AMD GPUer, med vekt på tekniske og juridiske utfordringer.</li>
<li>Enkelte hevder at det er upraktisk å støtte oversettelseslag for CUDA på AMD GPUer og foreslår i stedet å fokusere på open-source prosjekter som PyTorch.</li>
<li>HIP (Heterogeneous-Compute Interface for Portability) nevnes som en potensiell løsning med lav innsats for å portere CUDA-kode til AMD GPUer, selv om det ikke er helt uten innsats.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/en/news/For-advertising-Firefox-now-collects-user-data-by-default-9801345.html">Som standard samler Firefox nå inn brukerdata for annonsering</a></h2>
<ul>
<li>Firefox sin nyeste versjon samler nå brukerdata som standard, og introduserer Privacy-Preserving Attribution (PPA) for anonymisert annonsemåling, noe som har skapt kontrovers.</li>
<li>Kritikere hevder at denne standard datainnsamlingen undergraver brukernes tillit og mistenker at Mozillas intensjon er å øke inntektene, noe som utfordrer Firefox sitt rykte for personvern.</li>
<li>Den PPA bruker en aggregeringsserver for å anonymisere data, men bekymringer vedvarer om data som forlater brukernes datamaskiner og potensiell fremtidig tilgang av annonsører.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974112">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Firefox har begynt å samle inn brukerdata som standard for reklameformål, noe som kan deaktiveres i innstillingene under Personvern og sikkerhet.</li>
<li>Brukere har rapportert at innstillingen for å deaktivere denne funksjonen ikke er lett søkbar og ikke synkroniseres på tvers av enheter.</li>
<li>CTO-en i Mozilla hevder at funksjonen balanserer personvern og annonsemåling, men brukerskepsis og kritikk vedvarer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/exo-explore/exo">Exo: Kjør din egen AI-klynge hjemme med hverdagsenheter</a></h2>
<ul>
<li>Exo lar brukere opprette en AI-klynge hjemme ved å bruke hverdagsenheter som iPhones, iPads, Androids, Macs og Linux-systemer, og eliminerer behovet for dyre NVIDIA GPUer.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer bred modellstøtte (f.eks. LLaMA), dynamisk modellpartisjonering, automatisk enhetsoppdagelse og en ChatGPT-kompatibel API, alt ved bruk av en peer-to-peer-tilkobling uten en master-worker-arkitektur.</li>
<li>Exo er eksperimentell programvare, så brukere bør forvente tidlige feil og oppfordres til å rapportere problemer og bidra til fellesskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973339">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Exo lar brukere kjøre sine egne AI-klynger hjemme ved hjelp av hverdagsenheter, og tilbyr et alternativ til skybasert AI-beregning.</li>
<li>Prosjektet støtter ulike maskinvare, inkludert gamle telefoner og bærbare datamaskiner, og har som mål å tilby personvern, tilpasning og offline tilgang for AI-modeller.</li>
<li>Diskusjoner fremhever avveiningene mellom lokale og skybaserte AI-modeller, inkludert kostnader, ytelse og personvern, med noen brukere som foretrekker lokale oppsett for personlige eller sensitive data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horizon.pics">Horizon – Privat alternativ til Imgur</a></h2>
<ul>
<li>James, en 17 år gammel fullstack-ingeniør fra Canada, har utviklet Horizon Pics, en filhostingstjeneste med fokus på sikkerhet, personvern og brukerbehov, uten annonser eller datasalg.</li>
<li>Nylig gjennomgikk Horizon Pics en rebranding og lanserte en ny desktop-app kalt Alpine, som automatisk laster opp skjermbilder og innhold fra utklippstavlen, og tilbyr funksjoner som automatisk sletting og ende-til-ende-kryptering.</li>
<li>Appen er bygget med moderne teknologier som Tauri, TypeScript, SvelteKit, Sass og Rust, og Horizon Pics tilbyr både gratis og betalte planer med varierende lagringsgrenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972122">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Horizon Pics, utviklet av en 17 år gammel fullstack-ingeniør fra Canada, er et privat alternativ til Imgur, og tilbyr annonsefri og sikker filhosting.</li>
<li>Den tjenesten lanserte nylig en rebranding, inkludert en ny desktop-app kalt Alpine, som automatisk laster opp skjermbilder og utklippstavler med personvernalternativer.</li>
<li>Horizon Pics tilbyr både en gratis plan med begrenset lagring og en betalt plan med høyere grenser, med mål om å tiltrekke seg brukere som søker personvernfokuserte filhostingløsninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebignewsletter.com/p/inside-the-mafia-of-pharma-pricing">Farmasiprisenes mafia</a></h2>
<ul>
<li>FTCs nye rapport avslører hvordan noen få helsekonsern, sammenlignet med en mafia, kontrollerer 4 % av alle amerikanske penger gjennom legemiddelpriser.</li>
<li>Apotekfordelsforvaltere (PBM-er) er identifisert som nøkkelaktører som øker legemiddelprisene ved å kontrollere prisingen og omdirigere midler til seg selv.</li>
<li>FTCs handlinger og potensielle lovendringer tar sikte på å adressere monopoliseringen av legemiddelpriser av PBM-er, noe som har ført til betydelig oppblåste kostnader.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40971553">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer uetiske praksiser i legemiddelindustrien, spesielt involverende apotekfordelsadministratorer (PBM-er) og legemiddelselskaper.</li>
<li>Viktige spørsmål inkluderer salg av reseptdata, lovlige &quot;rabatter&quot; som fungerer som bestikkelser, og påvirkningen av økonomiske insentiver på medisinske diagnoser og resepter.</li>
<li>Diskusjonen fremhever behovet for åpenhet og regulering for å håndtere markedsforvrengninger og beskytte pasienter mot uetisk oppførsel og oppblåste legemiddelpriser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.interdb.jp/dl/">En ingeniørs guide til dyp læring: Forstå transformer-modellen</a></h2>
<ul>
<li>Dokumentet, &quot;The Engineer’s Guide To Deep Learning,&quot; gir en omfattende veiledning til å forstå Transformer-modellen, et betydelig AI-gjennombrudd introdusert i 2017.</li>
<li>Det inkluderer grunnleggende konsepter for nevrale nettverk, RNN-er (Recurrent Neural Networks), NLP (Natural Language Processing), og oppmerksomhetsmekanismer, med fungerende Python-kodeeksempler og referanser for videre utforskning.</li>
<li>Utgitt 21. mai 2024, er det gratis for utdannings- og ikke-kommersiell bruk, skrevet av Hironobu SUZUKI, en erfaren programvareutvikler og AI-entusiast.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974193">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer ulike ressurser for å forstå Transformer-modellen i dyp læring, og fremhever gratis og betalte alternativer.</li>
<li>Anbefalinger inkluderer &quot;The Annotated Transformer,&quot; &quot;Transformers from Scratch,&quot; Andrej Karpathys serie, og 3Blue1Browns visuelle introduksjoner.</li>
<li>Det er en debatt om relevansen av Keras, med noen brukere som bemerker dens nedgang i akademia og industri som favoriserer JAX, mens andre nevner Keras 3s støtte for flere backends.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/codestral-mamba/">Kodestral Mamba</a></h2>
<ul>
<li>Den 16. juli 2024 introduserte Mistral AI Codestral Mamba, en ny arkitektur utviklet med Albert Gu og Tri Dao, som tilbyr lineær tidsinferens og evnen til å modellere sekvenser av uendelig lengde.</li>
<li>Codestral Mamba er effektiv for kodeproduktivitet, presterer sammenlignbart med toppmoderne (SOTA) transformer-modeller, og støtter konteksthenting opp til 256k tokens.</li>
<li>Modellen kan distribueres via ulike SDK-er, med råvekter tilgjengelig på HuggingFace, og er gratis under Apache 2.0-lisensen, mens Codestral 22B har kommersielle og fellesskapslisenser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40977103">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Codestral Mamba, en ny modell fra Mistral.ai, har blitt lansert og vekker interesse på grunn av sin unike arkitektur og kapasitet.</li>
<li>Modellen støtter 256k kontekstkoder og tilbyr lineær inferenstid, noe som gjør den konkurransedyktig med transformerbaserte modeller.</li>
<li>Det pågår en diskusjon om å integrere Codestral Mamba med utviklingsmiljøer som VS Code og IntelliJ, men den nåværende støtten er begrenset.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/jul/15/peter-buxtun-tuskegee-whistleblower-dies">Peter Buxtun, varsleren som avslørte Tuskegee-syfilisstudien, er død</a></h2>
<ul>
<li>Peter Buxtun, varsleren som avslørte den uetiske Tuskegee-syfilisstudien, har gått bort i en alder av 86 år.</li>
<li>Buxtuns avsløring førte til at studien ble avsluttet i 1972, kongresshøringer, og et forlik på 10 millioner dollar for ofrene.</li>
<li>Han sammenlignet studien med nazistiske medisinske eksperimenter, noe som førte til nye forskrifter for statlig forskning og fremhevet hans betydelige innvirkning på etiske standarder i medisinsk forskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973422">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Peter Buxtun, varsleren som avslørte den uetiske Tuskegee-syfilisstudien, har gått bort.</li>
<li>Buxtuns bekymringer om studien, som holdt tilbake behandling fra afroamerikanske menn med syfilis, ble ignorert i seks år før de fikk oppmerksomhet.</li>
<li>Studien i Tuskegee har hatt varige konsekvenser, inkludert bidrag til vaksineskepsis i afroamerikanske samfunn og belysning av systemisk rasisme i medisinsk forskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/what-the-all-american-delusion-of-the-polygraph-says-about-our-relationship-to-fact-and-fiction/">Illusjonen av løgndetektoren</a></h2>
<ul>
<li>Justin St. Germain utforsker de uklare linjene mellom hukommelse, memoarer og myter gjennom sin erfaring med en løgndetektortest under en jobbsøknad hos Customs and Border Protection.</li>
<li>Han hevder at polygrafen, ofte sett på som en løgndetektor, faktisk skaper sannhet i stedet for å oppdage den, og trekker paralleller til memoarskriving.</li>
<li>Germain diskuterer polygrafens kontroversielle historie, dens bruk i å tvinge frem tilståelser, og dens symbolske rolle i å hevde statens makt, og fremhever dens feil og den amerikanske besettelsen av en enkel, påviselig sannhet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972437">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren forteller om å ha tatt en løgndetektortest som nittenåring på grunn av mistanker om tyveri på jobben, til tross for at han var uskyldig.</li>
<li>Polygrafer kritiseres for deres bruk i å tvinge frem tilståelser snarere enn å nøyaktig oppdage løgner, noe som ofte fører til stress og upålitelige resultater.</li>
<li>Til tross for deres tvilsomme nøyaktighet, fortsetter løgndetektorer å bli brukt i jobbscreeninger og kriminelle etterforskninger som et verktøy for å skremme.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.binwang.me/2024-07-12-A-Review-of-Linux-on-Surface-Pro-4.html">En anmeldelse av Linux på Surface Pro 4</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren eksperimenterte med å installere Linux på en Surface Pro 4, opprinnelig kjøpt i 2016, for å utforske dens levedyktighet for ulike bruksområder som internett-surfing, medieforbruk og skissering.</li>
<li>Installasjon av Linux var grei ved bruk av EndeavourOS og Fedora Workstation 40, men nettbrettfunksjonaliteten var problematisk, med problemer som spøkelsesberøring, dårlig håndflateavvisning og betydelig batteritap under dvale.</li>
<li>På grunn av disse problemene gikk forfatteren tilbake til Windows 10, da det var mer funksjonelt for deres behov, men de kan vurdere Linux på nytt etter at Windows 10 når slutten av sin levetid neste år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40973123">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En anmeldelse av å kjøre Linux på en Surface Pro 4 har utløst betydelig diskusjon, og fremhever ulike brukeropplevelser med Linux på forskjellig maskinvare.</li>
<li>Mange brukere sammenligner sine erfaringer med Linux på andre enheter, som Dell XPS og ThinkPads, og bemerker problemer som søvn, strømstyring og maskinvareintegrasjon.</li>
<li>Diskusjonen understreker utfordringene med å oppnå sømløs maskinvare-programvareintegrasjon på Linux, lik macOS på MacBooks, på grunn av kompleksiteten i utviklingen av enhetsdrivere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/0512638c-b7c2-11e6-961e-a1acd97f622d">Hvordan fanger gullsmeder opp hver eneste partikkel av gullstøv? (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Gary Williams fra Mastermelt administrerer forbrenningen av kommersielt avfall for å gjenvinne edle metaller, med gullsmeder som samler hvert eneste partikkel av gullstøv fra verkstedene sine for bearbeiding.</li>
<li>Prosessen innebærer oppvarming av materialer til 2 000 °C for å utvinne metaller som gull og platina, med avanserte teknikker og teknologi som hjelper til med å fange opp mer avfallet.</li>
<li>Tilliten mellom gullsmeder og raffinerier er avgjørende, og bransjen forbedrer kontinuerlig metoder for å maksimere utvinningen av edle metaller.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972134">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Juvelerer bruker omhyggelige metoder for å fange opp hvert eneste gullstøvpartikkel, inkludert oppgradering av vinduer, vaskeri på stedet og å rive opp gulv.</li>
<li>Disse praksisene minner om historiske innsats, som Manhattan-prosjektets sølvgjenvinning fra gulv og utstyr.</li>
<li>Juvelerer i byer som Sydney og New York gjenvinner gull fra verkstedgulv og fortau, noe som understreker bransjens oppfinnsomhet og minimale materialtap.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.typefox.io/blog/open-collaboration-tools-announcement/">De åpne samarbeidsverktøyene</a></h2>
<ul>
<li>Open Collaboration Tools er et åpen kildekode-prosjekt som har som mål å forbedre fjernteamarbeid gjennom direktedeling av innhold i integrerte utviklingsmiljøer (IDE).</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer utvidelser for VS Code og Eclipse Theia, en serverapplikasjon for autentisering og samarbeid, og en åpen protokoll med ende-til-ende-kryptering.</li>
<li>Prosjektet tar for seg mangler i eksisterende verktøy ved å tilby ingen leverandørlåsing, absolutt utvidbarhet, fleksible distribusjonsalternativer og åpen kildekode-lisensiering under MIT-lisensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40970621">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Open Collaboration Tools by TypeFox får oppmerksomhet, spesielt blant brukere av openvscode-server og Eclipse Theia, på grunn av sitt potensial for forbedret fjernarbeidssamarbeid.</li>
<li>TypeFox sine verktøy, inkludert Sprotty, Langium og Theia, blir fremhevet, med spekulasjoner om at Theia kan erstatte openvscode-server hvis det oppfyller sine løfter.</li>
<li>Diskusjonen inkluderer interesse for skalerbarheten og beredskapen til en YJS-leverandør for samarbeidende redigering, og sammenligninger med andre samarbeidsmetoder som skjermdeling og VS Live Share.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/07/13/openai-safety-risks-whistleblower-sec/">OpenAI hindret ulovlig ansatte fra å fremlegge sikkerhetsrisikoer, sier varslere</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI-varslerne har levert inn en klage til SEC, og hevder at selskapet ulovlig begrenset ansatte fra å advare regulatorer om risikoene ved teknologien deres.</li>
<li>Klagesaken hevder at OpenAIs ansettelsesavtaler brøt føderale lover ved å kreve at ansatte fraskriver seg rettigheter til varslerkompensasjon og søker selskapets samtykke før de avslører informasjon til myndighetene.</li>
<li>OpenAI har uttalt at de støtter beskyttede avsløringer og har revidert sine retningslinjer, mens SEC har erkjent klagen, men ikke bekreftet en etterforskning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40974154">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Varslere hevder at OpenAI begrenset ansatte fra å diskutere sikkerhetsrisikoer, noe som vekker bekymring for selskapets bruk av taushetserklæringer (NDAs).</li>
<li>Kritikere hevder at OpenAIs vektlegging av «sikkerhetsrisikoer» kanskje handler mer om markedsføring og regulatoriske strategier enn reelle trusler, parallelt med taktikker brukt av andre teknologiselskaper.</li>
<li>Debatten strekker seg til de etiske implikasjonene av AI-utvikling, inkludert bruken av partiske modeller og den bredere virkningen av AI-regulering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dicksites/KUtrace">KUtrace: Lav-overhead Linux kjerne sporingsfasilitet</a></h2>
<ul>
<li>KUtrace er et lav-overhead Linux-kernelsporingsverktøy designet for å analysere ytelse ved å spore overganger mellom kjerne og bruker.</li>
<li>Den produserer detaljerte tidslinjer per CPU-kjerne som kan zoomes inn til nanosekundet, noe som hjelper med å løse ytelsesproblemer i datasentre og sanntids autonom kjøring.</li>
<li>Verktøyet støtter x86- og ARM-prosessorer, er åpen kildekode under forskjellige lisenser, og inkluderer filer fra boken &quot;Understanding Software Dynamics&quot; av Richard L. Sites.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40972099">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>KUtrace er en lav-overhead Linux-kernel sporingsfasilitet designet for å hjelpe med å forstå ytelsesflaskehalser, spesielt i multi-maskinsystemer.</li>
<li>Til forskjell fra eBPF-verktøy, krever KUtrace kjernerettelser og root-tilgang, noe som nødvendiggjør aktiv vedlikehold.</li>
<li>Verktøyet blir rost for sin effektivitet, med anbefalinger for boken &quot;Understanding Software Dynamics&quot; av forfatteren Dick Sites, for ytterligere innsikt i systemytelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karpathy/status/1813263734707790301">Jeg starter et AI+utdanning selskap</a></h2>
<ul>
<li>Andrej Karpathy har kunngjort lanseringen av sitt nye selskap, Eureka Labs, som fokuserer på å integrere AI med utdanning.</li>
<li>Eureka Labs har som mål å skape en AI-innfødt skole designet for å revolusjonere læringsopplevelsen.</li>
<li>Kunngjøringen ble gjort via en tweet, noe som skapte betydelig interesse i teknologi- og utdanningsmiljøene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40978731">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Andrej Karpathy starter et AI+utdanningsselskap, noe som utløser diskusjoner om rollen til AI i utdanning.</li>
<li>Meningen varierer om potensialet til AI, med noen som hevder at det kan hjelpe, men ikke erstatte lærere, mens andre mener at AI kan forbedre og tilpasse læringsopplevelser.</li>
<li>Debatten fremhever det utviklende landskapet innen utdanningsteknologi, og understreker behovet for innovative løsninger for å forbedre undervisning og læring.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bruk CUDA, uendret, på AMD GPUer" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bruk%20CUDA%2C%20uendret%2C%20p%C3%A5%20AMD%20GPUer&subheading=dinsdag%2016%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/15&#39;</h2>
<h1>2024-07-15</h1>
<h2><a href="https://thecodist.com/how-to-know-when-its-time-to-go/">Når du vet at det er på tide å gå</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren gikk av med pensjon i 2021 etter nesten 40 år som programmerer, ikke på grunn av manglende evne, men på grunn av manglende ønske om å fortsette.</li>
<li>De understreker viktigheten av å være ærlig om ens evner og interesser, og bemerker at det er utfordrende å opprettholde en lang karriere i en bransje som endrer seg raskt.</li>
<li>Fortsett å skrive kode for generativ kunst, finner det mer komplekst og morsomt enn deres tidligere arbeid, og fremhever den personlige tilfredsstillelsen i å forfølge nye interesser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962675">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En pensjonert Apple-ingeniør reflekterer over overgangen fra ingeniørdrevne til markedsføringsdrevne beslutninger i selskapet, noe som førte til deres avgang.</li>
<li>Til tross for at han forlot næringslivet, fortsetter ingeniøren å kode for generativ kunst, og finner det mer komplekst og oppfinnsomt enn tidligere arbeid.</li>
<li>Innlegget fremhever en bredere følelse blant programmerere som sliter med moderne arbeidsmiljøer og raske teknologiske endringer, hvor noen finner trøst i personlige prosjekter eller bidrag til åpen kildekode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/khaledh/fusion">Fusion – Et hobby-OS implementert i Nim</a></h2>
<ul>
<li>Fusion OS er et hobbyoperativsystem for x86-64-arkitektur, utviklet ved bruk av programmeringsspråket Nim.</li>
<li>De nåværende funksjonene inkluderer UEFI Bootloader, fysiske og virtuelle minnehåndterere, brukermodus, preemptiv multitasking, systemkall, ELF-laster og tidsavbrudd.</li>
<li>Planlagte funksjoner har som mål å legge til Demand Paging, Inter-Process Communication, Disk I/O, File System, Keyboard/Mouse Input, Shell GUI og Nettverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962767">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Fusion er et hobbyoperativsystem (OS) implementert i programmeringsspråket Nim, diskutert på GitHub av forfatteren khaledh.</li>
<li>Valget falt på Nim på grunn av dets Python-lignende syntaks, fraværet av en standard søppeloppsamler, utmerket C-interoperabilitet og andre fordelaktige funksjoner.</li>
<li>Diskusjonen fremhever Nims omfattende standardbibliotek, behovet for bedre Integrated Development Environment (IDE)-støtte, og ekte sumtyper, sammen med innsikt i utfordringer ved OS-utvikling som oppgaveskifting.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/gemini-ai-caught-scanning-google-drive-hosted-pdf-files-without-permission-user-complains-feature-cant-be-disabled">Googles Gemini AI tatt for å skanne Google Drive PDF-filer uten tillatelse</a></h2>
<ul>
<li>Googles Gemini AI har blitt funnet å skanne Google Drive PDF-filer uten brukersamtykke, noe som reiser betydelige personvernproblemer.</li>
<li>Kevin Bankston, en seniorrådgiver for AI-styring, rapporterte at Gemini oppsummerte selvangivelsen hans uten tillatelse, selv om funksjonen angivelig var deaktivert.</li>
<li>Denne hendelsen fremhever pågående personvernproblemer i teknologibransjen, spesielt for brukere av Google Workspace Labs, og understreker granskningen av AI&#39;s innvirkning på brukernes personvern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40965892">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Googles Gemini AI ble oppdaget mens den skannet Google Drive PDF-filer uten brukersamtykke, noe som utløste diskusjoner om AI-opt-in-policyer.</li>
<li>Debatten dreier seg om hvorvidt AI-funksjoner skal kreve eksplisitt brukeraktivering, med bekymringer om datamisbruk og personvernkrenkelser.</li>
<li>Denne hendelsen understreker nødvendigheten av transparente retningslinjer for bruk av AI og forbedret brukerkontroll over personlige data.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mstdn.social/@Lokjo/112772496939724214">Firefox 128 aktiverer &quot;personvernbevarende&quot; annonsemålinger som standard</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40966312">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Firefox 128 introduserer &quot;personvernbevarende&quot; annonsemålinger som standard, noe som tillater annonseoppfølging uten å avsløre spesifikke brukerhandlinger.</li>
<li>Kritikere hevder at denne funksjonen kompromitterer brukernes personvern og gagner annonsører, noe som vekker bekymring for Mozillas økonomiske bånd til reklame.</li>
<li>Brukere kan deaktivere funksjonen i innstillingene, og alternativer som LibreWolf eller justeringer via about:config anbefales for forbedret personvern.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/978738/">Rust for filsystemer</a></h2>
<ul>
<li>På Linux Storage, Filesystem, Memory Management, and BPF Summit 2024 diskuterte Wedson Almeida Filho og Kent Overstreet bruken av Rust for Linux-filsystemer, og fremhevet dets potensielle fordeler.</li>
<li>Almeidas RFC-patchsett fra desember 2023 introduserte Rust-abstraksjoner for filsystemer, med mål om å utnytte Rusts typesystem for å fange opp feil ved kompilering og automatisere ressursopprydding, noe som øker produktiviteten og reduserer sårbarheter relatert til minne.</li>
<li>Bekymringer ble reist om frakoblingen mellom C- og Rust-API-er, med forslag om å tilpasse funksjonsnavn for gjenkjennelighet, og utfordringene med å opprettholde synkronisering mellom utviklende C-kode og Rust-bindinger ble anerkjent.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40966414">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen om å integrere Rust i Linux-kjernen fremhever både utfordringer og fordeler, spesielt innen utvikling av filsystemer.</li>
<li>Verktøy som bindgen og cbindgen er essensielle for å bygge bro mellom Rust og C, selv om noen utviklere synes interoperabilitet er komplekst.</li>
<li>Debatten fremhever Rusts potensial til å forbedre sikkerhet og korrekthet, men påpeker også bekymringer om å opprettholde parallelle API-er og læringskurven for utviklere som er nye i Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keenen.xyz/just-be-rich/">Just Be Rich (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Silicon Valley-investorer og administrerende direktører, som en gang ble sett på som innovatører, blir nå kritisert som monopolister og forsvarer seg mot disse påstandene.</li>
<li>Paul Grahams essay, &quot;How People Get Rich Now,&quot; hevder at moderne rikdom er mer meritbasert sammenlignet med fortiden, men overser den økende formuesforskjellen og dens implikasjoner.</li>
<li>Til tross for hvor enkelt det er å starte en bedrift i dag, er fordelene begrenset til et mindretall, og ulikhet i formue forblir et betydelig problem, ikke bare et radikalt venstrekonsept.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962965">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Debatten om formuesskatt i Norge undersøker fordelene, som å sikre at de rike betaler skatt, og ulempene, som å belaste entreprenører og oppstartsbedrifter.</li>
<li>Kritikere hevder at formuesskatt avskrekker investeringer og innovasjon, og potensielt kan føre til at velstående individer forlater landet.</li>
<li>Diskusjonen dekker også bredere spørsmål som formuesulikhet, flaksens rolle i formuesakkumulering og effektiviteten av offentlige utgifter, og fremhever kompleksiteten i å balansere rettferdig beskatning, investeringsoppmuntring og sosial stabilitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tabloid.vercel.app/">Tabloid: Et clickbait overskrift programmeringsspråk (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Tabloid er et Turing-komplett programmeringsspråk designet for å skrive programmer i stil med klikkagn nyhetsoverskrifter.</li>
<li>Den har unik syntaks som &quot;DU VIL IKKE GÅ GLIPP AV&quot; for utskrift og &quot;EKSPERTER HEVDER...Å VÆRE&quot; for variabeltilordning, uten innebygde løkkekonstruksjoner, og stoler i stedet på rekursjon.</li>
<li>Språket har en tolk skrevet i JavaScript og en stort sett kompatibel implementering i Racket, som støtter tall, strenger og boolske verdier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964261">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tabloid er et clickbait-overskriftsprogrammeringsspråk, ideelt for benchmarking av kodegenerering for store språkmodeller (LLM), som GPT-4.</li>
<li>GPT-4 slet med grunnleggende oppgaver i Tabloid, ofte hallusinerte det nøkkelord som &quot;BREAKING NEWS&quot; på grunn av syntaksfeil og mangel på spesifikk opplæring.</li>
<li>Claude, en annen språkmodell, skrev vellykket kode i Tabloid, noe som antyder at mer syntakstrening kunne forbedre ytelsen i slike nisjespråk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.audubon.org/news/the-fascinating-and-complicated-sex-lives-white-throated-sparrows">De fascinerende og kompliserte seksuallivene til hvitstrupesporver</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964924">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forskere bruker fargebånd for å identifisere hvitstrupesporver, noe som hjelper i atferdsstudier uten behov for å fange dem igjen.</li>
<li>Spurvene viser atferd som ligner på menneskelige parforhold, med hvitstripete fugler som er mer aggressive og brunstripete fugler som er mer omsorgsfulle.</li>
<li>Begrepet &quot;kjønn&quot; i denne studien refererer til trekk fra genetisk kjønn og atferd, selv om denne bruken er uvanlig i biologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nrk.neocities.org/articles/not-a-fan-of-strlcpy">Jeg er ikke en fan av strlcpy(3)</a></h2>
<ul>
<li>strlcpy(3), en OpenBSD-funksjon, anses ofte som tryggere enn strcpy(3) og strncpy(3), men den er ineffektiv og ikke trygg hvis kildestrengen ikke er null-terminert.</li>
<li>Ulrich Drepper avviste strlcpy for glibc på grunn av ineffektiviteten, da den behandler hele kildestrengen selv når bare en del er nødvendig.</li>
<li>Alternativer som memccpy(3), strdup(3) og en kombinasjon av strlen(3) og memcpy(3) anbefales for bedre effektivitet og portabilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40967069">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forfatteren kritiserer <code>strlcpy(3)</code> for dets potensial til å forårsake buffer-overflyt feil på grunn av variabel størrelse formater uten lengdespesifikasjon.</li>
<li>De argumenterer for telte strenger fremfor null-terminerte, og viser til eksempler som Rusts kompakte strengkasser og historiske bevis fra Cedar-gruppen ved PARC.</li>
<li>Forfatteren antyder at selv om <code>strlcpy(3)</code> har som mål å forhindre krasj og minneproblemer, er det ikke den mest effektive metoden, og C&#39;s strenghåndtering er utdatert sammenlignet med alternativer som Pascal-strenger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thinc.blog/2024/07/14/california-grid-breezes-through-heat-wave-due-to-renewables-batteries/">California-nettet kommer seg gjennom hetebølgen med batterier</a></h2>
<ul>
<li>Californias strømnett håndterte en hetebølge uten strømbrudd eller nødsituasjoner, tilskrevet fornybar energi og batterilagring.</li>
<li>Viktige strategier inkluderte nettoppgraderinger og økt ren energi, spesielt solenergi og batterilagring, nå tilsvarende fem store atomkraftverk.</li>
<li>I 2024 hadde California 50 flere dager med 100 % fornybar energi sammenlignet med 2023, noe som viser en betydelig forbedring i nettets ytelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962942">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Californias strømnett håndterte effektivt en hetebølge ved hjelp av batterilagring, og viste potensialet til storskala batterisystemer for å lagre overskuddsenergi fra solenergi til bruk om kvelden.</li>
<li>Dette fremskrittet kan redusere avhengigheten av toppbelastningsanlegg, som er mindre pålitelige og mer kostbare, og dermed posisjonere batterilagring som en spillveksler for fornybar energi.</li>
<li>Diskusjonen dekket også utfordringene og fordelene ved ulike energilagringsmetoder, regulatoriske påvirkninger og den potensielle bruken av brukte elbilbatterier i nettlagring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/history/how-the-rise-of-the-camera-launched-a-fight-to-protect-gilded-age-americans-privacy-180984656/">Fremveksten av kameraet utløste en kamp for å beskytte privatlivet i gullalderen</a></h2>
<ul>
<li>Fremveksten av Kodak-kameraet på slutten av 1800-tallet og begynnelsen av 1900-tallet gjorde fotografering tilgjengelig for allmennheten, noe som førte til utbredte personverninngrep.</li>
<li>Slike hendelser som Elizabeth Pecks uautoriserte bruk i en annonse og Abigail Robersons søksmål mot Franklin Mills Flour fremhevet misbruket av personlige bilder for profitt.</li>
<li>Offentlig opprør over slike brudd på personvernet førte til at New York vedtok en &quot;rett til privatliv&quot;-lov i 1903, noe som satte en presedens for andre stater å følge.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40968493">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Introduksjonen av kameraer under gullalderen reiste betydelige personvernhensyn, da de tillot høyoppløselig fangst og bevaring av øyeblikk.</li>
<li>Teknologiske fremskritt, fra tidlig fotografering til moderne smarttelefoner, har konsekvent utfordret personvernnormer, og har ført til diskusjoner om behovet for bedre personvernlovgivning og bevisst teknologibruk.</li>
<li>Den pågående debatten dreier seg om å balansere fordelene med teknologi med beskyttelsen av personvernrettigheter i en stadig mer sammenkoblet verden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/13/24197477/valve-employs-few-hundred-people-payroll-redacted">Lekket lønnsdata viser hvor mye Valve betaler ansatte og hvor få personer det ansetter</a></h2>
<ul>
<li>Valve har en overraskende liten arbeidsstyrke på bare 336 ansatte per 2021, ifølge lekkede lønnsdata fra Wolfires antitrustsøksmål.</li>
<li>Dataene avslører Valves ansattfordeling på tvers av kategoriene &quot;Admin&quot;, &quot;Spill&quot;, &quot;Steam&quot; og &quot;Maskinvare&quot;, med lønnsutbetalingene for &quot;Spill&quot; som nådde toppen på 221 millioner dollar i 2017.</li>
<li>Valves lille personalstørrelse og høye lønnsomhet per ansatt, som overgår Google, Amazon og Microsoft, forklarer dens begrensede produktliste og avhengighet av ekstern hjelp for maskinvare og programvare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40963278">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Lekket lønnsdata viser at Valve bare ansetter 79 personer for å administrere Steam, en stor spillbutikk.</li>
<li>Valves lille team anses som effektivt, med fokus på stabilitet fremfor stadige funksjonsendringer, i motsetning til større selskaper som ofte utvider unødvendig.</li>
<li>Denne slanke tilnærmingen fremhever Valves vektlegging av smidighet og effektivitet, noe som bidrar til selskapets suksess.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/creature-that-washed-up-on-new-zealand-beach-may-be-worlds-rarest-whale-a-spade-toothed-whale/">Skapning som skyllet opp på New Zealand-strand kan være sjeldneste hval</a></h2>
<ul>
<li>En sjelden spade-tannhval, verdens sjeldneste hvalart, skyllet opp på en strand i New Zealand, og ga forskere en unik forskningsmulighet.</li>
<li>Denne fem meter lange nebbhvalen er bare det syvende eksemplaret som noen gang er funnet, uten registrerte observasjoner av levende individer, noe som gjør det til en betydelig oppdagelse for marinbiologi.</li>
<li>Den hvalen har blitt transportert til kaldlager for undersøkelse, som involverer lokale Māori iwi, og genetisk testing for å bekrefte identifikasjonen kan ta måneder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40968245">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En sjelden spade-tannhval ble funnet på en strand i New Zealand, og ga en unik mulighet for DNA-analyse.</li>
<li>Denne arten er blant de minst studerte store pattedyrene, noe som har vekket økt vitenskapelig interesse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zeromq.org/">ZeroMQ: Høyytelses rammeverk for samtidighet</a></h2>
<ul>
<li>ZeroMQ er et åpen kildekode, universelt meldingsbibliotek som fungerer som et samtidighetsrammeverk, og tilbyr sokler for atomiske meldinger over ulike transporttyper som in-prosess, inter-prosess, TCP og multicast.</li>
<li>Den støtter flere språk-API-er og operativsystemer, og tilbyr mønstre som pub-sub, push-pull og klient-server, noe som gjør den rask og skalerbar.</li>
<li>ZeroMQ støttes av et stort og aktivt open-source-samfunn og brukes av store selskaper som Microsoft, Samsung og Facebook.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40964852">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>ZeroMQ er et høyytelses rammeverk for samtidighet, men statusen for aktiv utvikling er for øyeblikket uklar.</li>
<li>Brukere har merket ulike problemer og forskjeller med ZeroMQ og dets etterfølgere, nanomsg og nng, inkludert trådmodeller, feilpropagering og spesifikke feil.</li>
<li>ZeroMQs lisensiering har endret seg til MPL 2.0, noe som gjør det lettere å bruke lovlig, og det er diskusjoner om alternativer som NATS og zenoh.io.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/07/11/climate/kobold-zambia-copper-ai-mining.html">AI trenger kobber. Det hjalp nettopp med å finne millioner av tonn av det i Zambia.</a></h2>
<ul>
<li>KoBold Metals har oppdaget en massiv kobberforekomst i Chililabombwe, Zambia, potensielt den største på over et tiår, med en årlig produksjonsestimat på 300 000 tonn.</li>
<li>Oppdagelsen, drevet av KoBold sin AI-teknologi, har betydelige geopolitiske implikasjoner og hjelper USA i sin rivalisering med Kina om essensielle mineraler for ren energiteknologi.</li>
<li>Støttet av investorer som Bill Gates og Sam Altman, planlegger KoBold å investere 2,3 milliarder dollar i gruven, med produksjon forventet å starte tidlig på 2030-tallet, mens den amerikanske regjeringen støtter en jernbane på 2,3 milliarder dollar for kobbereksport.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40962829">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AI-teknologi har blitt brukt til å oppdage millioner av tonn kobber i Zambia, noe som fremhever dens potensial i ressursutforskning.</li>
<li>Den økte etterspørselen etter kobber er drevet av elektrifisering av kjøretøy og etterspørsel etter strømnett, ikke direkte av AI.</li>
<li>Oppdagelsen er betydningsfull på grunn av sjeldenheten av store nye kobberforekomster, og gir en betydelig økonomisk oppsving for Zambia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Når du vet at det er på tide å gå" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=N%C3%A5r%20du%20vet%20at%20det%20er%20p%C3%A5%20tide%20%C3%A5%20g%C3%A5&subheading=maandag%2015%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/14&#39;</h2>
<h1>2024-07-14</h1>
<h2><a href="https://www.unihertz.com/en-de/products/jelly-star">Jelly Star – Den minste Android 13-smarttelefonen</a></h2>
<ul>
<li>Unihertz har lansert Jelly Star, omtalt som verdens minste Android 13-smarttelefon, priset til $209,99 USD (rabattert fra $229,99 USD).</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer en 3-tommers skjerm, gjennomsiktig bakdesign med LED-lys, Octa-Core MediaTek Helio G99-prosessor, 8 GB RAM, 256 GB lagring og et 48 MP bakkamera.</li>
<li>Enheten støtter global LTE, NFC, doble nano-SIM-kort, og inkluderer tillegg som fingeravtrykksopplåsing, USB OTG, FM-radio og GPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40956979">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Unihertz har lansert Jelly Star, omtalt som den minste Android 13-smarttelefonen, og vekker interesse på grunn av sin unike størrelse og funksjoner.</li>
<li>Brukere har blandede reaksjoner, og roser den kompakte designen og sveipetastaturfunksjonaliteten, men kritiserer merket for minimale programvareoppdateringer og dårlig kundeservice.</li>
<li>Diskusjoner fremhever viktigheten av programvareoppdateringer, kompatibilitet med tilpassede ROM-er som LineageOS, og behovet for utskiftbare batterier i smarttelefoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/7/13/24198015/apple-utm-se-pc-os-emulator-for-ios">Etter først å ha avvist det, har Apple godkjent den første PC-emulatoren for iOS</a></h2>
<ul>
<li>Apple har godkjent UTM SE, den første PC-emulatoren for iOS, som lar brukere kjøre klassisk programvare og gammeldagse spill for Windows, Mac OS 9 og Linux på iPhones.</li>
<li>UTM SE, bygget fra QEMU, støtter VGA- og terminalmoduser og emulerer x86-, PPC- og RISC-V-arkitekturer, men inkluderer ikke noen operativsystemer.</li>
<li>Appens godkjenning, etter den første avvisningen, ble hjulpet av AltStore-teamet og en annen utviklers QEMU TCTI-implementering, og den er nå tilgjengelig gratis på iOS, iPadOS og visionOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40958465">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple har godkjent den første PC-emulatoren for iOS, kalt UTM, etter først å ha avvist den, noe som har skapt begeistring blant brukerne.</li>
<li>Godkjenningen tilskrives EU-regelverk, og fremhever pågående diskusjoner om forbrukerrettigheter, reparerbarhet og eierskap i moderne elektronikk.</li>
<li>UTM er uten JIT (Just-In-Time-kompilering) på grunn av Apples restriksjoner, noe som resulterer i lavere ytelse, men som fortsatt muliggjør kjøring av ulike operativsystemer, inkludert 64-biters Linux, på ikke-jailbreakede iPhones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fourthamendment.com/?p=58338">Ingen rimelig forventning om privatliv i ens Google-stedsdata</a></h2>
<ul>
<li>Den fjerde kretsdomstolen avgjorde at det ikke er noen rimelig forventning om privatliv (REP) i ens Google-plassdata, ettersom brukere frivillig deler disse dataene med Google.</li>
<li>Rettens avgjørelse fremhever at geofencing, en metode brukt av rettshåndhevelse for å samle inn stedsdata, ikke utgjør et søk under det fjerde grunnlovstillegget.</li>
<li>Dette vedtaket er betydningsfullt da det tar for seg den økende bruken av geofence-kjennelser av rettshåndhevelse siden 2016 og Googles prosedyrer for å beskytte brukernes personvern.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40958458">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google endrer håndteringen av posisjonsdata ved å flytte dem til enheter og slette dem fra servere, noe som betyr at de ikke lenger vil svare på geofence-forespørsler fra rettshåndhevelse.</li>
<li>Denne endringen har utløst blandede reaksjoner, med noen brukere som setter pris på den økte personvernet og andre som er bekymret for å miste tilgang til tidslinjedataene sine.</li>
<li>Tilgjengelige krypterte sikkerhetskopier for posisjonsdata er deaktivert som standard, og krever manuell aktivering, noe som noen brukere finner lite intuitivt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/articles/what-does-nevadas-35-billion-fund-manager-do-all-day-nothing-1476887420">Nevadas pensjonsfond for offentlige ansatte investerer passivt og slår konkurrentene (2016)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40957656">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nevadas pensjonsfond for offentlige ansatte bruker en passiv investeringsstrategi og overgår sine jevnaldrende, noe som utløser debatt om nødvendigheten av aktiv fondsforvaltning.</li>
<li>Forkjempere for aktiv forvaltning hevder at det kan tilby diversifisert avkastning, mens tilhengere av passiv investering finner det mer pålitelig og tryggere.</li>
<li>Diskusjonen fremhever utfordringene med å konsekvent slå markedet og rollen til fondsforvaltere i å balansere risiko og avkastning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-vp-vance-rubio-7c7ba6b99b5f38d2d840ed95b2fdc3e5">Trump skutt på møte i Pennsylvania</a></h2>
<ul>
<li>Donald Trump ble hastet av scenen på et møte i Butler, Pennsylvania, etter tilsynelatende skudd; han ble skutt i øret, men skal etter sigende være i orden.</li>
<li>Skytteren, Thomas Matthew Crooks, ble drept av Secret Service-agenter; en deltaker døde, og to ble kritisk skadet.</li>
<li>Dette hendelsen, det mest alvorlige attentatforsøket siden Ronald Reagan i 1981, har økt bekymringene for politisk vold i forkant av presidentvalget.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40957564">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den tidligere presidenten Trump ble skutt på et møte i Pennsylvania, noe som utløste debatter om demokrati, politisk vold og våpenrettigheter.</li>
<li>Diskusjoner inkluderer den historiske konteksten av politisk vold i Amerika, det andre grunnlovstillegget, og sosiale mediers rolle i politisk polarisering.</li>
<li>Skytteren, angivelig en republikaner, har reist bekymringer om økende vold og dens potensielle innvirkning på det kommende valget.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.talos.dev">Talos: Sikker, uforanderlig og minimal Linux OS for å kjøre Kubernetes</a></h2>
<ul>
<li>Talos Linux er et sikkert, uforanderlig og minimalt Linux OS spesifikt designet for Kubernetes, som støtter skyplattformer, bare metall og virtualiseringsplattformer, med systemadministrasjon utført via en API.</li>
<li>Den legger vekt på sikkerhet, forutsigbarhet og utviklingsmuligheter ved å være minimal, forsterket og uforanderlig, med all API-tilgang sikret av gjensidig TLS (mTLS) autentisering.</li>
<li>Talos Linux er klar for produksjon, støtter store Kubernetes-klynger, og kan startes på en bærbar datamaskin inne i Docker på bare 3 minutter, noe som gjør det svært tilgjengelig og effektivt for utviklere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40956546">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Talos er et sikkert, uforanderlig og minimalt Linux OS spesielt designet for å kjøre Kubernetes, og forenkler systemvedlikehold gjennom API-basert konfigurasjon, oppgraderinger og feilsøking.</li>
<li>Talos krever en full disk for installasjon, noe som kan være utfordrende for servere med begrenset lagringsplass, men brukere har utforsket løsninger som PXE, virtualisering og ekstern lagring.</li>
<li>Talos blir rost for sin enkle oppsett og vedlikehold, støtter Raspberry Pi 4b, og tilbyr veiledninger på sin YouTube-kanal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.sky.com/story/shots-fired-at-donald-trump-rally-as-former-president-rushed-off-stage-13177651">Skudd angivelig avfyrt på Donald Trump-rally; gikk av scenen</a></h2>
<ul>
<li>Den tidligere presidenten Donald Trump ble skadet i et attentatforsøk på et møte i Butler, Pennsylvania, og fikk et skuddsår i øret.</li>
<li>Angrepet resulterte i dødsfallene til en tilskuer og gjerningsmannen, Thomas Matthew Crooks, og kritisk skadet to andre.</li>
<li>Den hendelsen har vekket bekymringer om politisk vold i USA, og har ført til en gjennomgang av sikkerhetstiltakene for den kommende republikanske nasjonalkonvensjonen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40957344">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Skudd ble avfyrt på et Donald Trump-møte, noe som førte til at han umiddelbart ble fjernet fra scenen av Secret Service.</li>
<li>Den hendelsen har utløst diskusjoner om politisk vold, våpenkontroll og utfordringene Secret Service står overfor.</li>
<li>Spekulasjoner om skytterens motiver og politiske tilknytninger, samt de bredere implikasjonene for det amerikanske samfunnet, pågår fortsatt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidia.github.io/warp/">Nvidia Warp: Python-rammeverk for høyytelsessimulering og grafikkode</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA Warp er et Python-rammeverk designet for høyytelsessimulering og grafikk, som kompilerer Python-funksjoner til effektiv kjerne-kode for CPU eller GPU.</li>
<li>Den støtter romlig databehandling med primitiver for fysikksimulering, persepsjon, robotikk og geometribehandling, og integreres med maskinlæringsrammeverk som PyTorch og JAX.</li>
<li>Warp-utvidelser er tilgjengelige i Omniverse Kit eller USD Composer, og tilbyr OmniGraph-noder og eksempelscener for forbedrede simuleringsmuligheter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40958305">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia har lansert Warp, et Python-rammeverk designet for høyytelsessimulering og grafikkode, noe som har vekket interesse i teknologisamfunnet.</li>
<li>Diskusjoner fremhever bekymringer om de restriktive lisensvilkårene, spesielt rundt utvikling av konkurrerende produkter og implikasjonene for bruk av åpen kildekode.</li>
<li>Det gjøres sammenligninger med andre rammeverk som Taichi og Triton, med noen brukere som bemerker Warps evne til å generere mellomliggende GPU CUDA- eller CPU C++-filer for kompilering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buzzinga.io/">Jeg lagde en Jeopardy-spillmaker med støtte for buzzere</a></h2>
<ul>
<li>Buzzinga.io, et spill inspirert av Jeopardy!, ble lansert i desember 2023 og har siden tiltrukket over 2000 brukere.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer innebygd støtte for summer, automatisk poengberegning, brukervennlige vertskontroller, høy tilpasningsevne og støtte for ulike medietyper (tekst, bilde, lyd, video).</li>
<li>Det kreves ingen registrering for å spille, noe som gjør det tilgjengelig for tilfeldige brukere, mens spilloppretting krever en konto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40960508">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Inspirert av å se Jeopardy!, utviklet en utvikler Buzzinga, en Jeopardy-spillmaker med støtte for buzzere, opprinnelig for personlig bruk og senere lansert som Buzzinga.io i desember 2023.</li>
<li>Buzzinga.io har innebygd buzzer-støtte, automatisk poengberegning, brukervennlige vertskontroller og flere ledetrådtyper (tekst, bilde, lyd, video), uten at det kreves registrering for å spille, kun for å lage spill.</li>
<li>Prosjektet har vekket interesse fra teknologisamfunnet, med diskusjoner om potensialet for åpen kildekode, funksjonsforespørsler og juridiske bekymringer angående bruken av Jeopardy-navnet og -stilen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notion.so/de-de/blog/building-and-scaling-notions-data-lake">Bygge og skalere Notions datalake</a></h2>
<ul>
<li>Notions data har vokst 10x på tre år, noe som har nødvendiggjort utvikling og skalering av deres datalake for å håndtere produkt- og analysekrav, inkludert Notion AI-funksjoner.</li>
<li>Viktige utfordringer inkluderte håndtering av 480 Fivetran-kontakter, langsom og kostbar dataregistrering til Snowflake, og kompleks datatransformasjonslogikk som oversteg standard SQL-kapasiteter.</li>
<li>Implementering av en datalake ved bruk av S3 for lagring, Spark for behandling, og Kafka Debezium CDC-kontakter med Apache Hudi for inntak resulterte i betydelige kostnadsbesparelser og redusert datainntakstid, noe som muliggjorde en vellykket utrulling av Notion AI-funksjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40959787">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Notion gikk over til en datalake for å redusere høye kostnader forbundet med Fivetran og Snowflake, og sparte over en million dollar i 2022.</li>
<li>Flyttingen innebar å flytte store Postgres-datasett og bruke verktøy som Iceberg og Delta Lake for å støtte analyse- og AI-funksjoner.</li>
<li>Brukere uttrykte bekymringer om datavern og potensiell datamining, men det er sannsynlig at Notion bruker dataene internt for analyse og AI-trening.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pr.pico.sh/">Git-PR: patch-forespørsler over SSH</a></h2>
<ul>
<li>Prosjektet Pico gjennomgår flere oppdateringer, inkludert en refaktorering av patch-parsekoden og en omskriving av støtte for administrerte webtjenester som utnytter SSH.</li>
<li>Det introduseres nye funksjoner og forbedringer, som bruk av <code>entry.Size</code> for objektlagringsverktøy og mellomvare for sending og mottak av filer via SSH.</li>
<li>Disse oppdateringene har som mål å forbedre samarbeidsverktøyene og forenkle filoverføringsprosessene ved bruk av kjente protokoller som rsync, scp og sftp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40959526">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Git-PR introduserer en ny arbeidsflyt for å sende inn patch-forespørsler over SSH, med mål om å forenkle prosessen sammenlignet med tradisjonelle e-postarbeidsflyter og sentraliserte tjenester som GitHub.</li>
<li>Den SSH-baserte arbeidsflyten reduserer behovet for å sette opp e-postlister og konfigurere e-postklienter, men det krever vedlikehold av en SSH-server og administrasjon av SSH-identiteter.</li>
<li>Dette verktøyet retter seg mot selvhostede miljøer og hackerentusiaster, og tilbyr et lettvektsalternativ til mer komplekse systemer som Gerrit eller GitHub, og har som mål å integreres sømløst med eksisterende verktøy som git og SSH.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thasso.xyz/2024/07/13/setting-up-an-x86-cpu.html">Å skrive en BIOS-oppstarter for 64-biters modus fra bunnen av</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget gir en detaljert veiledning om hvordan du setter opp en x86_64 CPU fra en 16-bits reell modus til en 64-bits lang modus, fra BIOS-oppstartssektoren.</li>
<li>Det inkluderer eksempler på assemblerkode og Makefile-konfigurasjoner, forutsatt kjennskap til x86 assembler og nasm-syntaks.</li>
<li>Guiden dekker overgangen gjennom 32-bit beskyttet modus og oppsett av Global Descriptor Table (GDT) og sidetabeller for 64-bit lang modus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40959742">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En bruker delte sin erfaring med å skrive en BIOS-bootloader for 64-bit modus fra bunnen av, og tilpasse den til oppstartssektoren uten å trenge en andre fase.</li>
<li>Diskusjonen fremhever ulike tekniske aspekter, inkludert å minimere kompleksiteten i filsystemkoden, bruken av forskjellige registre og utfordringene med bakoverkompatibilitet i CPU-moduser.</li>
<li>Diskusjonen berører også forskjellene mellom BIOS og UEFI oppstartsprosedyrer, med noen brukere som bemerker kompleksitetene og avhengighetene introdusert av UEFI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://motherfuckingwebsite.com/">En jævla nettside</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget understreker viktigheten av å lage lette, raske og responsive nettsteder som passer til alle skjermer og er konsistente på tvers av nettlesere.</li>
<li>Det tar til orde for tilgjengelighet, lesbarhet og klarhet, ved å bruke HTML5-tagger for å sikre funksjonalitet på alle enheter, inkludert eldre nettlesere som IE6.</li>
<li>Det sentrale argumentet er at overdesign med unødvendige animasjoner og tunge filer avleder fra et nettsteds primære mål: klar og effektiv kommunikasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40956192">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nettsiden &quot;A Motherfucking Website&quot; (motherfuckingwebsite.com) har utløst en debatt på Hacker News om overforbruk av JavaScript og komplekse design i moderne webutvikling.</li>
<li>Kritikere hevder at mange nettsteder er unødvendig oppblåste, noe som gjør det vanskelig å få tilgang til informasjon raskt og effektivt.</li>
<li>Nettsiden blir rost for sin minimalistiske tilnærming, og understreker at nettsteder i utgangspunktet er funksjonelle og tilgjengelige inntil utviklere kompliserer dem med overdreven kode og designelementer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2407.07909">Å tilpasse en elefant med fire ikke-null parametere</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen med tittelen &quot;Fitting an Elephant with Four non-Zero Parameters&quot; tar for seg et berømt sitat av Enrico Fermi, som humoristisk kritiserer fleksibiliteten til matematiske modeller.</li>
<li>Formålet til forfatterne, Dian Jin og Junze Yuan, er å definere og løse problemet med å tilpasse en elefant ved hjelp av fire parametere, en utfordring som har fascinert matematikere siden 1953.</li>
<li>Dette innlegget til arXiv under kategorien Historie og Oversikt gir en strukturert tilnærming til et tidligere dårlig definert problem, og kan potensielt fremme matematiske modelleringsteknikker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40961163">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen kritiserer humoristisk overparametriserte modeller, med referanse til en artikkel om å tilpasse en elefant med fire parametere, og fremhever ironien i moderne AI og ML som bruker mange parametere.</li>
<li>Det kontrasterer dette med fysikk, hvor færre parametere foretrekkes, og understreker viktigheten av å fange sann fysisk betydning i stedet for bare å tilpasse data.</li>
<li>Diskusjonen understreker verdien av å balansere formell og tilgjengelig akademisk skriving og rollen til humor i vitenskapelige publikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://backintyme.substack.com/p/firing-myself">Å sparke meg selv</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40956215">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En juniorutvikler begikk ved et uhell AWS-nøkler til et offentlig repository, noe som førte til at de ble kompromittert, noe som ble adressert av CTO gjennom en konstruktiv diskusjon og prosessforbedring.</li>
<li>Kommentatorer understreket viktigheten av pre-commit hooks og riktige sikkerhetstiltak for å forhindre slike feil.</li>
<li>Diskusjonen fremhevet verdien av å ta opp systemiske problemer og støttende lederskap i å gjøre feil til læringsmuligheter.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Jelly Star – Den minste Android 13-smarttelefonen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Jelly%20Star%20%E2%80%93%20Den%20minste%20Android%2013-smarttelefonen&subheading=zondag%2014%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/13&#39;</h2>
<h1>2024-07-13</h1>
<h2><a href="https://fev.al/posts/work-journal/">Bruk en arbeidsdagbok</a></h2>
<ul>
<li>Forfatteren diskuterer utfordringen med å opprettholde fokus mens man håndterer komplekse problemer og hyppige avbrytelser i et arbeidsmiljø.</li>
<li>De foreslår å bruke en arbeidsdagbok for å dokumentere oppgaver, tanker og fremgang, noe som hjelper med å gjenvinne fokus raskt etter avbrytelser og klargjøre tanker.</li>
<li>Å skrive ned hva du gjør og gjennomgå den siste oppføringen når du gjenopptar arbeidet, presenteres som et enkelt, men effektivt produktivitetsverktøy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40950584">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Å bruke en arbeidsdagbok kan øke effektiviteten ved å omgjøre mentale modeller til konkrete muligheter.</li>
<li>Å skrive dagbok hjelper med å identifisere hull, bygge selvtillit og sikre grundighet, spesielt i komplekse systemer.</li>
<li>Ulike metoder og verktøy, som fysiske notatbøker, digitale apper og GitHub Issues, kan brukes til journalføring; konsistens er avgjørende.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/free-threaded-python-rollout">Free-threaded CPython er klar til å eksperimenteres med</a></h2>
<ul>
<li>Fri-trådet CPython, en stor endring i CPython 3.13, tillater flere tråder å kjøre parallelt innenfor samme tolk, noe som gjør Global Interpreter Lock (GIL) valgfri (PEP 703).</li>
<li>Dette eksperimentelle funksjonen har som mål å forbedre ytelsen til flere tråder ved å effektivt utnytte flere CPU-kjerner, selv om det byr på utfordringer som trådsikkerhet og ABI-inkompatibilitet.</li>
<li>Samfunnet jobber med kompatibilitet, med utgangspunkt i PyData-stakken, og har som mål å tilby cp313t-hjul på PyPI for Python 3.13, med pågående innsats for å løse trådsikkerhetsproblemer i pakker som numpy og pywavelets.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40948806">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Free-threaded CPython er nå tilgjengelig for eksperimentering, og lover betydelige ytelsesforbedringer med minimal innsats når viktige biblioteker støtter ingen GIL (Global Interpreter Lock).</li>
<li>Dette utviklingen kan gjøre det mulig for nyere prosjekter å få markedsandeler hvis eldre biblioteker ikke klarer å tilpasse seg raskt, og forenkle bruken av alle kjerner på en maskin uten overhead av flerprosessering.</li>
<li>Python 3.14 vil endre standardmetoden for multiprocessing fra fork til spawn eller forkserver, noe som løser noen problemer, men overgangen til fri-tråding kan fortsatt introdusere utfordringer som å sikre fork-sikker kode og håndtere samtidighetsfeil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://craftinginterpreters.com/">Å lage tolker</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Crafting Interpreters&quot; er en omfattende bok for de som er interessert i å lage sitt eget programmeringsspråk, og dekker emner fra parsing til søppelsamling.</li>
<li>Leserne vil lære å bygge et språk med funksjoner som dynamisk typetildeling, leksikalsk omfang, førsteklasses funksjoner, lukkede funksjoner, klasser og arv.</li>
<li>Skrevet av Robert Nystrom, en Google-ingeniør som jobber med Dart-språket, er boken tilgjengelig i trykt format, eBok og nettformat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40950235">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Crafting Interpreters&quot; er rost for å balansere teknisk implementering med konseptuelle innsikter, noe som gjør det til en utmerket ressurs for ambisiøse ingeniører.</li>
<li>Brukere setter pris på bokens klarhet og praktiske tilnærming, og noen anbefaler å lese den fra perm til perm mens de koder samtidig.</li>
<li>Selv om noen skulle ønske at den brukte et annet språk enn Java, anses boken som verdifull for å lære grunnlaget for å lage et programmeringsspråk og setter en høy standard for teknisk skriving.</li>
</ul>
<h2><a href="http://timhulsizer.com/cwords/cintro.html">Introduksjon til Tommy og Tigern: Søndagssider 1985-1995 (2001)</a></h2>
<ul>
<li>Bill Watterson reflekterer over utviklingen av arbeidet sitt med &quot;Calvin og Hobbes&quot; fem år etter at han avsluttet serien, og bemerker endringer i smak og ferdigheter over tid.</li>
<li>Han fremhever de unike utfordringene og gledene ved å lage søndagsstriper, som krevde mer forseggjort tegning og tillot utvidet historiefortelling sammenlignet med daglige striper.</li>
<li>Waterson diskuterer sin beslutning om å avslutte serien etter ti år for å utforske andre interesser som maling og musikk, samtidig som han fortsatt har en dyp forståelse for tegneseriekunsten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40951800">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Calvin og Hobbes, en elsket tegneseriestripe av Bill Watterson, fortsetter å resonere med både barn og voksne, og gir tidløs glede og relaterbart innhold.</li>
<li>Bill Wattersons siste verk, &quot;The Mysteries,&quot; er en mangesidig fabel som utforsker temaer som nysgjerrighet, kontroll og teknologisk fremgang, selv om meningene om dets verdi varierer.</li>
<li>Diskusjoner rundt Calvin og Hobbes inkluderer dens innvirkning på lesernes liv, potensialet for at Watterson kan motta en Nobelpris, og debatter om effektene av merchandising på tegneseriens arv.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cssgridgenerator.io/">Jeg laget en dra og slipp CSS-rutenettgenerator</a></h2>
<ul>
<li>Lanseringen på Product Hunt inneholder to nye verktøy: CSS Grid Generator og Illustration Generator.</li>
<li>CSS Grid Generator lar utviklere lage tilpassede CSS-rutenettoppsett ved å spesifisere kolonner, rader og avstandsstørrelse, og gir generert HTML- og CSS-kode for enkel integrering.</li>
<li>Verktøyet inkluderer brukervennlige funksjoner som tilpassbare kolonner, rader, mellomrom og dra-og-slipp-funksjonalitet for å omplassere elementer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40952509">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny dra-og-slipp CSS-rutenettgenerator (cssgridgenerator.io) har blitt lansert, og mottar positive tilbakemeldinger for sin enkelhet og nytteverdi til tross for noen feil.</li>
<li>Brukere har rapportert problemer som at ruteelementer beveger seg utenfor grensene og bokser som ikke endrer størrelse responsivt, og har foreslått forbedringer som å legge til URL-tilstand for deling og åpen kildekode.</li>
<li>Verktøyet blir verdsatt som en nyttig læringsressurs og en rask metode for å sette opp rutenettoppsett, noe som gjenspeiler utviklingen av verktøy for webdesign.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lichess.org/@/revoof/blog/optimizing-the-tablebase-server/MetV0ZQd">Optimalisering av Lichess Tablebase Server</a></h2>
<ul>
<li>LiChess optimaliserte sin 7-brikke Syzygy-tabellbase-server for å håndtere RAID-integritetskontroller under tung belastning ved å bytte til dm-integrity på LVM og sette opp en annen server for benchmarking.</li>
<li>Viktige funn inkluderte problemer med RAID 5-oppsett, høye hale-latenser med mmap, og forbedringer ved bruk av SSD-er for spesifikke datalister og parallellisering av lesinger.</li>
<li>Optimaliseringene førte til bedre responstider i produksjon, med fullstendige detaljer og rådata tilgjengelig på GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40949943">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Lichess, en gratis og åpen kildekode sjakkplattform, har optimalisert sin tablebase-server, noe som betydelig forbedrer responstider og brukeropplevelse.</li>
<li>Plattformen drives på donasjoner og frivillig arbeid, med bare to ansatte, noe som fremhever dens effektive bruk av ressurser til tross for høye driftskostnader.</li>
<li>Den nylige betaoppdateringen av mobilappen inkluderer et renere design og haptisk tilbakemelding, som viser kontinuerlige forbedringer i brukergrensesnitt og opplevelse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@mcc/112775362045378963">Firefox har lagt til [annonse-sporing] og har allerede aktivert det uten å spørre deg</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40954535">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Firefox har introdusert annonse-sporing som standard, noe som har utløst debatter om personvern og finansieringsmodeller for nettlesere.</li>
<li>Kritikere hevder at essensielle kommunikasjonsverktøy ikke bør avhenge av annonseteknologi, og Mozillas avhengighet av Google-finansiering anses som problematisk.</li>
<li>Brukere kan deaktivere sporingsfunksjonen i innstillingene, men trekket har skadet tilliten til Mozilla og reist bredere bekymringer om bærekraftig finansiering for personvern-sentrert teknologi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gladtech.social/@cuchaz/112775302929069283">Ad-tech-innstillingen &#39;Privacy-Preserving Attribution&#39; er opt-out i Firefox 128</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40952330">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Firefox 128 introduserer en valgfri &#39;Privacy-Preserving Attribution&#39;-innstilling, som tar sikte på å adressere personvernhensyn ved å redusere insentiver for sporing.</li>
<li>Kritikere hevder at dette trekket kan kompromittere brukernes tillit, og fremhever problemer som manipulasjon, oppmerksomhetsfangst og Mozillas nylige oppkjøp av et reklamefirma.</li>
<li>Alternativer som LibreWolf og Ladybird anbefales for brukere som søker mer personvernfokuserte nettlesere.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/goldman-sachs-ai-is-overhyped-wildly-expensive-and-unreliable/">Goldman Sachs: AI er overhypet, dyrt og upålitelig</a></h2>
<ul>
<li>Goldman Sachs ga ut et forskningspapir som stiller spørsmål ved den økonomiske levedyktigheten til generativ AI, og fremhever høye infrastrukturkostnader med minimale fordeler.</li>
<li>Rapporten, som inneholder innsikt fra økonomer og eksperter, antyder at generativ AI kanskje ikke blir den transformative teknologien mange forventer, til tross for dagens optimisme på aksjemarkedet.</li>
<li>Det gjøres sammenligninger med andre overhypede teknologier som virtuell virkelighet og blockchain, med skepsis til AI&#39;s kostnader og potensielle produktivitetsgevinster.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40948971">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Goldman Sachs har merket AI som overhypet, dyrt og upålitelig, noe som har utløst betydelig diskusjon blant teknologientusiaster.</li>
<li>Kritikere hevder at selv om AI har spesifikke nyttige anvendelser, er det ennå ikke i stand til å løse brede, komplekse problemer eller tjene som en ufeilbarlig kilde til informasjon.</li>
<li>Debatten fremhever en splittelse mellom de som ser AI&#39;s nåværende begrensninger og de som tror på dens langsiktige potensial, og sammenligner det med tidligere teknologiske revolusjoner som internett.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kottke.org/16/08/for-the-colonel-it-was-fingerlickin-bad">For obersten var det finger-slikkende dårlig (1976)</a></h2>
<ul>
<li>I 1976 kritiserte oberst Harland Sanders, grunnleggeren av KFC, matkvaliteten på en KFC i Manhattan, og fremhevet problemer med steketid, oljens friskhet og den generelle smaken.</li>
<li>Sanders, som solgte KFC i 1964 men forble en rådgiver, uttrykte misnøye med selskapets endringer, og kalte til og med sausen for &quot;tapetlim,&quot; noe som førte til et søksmål fra en franchisetaker.</li>
<li>Denne hendelsen understreker Sanders&#39; engasjement for kvalitet og hans frittalende natur, selv etter at han skilte lag med selskapet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40952650">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Colonel Sanders kritiserte KFC for å gå på akkord med kvaliteten etter at han solgte selskapet, og hevdet at det ikke lenger fulgte hans opprinnelige oppskrift.</li>
<li>Sanders hevdet at KFCs fokus på kostnadsreduksjon førte til en nedgang i produktkvaliteten, noe som utløste debatter om bedriftspraksis og matstandarder.</li>
<li>Diskusjoner fremhevet at KFCs kvalitet varierer globalt, med mange som bemerker bedre opplevelser utenfor USA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9elements.com/blog/responsive-bar-charts-in-html-and-css/">Responsive stolpediagrammer i HTML og CSS</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer hvordan man lager responsive stolpediagrammer ved hjelp av HTML og CSS, og tar for seg begrensningene til SVG i responsiv design.</li>
<li>Det fremhever en hybrid tilnærming som kombinerer HTML, CSS og SVG, men understreker fordelene ved å bruke bare HTML og CSS for enkelhet og robusthet.</li>
<li>Tilgjengelighet er et nøkkelfokus, med bruk av semantiske elementer og ARIA-roller for å sikre kompatibilitet med skjermlesere.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40949021">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om å lage responsive stolpediagrammer ved hjelp av HTML og CSS, med ulike teknikker og utfordringer fremhevet.</li>
<li>Viktige punkter inkluderer vanskeligheten med å sikre skriftkonsistens, kompleksiteten ved å gjøre diagrammer tilgjengelige, og begrensningene til SVG for flytende oppsett.</li>
<li>Enkelte brukere bemerket at diagrammene i artikkelen er bilder, ikke faktiske responsive HTML/CSS-diagrammer, noe som utløste en debatt om artikkelens nøyaktighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/07/12/github-is-starting-to-feel-like-legacy-software/">&quot;GitHub&quot; begynner å føles som foreldet programvare</a></h2>
<ul>
<li>GitHub begynner å føles utdatert, med viktige funksjoner som blame-visningen som opplever problemer på grunn av en frontend-omskriving i React.</li>
<li>Omskrivningen forårsaket problemer med nettleserens søkefunksjon, noe som midlertidig kan løses ved å deaktivere JavaScript for å vise en server-side gjengitt side.</li>
<li>Andre funksjoner som GitHubs statusside, Actions og fletteknappen har også blitt forverret, og Microsofts fokus på AI over kjernefunksjoner antyder at disse problemene kan vedvare.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40949034">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Brukere uttrykker frustrasjon over GitHubs stillestående funksjoner og mangel på betydelige forbedringer i kjernefunksjoner som kodegjennomgangsflyt.</li>
<li>Noen tilskriver disse problemene til Microsofts innflytelse og overgangen til React, til tross for nye funksjoner som Actions og Codespaces.</li>
<li>Det er et økende krav om bedre brukeropplevelse og funksjonalitet, med brukere som foreslår alternativer og forbedringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AnswerDotAI/gpu.cpp">gpu.cpp: Et lettvektsbibliotek for bærbar lavnivå GPU-beregning</a></h2>
<ul>
<li><strong>gpu.cpp</strong> er et lettvekts C++-bibliotek designet for bærbar GPU-beregning, som utnytter WebGPU-spesifikasjonen for å støtte ulike maskinvare og API-er som Vulkan, Metal og DirectX.</li>
<li><strong>Nøkkelfunksjoner</strong> inkluderer minimal API-overflate, raske kompilasjons-/kjøringssykluser, og essensielle funksjoner for GPU-ressursstyring og beregning, som <code>createContext()</code>, <code>createTensor()</code>, og <code>dispatchKernel()</code>.</li>
<li><strong>Målgruppe</strong> inkluderer utviklere og forskere som trenger bærbar GPU-beregning for applikasjoner som nevrale nettverksmodeller, fysikksimuleringer og lyd-/videobehandling, med pågående forbedringer og fellesskapsstøtte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40952182">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>gpu.cpp er et lettvektsbibliotek designet for bærbar lavnivå GPU-beregning, med en enkelt header-fil API, noe som gjør det tilgjengelig for utviklere som er kjent med OpenGL, Direct3D og Metal.</li>
<li>Biblioteket er avhengig av en WebGPU-implementering, som er kjent for sine plattformuavhengige egenskaper og modne implementeringer som dawn og wgpu, selv om noen brukere stiller spørsmål ved deres fullstendighet.</li>
<li>Diskusjoner fremhever interesse for ytelsessammenligninger med andre GPU-beregningsrammeverk som Vulkan, Metal, OpenCL, ROCm og CUDA, og understreker behovet for referanseverdier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/clarkmcc/cel-rust">Common Expression Language-tolk skrevet i Rust</a></h2>
<ul>
<li>Common Expression Language (CEL) er et ikke-Turing-komplett språk designet for enkelhet, hastighet, sikkerhet og portabilitet, med en C-lignende syntaks som ligner på C++, Go, Java og TypeScript.</li>
<li>CEL er ideell for lettvektsuttrykksevaluering, spesielt når et fullstendig sandkasset skriptspråk er for ressurskrevende, og inkluderer en parser og tolk for evaluering av uttrykk.</li>
<li>Eksempler på bruksområder inkluderer å sjekke ressursnavn, bestemme tidsvinduer og verifisere e-postkrav, med støtte for egendefinerte funksjoner og samtidig utførelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40948566">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Common Expression Language (CEL) tolk skrevet i Rust har fått oppmerksomhet for sin enkelhet og effektivitet sammenlignet med cel-go.</li>
<li>Prosjektet, som nå vedlikeholdes av clarkmcc, støtter Axum-stil funksjoner og tilpassede closures i CEL-uttrykk, med pågående fremgang til tross for noen ikke-støttede spesifikasjonsaspekter.</li>
<li>Brukere setter pris på dets lille kjøretidsfotavtrykk, spesielt for WebAssembly (WASM), og dets konstante kjøretid, noe som gjør det til en standard i ulike applikasjoner, selv om noen foretrekker alternativer som CUE og Starlark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2024/07/12/things-know-commits/">Det jeg vet om Git-commits</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen deler innsikt fra 12 års erfaring i ulike team og Open Source-prosjekter om Git-commits og commit-historikk.</li>
<li>Viktige punkter inkluderer viktigheten av commit-meldinger, preferansen for rebase-merging, og nytten av å lære git reflog for å komme seg etter feil.</li>
<li>Vektlegger verdien av atomiske commits, detaljerte commit-meldinger, og utfordringen med å oppmuntre til gode commit-praksiser blant teammedlemmer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40949229">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>git reflog er avgjørende for å gjenopprette tidligere tilstander, selv om det ikke hjelper med ikke-committed, slettede endringer.</li>
<li>Klare og nyttige commit-meldinger er essensielle, spesielt for squash merges, og verktøy som commitizen kan hjelpe med å opprettholde commit-hygiene.</li>
<li>Atombare commits (én funksjon/idé per commit) anbefales for klarhet, og det er avgjørende å gjennomgå kodeendringer med verktøy som <code>git add -p</code> og <code>git difftool</code>.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bruk en arbeidsdagbok" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bruk%20en%20arbeidsdagbok&subheading=zaterdag%2013%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/12&#39;</h2>
<h1>2024-07-12</h1>
<h2><a href="https://webvm.io/">WebVM er et serverløst virtuelt Linux-miljø som kjører på klientsiden</a></h2>
<ul>
<li>WebVM er et serverløst virtuelt Linux-miljø som kjører helt på klientsiden ved hjelp av HTML5 og WebAssembly, drevet av CheerpX virtualiseringsmotoren.</li>
<li>Det tillater sikker, sandkasset utførelse av x86-binærfiler i enhver nettleser, med en x86-til-WebAssembly JIT (Just-In-Time) kompilator, et virtuelt blokkbasert filsystem og en Linux syscall-emulator.</li>
<li>Ny funksjon: Brukere kan nå lage tilpassede WebVM-bilder ved hjelp av Dockerfile, noe som øker fleksibiliteten og tilpasningsmulighetene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40940225">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>WebVM er et serverløst virtuelt Linux-miljø som kjører på klientsiden, ved å bruke en CheerpX-bygging som er vert av Leaning Technologies og støtter nettverk via Tailscale.</li>
<li>Til forskjell fra fullstendige systememulatorer fungerer WebVM som en Linux syscall-emulator for brukerland-binærfiler, og tilbyr større fleksibilitet og hastighet.</li>
<li>Det er ikke åpen kildekode, og selvhosting av CheerpX-motoren er forbudt, noe som gjør den egnet for utdanning, live dokumentasjon, programvarebevaring og utvikling av web-IDE, selv om den har begrensninger som ytelsesproblemer på mobile enheter og delvis offline-funksjonalitet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/07/12/att-phone-records-stolen-data-breach/">AT&amp;T sier at kriminelle stjal telefonopptegnelser for &#39;nesten alle&#39; kunder i datainnbrudd</a></h2>
<ul>
<li>AT&amp;T bekreftet et datainnbrudd som påvirker nesten 110 millioner kunder, som involverer telefonnumre, samtale- og tekstmeldingslogger, og stedsrelatert informasjon.</li>
<li>Bruddet, knyttet til skyleverandøren Snowflake, inkluderer metadata, men ikke innholdet i samtaler eller tekstmeldinger.</li>
<li>FBI og DOJ forsinket offentlig varsling på grunn av nasjonale sikkerhetshensyn, og markerte AT&amp;Ts andre sikkerhetshendelse i år.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40944505">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AT&amp;T opplevde et datainnbrudd som påvirket nesten alle kunder, og eksponerte samtale- og tekstmetadata, men ikke innhold eller tidsstempler.</li>
<li>Til tross for et innledende fall i aksjekursen, forblir markedet stort sett upåvirket, noe som gjenspeiler en tro på at selskaper står overfor minimale økonomiske konsekvenser for slike brudd.</li>
<li>Den hendelsen, knyttet til Snowflakes skyplattform, har utløst krav om strengere retningslinjer for datalagring, bedre sikkerhetspraksis og potensielt store bøter eller søksmål for å håndheve bedriftsansvar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://physicsbaseddeeplearning.org/intro.html">Fysikkbasert dyp læring bok</a></h2>
<ul>
<li>Fysikkbasert Deep Learning-bok (v0.2) gir en praktisk introduksjon til dyp læring i fysiske simuleringer, med praktiske eksempler i Jupyter-notatbøker.</li>
<li>Ny i versjon 0.2: Utvidet seksjon om integrering av differensierbar programmering (DP) i opplæring av nevrale nettverk (NN) og et nytt kapittel om forbedrede læringsmetoder for fysikkproblemer.</li>
<li>Fremtidige oppdateringer vil inkludere kapitler om trening av nettverk for prediksjon av væskestrøm, bruk av modellelikninger som residualer, interaksjon med simulatorer for inverse problemer, og utnyttelse av høyere-ordens informasjon for bedre nevrale nettverk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40941056">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny bok med tittelen &quot;Physics-Based Deep Learning&quot; har blitt introdusert, med fokus på å anvende dyp læring på fysikksimuleringer i stedet for generelle konsepter for dyp læring fra en fysikers perspektiv.</li>
<li>Den boken inkluderer praktiske kodeeksempler i Jupyter-notatbøker, fysiske tapsbegrensninger, differensierbare simuleringer, treningsalgoritmer for fysikkproblemer, forsterkende læring og usikkerhetsmodellering.</li>
<li>Den boken er produsert av Physics-based Simulation Group og er tilgjengelig for nedlasting på arXiv, med tilleggsmateriale og diskusjoner tilgjengelig på ulike plattformer som YouTube og GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ochagavia.nl/blog/using-s3-as-a-container-registry/">Bruke S3 som et Container Register</a></h2>
<ul>
<li>En utvikler har demonstrert bruk av Amazon S3 som et containerregister ved å eksponere en S3-bøtte gjennom HTTP og laste opp containerbildefiler til spesifikke stier, noe som muliggjør <code>docker pull</code>-operasjoner.</li>
<li>Den største fordelen med å bruke S3 over tradisjonelle containerregistre som DockerHub eller Amazon ECR er betydelig raskere opplastingshastigheter på grunn av parallelle oppdelte opplastinger.</li>
<li>Den eksperimentelle tilnærmingen mangler funksjoner som automatiserte sikkerhetsskanninger og tilgangskontroller, men kan føre til hosting av offentlige containerbilder i Cloudflares R2 med gratis utgående trafikk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40942732">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Det diskuteres å bruke Amazon S3 som et containerregister, og fremhever dets potensial som et alternativ til tradisjonelle containerregistre som DockerHub og AWS ECR.</li>
<li>Diskusjonen kritiserer OCI (Open Container Initiative) Distribution Spec for dens ineffektivitet, som for eksempel krav om sekvensielle lagopplastinger og mangel på standardisert paginering for å liste opp merker.</li>
<li>Dockers innvirkning på programvareutvikling er omdiskutert, med noen som roser dets forenkling av avhengighetsstyring og andre som kritiserer det for ikke å forbedre sluttproduktets pålitelighet eller utviklingshastighet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nelson.cloud/as-an-employee-you-are-disposable/">Som ansatt er du en forbruksvare (2023)</a></h2>
<ul>
<li>De siste oppsigelsene i teknologibransjen indikerer at ansatte ofte blir sett på som forbruksvare av ledere, selv i lønnsomme selskaper.</li>
<li>Bedrifter som Microsoft fortsetter å si opp ansatte og innføre lønnsfrys til tross for at de overgår investorforventninger og har høye inntekter.</li>
<li>Rike ledere, som Tim Gurner, har kommet med kommentarer som forsterker forestillingen om at ansatte er utskiftbare, uavhengig av deres bidrag eller ansettelsestid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40943436">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Bedrifter er transaksjonelle enheter og kan si opp ansatte når det gagner dem, og understreker at ansatte ikke er uunnværlige.</li>
<li>Overbemanning og oppsigelser er ofte strategier for å øke aksjonærverdien, noe som understreker viktigheten av at ansatte fokuserer på egne interesser og søker rettferdig kompensasjon.</li>
<li>Å vurdere fagforeninger og åpen kildekode kan være fordelaktig for utviklere, og forsterker ideen om at arbeidsgiver-arbeidstaker-forholdet grunnleggende sett er en forretningsavtale.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Wack0/maciNTosh">Windows NT for Power Macintosh</a></h2>
<ul>
<li>Repositoryen inneholder kildekode for ARC-firmware og dens laster, rettet mot New World Power Macintosh-systemer som bruker Gossamer-arkitekturen, inkludert modeller som iMac G3 og Power Macintosh G3.</li>
<li>ARC-firmware støtter ulike drivere, men bare NT4 er for øyeblikket kompatibel, med potensiell fremtidig støtte for NT 3.51.</li>
<li>Installasjon innebærer nedlasting av binærfiler, partisjonering av disken og følge instruksjonene for å sette opp NT4, med kjente problemer som ustabilitet og spesifikke trinn som kreves for dual-booting med Mac-partisjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40945076">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En utvikler har portert Windows NT til å kjøre på Power Macintosh, noe som vekker nostalgi og diskusjoner om alternative OS-historier.</li>
<li>Windows NT ble designet for å være portabel, og støttet ulike arkitekturer som PowerPC, MIPS og Alpha, selv om det primært var kjent for x86.</li>
<li>Dette prosjektet fremhever den tekniske gjennomførbarheten av å tilpasse NT til forskjellige maskinvareplattformer, og viser frem modulariteten i designet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/charmed-collaboration-creates-therapy-candidate-fatal-prion-diseases-0627">Gen-silencing verktøy viser lovende resultater som en fremtidig terapi mot prionsykdommer</a></h2>
<ul>
<li>CHARM (Coupled Histone tail for Autoinhibition Release of Methyltransferase) er et nytt gen-silingsverktøy utviklet av Broad Institute og Whitehead Institute, som viser potensial for behandling av prionsykdommer og andre nevrodegenerative tilstander.</li>
<li>Dette verktøyet bruker epigenetisk redigering for å stilne sykdomsfremkallende gener, inkludert prionproteingenet, uten å endre det underliggende DNA-et, og tilbyr potensielt en engangsbehandling.</li>
<li>Forskerteamet, ledet av Sonia Vallabh og Jonathan Weissman, har gjort betydelige fremskritt, skapt en kompakt, effektiv og lavtoksisk gendemper, og er nå i ferd med å finjustere CHARM for kliniske studier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40939703">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et gen-silingsverktøy, levert via Adeno-Associated Virus (AAV), viser potensial som en terapi for prionsykdommer, som for øyeblikket er 100 % dødelige og motstandsdyktige mot ødeleggelse.</li>
<li>Dette verktøyet fungerer ved å stilne prionproteingenet, noe som potensielt kan forhindre eller reversere sykdommen, og kan være effektivt mot både genetiske og ervervede prioner.</li>
<li>Selv om det er lovende, er verktøyets langsiktige effekter på hukommelse og kognisjon fortsatt under etterforskning, med pågående forskning som utforsker anvendelser for andre prionlignende sykdommer som Alzheimers og Parkinsons.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/taubyte/tau">Tau: Åpen kildekode PaaS – Et selvhostet alternativ til Vercel / Netlify / Cloudflare</a></h2>
<ul>
<li>Tau er et nytt rammeverk designet for å bygge vedlikeholdsvennlige, svært skalerbare skyplattformer, og fungerer som et alternativ til tjenester som Vercel, Netlify og AWS.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer minimal konfigurasjon, Git-native infrastrukturendringer, peer-to-peer nettverk, og støtte for WebAssembly, med fremtidige planer for containere og VM-er.</li>
<li>Tau har som mål å redusere infrastrukturkostnader og utviklingstid, og tilbyr en utviklervennlig plattform med verktøy for lokal utvikling og ende-til-ende testing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40946033">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Tau er en åpen kildekode, selvhostet Platform as a Service (PaaS) alternativ til Vercel, Netlify og Cloudflare, som bruker libp2p for nettverksautodiscovery og IPFS for distribuert lagring.</li>
<li>Det er WebAssembly-native, og tilbyr fordeler som å unngå leverandørlåsing, men brukere har bemerket at dokumentasjonen er vag og konseptet uklart.</li>
<li>Det er vanlig med sammenligninger med Kubernetes og andre PaaS-løsninger som Coolify og CapRover, noe som indikerer prosjektets potensial, men fremhever behovet for bedre dokumentasjon og tydeligere kommunikasjon av dets funksjoner og fordeler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/karpathy/llm.c/discussions/677">Karpathy: La oss reprodusere GPT-2 (1,6B): én 8XH100-node 24t $672 i llm.c</a></h2>
<ul>
<li>Forskere har reprodusert GPT-2 (1.6B) ved å bruke llm.c, en C/CUDA-implementering, på en enkelt 8XH100-node i løpet av 24 timer for $672, og omgått typiske Python-baserte dyp læringsstabler som PyTorch.</li>
<li>Til tross for noen justerings- og stabilitetsproblemer, er modellens ytelse sammenlignbar med GPT-2, evaluert ved hjelp av metrikker som valideringstap og HellaSwag-nøyaktighet.</li>
<li>Innlegget dekker også minnehåndtering, trening med flere noder, og sammenligner implementeringen med en PyTorch-versjon, med fremtidige planer om å optimalisere hyperparametere og forbedre treningsstabiliteten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40939707">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Andrej Karpathy reproduserte med suksess GPT-2 (1,6 milliarder parametere) på en enkelt 8XH100-node på 24 timer til en kostnad av $672.</li>
<li>Fremskritt innen AI-maskinvare kan potensielt redusere kostnader og forkorte treningstider i fremtiden.</li>
<li>Selv om AI i videospill viser lovende takter for å forbedre NPC-er og historiefortelling, står dagens teknologi fortsatt overfor betydelige begrensninger, spesielt når det gjelder tekstgenerering for narrativ og dialog.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abe.today/blogs/main/floppy8-a-tiny-computer-in-a-floppy-drive">Floppy8 – En liten datamaskin, i en diskettstasjon (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Floppy8 er en mikrodatamaskin og kassettsystem bygget inne i en diskettstasjon, i stand til å spille 4K-filmer og spill med trådløse kontrollere og motorisert kassettutkast.</li>
<li>Prosjektet involverte gjenbruk av en Amiga 1010 diskettstasjon, design av et nytt medieformat, og omfattende 3D-printing og elektroteknikk for å få plass til alle komponentene inne i stasjonen.</li>
<li>Skaperen brukte en Latte Panda 3 Delta-datamaskin og spesiallagde 3D-printede kassetter, og overvant utfordringer med størrelsesbegrensninger, utkastmekanismer og LED-kontroll for å fullføre prosjektet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40942141">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Floppy8 er en liten datamaskin innebygd i en 3,5&quot; diskettstasjon, som minner om tidligere kompakte databehandlingsprosjekter som Amiga 1200-klonen og Ross SPARCPlug.</li>
<li>Skaperen, abeisgreat, delte en video som beskriver prosjektet, inkludert SD-kortbaserte kassetter og andre tekniske aspekter, noe som vekket interesse og beundring i teknologisamfunnet.</li>
<li>Diskusjoner fremhever nostalgien og innovasjonen i å tilpasse datamaskiner til små formfaktorer, med referanser til historiske forsøk og moderne DIY-prosjekter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fal.ai/auraflow/">AuraFlow v0.1: en åpen kildekode-alternativ til Stable Diffusion 3</a></h2>
<ul>
<li>AuraFlow v0.1 er en åpen kildekode, flytbasert tekst-til-bilde generasjonsmodell, som demonstrerer motstandskraften til det åpne kildekode AI-samfunnet.</li>
<li>Modellen utmerker seg i å generere detaljerte bilder fra tekstbeskrivelser og inkorporerer avanserte teknikker som null-skudd læringshastighetsoverføring og re-captioning.</li>
<li>Med 6,8 milliarder parametere ble AuraFlow trent over fire uker, oppnådde høye GenEval-poeng, og fremtidige planer inkluderer ytterligere trening og utvikling av effektive modeller for forbruker-GPUer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40941853">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AuraFlow v0.1 er et åpen kildekode-alternativ til Stable Diffusion 3, og viser lovende resultater til tross for at det er en tidlig utgivelse.</li>
<li>Modellen presterer godt på enkle oppfordringer, men sliter med komplekse og negasjoner, noe som indikerer områder for forbedring.</li>
<li>Diskusjoner fremhever modellens begrensninger i å generere realistiske menneskekropper og håndtere nyanserte tekstforespørsler, noe som gjenspeiler pågående utfordringer innen AI-bildegenerering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mazzo.li/posts/value-speculation.html">Slå L1-cachen med verdispekulasjon (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer bruk av verdispekulasjon for å forbedre CPU-ytelsen ved å utnytte grengspådommeren til å gjette verdier og redusere dataavhengigheter i tette løkker.</li>
<li>Ved å spekulere på adressen til den neste noden i en lenket liste-summeringsfunksjon, har teknikken som mål å omgå L1-cacheleseforsinkelser, noe som resulterer i betydelige ytelsesforbedringer.</li>
<li>Selv om kompilatorer ofte optimaliserer bort dette trikset, sikrer bruk av inline assembly at spekulasjonen forblir, noe som fører til en økning i funksjonshastigheten på 50-200 % når data passer innenfor CPU-cacher.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40940241">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen &quot;Beating the L1 cache with value speculation&quot; (2021) av mazzo.li utforsker optimalisering av minneoppsett i koblede lister gjennom verdispekulasjon, og understreker viktigheten av lineært minneoppsett av noder.</li>
<li>Kommentatorer diskuterer hvor praktisk og effektiv denne metoden er, noen setter pris på dens smarthet, men stiller spørsmål ved dens brede anvendelighet.</li>
<li>Diskusjoner dekker også relaterte tekniske detaljer som instruksjonsutførelse, minnemodeller, potensielle bruksområder og muligheten for at kompilatorer kan automatisere slike optimaliseringer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/apple-vision-pro-u-s-sales-2000469302">Apple Vision Pro-salget i USA er så godt som dødt, sier markedsanalytikere</a></h2>
<ul>
<li>Apple Vision Pro-salget i USA synker kraftig, med en forventet nedgang på 75 % innen utgangen av august 2024, ettersom de fleste interesserte kjøpere allerede har kjøpt det $3,500 dyre headsettet.</li>
<li>Den nåværende modellen har ikke nådd 100 000 solgte enheter, noe som har ført til at Apple har senket sine salgforventninger og vurderer en billigere modell, ryktet til å være rundt $1 750, for 2025.</li>
<li>Apple utvikler også en visionOS-oppdatering for å forbedre brukeropplevelsen, noe som kan bidra til å opprettholde interessen frem til lanseringen av det rimeligere headsetet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40939627">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple Vision Pro-salget i USA presterer dårlig på grunn av begrenset brukerinteresse og utviklerstøtte.</li>
<li>Den høye prisen på $3500 og begrenset innhold er betydelige hindringer som avskrekker både forbrukere og utviklere.</li>
<li>Analytikere antyder at Apple kanskje må revurdere strategien sin, muligens ved å lage en mer prisgunstig versjon eller forbedre programvareøkosystemet sitt for å øke appellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alderongames.com/intel-crashes">Intel selger defekte 13.-14. generasjons CPUer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40946644">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Intel selger angivelig defekte 13. og 14. generasjons CPUer, noe som fører til krasj, BSOD-er (Blue Screen of Death) og andre feil, med noen rapporter som indikerer at problemene forverres over tid.</li>
<li>Pålitelige kilder som RadGames og Level1Techs har bekreftet disse ustabilitetsproblemene, som kan være knyttet til Intels aggressive strøm- og termiske styringsstrategier.</li>
<li>På grunn av disse vedvarende problemene vurderer mange brukere å bytte til AMD som et alternativ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.geaerospace.com/news/press-releases/ge-aerospace-successfully-develops-and-tests-new-hypersonic-dual-mode-ramjet">GE Aerospace utvikler og tester vellykket ny hypersonisk dual-mode ramjet</a></h2>
<ul>
<li>GE Aerospace har med suksess utviklet og testet en ny hypersonisk dual-mode ramjet på under 11 måneder, og demonstrert en tredobling av luftstrømmen sammenlignet med tidligere teknologier.</li>
<li>Dette prestasjonen understreker GE Aerospace sitt engasjement for å fremme hypersonisk teknologi, med neste fase fokusert på ytterligere testing og teknologidemonstrasjon.</li>
<li>Prosjektet var et samarbeid mellom GE Aerospace, Innoveering og GE Aerospace&#39;s forskningssenter, og fremhever teamets raske fremgang og dedikasjon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40943253">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>GE Aerospace, i samarbeid med Innoveering og deres forskningssenter, har utviklet og testet en ny hypersonisk dual-mode ramjet på under 11 måneder.</li>
<li>Teknologien, sannsynligvis basert på et eksisterende design, er ment for missiler eller høyhastighetsfly, ikke kommersiell luftfart, på grunn av de ekstreme hastighetene og forholdene.</li>
<li>Dette prosjektet understreker betydelige fremskritt innen hypersonisk fremdrift, som er avgjørende for militære anvendelser.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="WebVM er et serverløst virtuelt Linux-miljø som kjører på klientsiden" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=WebVM%20er%20et%20serverl%C3%B8st%20virtuelt%20Linux-milj%C3%B8%20som%20kj%C3%B8rer%20p%C3%A5%20klientsiden&subheading=vrijdag%2012%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/11&#39;</h2>
<h1>2024-07-11</h1>
<h2><a href="https://news.feinberg.northwestern.edu/2024/07/10/scientists-discover-a-cause-of-lupus-and-a-possible-way-to-reverse-it/">Forskere oppdager en årsak til lupus, mulig måte å reversere det på</a></h2>
<ul>
<li>Forskere fra Northwestern Medicine og Brigham and Women’s Hospital har identifisert en molekylær defekt i systemisk lupus erythematosus (lupus) som involverer utilstrekkelig aktivering av arylhydrokarbonreseptoren (AHR).</li>
<li>Reaktivering av AHR i blodprøver fra lupuspasienter konverterte skadelige T perifere hjelpeceller til Th22-celler, som kan bidra til sårheling og tilby nye behandlingsmuligheter.</li>
<li>Funnene, publisert i Nature, antyder potensielle nye behandlinger for lupus uten bivirkningene av dagens terapier, støttet av NIH-tilskudd og andre organisasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40931636">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Forskere har identifisert arylhydrokarbonreseptor (AHR)-veien som en potensiell årsak til lupus og en metode for å reversere det, noe som kan føre til nye behandlinger.</li>
<li>En person med lupus rapporterte å ha oppnådd remisjon gjennom kostholdsendringer, spesielt ved å eliminere kjøtt og fokusere på rå bladgrønnsaker.</li>
<li>Oppdagelsen fremhever den betydelige rollen kosthold og tarmhelse spiller i håndteringen av autoimmune tilstander, og vekker diskusjoner blant personer med lignende helseproblemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://typesetinthefuture.com/2018/12/04/walle/">Typografien til Wall·E (2018)</a></h2>
<ul>
<li>WALL·E balanserer temaer som forbrukerdystopi og sekstitallets romkappløpsoptimisme, og tilbyr et unikt perspektiv på en fremtid med roboter.</li>
<li>Filmen har detaljerte designelementer, som Gunship-skrifttypen og BnL-logoen, og inkluderer en rekke referanser til klassisk sci-fi og Disney-attraksjoner.</li>
<li>Reisen til WALL·E og designet til Axiom er påvirket av virkelige estetikk og teknologi, inkludert Apples slanke design og nikk til ikoniske sci-fi-elementer som HAL fra 2001: En romodyssé.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40934924">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Artikkelen gir en grundig kulturell analyse av filmen Wall·E, som dekker typografi, arkitektur, kunststiler, film og musikk, med mange lenker og referansebilder.</li>
<li>Diskusjonen fremhever de intrikate detaljene i Wall·E som de fleste seere kanskje går glipp av, og understreker virkningen av disse elementene på filmens fortelling og følelse.</li>
<li>Et bemerkelsesverdig punkt er omtalen av Iconian Fonts, laget av en hobbyist som er en advokat for kommersielle transaksjoner, og hvordan skriftene hans har blitt brukt i store filmfranchiser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://codeberg.org/201984/dut">En rask Linux diskbrukskalkulator</a></h2>
<ul>
<li>‘dut’ er en flertrådet diskbruksberegner skrevet i C, designet for å være raskere enn eksisterende verktøy som ‘du’ når Linux sine hurtigbuffer er varme.</li>
<li>Viktige ytelsesforbedringer inkluderer bruk av fstatat(2) og statx(2) systemanrop, og getdents(2) for kataloginnhold, noe som resulterer i betydelige hastighetsøkninger.</li>
<li>«dut» har en mer intuitiv avlesning inspirert av ncdu, og installasjonen innebærer å kompilere en enkelt kildefil og plassere den i din sti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40932492">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Dut&quot; er en høyytelses, flertrådet Linux diskbruksberegner skrevet i C, designet for å overgå tradisjonelle verktøy som &quot;du&quot; når Linux sine hurtigbuffere er varme.</li>
<li>Den viser et tre av de største elementene i den gjeldende katalogen, inkludert størrelser på hard-lenker, og bruker avanserte teknikker som fstatat(2), statx(2) og getdents(2) for forbedret ytelse.</li>
<li>Installasjonen er enkel, krever nedlasting og kompilering av en enkelt kildefil, og gir en rask, ikke-interaktiv oversikt over diskbruk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.wasteman.codes/p/engineering-principles-and-best-practices">Prinsipper for ingeniørkunst ved bygging av finansielle systemer</a></h2>
<ul>
<li>Blogginnlegget diskuterer beste praksis og prinsipper for å lage nøyaktige og pålitelige programvarebaserte finansielle systemer, med utgangspunkt i forfatterens erfaring fra store teknologiselskaper.</li>
<li>Viktige ingeniørprinsipper inkluderer uforanderlighet og holdbarhet, minste kornrepresentasjon og idempotens, som sikrer datanøyaktighet, reviderbarhet og aktualitet.</li>
<li>Beste praksiser som fremheves er å bruke heltall for finansielle beløp, konsistente avrundingsmetoder, utsette valutakonvertering, og bruke heltallsrepresentasjoner av tid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40933110">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Viktige ingeniørprinsipper for finansielle systemer inkluderer konsekvent avrunding, presis tidsrepresentasjon og nøye håndtering av skuddsekunder.</li>
<li>Finansielle systemer bør bruke relasjonsdatabaser for ACID-samsvar og presisjon, og utsette valutakonvertering for å unngå presisjonstap.</li>
<li>Omfattende testing, intuitive brukergrensesnitt og nøye håndtering av transaksjonsidentifikatorer er avgjørende for nøyaktighet og overholdelse i finansielle systemer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ccc.de/en/updates/2024/2fa-sms">Andre faktor SMS: Verre enn sitt rykte</a></h2>
<ul>
<li>Datasikkerhetsforskere fra CCC fikk tilgang til over 200 millioner SMS-meldinger som inneholdt engangspassord fra mer enn 200 selskaper, og fremhevet sårbarheter i 2FA-SMS.</li>
<li>CCC demonstrerte at tjenesteleverandører som sender 2FA-SMS kan få tilgang til og potensielt lekke disse meldingene, slik det ble sett med IdentifyMobile, som eksponerte engangspassord i sanntid på nettet.</li>
<li>Anbefalinger inkluderer å bruke app-genererte engangspassord eller maskinvare-tokens for bedre sikkerhet, da 2FA-SMS fortsatt er sårbar for angrep som SIM-bytte og SS7-utnyttelse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40934495">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En familievenn ble utsatt for et phishing-angrep gjennom et falskt &quot;BANKNAVN-innloggings&quot; nettsted annonsert på Google, noe som førte til en svindeltransaksjon.</li>
<li>Den hendelsen understreker at selv om app-basert 2FA (tofaktorautentisering) generelt er mer sikker, kunne SMS 2FA ha vært mer effektiv i dette tilfellet på grunn av sine handlingsspesifikke meldinger.</li>
<li>Diskusjonen understreker behovet for 2FA-systemer som genererer spesifikke tokens for forskjellige transaksjoner og viktigheten av å bruke annonseblokkere og bedre sikkerhetspraksis for å forhindre slike svindel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cger582weplo">Microsoft kutter en viktig forbindelse til Gaza, sier palestinerne</a></h2>
<ul>
<li>Palestinere anklager Microsoft for urettferdig å stenge e-postkontoene deres, noe som påvirker tilgangen til essensielle tjenester som banktjenester, jobbtilbud og Skype, som er avgjørende for kommunikasjon midt i den israelske militærkampanjen.</li>
<li>Microsoft viser til brudd på sine tjenestevilkår, en påstand som bestrides av de berørte brukerne, som mistenker feilaktig tilknytning til Hamas eller mistenkt svindelaktivitet.</li>
<li>Personer som Eiad Hametto, Salah Elsadi og Khalid Obaied rapporterer om betydelige forstyrrelser i deres arbeid og familiekommunikasjon, noe som fører til frustrasjon og mistillit mot Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40935971">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft har begrenset tilgangen til Skype og Hotmail for palestinere i Gaza, noe som har utløst anklager om medvirkning til Israels &quot;fullstendige beleiring.&quot;</li>
<li>Brukere kan ikke kontakte familie eller få tilgang til bankkontoer knyttet til deres Hotmail-adresser, noe som skaper bekymring for virkningen på essensielle tjenester.</li>
<li>Den hendelsen understreker det bredere problemet med teknologiselskapers kontroll over kritiske tjenester og det potensielle behovet for mer åpne, desentraliserte plattformer i konfliktsoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.00732">En overflod av Katherines: Spillteorien om å gi navn til babyer</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen med tittelen &quot;An Abundance of Katherines: The Game Theory of Baby Naming&quot; utforsker den konkurransepregede naturen ved navngivning av babyer ved hjelp av spillteori, og antar at foreldre velger navn basert på unikhet.</li>
<li>Studien benytter en ren, håndterbar modell og utvider sin analyse med numeriske eksperimenter og verktøy for store språkmodeller, noe som gir innsikt og fremtidige forskningsretninger.</li>
<li>Akseptert på SIGBOVIK 2024, er artikkelen kategorisert under informatikk og spillteori (cs.GT) og datamaskiner og samfunn (cs.CY).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40932006">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En humoristisk artikkel med tittelen &quot;An Abundance of Katherines: The Game Theory of Baby Naming&quot; utforsker populariteten og utvelgelsesprosessen av navn avledet fra Katherine.</li>
<li>Artikkelen, sannsynligvis innsendt for aprilsnarr, bruker rekursive referanser, vitser og lekne antakelser for å diskutere navnetrender, kulturelle påvirkninger og utfordringene med å velge unike, men likevel tradisjonelle navn.</li>
<li>Alle forfatterne, som alle har lignende navn, gir vittige bemerkninger og kloke observasjoner, noe som gjør artikkelen både underholdende og innsiktsfull.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icpen.org/news/1360">De fleste nettsteder og apper bruker mørke mønstre i markedsføringen av abonnementer</a></h2>
<ul>
<li>En global internettgjennomgang av ICPEN fant at 75,7 % av 642 nettsteder og mobilapper brukte minst ett mørkt mønster, med 66,8 % som brukte to eller flere.</li>
<li>Mørke mønstre er villedende nettpraksiser som manipulerer forbrukerens valg, slik som automatisk fornyelsesfeller og grensesnittforstyrrelser.</li>
<li>Undersøkelsen, utført av 27 forbrukerbeskyttelsesmyndigheter fra 26 land, fremhever skjæringspunktet mellom forbrukerbeskyttelse og personvern, med detaljerte rapporter tilgjengelig på nettet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40934898">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Mange nettsteder og apper bruker mørke mønstre for å presse abonnementer, noe som fører til problemer som tap av kontotilgang, uventede kostnader og glemte abonnementer.</li>
<li>Slike løsninger som virtuelle debetkort, sentraliserte verktøy for abonnementsadministrasjon og betaling via faktura kan bidra til å redusere disse problemene.</li>
<li>Det er et økende krav om lovgivning for å pålegge enkle avbestillingsprosesser for bedre å beskytte forbrukerne mot disse villedende praksisene.</li>
</ul>
<h2><a href="http://laputan.org/mud/">Big Ball of Mud (1999)</a></h2>
<ul>
<li>Den «Big Ball of Mud»-programvarearkitekturen er preget av sin kaotiske og hensiktsmessige struktur, men den forblir utbredt på grunn av sin effektivitet i visse sammenhenger.</li>
<li>Artikkelen identifiserer mønstre som &quot;Kast-kode,&quot; &quot;Stykkevis vekst,&quot; og &quot;Skjæringslag&quot; som bidrar til dannelsen av slike systemer.</li>
<li>Å forstå kreftene som tidsbegrensninger, kostnader og kompleksitet som driver opprettelsen av &quot;Big Ball of Mud&quot;-systemer, kan hjelpe med å utvikle mer holdbare og elegante programvarearkitekturer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40930549">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Diskusjonen dreier seg om begrepet &quot;Big Ball of Mud&quot; (BBoM), et begrep som brukes for å beskrive et programvaresystem uten klar arkitektur, ofte som et resultat av kontinuerlig lapping og mangel på refaktorering.</li>
<li>Enkelte deltakere hevder at det kan være håndterbart og til og med «chill» å jobbe med BBoM hvis man bare har som mål å oppfylle profesjonelle forpliktelser, mens andre finner det sjelsknusende og utilfredsstillende.</li>
<li>Diskusjonen fremhever avveiningene mellom å opprettholde en BBoM for raske løsninger og de langsiktige fordelene ved refaktorering og ren kode, med eksempler fra ulike bransjer som bank og spill.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/if-ai-chatbots-are-future-i-hate-it">Hvis AI-chatbots er fremtiden, hater jeg det</a></h2>
<ul>
<li>En AT&amp;T Fiber Internet-bruker opplevde en betydelig hastighetsreduksjon fra ~1 Gbps til 8 Mbps, noe som førte til frustrasjon og en samtale til kundestøtte.</li>
<li>Brukeren slet med AT&amp;Ts AI-chatbot, som forvekslet &#39;WiFi&#39; med &#39;Internett&#39;, og fikk lite hjelpsomme svar fra en menneskelig representant.</li>
<li>Den hendelsen fremhever pågående problemer med ISP kundestøtte og begrensningene til nåværende AI-chatboter i å effektivt løse tekniske problemer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40935576">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Trenden med å bruke AI-chatbots for kundeservice blir kritisert for å distansere kundene fra menneskelig interaksjon, noe som noen mener viser mangel på omsorg fra selskapene.</li>
<li>Forfatteren hevder at selv om AI-chatbots kan være nyttige, er mange nåværende implementeringer dårlig utformet og frustrerende, og fremhever behovet for en balanse mellom AI og menneskelig støtte.</li>
<li>Vekten legges på viktigheten av kundestøtte, og antyder at det å prioritere kortsiktig profitt over kundeopplevelse er kortsiktig og skadelig for langsiktig suksess.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quickwit.io/blog/quickwit-binance-story">Binance bygde en 100PB loggtjeneste med Quickwit</a></h2>
<ul>
<li>Binance migrerte vellykket fra Elasticsearch til Quickwit, og skalerte loggindekseringen til 1,6 PB per dag og administrerte en 100 PB loggsøke-klynge.</li>
<li>Den migrasjonen resulterte i en 80 % reduksjon i beregningskostnader og en 20x reduksjon i lagringskostnader, noe som betydelig forbedret loggoppbevaring og feilsøkingsmuligheter.</li>
<li>Quickwits native Kafka-integrasjon, innebygde VRL-transformasjoner og bruk av objektlagring var nøkkelfaktorer for å løse Binances loggstyringsutfordringer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40935701">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Binance utviklet en 100PB (petabyte) loggtjeneste ved hjelp av Quickwit, og fremhevet behovet for omfattende logglagring i finansorganisasjoner for overholdelse av regelverk.</li>
<li>Det er en debatt om nytten av logger versus målinger, hvor målinger blir sett på som mer effektive for å overvåke systemets helse og logger for å diagnostisere spesifikke problemer.</li>
<li>Diskusjonen understreker viktigheten av å balansere lagringskostnader, effektiv loggstyring og retningslinjer for oppbevaring ved håndtering av loggdata i stor skala.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ktema.org/articles/the-overengineered-resume/">Den overkonstruerte CV-en med Zola, JSON Resume, Weasyprint og Nix (2023)</a></h2>
<ul>
<li>David Reed, forfatteren, beskriver en overkonstruert tilnærming til å vedlikeholde en CV, med fokus på å skille innhold fra presentasjon, versjonskontroll og flere utdataformater.</li>
<li>Verktøy som brukes inkluderer JSON Resume for datarepresentasjon, Zola&#39;s Tera malmotor for maler, Weasyprint for PDF-gjengivelse, og NixOS for miljøoppsett og avhengighetsstyring.</li>
<li>Kontinuerlig integrasjon oppnås ved å bruke GitHub Actions for å automatisere PDF-gjengivelse ved commits, noe som sikrer at CV-en alltid er oppdatert uten manuell inngripen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40934582">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En Hacker News-diskusjon utforsker trenden med overengineering av CV-er ved hjelp av verktøy som Zola, JSON Resume, Weasyprint og Nix, med noen brukere som går inn for LaTeX på grunn av dets modularitet og konsistens.</li>
<li>Alternativer som Typst og JSON Resume nevnes for deres enklere oppsett og bedre feilhåndtering, mens enklere metoder som Google Docs eller LibreOffice også foretrekkes av noen.</li>
<li>Enigheten understreker at selv om overengineering av CV-er kan være morsomt, er innholdet i CV-en til syvende og sist viktigere enn presentasjonen, spesielt med tanke på utfordringene med automatisert CV-parsing av ATS (Applicant Tracking Systems).</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/2024/07/09/qualcomms-oryon-core-a-long-time-in-the-making/">Qualcomm&#39;s Oryon-kjerne: Lang tid i utvikling</a></h2>
<ul>
<li>Qualcomms Oryon-kjerne, utviklet fra Nuvias teknologi, markerer Qualcomms retur til internt designede smarttelefon-SoC-er etter åtte år, og debuterer i Snapdragon X Elite.</li>
<li>Snapdragon X1E-80-10 har 12 Oryon-kjerner i tre firekjerners klynger, hver med en 12 MB L2-cache, og viser frem avansert arkitektur med høy omorganiseringskapasitet og effektiv adressering.</li>
<li>Qualcomm står overfor utfordringer med å overvinne kompatibilitetsproblemer og høye enhetskostnader for å konkurrere med AMD og Intel, og trenger samarbeid med OEM-er for å tilby konkurransedyktige priser og forbedre programvarekompatibilitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40935154">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomms Oryon-kjerne har vært under utvikling i lang tid og har skapt betydelig interesse i teknologisamfunnet.</li>
<li>Diskusjonen fremhever M4-brikken i Apples iPad, kjent for sin høye enkeltkjerneytelse, men kritisert for å være underutnyttet på grunn av det restriktive iPad OS.</li>
<li>Debatten dreier seg om nytten av kraftige brikker i lukkede plattformer som iPad versus mer åpne systemer som macOS eller Linux, som kan utnytte slik maskinvare for et bredere spekter av profesjonelle og tekniske applikasjoner.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/sapien-smartphone-report">Barn som får smarttelefoner tidligere, blir voksne med dårligere mental helse (2023)</a></h2>
<ul>
<li>En global studie utført av Sapien Labs indikerer at barn som får smarttelefoner i yngre alder, har en tendens til å ha dårligere mental helse som voksne, med en sterkere effekt observert hos jenter.</li>
<li>Forskningen, som involverer nesten en million deltakere, viser et konsekvent mønster på tvers av forskjellige regioner og språk, som knytter tidlig smarttelefonbruk til dårligere mental helse i ung voksen alder.</li>
<li>Studien antyder at økt eksponering for sosiale medier og telefonavhengighet kan bidra til disse psykiske helseproblemene, og oppfordrer foreldre, lærere og beslutningstakere til å revurdere passende alder for barn å få smarttelefoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40935443">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Innlegget diskuterer virkningen av tidlig smarttelefonbruk på barns mentale helse, med delte meninger om alvorlighetsgraden.</li>
<li>Enkelte hevder at selv om smarttelefoner og sosiale medier kan øke angst og depresjon, er ikke effektene universelt katastrofale og varierer fra region til region.</li>
<li>Kritikere fremhever behovet for mer strenge, fagfellevurderte studier for å fastslå årsakssammenheng og adressere potensielle bekreftelsesbiaser i eksisterende forskning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.currentaffairs.org/news/new-york-times-book-review">NYT-bokanmeldelsen er alt bokkritikk ikke bør være</a></h2>
<ul>
<li>Yasmin Nair kritiserer NYT Book Review for å ikke ta bøker og forlagsbransjen på alvor, og for å bli kjedelig og motvillig til å uttrykke meninger.</li>
<li>Anmeldelsen viderefører skadelige trender, som å tokenisere ikke-hvite forfattere og fokusere på de fem store forlagene, noe som forsterker materiell ulikhet i forlagsbransjen.</li>
<li>Nair ber om en ny tilnærming til bokkritikk som tar hensyn til økonomien i forlagsbransjen og støtter et bredere spekter av stemmer, og fremhever de langsiktige negative effektene av Review&#39;s nåværende praksis på bokkulturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40930983">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>NYT Book Review blir ofte kritisert for å være kjedelig, altfor kommersiell og en del av MFA-publiseringskomplekset, noe som fører til at mange i det litterære miljøet ikke tar det på alvor.</li>
<li>Alternativer som New York Review of Books (NYRB) og London Review of Books (LRB) blir rost for å tilby mer innsiktsfulle essays, mens mindre magasiner og subreddits gir livlige diskusjoner og anbefalinger.</li>
<li>NYTs bestselgerliste oppfattes som partisk og spillifisert, noe som bidrar til oppfatningen om at NYT Book Review mangler dybde og originalitet sammenlignet med andre litterære anmeldelseskilder.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Forskere oppdager en årsak til lupus, mulig måte å reversere det på" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Forskere%20oppdager%20en%20%C3%A5rsak%20til%20lupus%2C%20mulig%20m%C3%A5te%20%C3%A5%20reversere%20det%20p%C3%A5&subheading=donderdag%2011%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-07-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/07/10&#39;</h2>
<h1>2024-07-10</h1>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/7b8d2057-2687-45b3-bae4-1488a75ac5b2">AMD kjøper Silo AI for $665M</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40926648">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AMD kjøper Silo AI for 665 millioner dollar for å styrke sine programvarekapasiteter innen AI og maskinlæring, områder hvor NVIDIAs CUDA har vært dominerende.</li>
<li>Silis AI sin ekspertise med store språkmodeller (LLM-er) på AMD-maskinvare forventes å forbedre AMDs programvarestabel og konkurranseposisjon.</li>
<li>Oppkjøpet har skapt diskusjoner om dets potensielle innvirkning på det europeiske oppstartsmiljøet og AMDs fremtid i AI-markedet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Enabling_Support/Space_Transportation/Ariane/Europe_s_new_Ariane_6_rocket_powers_into_space">Europas nye tungløfterakett, Ariane 6, gjennomførte sin jomfrutur</a></h2>
<ul>
<li>Europas nye tungløfterakett, Ariane 6, ble vellykket skutt opp fra Fransk Guyana 9. juli 2024, og markerte sin jomfrutur, VA262.</li>
<li>Oppskytningen demonstrerte Ariane 6s kapasiteter, inkludert å plassere satellitter i bane og vise frem den nye oppskytningsrampen bygget av CNES.</li>
<li>Ariane 6, bygget av ArianeGroup, markerer en ny æra for den europeiske romindustrien, med sin øvre etasje som demonstrerer motorrestart og sikre deorbiteringsevner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40924915">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Europas nye tungløfterakett, Ariane 6, har fullført sin jomfrutur med suksess, med mål om å gi uavhengig tilgang til verdensrommet for europeiske land frem til 2030-tallet.</li>
<li>Selv om den er nesten dobbelt så dyr som SpaceX&#39;s Falcon 9, har begge rakettene kapasitet til å løfte 22 tonn til lav jordbane.</li>
<li>Fremtidige planer for Ariane Next/SALTO har som mål å oppnå lignende effektivitet som Falcon 9 med et gjenbrukbart design, selv om kritikere påpeker at SpaceX drar nytte av skattebetalerstøtte og militære/NASA-fasiliteter, noe som kompliserer direkte kostnadssammenligninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zed.dev/linux">Zed på Linux er her</a></h2>
<ul>
<li>Zed, et programvareprodukt, er nå tilgjengelig for installasjon på Linux-systemer.</li>
<li>Brukere kan installere Zed ved å kjøre et medfølgende shell-skript via kommandoen: <code>curl https://zed.dev/install.sh</code>.</li>
<li>Dette utgivelsen er betydelig da det utvider Zeds tilgjengelighet til Linux-brukere, noe som potensielt øker brukerbasen og samfunnsengasjementet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40928893">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Zed, en ny teksteditor for Linux, har startet sammenligninger med populære redaktører som VSCode, Neovim og Sublime Text.</li>
<li>Brukere roser Zed for hastigheten, den native app-følelsen, samarbeidsfunksjonene og UI-designet, men bemerker problemer med Typescript-integrasjon og versjonskontroll.</li>
<li>Bekymringer om Zeds installasjonsmetode og potensiell fremtidig inntjening har blitt reist, noe som har ført til et delt samfunn, med mange brukere som overvåker utviklingen mens de fortsetter å bruke sine nåværende verktøy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tedium.co/2024/07/06/compact-disc-pregap-history/">Hvordan CD-pregaps fikk sine skjulte spor-superkrefter</a></h2>
<ul>
<li>Artikkelen går i dybden på kompatibilitetsproblemer og komplikasjoner knyttet til fenomenet med skjulte spor på lyd-CD-er, kjent som før-album pregap.</li>
<li>Den utforsker hvordan denne pregap, et skjult spor før det første sporet på et album, kan forårsake avspillingsproblemer på ulike CD-formater og spillere.</li>
<li>Diskusjonen er relevant for de som er interessert i de tekniske aspektene ved CD-er, inkludert CD, CD-i, CD-ROM og forbedrede CD-er, og følger Red Book-standarden for lyd-CD-er.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40920122">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>CD pregaps har blitt kreativt brukt for skjulte spor og liveopptak, ofte inneholdende publikumsstøy mellom sanger, kun hørbar når albumet spilles kontinuerlig.</li>
<li>CD-er kan teknisk sett støtte opptil 9 801 lydsegmenter gjennom 99 spor og 99 indeksmarkører, men få CD-spillere støtter indeksnavigasjon.</li>
<li>Mens noen brukere ripper CD-er og bevarer pregaps for gapless avspilling, vedvarer ønsket om et enhetlig albumformat med metadata, ettersom nåværende løsninger som FLAC/cue mangler bred maskinvarestøtte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lm-sys/RouteLLM">RouteLLM: Et rammeverk for å betjene og evaluere LLM-rutere</a></h2>
<ul>
<li>RouteLLM er et rammeverk designet for å betjene og evaluere Large Language Model (LLM) rutere, og tilbyr et kostnadseffektivt alternativ til OpenAIs klient ved å rute enklere forespørsler til billigere modeller.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer forhåndstrente rutere som kan redusere kostnadene med opptil 85 % samtidig som de opprettholder 95 % av GPT-4s ytelse, og et utvidbart rammeverk for å legge til nye rutere og sammenligne ytelse på tvers av referanser.</li>
<li>Rammeverket støtter ulike modeller og leverandører, krever en OPENAI_API_KEY for å generere innebygginger, og tillater terskelkalibrering for å balansere kostnad og kvalitet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40922739">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>RouteLLM er et nytt rammeverk designet for å betjene og evaluere LLM (Large Language Model) rutere, med fokus på kostnadsoptimalisering.</li>
<li>Det tilbyr trente rutere som kan redusere kostnadene med opptil 85 %, og tar for seg utfordringer som hastighetsbegrensninger, kostnad per token og modellvalg, noe som gjør det verdifullt for budsjettbevisste selskaper.</li>
<li>Rammeverket lar brukere falle tilbake på forskjellige modeller og administrere hastighetsbegrensninger automatisk, noe som gjør det til et viktig verktøy for å bygge robuste og kostnadseffektive LLM-rørledninger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.deep-ml.com/">ML-kodeøvelser</a></h2>
<ul>
<li>Plattformen Deep-ML tilbyr en rekke kodeutfordringer innen forskjellige kategorier som lineær algebra, maskinlæring og dyp læring, tilpasset ulike vanskelighetsgrader fra lett til vanskelig.</li>
<li>Utfordringer inkluderer praktiske implementeringer som lineær regresjon, K-means klynging og hovedkomponentanalyse (PCA), som gir praktisk erfaring for lærende.</li>
<li>Dette er en spesielt verdifull ressurs for studenter og nyutdannede ingeniører som ønsker å styrke sin forståelse og ferdigheter i grunnleggende og avanserte maskinlæringskonsepter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925896">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En ny nettside, deep-ml.com, tilbyr maskinlærings (ML) kodeøvelser inspirert av Andrej Karpathys videoer, ment som et læringsverktøy snarere enn forberedelse til intervjuer.</li>
<li>Plattformen har utløst debatt om relevansen av slike øvelser for ML-jobbintervjuer, med noen som hevder at de fokuserer for mye på grunnleggende beregninger i stedet for praktiske ferdigheter.</li>
<li>Skaperen, mchab, understreker at nettstedet er for utdanningsformål, ikke for å etterligne Leetcode-stil intervjuspørsmål, og er åpen for tilbakemeldinger og forbedringer via en dedikert Discord-kanal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://venturebeat.com/games/girls-in-tech-closes-its-doors-after-17-years/">Girls in Tech stenger dørene etter 17 år</a></h2>
<ul>
<li>GamesBeat samarbeider med Lil Snack for å tilby tilpassede spill, med mål om å øke publikumsengasjementet.</li>
<li>Den ideelle organisasjonen Girls in Tech legges ned etter 17 år, som kunngjort av grunnlegger Adriana Gascoigne, som understreket organisasjonens betydelige rolle i å styrke kvinner i teknologi.</li>
<li>Grunnlagt i Silicon Valley og senere flyttet til Nashville, har Girls in Tech påvirket over 250 000 individer gjennom 35 kapitler i 30 land med programmer som mentorordninger, hackathons og konferanser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925471">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Girls in Tech, en ideell organisasjon, legges ned etter 17 år på grunn av utilstrekkelig finansiering, noe som utløser diskusjoner om kjønnsdiversitet i teknologibransjen.</li>
<li>Stengingen har ført til refleksjoner om organisasjonens innvirkning og debatter om effektiviteten av mangfoldsinitiativer og deres bredere implikasjoner for kvinner i teknologi.</li>
<li>Dette arrangementet understreker de vedvarende utfordringene med å finansiere og opprettholde ideelle organisasjoner som fokuserer på mangfold og inkludering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simsig.co.uk/">SimSig: Jernbanesignalering Simuleringer</a></h2>
<ul>
<li>SimSig er en jernbanesignalsimuleringsprogramvare som gjenskaper driften av britiske IECC-er (Integrated Electronic Control Centres) på hjemme-PC-er.</li>
<li>Det tilbyr en rekke simuleringer fra Storbritannia, USA og Australia, med priser som varierer fra gratis til under £10, og støtter flerspiller og opprettelse av tidtabeller.</li>
<li>SimSig kjører på Windows 8.1 og 10, og kan brukes på Linux og Mac gjennom emulatorer som Wine og Crossover.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925025">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>SimSig er en populær jernbanesignalsimulator, med diskusjoner som sammenligner den med andre simulatorer som NXSYS, Rail Route og Factorio.</li>
<li>Diskusjonen fremhever kompleksiteten og realismen i forskjellige jernbanesignalsystemer, inkludert historiske og moderne fremskritt.</li>
<li>Det er en debatt om sikkerheten og effektiviteten ved tett togavstand, med referanser til ulike signalteknologier og virkelige eksempler som Clapham Junction-jernbaneulykken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.awsviz.dev/">Awsviz.dev forenkler AWS IAM-policyer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40922740">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Awsviz.dev forenkler AWS IAM-policyer ved å visualisere dem, og adresserer det vanlige problemet med IAMs kompleksitet.</li>
<li>Brukere deler erfaringer med IAMs bratte læringskurve, hvor noen tyr til usikre praksiser som å bruke root-legitimasjon, noe som understreker behovet for bedre verktøy.</li>
<li>Verktøyet konverterer IAM-policyer til grafer, noe som gjør dem lettere å forstå, og dets GitHub-repositorium er tilgjengelig for de som er bekymret for sikkerhet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://strflow.app">Jeg laget en notatapp for folk som stadig sender meldinger til seg selv</a></h2>
<ul>
<li>Strflow, opprinnelig en notatapp for macOS, er nå tilgjengelig for iOS, med en kronologisk tidslinjegrensesnitt.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer et tag-system, rik editor, globale snarveier, delingsutvidelse og kryptert iCloud-sikkerhetskopi med ende-til-ende-kryptering.</li>
<li>Strflow er opprinnelig implementert i Swift, ved bruk av AppKit for macOS, UIKit for iOS, og delvis SwiftUI, med en spesialbygd synkroniseringsmotor som bruker CloudKit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925906">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Strflow er en ny notatapp designet for brukere som ofte sender seg selv notater, og tilbyr et dedikert alternativ til chatteapper som Slack eller iMessage.</li>
<li>Opprinnelig lansert for macOS, er Strflow nå tilgjengelig på iOS, med et tag-system, rik editor, globale snarveier, delingsutvidelse og kryptert iCloud-sikkerhetskopi.</li>
<li>Appen er bygget med Swift, med AppKit for macOS og UIKit for iOS, og utvikleren er åpen for spørsmål og tilbakemeldinger.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vlmsareblind.github.io/">Visjonsspråkmodeller er blinde</a></h2>
<ul>
<li>Store språkmodeller med visuelle evner (VLMs) som GPT-4o og Gemini-1.5 Pro utmerker seg i mange bilde-tekst-oppgaver, men sliter med enkle visuelle oppgaver som er enkle for mennesker.</li>
<li>Disse oppgavene inkluderer å identifisere overlappende sirkler, kryssende linjer, sirklede bokstaver, telle former i logoer, nestede firkanter, rutenett rader og kolonner, og følge stier i t-banekart.</li>
<li>Begrensningene i grunnleggende visuelle oppgaver antyder at synskapabilitetene til nåværende VLM-er fortsatt er underutviklet, og fremhever områder for fremtidig forbedring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40926734">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>En nylig artikkel hevder at visuelle språkmodeller (VLM-er) som GPT-4 og Sonnet 3.5 sliter med grunnleggende visuelle oppgaver, og antyder at de er &quot;blinde.&quot;</li>
<li>Mens kritikere hevder at VLM-er kan mislykkes i spesifikke oppgaver, utmerker de seg i andre, spesielt når de er trent på relevant data, og advarer mot hyperbolske og misvisende titler.</li>
<li>Diskusjonen understreker kompleksiteten ved evaluering av VLM-er og viktigheten av å forstå deres begrensninger og styrker.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai-murder-mystery.onrender.com/">Multi-agent chatbot mordmysterium – AI Alibis (gratis, i nettleser)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40921989">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Et nytt open-source spill kalt &quot;AI Alibis&quot; lar spillere løse et mordmysterium ved å avhøre AI-genererte mistenkte, som hver skjuler hemmeligheter om saken.</li>
<li>Spillet bruker et sofistikert system for forbedring av spørsmål for å sikre at mistenkte ikke ved et uhell tilstår, som involverer en &quot;overtredelsesbot&quot; og en &quot;forbedringsbot&quot; for å sjekke og justere svar.</li>
<li>Prosjektet er vert gratis ved bruk av Anthropic API og er tilgjengelig på GitHub, men det har møtt ytelsesproblemer på grunn av høy trafikk fra Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timdbg.com/posts/useless-x86-trivia/">Merkelige ting jeg lærte mens jeg skrev en x86-emulator</a></h2>
<ul>
<li>Innlegget utforsker unike og mindre kjente aspekter ved å skrive en x86- og amd64-emulator for Time Travel Debugging (TTD), med fokus på overgangen fra assembler til C++ for bedre vedlikeholdbarhet.</li>
<li>Viktige innsikter inkluderer særegenhetene ved x86-koding, som flere måter å kode den samme instruksjonen på, og særegenhetene ved CPU-flagg og skiftinstruksjoner.</li>
<li>Segmentoverstyringer i 32-bit og 64-bit kode, spesielt for trådlokal lagring, fremhever den fortsatte relevansen av segmenter i moderne CPU-operasjoner.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40927438">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Å skrive en x86-emulator avslører mange særegenheter og kompleksiteter, som den udefinerte oppførselen til BSF/BSR-instruksjoner ved null-inngang og den varierende oppførselen til TZCNT/LZCNT på forskjellige CPUer.</li>
<li>Instruksjonskoding i x86, inkludert håndtering av REX/VEX/EVEX-prefikser og det nye APX-prefikset, legger til lag av kompleksitet, noe som gjør arkitekturen utfordrende å emulere nøyaktig.</li>
<li>Innlegget fremhever de historiske artefaktene og uregelmessighetene i x86-arkitekturen, i kontrast til mer konsistente arkitekturer som RISC-V og ARMv8, som er enklere å jobbe med.</li>
</ul>
<h2><a href="https://plausible.io/blog/community-edition">Troverdig Community Edition</a></h2>
<ul>
<li>Plasusible Analytics har lansert den selvhostede, AGPL-lisensierte Plausible Community Edition (CE) for bedre å beskytte deres open-source-prosjekt mot misbruk fra selskaper.</li>
<li>Viktige endringer inkluderer å gi nytt navn til den selvhostede utgivelsen til Plausible CE, ekskludere noen funksjoner for administrert hosting, og kreve at eksterne bidragsytere signerer en Contributor License Agreement (CLA).</li>
<li>Disse endringene har som mål å sikre bærekraften til Plausible Analytics samtidig som de opprettholder AGPL-lisensen og beskytter merkevaren deres gjennom registrerte varemerker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40925266">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Den plausible Community Edition er under gransking med hensyn til lisensiering, åpen kildekode-status og separasjon av proprietær og åpen kildekode.</li>
<li>Brukere er bekymret for at community-utgaven kan mangle funksjoner sammenlignet med den administrerte versjonen, noe som potensielt kan presse dem mot betalte planer.</li>
<li>Debatten understreker spenningen mellom å opprettholde prinsippene for åpen kildekode og sikre forretningsmessig bærekraft, med noen som ser Plausibles handlinger som nødvendige og andre som et svik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flyingcarcomputer.com/posts/how-to-validate-market-with-development-board/">Hvordan validere et marked med utviklingskort og SD-kort</a></h2>
<ul>
<li>FCC krever at elektroniske enheter må fullføre testing og godkjenning før de markedsføres i USA, inkludert salg, leasing, reklame og import.</li>
<li>Uklarheten rundt hvorvidt det å tilby enheter på crowdfunding-nettsteder utgjør markedsføring, utgjør en risiko, spesielt for oppstartsbedrifter som står overfor høye testkostnader og lite responsive laboratorier.</li>
<li>En kostnadseffektiv løsning innebærer å bruke allment tilgjengelige brikker og forhåndsflashe SD-kort med operativsystemet og programvaren, og dermed overføre ansvaret til produsenten og tillate markedsvalidering med minimale utgifter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40920246">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Å forstå det regulatoriske landskapet og samsvarstesting er avgjørende for å validere et marked med utviklingskort og SD-kort.</li>
<li>Sertifisering, for eksempel fra FCC, er essensielt for å unngå juridiske problemer og sikre produktsikkerhet, spesielt for enheter som avgir RF-støy.</li>
<li>Testkostnadene varierer fra $3000 til $5000, og forhåndstesting anbefales for å identifisere problemer tidlig.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="AMD kjøper Silo AI for $665M" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=AMD%20kj%C3%B8per%20Silo%20AI%20for%20%24665M&subheading=woensdag%2010%20juli%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/07/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
