<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 10:07:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/13&#39;</h2>
<h1>2024-01-13</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/uk-67884743">Misleiding en bedreigingen door postkantoor onthuld in klokkenluiderszaak</a></h2>
<ul>
<li>Het postkantoor probeerde een BBC-documentaire over problemen binnen de organisatie te verbergen en in diskrediet te brengen.</li>
<li>Ze gebruikten valse informatie, dreigden met rechtszaken en een campagne van verkeerde informatie.</li>
<li>Ondanks hun inspanningen kreeg het schandaal veel aandacht en resulteerde het in vernietigde veroordelingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966875">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Britse postkantoor wordt beschuldigd van oneerlijkheid en intimidatie in verband met een klokkenluider en gebrekkige software die resulteerde in valse beschuldigingen van fraude tegen postmeesters.</li>
<li>Ondanks een gerechtelijke uitspraak is er geen verantwoording afgelegd, omdat het postkantoor de compensatie verlaagde en beroepsprocedures bleef aanvechten, terwijl het nog steeds de software Horizon gebruikte, waarvoor het £95 miljoen heeft betaald voor nog eens twee jaar.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over de moeilijkheden die individuen ondervinden in de rechtszaal, het gebrek aan bewijs en verborgen bewijs, de dubbele rol van het postkantoor als slachtoffer en aanklager en het gebruik van privé-aanklagers. Dit schandaal heeft geleid tot eisen om verantwoording af te leggen, het ontnemen van eer aan de betrokken CEO en zorgen over corruptie bij de overheid en in het rechtssysteem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devdocs.io">DevDocs: Uitgebreide API-documentatie met JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>DevDocs API Documentation is een platform dat uitgebreide documentatie biedt voor verschillende API&#39;s.</li>
<li>JavaScript is vereist voor toegang tot en gebruik van de functies van het platform.</li>
<li>Het platform biedt voorkeuren, offline gegevens, een changelog, gidsen, informatie over het rapporteren van bugs en de mogelijkheid om instellingen aan te passen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38972153">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers prijzen DevDocs voor de positieve impact op hun carrière.</li>
<li>Gebruikers uiten hun frustratie over de beperkingen, zoals problemen met updaten en het feit dat de app geselecteerde documentatie niet kan bewaren.</li>
<li>Alternatieve oplossingen zoals devdocs-desktop worden voorgesteld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/marimo-team/marimo">Marimo: Open-source Reactive Notebook voor Python met Git-vriendelijke opslag</a></h2>
<ul>
<li>Marimo is een open-source reactief notitieboek voor Python dat beperkingen in traditionele notitieboeken aanpakt.</li>
<li>Het biedt reproduceerbaarheid, Git-vriendelijke opslag en de mogelijkheid om notebooks uit te voeren als Python scripts en ze te implementeren als web apps.</li>
<li>Marimo notebooks zorgen voor consistentie tussen code, output en programmastatus, en bieden UI-elementen zoals schuifregelaars, dataframe-transformers en interactieve plots die synchroniseren met Python. Het doel is om de programmeeromgeving te verbeteren voor onderzoek, communicatie, experimenten en onderwijs in computationele wetenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38971966">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Marimo is een open-source Python-bibliotheek die traditionele notitieboeken verbetert door reproduceerbaarheid, git-vriendelijkheid en de mogelijkheid om als scripts te worden uitgevoerd of als webapps te worden ingezet.</li>
<li>Marimo notebooks bieden consistente code, uitvoer en programmastatus en bevatten interactieve UI-elementen.</li>
<li>Gebruikers zijn enthousiast over het potentieel van Marimo voor onderzoek, communicatie, experimenten en het leren van computationele wetenschap, en prijzen het gebruiksgemak en de mogelijkheid om snel publieke URL&#39;s aan te maken. Er zijn echter discussies gaande over beperkingen en uitdagingen, zoals reproduceerbaarheid, pakketbeheer en integraties met andere tools. Over het algemeen wordt Marimo gezien als een waardevol alternatief voor Jupyter voor wetenschappelijke tools.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2024/01/12/open-ai-military-ban-chatgpt/">OpenAI verwijdert verbod op militair en oorlogsgebruik van ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI heeft het verbod op het gebruik van haar technologie, inclusief ChatGPT, voor &quot;militaire en oorlogsdoeleinden&quot; uit haar gebruiksbeleid gehaald.</li>
<li>Het nieuwe beleid verbiedt nog steeds het gebruik van de technologie om zichzelf of anderen schade te berokkenen, maar het specifieke verbod op militaire toepassingen is geschrapt.</li>
<li>De beslissing van OpenAI komt op een moment dat het zich geconfronteerd ziet met een toenemende belangstelling van het Pentagon en de Amerikaanse inlichtingendiensten, die hun bezorgdheid uiten over de mogelijke risico&#39;s en nadelen van AI-technologie bij militair gebruik. De gevolgen van deze beleidswijziging zijn nog onduidelijk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38972735">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI heeft het verbod op het gebruik van zijn ChatGPT-model voor &quot;militaire en oorlogsdoeleinden&quot; opgeheven.</li>
<li>Sommige gebruikers bekritiseren OpenAI omdat het van zijn oorspronkelijke principes afwijkt, terwijl anderen speculeren over concurrentiedruk.</li>
<li>De discussies gaan over de ethische implicaties, mogelijke risico&#39;s en prestaties van AI in oorlogsvoering, maar ook over de invloed van de investering van Microsoft en de interesse van Apple in het licenseren van trainingsgegevens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://filiph.net/text/we-need-technology-that-is-less-immersive,-not-more.html">We hebben technologie nodig die minder immersief is, niet meer</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de negatieve impact van immersieve technologie, in het bijzonder videogames, op de samenleving.</li>
<li>De auteur stelt dat getalenteerde ingenieurs worden afgeleid naar entertainmenttechnologie in plaats van meer dringende technische problemen aan te pakken.</li>
<li>Langdurig videospellen spelen zou leiden tot fysiek ongemak en een verminderde intelligentie, omdat de game-industrie naar verluidt het menselijke spel domineert.</li>
<li>De auteur moedigt ingenieurs aan om prioriteit te geven aan het oplossen van echte problemen en benadrukt alternatieve opties, waaronder het maken van niet-immersieve apps en games en het verkennen van mogelijkheden in e-ink, transparante schermen en IoT.</li>
<li>Uiteindelijk benadrukt het artikel dat ingenieurs de autonomie hebben om te beslissen hoe ze hun vaardigheden gebruiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968550">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over een breed scala aan onderwerpen met betrekking tot technologie, waaronder de prioriteit van minder immersieve technologie en de mogelijke negatieve gevolgen van virtual reality en sociale media.</li>
<li>Het onderzoekt ook het belang van entertainment, esthetiek en user interface design in videogames, evenals de rol van technologie in de maatschappij en de invloed van apparaten en externe stimuli.</li>
<li>De discussie gaat ook over het belang van reclame en consumentengedrag, de uitdagingen waarmee zeer getalenteerde mensen worden geconfronteerd bij het kiezen van een baan, het belang van uitvoering en ideeën in de kunst en de potentiële risico&#39;s en voordelen van virtuele realiteit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.freudenjmp.com/posts/no-user-logon/">Valve&#39;s decennium-lange bug teistert Counter-Strike gemeenschap</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat over een al lang bestaande bug in Counter-Strike die Valve niet heeft aangepakt ondanks feedback van de community en bugrapporten.</li>
<li>De auteur uit zijn frustratie over het gebrek aan reactie van Valve en de negatieve impact die de bug heeft op de spelervaring.</li>
<li>Ze onderzoeken een probleem met gebruikersaanmeldingen in CS2 en identificeren dit als een validatieprobleem met betrekking tot spelerskins, veroorzaakt door een mislukt validatieproces met Steam3 en een bug in het spel zelf.</li>
<li>De auteur geeft instructies voor gebruikers om te voorkomen dat de bug wordt geactiveerd en meldt een afname van het aantal gerelateerde aanmeldtickets voor gebruikers na het implementeren van een fix.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38977128">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een bug met betrekking tot sessietickets en verificatie in Counter-Strike kan onderbrekingen veroorzaken en spelers die zich zonder ticket bij spelservers aansluiten.</li>
<li>Het artikel geeft een diepgaande uitleg van de bug en de mogelijke gevolgen ervan, samen met suggesties voor een workaround.</li>
<li>Het commentaargedeelte bevat feedback op het artikel en aanvullende vragen over de bug.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/rjonesy/status/1745567200600076531">IAC verkoopt 17 apps aan Bending Spoons voor $100M, met massaontslagen tot gevolg</a></h2>
<ul>
<li>Internetbedrijf IAC heeft 17 apps verkocht aan Bending Spoons in een deal van $100 miljoen, wat heeft geleid tot het ontslag van alle 330 werknemers.</li>
<li>De apps Robokiller en PDF Hero worden beschouwd als de meest opvallende overnames in deze transactie.</li>
<li>Er is bezorgdheid over de agressieve tactieken van Bending Spoons die in hun draaiboek worden beschreven, waaronder het verkopen van gebruikersgegevens, het intensiveren van advertenties en een vermeend gebrek aan nieuwe functies.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966306">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>IAC heeft 17 apps verkocht aan Bending Spoons voor $100 miljoen, wat heeft geleid tot het ontslag van alle 330 werknemers.</li>
<li>Bending Spoons staat bekend om het overnemen van apps met toegewijde gebruikers en het implementeren van opdringerige adware om gebruikersgegevens te verzamelen voor financieel gewin.</li>
<li>De controverse rond deze deal roept vragen op over de verantwoordelijkheid van investeerders, de neergang van Meetup, alternatieve platformen, door de overheid gecreëerde content, de ontevredenheid van gebruikers over Evernote, eigendom en controle bij app-overnames en de voorrang van winst boven gebruikerservaring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/airlines/airbus-shatters-record-for-jet-orders-as-demand-soars-a9f75750">Airbus breekt record met 2.319 Jetorders in 2023</a></h2>
<ul>
<li>Airbus, &#39;s werelds grootste vliegtuigbouwer, heeft een nieuw record gevestigd met 2.319 bruto-orders in 2023, waarmee het zijn vorige record uit 2014 overtreft.</li>
<li>De aanzienlijke toename van het aantal orders is te danken aan de sterke vraag naar nieuwe vliegtuigen.</li>
<li>Deze prestatie benadrukt het voortdurende succes en de dominantie van Airbus in de luchtvaartindustrie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38967262">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie belicht de uitdagingen waar Boeing voor staat en de dominantie van Airbus in de luchtvaartindustrie.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere problemen met vliegtuigmotoren, vertrouwen op Amerikaanse technologie, kritiek op Boeings cultuur en prestaties in defensieprogramma&#39;s, zorgen over de veiligheid en de toekomst van het bedrijf.</li>
<li>De discussie gaat ook over vergelijkingen tussen Boeing- en Airbus-vliegtuigen, besturingssystemen voor piloten, overheidssubsidies, de concurrerende markt, arbeidswetten en baanzekerheid bij Airbus.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/assistant/google-assistant-update-january-2024/">Wijzigingen in Google Assistent voor verbeterde gebruikerservaring</a></h2>
<ul>
<li>Google Assistant ondergaat wijzigingen om de gebruikerservaring te verbeteren door minder gebruikte functies te verwijderen.</li>
<li>Bepaalde functies worden niet meer ondersteund en gebruikers worden hiervan op de hoogte gesteld.</li>
<li>Het microfoonpictogram in de Google-app zal nu zoekresultaten starten in plaats van acties uitvoeren, waardoor gebruikers worden gevraagd om de app te upgraden voor optimale Google Assistant-functionaliteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38967744">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers hebben frustraties en beperkingen met spraakgestuurde gebruikersinterfaces zoals Google Assistant en Alexa, waaronder storende veranderingen, gebrek aan ontdekbaarheid, onnodige meldingen en onderbrekingen.</li>
<li>Er zijn zorgen over privacy en gegevensgebruik, maar ook over vergelijkingen tussen verschillende spraakassistenten.</li>
<li>Sommige gebruikers zijn ontevreden over de producten van Google en bekritiseren hun concurrentiebeperkend gedrag. Over het algemeen zijn de meningen over de effectiviteit en het nut van spraakassistenten gemengd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/livecoverage/stock-market-today-dow-jones-bank-earnings-01-12-2024/card/citigroup-plans-to-cut-20-000-jobs-KCIfucmQx18qn9TfDESs">Citigroup schrapt 20k banen in herstructureringsplan</a></h2>
<ul>
<li>Citigroup zal 20.000 banen schrappen voor het einde van 2026 als onderdeel van haar herstructureringsplan.</li>
<li>De bank heeft momenteel ongeveer 200.000 werknemers, exclusief de activiteiten in Mexico die zullen worden afgesplitst.</li>
<li>Citigroup leed verlies in het laatste kwartaal, voornamelijk door eenmalige kosten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968269">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Citigroup is van plan om tegen het einde van 2026 20.000 werknemers te ontslaan, wat zorgen baart over de mogelijke gevolgen voor het gebrek aan werkgelegenheid en lokale gemeenschappen.</li>
<li>Critici stellen dat bedrijven prioriteit moeten geven aan het aan het werk houden van mensen, ongeacht strategische overwegingen, en rekening moeten houden met de bredere impact op de economie.</li>
<li>De discussies gaan onder andere over de effectiviteit van de Federal Reserve, vergelijkingen tussen Citigroup en haar concurrenten, betaalbaarheid van huizen, werkloosheidscijfers en persoonlijke ervaringen met baanverlies en bankdiensten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slatestarcodex.com/2019/06/03/repost-epistemic-learned-helplessness/">De uitdaging van kritisch denken en het overwinnen van valse informatie</a></h2>
<ul>
<li>De blogpost bespreekt het belang van rationaliteit en de vaardigheid om anderen te overtuigen met argumenten.</li>
<li>De auteur deelt zijn persoonlijke ervaring met het overtuigd worden door valse informatie en benadrukt het belang van kritisch denken.</li>
<li>Verschillende onderwerpen zoals katholicisme, eugenetica en de invloed van superintelligentie komen aan bod, waarbij de kwetsbaarheid van ongeschoolde mensen voor misleidende argumenten wordt benadrukt.</li>
<li>Het commentaargedeelte verkent de uitdagingen van het onderscheid tussen ware en valse argumenten en de moeilijkheden van het begrijpen van historische gebeurtenissen.</li>
<li>De post eindigt met het benadrukken van de behoefte aan op bewijs gebaseerde analyse en de uitdagingen van het bereiken van zekerheid in complexe systemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38968619">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De post bespreekt het concept van epistemische aangeleerde hulpeloosheid en de voordelen van het omarmen van je gebrek aan kennis.</li>
<li>Het benadrukt hoe belangrijk het is om niet te snel conclusies te trekken en hoe waardevol het is om na te denken en te proberen problemen op te lossen voordat je externe bronnen opzoekt.</li>
<li>Het gesprek gaat over verschillende onderwerpen zoals leermethoden, het bevragen van experts, samenwerking, onderwijskwaliteit en de rol van democratieën in door de staat gesponsord geweld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tweag.io/blog/2023-10-05-cli-ux-in-topiary/">Verbetering van de gebruikerservaring in CLI: een casestudy van de codeopmaakmodule van Topiary</a></h2>
<ul>
<li>De casestudy richt zich op de uitdagingen van de command line interface (CLI) van de Topiary code formatteer engine.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt het belang van het verbeteren van de gebruikerservaring en bespreekt de wijzigingen die in de Topiary CLI zijn aangebracht om deze problemen aan te pakken.</li>
<li>De vernieuwing van de CLI omvat het elimineren van aannames, het opnemen van functionele programmeerprincipes, het gebruik van de clap bibliotheek voor het definiëren van CLI argumenten, het introduceren van subcommando&#39;s en het toevoegen van een voltooiingsfunctie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38966601">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De verzameling casestudies en discussies onderzoekt uitdagingen en overwegingen met betrekking tot commandoregelinterfaces (CLI&#39;s) en hun bruikbaarheid.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere de intimiderende aard van CLI&#39;s, de noodzaak van precieze syntaxkennis, het gebrek aan vindbaarheid in terminalomgevingen en de moeilijkheden die beginnende gebruikers ondervinden bij het navigeren door en begrijpen van CLI&#39;s.</li>
<li>De artikelen bespreken de voordelen en beperkingen van CLI&#39;s in vergelijking met grafische gebruikersinterfaces (GUI&#39;s), suggereren manieren om de bruikbaarheid van CLI&#39;s te verbeteren en debatteren over verschillende benaderingen van opdrachtstructuur en opties. Ze benadrukken het belang van een gebruikersvriendelijk ontwerp, duidelijke documentatie en het begrijpen van de behoeften en mogelijkheden van de gebruiker.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Misleiding en bedreigingen door postkantoor onthuld in klokkenluiderszaak" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Misleiding%20en%20bedreigingen%20door%20postkantoor%20onthuld%20in%20klokkenluiderszaak&subheading=zaterdag%2013%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/12&#39;</h2>
<h1>2024-01-12</h1>
<h2><a href="https://aftermath.site/the-internet-is-full-of-ai-dogshit">De opkomst van door AI gegenereerde desinformatie op internet</a></h2>
<ul>
<li>De opkomst van AI-gegenereerde inhoud heeft geleid tot een toename van verkeerde informatie en valse informatie op het internet.</li>
<li>Voorbeelden hiervan zijn zoekresultaten van Google die onjuiste informatie weergeven en Sports Illustrated dat artikelen publiceert die zijn geschreven door AI en nepauteurs.</li>
<li>Het artikel benadrukt dat het internet nu meer gericht is op het manipuleren van zoekresultaten en het genereren van advertentie-inkomsten dan op het geven van prioriteit aan accurate informatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38952526">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De website ycombinator.com wordt momenteel geconfronteerd met een technisch probleem dat de tussenkomst van Cloudflare vereist.</li>
<li>Het probleem is specifiek gerelateerd aan een IP-adres, hoewel de aard van het probleem niet wordt gespecificeerd.</li>
<li>Het is cruciaal dat Cloudflare dit probleem snel aanpakt om de goede werking van ycombinator.com te garanderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proton.me/blog/outlook-is-microsofts-new-data-collection-service">Zorgen over Microsoft&#39;s nieuwe Outlook: Gegevensverzameling en gerichte reclame</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwe versie van Outlook voor Windows heeft bezorgdheid gewekt over de gegevensverzamelingspraktijken en gerichte reclame.</li>
<li>De app deelt gebruikersgegevens met 772 externe partners voor gepersonaliseerde advertenties en vereist dat gebruikers hun e-mailaccounts synchroniseren met Microsoft Cloud.</li>
<li>Privacyvoorvechters hebben kritiek geuit op de manier waarop Microsoft gegevens verzamelt, terwijl Proton, een e-maildienst die zich richt op privacy en beveiliging, end-to-end encryptie biedt om gebruikersgegevens te beschermen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38953618">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een attention required notice afgegeven voor ycombinator.com en het IP-adres 20.102.46.209.</li>
<li>De exacte details van het bericht worden niet gegeven, maar het geeft aan dat er mogelijk een probleem is of actie nodig is met betrekking tot de website en het IP-adres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38950721">Bash.org: Het einde van een tijdperk voor internethumor</a></h2>
<ul>
<li>Bash.org, een bekende website die grappige quotes van IRC-kanalen hostte, bestaat niet meer en symboliseert het einde van een belangrijk tijdperk op het vroege internet.</li>
<li>De ondergang van Bash.org laat een leegte achter in de online ruimte voor het openen en delen van grappige en onderhoudende inhoud van IRC-gesprekken.</li>
<li>Dit evenement dient als een nostalgische herinnering aan de begindagen van het internet en de humor en gemeenschap die bloeide binnen IRC-kanalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38950721">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een probleem met Cloudflare en ycombinator.com dat aandacht vereist.</li>
<li>Identificatienummers kunnen helpen bij het oplossen van het probleem.</li>
<li>Er worden geen verdere details of uitleg over de kwestie of identificatienummers gegeven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/popcar2/GodotOS">GodotOS: een minimalistische en esthetisch aantrekkelijke nep OS-interface gemaakt in Godot Engine</a></h2>
<ul>
<li>GodotOS is een besturingssysteeminterface ontwikkeld in Godot en biedt functies zoals mappen doorbladeren, tekstbestanden bewerken, afbeeldingen bekijken en gamen.</li>
<li>De interface is ontworpen om minimalistisch, afleidingsvrij en visueel aantrekkelijk te zijn.</li>
<li>Hoewel het wordt beschouwd als een speelgoedproject, wordt feedback over GodotOS aangemoedigd en de maker verontschuldigt zich voor het ontbreken van &quot;Show HN&quot; in de vorige posttitel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38951172">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De website ycombinator.com ondervindt momenteel technische problemen.</li>
<li>Het probleem vereist de aandacht en betrokkenheid van Cloudflare om op te lossen.</li>
<li>Er wordt geen specifieke informatie gegeven over de aard van het technische probleem of over de invloed ervan op de website.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/1/11/24034705/discord-layoffs-17-percent-employees">Discord schrapt 17% van het personeel om efficiëntie en focus te verbeteren</a></h2>
<ul>
<li>Discord ontslaat 17% van zijn werknemers, waarbij het gaat om 170 mensen op verschillende afdelingen, in een poging om de focus te vernauwen en de efficiëntie te verbeteren.</li>
<li>Ondanks het feit dat Discord nog niet winstgevend is, heeft het ongeveer $1 miljard aan financiering opgehaald en bevindt het zich niet in een penibele financiële situatie.</li>
<li>Het bedrijf wil dit jaar winstgevend worden en werkt aan het herstel van de gebruikersgroei na een piek tijdens de pandemie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956623">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een probleem gemeld met de website ycombinator.com en het IP-adres 20.102.46.209.</li>
<li>De exacte details van het probleem staan niet in de tekst, dus er is meer informatie nodig om de aard van het probleem te begrijpen.</li>
<li>Het wordt aanbevolen om de Cloudflare website te bezoeken of contact op te nemen met hun support voor meer informatie over dit probleem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.asc.ohio-state.edu/kilcup.1/262/feynman.html">Richard Feynman: Het ontdekken van de vreugde van de natuurkunde en het nastreven van nieuwsgierigheid (1985)</a></h2>
<ul>
<li>Richard Feynman, een gewaardeerd natuurkundige, deelt zijn passie voor natuurkunde en zijn speelse verkenning van concepten en ideeën.</li>
<li>Feynman vertelt over een voorval waarbij hij een wiebelende plaat observeerde en geïntrigeerd raakte door de beweging ervan, wat hem ertoe bracht de relevante vergelijkingen uit te werken.</li>
<li>Ondanks de aanvankelijke scepsis van een collega leidde Feynmans nastreven van zijn interesses in de natuurkunde uiteindelijk tot belangrijke ontdekkingen en erkenning, waaronder de Nobelprijs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956581">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een bericht verstuurd over ycombinator.com, een populaire website.</li>
<li>Het bericht bevat een unieke identificatiecode en een IP-adres.</li>
<li>Verdere details of context over het bericht worden niet gegeven in de tekst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/networking/eliminating-data-transfer-fees-when-migrating-off-google-cloud/">Google Cloud schaft kosten voor gegevensoverdracht af voor klanten die van provider veranderen</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud schaft de kosten voor gegevensoverdracht af voor klanten die hun gegevens van Google Cloud naar een andere provider of on-premises willen verplaatsen, waardoor het voor klanten eenvoudiger wordt om van provider te wisselen.</li>
<li>De stap is bedoeld om het probleem van beperkende en oneerlijke licentiepraktijken aan te pakken, die worden gezien als belemmeringen voor de keuze van de klant en de concurrentie op de cloudmarkt.</li>
<li>Google is van plan zijn klanten te blijven ondersteunen en te blijven pleiten voor de afschaffing van deze praktijken om een meer concurrerende cloudmarkt te bevorderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38953846">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een attentie vereist bericht verzonden voor de website ycombinator.com.</li>
<li>Het bericht is gerelateerd aan een opgegeven IP-adres.</li>
<li>Verdere details over de vereiste aandacht worden in de tekst niet gegeven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/11/as-disney-pushes-towards-streaming-profitability-pixar-to-undergo-layoffs-in-2024/">Pixar bereidt zich voor op ontslagen te midden van streaming push</a></h2>
<ul>
<li>Pixar, de animatiestudio die eigendom is van Disney, bereidt zich voor op ontslagen in 2024 als het zijn focus verlegt naar winstgevendheid door streaming en de productie van content vermindert.</li>
<li>Hoewel specifieke cijfers niet zijn bevestigd, beweren bronnen dat de ontslagen kunnen resulteren in een inkrimping van het Pixar-team met maximaal 20%, van 1300 werknemers naar minder dan 1000.</li>
<li>De ontslagen zullen naar verwachting vooral gevolgen hebben voor werknemers die zijn aangenomen voor Disney+ producties, omdat Disney ernaar streeft de kosten met 2 miljard dollar te verlagen en Disney+ winstgevend te maken tegen het vierde kwartaal van 2024.</li>
<li>Pixar staat voor uitdagingen door de groeiende populariteit van streaming, veranderingen in publieksvoorkeuren en de impact van de COVID-19 pandemie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38961080">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een probleem met Cloudflare op de website ycombinator.com.</li>
<li>De fout is gerelateerd aan het IP-adres 20.102.46.209 en moet worden opgelost.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2><a href="https://mfkl.github.io/2024/01/10/unity-double-oss-standards.html">Unity verbiedt VLC-integratie en zet makers aan tot lancering van Videolabs Store</a></h2>
<ul>
<li>Unity heeft de distributie van de open-source VLC voor Unity-integratie op hun platform verboden, wat in tegenspraak is met hun gebruik van LGPL-afhankelijkheden.</li>
<li>Als reactie hierop hebben de makers van VLC for Unity de Videolabs Store gelanceerd, die adviesdiensten en andere producten biedt met betrekking tot LibVLC en FFmpeg.</li>
<li>De VLC Unity-integratie is ook te koop in de Videolabs Store.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38964972">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare moet een probleem aanpakken met de website ycombinator.com die gerelateerd is aan het IP-adres 20.102.46.209.</li>
<li>De precieze aard of details van de kwestie worden niet gegeven.</li>
<li>Het is onduidelijk waarom de aandacht van Cloudflare nodig is voor deze specifieke website.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/essays/is-htmx-another-javascript-framework/">Is htmx het ultieme JavaScript-raamwerk voor duurzame websites?</a></h2>
<ul>
<li>In het artikel wordt gediscussieerd over de vraag of htmx slechts een ander JavaScript framework is of dat het verschillende kenmerken heeft die het onderscheiden.</li>
<li>Het onderzoekt de definitie van een bibliotheek versus een raamwerk en stelt dat htmx raamwerkachtig gedrag vertoont.</li>
<li>In tegenstelling tot traditionele frameworks geeft htmx voorrang aan het schrijven van HTML boven JavaScript, wat eenvoudiger onderhoud en integratie met verschillende tools en talen mogelijk maakt. Het artikel concludeert dan ook dat htmx een superieure optie is voor het bouwen van duurzame websites in vergelijking met andere frameworks.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38952214">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een probleem gesignaleerd dat aandacht vereist met betrekking tot ycombinator.com.</li>
<li>Het probleem wordt geïdentificeerd met een specifiek nummer en IP-adres.</li>
<li>Verdere details staan waarschijnlijk in het bericht, maar worden niet genoemd in de gegeven tekst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finshots.in/archive/did-a-1997-merger-ruin-boeing/">Heeft de fusie van Boeing met McDonnell Douglas in 1997 hun ondergang veroorzaakt?</a></h2>
<ul>
<li>De fusie van Boeing met McDonnell Douglas in 1997 wordt beschouwd als een keerpunt voor het bedrijf.</li>
<li>De botsing van culturen tussen de twee bedrijven leidde tot een verschuiving van de focus van kwaliteit en veiligheid naar betaalbaarheid en aandeelhouderswaarde.</li>
<li>Deze cultuuromslag droeg bij aan een reeks problemen voor Boeing, waaronder het aan de grond houden van de 737 Max vliegtuigen na fatale crashes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38956323">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De website ycombinator.com ondervindt momenteel technische problemen en heeft hulp nodig van Cloudflare.</li>
<li>Het probleem wordt geïdentificeerd door de specifieke identificatiecode &quot;844490c27c6772ed&quot; en is gekoppeld aan het IP-adres 20.102.46.209.</li>
<li>Verdere details of redenen voor de kwestie worden niet gegeven in de gegeven tekst.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="De opkomst van door AI gegenereerde desinformatie op internet" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=De%20opkomst%20van%20door%20AI%20gegenereerde%20desinformatie%20op%20internet&subheading=vrijdag%2012%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/11&#39;</h2>
<h1>2024-01-11</h1>
<h2><a href="https://www.canarymedia.com/articles/energy-storage/a-huge-battery-has-replaced-hawaiis-last-coal-plant">Kan een startend bedrijf de kracht van flowbatterijen benutten?</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het potentiële succes van een startend bedrijf in de ontwikkeling en het gebruik van flowbatterijtechnologie.</li>
<li>Stromingsbatterijtechnologie wordt beschouwd als een veelbelovend alternatief voor traditionele batterijtechnologieën en biedt voordelen zoals schaalbaarheid en langdurige energieopslag.</li>
<li>Het succes van de startup in deze onderneming kan belangrijke gevolgen hebben voor de energieopslagindustrie, de integratie van hernieuwbare energie en de stabiliteit van het elektriciteitsnet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941747">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De website ycombinator.com wordt momenteel geconfronteerd met een probleem dat moet worden opgelost door Cloudflare.</li>
<li>Het probleem is specifiek gerelateerd aan het IP-adres 20.172.2.110.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adrianco.medium.com/signs-that-its-time-to-leave-a-company-5f8759ad018e">Waarschuwingstekens: Wanneer een bedrijf verlaten en op zoek gaan naar betere kansen</a></h2>
<ul>
<li>Tekenen dat het tijd is om een bedrijf te verlaten zijn onder andere groeivertraging, het vertrek van de oprichter, HR dat de controle overneemt of leidinggevenden die prioriteit geven aan onroerend goed boven producten.</li>
<li>De auteur deelt zijn ervaringen bij AWS en hoe groeivertragingen een negatieve impact kunnen hebben op het management en de bedrijfscultuur.</li>
<li>Om trage groei te beheren, stelt de auteur voor om diep te snijden en managementlagen te verwijderen, terwijl het belang van ervaren werknemers, het vereenvoudigen van processen en het benutten van marktkansen wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38943040">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een waarschuwing afgegeven met betrekking tot een aandachtsprobleem op de website ycombinator.com.</li>
<li>De specifieke probleemcode is 843c53503a03db7a.</li>
<li>Het IP-adres dat bij het probleem hoort is 20.172.2.110.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2024/01/10/israel-disinformation-social-media-iron-truth/">Israëlische organisatie censureert &quot;opruiende&quot; inhoud via achterkanalen</a></h2>
<ul>
<li>Iron Truth, een Israëlische organisatie, beweert dat ze achterdeurtjes heeft binnen grote techbedrijven om &quot;opruiende&quot; inhoud met betrekking tot het Israëlisch-Palestijnse conflict te verwijderen.</li>
<li>De groep markeert duizenden berichten voor verwijdering, maar er zijn zorgen dat het kritiek op Israëlisch staatsgeweld kan verwarren met desinformatie of antisemitisme.</li>
<li>Sociale mediaplatforms hebben een nalevingspercentage van 90% gemeld bij het verwijderen van haatdragende taal die door Iron Truth is gesignaleerd, maar grote techbedrijven beweren dat ze het inhoudsbeleid consistent en onbevooroordeeld handhaven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941719">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een waarschuwing uitgegeven over een ID en IP-adres die zijn gekoppeld aan ycombinator.com.</li>
<li>De specifieke details of redenen voor de kennisgeving worden niet in de tekst gegeven.</li>
<li>Het wordt aanbevolen om de website van Cloudflare te controleren of contact op te nemen met hun support voor meer informatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.scottlowe.org/2023/12/15/conditional-git-configuration/">Voorwaardelijke Git Configuratie gebruiken voor efficiënte archiefinstellingen</a></h2>
<ul>
<li>Voorwaardelijke Git configuratiebestanden maken het mogelijk dat Git verschillende configuraties heeft gebaseerd op bepaalde condities, wat flexibiliteit biedt in het beheren van repositories.</li>
<li>Er wordt een voorbeeld gegeven van het gebruik van een configuratiebestand om systeembrede waarden voor werkgerelateerde archieven te overschrijven, waardoor aangepaste instellingen mogelijk zijn.</li>
<li>Deze functie verbetert de efficiëntie en organisatie door specifieke configuraties toe te staan voor groepen van archieven gebaseerd op hun locatie in het bestandssysteem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942892">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De website ycombinator.com ondervindt momenteel een technisch probleem dat aandacht vereist.</li>
<li>Het probleem is gerelateerd aan Cloudflare, een populair content delivery network, en een specifiek IP-adres.</li>
<li>Verdere details over het specifieke probleem of de impact ervan worden niet gegeven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shoelace.style/">Schoenveter: Een aanpasbare webcomponentenbibliotheek voor snellere, multiframeworkontwikkeling</a></h2>
<ul>
<li>Shoelace is een webcomponentenbibliotheek die compatibel is met alle frameworks, waardoor hij veelzijdig is voor ontwikkelaars.</li>
<li>Het is volledig aanpasbaar met CSS en bevat een donker thema, waardoor je persoonlijke ontwerpkeuzes kunt maken.</li>
<li>De bibliotheek heeft ingebouwde toegankelijkheidsfuncties, React-ondersteuning en lokalisatie, waardoor hij gebruiksvriendelijk en flexibel is voor uiteenlopende behoeften.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942847">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is aandacht nodig voor de website ycombinator.com van Cloudflare vanwege een IP-adresprobleem (20.172.2.110) geïdentificeerd als 843c536dfad6db7a.</li>
<li>De specifieke details of redenen voor het IP-adresprobleem worden niet gegeven in de tekst.</li>
<li>Het is raadzaam om Cloudflare of ycombinator.com te raadplegen voor meer informatie over deze kwestie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/01/10/2024/google-lays-off-hundreds-working-on-its-voice-activated-assistant">Google herstructureert en ontslaat honderden mensen in Voice Assistant-divisie</a></h2>
<ul>
<li>Google ontslaat honderden werknemers die betrokken zijn bij de ontwikkeling van Google Assistant, hun spraakgestuurde software.</li>
<li>De herstructurering is gericht op het verbeteren van Google Assistant door het integreren van geavanceerde kunstmatige intelligentie technologie.</li>
<li>Deze stap komt nadat Google aankondigde Bard, een generatieve AI-chatbot, te gebruiken om de functionaliteit van Google Assistant te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947224">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft verdachte activiteit gedetecteerd vanaf het IP-adres 20.172.2.110 op de website ycombinator.com.</li>
<li>Verder onderzoek of actie is nodig om deze verdachte activiteit aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ocw.mit.edu/courses/6-172-performance-engineering-of-software-systems-fall-2018/download/">MIT biedt gratis cursus aan: Prestatie-engineering van softwaresystemen</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Performance Engineering of Software Systems&quot; is een cursus die in het najaar van 2018 door MIT werd aangeboden.</li>
<li>De cursus is gericht op studenten en richt zich op onderwerpen als engineering, computerwetenschappen, algoritmen, datastructuren, softwareontwerp en -engineering, systeemengineering en systeemoptimalisatie.</li>
<li>De cursus wordt gegeven door Prof. Charles Leiserson en Prof. Julian Shun van de afdelingen Electrical Engineering en Computer Science.</li>
<li>Cursusmateriaal bestaat uit syllabus, kalender, lezingen, collegevideo&#39;s, collegeslides, opdrachten, projecten, quizzen, recitatieproblemen en examenoplossingen.</li>
<li>Audio-/videomateriaal werkt mogelijk niet op mobiele apparaten en wordt aanbevolen op een computer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38942206">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De website ycombinator.com heeft een beveiligingsprobleem dat aandacht vereist van de webbeveiligingsprovider Cloudflare.</li>
<li>De code die verband houdt met het beveiligingsprobleem is geïdentificeerd.</li>
<li>De melding bevat het IP-adres 20.172.2.110 als referentie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/chatgpt/team">ChatGPT voor teams: Verhoog samenwerking en productiviteit met aangepaste Superassistant</a></h2>
<ul>
<li>ChatGPT for Teams is een op maat gemaakte superassistent die is ontworpen om de samenwerking en productiviteit van teams te verbeteren.</li>
<li>Het biedt geavanceerde modellen en tools voor taken zoals het genereren van code en gegevensanalyse.</li>
<li>Gebruikers kunnen aangepaste versies maken voor specifieke gebruikssituaties en beschikken over een eigen werkruimte met beheerderscontrole en beveiligingsfuncties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38941942">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft verdachte activiteit vanaf IP-adres 20.172.2.110 op de website ycombinator.com geïdentificeerd.</li>
<li>De specifieke details van de verdachte activiteiten worden niet genoemd.</li>
<li>Cloudflare&#39;s detectie van verdachte activiteiten wijst op hun voortdurende inspanningen om websites te beschermen tegen potentiële veiligheidsbedreigingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/11/technology/google-layoffs.html">Google schrapt banen bij engineering- en AI-afdelingen</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft honderden werknemers ontslagen in de hoofdafdelingen engineering, Google Assistant en hardware, waaronder de Pixel-telefoon.</li>
<li>De ontslagen maken deel uit van Google&#39;s inspanningen om zich te concentreren op kunstmatige intelligentie en de kosten te drukken.</li>
<li>Dit is in lijn met een grotere trend van technische ontslagen, waaronder bij bedrijven als Amazon en Meta. De vakbond Alphabet Workers Union bekritiseerde de ontslagen als onnodig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38948444">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is een waarschuwing uitgegeven met betrekking tot Cloudflare en de website ycombinator.com.</li>
<li>Het bevat een specifieke ID en IP-adres die onmiddellijke aandacht vereisen.</li>
<li>Meer details en benodigde acties zijn te vinden in de aankondiging.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freetaxusa.com/">FreeTaxUSA implementeert beveiligingscontrole om menselijke gebruikers te verifiëren</a></h2>
<ul>
<li>FreeTaxUSA.com vereist dat gebruikers een beveiligingscontrole voltooien om hun menselijke identiteit te verifiëren en toegang door bots te voorkomen.</li>
<li>Gebruikers kunnen deze controle in de toekomst vermijden door een antivirusscan uit te voeren op hun apparaat of contact op te nemen met de netwerkbeheerder als ze zich op een gedeeld netwerk bevinden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38944173">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare heeft een probleem met de website ycombinator.com gedetecteerd en heeft een aandacht vereist bericht verzonden.</li>
<li>Het bericht bevat een specifieke code en een IP-adres die relevant zijn voor het probleem.</li>
<li>Verdere details over de aard van de kwestie worden niet gegeven in de tekst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947580">Ontslagen bij Google leiden tot onzekerheid en bezorgdheid</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft te maken met ontslagen op verschillende afdelingen, waaronder Ads, Search, Assistant, Maps Android en Core.</li>
<li>De ontslagen zijn strategisch gecommuniceerd om de indruk te wekken dat ze een lokale impact hebben, maar ze treffen het hele bedrijf.</li>
<li>De officiële indiening van WARN-kennisgevingen, waarmee de ontslagen zouden worden bevestigd, is op dit moment nog niet bevestigd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38947580">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare en ycombinator.com zijn gemarkeerd voor aandacht met betrekking tot een probleem gerelateerd aan het specifieke IP-adres 20.172.2.110.</li>
<li>Verdere details over de aard van het probleem of de impact ervan worden niet gespecificeerd.</li>
<li>Het is onduidelijk waarom dit verzoek om aandacht is gedaan en welke actie er eventueel moet worden ondernomen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kan een startend bedrijf de kracht van flowbatterijen benutten?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kan%20een%20startend%20bedrijf%20de%20kracht%20van%20flowbatterijen%20benutten%3F&subheading=donderdag%2011%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/10&#39;</h2>
<h1>2024-01-10</h1>
<h2><a href="https://mrbruh.com/chattr/">Hacker onthult grootschalig datalek bij Amerikaanse fastfoodketens</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een beveiligingslek ontdekt in Chattr.ai, een bedrijf dat AI-diensten aanbiedt aan fastfoodketens en andere werkgevers in de VS.</li>
<li>Door misbruik te maken van de kwetsbaarheid kreeg de auteur ongeautoriseerde toegang tot gevoelige gegevens zoals persoonlijke informatie, wachtwoorden, filialocaties, vertrouwelijke berichten en diensten.</li>
<li>De auteur kreeg ook administratieve toegang tot het dashboard van Chattr, waardoor hij meer controle kreeg over het systeem.</li>
<li>De kwetsbaarheid werd ontdekt op 6 januari en verholpen op 10 januari, maar er werd geen reactie of bevestiging ontvangen van Chattr.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38933999">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting bevat discussies over hacken, datalekken, verantwoordelijke openbaarmaking, informatiebeveiliging en de effectiviteit van shaming.</li>
<li>Het bevat ook inzichten in bug bounties en vergelijkt Firebase en Postgres als databasebeheeropties.</li>
<li>De samenvatting gaat in op zorgen over de veiligheid van persoonlijke gegevens, de behoefte aan verantwoording voor beveiligingsonderzoekers en kritiek op de complexiteit en beperkingen van Firebase.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ismyplanea737max.com/">Controleer of uw vlucht met een Boeing 737 MAX is: Controleer uw reserveringen</a></h2>
<ul>
<li>Met deze tool kunnen gebruikers controleren of een vlucht een Boeing 737 MAX is.</li>
<li>Het wordt aanbevolen om de reserveringen te controleren op de meest recente informatie over het vliegtuigtype.</li>
<li>De tool biedt waardevolle informatie voor passagiers die bezorgd zijn over het vliegen met een Boeing 737 MAX.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38928951">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de zorgen over de veiligheid van Boeing 737 MAX-vliegtuigen, waarbij eerdere incidenten en potentiële risico&#39;s worden onderzocht.</li>
<li>Deelnemers debatteren over de rol van Boeing en luchtvaartmaatschappijen in het garanderen van veiligheid en vergelijken de veiligheidsrecords van Boeing- en Airbus-vliegtuigen.</li>
<li>Sommigen aarzelen om met de 737 MAX te vliegen en stellen consumentenacties voor, terwijl anderen de algehele veiligheid van vliegreizen benadrukken. Het belang van betere verantwoording, kwaliteitscontrole en toezicht door de industrie wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916">Google lost blanco startpagina-probleem op Firefox Mobile voor Android op</a></h2>
<ul>
<li>Gebruikers die de startpagina van Google openen met Firefox Mobile op Android meldden een blanco pagina-probleem.</li>
<li>Het probleem werd geïdentificeerd als server-side user agent (UA) sniffing.</li>
<li>Google heeft een patch gemaakt en is bezig met het implementeren van een fix, hoewel het probleem voor de meeste gebruikers als opgelost wordt beschouwd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38924300">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken technische problemen die ze ondervinden met Google-producten, vooral wanneer ze Firefox gebruiken.</li>
<li>Sommigen speculeren dat Google opzettelijk concurrenten zoals Firefox ondermijnt, terwijl anderen denken dat het te wijten kan zijn aan nalatigheid of het voorrang geven aan Chrome.</li>
<li>Alternatieven zoals DuckDuckGo en Kagi worden genoemd en het belang van bugtracking en gebruikersfeedback wordt ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://turingcomplete.game/">Turing Compleet: Een spel dat computerwetenschap leert door middel van codeerpuzzels</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Turing Complete&quot; is een spel dat spelers meer leert over computerbegrippen als logische poorten, componenten, architectuur en assemblage.</li>
<li>Spelers hebben de mogelijkheid om hun eigen computer te bouwen en programmeeruitdagingen aan te gaan met behulp van binaire codes en assemblage-instructies.</li>
<li>Het spel biedt een interactieve en praktijkgerichte leerervaring voor mensen die de basisprincipes van informatica willen begrijpen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38925307">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting bespreekt discussies over computerspellen zoals Turing Complete en Shenzhen I/O.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen met de games, raden vergelijkbare opties aan en vergelijken gameplay en functies.</li>
<li>Sommige gebruikers uiten hun bezorgdheid of ontevredenheid over bepaalde aspecten, terwijl de games over het algemeen als leerzaam en leuk worden beschouwd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ellie.wtf/posts/i-quit-my-job-to-work-full-time-on-my-open-source-project">Schepper van Atuin geeft baan op om zich fulltime te richten op Open Source Project</a></h2>
<ul>
<li>Atuin is een productiviteitstool waarmee gebruikers hun shellgeschiedenis op verschillende apparaten kunnen opslaan en synchroniseren.</li>
<li>De maker heeft zijn baan opgezegd om fulltime aan Atuin te werken en is van plan om nieuwe premium functies toe te voegen en zakelijk gebruik te ondersteunen.</li>
<li>Gezien de significante groei in gebruikers en gebruik, richt de maker meer tijd en aandacht op de ontwikkeling van Atuin en heeft GitHub sponsors opgezet om de serverkosten te dekken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935205">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op verschillende aspecten van open source projecten, waaronder mogelijkheden om geld te verdienen, zorgen over open core projecten en de beschikbaarheid van subsidies.</li>
<li>Gebruikers delen en bespreken verschillende tools en methodes voor het beheren van shellgeschiedenis, zoals Atuin en DuckDB.</li>
<li>De auteur deelt zijn ervaring en monetisatiestrategie voor zijn tool Atuin en plannen om betaalde functies aan zijn website toe te voegen. Gebruikers tonen interesse in Atuin en bespreken de voordelen en zorgen over de veiligheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.bitcoinsistemi.com/breaking-gary-gensler-says-secs-x-account-hacked-bitcoin-spot-etfs-not-yet-approved/">Twitter-account SEC gehackt, geen goedkeuring voor Bitcoin Spot ETF&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Het officiële Twitter-account van de SEC werd gehackt en er werd een nepbericht geplaatst waarin ten onrechte de goedkeuring van Bitcoin Spot ETF&#39;s werd aangekondigd.</li>
<li>SEC-voorzitter Gary Gensler bevestigde dat het bericht ongeoorloofd was en verduidelijkte dat Bitcoin Spot ETF&#39;s niet officieel zijn goedgekeurd.</li>
<li>De SEC heeft het bericht verwijderd en verduidelijkt dat ze de notering en verhandeling van producten op de spot Bitcoin-beurs niet hebben goedgekeurd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932509">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het X-account van de SEC is gecompromitteerd, wat zorgen baart over de beveiliging van gevoelige informatie.</li>
<li>De goedkeuring voor Bitcoin Spot ETF&#39;s is nog steeds hangende, wat voor onzekerheid zorgt in de cryptocurrency markt.</li>
<li>Het hackincident benadrukt de noodzaak van sterkere beveiligingsmaatregelen en beter toezicht binnen de SEC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wikihouse.cc/">Bouwen aan de toekomst: WikiHouse revolutioneert duurzaam ontwerp</a></h2>
<ul>
<li>WikiHouse is een modulair bouwsysteem waarmee eenvoudig hoogwaardige gebouwen kunnen worden ontworpen, gemaakt en gemonteerd.</li>
<li>De met precisie vervaardigde onderdelen passen perfect in elkaar, waardoor rechte en nauwkeurige gebouwen ontstaan.</li>
<li>De lichte en sterke blokken zijn duurzaam, zeer goed geïsoleerd en resulteren in ultralage-energiegebouwen.</li>
<li>Het systeem is koolstofnegatief omdat hout koolstof uit de atmosfeer vastlegt en opslaat.</li>
<li>WikiHouse wil duurzaam bouwen democratiseren door open-source blauwdrukken aan te bieden en iedereen met een CNC-machine de mogelijkheid te geven om een fabrikant te worden.</li>
<li>Het project wordt onderhouden door Open Systems Lab, een non-profit bedrijf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932603">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Wikihouse is een open-source project dat zich richt op duurzame en toegankelijke huisvesting, met prioriteit voor duurzaamheid, laag energieverbruik en toegankelijkheid van ontwerpinformatie.</li>
<li>Er wordt gediscussieerd over de beperkingen van de huidige aanpak en de behoefte aan standaardisatie in de bouw, maar ook over het gebruik van verschillende materialen en methoden en de kosteneffectiviteit van deze opties.</li>
<li>De trend in Europa gaat in de richting van prefab modulaire woningen, terwijl er in de VS een grote vraag is naar hergebruikte materialen, maar er zijn zorgen over de duurzaamheid en reparatieprocessen van prefab systemen, evenals scepsis over de kosten en voordelen van het gebruik van multiplex.</li>
<li>Sommigen zetten vraagtekens bij het concept van open-source constructie, met het argument dat andere systemen volwassener en gemakkelijker te trainen zijn, en er is kritiek op de beweringen van een modulair bouwsysteem, met name wat betreft het gebruik van hout, de eenvoud van installatie en de algehele kwaliteit.</li>
<li>Factoren als een lange levensduur, aanpasbaarheid en mooie ontwerpen worden belangrijk geacht in duurzame huisvesting, waarbij ook de technologie van bakstenen van samengeperste aarde, windstormbestendige huizen en de mogelijkheden voor open bouwsystemen in meergezinswoningen worden besproken.</li>
<li>De blauwdrukken van Wikihouse zijn open source, wat onbeperkt gebruik en aanpassing door individuen mogelijk maakt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ben.page/eink">Een e-ink fotolijstje maken dat synchroniseert met iCloud fotoalbums</a></h2>
<ul>
<li>Ben Borgers schreef een blogpost over het reverse-engineeren van iCloud-fotoalbums en het rooten van de Nook e-reader om een dynamisch e-ink fotolijstje te maken.</li>
<li>Het fotolijstje wordt automatisch bijgewerkt met foto&#39;s uit een gedeeld iCloud-fotoalbum.</li>
<li>Met dit doe-het-zelfproject kunnen gebruikers hun e-reader omtoveren tot een persoonlijk fotolijstje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38928277">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken hun ervaringen en frustraties met de synchronisatie- en downloadfuncties van iCloud voor fotoalbums, vooral op Windows-machines.</li>
<li>Er is vraag naar een eenvoudig e-ink fotolijstje van hoge kwaliteit dat eenvoudig kan synchroniseren met iCloud en albums kan weergeven.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over alternatieve opties voor het weergeven en delen van foto&#39;s, en over de haalbaarheid van en de vraag op de markt naar een product dat het delen van foto&#39;s met grootouders vergemakkelijkt. DIY-projecten, zoals aangepaste wifi-opstellingen en lijsten op zonne-energie, worden ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/01/09/five-different-app-stores/">Apple introduceert Vision Pro-technologie in winkels vanaf februari 2024</a></h2>
<ul>
<li>Apple zal zijn Vision Pro-technologie vanaf 2 februari 2024 in de winkels presenteren.</li>
<li>De Vision Pro-technologie is een nieuw product van Apple dat klanten in de winkel kunnen uitproberen.</li>
<li>Deze stap onderstreept het streven van Apple om te innoveren en klanten te voorzien van geavanceerde technologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38926476">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple heeft verduidelijkt dat het vijf verschillende App Stores heeft, maar gebruikers beweren dat ze nog steeds niet genoeg keuze hebben omdat ze maar toegang hebben tot één winkel op hun apparaten.</li>
<li>Sommige MacBook-gebruikers ondervinden problemen bij het installeren van bepaalde programma&#39;s en ontwikkelaars kunnen voorkomen dat iOS-programma&#39;s worden geïnstalleerd op Apple Silicon Macs.</li>
<li>De stopzetting van de 7 dollar tabletversie van Minecraft door Apple heeft bezorgdheid gewekt over de keuzevrijheid van gebruikers en de impact van Apple&#39;s controle over zijn App Store.</li>
<li>Er is een debat gaande over de vraag of Apple&#39;s App Store juridisch gezien als één winkel of als meerdere winkels moet worden behandeld en of het als een monopolie moet worden beschouwd.</li>
<li>De beperkingen die Apple oplegt voor de installatie van software en de mogelijke voordelen van het openstellen van het ecosysteem voor app stores van derden worden ook besproken.</li>
<li>Het gebruik en de beperkingen van iMessage en WhatsApp worden onderzocht, samen met discussies over de vraag of iMessage interoperabel moet zijn met andere berichtenplatforms.</li>
<li>De eerlijkheid en compatibiliteit van messaging-apps en het standpunt van de EU over monopolies van messaging-apps maken ook deel uit van het gesprek.</li>
<li>Over het algemeen ligt de nadruk op het belang van de controle die Apple heeft over zijn App Store en de mogelijke gevolgen van de EU-regelgeving voor de apparaten van Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afterbabel.com/p/international-mental-illness-part-one">De wereldwijde opkomst van geestesziekten bij tieners: Landen in de Anglosfeer nader bekeken</a></h2>
<ul>
<li>Geestesziekten onder tieners in Angelsaksische landen nemen toe, vooral onder meisjes en de jongere generatie.</li>
<li>Onderzoek door Zach Rausch laat een significante toename zien in geestelijke gezondheidsproblemen, zelfbeschadiging en psychiatrische ziekenhuisopnames in de Verenigde Staten, Groot-Brittannië, Canada, Australië en Nieuw-Zeeland.</li>
<li>Het artikel onderzoekt mogelijke oorzaken voor deze trend, waaronder de invloed van smartphones en sociale media, en stelt verder onderzoek voor om soortgelijke trends in andere ontwikkelde landen te begrijpen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935605">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De oorzaken van de epidemie van geestesziekten onder tieners worden onderzocht, waaronder de rol van sociale media, culturele veranderingen, gezinsstructuur, economie en onzekerheid over de toekomst.</li>
<li>Negatieve effecten van mediaplatforms en de verslavende eigenschappen van sociale media worden besproken, samen met de erkenning van de negatieve effecten van het kapitalisme.</li>
<li>De invloed van overheidsregulering, concentratie van rijkdom en de relatie tussen grote overheden, grote bedrijven en grote financiële instellingen worden onderzocht. De negatieve effecten van sociale media en constante online aanwezigheid op de geestelijke gezondheid worden ook besproken, vooral voor meisjes en vrouwen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mailgun.com/blog/deliverability/gmail-and-yahoo-inbox-updates-2024/">Gmail en Yahoo&#39;s 2024 Inbox-bescherming: Wat het betekent voor e-mailprogramma&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Gmail en Yahoo zijn van plan om in 2024 veranderingen door te voeren om de gebruikerservaring te verbeteren en ongewenste e-mails te verminderen, door van verzenders te eisen dat ze hun e-mails verifiëren, gemakkelijke uitschrijfopties bieden en relevante inhoud versturen.</li>
<li>Deze wijzigingen zullen gevolgen hebben voor bulkverzenders, die ervoor moeten zorgen dat ze aan de nieuwe eisen voldoen.</li>
<li>Sinch Mailgun biedt hulpmiddelen om verzenders te helpen zich voor te bereiden op de komende veranderingen en de deliverability van e-mails te verbeteren, waaronder protocollen voor e-mailverificatie en deliverability-analyses.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38935048">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gmail en Yahoo zijn van plan om in 2024 inboxbeveiliging te implementeren, wat gevolgen zou kunnen hebben voor e-mailprogramma&#39;s.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over de impact op transactie-e-mails en het gedrag van de uitschrijfknop.</li>
<li>Het artikel behandelt verschillende onderwerpen zoals e-mailclassificatie, het markeren van echte facturen als spam, e-mailverificatie, transactie-e-mails en uitdagingen met IP-warming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Linux-6.8-Networking">Linux 6.8 Kernel verbetert TCP-prestaties tot 40%</a></h2>
<ul>
<li>De Linux 6.8 kernel introduceert aanzienlijke verbeteringen in de kern van de netwerkcode, wat resulteert in een prestatieverbetering tot 40% voor meerdere gelijktijdige verbindingen.</li>
<li>Deze verbeteringen omvatten het optimaliseren van netwerkstructuren om het cache lijnverbruik te minimaliseren, met bijdragen van Google, wat vooral AMD EPYC servers ten goede komt.</li>
<li>Linux 6.8 voegt ook ondersteuning toe voor nieuwe Ethernet- en Bluetooth-stuurprogramma&#39;s, verwijdert verouderde WiFi-stuurprogramma&#39;s, werkt netwerkstuurprogramma&#39;s bij en biedt firmware-updates voor NVIDIA Mellanox Ethernet-switches. Lopend werk omvat WiFi 7 en Extremely High Throughput (EHT) verbeteringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38932398">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Van Linux 6.8 netwerkoptimalisaties is ontdekt dat ze de TCP-prestaties met ongeveer 40% verhogen.</li>
<li>Deze verbetering is vooral voordelig voor AMD EPYC-processors, maar heeft een minimaal effect op Intel-processors.</li>
<li>Bovendien betekent de update het stopzetten van de ondersteuning voor Orinoco, een populaire draadloze netwerktechnologie in vroege gemeenschapsnetwerken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indiehackers.com/post/aim-fire-scan-the-80-20-of-executing-on-big-projects-571580cd0a">Richten, schieten, scannen: Grote projecten beheersen met effectieve planning en uitvoering</a></h2>
<ul>
<li>De auteur vertelt over hun ervaring met het gebruik van een commitment contract om een roman te schrijven en deelt hun iteratieproces genaamd de plan, do, learn loop.</li>
<li>De belangrijkste concepten van effectieve planning en uitvoering worden uitgelegd aan de hand van de acroniemen AIM (Plan) en FIRE (Do).</li>
<li>Het belang van improvisatie, vindingrijkheid en focus bij het bereiken van succesvolle resultaten wordt benadrukt, samen met het gebruik van extra-mentale middelen en objectieve scores om prestaties te meten. De auteur bespreekt ook zijn persoonlijke scoresysteem en de waarde van het bekritiseren en aanpassen van iemands prestaties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38930928">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De post biedt strategieën voor het effectief uitvoeren van grote projecten, waaronder het stellen van normen, het vrijgeven van onvolledig werk, aan de slag gaan, leuke activiteiten ondernemen en gewoonten opbouwen.</li>
<li>Verschillende onderwerpen met betrekking tot het uitvoeren van projecten, zoals naar de sportschool gaan en interstitial journaling, worden in de post besproken.</li>
<li>De strategieën en discussies zijn bedoeld om inzichten en richtlijnen te bieden voor een succesvolle projectuitvoering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Hacker onthult grootschalig datalek bij Amerikaanse fastfoodketens" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Hacker%20onthult%20grootschalig%20datalek%20bij%20Amerikaanse%20fastfoodketens&subheading=woensdag%2010%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/09&#39;</h2>
<h1>2024-01-09</h1>
<h2><a href="https://pola.rs/">Polars: Een snel en veelzijdig open-source raamwerk voor gegevensverwerking</a></h2>
<ul>
<li>Polars is een open-source raamwerk voor gegevensverwerking, ontworpen voor efficiënt parallellisme en optimale prestaties.</li>
<li>Het ondersteunt verschillende gegevensformaten en presteert beter dan andere oplossingen zoals pandas in termen van snelheid en efficiëntie.</li>
<li>Polars is compatibel met Apache Arrow en biedt een out-of-core streaming API voor grote datasets. Het is vrij te gebruiken onder de MIT licentie met een actieve gemeenschap van ontwikkelaars.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38920043">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De bibliotheek Polars wordt besproken als een alternatief voor Pandas voor snellere en flexibelere gegevensanalyse.</li>
<li>Gebruikers vergelijken de voordelen, documentatie, bruikbaarheid en prestaties van Polars met die van andere bibliotheken zoals Pandas, R en Julia.</li>
<li>De discussies benadrukken de snelheid en schone API van Polars, maar vermelden ook de leercurve en het gebrek aan documentatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tonybaloney.github.io/posts/python-gets-a-jit.html">Python 3.13 introduceert JIT-compilatie voor verbeterde prestaties</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.13 introduceert mogelijk een Just-in-Time (JIT) compiler om de prestaties van code te verbeteren.</li>
<li>De JIT-compiler compileert code op verzoek naar machinecode, waardoor een bytecode-interpreter-lus niet meer nodig is.</li>
<li>De nieuwe JIT-compiler, een copy-and-patch JIT-aanpak, zet hoog-niveau bytecodes om in instructies op lager niveau in een Intermediate Language (IL) om de uitvoering van code te optimaliseren.</li>
<li>Eerste benchmarks wijzen op een prestatieverbetering van 2-9%, hoewel de impact op benchmarks mogelijk niet substantieel is.</li>
<li>Deze JIT-compiler legt de basis voor toekomstige belangrijke optimalisaties in Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38923741">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Python-gemeenschap is actief bezig met het bespreken en onderzoeken van onderwerpen die te maken hebben met prestatieoptimalisatie en het gebruik van JIT-compilers.</li>
<li>Python 3.13 introduceert een nieuwe JIT-compiler genaamd &quot;copy-and-patch JIT,&quot; die opwinding en interesse opwekt.</li>
<li>De discussies gaan over een breed scala aan onderwerpen, waaronder Python ontwikkeling onder Microsoft, de impact van langlopende processen, JIT compilatie voordelen en uitdagingen, verwarring tussen JIT en AOT compilatie, type declaraties, prestatievergelijkingen, package management uitdagingen, en de afweging tussen C en Python voor prestatie-kritische code.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theaircurrent.com/feed/dispatches/united-finds-loose-bolts-on-plug-doors-during-737-max-9-inspections/">Losse bouten gevonden op United&#39;s 737 Max 9 plugdeuren geven reden tot bezorgdheid</a></h2>
<ul>
<li>United Airlines heeft losse bouten en andere onderdelen ontdekt op de klepdeuren van haar Boeing 737 Max 9 jets tijdens inspecties na een incident met snelle drukverlaging op een vliegtuig van hetzelfde model van Alaska Airlines.</li>
<li>Ten minste vijf United-vliegtuigen bleken deze losse onderdelen te bevatten, waardoor bezorgdheid ontstond over de assemblage en kwaliteitscontroles van de vliegtuigstructuur door Boeing en Spirit AeroSystems.</li>
<li>Alaska Airlines heeft ook problemen bevestigd met haar klepdeuren en de specifieke locaties van de losse onderdelen variëren tussen de getroffen vliegtuigen. De FAA moet de inspectieprocessen goedkeuren voordat de inspecties kunnen beginnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917820">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>United Airlines ontdekte loszittende bouten op plugdeuren van de Boeing 737 Max 9, waardoor bezorgdheid ontstond over de veiligheidscultuur en het voorrang geven aan winst boven veiligheid bij Boeing.</li>
<li>De discussie belicht kritiek op het management van Boeing, problemen met de kwaliteitscontrole en vertragingen bij het vrijgeven van diversiteitsrapporten.</li>
<li>Het benadrukt het belang van het goed aandraaien van bouten en inspecties in veiligheidskritieke gebieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://physics.stackexchange.com/questions/101913/why-does-a-remote-car-key-work-when-held-to-your-head-body">Het bereik van de sleutelhanger vergroten: De wetenschap achter het tegen je hoofd houden</a></h2>
<ul>
<li>Gebruikers op Stack Exchange bespreken de effectiviteit van het vasthouden van een autosleutel tegen het hoofd of lichaam om de signaalsterkte te verbeteren.</li>
<li>Sommige gebruikers suggereren dat het lichaam fungeert als een grotere antenne, waardoor het signaal mogelijk wordt versterkt.</li>
<li>Experimentresultaten en alternatieve suggesties voor het verbeteren van de signaalsterkte worden in het gesprek gegeven. Er wordt ook melding gemaakt van het geloof dat het vasthouden van een afstandsbediening tegen het hoofd de elektromagnetische straling verandert, waarbij sommige gebruikers het succes toeschrijven aan vallen en opstaan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921441">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op verschillende theorieën en persoonlijke ervaringen over het verbeteren van het signaalbereik van sleutelhangers en radioapparaten.</li>
<li>Sommige deelnemers beweren dat als je de knop dicht bij je hoofd of lichaam houdt, je het bereik kunt vergroten, hoewel dit door anderen wordt betwist.</li>
<li>Er is een debat gaande over de veiligheidsimplicaties van radiofrequente straling van apparaten zoals telefoons, met argumenten voor beide kanten. Verder onderzoek en experimenten zijn nodig om een beter inzicht te krijgen in signaalbereikfactoren en de potentiële schade van RF-straling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916">Google&#39;s zoekopdracht mislukt in Firefox door slechte UA string sniffing</a></h2>
<ul>
<li>Gebruikers hebben een lege pagina gemeld wanneer ze <a href="http://www.google.com">www.google.com</a> proberen te openen op Firefox Mobile 121.0 op Android 13.</li>
<li>Het probleem lijkt een server-side fout te zijn die gerelateerd is aan user agent (UA) sniffing, die specifiek Firefox Android UA versies 65 en hoger treft.</li>
<li>Ontwikkelaars onderzoeken het probleem en werken aan een patch. Updates worden gedeeld op GitHub en Bugzilla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38924300">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om zorgen over de zoekpraktijken van Google, waaronder het afluisteren van user-agent string sniffing en hun dominante positie op de zoekmarkt.</li>
<li>Deelnemers praten over alternatieve zoekopties zoals DuckDuckGo en het gemak van het gebruik van knalopdrachten.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen als bugtrackers, de reputatie van software-engineers, compatibiliteitsproblemen met Firefox en speculeert over de bedoelingen van Google en mogelijke antitrustimplicaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.04088">Mixtral: Een revolutionair taalmodel voor uiteenlopende taken</a></h2>
<ul>
<li>Dit artikel introduceert Mixtral, een taalmodel dat gebruik maakt van een Sparse Mixture of Experts (SMoE) benadering.</li>
<li>Mixtral presteert beter dan andere taalmodellen, waaronder wiskunde, codegeneratie en meertalige taken, op verschillende benchmarks.</li>
<li>Het artikel presenteert ook een verfijnde versie van Mixtral voor instructie-volgtaken, die superieure prestaties levert in vergelijking met andere modellen op menselijke benchmarks. De modellen zijn beschikbaar onder de Apache 2.0 licentie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921668">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over verschillende onderwerpen, zoals het succes van het Mixtral 8x7B model en zijn prestaties in rekenkundige taken.</li>
<li>Er zijn discussies over het gebruik van kwantisatie en multi-GPU setups, evenals de compatibiliteit van taalmodellen met verschillende hardwareplatforms.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn de betrouwbaarheid van benchmarks, prijzen en beschikbaarheid van GPU&#39;s, beperkingen van de huidige modellen en de release van nieuwe en krachtigere modellen in de toekomst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.haschek.at/2019/the-curious-case-of-the-RasPi-in-our-network.html">De Raspberry Pi Spion: Onthulling van een mysterieuze netwerkinbraak</a></h2>
<ul>
<li>De schrijver ontving een bericht van zijn vader met een afbeelding van een Raspberry Pi-apparaat dat hij op zijn werkplek had gevonden.</li>
<li>Het apparaat had een krachtige microprocessor, wifi- en bluetooth-mogelijkheden en draaide een betaalde IOT-webdienst genaamd Resin.</li>
<li>Na onderzoek ontdekte de schrijver een configuratiebestand met een gebruikersnaam die hen leidde naar een persoon in dezelfde stad als de Pi. Ze vonden ook een zwaar versleutelde nodejs app op het apparaat en een bestand met wifi-referenties die de locatie onthulde waar de Pi was opgesteld.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917175">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De verzameling discussies en blogberichten verkent verschillende onderwerpen met betrekking tot bedrijfsnetwerken, documentatie en communicatie binnen organisaties, uitdagingen van de IT-afdeling, ontslag van werknemers en ontslagprocedures in verschillende landen.</li>
<li>Concepten zoals &quot;schaduw-IT&quot;, geolocatiediensten, vakantiegeld en de machtsdynamiek tussen werkgevers en werknemers komen ook aan bod.</li>
<li>De discussies geven inzicht in de risico&#39;s en gevolgen van ongeautoriseerde apparaten in netwerken en het belang van inzicht in verschillende systemen binnen een organisatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rsadowski.de/posts/2024-01-09-openbsd-kde/">KDE Plasma 5.27 nu beschikbaar op OpenBSD: Overgang naar Qt6 en toekomstige verbeteringen gepland</a></h2>
<ul>
<li>KDE Plasma 5.27 is nu beschikbaar op OpenBSD -current en zal worden opgenomen in de volgende release 7.5.</li>
<li>De ontwikkeling van KDE Plasma voor OpenBSD is een lange en onafhankelijke reis geweest, met wat hulp van andere ontwikkelaars.</li>
<li>Toekomstige plannen omvatten de overgang van Qt5 naar Qt6 en mogelijke verbeteringen aan verschillende onderdelen zoals KWin compositor, KDE Wayland, NetworkManager, SDDM en Discover ondersteuning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38915759">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel en de commentaren verkennen de OpenBSD KDE Plasma Desktop en de voor- en nadelen van het gebruik van OpenBSD in vergelijking met Linux.</li>
<li>De discussie behandelt onderwerpen als gebruikersvriendelijkheid, beperkingen van verschillende BSD distributies, beveiligingsfuncties van OpenBSD en het gebruik van namespaces voor beveiliging en bronbeperking.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de status van Wayland op BSD-besturingssystemen en de kritiek op Xorg.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tgrcode.com/posts/mario_maker_2_api">De geheimen ontsluierd: Mario Maker 2 API onthult nieuwe spelinzichten</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een API gemaakt waarmee gebruikers gegevens uit Mario Maker 2 kunnen openen zonder het spel of de Nintendo Switch.</li>
<li>De API biedt toegang tot een database met tabellen met attributen gerelateerd aan gebruikersprofielen en spelinteracties.</li>
<li>Er zijn tabellen gemaakt voor superwerelden, gebruikersactiviteiten, ninji&#39;s en ninji-niveaus.</li>
<li>De auteur is van plan om zijn analyse van de database in een toekomstige update te delen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38915775">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op Mario Maker 2 en de betrokkenheid van de community bij Lunar Magic en Grand Poo World III.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen en favoriete momenten met het spel, terwijl sommigen de beperkingen van Lunar Magic bespreken en verbeteringen voorstellen.</li>
<li>De thread benadrukt ook de behoefte aan betere ontdekkingsalgoritmen en doorzoekbaarheid van door gebruikers gemaakte levels, evenals discussies over het filteren van levels op moeilijkheidsgraad en het archiveren van levels in Mario Maker en andere spellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.umd.edu/~ben/goldenrules.html">Gouden regels voor het ontwerpen van interfaces: De productiviteit en controle van gebruikers verbeteren</a></h2>
<ul>
<li>Ben Shneiderman, een expert in het ontwerpen van gebruikersinterfaces, heeft acht gouden regels geïdentificeerd voor het ontwerpen van interfaces.</li>
<li>Deze regels omvatten principes zoals consistentie, bruikbaarheid, informatieve feedback, dialoogontwerp, foutpreventie, actieomkering, gebruikerscontrole en geheugenbelasting.</li>
<li>Het volgen van deze principes kan ontwerpers helpen effectieve interfaces te creëren die de productiviteit van de gebruiker en het gevoel van competentie en controle verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38916663">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek verkent verschillende aspecten van interfaceontwerp, waaronder consistentie, bruikbaarheid en esthetische aantrekkingskracht.</li>
<li>Het bespreekt het gebruik van taartmenu&#39;s, frustraties veroorzaakt door inconsistente interfaces en het belang van duidelijke communicatie en feedback in UI-ontwerp.</li>
<li>Bekende figuren op het gebied van HCI, zoals Ben Shneiderman, worden genoemd voor hun bijdragen aan het ontwerp van gebruikersinterfaces.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crunchydata.com/blog/an-overview-of-distributed-postgresql-architectures">Een overzicht van gedistribueerde PostgreSQL-architecturen</a></h2>
<ul>
<li>Dit artikel geeft een introductie tot gedistribueerde PostgreSQL architecturen en de afwegingen die daarbij horen.</li>
<li>Het onderzoekt de doelen en uitdagingen van gedistribueerde databasesystemen, waaronder de invloed van netwerklatentie.</li>
<li>Het artikel bespreekt verschillende architecturen voor het distribueren van PostgreSQL, zoals read replicas, DBMS-optimized cloud storage, active-active architectuur en transparent sharding.</li>
<li>Het behandelt ook het concept van het bijwerken van rijen in PostgreSQL en het gebruik van sharded systemen en gedistribueerde key-value opslagsystemen.</li>
<li>Gedistribueerde PostgreSQL-architecturen zijn bedoeld om operationele uitdagingen aan te pakken, maar kunnen wat efficiëntie en latentie inboeten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38914764">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit artikel analyseert de voor- en nadelen van gedistribueerde Postgres-architecturen en benadrukt het belang van het begrijpen van hun beperkingen en voordelen.</li>
<li>Het bespreekt de potentiële prestatieverschillen bij het verhuizen van on-prem datacenters naar de cloud en de noodzaak van onbevooroordeelde evaluaties.</li>
<li>De discussie gaat over verschillende onderwerpen, waaronder ervaringen, voorkeuren, schaalbaarheid, hoge beschikbaarheid en de suggestie van open opties zoals Patroni of YugabyteDB voor hoge beschikbaarheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/cells-across-the-body-talk-to-each-other-about-aging-20240108/">Cellen gebruiken communicatie om te herstellen en veroudering te reguleren</a></h2>
<ul>
<li>Biologen hebben ontdekt dat mitochondriën in verschillende weefsels met elkaar kunnen communiceren en zo helpen bij het herstel van beschadigde cellen.</li>
<li>Dit communicatiefalen kan mogelijk leiden tot een achteruitgang van de biologische klok en veroudering.</li>
<li>Deze bevindingen bieden nieuwe inzichten in het verouderingsproces en benadrukken het belang van weefselcommunicatie bij het reguleren van veroudering. Het is echter onduidelijk of deze bevindingen direct kunnen worden toegepast op mensen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38917749">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De passage onderzoekt verschillende aspecten van veroudering en de invloed daarvan op organismen, waaronder de rol van natuurlijke selectie, de achteruitgang van kiemcellen en de invloed van genen op de levensduur.</li>
<li>Het bespreekt het concept van bedrog en eerlijkheid in evolutionaire strategieën en het voortdurende debat over de noodzaak en voordelen van veroudering.</li>
<li>De mogelijke methoden om de levensduur te verlengen en het belang van genetische fitheid en onderdrukking van het immuunsysteem na de voortplanting worden ook aangestipt. De passage eindigt met speculaties over de mogelijke omkeerbaarheid van veroudering door DNA-manipulatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrysward.medium.com/should-carta-facilitate-secondary-trading-c319e0c9f080">Carta geeft prioriteit aan vertrouwen en stapt uit secundaire handelsactiviteiten</a></h2>
<ul>
<li>Carta, een cap table en fondsenadministratie softwarebedrijf, stapt uit de secundaire handel om prioriteit te geven aan vertrouwen en de belangen van de oprichters te beschermen.</li>
<li>Hoewel Carta gegevens heeft die gebruikt kunnen worden voor liquiditeitsoplossingen, maakt het bedrijf zich zorgen over mogelijk misbruik en is het van mening dat het het liquiditeitsprobleem niet succesvol heeft opgelost.</li>
<li>In plaats daarvan zal Carta zich weer richten op zijn kernactiviteiten en anderen blijven ondersteunen die werken aan liquiditeitsoplossingen voor de particuliere markt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38921343">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Carta stapt uit de secundaire handel vanwege zorgen over mogelijke belangenverstrengeling en toegang tot en misbruik van gegevens door verkopers.</li>
<li>Klanten zijn ontevreden over het gebrek aan details en zekerheid van Carta, waardoor ze alternatieve platforms zoals Pulley en Angellist overwegen.</li>
<li>Er is scepsis en wantrouwen rond de transparantie en betrouwbaarheid van de financiële software van Carta, met discussies over alternatieve bedrijven voor het beheer van aandelenopties en cap tables.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Polars: Een snel en veelzijdig open-source raamwerk voor gegevensverwerking" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Polars%3A%20Een%20snel%20en%20veelzijdig%20open-source%20raamwerk%20voor%20gegevensverwerking&subheading=dinsdag%209%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/08&#39;</h2>
<h1>2024-01-08</h1>
<h2><a href="https://nino.app">Maak kennis met Nino: De alles-in-één app voor het stroomlijnen van werktaken</a></h2>
<ul>
<li>Nino is een nieuwe app die is ontworpen om het probleem van app-overload voor kenniswerkers aan te pakken.</li>
<li>De app combineert verschillende functies in één platform en biedt 18 modules voor taken zoals databasebeheer, compositie en communicatie.</li>
<li>Nino geeft prioriteit aan consolidatie, een offline modus voor betere prestaties en is van plan end-to-end encryptie te introduceren voor verbeterde privacy en beveiliging. Daarnaast kunnen gebruikers hun werk publiceren op aangepaste domeinen of een gratis subdomein. De ontwikkelaar is actief op zoek naar feedback van gebruikers om het platform verder te verfijnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38901504">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De app Nino is gelanceerd met als doel de overdaad aan apps voor kenniswerkers te vereenvoudigen door meerdere functies te consolideren in één platform.</li>
<li>Feedback over Nino omvat discussies over schaalbaarheid, databasesystemen, gebruikerservaring, eigenaarschap van gegevens en opties voor zelf-hosting.</li>
<li>Andere onderwerpen die aan bod komen zijn realtime samenwerkingstools, het vinden van geschikte tools voor verschillende behoeften, de tech stack en architectuur van de app en mogelijke functies voor verbetering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/extrawurst/gitui">GitUI: Een snelle en draagbare git GUI voor efficiënt versiebeheer</a></h2>
<ul>
<li>GitUI is een terminal-gebaseerd gereedschap dat een gebruikersvriendelijke interface biedt voor verschillende git taken, inclusief indexeren, committen, diffen, stashen, blaming en loggen.</li>
<li>Het geeft prioriteit aan snelheid, draagbaarheid en open-source zijn, en het presteert beter in benchmarks vergeleken met andere populaire git GUI&#39;s in termen van snelheid en geheugengebruik.</li>
<li>De roadmap voor versie 1.0 bevat functies zoals het visualiseren van branching structuur en interactieve rebase, maar het heeft beperkingen zoals gebrek aan ondersteuning voor schaarse repo&#39;s, GPG ondertekening en git-lfs.</li>
<li>Er worden installatie-instructies gegeven voor verschillende platforms en er zijn aanpassingsopties beschikbaar voor kleurenthema&#39;s en toetscombinaties.</li>
<li>Het project moedigt ondersteuning en sponsoring aan en haalt inspiratie uit tools als lazygit, tig en GitUp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38905019">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel verkent verschillende Git gebruikersinterfaces (UI&#39;s) en hun functies, evenals de meningen en ervaringen van gebruikers met verschillende GUI tools.</li>
<li>Sommige gebruikers geven de voorkeur aan GUI&#39;s vanwege hun gebruiksgemak en gemak, terwijl anderen pleiten voor de snelheid en efficiëntie van commandoregelinterfaces.</li>
<li>Op Rust gebaseerde UI tools zoals GitUI en lazygit worden vergeleken met andere populaire opties zoals Magit, Fork en SourceTree, met gemengde meningen over hun nut en noodzaak.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/SeanSafyre/status/1744138937239822685">iPhone overleeft val van 16.000 voet uit Alaska 737 MAX-vlucht, nog steeds open voor mail</a></h2>
<ul>
<li>Iemand ontdekte een iPhone aan de kant van de weg die nog in vliegtuigmodus stond en een gedeeltelijk opgeladen batterij had.</li>
<li>De telefoon stond open op de bagagebandpagina voor vlucht ASA1282 van Alaska Airlines.</li>
<li>Ondanks het feit dat deze telefoon een val van 16.000 voet overleefde, heeft de NTSB bevestigd dat het de tweede telefoon is die gevonden is, maar de eigenaar is nog niet geïdentificeerd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38907620">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende onderwerpen, waaronder de ontdekking van een iPhone die uit een vliegtuig is gevallen en de mogelijkheid om deze terug te sturen.</li>
<li>Het gaat ook in op de overlevingskansen en kwetsbaarheid van moderne telefoons en debatteert over het uitschakelen van de automatische vergrendeling.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn de duurzaamheid van verschillende telefoonmodellen, Bluetooth-connectiviteit in vliegtuigmodus en de invloed van telefoonhoesjes op de bruikbaarheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lassebomh.github.io/htmx-playground/">HTMX Playground vernieuwd: Experimenteer met HTMX in de browser</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft een oud project nieuw leven ingeblazen waarmee gebruikers kunnen experimenteren met HTMX in de browser.</li>
<li>Het project bevat een code-sandbox met een mock-server op basis van Django en is ontworpen om framework-agnostisch te zijn.</li>
<li>Er zijn enkele bekende problemen met beperkte mobiele ondersteuning, het gebruik van Ace Editor in plaats van Monaco en inadequate foutuitvoer. De auteur verwelkomt feedback om het project te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38906989">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De auteur heeft de HTMX Playground ontwikkeld, een codezandbak voor het verkennen van HTMX in de browser.</li>
<li>De speeltuin bevat een mock server en is geïnspireerd door Django, maar is framework-agnostisch, zodat gebruikers kunnen experimenteren met HTMX zonder gespecialiseerde code te schrijven.</li>
<li>Hoewel de speeltuin een handig platform biedt om te testen en feedback te geven, heeft het beperkte mobiele ondersteuning en enkele problemen met de Ace Editor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goodlawproject.org/nhs-to-investigate-palantir-influencer-campaign-as-possible-contract-breach/">NHS onderzoekt Palantir&#39;s influencer campagne voor contractbreuk</a></h2>
<ul>
<li>De NHS onderzoekt of Palantir zijn contract heeft geschonden door zonder toestemming een geheime influencercampagne uit te voeren.</li>
<li>Palantir nam PR- en marketingbureaus in dienst om contact te leggen met beïnvloeders op sociale media en bood hen een vergoeding aan voor het promoten van hun contract om het Federated Data Platform te beheren, waarbij ze zonder toestemming de naam en het merk van de NHS gebruikten.</li>
<li>Palantir voert aan dat de campagne een &quot;verkennend project&quot; was en dat er geen overleg nodig was met de NHS, terwijl het Good Law Project kritiek heeft op de acties van Palantir en pleit voor het beschermen van het nationaal belang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38902983">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om een mogelijke contractbreuk door gegevensanalysebedrijf Palantir met de NHS, waardoor vragen rijzen over de keuze en het vermogen van de NHS om te innoveren.</li>
<li>De stijgende kosten en uitgaven in de NHS worden belicht, samen met vergelijkingen met uitgaven voor gezondheidszorg in andere landen.</li>
<li>Er worden ethische zorgen geuit over de betrokkenheid van de conservatieve regering, de praktijken van Palantir, AI-technologie, uitbestedingscontracten, privacy, surveillance en predictive policing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sarahconstantin.substack.com/p/what-does-the-cerebellum-do-anyway">De rol van het cerebellum in bewegingscontrole en cognitieve verbeteringen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de rol van het cerebellum bij het controleren van beweging en het belang ervan voor motorische vaardigheden.</li>
<li>Het belicht de unieke kenmerken van het cerebellum, zoals Purkinjecellen, en hoe deze bijdragen aan het verbeteren van cognitie.</li>
<li>Het onderzoek daagt traditionele opvattingen over leren uit door aan te tonen dat leren kan plaatsvinden binnen individuele cellen in het cerebellum.</li>
<li>Dysmetrie, moeite met het nauwkeurig inschatten van afstand en snelheid, is een veelvoorkomend symptoom van cerebellaire schade.</li>
<li>Patiënten met cerebellaire schade hebben ook moeite met taken waarbij aandacht moet worden gewisseld.</li>
<li>Het cerebellum is betrokken bij anticipatie, voorspelling en het genereren van een voorspellend model van de wereld.</li>
<li>Het speelt een cruciale rol in het genereren van snelle voorspellingen voor actie en is verbonden met verschillende delen van de grote hersenen die betrokken zijn bij cognitieve processen.</li>
<li>Beschadiging van de kleine hersenen kan leiden tot onhandige en onevenredige handelingen.</li>
<li>Het concept van belichaamde cognitie, waarbij cognitieve functies nauw verbonden zijn met sensorimotorische functies, wordt ondersteund.</li>
<li>Het artikel sluit af met de perspectieven van dysmetrie van het denken en de universele cerebellaire transformatietheorieën in relatie tot belichaamde cognitie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38905898">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de functies en het belang van het cerebellum in de hersenen, in het bijzonder zijn rol in coördinatie, spraak en motorisch leren.</li>
<li>Het bespreekt het gebruik van metaforen en analogieën om de complexiteit van het brein te begrijpen en hoe AI zou kunnen helpen om het volledige potentieel ervan te ontsluiten.</li>
<li>De uitdagingen van het begrijpen van het brein worden belicht, vooral in vergelijking met engineering van AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thegist.ie/the-gist-wtf-commission/">Ierse staat stelt pornovoorkeurregister voor, maar maakt zich zorgen over privacy</a></h2>
<ul>
<li>De Ierse staat overweegt om een voorkeursregister voor porno in de EU in te voeren, waarbij personen zich persoonlijk moeten identificeren en een live selfie moeten nemen om hun leeftijd te verifiëren op websites voor volwassenen en platforms voor het delen van video&#39;s.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over de privacy en het risico van datalekken met het voorstel.</li>
<li>Critici stellen dat er alternatieve methoden voor leeftijdscontrole beschikbaar zijn en zien het plan als onnodig en disproportioneel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38902407">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er ligt een wetsvoorstel in Ierland om leeftijdscontrole in te voeren voor toegang tot online pornografie, wat discussies oproept over privacy, veiligheid en effectiviteit van dergelijke maatregelen.</li>
<li>Onderwerpen zijn onder andere digitale identificatie, overheidstoezicht, internetfiltering en de invloed van pornografie op kinderen en de samenleving.</li>
<li>Deelnemers hebben verschillende meningen over de noodzaak van regulering, de rol van ouders en de risico&#39;s en voordelen van verschillende benaderingen van online inhoudscontrole.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mail-index.netbsd.org/port-vax/2021/07/03/msg003899.html">Revolutie in VAX-architectuur: Nieuwe implementatie met FPGA-kaart</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft met succes een nieuwe VAX-architectuur (Virtual Address eXtension) ontwikkeld en geïmplementeerd met behulp van een low-end FPGA-kaart.</li>
<li>De implementatie omvat adresseermodi, interrupthiërarchie, timers en 151 instructies.</li>
<li>De huidige implementatie gebruikt ongeveer 70% van de beschikbare FPGA-resources, met plannen voor verdere ontwikkeling van de VAX-architectuur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38901012">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de mogelijkheid om een nieuwe VAX-computer te ontwikkelen, die meer dan 30 jaar geleden voor het laatst werd geproduceerd.</li>
<li>Het bespreekt de voordelen en uitdagingen van programmeren in assembleertaal en talen op een hoger niveau, zoals C++.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen als chiparchitecturen, de prestaties van Apple Silicon, programmeren met gedistribueerde processors en de geschiedenis en het eigendom van VAX-systemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/01/07/french-bio-lab-research-scandal/">Falen om te handelen: Gevolgen en verantwoording bij wetenschappelijk wangedrag</a></h2>
<ul>
<li>In een scheikundelab van CNRS-Université Sorbonne Paris Nord zijn meerdere wetenschappelijke artikelen gevonden met gemanipuleerde en gerecyclede gegevens.</li>
<li>In plaats van de artikelen in te trekken, vroeg het CNRS om correcties en legde het de verantwoordelijke wetenschapper een uitsluiting van taken op van één maand.</li>
<li>De auteurs pleiten voor snel onderzoek naar wangedrag bij onderzoek, transparante rapportage van resultaten, onmiddellijke intrekking van artikelen met ernstige fouten en teruggave van onderzoeksgelden die zijn gebruikt voor frauduleus onderzoek. Ze benadrukken de negatieve gevolgen van het niet effectief aanpakken van wangedrag, zoals het belemmeren van wetenschappelijke vooruitgang, het uithollen van het vertrouwen van het publiek en het in staat stellen van oneerlijke wetenschappers om te concurreren met eerlijke wetenschappers. Instellingen die onderzoekers beschermen die betrokken zijn bij wangedrag worden bekritiseerd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38903145">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De teksten bespreken een reeks onderwerpen zoals oplichting, fraude, plagiaat, disfunctionele teams, manipulatie en wangedrag bij onderzoek.</li>
<li>Ze benadrukken het belang van het herkennen en vermijden van oplichting, evenals de gevolgen van plagiaat en onderzoeksfraude.</li>
<li>Het belang van ethisch gedrag in bedrijven, samen met de menselijke kwetsbaarheid voor manipulatie en de neiging om opgelicht worden te normaliseren, wordt ook onderzocht. De teksten gaan ook in op de uitdagingen en gebreken van ideologieën, systemen en instellingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overclock3d.net/news/software/windows-xp-2024-edition-is-everything-i-want-from-a-new-os/">Windows XP 2024 Editie: Een moderne kijk op het geliefde besturingssysteem</a></h2>
<ul>
<li>AR 4789 heeft een moderne versie van Windows XP gemaakt onder de naam Windows XP 2024 Edition, met een nostalgische en vereenvoudigde ervaring die lijkt op het originele OS.</li>
<li>Dit concept is geen officiële release van Microsoft, maar dient als alternatief voor gebruikers die de voorkeur geven aan de eenvoud van oudere Windows-versies.</li>
<li>Hoewel Windows XP en Windows 7 verouderd zijn, leeft het idee van een vernieuwde Windows XP nog steeds bij veel gebruikers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38903314">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over een reeks onderwerpen over besturingssystemen, waaronder gebruikersvoorkeuren en frustraties met Windows en Linux.</li>
<li>Er is aandacht voor specifieke versies van Windows, zoals Windows XP 2024 Edition en Windows 10 LTSC, en hun beschikbaarheid en geschiktheid voor verschillende doeleinden.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over uitdagingen met stuurprogrammacompatibiliteit, hardwareproblemen, installatieprocessen voor zowel Windows als Linux en de ervaringen van gebruikers met gamen op Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/moturus/motor-os">Motūrus OS: Een Rust-first besturingssysteem voor x64 VM&#39;s, ontworpen voor eenvoud, veiligheid en prestaties</a></h2>
<ul>
<li>Motūrus OS is een nieuw besturingssysteem dat speciaal is ontworpen voor cloud-gebaseerde virtuele machine workloads.</li>
<li>Het is bedoeld om eenvoudiger en veiliger te zijn dan Linux, terwijl het vergelijkbare of betere prestaties levert.</li>
<li>Motūrus OS, gebouwd in Rust, ondersteunt momenteel x64 KVM-gebaseerde virtuele machines en biedt functies zoals micro-kernel scheduling, basis bestandssystemen, netwerkmogelijkheden en een eenvoudige httpd, maar het is nog in de ontwikkelingsfase en nog niet geschikt voor productiegebruik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38907568">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies draaien om besturingssystemen, waarbij onderwerpen als de ontwikkeling van MotorOS en de uitdagingen van het vervangen van Linux aan bod komen.</li>
<li>De SteamDeck spelconsole en de beveiliging van Unix-gebaseerde systemen worden ook besproken.</li>
<li>De discussies werpen licht op de ontwerpkeuzes en veiligheidsimplicaties van verschillende besturingssystemen en benadrukken het succes van de programmeertaal Rust in de ontwikkeling van besturingssystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://katedowninglaw.com/2024/01/06/the-new-york-times-launches-a-very-strong-case-against-microsoft-and-openai/">NY Times neemt het op tegen Microsoft en OpenAI over schending van auteursrecht en oneerlijke concurrentie</a></h2>
<ul>
<li>The New York Times heeft Microsoft en OpenAI aangeklaagd wegens schending van het auteursrecht, verwatering van het handelsmerk en oneerlijke concurrentie.</li>
<li>The Times beweert dat Microsoft en OpenAI haar inhoud hebben gebruikt om hun taalmodellen te trainen en nieuwsdiensten hebben gelanceerd die de inhoud van The Times zonder bronvermelding reproduceren.</li>
<li>De rechtszaak levert het bewijs dat de taalmodellen identieke of onjuiste informatie genereren uit de inhoud van The Times, waarmee de weg wordt vrijgemaakt voor een belangrijk juridisch geschil over AI en mogelijk toekomstige federale wetgeving.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38900197">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat draait om het ontbreken van de juiste citaten en toeschrijvingen in AI-modellen zoals GPT van OpenAI bij het genereren van inhoud, waardoor zorgen ontstaan over verkeerd toegeschreven citaten en het ontbreken van verwijzingen in nieuwsartikelen.</li>
<li>De discussie belicht uitdagingen bij het vinden van betrouwbare bronnen, het belang van persoonlijke bronnen en het belang van citeren en bronnen voor academische integriteit.</li>
<li>Juridische kwesties met betrekking tot zoekmachines die auteursrechtelijk beschermd materiaal gebruiken, de betrouwbaarheid van AI-gegenereerde inhoud in vergelijking met door mensen gemaakte inhoud en de lopende rechtszaak tussen The New York Times en OpenAI worden ook besproken, waarbij de nadruk wordt gelegd op de complexe en veelzijdige aspecten van AI-gegenereerde inhoud en de juridische implicaties ervan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/us/app/offline-chat-private-ai/id6474077941">Offline chat: Uw AI-chatbot voor veilige privéberichten</a></h2>
<ul>
<li>Offline Chat is een AI ChatBot die werkt zonder internetverbinding, waardoor privacy en veiligheid gewaarborgd zijn.</li>
<li>De app is geschikt voor verschillende taken, waaronder schrijven en het stimuleren van creativiteit.</li>
<li>Het is beschikbaar voor specifieke iPhone- en iPad-modellen, verzamelt geen gebruikersgegevens en is onlangs bijgewerkt met een nieuw model dat $1,99 kost.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38906966">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting omvat een reeks discussies over apps en technologieën.</li>
<li>Onderwerpen zijn onder andere app-suggesties, prestatieproblemen, compatibiliteit met apparaten, technische aspecten van algoritmen en modellen, offline toegang, systeemprompts, aanstootgevende inhoud en app-prijzen.</li>
<li>De discussies zijn gericht op het verbeteren van app-prestaties, het aanpakken van technische uitdagingen en het verbeteren van de gebruikerservaring.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Maak kennis met Nino: De alles-in-één app voor het stroomlijnen van werktaken" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Maak%20kennis%20met%20Nino%3A%20De%20alles-in-%C3%A9%C3%A9n%20app%20voor%20het%20stroomlijnen%20van%20werktaken&subheading=maandag%208%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/07&#39;</h2>
<h1>2024-01-07</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/01/06/boeing-737-max-9-grounding-after-alaska-airlines-door-blows-midflight.html">FAA geeft opdracht tot inspectie van meer dan 170 Boeing 737 Max 9&#39;s na incident met paneel tijdens vlucht</a></h2>
<ul>
<li>De FAA heeft opdracht gegeven om meer dan 170 Boeing 737 Max 9 vliegtuigen aan de grond te houden voor inspecties nadat tijdens een vlucht van Alaska Airlines een paneel losraakte.</li>
<li>Alaska Airlines en United Airlines hebben uit voorzorg hun hele vloot Boeing 737 Max 9 vliegtuigen aan de grond gehouden.</li>
<li>Het incident wordt momenteel onderzocht door de NTSB en gelukkig zijn er geen ernstige verwondingen gemeld. Het incident hernieuwt de bezorgdheid over mogelijke structurele defecten in de Boeing 737 Max, die al veel aandacht heeft gekregen na twee fatale crashes in 2019.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38893909">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende onderwerpen met betrekking tot luchtvaartveiligheid, waaronder het aan de grond houden van Boeing 737 Max 9 vliegtuigen en veiligheidsproblemen bij Alaska Airlines.</li>
<li>Het benadrukt ook de behoefte aan strengere regelgeving in de luchtvaartindustrie en bekritiseert Boeing voor het verwaarlozen van veiligheid en noodzakelijke updates.</li>
<li>De discussie gaat verder dan de luchtvaart en omvat ook debatten over relaties tussen overheid en bedrijven, militaire uitgaven, bedrijfscultuur en de neergang van bepaalde bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/05/your-money/irs-tax-filing-free-online.html">IRS test gratis systeem voor belastingaangifte, stuit op tegenstand en verdeelde steun</a></h2>
<ul>
<li>De IRS test een gratis belastingaangiftesysteem waarmee inwoners van 12 staten direct online belastingaangiften kunnen indienen zonder kosten.</li>
<li>Dit proefprogramma is bedoeld voor belastingbetalers met een laag of gemiddeld inkomen en een ongecompliceerde aangifte, met als doel de indieningsprocedure te vereenvoudigen.</li>
<li>Commerciële belastingconsulenten verzetten zich tegen dit initiatief, terwijl leden van het Congres van beide partijen er verschillende meningen over hebben. De IRS zal een openbaar rapport over de proef publiceren voordat er een beslissing wordt genomen over het uitbreiden van het directe indieningssysteem naar een groter aantal belastingbetalers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38892044">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Amerikaanse belastingsysteem is complex en inefficiënt, wat een discussie op gang brengt over de nood aan vereenvoudiging en verbetering.</li>
<li>Het debat concentreert zich op de betrokkenheid van de overheid bij de belastingaangifte, het gebruik van broncode uit het publieke domein en de vergelijking met de belastingsystemen van andere landen.</li>
<li>De analyse omvat de efficiëntie van overheidsdiensten, begrotingstoewijzing en de rol van particuliere entiteiten, samen met perspectieven op naleving van de belastingwetgeving, de IRS, gegevensbeveiliging en voorlichting aan belastingbetalers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/in-browser-code-playgrounds/">In-Browser Code Playground verkennen: Codapi en de kracht van lichtgewicht WASI-runtime</a></h2>
<ul>
<li>In-browser code playgrounds worden besproken, met name in relatie tot de open source tool Codapi.</li>
<li>Taal runtimes kunnen worden gecompileerd in WebAssembly System Interface (WASI) binaries, waardoor ze kunnen worden uitgevoerd in de browser met een lichtgewicht WASI runtime.</li>
<li>De speeltuin toont interactieve stukjes code in Python, PHP, Ruby, Lua, JavaScript, Fetch en SQLite, samen met geavanceerde functies zoals sjablonen en codecellen.</li>
<li>Er worden instructies gegeven voor het gebruik van de playgrounds en de voordelen van het uitvoeren van code in de browser worden benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38891177">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel verkent verschillende in-browser code playgrounds waarmee gebruikers direct in hun webbrowser code kunnen schrijven en uitvoeren.</li>
<li>Voorbeelden hiervan zijn een speelplaats voor de taal Scheme en een Python speelplaats met functies gericht op programmeeronderwijs voor beginners.</li>
<li>Het artikel wijst op de problemen van het uitvoeren van code met lange uitvoeringstijden of oneindige lussen in de browser en bespreekt het potentieel van web app playgrounds om sandboxed producten te tonen voor demonstratiedoeleinden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-67903655">FAA geeft 171 Boeing 737 Max 9-vliegtuigen een vliegverbod na incident in de lucht</a></h2>
<ul>
<li>De FAA heeft 171 Boeing 737 Max 9-toestellen aan de grond gehouden na een incident waarbij een deel van een toestel afviel tijdens een vlucht van Alaska Airlines.</li>
<li>United Airlines heeft naar aanleiding van het incident ook haar vliegtuigen geïnspecteerd.</li>
<li>De inspecties zullen naar verwachting leiden tot ongeveer 60 geannuleerde vluchten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38893811">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De FAA heeft 171 Boeing-vliegtuigen aan de grond gehouden na een incident met een klapband in de lucht, met als prioriteit de veiligheid van de passagiers.</li>
<li>Gebruikers van Hacker News wezen in een thread op het samenvoegen van commentaren en de discrepantie in timing in het BBC-artikel, waarbij ze de juistheid van de verstrekte informatie in twijfel trokken.</li>
<li>Het aan de grond houden van de vliegtuigen en de discussie op Hacker News benadrukt het belang van voortdurende controle en veiligheidsmaatregelen in de luchtvaartindustrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/henrysward/status/1743794996732735679">Karri erkent en waardeert excuses voor fout bij drie bedrijven</a></h2>
<ul>
<li>Karri erkende en waardeerde het gesprek, waarin een fout van de spreker gevolgen had voor drie bedrijven.</li>
<li>De spreker verontschuldigde zich voor de fout en hoopte op vergeving.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38897363">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Carta, een financieel technologiebedrijf, wordt geconfronteerd met kritiek en beschuldigingen met betrekking tot de behandeling van werknemers, klantenservice, privacyschendingen en mogelijk onethisch gedrag.</li>
<li>Alternatieven voor Carta worden besproken en het antwoord van de CEO wordt bekritiseerd.</li>
<li>De discussie richt zich ook op debatten over de verantwoordingsplicht, privacyverwachtingen, wettigheid en moraliteit van de acties van het bedrijf, waardoor zorgen ontstaan over de geloofwaardigheid en transparantie van het bedrijf.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rswier/swieros">Swieros: Een veelzijdige CPU-emulator, C-compiler en besturingssysteem</a></h2>
<ul>
<li>Swieros is een lichtgewicht en snelle Unix-achtige kernel, compiler en userland platform dat gebaseerd is op xv6.</li>
<li>Het is ontworpen om een leuke en leerzame omgeving te bieden voor onderzoeksdoeleinden.</li>
<li>Swieros bevat een virtuele CPU met ondersteuning voor user/supervisor modi en virtueel geheugen, evenals een snelle compiler voor on-the-fly compileren en uitvoeren.</li>
<li>Andere functies van Swieros zijn netwerkclients en -servers, OpenGL op afstand, GUI-toepassingen en meer.</li>
<li>Het kan worden uitgevoerd op zowel Windows- als Linux-besturingssystemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38890540">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting bespreekt een project op GitHub dat bestaat uit een CPU-emulator, C-compiler en besturingssysteem, dat positieve aandacht en bewondering heeft geoogst van gebruikers.</li>
<li>Gebruikers benadrukken de grootte van de C compiler in vergelijking met de kernel en noemen een andere noemenswaardige compiler genaamd C4 die het onderzoeken waard is.</li>
<li>Over het geheel genomen wordt het project beschouwd als een passieproject en een waardevol educatief hulpmiddel bij het studeren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2012/02/ultima-part-1/">De geboorte van Ultima: Baanbrekend CRPG en Tegelgrafiek</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel richt zich op de release en het belang van het eerste Ultima-spel in het CRPG-genre, met de nadruk op de invloed ervan op het gebruik van tegeltableaus.</li>
<li>Het gaat in op de vroege ontwikkeling van de Ultima-serie en bevat perspectieven van forumgebruikers en de covertekenaar van Ultima I.</li>
<li>Het artikel bespreekt ook het weergaveformaat van een ander spel genaamd Garriott.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38894397">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om verschillende aspecten van het spel Ultima, waaronder persoonlijke ervaringen, de impact op spelers, vergelijkingen met andere RPG-games, technische uitdagingen en meningen over de naam en het platform.</li>
<li>De onderwerpen variëren van een ontmoeting met de maker, reverse engineering van de broncode, cheats en aanbevelingen voor verder lezen.</li>
<li>De invloed van Ultima en Dungeons &amp; Dragons op de game-industrie wordt belicht, evenals de verschillen tussen westerse en Japanse RPG&#39;s. Het gebruik van indirectie en efficiënte tekentechnieken in videogames, evenals de perceptie van Ultima als RPG-spel en de geschiktheid ervan als space shooter, worden ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2019/10/28/can-brain-science-help-us-break-bad-habits">Gewoonten doorbreken: De hopeloosheid van wilskracht (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Gewoontes hebben een significante invloed op ons gedrag, waardoor het idee dat we volledige controle hebben over onze acties in twijfel wordt getrokken.</li>
<li>Kleine veranderingen in onze omgeving kunnen effectief zijn om slechte gewoonten te doorbreken en zelfcontrole te bevorderen.</li>
<li>Bedrijven spelen een rol in het vormen van consumentengewoonten, wat de noodzaak benadrukt van het begrijpen en analyseren van gewoonten om ze te doorbreken. Het artikel geeft persoonlijk advies en voorbeelden van het doorbreken van smartphoneverslaving.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38895342">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende onderwerpen die te maken hebben met het doorbreken van gewoontes, zoals stoppen met roken, afvallen en het overwinnen van verslaving.</li>
<li>Strategieën zoals het veranderen van omgeving, het vinden van alternatieven en het gebruik van wilskracht worden besproken als middelen om gewoontes te doorbreken.</li>
<li>Het belang van het begrijpen van de rol van omgeving en prikkels in gedrag wordt benadrukt, samen met de noodzaak van persoonlijke verantwoordelijkheid en het maken van bewuste keuzes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artsandculture.google.com/story/sounds-of-cologne-wdr/gQWRzsVclcCYPA?hl=en">De baanbrekende nalatenschap van de WDR Studio voor elektronische muziek in Keulen</a></h2>
<ul>
<li>De WDR Studio voor Elektronische Muziek in Keulen was een baanbrekend instituut voor elektronische muziek, dat componisten toegang bood tot geavanceerde apparatuur en de mogelijkheid om te experimenteren met nieuwe technieken voor het creëren van geluid.</li>
<li>Ondanks de beperkte technische mogelijkheden en krappe omstandigheden behield de studio zijn pioniersrol op dit gebied.</li>
<li>De studio werd in 2001 na 50 jaar gesloten en pogingen om er een permanent onderkomen voor te vinden zijn mislukt. De deelstaat Noordrijn-Westfalen heeft een online tentoonstelling ter ere van de Western Broadcasting Corporation en de geschiedenis van de elektronische muziek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38892685">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het belang van de WDR Studio voor Elektronische Muziek in Keulen als pionier op het gebied van experimentele muziek en de uitdagingen waarmee het te maken heeft door de verminderde financiering.</li>
<li>Het onderzoekt de invloed van het communisme op de cultuur, vooral in China, en hoe dit de filmindustrie beïnvloedt.</li>
<li>Het artikel gaat ook in op de ethische dilemma&#39;s en de effectiviteit van publiek gefinancierde radio en tv, met de nadruk op het Duitse medialandschap. Het artikel gaat in op zorgen over extreem-rechtse partijen, propaganda en mediapolarisatie. De betrokkenheid van verschillende politieke groeperingen bij de Duitse media wordt besproken, met inbegrip van beschuldigingen van linkse propaganda en nepnieuws.</li>
</ul>
<h2><a href="https://socket.dev/blog/when-everything-becomes-too-much">Hackers richten zich op pakketbeheerders met muntmijnmalware in meerfasenaanvallen</a></h2>
<ul>
<li>Hackers maken gebruik van pakketbeheerders om coinmining-malware te verspreiden in meerfasenaanvallen.</li>
<li>Als recent voorbeeld van deze tactiek zijn drie schadelijke PyPI-pakketten ontdekt.</li>
<li>Dit benadrukt de noodzaak van verbeterde beveiligingsmaatregelen en waakzame controle van pakketafhankelijkheden om de verspreiding van malware via vertrouwde softwarerepositories te voorkomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38894445">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende onderwerpen met betrekking tot pakketbeheer, afhankelijkheden en het JavaScript-ecosysteem.</li>
<li>Zorgen zijn onder andere de wildgroei van afhankelijkheden en een gebrek aan bewustzijn over hun werkelijke kosten.</li>
<li>Onderwerpen van discussie zijn onder andere de behoefte aan een gestandaardiseerde en overdraagbare standaardbibliotheek in JavaScript, efficiënte toetsvergelijking en aanpasbare functionaliteit in programmeertalen, en de voor- en nadelen van gespecialiseerde bibliotheken versus een uitgebreide bibliotheek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/01/05/retro-on-viberary/">De module- en bestandsstructuur van een API: Verkend</a></h2>
<ul>
<li>De mappenstructuur bestaat uit meerdere modules en bestanden met betrekking tot een API, verdeeld over verschillende mappen.</li>
<li>De map &quot;api&quot; bevat het hoofdbestand van de API en andere bestanden die te maken hebben met het routeren en serveren van de API.</li>
<li>Andere mappen zijn &quot;conf&quot; voor het beheren van configuraties en het verbinden met Redis, &quot;index&quot; voor het indexeren van embeddings en gerelateerde operaties, &quot;load&quot; voor het testen van de belasting, &quot;model&quot; voor het genereren en verwerken van embeddings, &quot;notebooks&quot; voor verkennende code en notebooks, &quot;search&quot; voor zoekinferentie en &quot;training_data&quot; voor geleerde embeddings.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38896879">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het bouwen van een semantische zoekmachine brengt uitdagingen met zich mee waar gebruikers over discussiëren.</li>
<li>Gebruikers zijn geïnteresseerd in het ontwikkelen van een zoekopdracht die semantische zoekopdrachten beter begrijpt.</li>
<li>Het potentieel van een intermediair model om zoekopdrachten te vertalen wordt genoemd.</li>
<li>Hypothetische Document Embeddings (HyDE) en Sentence Transformers worden besproken als modellen en technieken voor het omgaan met semantisch zoeken.</li>
<li>Evaluatie van inbeddingsmodellen en opvraagmethoden wordt genoemd.</li>
<li>De stand van zaken op het gebied van aanbevelingssystemen en de balans tussen gebruikerswaarde en winstgevendheid wordt belicht.</li>
<li>Gebruikers hebben vragen over het opnemen van regels in een semantische zoekmachine.</li>
<li>De effectiviteit van ChatGPT in zoekscenario&#39;s wordt in twijfel getrokken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maps.vasile.ch/transit-sbb/">Zwitserse treinen in real-time visualiseren</a></h2>
<ul>
<li>Dit is een geanimeerde kaart die het netwerk van de Schweizerische Bundesbahnen weergeeft op basis van officiële dienstregelingen.</li>
<li>De kaart toont verschillende treinoperatoren en stations binnen het netwerk.</li>
<li>Het biedt een visuele weergave van het uitgebreide transportsysteem van de spoorwegen in Zwitserland.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38891712">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Zwitserland heeft een uitgebreid openbaar vervoersysteem, ondanks de uitdagingen die de lage bevolkingsdichtheid en de grote geografische gebieden met zich meebrengen.</li>
<li>Het treinsysteem in Zwitserland is aanzienlijk verbeterd, wat heeft geleid tot het pleidooi voor de aanleg van een hogesnelheidslijn.</li>
<li>Zwitserland gaat prat op punctuele treinen en biedt live tracking van treinlocaties, terwijl het ook infrastructuurprojecten categoriseert voor een betere planning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/aoe2/comments/18ysttu/aoe_is_written_in_assembly_is_this_actually_true_o/">Oorspronkelijke ontwikkelaar van Age of Empires 2 bespreekt gebruik van assembly code voor verbeterde prestaties</a></h2>
<ul>
<li>Gebruikers op Reddit discussiëren over het gebruik van assembleertaalcode in Age of Empires 2 en zetten vraagtekens bij de omvang ervan in het spel.</li>
<li>Sommige gebruikers leggen uit dat assemblagecode wordt gebruikt om de snelheid van het tekenen van sprieten in het spel te verbeteren.</li>
<li>Het gesprek gaat over de relevantie en uitdagingen van programmeren in assembleertaal in de moderne game-ontwikkeling, inclusief suggesties om de oude code te updaten of open-sourcen. Er worden echter ook zorgen geuit over het begrijpen en debuggen van de code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38896896">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De oorspronkelijke ontwikkelaar van Age of Empires 2 benadrukt het gebruik van assembly code voor het verbeteren van de snelheid waarmee sprites worden getekend tijdens de ontwikkeling van het spel.</li>
<li>De ontwikkelaar benadrukt de voordelen van persoonlijke gesprekken met andere programmeurs, waaronder Michael Abrash.</li>
<li>Vooruitgang in C++ compilers sinds de jaren 1990 wordt ook genoemd in de discussie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FAA geeft opdracht tot inspectie van meer dan 170 Boeing 737 Max 9's na incident met paneel tijdens vlucht" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FAA%20geeft%20opdracht%20tot%20inspectie%20van%20meer%20dan%20170%20Boeing%20737%20Max%209's%20na%20incident%20met%20paneel%20tijdens%20vlucht&subheading=zondag%207%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-06]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/06&#39;</h2>
<h1>2024-01-06</h1>
<h2><a href="https://www.robinsloan.com/notes/home-cooked-app/">BoopSnoop: Een zelfgemaakte berichtenapp voor het gezin</a></h2>
<ul>
<li>De auteur ontwikkelde een berichtenapp genaamd BoopSnoop om een eerdere app te vervangen voor gebruik door hun gezin.</li>
<li>Met BoopSnoop kun je eenvoudig foto&#39;s en video&#39;s delen met familieleden, waarbij berichten verdwijnen nadat ze zijn bekeken.</li>
<li>De auteur, een &quot;thuiskok&quot; programmeur, benadrukt de persoonlijke en niet-commerciële aard van hun codeerprojecten en waardeert de onafhankelijkheid en controle die ze hebben over hun app, in tegenstelling tot het gebruik van zakelijke messaging apps.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38877423">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers gaan een gesprek aan dat de voordelen en uitdagingen van persoonlijke app-ontwikkeling belicht.</li>
<li>Er worden verschillende onderwerpen besproken, waaronder codeerpraktijken, integratie van services, aanpassen van mobiele apps en het beheren van profielen en certificaten.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de impact van technologie op individuen, de rol van AI in app-ontwikkeling en de uitdagingen van het bedienen van kleine gebruikersgroepen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matduggan.com/fixing-macs-door-to-door/">Mac-reparaties onderweg: een kijkje in de keuken van een erkende Apple-dealer</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt zijn eigen ervaringen als erkend Apple serviceprovider die Mac desktops repareert in Chicago.</li>
<li>Ze bespreken het gebrek aan toezicht van Apple en de hulpmiddelen die ze gebruikten voor reparaties.</li>
<li>De auteur vertelt over ontmoetingen met vreemde klanten, beroemdheden en gevaarlijke situaties tijdens het werk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38886030">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende ervaringen in Mac-reparatie en ontmoetingen met rijke personen, en geeft inzicht in de uitdagingen waar tech-frontliners voor staan.</li>
<li>Onderwerpen zijn ontmoetingen met verveelde huisvrouwen, betrokkenheid bij een criminele bende, de relatie tussen piraterij en georganiseerde misdaad en interacties met beroemde mensen.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over het belang van online anonimiteit, angst in Amerikaanse steden en de voorzorgsmaatregelen die nodig zijn bij het meenemen van waardevolle elektronica in bepaalde buurten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/boeing-wants-faa-to-exempt-max-7-from-safety-rules-to-get-it-in-the-air/">Boeing vraagt vrijstelling van veiligheidsregels voor MAX 7-vliegtuigen</a></h2>
<ul>
<li>Boeing vraagt een vrijstelling van de veiligheidsvoorschriften voor zijn MAX 7-vliegtuig om de terugkeer naar de dienst te versnellen.</li>
<li>Het verzoek is ingegeven door bezorgdheid over het antivriessysteem van de motor.</li>
<li>Critici stellen dat veiligheid voorrang moet krijgen en dat er een permanente oplossing moet worden geïmplementeerd, terwijl de FAA momenteel het verzoek van Boeing evalueert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882358">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies richten zich op Boeings staat van dienst op het gebied van veiligheid, managementbeslissingen en zorgen over het 737 MAX-vliegtuig.</li>
<li>Er is kritiek op Boeing omdat ze winst belangrijker vinden dan veiligheid en veiligheidskwesties verkeerd aanpakken.</li>
<li>Suggesties om de veiligheidsproblemen aan te pakken zijn onder andere het aanbrengen van verbeteringen achteraf en verbeterde technische praktijken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalcameraworld.com/news/this-holographic-camera-turns-any-window-into-an-invisible-camera">Holocam: De transparante glazen camera van Zeiss leidt tot bezorgdheid over privacy</a></h2>
<ul>
<li>Zeiss heeft Holocam geïntroduceerd, een technologie die met holografie elk glazen scherm in een camera verandert.</li>
<li>De camera is transparant en kan overal op het scherm worden geplaatst, zodat er geen uitsparingen of ponsgaten nodig zijn.</li>
<li>Potentiële toepassingen voor Holocam zijn onder andere functionaliteit voor in de auto, slimme deurbellen, webcams, parkeercamera&#39;s en gezichts-/gezichtsherkenning. Er zijn echter zorgen over de privacy door de mogelijkheid van verborgen camera&#39;s met deze technologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38881981">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst bespreekt verschillende technologieën die door Zeiss zijn ontwikkeld, waaronder de Holocam, de sensor voor de onzichtbare laag van de camera en het glas met meerdere lenzen.</li>
<li>Privacykwesties, potentiële toepassingen, beeldkwaliteit en de reputatie van Zeiss optica zijn enkele van de onderwerpen die in de discussies aan bod komen.</li>
<li>De tekst noemt ook andere technologieën zoals holografische projectie en vergelijkt telefooncamera&#39;s met DSLR&#39;s, waarbij een evenwichtig perspectief wordt geboden op de voordelen en beperkingen van deze technologieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/05/technology/antitrust-apple-lawsuit-us.html">U.S. DOJ nadert antitrustzaak tegen Apple</a></h2>
<ul>
<li>Het Amerikaanse Ministerie van Justitie bereidt zich voor op een uitgebreide antitrustzaak tegen Apple, waarbij de nadruk ligt op de pogingen van Apple om de dominante positie van de iPhone te behouden.</li>
<li>Het onderzoek gaat over de manier waarop de controle van Apple over zijn hardware en software barrières opwerpt voor consumenten om over te stappen op andere apparaten en voor concurrenten om te concurreren.</li>
<li>Belangrijke aandachtspunten zijn de integratie van de Apple Watch, de exclusiviteit van iMessage en het betalingssysteem van de iPhone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883393">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De VS overweegt een antitrustzaak tegen Apple vanwege zorgen over de exclusiviteit van zijn iMessage-dienst.</li>
<li>Compatibiliteitsproblemen tussen Apple&#39;s AirPlay en Google&#39;s Google Cast maken deel uit van de discussie.</li>
<li>Het artikel werpt vragen op over Apple&#39;s controle over apparaten, app stores, interoperabiliteit tussen berichtenplatforms en de sociale gevolgen van het gebruik van verschillende besturingssystemen voor telefoons.</li>
</ul>
<h2><a href="https://social.lol/@robb/111704215593992932">Facebook beschuldigt persoonlijke blog ten onrechte van phishing</a></h2>
<ul>
<li>social.lol is een social media platform dat deel uitmaakt van het gedecentraliseerde Mastodon netwerk.</li>
<li>Gebruikers kunnen een account aanmaken, inloggen en zoekopdrachten uitvoeren met verschillende opties op social.lol.</li>
<li>Het platform stelt gebruikers in staat om profielen of hashtags te volgen, posts te favorieten, te delen en te beantwoorden, maar ook om te communiceren vanaf hun accounts op verschillende servers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38880713">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers zijn gefrustreerd over de algoritmische beslissingen van Facebook, het gebrek aan verantwoording en de behoefte aan meer transparantie en menselijke tussenkomst bij het modereren van inhoud.</li>
<li>Er is een discussie over valse positieven bij het identificeren van kwaadaardige inhoud en de reputatie en prijzen van verschillende aanbieders van clouddiensten.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over problemen met Netcraft, Cloudflare en de afhandeling van gerapporteerde inhoud op sociale mediaplatforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/karrisaarinen/status/1743398553500971331">Carta krijgt te maken met tegenreactie voor ongevraagd benaderen van investeerders</a></h2>
<ul>
<li>De oprichter van een startup is teleurgesteld over Carta, een populair platform voor het beheren van cap tables, omdat ze contact opnemen met de angel investors van de startup om aandelen te verkopen aan potentiële kopers.</li>
<li>De oprichter maakt zich zorgen over de mogelijke negatieve gevolgen hiervan voor de reputatie van Carta als betrouwbaar platform voor startups.</li>
<li>Deze situatie geeft aanleiding tot bezorgdheid over de toekomst van Carta en haar vermogen om het vertrouwen van de startup-gemeenschap te behouden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38886915">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Carta, een B2B-softwarebedrijf, wordt geconfronteerd met beschuldigingen van het ongevraagd benaderen van inschrijvers, waardoor zorgen ontstaan over privacy en hun bedrijfsmodel.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de behoefte aan betere liquiditeitsopties voor werknemers en adviseert oprichters om hun cap table te beschermen.</li>
<li>De auteur trekt de waarde van Carta in twijfel en suggereert Pulley als concurrent, terwijl hij zijn bezorgdheid uit over de ethiek van het zonder goedkeuring verzoeken om secundaire verkopen en de potentiële risico&#39;s van onbekende kopers op secundaire markten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redhat.com/en/blog/fastest-road-centos-linux-red-hat-enterprise-linux">CentOS Linux bereikt einde levensduur in juni 2024, Red Hat biedt ondersteuning voor overgang</a></h2>
<ul>
<li>Red Hat heeft aangekondigd dat CentOS Linux in juni 2024 wordt stopgezet en dat Red Hat Enterprise Linux 7 het onderhoud beëindigt.</li>
<li>Gebruikers kunnen de tools en ondersteuning van Red Hat gebruiken voor een tweefasig proces van converteren en upgraden naar een ondersteunde versie van Red Hat Enterprise Linux.</li>
<li>Het is aan te raden om nu te beginnen met plannen en migreren om een naadloze overgang voor de deadline te garanderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38878587">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De beslissing van Red Hat om de ondersteuning voor CentOS Linux te beëindigen en over te stappen op CentOS Stream heeft geleid tot controverse en frustratie onder gebruikers.</li>
<li>Ubuntu wordt naar voren geschoven als een populair alternatief voor CentOS, dat voordelen biedt voor serverimplementatie.</li>
<li>De opkomst van andere Linux-distributies zoals Rocky Linux en Alma Linux wordt genoemd, wat duidt op een afname in populariteit voor Red Hat.</li>
<li>Zorgen over de toegankelijkheid van broncode, compatibiliteit en stabiliteit van verschillende distributies worden besproken.</li>
<li>Gebruikers uiten hun teleurstelling over het einde van de ondersteuning voor CentOS 8 en stellen uitgebreide ondersteuningsopties voor.</li>
<li>Verschillen tussen pakketbeheerders zoals &#39;apt&#39; en &#39;dnf&#39;/&#39;yum&#39; worden verkend.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen en zorgen over het migreren naar alternatieve besturingssystemen.</li>
<li>De impact van de beslissingen van IBM/Red Hat op het vertrouwen van gebruikers en de controverse rond de overname van een concurrent worden geanalyseerd.</li>
<li>De discussie eindigt met de opkomst van nieuwe alternatieven als reactie op de acties van Red Hat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogsystem5.substack.com/p/hard-disk-leds-and-noisy-machines">Moderne computers: De uitdaging van prestatiebewaking zonder LED&#39;s op harde schijven en lawaaiige machines</a></h2>
<ul>
<li>Moderne computers hebben niet langer harde schijf-LED&#39;s of lawaaierige machines, waardoor het moeilijker is voor ontwikkelaars om prestatieproblemen te identificeren.</li>
<li>Er worden voorbeelden gegeven van inefficiënties die onopgemerkt bleven tot ze problemen veroorzaakten, wat het belang benadrukt van het gebruik van prestatiemonitors.</li>
<li>Externe ontwikkelomgevingen vormen een uitdaging voor monitoring, maar het is nog steeds cruciaal om op de hoogte te blijven van eventuele afwijkingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883408">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het onderwerp nostalgie voor oudere technologieën en het belang van het monitoren van computerprestaties en -activiteit.</li>
<li>Het bespreekt verschillende meningen over het belang van indicatoren zoals visuele meldingen en hoorbare feedback bij het beoordelen van de functionaliteit van het systeem.</li>
<li>Het artikel gaat ook in op de uitdagingen van het werken met embedded systemen, de invloed van codecomplexiteit op rekenkracht en de voorkeuren van ontwikkelaars. Het artikel sluit af met aanbevelingen voor het monitoren van systeemgegevens en het belang van het focussen op specifieke prestatiegegevens in plaats van alleen te vertrouwen op CPU-gebruik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/CultriX/MistralTrix-v1">8,99B LLM van amateur overtreft origineel op ranglijst met experimenteel model</a></h2>
<ul>
<li>Het CultriX/MistralTrix-v1 model is een transformatormodel ontworpen voor tekstgeneratie en getraind op de Engelse taal.</li>
<li>Het is verfijnd met Direct Preference Optimization (DPO) en presteert beter dan het oorspronkelijke model op verschillende benchmarks.</li>
<li>Het model, met een grootte van 8,99B parameters, werd in korte tijd getraind op een enkele Colab GPU en kan worden gedownload op Google Colab en GitHub. Het is echter belangrijk op te merken dat het model zich nog in de experimentele fase bevindt en de maker erkent een beginneling te zijn op dit gebied.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882726">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze post bevat een tutorial over het bouwen van een taalmodel met een hoge rang (LLM) voor leaderboards.</li>
<li>De auteur schrijft hun succes toe aan geluk en hulp van anderen.</li>
<li>Commentatoren zetten vraagtekens bij de betrouwbaarheid en nauwkeurigheid van de leaderboards en maken zich zorgen over overfitting en valsspelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://memoirsandrambles.substack.com/p/everything-will-be-alright-in-iceland">Þetta Reddast: De IJslandse mentaliteit van veerkracht en zelfredzaamheid</a></h2>
<ul>
<li>De auteur denkt na over hun ervaringen met het leven in IJsland en onderzoekt de IJslandse mentaliteit van &quot;þetta reddast&quot;, wat betekent &quot;alles komt goed&quot;.</li>
<li>De IJslanders leven in een land dat vatbaar is voor vulkanen en natuurrampen en ze belichamen het geloof dat alles goed komt, in combinatie met paraatheid en vastberadenheid.</li>
<li>De auteur contrasteert deze mentaliteit met hun eigen land, Brazilië, dat geen natuurrampen kent maar wel voor uitdagingen staat, en benadrukt het belang van verantwoordelijkheid nemen en niet vertrouwen op het lot.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38878640">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel behandelt een reeks onderwerpen, waaronder de IJslandse culturele houding &quot;þetta reddast&quot;, groeten en uitdrukkingen in verschillende landen en het belang van voorbereiding op natuurrampen.</li>
<li>Het bespreekt ook de risico&#39;s en voordelen van het nemen van berekende risico&#39;s, het landschap en de vegetatie in IJsland, en de perceptie en waarde van het Apollo ruimtevaartprogramma.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn de prioriteiten van de Amerikaanse regering in de jaren 1960, de ontwikkeling van Zuid-Korea, ruimteverkenning en commerciële aanbieders, rijkdom in IJsland en persoonlijke ervaringen met risico en gevaar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tconbeer/harlequin">Harlequin: SQL IDE voor Terminal met ondersteuning voor DuckDB en SQLite</a></h2>
<ul>
<li>Harlequin is een SQL IDE ontworpen voor de terminal waarmee gebruikers kunnen werken met DuckDB en SQLite databases.</li>
<li>Gebruikers kunnen Harlequin eenvoudig installeren met pipx en profiteren van de vele mogelijkheden en adapters.</li>
<li>Het Harlequin-project staat open voor bijdragen, waarbij gebruikers worden aangemoedigd om feedback te geven, problemen te openen en zelfs pull requests voor codewijzigingen in te dienen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38882526">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting geeft een overzicht van de SQL IDE-tool Harlequin, inclusief de beperkingen en de lopende ontwikkeling.</li>
<li>Het bespreekt het gebruik van virtuele omgevingen bij Python-ontwikkeling en alternatieve tools voor het beheren van Python-projecten, waarbij de voordelen van het isoleren van afhankelijkheden worden benadrukt.</li>
<li>De samenvatting gaat ook in op de voorkeur voor opdrachtregelinterfaces bij toegang tot de opdrachten van meerdere Python-projecten en de voordelen van het gebruik van een terminalgebruikersinterface (TUI) voor SQL-ontwikkeling. Daarnaast worden zorgen genoemd over de compatibiliteit van Harlequin met populaire databases en suggesties van gebruikers voor extra functies.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/04/travel/europe-new-trains.html">Europa omarmt treinrenaissance nu de vraag naar grensoverschrijdend reizen stijgt</a></h2>
<ul>
<li>Europa is getuige van een heropleving van het reizen per spoor, met een groeiende vraag naar grensoverschrijdend passagiersvervoer per spoor.</li>
<li>Zowel overheden als privé-investeerders investeren in infrastructuur en breiden spoorverbindingen uit om aan deze vraag te voldoen.</li>
<li>Eurostar kan concurrentie ondervinden op zijn route Londen-Parijs door plannen van andere maatschappijen om extra diensten aan te bieden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38883213">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op treinreizen in Europa en de Verenigde Staten en behandelt onderwerpen als populariteit, uitdagingen, infrastructuur, veiligheid en vergelijkingen tussen landen.</li>
<li>Deelnemers delen hun ervaringen en frustraties met treinreizen en belichten zowel positieve als negatieve aspecten.</li>
<li>De haalbaarheid van treinsystemen in de VS en het potentieel voor nieuwe treinroutes worden ook onderzocht, rekening houdend met factoren die transportkeuzes beïnvloeden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="BoopSnoop: Een zelfgemaakte berichtenapp voor het gezin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=BoopSnoop%3A%20Een%20zelfgemaakte%20berichtenapp%20voor%20het%20gezin&subheading=zaterdag%206%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-05]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/05&#39;</h2>
<h1>2024-01-05</h1>
<h2><a href="https://www.clicks.tech/">Clicks: Het ultieme iPhone-toetsenbord voor verbeterd typen en verbeterde productiviteit</a></h2>
<ul>
<li>Clicks is een creatief toetsenbord dat is ontworpen voor de iPhone en gebruikers meer schermruimte, een verbeterde type-ervaring en toegang tot sneltoetsen biedt.</li>
<li>Het stelt gebruikers in staat om de schermruimte van hun iPhone te maximaliseren voor het maken van inhoud en biedt naadloze integratie met iOS.</li>
<li>Clicks is momenteel verkrijgbaar voor de iPhone 14 Pro, iPhone 15 Pro en Pro Max modellen als limited edition, met prijzen vanaf 139 USD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871987">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken hun verlangen naar fysieke toetsenborden op smartphones en de uitdagingen waarmee ze worden geconfronteerd bij het vinden van apparaten die aan deze voorkeur voldoen.</li>
<li>Er wordt heimwee geuit naar oudere toestellen met fysieke toetsenborden, samen met een verlangen naar meer variatie en opwinding in smartphoneontwerpen.</li>
<li>Gebruikers verkennen verschillende bevestigingsopties voor toetsenborden en bespreken de mogelijkheden voor innovatieve ontwerpen die touchscreens en fysieke toetsenborden combineren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sonnet.io/posts/sit/">Deel de Sit Down Website voor ontspanning en comfort</a></h2>
<ul>
<li>De auteur stuurt nieuwjaarswensen en moedigt lezers aan om een website die ontspanning of plezier biedt te delen met vrienden.</li>
<li>Het doel van de website wordt uitgelegd via twee links.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869235">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De tekst bevat een reeks ongerelateerde opmerkingen over verschillende onderwerpen, waaronder het gebruik van een meditatie app genaamd Sit en de mogelijke risico&#39;s van meditatie.</li>
<li>Er zijn ook discussies over het invoeren van de schermvullende modus in browsers, technieken voor het ontwerpen van websites en een app voor ademhalingsoefeningen.</li>
<li>Daarnaast worden het gebrek aan persoonlijk contact in online interacties en het bijhouden van meditatietijd genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commandcenter.blogspot.com/2024/01/what-we-got-right-what-we-got-wrong.html">Go: Concurrency en eenvoud slagen, fouten aanpakken</a></h2>
<ul>
<li>De programmeertaal Go is succesvol in het bevorderen van concurrency, eenvoud in serversoftware en het gebruik van interfaces.</li>
<li>Er zijn fouten gemaakt door geen duidelijke richtlijnen te geven voor gelijktijdigheid en door problemen met afhankelijkheidsgrafieken in pakketbeheer niet aan te pakken.</li>
<li>Ondanks de problemen heeft Go een ondersteunende gemeenschap en blijft het succesvol dankzij de sterke standaardbibliotheek en de focus op codeconsistentie en compatibiliteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38872362">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting geeft een overzicht van het artikel en de commentaren, met de nadruk op de ontwikkeling en het succes van de programmeertaal Go in server-side en netwerksoftware in vergelijking met Python en Java.</li>
<li>Het bespreekt de beperkingen en kritiekpunten van Go, waaronder de omgang met C/C++-code op laag niveau, het gebrek aan bepaalde functies en de uitdagingen bij het programmeren van systemen.</li>
<li>De samenvatting belicht verschillende perspectieven op de geschiktheid van Go voor verschillende programmeerdoeleinden, de eenvoud, package management, foutafhandeling en de beslissing om de toevoeging van generics uit te stellen. De meningen over de sterke en zwakke punten van Go variëren tussen de deelnemers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.iggy.rs/posts/building-message-streaming-in-rust/">Iggy.rs: Berichtstromen revolutioneren met Rust</a></h2>
<ul>
<li>Iggy.rs is een platform voor het streamen van berichten, ontwikkeld in Rust met als doel lichtgewicht, snel en gebruiksvriendelijk te zijn, terwijl het een hoge doorvoer en lage latency bereikt.</li>
<li>Het platform heeft al een persistente streaming server geïmplementeerd en heeft een toegewijd team van medewerkers die aan verschillende onderdelen van het project werken.</li>
<li>Functies van Iggy.rs zijn onder andere ondersteuning voor meerdere streams, transportprotocollen en authenticatie, met plannen om clusteringfunctionaliteit toe te voegen en gebruikersfeedback prioriteit te geven om voortdurend verbeteringen aan te brengen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868115">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Iggy.rs is een message streaming project ontwikkeld in Rust, ontworpen om een gezamenlijk berichtenplatform te maken.</li>
<li>Het artikel bespreekt verschillende oplossingen voor het streamen van berichten, technische aspecten, het gebruik van Rust runtimes en de prestaties van TCP vs QUIC.</li>
<li>De auteur toont interesse in toekomstige focus op Linux-ontwikkeling en onderzoekt de voordelen van Rust voor ontwikkelaars en verschillende soorten programmering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.freedesktop.org/mesa/mesa/-/merge_requests/26816">AMD vernieuwt 22 jaar oude GPU&#39;s met Vertex Shader Code Review</a></h2>
<ul>
<li>Deze code review richt zich op het verplaatsen van backend verlaging naar NIR voor vertex shaders, wat een voorwaarde is voor aanvullende backend opruimingen.</li>
<li>Het proces van verlagen is complexer vanwege de pasvolgorde en de noodzaak voor aangepaste algebraïsche passen.</li>
<li>De reeks wijzigingen in de review maakt toekomstige opschoning mogelijk en heeft verbeteringen laten zien in de shader-db voor R500, met meestal gelijkmatige resultaten voor R300.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868265">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over het debat rond het open-sourcen van hardwaredrivers, inclusief voordelen, zorgen en de rol van open-source gemeenschappen in het verbeteren van drivers.</li>
<li>Er is aandacht voor de GPU-stuurprogramma&#39;s van AMD en hun ondersteuning voor oudere GPU&#39;s, waarbij het belang van compatibiliteit en ondersteuning voor legacy-hardware wordt benadrukt.</li>
<li>De discussies gaan ook over de beperkingen van softwarebibliotheken en stuurprogramma&#39;s voor oudere hardware in toepassingen voor machinaal leren, en over de prestaties, betaalbaarheid en levensduur van verschillende GPU&#39;s en besturingssystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nestflix.fun/">Nestflix: Verken 700+ geneste films en shows met fictieve werelden binnen werelden</a></h2>
<ul>
<li>Nestflix is een uniek platform dat een verzameling van meer dan 700 geneste films en shows biedt, met fictieve films binnen films en nepshows binnen shows.</li>
<li>Het platform biedt een breed scala aan genres, waaronder drama&#39;s, komedies, actiefilms, sciencefictionfilms, oorlogs- en historische drama&#39;s, thrillers, misdaadshows, romantische drama&#39;s, horrorfilms, reality-tv, spelshows, variétéshows, webshows, sitcoms, musicals en talkshows.</li>
<li>Nestflix laat verschillende verhaallijnen zien, variërend van stedelijke misdaadverhalen tot het achtergrondverhaal van de sidekick van een superheld.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871295">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nestflix is een crowd-sourced database van fictieve shows uit tv-series en films, waarbij gebruikers de collectie waarderen en toekomstige ontwikkelingen voorstellen met behulp van AI om volledige afleveringen te maken.</li>
<li>De website brengt discussies op gang over de impact van AI-automatisering in verschillende industrieën, oververzadiging in de filmindustrie en het belang van goed schrijven.</li>
<li>Er wordt aangenomen dat goed geschreven films waardevoller worden naarmate speciale effecten gebruikelijker worden, hoewel marketing nog steeds een belangrijke rol speelt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://globalfishingwatch.org/press-release/new-research-harnesses-ai-and-satellite-imagery-to-reveal-the-expanding-footprint-of-human-activity-at-sea/">Global Fishing Watch ontdekt verborgen industriële vissersschepen en offshore-infrastructuur met AI en satellietbeelden</a></h2>
<ul>
<li>Global Fishing Watch heeft onderzoek gedaan met behulp van AI en satellietbeelden om de eerste wereldwijde kaart te maken van het verkeer van grote schepen en offshore-infrastructuur, die voorheen onbekende industriële activiteit in de oceaan onthult.</li>
<li>Het onderzoek ontdekte dat 75% van alle industriële vissersschepen ter wereld niet zichtbaar zijn voor het publiek.</li>
<li>Er zijn &quot;donkere vloten&quot; geïdentificeerd die actief zijn in beschermde mariene gebieden en er is een hoge concentratie van schepen in Aziatische wateren vergeleken met Europa.</li>
<li>Het onderzoek wijst op een afname van de visserijactiviteit tijdens de COVID-19 pandemie, terwijl de ontwikkeling van offshore-energie, met name windturbines, toenam.</li>
<li>Deze technologie heeft de potentie om bij te dragen aan het aanpakken van klimaatverandering en het verbeteren van inspanningen op het gebied van marien beheer en transparantie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38866256">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er vinden discussies plaats over het volgen en monitoren van menselijke activiteiten op zee, met name illegale visserij en de moeilijkheden bij het handhaven van regelgeving.</li>
<li>AI, satellietbeelden, AIS en ADS-B worden gebruikt om menselijke activiteiten op zee te detecteren en te analyseren.</li>
<li>Privacykwesties, wisselende handhaving van regelgeving, de milieu-impact van scheepvaartemissies, afnemende vispopulaties en Chinese visactiviteiten in buitenlandse wateren zijn belangrijke onderwerpen die worden besproken in verband met mariene activiteiten en de behoefte aan regelgeving, controle en handhaving om mariene hulpbronnen te beschermen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smallstep.com/blog/home-network-eap-tls-wifi/">Veilig en vereenvoudigd Wi-Fi voor thuisnetwerken: WPA3 Enterprise en EAP-TLS verkennen</a></h2>
<ul>
<li>Het gebruik van NSA-kwaliteit Wi-Fi thuis wordt afgeraden vanwege de complexiteit en compatibiliteitsproblemen met apparaten.</li>
<li>Alternatieve beveiligingsmodi zoals WPA2-PSK of WPA3-Personal worden aanbevolen voor Wi-Fi-thuisnetwerken.</li>
<li>Voor veilige netwerkverificatie in zakelijke Wi-Fi wordt EAP-TLS aanbevolen. Er worden instructies gegeven voor het opzetten van een Wi-Fi-netwerk met WPA3 Enterprise-verificatie, het beveiligen van netwerken voor HIPAA-compliance en het handmatig beheren van Apple apparaten voor MDM. Het artikel legt ook het proces uit voor het aanmaken van certificaten voor huisgasten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38873810">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De beveiliging van Wi-Fi-netwerken en de effectiviteit van authenticatiemethoden worden besproken.</li>
<li>De onderwerpen omvatten het gebruik van VPN&#39;s voor gevoelige toegang, de beperkingen van alleen vertrouwen op Wi-Fi-verificatie en de noodzaak van meerdere beschermingslagen.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn het beveiligen van IoT-apparaten, de voordelen van gateways en firewalls, het gebruik van meerdere vooraf gedeelde sleutels en de beperkingen van WPS.</li>
<li>Het gebruik van EAP-TLS voor veilige authenticatie, apparaatidentificatie en het implementeren van RADIUS-servers worden ook besproken.</li>
<li>Er wordt erkend dat alleen vertrouwen op Wi-Fi voor beveiliging niet genoeg is en dat er aanvullende maatregelen moeten worden genomen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Rosebud AI: spelbeschrijvingen omzetten in browserspellen met AI-gegenereerde code</a></h2>
<ul>
<li>Rosebud AI is een platform waarmee niet-technische makers games kunnen ontwikkelen door de code voor hen te genereren op basis van hun spelbeschrijvingen.</li>
<li>Het ondersteunt browsergebaseerde JavaScript-raamwerken en legt de nadruk op AI non-player characters (NPC&#39;s) die LLM&#39;s (grote taalmodellen) gebruiken voor dialogen en acties.</li>
<li>De unieke aanpak van het platform voor het maken van spellen en het gebruik van generatieve AI onderscheidt het van andere game-engines en het werkt volgens een bedrijfsmodel dat lijkt op Roblox, waarbij ontwikkelaars geld kunnen vragen aan gebruikers en een deel van de opbrengst opstrijken. Het heeft positieve feedback gekregen van bètatesters.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38868185">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Rosebud AI is een platform waarmee niet-technische makers spelbeschrijvingen kunnen omzetten in browserspellen, met name RPG&#39;s en hindernisbanen.</li>
<li>Het platform maakt gebruik van grote taalmodellen (LLM&#39;s) voor dialogen en acties, wat positieve feedback heeft gekregen voor gebruiksvriendelijkheid en AI-ondersteuning.</li>
<li>Gebruikers hebben hun bezorgdheid geuit over onvolledige of onjuist gegenereerde code en beperkingen van de chatgebaseerde aanpak, waardoor het team is begonnen met het verbeteren van het platform en de back-end processen.</li>
<li>Het team onderzoekt ook de mogelijkheden voor AI-zelfgenererende games, wat discussies op gang brengt over de mogelijke verzadiging van de markt met meer makers, de rol van AI in de ontwikkeling van games en het belang van dialoog en alternatieven in gameplay.</li>
<li>Sommige gebruikers hebben met succes tower defense-games gemaakt met behulp van het platform, met positieve feedback.</li>
<li>Er zijn zorgen over de waardepropositie en het potentiële succes van het platform, met suggesties om te focussen op generatieve AI-kunst en aan te passen aan toekomstige ontwikkelingen op het gebied van codegeneratie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hwayne/awesome-cold-showers">Kritische beoordelingen van overhypte technische onderwerpen</a></h2>
<ul>
<li>Deze samenvatting bestaat uit kritische beoordelingen of &quot;koude douches&quot; van overhypte onderwerpen, waaronder formele verificatie, statisch versus dynamisch typen, schaalbaarheid van big data systemen, web frameworks benchmarks, agile methoden, identifier naamconventies, microservices, VM warmup, schalen van SQLite en Go&#39;s concurrency systeem.</li>
<li>Elke recensie biedt een kritische evaluatie van het betreffende onderwerp en wijst op beperkingen, voorbehouden en tegenstrijdig bewijs.</li>
<li>Het doel van deze overzichten is om mensen eraan te herinneren om met beide benen op de grond te blijven en de overdreven hype rond deze onderwerpen kritisch te beoordelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38870727">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is scepsis ten opzichte van onderzoek naar softwareontwikkeling, wat de noodzaak benadrukt van goed onderzoek in plaats van alleen te vertrouwen op persoonlijke ervaring.</li>
<li>De voordelen van sauna&#39;s worden besproken, waarbij de nadruk wordt gelegd op hun potentieel voor ontspanning, stressvermindering en verbeterde cardiovasculaire gezondheid.</li>
<li>Het gebruik van formele verificatie bij de ontwikkeling van software wordt onderzocht, met de nadruk op hoe het de betrouwbaarheid en veiligheid van software kan verbeteren.</li>
<li>De voordelen van statisch typen in programmeren worden onderzocht, waarbij wordt benadrukt hoe het kan helpen om fouten tijdens het compileren op te sporen en de kwaliteit van code te verbeteren.</li>
<li>De classificatie van robots wordt besproken, waarbij de nadruk ligt op het onderscheid tussen autonome robots en geautomatiseerde systemen.</li>
<li>De controverse rond het gebruik van Ivermectine als behandeling voor COVID-19 wordt besproken, met argumenten voor en tegen de werkzaamheid en veiligheid ervan.</li>
<li>De programmeertaal Go wordt in het zonnetje gezet vanwege zijn innovatie op het gebied van gelijktijdigheid, waardoor efficiënt en schaalbaar gelijktijdig programmeren mogelijk wordt.</li>
<li>De voordelen van koude douches worden besproken, waaronder verhoogde alertheid, verbeterde stemming en mogelijke gezondheidsvoordelen zoals een verbeterde immuunfunctie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gist.github.com/FeepingCreature/5dff669aad380a123b15659e195fb96c">Prestatieverhoging: Structs splitsen boven 16 bytes op AMD64</a></h2>
<ul>
<li>Het doorgeven van structs groter dan 16 bytes op AMD64 kan de uitvoering van code aanzienlijk vertragen.</li>
<li>Het wijzigen van arrays om ze door te geven als drie afzonderlijke pointerparameters in plaats van één structparameter verbeterde de prestaties van de Neat-taal met een factor twee.</li>
<li>Deze verbetering is te wijten aan het feit dat structs groter dan 16 bytes per pointer worden doorgegeven in de SystemV AMD64 ABI-specificatie, wat resulteert in extra stackherschikking voor functieaanroepen. Door arrays als afzonderlijke pointerparameters door te geven, bevinden de waarden zich al in SSE-registers en hoeven ze niet van de stack te worden geladen, wat resulteert in een snellere uitvoering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38875422">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat in op verschillende programmeeronderwerpen, zoals het doorgeven van structs op het AMD64-platform en het doorgeven van objecten met waarde of referentie.</li>
<li>Google&#39;s benadering van het doorgeven van gegevens wordt ook besproken, samen met de prestatieverschillen tussen het schrijven van de stack en het toewijzen van de heap.</li>
<li>Het gesprek belicht de afwegingen tussen prestaties, duidelijkheid en efficiëntie in codeerpraktijken en benadrukt het belang van codeoptimalisatie en profiling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moonbase.lgbt/blog/minimum-wage-clock/">Visualiseren van ongelijkheid: Minimumloon VK en VS vs CEO-salarissen</a></h2>
<ul>
<li>De auteur presenteert een visuele vergelijking van het Britse nationale minimumloon, het Amerikaanse federale minimumloon en de salarissen van CEO&#39;s, waarbij de nadruk ligt op de loonverschillen.</li>
<li>De verstrekte looncijfers zijn correct op het moment van publicatie en benadrukken de aanzienlijke verschillen tussen het minimumloon en de salarissen van CEO&#39;s.</li>
<li>Het Nationaal Minimumloon in het Verenigd Koninkrijk zal in april 2024 veranderen. De schattingen van de CEO-salarissen zijn gebaseerd op jaarsalarissen en gaan uit van 260 werkdagen en 8 gewerkte uren per dag.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38871952">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over een reeks onderwerpen zoals ongelijkheid in rijkdom, CEO-salarissen, armoede, verantwoordelijkheid van de consument, belastingen, minimumloonwetten en overheidsinterventie.</li>
<li>Commentatoren debatteren over de invloed van rijkdom op overheidssystemen, de ethiek van de praktijken van miljardairs en de impact van rijke individuen op gemeenschappen.</li>
<li>Het gesprek verkent ook de voor- en nadelen van grote bedrijven ten opzichte van lokale bedrijven, met de nadruk op verantwoordelijkheid en maatschappelijke betrokkenheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marketplace.org/2024/01/03/those-jobs-youre-applying-to-they-might-not-be-real/">Pas op voor &quot;spookvacatures&quot;: Solliciteren op vacatures die misschien niet echt bestaan</a></h2>
<ul>
<li>Sommige bedrijven plaatsen vacatures die ze niet van plan zijn in te vullen, bekend als &quot;spookvacatures&quot;, om de illusie van groei te wekken of om een grote groep kandidaten te verzamelen.</li>
<li>Deze praktijk komt veel voor in de technologie-industrie en kan het gevolg zijn van economische onzekerheid.</li>
<li>Werkzoekenden moeten solliciteren op vacatures, ongeacht hoe lang ze al openstaan, en tijdens sollicitatiegesprekken informeren naar de aanwervingsperiode van het bedrijf om langere zoekprocessen te doorlopen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38869138">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel en de discussie gaan over zwendel met vacatures, valse vacatures en de uitdagingen waarmee mensen te maken krijgen tijdens het zoeken naar een baan.</li>
<li>Deelnemers delen hun persoonlijke ervaringen met frauduleuze activiteiten en bespreken de mogelijke motieven achter deze zwendelpraktijken.</li>
<li>Het gesprek benadrukt ook hoe belangrijk het is om voorzichtig te zijn met het delen van persoonlijke informatie of het aangaan van financiële transacties voor werkdoeleinden, en brengt zorgen naar voren over discriminatie bij sollicitaties en frustraties over het wervingsproces.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Clicks: Het ultieme iPhone-toetsenbord voor verbeterd typen en verbeterde productiviteit" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Clicks%3A%20Het%20ultieme%20iPhone-toetsenbord%20voor%20verbeterd%20typen%20en%20verbeterde%20productiviteit&subheading=vrijdag%205%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-01-04]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/01/04&#39;</h2>
<h1>2024-01-04</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Bertrand_Meyer/status/1742613897675178347">Prominent programmeur Niklaus Wirth overleden</a></h2>
<ul>
<li>Niklaus Wirth, een bekende figuur op het gebied van programmeertalen, software-engineering en hardware-ontwerp, is op 1 januari overleden.</li>
<li>Bertrand Meyer rouwt om het verlies van Wirth en erkent zijn bijdragen als pionier en mentor.</li>
<li>Wirth&#39;s nalatenschap omvat zijn werk aan programmeertalen zoals Pascal en Modula, maar ook zijn invloed op software methodologie en hardware ontwerp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858012">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Computerwetenschapper Niklaus Wirth, bekend om zijn invloedrijke bijdragen aan taalontwerp, is overleden.</li>
<li>Wirth&#39;s impact en invloed in de computerwetenschap, met name in de ontwikkeling van talen als Pascal en Oberon, worden herinnerd en geprezen.</li>
<li>Zijn nadruk op eenvoud en duidelijkheid in het programmeren wordt erkend en gewaardeerd door gebruikers, die hun dankbaarheid uitspreken voor zijn invloed op hun opleiding en carrière.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.00999">Meissner-effect bij kamertemperatuur? Studie vindt potentieel in koper-gesubstitueerd loodapatiet</a></h2>
<ul>
<li>De studie onderzoekt het optreden van het Meissner-effect bij kamertemperatuur in koper-gesubstitueerd loodapatiet.</li>
<li>Er wordt diamagnetische gelijkstroommagnetisatie waargenomen onder een magnetisch veld en er worden hysteresislussen gedetecteerd, wat duidt op supergeleiding onder 250 K.</li>
<li>De bevindingen suggereren dat het Meissner-effect mogelijk aanwezig is in dit materiaal bij kamertemperatuur, wat inzicht biedt in mogelijke toepassingen van supergeleiding bij hogere temperaturen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853706">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Chinese onderzoeksteams hebben een potentieel Meissner-effect bij kamertemperatuur gevonden in koper-gesubstitueerd loodapatiet, vooral bij 250 K. Er blijft onzekerheid bestaan over het effect bij 300 K.</li>
<li>De ontdekking heeft belangrijke implicaties, maar er rijzen vragen over de reproduceerbaarheid van het experiment en de geldigheid van de bevindingen.</li>
<li>De discussie gaat onder meer over de uitdagingen bij het simuleren van materiaalgedrag, de mogelijkheid van doorbraken in supergeleiding en het debat over de gevolgen voor de wereldhandel en de concurrentie tussen de VS en China. De ontwikkeling van supergeleidingstechnologie kan een nieuw tijdperk van onderzoek en internationale concurrentie inluiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://frameos.net/">FrameOS: een besturingssysteem voor slimme frames met één functie</a></h2>
<ul>
<li>FrameOS is een besturingssysteem dat speciaal is ontworpen voor slimme frames met één functie, zoals smart home kalenders en openbare reclameschermen.</li>
<li>Het kan draaien op een Raspberry Pi en ondersteunt zowel e-ink als traditionele schermen.</li>
<li>Enkele opvallende kenmerken van FrameOS zijn gecentraliseerde implementatie, efficiënte compilatie, een drag-and-drop diagrambewerker, ondersteuning voor GPT4 en hardware-gidsen. Het is echter belangrijk om te weten dat FrameOS nog in ontwikkeling is en nog geen stabiele release heeft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855337">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat een breed scala aan onderwerpen over software en hardware voor het weergeven van informatie.</li>
<li>Het omvat het gebruik van FrameOS voor smart frames, zorgen over privacybeleid en de integratie van natuurlijke taalinvoer in applicaties.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn alternatieve apparaten voor het weergeven van informatie, het gebruik van Amazon Fire Tablets voor audiodrivers, uitdagingen en opties voor het gebruik van e-ink displays en de potentiële toepassingen van MotionEYE OS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://osanseviero.github.io/hackerllama/blog/posts/random_transformer/">De wiskunde achter transformatoren ontraadselen: Een uitgebreid overzicht en implementatiegids</a></h2>
<ul>
<li>De tekst geeft een grondige uitleg van het transformatormodel, de componenten en de implementatie door middel van codevoorbeelden.</li>
<li>Het behandelt tokenisatie, inbedding, positionele codering, aandachtsmechanismen, restverbindingen en laagnormalisatie.</li>
<li>Het belang van gemaskeerde zelf-aandacht en encoder-decoder-aandacht in training wordt benadrukt, samen met het genereren van uitgangssequenties met behulp van het transformatormodel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859976">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers aan de discussie verkennen verschillende onderwerpen met betrekking tot transformatoren in AI-ontwikkeling, waaronder de wiskunde achter transformatoren en kwesties zoals NaN&#39;s en de uniciteit van transformatoren in gegevensanalyse.</li>
<li>De noodzaak om van de computergrafiek een leerbare parameter te maken voor vooruitgang in AI wordt besproken, evenals de efficiëntie en effectiviteit van Taalleermodellen bij het comprimeren van informatie en het oplossen van problemen.</li>
<li>Beperkingen van binaire gewichten, analoog rekenen, gradiëntdaling en het gebruik van genetische algoritmen worden besproken, samen met onderwerpen zoals vectorcodering, omgaan met onbekende woorden of subwoorden, positionele inbedding en de aard van neuronen en tokenweging in neurale netwerken. Sommige gebruikers suggereren alternatieve manieren om transformatoren te begrijpen, terwijl anderen benadrukken hoe belangrijk het is om tijd te investeren in het begrijpen van het vakgebied.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abagames.github.io/joys-of-small-game-development-en/fun_to_make_small_games.html">Geniet van het plezier en de voordelen van het maken van kleine spelletjes</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de voordelen en het plezier van het maken van kleine spelletjes die binnen 10 minuten kunnen worden voltooid en op browsers kunnen worden gespeeld.</li>
<li>De auteur deelt zijn ervaring met het maken van meer dan 350 kleine spellen en benadrukt de korte ontwikkeltijd die nodig is voor dergelijke spellen.</li>
<li>Het benadrukt de charme en unieke kwaliteiten van kleine spellen en geeft twaalf gedachten over het maken van goede kleine spellen, waaronder het waarmaken van beloftes, het beperken van de omvang en het toevoegen van persoonlijke stijl.</li>
<li>Het maken van kleine spellen is niet alleen een manier om de vaardigheden op het gebied van spelontwikkeling te verbeteren, maar ook een lonende en leuke ervaring.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38854596">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op gameontwerp en -ontwikkeling, waarbij onderwerpen als paper prototyping, mechanics-first ontwerp, overtuigingsstructuur in gameontwerp en de waarde van het afronden van gameprojecten aan bod komen.</li>
<li>Verschillende personen die betrokken zijn bij de ontwikkeling van games delen hun persoonlijke ervaringen en aanbevelingen.</li>
<li>Sommige gebruikers speculeren erover of het artikel door AI is gegenereerd vanwege de schrijfstijl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">Navigeren op het pad na vrijlating: Kansen in de technologiesector voor misdadigers</a></h2>
<ul>
<li>Deze persoon is op zoek naar advies en mogelijkheden om terug te keren in de tech/startup-industrie nadat hij moeilijkheden ondervond bij het vinden van een baan als gevolg van een veroordeling voor geweldpleging.</li>
<li>Ze zijn op zoek naar bedrijven die hen een kans willen geven, ondanks het feit dat hun strafblad geen verband houdt met computer/financiën/fraude/het verkopen van drugs/fysiek geweld.</li>
<li>Ze hebben een LinkedIn-profiel opgegeven voor meer informatie over hun achtergrond en kwalificaties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38858075">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie in Hacker News richt zich op mensen met een strafblad die werk zoeken in de technologie-industrie.</li>
<li>Deelnemers bespreken hun uitdagingen bij het vinden van werk en geven elkaar advies en hulpmiddelen.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen als de moraliteit van daden in het verleden, het belang van betrouwbaarheid, achtergrondcontroles en de mogelijke invloed van strafbladen op de vooruitzichten op een baan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.redteam-pentesting.de/2024/bitwarden-heist/">Kwetsbaarheid in Windows Hello van Bitwarden leidt tot diefstal van referenties op afstand</a></h2>
<ul>
<li>Een kwetsbaarheid in de Windows Hello-implementatie van Bitwarden maakte het stelen van referenties op afstand mogelijk, maar deze is verholpen.</li>
<li>Het artikel legt uit hoe de kwetsbaarheid werd uitgebuit met behulp van DPAPI-back-upsleutels en het ontsleutelen van Bitwarden-gegevensbestanden en -referenties.</li>
<li>Microsoft werd erbij betrokken en Bitwarden bracht wijzigingen aan om het probleem aan te pakken, waaronder wijzigingen in de huidige versie en het gebruik van Impacket voor het testen van kwetsbaarheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853058">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek gaat over verschillende onderwerpen op het gebied van computerbeveiliging, waaronder kwetsbaarheden in wachtwoordkluizen, problemen met het Windows-register, het beveiligen van gebruikersgegevens en het implementeren van versleuteling en verificatie met twee factoren.</li>
<li>Het benadrukt de uitdagingen van het beheren van wachtwoorden, risico&#39;s van het opslaan van gevoelige informatie en zorgen over de veiligheid van biometrische authenticatie.</li>
<li>De discussie onderstreept de noodzaak van betere beveiligingspraktijken, gebruikerseducatie en bewustwording in de voortdurende inspanning om computerbeveiliging te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ambiph.one?hn">Gratis, no-nonsense app Ambiphone: Omgevingsmuziek en witte ruis</a></h2>
<ul>
<li>Deze persoon heeft een gratis witte ruis app gemaakt die gebruiksvriendelijk is en geen login vereist, advertenties bevat of in-app aankopen biedt.</li>
<li>De app kwam aan bod in de podcast van The Economist, waar de maker hun app en een ander project genaamd Ambient ScotRail Beats besprak.</li>
<li>De maker werkt de app regelmatig bij met nieuwe muziek en geluiden en moedigt suggesties van gebruikers voor verdere verbetering aan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856999">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze persoon heeft een gratis app voor witte ruis ontwikkeld, genaamd Ambiphone, met een eenvoudige interface, zonder advertenties of in-app aankopen.</li>
<li>Gebruikers hebben voorgesteld om een offline modus toe te voegen en de mogelijkheid om geluiden vooraf te laden en in de cache op te slaan, wat een discussie op gang heeft gebracht over abonnementsmodellen voor dergelijke apps.</li>
<li>De ontwikkelaar van de app staat open voor feedback en is al bezig met het testen van verbeteringen, waaronder het toevoegen van een fade-out functie en het verbeteren van de volumeregelaars.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/01/03/business/spacex-elon-musk-nlrb-workers.html">SpaceX beschuldigd van illegaal ontslaan van werknemers met kritiek op Musk: NLRB</a></h2>
<ul>
<li>De National Labor Relations Board heeft SpaceX ervan beschuldigd acht werknemers onrechtmatig te hebben ontslagen omdat ze kritiek hadden geuit op Elon Musk.</li>
<li>De werknemers hadden een brief gedeeld waarin ze er bij het bedrijf op aandrongen om zich te distantiëren van de controversiële opmerkingen van Musk op sociale media en om zijn intimidatiebeleid te verduidelijken en te handhaven.</li>
<li>In de klacht van de arbeidsinspectie wordt beweerd dat de voorzitter en andere leidinggevenden van SpaceX de verspreiding van de brief hebben beperkt, wat in strijd is met de arbeidswetgeving.</li>
<li>De zaak wordt in maart voorgelegd aan een administratieve rechter, tenzij er een schikking wordt getroffen.</li>
<li>De vakbondsraad eist genoegdoening zoals herplaatsing en achterstallig loon voor de getroffen werknemers.</li>
<li>Deze beschuldiging voegt zich bij een reeks arbeids- en discriminatiegerelateerde juridische problemen waarmee zowel SpaceX als andere bedrijven onder leiding van Musk te maken hebben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38862106">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Discussies rond SpaceX en haar CEO Elon Musk hebben verschillende onderwerpen aangesneden, waaronder beschuldigingen van illegaal ontslag van werknemers die kritisch waren over Musk, machtsdynamiek binnen het bedrijf en debatten over bedrijfsleiderschap en werknemersrechten.</li>
<li>De National Labor Relations Board (NLRB) is genoemd in verband met mogelijke juridische acties.</li>
<li>Controverses rond de publieke uitspraken van Musk en de overheidscontracten van zijn bedrijf zijn ook een onderwerp van discussie geweest. Deze discussies belichten kwesties als verantwoordingsplicht, bescherming van werknemers, vrijheid van meningsuiting en de rol van CEO&#39;s in het managen van afwijkende meningen van werknemers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/the-drive-stats-of-backblaze-storage-pods/">Geen leeftijdsgerelateerde correlatie gevonden in storingspercentages Backblaze schijven</a></h2>
<ul>
<li>Backblaze, een bedrijf dat gegevens opslaat, heeft een analyse uitgevoerd van de uitvalpercentages van schijven in zijn opslagservers, Backblaze Vaults genaamd.</li>
<li>Uit de analyse blijkt dat er geen verband is tussen de leeftijd van de schijven en de uitvalpercentages onder verschillende kluiscohorten.</li>
<li>Backblaze is van plan meer onderzoek uit te voeren om te bepalen of specifieke schijfmodellen beter presteren in verschillende kluiscohorten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38857396">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken hun ervaringen en zorgen over verschillende cloudopslagproviders en back-upopties, zoals Backblaze, Rclone en Cloudflare.</li>
<li>Er worden verschillende onderwerpen behandeld, waaronder versleutelingsmethoden, betrouwbaarheid van servers en alternatieve back-uptools.</li>
<li>Gebruikers bespreken ook de kosten en voordelen van het bouwen van aangepaste servers versus het gebruik van in de handel verkrijgbare opties, evenals verhuizingen van datacenters, storingspercentages van schijven en aanbevelingen voor kosteneffectieve externe opslagopties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2024/01/linux-hits-nearly-4-desktop-user-share-on-statcounter/">Aandeel desktopgebruikers Linux bijna 4%, overtreft macOS</a></h2>
<ul>
<li>Het desktopgebruikersaandeel van Linux bereikte bijna 4% in december 2023, wat wijst op een aanzienlijke opwaartse trend in de afgelopen jaren.</li>
<li>Als we kijken naar ChromeOS, dat is gebouwd op Linux, bedraagt het totale Linux-gebruikersaandeel 6,24%.</li>
<li>macOS kende een daling in gebruikers van 5%, terwijl Windows een stijging van 3% liet zien. Er worden inspanningen geleverd om compatibiliteit tussen ChromeOS en andere Linux-distributies mogelijk te maken, waaronder plannen om Steam en Steam-games naar ChromeOS te brengen. Deze bevindingen benadrukken de toenemende populariteit van Linux als desktopbesturingssysteem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38853877">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de toenemende populariteit van Linux als desktop OS en frustraties met Windows 11, inclusief beperkingen en restricties opgelegd door Microsoft.</li>
<li>Het vergelijkt het gebruiksgemak tussen Windows en Linux, gaat in op de zorgen over hardwareondersteuning en aanpassingen in Linux en gaat in op de invloed van verschillende besturingssystemen op gaming.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de dominantie van Windows in specifieke sectoren, de opkomst van mobiele apparaten en de concurrentie tussen Microsoft, Apple en Linux. Het benadrukt zorgen over privacy, gebruikersvoorkeuren en het belang van concurrentie in de techindustrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/01/03/23andme-tells-victims-its-their-fault-that-their-data-was-breached/">23andMe krijgt te maken met tegenreactie over beschuldiging gegevensinbreuk</a></h2>
<ul>
<li>Genetisch testbedrijf 23andMe geeft klanten de schuld van een datalek dat de genetische en vooroudergegevens van 6,9 miljoen gebruikers blootlegde, en stelt dat klanten schuld hadden aan het niet updaten en hergebruiken van wachtwoorden.</li>
<li>Juridische vertegenwoordigers van de slachtoffers stellen dat 23andMe sterkere beveiligingsmaatregelen had moeten nemen om klantgegevens te beschermen.</li>
<li>23andMe wordt geconfronteerd met meer dan 30 rechtszaken van getroffen gebruikers en heeft zijn servicevoorwaarden gewijzigd om het moeilijker te maken voor slachtoffers om juridische claims tegen het bedrijf in te dienen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856412">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een datalek bij genetisch testbedrijf 23andMe heeft de persoonlijke gegevens van 14.000 gebruikers gecompromitteerd, wat heeft geleid tot kritiek op de beveiligingsmaatregelen van het bedrijf.</li>
<li>Critici stellen dat 23andMe sterkere beveiligingsmaatregelen had moeten implementeren, waaronder multi-factor authenticatie en proactieve waarschuwingssystemen voor gecompromitteerde wachtwoorden.</li>
<li>De inbreuk doet vragen rijzen over het bepalen van de locatie van gebruikers aan de hand van geschonden gegevens, het gebruik van botnets bij inbreuken en de verantwoordelijkheid van websites bij het beveiligen van persoonlijke gegevens. Er wordt ook gewezen op de noodzaak van sterkere beveiligingsmaatregelen voor het beschermen van DNA-gegevens en het belang van wachtwoordbeveiliging.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ktock/container2wasm">Containers converteren naar WASM met Container2wasm</a></h2>
<ul>
<li>Container2wasm is experimentele software die container-images converteert naar WebAssembly (WASM)-images om op WASI-runtimes of in een browser te draaien.</li>
<li>Het ondersteunt x86_64 en riscv64 containers en biedt emulatie voor andere platformen, met netwerkmogelijkheden en toegang tot mappen die vanaf de hostmachine in kaart zijn gebracht.</li>
<li>Een ander project, Container2Wasi, richt zich op het emuleren van RISC-V CPU&#39;s op WASM en biedt functies voor directory mapping, netwerken en beveiliging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38856559">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Container2wasm is een project waarmee containers kunnen worden geconverteerd naar blobs van WebAssembly (WASM) die in webbrowsers kunnen worden uitgevoerd.</li>
<li>De discussie omvat andere projecten en GUI frameworks gerelateerd aan containerconversie en benadrukt de voor- en nadelen van verschillende frameworks voor het bouwen van gebruikersinterfaces, met een focus op directe modus GUI&#39;s.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over het ontbreken van een door de gemeenschap gekozen leider en de mogelijke toekomst van WebAssembly, evenals meningen over de voordelen en use cases van container2wasm, zoals kostenbesparingen en educatieve omgevingen. Daarnaast worden de productiviteit en toegankelijkheid van WebAssembly benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/01/02/1221366173/u-s-cities-drop-parking-space-minimums-development">Amerikaanse steden omarmen parkeervrije toekomst</a></h2>
<ul>
<li>Steden in de Verenigde Staten schaffen parkeerminima af om alternatief vervoer te bevorderen en de betaalbaarheid van woningen te vergroten.</li>
<li>Meer dan 50 steden en gemeenten hebben de parkeereisen al afgeschaft op grond van arbitraire regels en de negatieve invloed van parkeren op de woonlasten en verkeersopstoppingen.</li>
<li>De overstap naar het afschaffen van parkeerverplichtingen is bedoeld om doorvoer aan te moedigen en wildgroei te verminderen. Meer steden overwegen dit voorbeeld te volgen, waaronder New York, Milwaukee en Dallas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38855427">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting onderzoekt het verband tussen parkeereisen in Amerikaanse steden en hoge woonlasten, evenals de rol van immigratie in de huizencrisis.</li>
<li>Het onderzoekt de impact van autocentrische steden en het belang van minder autogebruik ten gunste van alternatief vervoer om de huizencrisis aan te pakken.</li>
<li>De discussie gaat over de voor- en nadelen van het wonen in dichtbevolkte gebieden en de uitdagingen van het leven zonder auto, waarbij de nadruk wordt gelegd op de kosten van autobezit en het belang van openbaar vervoer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DLYuanGod/TinyGPT-V">Efficiënt multimodaal groot taalmodel: Overzicht TinyGPT-V</a></h2>
<ul>
<li>De samenvatting legt uit hoe TinyGPT-V, een groot taalmodel, gebruikt moet worden door gedetailleerde instructies te geven over het voorbereiden van code, het downloaden van gewichten en het starten van controlepunten.</li>
<li>Het bevat informatie over gewichtsaanpassing, training en evaluatie, zodat gebruikers het model kunnen aanpassen en verbeteren.</li>
<li>De broncode is vrij beschikbaar onder de BSD 3-Clause License voor gebruikers om te openen en te gebruiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38859749">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>TinyGPT-V is een multimodaal taalmodel dat is ontworpen voor efficiënte training en inferentie met minimale rekenkracht.</li>
<li>Het bevat voorgetrainde visiemodules en gebruikt een klein backbonemodel genaamd Phi-2.</li>
<li>Het model is gekwantiseerd om het te kunnen gebruiken op apparaten met een beperkt geheugen, waardoor lokale inzet wordt bevorderd en de afhankelijkheid van cloud-gebaseerde API&#39;s wordt verminderd.</li>
<li>Vergelijkbare modellen zoals UForm-Gen en MobileVLM zijn ook genoemd in de discussie.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over mogelijke gegevensvervuiling in modellen zoals Phi-2, wat hun prestaties op benchmarks zou kunnen beïnvloeden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Prominent programmeur Niklaus Wirth overleden" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Prominent%20programmeur%20Niklaus%20Wirth%20overleden&subheading=donderdag%204%20januari%202024%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2024/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>