<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 10:26:56 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-29</a></h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/introducing-chatgpt-enterprise">ChatGPT Onderneming</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI heeft ChatGPT Enterprise gelanceerd, een nieuw platform met verbeterde beveiliging, privacy, snellere verwerking, langere contextvensters en mogelijkheden voor gegevensanalyse.</li>
<li>Het platform, dat gunstig is onthaald door meer dan 80% van de Fortune 500-bedrijven, biedt volledige toegang tot GPT-4 (een geavanceerd AI-model) en geeft organisaties de mogelijkheid om aangepaste AI-assistenten in te zetten zonder de privacy van gegevens in gevaar te brengen.</li>
<li>OpenAI hecht veel waarde aan gegevensprivacy en geeft aan dat ChatGPT Enterprise SOC 2-compliant is en versleutelde conversaties biedt, en is van plan om in de toekomst extra functies te introduceren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297304">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er wordt voortdurend gediscussieerd over het gebruik van OpenAI&#39;s ChatGPT in zakelijke omgevingen, waarbij er grote bezorgdheid bestaat over gegevensprivacy, mogelijke schending van intellectueel eigendom en de effectiviteit van de tool.</li>
<li>OpenAI heeft een bedrijfsversie van ChatGPT gelanceerd om een aantal problemen aan te pakken, maar er blijft scepsis bestaan en er wordt ook gesproken over uitdagingen zoals de juridische gevolgen van AI-gegenereerde inhoud en mogelijke commerciële toepassingen.</li>
<li>Er wordt steeds meer gespeculeerd over de relatie tussen OpenAI en Microsoft, die beide AI-tools voor bedrijven leveren, en de kwestie van auteursrecht op door machine learning gegenereerde output draagt ook bij aan de ambiguïteit rond AI-modellen zoals ChatGPT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://miles.land/posts/classmates-legal-threat-fizz-defcon/">Wanneer je klasgenoten je bedreigen met een aanklacht wegens misdrijf</a></h2>
<ul>
<li>De auteur ontdekte een beveiligingslek in een sociale media-app, Fizz, en maakte dit op verantwoorde wijze bekend, om vervolgens te worden geconfronteerd met een juridisch dreigement.</li>
<li>Ze konden de situatie naar tevredenheid oplossen door een advocaat in de arm te nemen.</li>
<li>De auteur biedt drie essentiële lessen voor vergelijkbare gevallen: onderzoek grondig documenteren, kalm blijven onder bedreigingen en juridische hulp inschakelen wanneer dat nodig is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297823">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De passage gaat in op controverses en debatten over de legitimiteit en ethiek van ongesanctioneerd beveiligingsonderzoek, penetratietesten, arbeidscontracten en juridische bedreigingen.</li>
<li>Er wordt veel aandacht besteed aan de Computer Fraud and Abuse Act (CFAA), het idee van opzet, nuttig veiligheidsonderzoek, de bijdrage van de Electronic Frontier Foundation (EFF) en de noodzaak van eenduidige juridische structuren en regelgeving op dit gebied.</li>
<li>De gemengde standpunten over deze kwesties en de onduidelijke grens tussen ethisch gedrag en ongeoorloofde praktijken worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vitalik.ca/general/2023/08/16/communitynotes.html">Wat vind ik van Community Notes?</a></h2>
<ul>
<li>De Community Notes-functie van Twitter is een hulpmiddel voor feitencontrole dat contextnotities toevoegt aan tweets om verkeerde informatie tegen te gaan. De functie werkt via een open-source algoritme dat in detail wordt besproken in dit artikel.</li>
<li>Het artikel gaat in op het mechanisme van dit algoritme, dat prioriteit geeft aan notities met een positieve beoordeling vanuit verschillende gebruikersperspectieven, waarbij het draait om het concept van &quot;polariteitswaarden&quot; bij het bepalen van de bruikbaarheid van notities.</li>
<li>Het stuk gaat ook in op de bezorgdheid over gecentraliseerde manipulatie, benadrukt de educatieve waarde van Community Notes en pleit voor de potentiële groei en ontwikkeling ervan, ondanks het feit dat het niet volledig gedecentraliseerd is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37292041">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De commentaren richten zich voornamelijk op het Community Notes-systeem van Twitter, online stemmechanismen, politieke polarisatie, expertise en vertrouwen, censuur op sociale mediaplatforms en schadelijke online inhoud.</li>
<li>Deze discussies weerspiegelen sterk contrasterende meningen en presenteren talrijke zorgen, wat de veelzijdige en uitdagende aard van deze onderwerpen onderstreept.</li>
<li>Door deze aspecten te bespreken, proberen de commentatoren hedendaagse online problemen te begrijpen en op te lossen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fig.io/blog/post/fig-joins-aws">Amazon neemt Fig over</a></h2>
<ul>
<li>Fig, een bedrijf dat tools maakt voor ontwikkelaars, is overgenomen door Amazon Web Services (AWS), een dochteronderneming van Amazon die cloud computing diensten aanbiedt.</li>
<li>Huidige gebruikers van Fig zullen ondersteuning blijven ontvangen en de betaalde teamfuncties zullen gratis beschikbaar zijn.</li>
<li>Als direct gevolg van deze overname worden nieuwe gebruikersregistraties voor Fig&#39;s producten gepauzeerd, omdat het bedrijf ernaar streeft haar producten te optimaliseren voor de huidige klanten en de integratie met AWS uit te voeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37296401">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amazon heeft Fig overgenomen, een tool die autocomplete biedt voor de opdrachtregelinterface, waardoor discussies ontstaan over de toekomst van het product.</li>
<li>Gebruikers zetten sinds de overname vraagtekens bij het abonnementsmodel en de gegevensprivacy van Fig en vestigen de aandacht op de behoefte aan open source alternatieven.</li>
<li>De gemeenschap is verdeeld over de overname: sommigen zien mogelijke verbeteringen, terwijl anderen sceptisch zijn en zich zorgen maken over de toekomst van Fig.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bit.kevinslin.com/p/opentelemetry-in-2023">OpenTelemetry in 2023</a></h2>
<ul>
<li>OpenTelemetry (OTEL) is in 2019 opgericht als een fusie van twee open-source tracingprojecten, met als doel telemetrie van topkwaliteit te leveren aan organisaties.</li>
<li>OTEL, het op één na meest actieve onderdeel van de Cloud Native Computing Foundation (CNCF), is breed geaccepteerd onder leveranciers van observeerbaarheid en omvat specificaties en implementaties voor metriek, logs, sporen en agentbeheer.</li>
<li>Het is uitgebreid en veel gebruikt en biedt een SDK voor het instrumenteren van code in populaire talen en een verzamelprogramma voor het ontvangen en exporteren van telemetrie, met toekomstige uitbreidings- en verbeteringsplannen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37295097">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over OpenTelemetry, een softwaretool om de waarneembaarheid van toepassingen te verbeteren, waarbij de voordelen zoals kosteneffectiviteit en het verwerken van grote hoeveelheden gegevens worden belicht, evenals de nadelen zoals complexiteit en vage definitie.</li>
<li>De belangrijkste onderwerpen die worden besproken zijn het bekijken van sporen, root-spans, sampling, foutopsporing, systeemoverbelasting, SQL-gebruik en zelfgehoste oplossingen, waarbij uiteenlopende perspectieven op de bruikbaarheid en efficiëntie van de tool worden geïllustreerd.</li>
<li>Deelnemers onderzoeken ook alternatieven voor OpenTelemetry en bespreken de voor- en nadelen van event tracing, logs en verschillende tools en technologieën.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autoevolution.com/news/new-images-and-video-confirm-austin-made-tesla-model-y-has-cracked-front-casting-220165.html">Nieuwe beelden en video bevestigen dat de in Austin geproduceerde Tesla model Y een gebarsten voorgieting heeft</a></h2>
<ul>
<li>Een eigenaar van een in Austin geproduceerde Tesla Model Y ontdekte twee maanden na levering een gebarsten gietstuk aan de voorkant, waardoor de aandacht werd gevestigd op problemen met de kwaliteitscontrole.</li>
<li>Dezelfde eigenaar vond ook een ontbrekende dop van het remvloeistofreservoir op zijn voertuig, wat een aanzienlijk veiligheidsrisico kan vormen.</li>
<li>De eigenaar, die geen gepast antwoord heeft ontvangen van Tesla met betrekking tot de problemen, dringt er bij andere Model Y-eigenaren op aan om hun voertuigen te inspecteren en verzoekt Tesla om documentatie over de oplossing te verstrekken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37292321">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is bezorgdheid over de betrouwbaarheid van Tesla Model Y-voertuigen die in Austin zijn gemaakt, omdat afbeeldingen en video&#39;s gebarsten gietstukken aan de voorkant laten zien.</li>
<li>De discussie gaat onder andere over de klantenservice van Tesla, de reactie van het bedrijf op defecten en de verschillen in bouwkwaliteit tussen Amerikaanse en Europese autofabrikanten.</li>
<li>De bredere implicaties rond deze kwesties speculeren op een aantasting van de merkreputatie van Tesla, met zorgen over hun kwaliteitscontrole, productieprocedures en hogere defectenpercentage in vergelijking met andere luxe automerken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hakibenita.com/postgresql-unused-index-size">Een onverwachte vondst die 20 GB ongebruikte indexruimte vrijmaakte (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel richt zich op PostgreSQL database optimalisatie technieken zoals index deduplicatie, tabel rebuilding, het gebruik van gedeeltelijke indexen, en het voorkomen van onnodige index creatie op foreign keys.</li>
<li>De auteur deelt zijn persoonlijke ervaring, waarin deze methoden hielpen om ongeveer 70GB overtollige ruimte vrij te maken.</li>
<li>Er wordt speciale aandacht besteed aan partiële indexen, niet alleen vanwege hun vermogen om de prestaties te verbeteren, maar ook vanwege hun rol in het besparen van opslagruimte; het implementatieproces met behulp van Django ORM wordt ook behandeld.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37294793">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het probleem van ongebruikte indexruimte in PostgreSQL, waarbij de voor- en nadelen van het aanschaffen van extra opslagruimte of het optimaliseren van de huidige indexgrootte worden besproken.</li>
<li>Professionals uit de sector delen inzichten over de potentiële voordelen van indexering en optimalisering, waaronder kostenbesparingen en betere prestaties, terwijl de afweging tussen hardware-investering en efficiëntie wordt gemaakt.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere factoren die van invloed zijn op de efficiëntie van indexen, zoals locking overhead en schijf I/O wachttijden, en verschillende gereedschappen en methoden voor het identificeren en verminderen van onnodige indexen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37293002">Mijn moeder verliest langzaam haar gezichtsvermogen, hoe kan ik me hierop voorbereiden?</a></h2>
<ul>
<li>Een gebruiker is op zoek naar gebruiksvriendelijke en niet-technische methoden om zijn oudere moeder, die aan een degeneratieve oogaandoening lijdt maar toch een fervent lezer blijft, te helpen comfortabeler te lezen.</li>
<li>De gebruiker is geïnteresseerd in manieren om de lettergrootte op haar e-reader te vergroten, zodat ze makkelijker kan lezen.</li>
<li>De gebruiker zoekt ook naar manieren om ondanks haar visuele beperking te kunnen blijven genieten van online literatuurquizzen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37293002">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op verschillende hulpmiddelen en oplossingen voor mensen met een visuele beperking, zoals audio-oplossingen, spraakgestuurde apparaten, tactiele feedback en ondersteunende technologieën zoals NFC/RFID-stickers en vergrootglazen.</li>
<li>Er wordt gewezen op het belang van het leren van braille, het gebruik van luisterboeken, het verkennen van revalidatiecentra, het zoeken naar steun bij organisaties zoals The American Council for the Blind en het behouden van een positieve houding en geduld.</li>
<li>Het artikel gaat ook in op specifieke oogaandoeningen en -behandelingen, de uitdagingen van de overgang naar nieuwe apparaten, de complexiteit van toegankelijkheidsinstellingen en beveelt persoonlijke training, alternatieve apparaten, een dieet en aangepaste oefeningen aan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tindie.com/products/aaafnraa/serial-adapter-reboot-controller-for-apple-m1m2/">Seriële adapter/herstartcontroller voor Apple M1/M2</a></h2>
<ul>
<li>De Central Scrutinizer is een seriële adapter en herstartcontroller die speciaal ontworpen is voor Apple M1/M2-machines en die ontwikkelaars een low-level debugging-poort biedt.</li>
<li>Het bevat ook een USB2.0 pass-through voor opstarten met de m1n1 bootloader en vereist een soldeerbare Raspberry-Pi Pico om te werken.</li>
<li>De hardware en software voor dit apparaat zijn open-source en het kan op verzoek worden geassembleerd met een Pico met verschillende verzendopties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37298506">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op een nieuwe seriële adapter/reboot-controller die speciaal is ontworpen voor Apple M1/M2-apparaten.</li>
<li>De adapter kost $20 en biedt toegang tot de seriële poort op de USB-C connector, die normaal gesproken exclusief is voor telefoons. Hierdoor is het een krachtig hulpmiddel voor low-level bootloader-werk en verdere ontwikkeling van het Apple M-chip ecosysteem.</li>
<li>Potentiële toepassingen van de adapter zijn onder andere het inschakelen van uitschakelapparaten, ondanks de genoemde uitdagingen met betrekking tot verzending in specifieke landen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qz.com/3m-is-paying-5-5-billion-to-resolve-300-000-lawsuits-o-1850780085">3M betaalt 5,5 miljard dollar om 300.000 rechtszaken over defecte gevechtsoordopjes af te handelen</a></h2>
<ul>
<li>3M, een gerenommeerde fabrikant van apparatuur, zal meer dan 5,5 miljard dollar betalen om ongeveer 300.000 rechtszaken af te handelen waarin het bedrijf wordt beschuldigd van de verkoop van gebrekkige gevechtsoordopjes aan het Amerikaanse leger.</li>
<li>In de rechtszaken wordt beweerd dat 3M wist dat de oordopjes te kort waren om voldoende bescherming te bieden, maar dat het de overheid of de gebruikers hiervan niet op de hoogte heeft gesteld.</li>
<li>Zonder de schikking had de potentiële aansprakelijkheid van 3M meer dan $9,5 miljard kunnen bedragen. Dit volgt op een betaling van $10,3 miljard die 3M in juni deed om claims over &quot;voor altijd chemicaliën&quot; te schikken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37297751">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>3M heeft ingestemd met een schikking van 5,5 miljard dollar als antwoord op 300.000 rechtszaken in verband met defecte gevechtsoordopjes, bekend als CAEv2, die onvoldoende bescherming zouden bieden tegen schadelijk geluid.</li>
<li>De claim van het bedrijf over de verdediging van de overheidsopdrachtnemer werd afgewezen vanwege het ontbreken van een schriftelijk contract, maar details over het defect en de aansprakelijkheid blijven vaag.</li>
<li>Het bericht heeft discussies aangewakkerd over de doeltreffendheid van oorbescherming in verschillende situaties en discussies over de rechtszaken tegen 3M, vooral gericht op het schikkingsbedrag en het effect op de financiële gezondheid van het bedrijf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-28</a></h1>
<h2><a href="https://www.uwa.edu.au/news/Article/2023/August/Scientists-find-way-to-wipe-a-cells-memory-to-reprogram-it-as-a-stem-cell">Een nieuwe methode om menselijke cellen zo te herprogrammeren dat ze embryonale stamcellen beter nabootsen</a></h2>
<ul>
<li>Australische wetenschappers hebben een nieuwe methode ontwikkeld, TNT herprogrammering genaamd, om menselijke cellen zich meer te laten gedragen als embryonale stamcellen.</li>
<li>De methode is erop gericht het geheugen van de cel te wissen en de verschillen tussen geïnduceerde pluripotente stamcellen (iPS) en embryonale stamcellen (ES) te verkleinen.</li>
<li>Deze doorbraak kan volgens de onderzoekers celtherapieën en biomedisch onderzoek bevorderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37286860">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers hebben een nieuwe methode bedacht om menselijke cellen te herprogrammeren, waardoor ze meer lijken op embryonale stamcellen en mogelijk geïnduceerde pluripotente stamcellen (iPSC&#39;s) voor onderzoeksdoeleinden verbeteren.</li>
<li>Het gesprek gaat over de mogelijkheid om drugs te gebruiken om gezondheidsproblemen als gevolg van een ongezonde levensstijl aan te pakken, evenals de invloed van obesitas op het aantal gevallen van kanker.</li>
<li>Er is een discussie over het bewaren van stamcellen voor medische ingrepen, het verlengen van het menselijk leven en lopend onderzoek naar het stoppen van veroudering en het terugdraaien van de effecten ervan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehustle.co/where-do-fonts-come-from/">Waar komen lettertypes vandaan? Monotype, meestal</a></h2>
<ul>
<li>Monotype, een dominante speler in de lettertype-industrie, stelt onafhankelijke lettertype-ontwerpers die worstelen om te concurreren en in hun levensonderhoud te voorzien, voor uitdagingen.</li>
<li>Monotype&#39;s marktdominantie en overnames maken het moeilijk voor onafhankelijke ontwerpers om te gedijen, omdat ze een aanzienlijk deel van hun inkomsten inpikken.</li>
<li>Onafhankelijke ontwerpers hebben ook te maken met het ongeoorloofde gebruik van hun lettertypes door grote bedrijven.</li>
<li>Monotype is van plan om een abonnementsmodel te introduceren voor zijn MyFonts marktplaats, wat de bezorgdheid oproept dat het vooral Monotype ten goede zal komen.</li>
<li>Monotype onderzoekt het gebruik van AI voor het ontdekken van lettertypes, maar ontwerpers van lettertypes stellen dat AI het menselijke verhaal en de betekenis achter lettertypes niet kan kopiëren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283860">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat verschillende aspecten van lettertypes, zoals hun oorsprong, zorgen over auteursrechten en ondersteuning voor onafhankelijke ontwerpers.</li>
<li>Deelnemers voeren gesprekken over het renderen van lettertypes op verschillende besturingssystemen en de selectie en combinatie van lettertypes voor ontwerpdoeleinden.</li>
<li>Monopolies in de lettertype-industrie en de invloed van private equity-bedrijven worden ook onderzocht, met een focus op de beschikbaarheid, kwaliteit en effectiviteit van open source en commerciële lettertypes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gis.stackexchange.com/a/2964/5599">111.111,1 meter is betrouwbaar 1 breedtegraad</a></h2>
<ul>
<li>Geographic Information Systems (GIS) Stack Exchange is een platform voor cartografen, geografen en GIS-professionals om vragen te stellen en te beantwoorden.</li>
<li>Een gebruiker is op zoek naar een algoritme om lengte- en breedtecoördinaten te compenseren met een specifieke afstand in meters voor zijn werk aan een ingebed systeem.</li>
<li>De directe formule van Vincenty wordt voorgesteld als een mogelijk nuttig algoritme voor dit doel, omdat het bekend staat om zijn snelheid en nauwkeurigheid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37284487">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de betrouwbaarheid van 1 breedtegraad als meeteenheid en de beperkingen van lengte- en breedtecoördinaten.</li>
<li>Het gaat in op de geschiedenis en herdefinities van de meter, waarbij de voor- en nadelen van verschillende meetsystemen zoals metrisch en imperiaal worden belicht.</li>
<li>Het gaat in op de weerstand tegen metriek in de VS en de verwarring die wordt veroorzaakt door het imperiale systeem, terwijl ook de realiteit en het nut van zeemijlen worden besproken. Daarnaast wordt ingegaan op het omrekenen van eenheden en de complexiteit van metingen in verschillende contexten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://overthewire.org/wargames/">Overthewire.org</a></h2>
<ul>
<li>De OverTheWire-community biedt wargames waarmee mensen beveiligingsconcepten kunnen leren en oefenen.</li>
<li>Deze spellen zijn toegankelijk via SSH op verschillende poorten.</li>
<li>De community biedt een chatplatform voor gebruikers om hulp te zoeken, vragen te stellen of suggesties te geven. Bovendien is er een donatiemogelijkheid voor degenen die de community willen steunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37281745">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Overthewire.org is een website die wargames aanbiedt om te leren over computerbeveiliging en hacken.</li>
<li>Deelnemers aan de discussie delen hun ervaringen met de uitdagingen en bevelen andere, vergelijkbare bronnen aan.</li>
<li>Sommige deelnemers merken op dat dit soort uitdagingen minder relevant worden door de vooruitgang in beveiligingsmaatregelen zoals ASLR en betere compilerwaarschuwingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~jasonh/personal/humor/compile.html">Enkele foutmeldingen van Apple&#39;s MPW C compiler (2006)</a></h2>
<ul>
<li>De samenvatting bestaat uit foutmeldingen van Apple&#39;s MPW C compiler, gedecompileerd uit de String bronnen.</li>
<li>De foutmeldingen bevatten humoristische en sarcastische opmerkingen over programmeerfouten en beperkingen van de compiler.</li>
<li>Auteursrechtelijke bezwaren worden ook genoemd in de samenvatting.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283375">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie op Hacker News gaat over verschillende onderwerpen met betrekking tot softwareontwikkeling, waaronder foutmeldingen van Apple&#39;s MPW C compiler in 2006 en de uitdagingen van het compileren van oude code.</li>
<li>Gebruikers uiten nostalgie naar oudere programma&#39;s en bespreken problemen zoals software bloat, beperkingen van compilers en dure RAM-prijzen van Apple.</li>
<li>Andere besproken onderwerpen zijn geheugenbeheer in Apple Silicon Macs, de scheidingstekens tussen opmerkingen in verschillende programmeertalen, SSD-slijtage, de batterijvoorschriften van de Europese Unie, void pointers in C-programmering en de wens voor geneste blokcommentaren in programmeertalen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/I_Can_Eat_Glass">Ik kan glas eten</a></h2>
<ul>
<li>&quot;I Can Eat Glass&quot; was een taalkundig project dat in de begindagen van het internet werd gestart door Ethan Mollick.</li>
<li>Het doel van het project was om de zin in verschillende talen te vertalen, wat resulteerde in meer dan 150 vertalingen.</li>
<li>Hoewel de originele webpagina niet meer beschikbaar is, won het project aan populariteit en werd het een internetmeme, die humoristische vertalingen voor toeristen bood.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283636">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel richt zich op een vertaalproject genaamd &quot;I Can Eat Glass&quot; dat de verschillende vertalingen van deze zin in verschillende talen onderzoekt.</li>
<li>Het gesprek bevat anekdotes, historische context en vergelijkingen tussen vertalingen, wat zorgt voor een onderhoudende en luchtige toon.</li>
<li>Daarnaast gaat het artikel in op onderwerpen als internetnostalgie, meme-archieven en de veiligheid van het eten van glas, wat diepgang toevoegt aan de discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/satwikkansal/wtfpython">WTFPython: Python verkennen en begrijpen via verrassende fragmenten</a></h2>
<ul>
<li>&quot;wtfpython&quot; is een project dat de verborgen aspecten en minder bekende functies van Python onderzoekt aan de hand van intrigerende stukjes code.</li>
<li>Het behandelt een breed scala aan onderwerpen, zoals Python-concepten, optimalisaties, onverwacht gedrag, veelvoorkomende misvattingen en programmeertips.</li>
<li>Het project biedt een bron genaamd &quot;wtfpython&quot; met gedetailleerde uitleg en voorbeelden, en moedigt bijdragen aan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37281692">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De &quot;is&quot;-operator in Python heeft voordelen ten opzichte van de &quot;==&quot;-operator.</li>
<li>De eigenaardigheden en kritiekpunten van JavaScript en Python worden verkend, inclusief debatten over verrassingsfactoren en het gebruik van vulgariteiten in programmeertalen.</li>
<li>Geen specifieke nieuwe of spannende ontwikkelingen of releases genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adamj.eu/tech/2021/05/11/python-type-hints-args-and-kwargs/">Python Type Aanwijzingen - *args en **kwargs (2021)</a></h2>
<ul>
<li>De blogpost onderzoekt het gebruik van Python&#39;s variabele argument operatoren, *args en **kwargs, in combinatie met type hints.</li>
<li>De onjuiste methode om types te declareren voor args en kwargs wordt besproken, waarbij de noodzaak wordt benadrukt om de types van de argumenten te definiëren.</li>
<li>Er wordt verwezen naar het Python Enhancement Proposal (PEP) 484 als basis voor de juiste aanpak, waarbij de types van de individuele argumenten worden gespecificeerd.</li>
<li>De post wordt afgesloten met een voorbeeld dat de typecontroles succesvol doorstaat en de effectiviteit van de aanbevolen methode laat zien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37282385">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om verschillende Python-onderwerpen, zoals typehints, functiehandtekeningen, overerving, eigenschappen, trefwoordargumenten, slicing, variadische functies, achternamen en documentatie.</li>
<li>Deelnemers delen hun persoonlijke ervaringen, frustraties en suggesties om met deze uitdagingen om te gaan.</li>
<li>Er worden verschillende onderwerpen en perspectieven behandeld, die waardevolle inzichten bieden voor Python-ontwikkelaars.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/svpino/status/1695806027256475777">Scrum is een kanker</a></h2>
<ul>
<li>De auteur van de tweet heeft scherpe kritiek op Scrum en stelt dat het softwareteams ineffectief maakt.</li>
<li>Er worden twee anekdotes gegeven om de negatieve mening te ondersteunen, één over het gebruik van Poker als planningshulpmiddel en een andere over de overtuiging dat het toevoegen van processen de efficiëntie verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37289151">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er is discussie over de implementatie en effectiviteit van Scrum en Agile methodologieën in softwareontwikkelingsteams.</li>
<li>Sommige mensen vinden Scrum nuttig voor de teamproductiviteit, terwijl anderen kritiek hebben op de bureaucratische aard ervan.</li>
<li>Uitdagingen die worden besproken zijn onder andere het vinden en behouden van getalenteerde programmeurs en zorgen over werkdruk en druk binnen het Scrum-raamwerk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/asian-america/mother-arrested-bangladesh-son-us-criticizes-government-online-rcna101392">Moeder gearresteerd in Bangladesh nadat zoon in VS online kritiek uit op regering</a></h2>
<ul>
<li>Een moeder in Bangladesh is gearresteerd omdat haar zoon op Facebook kritiek had geuit op de regering.</li>
<li>De zoon, een promovendus in de VS, uitte zijn frustratie over de detentie van zijn moeder, die volgens hem het gevolg was van zijn post.</li>
<li>Dit incident geeft aanleiding tot bezorgdheid over censuur en vervolging van mensen in de Bangladeshi diaspora die zich uitspreken tegen de regering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37283128">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een moeder in Bangladesh werd gearresteerd omdat haar zoon online kritiek uitte op de regering.</li>
<li>Het arresteren van individuen voor online kritiek is niet beperkt tot Bangladesh en kan geopolitieke gevolgen hebben.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen als online anonimiteit, geweldloos verzet en de politieke situatie in Bangladesh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-27</a></h1>
<h2><a href="https://rmkit.dev/eink-is-so-retropunk/">E-ink is zo Retropunk</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de fascinatie van de auteur voor e-ink apparaten en vergelijkt ze met de eenvoud en magie van computers uit de jaren 80 en 90.</li>
<li>De voordelen van e-ink apparaten worden benadrukt, waaronder hun lage energieverbruik, eenvoudige architectuur en gebrek aan onnodige software en functies.</li>
<li>Het unieke software-ecosysteem rond e-ink apparaten wordt besproken en lezers worden aangemoedigd om deel te nemen aan het hacken en ontwikkelen voor deze apparaten. Sommige beperkingen, zoals de eigen display driver van de reMarkable 2 en het gebrek aan sterk pakketbeheer op de Kobo, worden genoemd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272652">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over aanpassingsmogelijkheden, beperkingen en hoge kosten van e-ink apparaten.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen, frustraties en wensen met betrekking tot e-ink technologie.</li>
<li>Er is een debat gaande over de impact van patenten op de concurrentie en de definitie van bepaalde termen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ericdraken.com/pfsense-decrypt-ad-traffic/">Blokkeer YouTube-advertenties op AppleTV door advertenties te decoderen en verwijderen uit Profobuf</a></h2>
<ul>
<li>De auteur onderzoekt verschillende methoden en tools om YouTube-advertenties op Apple TV te blokkeren, waaronder het decoderen en manipuleren van Protocol Buffer-gegevens.</li>
<li>Ze bespreken het belang van privacy en de negatieve effecten van advertenties en tracking.</li>
<li>De auteur stelt een pfSense-router en meerdere toegangspunten in, bespreekt netwerkconfiguraties, lost problemen op en experimenteert met het gebruik van een VPN om hun YouTube-locatie te wijzigen en advertenties te vermijden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37279109">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over methodes om YouTube-advertenties op AppleTV te blokkeren en de impact van ad-blockers op de makers en de advertentie-inkomsten van Google.</li>
<li>Het onderzoekt alternatieven om makers op YouTube te ondersteunen, zoals platforms als Patreon.</li>
<li>Privacy- en beveiligingsproblemen, waaronder problemen met het downmixen van audio in films, worden besproken, samen met frustraties over de functies en overmatige advertenties van YouTube.</li>
</ul>
<h2><a href="https://slack.engineering/slacks-migration-to-a-cellular-architecture/">Slacks migratie naar een cellulaire architectuur</a></h2>
<ul>
<li>Slack is overgestapt van een monolithische architectuur naar een cel-gebaseerde architectuur om redundantie te verbeteren en de impact van site storingen te minimaliseren.</li>
<li>Aanleiding voor de migratie was een incident waarbij een netwerkstoring in één beschikbaarheidszone resulteerde in fouten bij Slack-gebruikers.</li>
<li>De nieuwe cellulaire architectuur van Slack maakt het mogelijk om storingen te isoleren binnen één beschikbaarheidszone en stuurt gebruikersverzoeken door om een continue beschikbaarheid van de service te garanderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37274871">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Slack heeft een cellulaire architectuur geïmplementeerd met een silo strategie, waardoor betere prestaties en schaalbaarheid mogelijk zijn.</li>
<li>Het bedrijf maakt ook gebruik van meerdere beschikbaarheidszones om een hoge beschikbaarheid van hun service te garanderen.</li>
<li>Een grote uitdaging in de microservices-architectuur van Slack is het gebruik van verschillende programmeertalen, wat kan leiden tot compatibiliteitsproblemen.</li>
<li>Gebruikers hebben hun ontevredenheid geuit over de prestaties van Slack, vooral in vergelijking met Microsoft Teams.</li>
<li>Er zijn suggesties gedaan om het gebruik van alternatieven zoals IRC te overwegen, die betere prestaties en betrouwbaarheid kunnen bieden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/paulg/status/1695596853864321055">Als je geïnteresseerd bent in eye-tracking, wil ik je graag financieren</a></h2>
<ul>
<li>Paul Graham, een gerenommeerde investeerder en medeoprichter van Y Combinator, is actief op zoek naar financiering voor een startup die zich richt op het verbeteren van eye-tracking technologie voor mensen met ALS.</li>
<li>Het hoofddoel van de startup is het ontwikkelen van een verbeterd ooggestuurd toetsenbord dat ALS-patiënten kan helpen bij communicatie en alledaagse taken.</li>
<li>Grahams interesse op dit gebied toont het potentieel aan van technologische vooruitgang om het leven van mensen met ALS aanzienlijk te verbeteren en biedt een blik op de opwindende mogelijkheden van innovatie op het gebied van ondersteunende technologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37278345">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het bericht op Hacker News onderzoekt de mogelijke toepassingen van eye-tracking technologie en de impact ervan op bruikbaarheid en toegankelijkheid voor mensen met beperkte fysieke mobiliteit, zoals mensen met ALS.</li>
<li>De beperkingen en uitdagingen van eye-tracking worden besproken, samen met alternatieve technologieën en oplossingen.</li>
<li>Het bericht noemt verschillende bedrijven, producten en ontwikkelingen op dit gebied en benadrukt het positieve potentieel voor het verbeteren van de kwaliteit van leven voor mensen met een handicap. Daarnaast is er een korte discussie over de impact van lithiumwinning op het milieu en ethische implicaties van de ontwikkeling van technologie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/27/90-of-eco-friendly-paper-straws-contain-traces-of-toxic-forever-chemicals/">90% van de &quot;milieuvriendelijke&quot; papieren rietjes bevatten sporen van voor altijd giftige chemicaliën</a></h2>
<ul>
<li>Uit een onderzoek van de Universiteit Antwerpen blijkt dat 90% van de milieuvriendelijke papieren rietjes schadelijke &quot;voor altijd chemische stoffen&quot; bevatten, PFAS genaamd.</li>
<li>PFAS zijn in verband gebracht met verschillende gezondheidsproblemen zoals een hoog cholesterolgehalte, een verminderde immuunrespons, schildklieraandoeningen en een verhoogd risico op kanker.</li>
<li>Het onderzoek vond PFAS in 69% van de 39 geteste rietjesmerken, waarbij papieren rietjes de meeste van deze chemische stoffen bevatten. De waterbestendige coating op papieren rietjes draagt waarschijnlijk bij aan het gebruik van PFAS.</li>
<li>Dit weerlegt de aanname dat papieren rietjes automatisch gezonder en duurzamer zijn dan plastic alternatieven en roept op tot verder onderzoek om te bepalen of PFAS uit papieren rietjes uitlogen tijdens normaal gebruik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37275856">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat richt zich op de milieu-impact van rietjes en alternatieven zoals roestvrijstalen of herbruikbare plastic rietjes.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over de aanwezigheid van schadelijke chemicaliën in milieuvriendelijke papieren rietjes en de problemen om ze te recyclen vanwege hun waterbestendige coating.</li>
<li>De discussie belicht ook de bredere kwesties van plasticvervuiling, het energieverbruik van verschillende soorten stro en de behoefte aan alomvattende oplossingen om dit probleem aan te pakken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fish-shell/fish-shell">Vis - Een vriendelijke interactieve schelp</a></h2>
<ul>
<li>Fish shell is een commandoregel-shell die beschikbaar is op GitHub voor macOS, Linux en verschillende platformen.</li>
<li>Functies van fish shell zijn onder andere syntax highlighting, autosuggest-as-you-type en tab completions.</li>
<li>Installatie-instructies worden gegeven voor macOS, Linux en Windows, inclusief bouwen vanaf broncode en afhankelijkheden.</li>
<li>De samenvatting vermeldt ook hoe je kunt bijdragen aan het project en waar je ondersteuning en middelen kunt vinden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272611">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Fish shell wordt geprezen om zijn gebruikersvriendelijke interface, eenvoud voor scripts en ingebouwde functies.</li>
<li>Gebruikers uiten hun frustratie over andere shells zoals zsh en bespreken compatibiliteits- en configuratieproblemen.</li>
<li>Hoewel er enkele beperkingen zijn, zijn de gebruikers over het algemeen positief over de mogelijkheden van de Fish shell.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buttondown.email/j2kun/archive/thoughts-about-what-worked-in-math-circles/">Gedachten over wat werkte in wiskunde kringen</a></h2>
<ul>
<li>Een rekenkring leiden voor kinderen van 7-8 jaar betekende experimenteren met verschillende onderwerpen om hun aandacht te trekken.</li>
<li>Propositionele logicaraadsels en speltheoriespellen waren succesvol, terwijl geometrie- en vouw-en-snij-activiteiten niet boeiend waren voor de kinderen.</li>
<li>Het vertellen van verhalen speelde een cruciale rol in het betrekken van jonge leerlingen, waardoor ze wiskunde omwille van zichzelf gingen waarderen, maar de auteur erkent dat er behoefte is aan meer boeiende verhalen voor een nieuwe groep kinderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37276502">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Wiskundecirkels zijn waardevolle en zeldzame kansen voor jonge leerlingen, die hen voorbereiden op een wiskundecarrière.</li>
<li>De aanpak van Euclides&#39; Elementen en rekenspelletjes worden genoemd als bronnen en activiteiten om leerlingen te betrekken.</li>
<li>Het artikel belicht de potentiële voordelen en uitdagingen van het introduceren van wiskundeconcepten, ook voor kinderen op het Autisme Spectrum, en benadrukt het belang van innovatieve en interactieve onderwijsmethoden voor wiskundeonderwijs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/24/this-venture-backed-startup-has-quietly-bought-more-than-80-mom-and-pop-shops/">Een startup met durfkapitaal heeft stilletjes meer dan 80 gewone winkels gekocht</a></h2>
<ul>
<li>Teamshares, een startup uit New York, is gespecialiseerd in het overnemen van kleine bedrijven die geen opvolgingsplannen hebben en het aanbieden van werknemersbezit.</li>
<li>Het bedrijf heeft met succes 84 bedrijven overgenomen en genereert inkomsten door fintech-producten te verkopen.</li>
<li>Teamshares heeft een indrukwekkend bedrag van 245 miljoen dollar aan durfkapitaal opgehaald en is van plan om bestaande leveranciers te vervangen en tegelijkertijd het productaanbod uit te breiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37272298">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De start-up TeamShares heeft meer dan 80 kleine bedrijven overgenomen en ze omgevormd tot coöperaties die eigendom zijn van werknemers.</li>
<li>Het doel van dit unieke bedrijfsmodel is om financiële zekerheid te bieden aan werknemers en een weg naar eigenaarschap.</li>
<li>Er zijn echter zorgen over de levensvatbaarheid van deze bedrijven op de lange termijn en twijfels over de focus van TeamShares op de verkoop van fintech-producten in plaats van het verbeteren van de winstgevendheid van bedrijven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://n8n.io">n8n.io - Een krachtig hulpmiddel voor workflowautomatisering</a></h2>
<ul>
<li>n8n is een workflow automatiseringstool die is ontworpen om het voor technische mensen gemakkelijker te maken om complexe automatiseringen efficiënt te maken.</li>
<li>Het biedt een gebruiksvriendelijke interface en de optie om de automatisering aan te passen met JavaScript.</li>
<li>Met meer dan 350 native integraties en de mogelijkheid om aangepaste scenario&#39;s te maken, kan n8n worden gebruikt in verschillende use cases zoals klantintegraties, CRM-aanpassingen en SaaS backend prototyping.</li>
<li>Het geeft prioriteit aan schaalbaarheid en aanpasbare foutafhandeling en kan gratis zelf worden gehost of in de cloud worden gebruikt met betaalbare prijsopties.</li>
<li>De n8n-community biedt ondersteuning en bronnen voor zijn gebruikers en het platform wordt geprezen om zijn mogelijkheden en flexibiliteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37274052">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>n8n.io is een populaire tool voor workflowautomatisering die wordt geprezen om zijn vermogen om complexe backends te bouwen zonder uitgebreide programmeerkennis.</li>
<li>Gebruikers noemen sporadische fouten en beperkt gebruikersbeheer en integraties als nadelen van n8n.io.</li>
<li>Andere hulpmiddelen zoals Huginn, Windmill en Inngest worden besproken, met hun voor- en nadelen.</li>
<li>n8n.io wordt naar voren geschoven als een goedkoper open-source alternatief voor Zapier, en er is een debat gaande over de vraag of open-source software vrij beschikbaar moet zijn of betaling vereist.</li>
<li>Er wordt benadrukt dat het belangrijk is om de licentie- en bedrijfsmodellen van softwaretools te begrijpen.</li>
<li>De integratiemogelijkheden van n8n.io worden besproken, waarbij gebruikers verbeteringen voorstellen voor een betere integratie met andere platforms.</li>
<li>De thread bevat discussies over de uitspraak van &quot;n8n&quot;, vergelijkingen met andere tools en de functionaliteit en betrouwbaarheid van deze tools voor workflowautomatisering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/onnokort/semu-c64">Linux op een Commodore 64</a></h2>
<ul>
<li>Semu-c64 is een project dat het mogelijk maakt om Linux op een Commodore C64 te draaien met behulp van een fork van de semu-emulator.</li>
<li>Het heeft een RAM Expansion Unit nodig en draait erg langzaam. Linux opstarten op een echte C64 duurt naar schatting een week.</li>
<li>De code kan gebouwd worden met make en mos-c64-clang, en de emulator kan gedraaid worden op VICE EMU door een .d64 bestand aan te maken en de semu executable te laden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37277907">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een ontwikkelaar heeft met succes Linux gedraaid op een Commodore 64 met behulp van een RISC-V emulator en een LLVM port.</li>
<li>Er zijn discussies over de efficiëntie van de compiler en de beperkingen van de processor van de Commodore 64.</li>
<li>Sommigen zijn geïnteresseerd in het uitvoeren van het project op echte hardware, maar daarvoor is een zeldzame en moeilijk te vinden RAM Expansion Unit nodig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-26</a></h1>
<h2><a href="https://opentf.org/announcement">OpenTF kondigt fork van Terraform aan</a></h2>
<ul>
<li>OpenTF is een fork van Terraform gemaakt door het OpenTF initiatief.</li>
<li>Het initiatief heeft als doel om Terraform open-source te houden en heeft veel steun gekregen van de gemeenschap.</li>
<li>OpenTF wordt ontwikkeld onder een bekende licentie, zal community-gedreven, onpartijdig, gelaagd en modulair zijn en zal achterwaarts compatibel zijn.</li>
<li>OpenTF is van plan onderdeel te worden van de Linux Foundation en de Cloud Native Computing Foundation om ervoor te zorgen dat het open-source en leverancier-neutraal blijft.</li>
<li>Het project nadert zijn voltooiing, met een nieuwe naam voor het hele archief, de selectie van stuurgroepleden en aanpassingen aan gemeenschapsdocumenten die al zijn voltooid.</li>
<li>Een werkende release van OpenTF wordt in de nabije toekomst verwacht.</li>
<li>OpenTF heeft al steun gekregen van meerdere bedrijven en zal naar verwachting groeien.</li>
<li>OpenTF zal compatibel zijn met bestaande Terraform providers en modules.</li>
<li>Het licentiemodel wordt bepaald door de stichting en de gemeenschap.</li>
<li>Bijdragen aan OpenTF kunnen gedaan worden door middel van toezeggingen, het verspreiden van informatie en uiteindelijk door code bij te dragen.</li>
<li>Het project heeft als doel een openbare routekaart en RFC-proces op te zetten voor inbreng vanuit de gemeenschap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262440">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenTF, een gemeenschapsgedreven initiatief, heeft het Terraform-project van HashiCorp gevorkt vanwege een wijziging in de licentie van het project.</li>
<li>OpenTF wil zich richten op de positieve aspecten en steun krijgen van bedrijven terwijl de beweegredenen achter de beslissing van HashiCorp en de implicaties voor de open source gemeenschap worden besproken.</li>
<li>De CNCF moet misschien een uitzondering maken op hun licentiebeleid voor OpenTF en er is een discussie over de rol van verschillende open source stichtingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-373">Factorio: Ruimtetijdperk</a></h2>
<ul>
<li>Het spel &quot;Factorio&quot; krijgt een nieuwe uitbreiding genaamd &quot;Factorio: Space Age&quot;, die de reis van de speler voortzet nadat hij de ruimte heeft bereikt.</li>
<li>De uitbreiding introduceert nieuwe werelden, interplanetaire ruimteplatforms en logistiek, wat unieke uitdagingen en middelen oplevert.</li>
<li>De releasedatum voor de uitbreiding staat gepland voor over ongeveer een jaar en zal verbeteringen aan het spel bevatten, zoals betere treinbesturing en het bouwen van blauwdrukken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37260637">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om het populaire spel Factorio, waarbij verschillende aspecten aan bod komen, zoals mods, gameplaymechanica, treinsignalering, prestatieoptimalisaties en de aankomende uitbreiding.</li>
<li>Spelers delen hun ervaringen, meningen en suggesties om het spel te verbeteren, waarbij de nadruk wordt gelegd op de verslavende aard en de zorgen over de tijdsbesteding.</li>
<li>Factorio wordt geprezen om zijn gameplay en frequente updates, maar er zijn ook suggesties voor meer diepgang en duurzaamheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phind.com/blog/code-llama-beats-gpt4">GPT-4 verslaan op HumanEval met een aangepaste CodeLlama-34B</a></h2>
<ul>
<li>Het Phind-team heeft CodeLlama-modellen getraind op een dataset en indrukwekkende resultaten behaald op HumanEval.</li>
<li>Ze hebben de modellen vrijgegeven op Huggingface voor verificatie en om de open-source gemeenschap te ondersteunen.</li>
<li>De pass@1-scores van de modellen werden genoemd, samen met een vergelijking met de prestaties van GPT-4.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37267597">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De post onderzoekt de prestaties en beperkingen van GPT-4, een taalmodel, en bespreekt de praktische toepassingen en mogelijke verbeteringen van het CodeLlama-34B model.</li>
<li>Er is een debat gaande over gegevensvervuiling en de ethische overwegingen van het delen van code.</li>
<li>De voordelen van open releases van taalmodellen en de implicaties voor de industrie worden onderzocht, samen met de mogelijkheden en potentiële toepassingen van het CodeLlama-34B model en de impact van AI op de codeerindustrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ericgoldman.org/archives/2023/08/web-scraping-for-me-but-not-for-thee-guest-blog-post.htm">Web scraping voor mij, maar niet voor jou</a></h2>
<ul>
<li>Bedrijven als Meta en Microsoft verbieden web scraping op hun eigen eigendommen, terwijl ze wel vrijelijk gegevens van eigendommen van andere bedrijven mogen schrapen, waardoor een hypocriete houding ontstaat.</li>
<li>Bij web scraping worden gegevens van het internet gehaald, maar de juridische vraag wie toegang heeft tot die gegevens en wie ze mag gebruiken, is complex.</li>
<li>Sociale mediabedrijven voeren op agressieve wijze rechtszaken over web scraping om door gebruikers gegenereerde inhoud te beschermen, met behulp van juridische theorieën zoals inbreuk op eigendommen of contractbreuk, zelfs zonder eigendomsrechten op de gegevens.</li>
<li>De auteur bekritiseert het wettelijke regime dat bedrijven toestaat hun eigen intellectuele eigendomsrechten te creëren door middel van online gebruiksvoorwaarden.</li>
<li>Er wordt gewezen op het gebrek aan wettelijke vereisten voor intellectuele eerlijkheid of consistentie in de wettelijke regeling voor contractbreuk als eigendom.</li>
<li>De auteur verwijt de rechtbanken dat ze deze hypocrisie mogelijk maken en roept op tot een oplossing om te voorkomen dat particuliere bedrijven intellectuele eigendomsrechten uitvinden via online contracten.</li>
<li>De juridische status van web scraping wordt als onstabiel gezien en zal in de toekomst waarschijnlijk voor uitdagingen komen te staan, met name in gevallen van generatieve AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37264676">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de juridische implicaties en gevolgen van web scraping, met de zaak HiQ vs LinkedIn als voorbeeld.</li>
<li>Het onderzoekt onderwerpen zoals schendingen van Servicevoorwaarden en licentieovereenkomsten voor eindgebruikers, de bredere implicaties voor web scraping en de behoefte aan eerlijke regels en voorschriften.</li>
<li>Het artikel gaat ook in op gedrag van bedrijven, juridische duidelijkheid, verzekeringsdekking en rechtszaken, bescherming van auteursrechten, zorgen over privacy en de balans tussen openheid en controle in de digitale ruimte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sixcolors.com/post/2023/08/why-i-gave-up-on-the-ipad-only-dream/">De droom opgeven om alleen met de iPad te reizen</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt hun ervaringen met het gebruik van een iPad als hun primaire reisapparaat en de redenen achter hun beslissing om terug te schakelen naar een MacBook Air.</li>
<li>Ze noemen het gebrek aan flexibiliteit en functionaliteit in vergelijking met een MacBook Air als een belangrijke factor in hun beslissing.</li>
<li>Specifieke beperkingen, zoals het niet kunnen gebruiken van bepaalde apps en accessoires, worden genoemd als frustrerende aspecten van het gebruik van een iPad voor professioneel werk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37266957">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de voor- en nadelen van het gebruik van iPads en andere apparaten voor activiteiten zoals reizen, notities maken en mediaconsumptie.</li>
<li>Gebruikers hebben verschillende meningen over het gemak en de draagbaarheid van iPads in vergelijking met laptops en andere tablets.</li>
<li>De discussie gaat over onderwerpen als softwarecompatibiliteit, apparaatbeperkingen en de wens voor converteerbare apparaten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thisisunpacked.substack.com/p/the-eu-war-on-behavioral-advertising">De oorlog van de EU tegen reclame op basis van surfgedrag</a></h2>
<ul>
<li>De EU heeft een overwinning behaald in het beperken van behavioral advertising, omdat Meta (voorheen Facebook) ermee heeft ingestemd om de opt-in defaults voor in-app behavioral advertising in de EU te beëindigen.</li>
<li>Veranderingen in privacybeleid en wetgeving, zoals Apple&#39;s App Tracking Transparency en Google&#39;s uitfasering van third-party cookies, hebben deze beslissing beïnvloed.</li>
<li>Privacyregelgeving heeft een aanzienlijke impact gehad op het bereik en de effectiviteit van behavioral advertising, wat heeft geleid tot de opkomst van niet-gepersonaliseerde productversies en een mogelijke de-prioritering van EU-markten door platforms. Er blijft echter bezorgdheid bestaan over de mogelijke gevolgen van de strenge EU-regelgeving voor het vermogen van socialemediaplatforms om geld te verdienen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37263322">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de aanpak van de EU om reclame op basis van surfgedrag te reguleren en onderzoekt de kritiek op de complexiteit en de kosten, evenals het gebrek aan respect voor de Do Not Track-header.</li>
<li>De implementatie en impact van de GDPR is een belangrijk aandachtspunt, met uiteenlopende meningen over de effectiviteit van de GDPR in het beschermen van de privacy van gebruikers.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen als online adverteren, privacyregels, toestemming voor toegang tot gebruikersgegevens, GDPR-compliance en de controverse tussen Facebook en de Canadese overheid over betalen voor nieuws. Het gaat ook in op de invloed van privacybewegingen, reclamestrategieën, algoritmische feeds, gepersonaliseerde digitale advertenties en de waarde en impact van reclame op de samenleving en de economie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2023/08/developer-rewrites-original-wipeout-from-abysmal-leaked-windows-source/">Gelekte broncode van Wipeout leidt tot bijna-totale herschrijving en remaster</a></h2>
<ul>
<li>De broncode van de originele Wipeout-game is uitgelekt, waardoor een onafhankelijke ontwikkelaar de game heeft herschreven en geremasterd.</li>
<li>Ontwikkelaar Dominic Szablewski verbeterde de prestaties en gameplay door de rendering, physics, het geluid en andere elementen van het spel te herschrijven.</li>
<li>Szablewski heeft de code beschikbaar gesteld op GitHub, zodat deze voor meerdere platformen gecompileerd kan worden. Hij hoopt dat Sony, de eigenaar van de Wipeout-franchise, de remaster laat doorgaan of officieel een geremasterde versie uitbrengt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262258">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De gelekte broncode van Wipeout heeft geleid tot een complete herschrijving en remaster van de game, met als resultaat een indrukwekkende framerate van 6.000 frames per seconde.</li>
<li>De discussies gaan over rendering en framerates van games, waarbij de uitdagingen van het werken met gamecode en het onderscheid tussen &quot;slechte&quot; en &quot;goede&quot; code naar voren komen.</li>
<li>Het belang van code cleanup en refactoring, evenals de waarde van soft skills en hands-on ervaring, worden benadrukt. Kritiek is gericht op het npm ecosysteem in JavaScript/Node programmeren.</li>
<li>Het lekken van de broncode en gesprekken over de gameplay van Wipeout komen ook aan bod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellosystem.github.io/docs/">HelloSystem: Een grafisch besturingssysteem gebouwd op FreeBSD</a></h2>
<ul>
<li>helloSystem is een gebruiksvriendelijk desktopsysteem gebaseerd op FreeBSD, met een focus op eenvoud en bruikbaarheid voor makers.</li>
<li>Het is ontworpen om Mac-gebruikers die willen overstappen naar een ander besturingssysteem te verwelkomen.</li>
<li>Voor meer details en informatie over helloSystem, bezoek hun GitHub pagina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37262857">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>HelloSystem is een grafisch besturingssysteem gebouwd op FreeBSD, ontworpen om compatibel te zijn met macOS en FreeBSD-applicaties.</li>
<li>De discussie verkent verschillende standpunten over stabiliteit, ontwerp, gebruikerservaring en de voordelen van verschillende besturingssystemen.</li>
<li>Het vermeldt de overeenkomsten tussen HelloSystem en RISC OS, evenals de mogelijke handelsmerkproblemen met betrekking tot de naam van het besturingssysteem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/sat-college-board-tells-facebook-tiktok-your-scores-gpa-1850768077">De College Board-website deelt GPA&#39;s, SAT-scores met TikTok en Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Van het College Board, dat de SAT en Advanced Placement examens afneemt, is ontdekt dat het gegevens van studenten deelt met grote techbedrijven zoals Facebook en TikTok.</li>
<li>Dit delen van gegevens wordt mogelijk gemaakt door &quot;pixels&quot;, onzichtbare trackingtechnologie die wordt gebruikt voor gerichte reclame.</li>
<li>Ondanks beweringen van het College Board dat persoonlijk identificeerbare informatie niet wordt gedeeld, bleek uit tests van Gizmodo dat dit niet het geval was, waardoor bezorgdheid over de privacy ontstond.</li>
<li>Het verplichte karakter van de diensten van het College Board in het Amerikaanse onderwijssysteem maakt deze bezorgdheid over privacy nog groter.</li>
<li>Het College Board heeft een geschiedenis van privacyproblemen, waaronder de verkoop van studentgegevens in het verleden.</li>
<li>Het is onduidelijk of de organisatie zich nog steeds inzet voor de privacy van studenten, aangezien het niet langer een ondertekenaar is van de Student Privacy Pledge.</li>
<li>Het College Board verdedigt het gebruik van gegevens door te beweren dat het studenten helpt toegang te krijgen tot de universiteit en te slagen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37260553">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het College Board deelt GPA&#39;s en SAT-scores met TikTok en Facebook door middel van trackingpixels, wat zorgen over de privacy oproept.</li>
<li>Critici beweren dat zelfs het delen van de zoekgeschiedenis een schending van de privacy is, ondanks de beweringen van het College Board.</li>
<li>De situatie geeft ook aanleiding tot bezorgdheid over de toegang van de overheid tot persoonlijke gegevens zonder toestemming van de rechtbank en benadrukt het belang van privacywetten voor zowel de overheid als de particuliere sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://resend.com/blog/email-authentication-a-developers-guide">E-mailverificatie: Een gids voor ontwikkelaars</a></h2>
<ul>
<li>E-mailverificatie is cruciaal voor een succesvolle e-mailaflevering en om te voorkomen dat e-mails in spammappen terechtkomen.</li>
<li>SPF, DKIM, DMARC en BIMI zijn belangrijke verificatieprotocollen die de legitimiteit van e-mailafzenders vaststellen en de domeinreputatie verbeteren.</li>
<li>Resend biedt automatische afhandeling van SPF- en DKIM-verificatie voor verbeterde bezorgbaarheid van e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37263708">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van e-mailverificatie en het gebruik van SPF, DKIM en DMARC om legitieme e-mailverzending te verifiëren.</li>
<li>Sommige lezers bekritiseren het artikel vanwege het gebrek aan originaliteit en het gebruik van opstartanalogieën.</li>
<li>BIMI wordt genoemd als een manier voor merken om hun logo en geloofwaardigheid weer te geven in e-mails, maar er worden zorgen geuit over de kosten, de effectiviteit en het gebrek aan ondersteuning van Microsoft Outlook. Sommige experts beschouwen BIMI als tijd- en geldverspilling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-25</a></h1>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/">Code Llama, een geavanceerd groot taalmodel voor codering</a></h2>
<ul>
<li>Code Llama is een nieuw groot taalmodel (LLM) dat speciaal is ontworpen voor coderingstaken.</li>
<li>Het kan code en natuurlijke taal over code genereren op basis van aanwijzingen in code of natuurlijke taal.</li>
<li>Code Llama is verkrijgbaar in drie modellen: Code Llama, Codel Llama - Python en Code Llama - Instruct.</li>
<li>Het presteerde beter dan andere algemeen beschikbare LLM&#39;s bij coderingstaken.</li>
<li>De modellen zijn gebouwd bovenop Llama 2 en zijn vrij voor onderzoek en commercieel gebruik.</li>
<li>Code Llama heeft het potentieel om de workflows van ontwikkelaars te verbeteren en coderen toegankelijker te maken.</li>
<li>Het ondersteunt populaire programmeertalen en kan worden gebruikt om code aan te vullen en te debuggen.</li>
<li>Veilig en verantwoord gebruik van Code Llama wordt benadrukt en de modellen hebben veiligheidsevaluaties ondergaan.</li>
<li>De release van Code Llama moedigt innovatie en samenwerking in de AI-gemeenschap aan.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248494">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Code Llama is een zeer geavanceerd taalmodel voor codering dat geoptimaliseerde code kan genereren, wat discussies op gang heeft gebracht over de mogelijke toepassingen en implicaties voor codeoptimalisatie en het genereren van pull requests.</li>
<li>Er wordt gediscussieerd over het belang van het begrijpen van priemgetallen in software-engineeringbanen, terwijl er gespeculeerd wordt over de trainingsmethoden en contextgrootte van Code Llama.</li>
<li>Er wordt gediscussieerd over het gebruik van GPU&#39;s om Code Llama lokaal uit te voeren, hardwarevereisten, tools en modellen voor het optimaliseren en verbeteren van code. Er wordt ook gediscussieerd over het gebruik van open-source modellen versus toegang tot geavanceerde modellen via een REST API.</li>
<li>De prestaties en licenties van een model met de naam &quot;Unnatural Code Llama&quot; worden besproken, samen met de mogelijke gevolgen van AI-ontwikkelingen, zoals baanzekerheid en menselijke controle.</li>
<li>Deelnemers zijn enthousiast over taalmodellen die een revolutie in de industrie teweegbrengen, maar erkennen ook de beperkingen, waaronder zorgen over het mogelijk opblazen van prestaties door middel van trainingsgegevens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/code-llama-large-language-model-coding/">Code Llama, een geavanceerd groot taalmodel voor codering</a></h2>
<ul>
<li>Code Llama is een geavanceerd groot taalmodel (LLM) dat speciaal is ontworpen voor coderingstaken.</li>
<li>Het kan code en natuurlijke taal over code genereren op basis van aanwijzingen.</li>
<li>Code Llama heeft drie modellen: Code Llama (het basismodel voor code), Code Llama - Python (gespecialiseerd voor Python) en Code Llama - Instruct (verfijnd voor instructies in natuurlijke taal).</li>
<li>In benchmarktests presteerde Code Llama beter dan andere algemeen beschikbare LLM&#39;s op codetaken.</li>
<li>Het ondersteunt populaire programmeertalen en kan worden gebruikt om code aan te vullen en te debuggen.</li>
<li>Code Llama heeft verschillende modelgroottes om tegemoet te komen aan specifieke latentievereisten.</li>
<li>Het heeft het potentieel om codeerworkflows te verbeteren en coderen toegankelijker te maken voor beginners.</li>
<li>Code Llama wordt vrijgegeven onder een gemeenschapslicentie en gebruikers moeten zich houden aan het beleid voor aanvaardbaar gebruik.</li>
<li>Het model heeft veiligheidsevaluaties ondergaan en er zijn voorzorgsmaatregelen genomen om de risico&#39;s te beperken.</li>
<li>Ontwikkelaars worden aangemoedigd om het model te evalueren met behulp van codespecifieke evaluatiebenchmarks en veiligheidsstudies uit te voeren.</li>
<li>Het doel is om generatieve AI voor codering te blijven ontwikkelen door gebruik te maken van Llama 2 en anderen te inspireren om innovatieve tools te maken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248844">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Code Llama is een toonaangevend taalmodel voor codering, bekend om zijn geavanceerde mogelijkheden.</li>
<li>Op het Hacker News forum wordt momenteel gediscussieerd over het verwijderen van dubbele berichten.</li>
<li>Meer details over de context van de dubbele berichten en hun verwijdering zijn niet beschikbaar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/newsguidelines.html">Richtlijnen voor Hacker News</a></h2>
<ul>
<li>De richtlijnen van Hacker News specificeren de onderwerpen die hackers zouden interesseren, met uitzondering van politiek, misdaad, sport en beroemdheden.</li>
<li>Titels mogen niet worden gewijzigd en de originele bron moet worden ingediend zonder zelfpromotie.</li>
<li>In het commentaargedeelte wordt van gebruikers verwacht dat ze beleefd zijn, geen grappen maken en reageren op argumenten in plaats van te schelden. Gebruik van hoofdletters voor nadruk en het maken van astroturf insinuaties moeten worden vermeden. Klachten over ongepaste inzendingen moeten worden gemarkeerd in plaats van besproken in het commentaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37250834">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hacker News (HN) is een platform dat verschillende onderwerpen bespreekt, waaronder commentaarrichtlijnen, lege commentaren op Reddit en HN, moderatiepraktijken en gedrag van de gemeenschap.</li>
<li>Gebruikers uiten hun frustratie over flagging en rate limiting op HN en over de ethiek van rate limiting en shadowbanning.</li>
<li>Andere discussies op HN gaan over de rol van humor, mogelijke updates van de richtlijnen voor het indienen van links, moderatie van politieke verhalen en de afname van &quot;zakelijk nieuws&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/24/hugging-face-raises-235m-from-investors-including-salesforce-and-nvidia/">Hugging Face haalt $235M op bij investeerders waaronder Salesforce en Nvidia</a></h2>
<ul>
<li>Hugging Face, een AI startup, heeft 235 miljoen dollar aan Series D-financiering binnengehaald, met deelname van bekende investeerders als Salesforce en Nvidia.</li>
<li>De financieringsronde heeft de waardering van Hugging Face sinds mei 2022 verdubbeld tot $ 4,5 miljard.</li>
<li>Hugging Face biedt data science hosting en ontwikkeltools, waaronder een AI code repository hub, modellen en datasets, maar ook webapps voor AI-gebaseerde toepassingen.</li>
<li>Het bedrijf biedt bibliotheken en betaalde functionaliteiten zoals AutoTrain, Inference API en Infinity.</li>
<li>Het ingezamelde geld zal door Hugging Face worden gebruikt om zijn ondersteuning op het gebied van onderzoek, ondernemerschap en startups uit te breiden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37248895">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Hugging Face, een AI model hosting platform, heeft onlangs 235 miljoen dollar aan financiering opgehaald bij investeerders waaronder Salesforce en Nvidia.</li>
<li>De toekomstplannen van het bedrijf omvatten het te gelde maken van zijn diensten, wat bezorgdheid heeft gewekt over de risico&#39;s voor het AI-ecosysteem en de noodzaak om de afhankelijkheid van Hugging Face te verminderen.</li>
<li>Er zijn discussies gaande over mogelijke strategieën om geld te verdienen, vergelijkingen met andere platforms en de duurzaamheid van gratis bronnen.</li>
<li>Er zijn discussies over het bedrijfsmodel voor de verkoop van AI/ML en verwarring over het aanbod van Hugging Face.</li>
<li>Het bedrijf wil de financiering gebruiken om zijn team uit te breiden en zijn platform verder te ontwikkelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.errno.fr/BypassingBitlocker.html">Bitlocker omzeilen met een goedkope logic analyzer op een Lenovo laptop</a></h2>
<ul>
<li>De auteur presenteert een methode om de BitLocker-encryptie op een Lenovo laptop te omzeilen met behulp van een goedkope logic analyzer.</li>
<li>De architectuur van BitLocker en de opslag van de coderingssleutel in de TPM worden uitgelegd.</li>
<li>Het proces van vastleggen en decoderen van de TPM-uitwisseling om de coderingssleutel te achterhalen wordt gedetailleerd beschreven, samen met beperkingen van de methode en aanbevelingen voor verbeterde beveiliging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37249623">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de kwetsbaarheden en beperkingen van Microsofts Bitlocker-encryptie op Lenovo-laptops.</li>
<li>Gebruikers uiten hun bezorgdheid over de veiligheid van TPM&#39;s en de mogelijkheid van aanvallen.</li>
<li>Onderwerpen die ook aan bod komen zijn de standaardinstellingen van Bitlocker, het belang van back-upsleutels en de mogelijkheid om encryptiesleutels te onderscheppen.</li>
<li>Andere encryptiesystemen zoals fTPM en LUKS worden genoemd.</li>
<li>De discussies gaan over signaalverwerking en decoderingsmethoden, maar ook over de beperkingen van het gebruik van een discrete TPM.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over SSD firmware-gebaseerde encryptie, hardware certificeringen en TPM vereisten in besturingssystemen zoals Windows 11.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41586-023-06457-y">Het menselijke Y-chromosoom is volledig gesequenced</a></h2>
<ul>
<li>Het Telomere-to-Telomere consortium heeft met succes de volledige sequentie van een menselijk Y-chromosoom gesequenced en samengesteld, nieuwe sequentie toegevoegd en fouten gecorrigeerd.</li>
<li>Deze prestatie biedt een uitgebreide referentiesequentie voor alle 24 menselijke chromosomen, wat helpt bij genomisch onderzoek en inzichten in menselijke genetische variatie en evolutie.</li>
<li>De studie benadrukt het belang van een nauwkeurige weergave van het geslachtschromosoom complement in referentie genomen en onthult genomische verschillen en variaties tussen individuen, wat bijdraagt aan ons begrip van het menselijke Y-chromosoom en genetische diversiteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37256817">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Wetenschappers hebben de mijlpaal bereikt van de sequentiebepaling van het menselijke Y-chromosoom, wat ons begrip van de menselijke genetica bevordert en deuren opent voor toekomstig onderzoek.</li>
<li>De sequentiebepaling van alle 24 chromosomen, inclusief het Y-chromosoom, zal helpen bij het bestuderen van genetische variaties, ziekten en hun relatie met eigenschappen.</li>
<li>Ondanks deze prestatie blijft het begrijpen van menselijke genetica complex vanwege de vele factoren die eigenschappen beïnvloeden en de uitdagingen die gepaard gaan met het in kaart brengen van genetische verschillen naar specifieke eigenschappen met behulp van machine learning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247767">Open-source obsidian.md synchronisatieserver</a></h2>
<ul>
<li>Een middelbare scholier heeft een synchronisatieservice ontwikkeld voor Obsidian.md, als alternatief voor de officiële betaalde service.</li>
<li>Hoewel de service nog in ontwikkeling is en een aantal functies mist, biedt het basissynchronisatiefunctionaliteit.</li>
<li>De maker is zich bewust van mogelijke schendingen van de servicevoorwaarden en is bereid om de repository indien nodig te verwijderen. De service is niet bedoeld om te concurreren met het officiële aanbod.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247767">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers uiten hun tevredenheid over en ondersteuning voor Obsidian, een app voor het maken van notities, waarbij ze verschillende aspecten bespreken, zoals synchronisatieservice, prijzen, gebruikersinterface en alternatieve opties.</li>
<li>De CEO van Obsidian reageert op feedback van gebruikers en kondigt komende verbeteringen aan de app aan.</li>
<li>Sommige gebruikers stellen voor om Obsidian te open-sourcen en noemen alternatieve synchronisatieopties, terwijl anderen verschillende meningen hebben over verschillende aspecten van de functies van de app.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usenix.org/publications/loginonline/freebsd-firecracker">FreeBSD op Firecracker</a></h2>
<ul>
<li>De auteur vertelt over zijn ervaring met het succesvol porten van FreeBSD naar de Firecracker Virtual Machine Monitor.</li>
<li>Ondanks de uitdagingen zijn ze erin geslaagd deze te overwinnen en aanzienlijke vooruitgang te boeken in het optimaliseren van FreeBSD om de opstarttijd op Firecracker te verbeteren.</li>
<li>De auteur noemt ook toekomstplannen, waaronder het scheiden van Xen ondersteuning en mogelijk het porten van Firecracker om op FreeBSD te draaien.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37253035">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD presteert efficiënt en snel op het Firecracker micro-VM platform.</li>
<li>Firecracker biedt de voordelen van een complete machine en een efficiënte ontwikkelomgeving.</li>
<li>Het artikel gaat in op het gebruik van gvisor en hypervisors, het optimaliseren van de Linux-kernel voor VM-levenscycli met een korte levensduur en de voordelen van technologieën als Lambda en Firecracker in vergelijking met traditionele methoden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jacobin.org/">Jacobin: Een meer dan minimale JVM geschreven in Go</a></h2>
<ul>
<li>Jacobin is een op Go gebaseerde JVM-implementatie die Java 17-klassen kan uitvoeren, en biedt een uitgebreidere JVM-implementatie met duidelijke en samenhangende code.</li>
<li>In tegenstelling tot andere JVM-implementaties, maakt Jacobin gebruik van Go&#39;s ingebouwde geheugenbeheer en bevat geen code voor het verzamelen van afval.</li>
<li>Het project wordt uitgebreid getest en het ontwikkelingsteam streeft ernaar om in de toekomst OpenJDK testsuites uit te voeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37247394">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Jacobin is een JVM geschreven in Go met als doel dezelfde functionaliteit te hebben als de Hotspot JVM.</li>
<li>Het heeft momenteel een prestatie van 15-25% vergeleken met Hotspot met geïnterpreteerde code.</li>
<li>De ontwikkelaars zijn van plan om verdere benchmarks uit te voeren zodra ze dezelfde functies hebben.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/introducing-proof-of-work-defense-for-onion-services/">Verdediging van bewijs-van-werk voor onlinediensten</a></h2>
<ul>
<li>Tor heeft een proof-of-work (PoW) verdediging geïmplementeerd voor onion services om denial of service (DoS) aanvallen te voorkomen.</li>
<li>Binnenkomende clientverbindingen moeten een puzzel oplossen om hun authenticiteit te bewijzen en aanvallers te ontmoedigen.</li>
<li>Het PoW-mechanisme geeft voorrang aan echt verkeer en maakt grootschalige aanvallen onpraktisch, waardoor de veiligheid en betrouwbaarheid van het Tor-netwerk verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37255079">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat richt zich op het gebruik van Proof of Work (PoW) in het Tor-netwerk om ui-diensten te beschermen tegen aanvallen.</li>
<li>Milieukwesties, anonimiteit en mogelijke oplossingen zoals CPU identiteitsgebonden werkbewijzen worden besproken.</li>
<li>Het onderzoeken van de mogelijkheid om Tor te gebruiken als een content delivery network en PoW-algoritmen te gebruiken om websites te beschermen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-24</a></h1>
<h2><a href="https://generated.photos/human-generator/">AI realtime menselijke fotogenerator met volledig lichaam</a></h2>
<ul>
<li>Human Generator is een API-tool die geavanceerde AI-algoritmes gebruikt om hyperrealistische foto&#39;s van het hele lichaam van mensen in realtime te genereren.</li>
<li>De tool biedt maximale diversiteit in termen van etniciteit, leeftijd en lichaamstype en ondersteunt verschillende poses en kledingopties.</li>
<li>Het is gratis voor niet-commercieel gebruik en biedt extra functies zoals het genereren van variaties en animaties.</li>
<li>Human Generator maakt deel uit van een suite van producten die bestaat uit Face Generator, Face Gallery, Anonymizer en Datasets.</li>
<li>Gebruikers kunnen contact opnemen met het bedrijf als ze vragen of zorgen hebben over het gebruik, de veiligheid en de opslag van de gegenereerde inhoud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237583">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het gebruik van generative adversarial networks (GANs) voor het creëren van realistische beelden van het menselijk lichaam en de vergelijking van diffusiemodellen en GANs in termen van schaalbaarheid en beeldkwaliteit.</li>
<li>Ethische bezwaren rond deepfake technologie en het potentieel voor misbruik worden besproken, samen met zorgen over websites die AI gebruiken om mensachtige beelden te genereren voor snode doeleinden.</li>
<li>De juridische implicaties van auteursrecht voor AI-gegenereerde kunst, ervaringen van gebruikers met tools voor het genereren van AI-afbeeldingen en mogelijke problemen, vooroordelen en zorgen met betrekking tot AI-gegenereerde gegevens komen ook aan bod.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interviewing.io/blog/sabotage-salary-negotiation-before-even-start">Veelgemaakte fouten bij salarisonderhandelingen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel geeft advies over salarisonderhandelingen en benadrukt het belang van het achterhouden van buitensporige informatie tijdens de eerste fasen van het zoeken naar een baan.</li>
<li>Het benadrukt het belang van een goede voorbereiding en controle tijdens de onderhandelingen en waarschuwt tegen het te vroeg delen van salarisgegevens.</li>
<li>Het artikel stelt voor om e-mail te gebruiken als communicatiemiddel bij onderhandelingen, omdat je dan beter kunt nadenken en strategischer kunt reageren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37239747">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt veelgemaakte fouten en strategieën bij salarisonderhandelingen.</li>
<li>Een van de belangrijkste punten is dat je bereid moet zijn om weg te lopen bij een aanbod voor een baan en om nieuwe kansen te benutten terwijl je in dienst bent.</li>
<li>De discussie gaat ook over onderwerpen als jaarlijkse loonsverhogingen, het beheren van meerdere vacatures en de waarde van sollicitatiegesprekken voor marktinformatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grahamhelton.com/blog/ssh-cheatsheet/">Een tergend gedetailleerde handleiding voor SSH (maar alleen de dingen die ik nuttig vind)</a></h2>
<ul>
<li>Deze blogpost biedt een grondige handleiding voor SSH, met uitleg over verschillende aspecten zoals port forwarding, agent forwarding en proxying.</li>
<li>Het onderzoekt SSH mogelijkheden zoals TTY commandotoewijzing en het SSH config bestand, terwijl ook beveiligingsrisico&#39;s worden besproken.</li>
<li>De gids bevat praktische voorbeelden, commando&#39;s en suggesties voor het opzetten van SSH-tunnels en het benaderen van servers, samen met aanvullende referenties voor meer informatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37240187">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit artikel is een uitgebreide gids voor het gebruik van SSH en behandelt onderwerpen zoals een missende richtlijn in het SSH-configuratiebestand en het organiseren van hostconfiguraties.</li>
<li>Het bespreekt verschillende versleutelingsalgoritmen en onderzoekt de veilige opslag van SSH-sleutels.</li>
<li>Het artikel gaat ook in op complicaties gerelateerd aan het overlappende gebruik van het .local domein door Microsoft en Apple, evenals de voorkeur voor de donkere modus onder jongere generaties en de discussie over de invloed ervan op de leesbaarheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/geldzaken/vraag-en-antwoord/grote-aankopen-met-contant-geld">Contante betalingen van meer dan €3000 verboden in Nederland</a></h2>
<ul>
<li>Er is momenteel geen maximumlimiet voor contante betalingen in Nederland.</li>
<li>Verkopers moeten een klantenonderzoek uitvoeren voor contante aankopen van meer dan €10.000.</li>
<li>De regering werkt aan een voorstel om contante betalingen van meer dan €3.000 te verbieden om het witwassen van geld en de financiering van terrorisme te voorkomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37235770">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De recente Nederlandse wet verbiedt contante betalingen van meer dan €3000 om het witwassen van geld en de financiering van terrorisme tegen te gaan.</li>
<li>Voor personen zonder vast adres ontstaan er uitdagingen door de verschillende vereisten voor een bewijs van adres in verschillende landen.</li>
<li>De voor- en nadelen van contante en digitale betalingen worden besproken, samen met potentiële risico&#39;s en implicaties van grote contante transacties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-second-quarter-fiscal-2024">Nvidia kondigt financiële resultaten aan voor tweede kwartaal fiscaal 2024</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA heeft een recordomzet behaald in het tweede kwartaal van het fiscale jaar 2024, met een stijging van 101% ten opzichte van het voorgaande jaar.</li>
<li>De omzet van het bedrijf uit datacenters steeg ook met 171%.</li>
<li>De CEO van NVIDIA benadrukte de verschuiving naar versneld computergebruik en generatieve AI en kondigde plannen aan voor de inkoop van aandelen en een dividend in contanten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37241487">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia heeft een sterke financiële groei gerapporteerd in het tweede kwartaal van het fiscale jaar 2024, ondanks uitdagingen zoals een loonsverlaging en concurrentie van Intel.</li>
<li>Gebruikers bespreken verschillende onderwerpen, waaronder computerbenchmarks, CPU-prestaties en vergelijkingen tussen AMD- en Intel-processors.</li>
<li>Er is discussie over de dominantie van Nvidia in de AI-markt, de concurrentie van andere spelers zoals AMD en het potentieel voor een natuurlijk monopolie in de technologie-industrie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v0.8.0">Bun v0.8</a></h2>
<ul>
<li>Bun v0.8.0 brengt nieuwe functies, bugfixes en verbeteringen aan compatibiliteit en stabiliteit.</li>
<li>Bun 1.0 wordt op 7 september uitgebracht en belooft extra verbeteringen en bugfixes.</li>
<li>Voor meer gedetailleerde informatie over de updates, raadpleeg de bijgevoegde link.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244012">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de verschillen en gebruikersvoorkeuren tussen de Bun en Deno runtimes voor TypeScript.</li>
<li>Onderwerpen zijn kwetsbaarheden in de beveiliging, prestatievoordelen en mogelijke toekomstige ontwikkelingen van het Bun-project.</li>
<li>Aanvullende punten zijn leesbaarheid en optimalisatie van de code, integratie van LSP in het Bun framework, gebruik van edge servers, ondersteuning voor Windows, servercomponenten, compatibiliteit met andere talen en plannen voor toekomstige versies van Bun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/welcome-to-404-media/">Een groep mensen van Motherboard heeft zojuist hun eigen nieuwe onafhankelijke outlet opgericht</a></h2>
<ul>
<li>404 Media is een nieuw digitaal mediabedrijf dat is opgericht door voormalige journalisten van VICE&#39;s Motherboard.</li>
<li>Het bedrijf richt zich op het produceren van technologiejournalistiek met een significante maatschappelijke impact en opereert als een duurzaam, door lezers ondersteund bedrijf.</li>
<li>Ze zijn van plan verslag te doen van unieke verhalen, misstanden aan de kaak te stellen en serieuze en oneerbiedige inhoud te bieden.</li>
<li>De site zal in eerste instantie gratis toegang bieden tot artikelen, maar in de toekomst zal een paywall voor bepaalde inhoud worden geïntroduceerd.</li>
<li>Abonnees krijgen voordelen zoals exclusieve artikelen, commentaarrechten en bonuspodcastafleveringen.</li>
<li>De langetermijndoelen van het bedrijf zijn onder andere uitbreiding naar andere mediaformaten zoals boeken, documentaires en films.</li>
<li>Ze geven prioriteit aan transparantie, grondige verslaggeving en onderzoeksjournalistiek, met een focus op onderwerpen als hacking, cyberbeveiliging, seks, AI, consumentenrechten, surveillance en privacy.</li>
<li>De oprichters willen een winstgevend mediabedrijf creëren door kwaliteitsjournalistiek prioriteit te geven, kosteneffectieve beslissingen te nemen en steun te zoeken bij hun publiek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237246">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Medewerkers van Motherboard hebben 404 Media gelanceerd, een onafhankelijke outlet om journalistiek te ondersteunen en het gebrekkige bedrijfsmodel van nieuwe mediabedrijven te vermijden.</li>
<li>404 Media wil journalisten betalen en zich richten op korte inzichtelijke artikelen en langere onderzoeken, mogelijk met Mastodon als platform.</li>
<li>Er zijn discussies over abonnementsprijzen, de uitdagingen van het runnen van een contentsite en zorgen over betrouwbaarheid en vooroordelen. Ondertussen lanceert Motherboard ook een abonnementsdienst om verantwoordingsjournalistiek te bieden en onconventionele onderwerpen te behandelen. Het bedrijf heeft vertrouwen in het succes van zijn abonnementsdienst en wil een belangrijke publicatie worden in de techjournalistiek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/a-half-hour-to-learn-rust">Een half uur om Rust te leren (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Dit artikel biedt een uitgebreide inleiding tot de programmeertaal Rust, met syntaxis, concepten, functies en codevoorbeelden.</li>
<li>Het verkent belangrijke onderwerpen zoals pattern matching, variabele bindingen en referenties, generics, lifetimes, borrowing en foutafhandeling.</li>
<li>Het artikel benadrukt het nut van de Rust compiler en biedt aanvullende bronnen om verder te leren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37236916">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een bron die claimt Rust te leren in 30 minuten wordt besproken, met gebruikers die hun ervaringen delen met het leen- en eigendomssysteem van Rust.</li>
<li>De complexiteit van Rust wordt besproken, met argumenten voor vereenvoudiging en erkenning van de behoefte aan complexiteit in expressieve talen.</li>
<li>De mogelijkheid van een eenvoudigere taal met compileertijd geheugenveiligheid wordt genoemd, samen met de suggestie om Bare Metal Rust te gebruiken voor degenen die niet gebonden zijn aan een bestaande codebase.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewkelley.me/post/goodbye-twitter-reddit.html">Tot ziens, Twitter en Reddit</a></h2>
<ul>
<li>Softwareontwikkelaar Andrew Kelley heeft Twitter en Reddit verlaten vanwege de negatieve impact op zijn mentale welzijn.</li>
<li>Kelley gelooft dat Twitter boze en extreme inhoud promoot, wat bijdraagt aan een negatief wereldbeeld.</li>
<li>Hij bekritiseert Reddit ook voor zijn winstgedreven aanpak en kwaliteitsvermindering, sluit de /r/zig subreddit en stelt het Ziggit alternatief voor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244292">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Discord heeft beperkingen en nadelen als sociaal media- of forumplatform, waaronder ontwerpproblemen en ongeschiktheid voor niet-gamingdoeleinden.</li>
<li>Er zijn doorlopend discussies over spam en trollen op Discord, waarbij gebruikers oplossingen aandragen en hun bezorgdheid uiten.</li>
<li>Deelnemers aan de discussie noemen andere online platforms zoals Lemmy, forums, Twitter en Reddit en bespreken hun voorkeuren en zorgen. Sommige deelnemers bespreken het gebruik van sociale media om een blog te promoten, terwijl anderen ervoor pleiten om alle sociale media-accounts te verwijderen. RSS-feeds en een trol die een subreddit overneemt worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rmit.edu.au/news/all-news/2023/aug/coffee-concrete">Koffiedik maakt beton 30% sterker</a></h2>
<ul>
<li>Ingenieurs in Australië hebben een methode ontdekt om de sterkte van beton te verbeteren door er geroosterde gebruikte koffiedik in te verwerken.</li>
<li>Bij deze techniek wordt koffiedik omgezet in biochar, wat resulteert in beton dat 30% sterker is.</li>
<li>Door deze aanpak te gebruiken, verbeteren niet alleen de prestaties van beton, maar wordt ook de hoeveelheid afval die naar stortplaatsen gaat verminderd.</li>
<li>Het team is van plan om samen te werken met verschillende industrieën en veldproeven uit te voeren om hun bevindingen te implementeren.</li>
<li>Deze innovatie heeft het potentieel om de recycling van organisch afval sterk te verbeteren en waardevolle hulpbronnen zoals zand te helpen behouden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37234404">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het toevoegen van koffiedik aan beton kan de sterkte ervan met 30% verhogen, volgens wetenschappers van de RMIT University in Australië.</li>
<li>Deze ontdekking heeft gevolgen voor koolstofvastlegging en het potentieel om de koolstofuitstoot in de bouw te verminderen.</li>
<li>Er bestaat echter bezorgdheid over de onbedoelde gevolgen en perverse prikkels van de invoering van een belasting op ontbrekende koolstof.</li>
<li>De discussie gaat ook over het gebruik van hoge vergoedingen als afschrikmiddel in plaats van een volledig verbod en de voor- en nadelen van een dergelijke aanpak.</li>
<li>Er is een debat gaande over het invoeren van een koolstofbelasting of belasting op vervuiling om de klimaatverandering aan te pakken, met verschillende perspectieven op het effect ervan.</li>
<li>De potentiële voordelen van koffiedik bij de productie van beton en het gebruik ervan als compostmiddel worden ook besproken.</li>
<li>De logistiek, energievereisten en mogelijke milieueffecten van het gebruik van koffiedik in beton zijn onderwerpen van overweging.</li>
<li>Alternatieven voor traditioneel beton en uitdagingen op het gebied van afvalbeheer worden in het gesprek genoemd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-23</a></h1>
<h2><a href="https://rosenzweig.io/blog/first-conformant-m1-gpu-driver.html">Het eerste conforme M1 GPU-stuurprogramma</a></h2>
<ul>
<li>Asahi Linux heeft conforme OpenGL ES 3.1 drivers uitgebracht voor M1 en M2 GPU&#39;s, waardoor compatibiliteit met elke OpenGL ES 3.1 toepassing op Linux mogelijk is.</li>
<li>Deze stuurprogramma&#39;s zijn erkend door het normeringsinstituut Khronos nadat ze tests volgens industrienormen hebben doorstaan.</li>
<li>De implementatie van Asahi Linux bevat ondersteuning voor compute shaders en atomics op afbeeldingen, ondanks het ontbreken van hardware-instructies voor image atomics op de M1 GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37224042">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de naleving van standaarden door Apple, inclusief kritiek op de producten van Adobe.</li>
<li>Apple&#39;s controle over protocollen en formaten en de verschillen tussen Vulkan en Metal grafische API&#39;s worden ook besproken.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over onderwerpen als reverse engineering van Apple&#39;s chips, de ontwikkeling van stuurprogramma&#39;s voor Apple Silicon, frustraties over Apple&#39;s ecosysteem en de zoektocht naar alternatieven.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/22/23841167/microsoft-excel-python-integration-support">Microsoft brengt Python naar Excel</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft integreert Python in Excel om de mogelijkheden voor gegevensanalyse en visualisatie te verbeteren.</li>
<li>Gebruikers kunnen nu Python-gegevens direct in Excel manipuleren en analyseren met formules, grafieken en draaitabellen.</li>
<li>De integratie is beschikbaar in het Microsoft 365 Insiders Beta Channel en zal in de toekomst worden uitgerold naar andere platformen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222191">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft integreert ondersteuning voor Python in Excel, waardoor gebruikers Python-functies kunnen gebruiken in de spreadsheet-software.</li>
<li>Gebruikers hebben gemengde reacties gegeven, sommigen zijn enthousiast over de nieuwe mogelijkheden en anderen zijn bezorgd.</li>
<li>Zorgen zijn onder andere de moeilijkheid om aan de slag te gaan, beperkte toegankelijke voorbeelden en mogelijke problemen met gegevensbeveiliging.</li>
<li>Sommige gebruikers willen meer geavanceerde functies voor gegevensanalyse in Excel, terwijl anderen de beperkingen en frustraties van het gebruik van Excel voor bepaalde taken bespreken.</li>
<li>De cloud-gebaseerde aanpak en mogelijke compatibiliteitsproblemen en beveiligingsproblemen met het draaien van Python in Excel worden ook genoemd.</li>
<li>Over het algemeen is de functie bedoeld om de mogelijkheden van Excel te verbeteren en de functionaliteit uit te breiden, maar de meningen zijn verdeeld over de implicaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/the-secret-weapon-hackers-can-use-to-dox-nearly-anyone-in-america-for-15-tlo-usinfosearch-transunion/">Hackers kunnen kredietbureaus gebruiken om bijna iedereen in Amerika te ondervragen</a></h2>
<ul>
<li>Hackers infiltreren kredietbureaus en verkopen persoonlijke informatie, zoals adressen, telefoonnummers, e-mailadressen en sofinummers.</li>
<li>De tool die wordt gebruikt om toegang te krijgen tot deze gegevens is beschikbaar voor slechts $15 in Bitcoin, waardoor het toegankelijk is voor criminelen.</li>
<li>De gestolen gegevens kunnen worden gebruikt voor verschillende misdrijven, zoals swatting, SIM-swapping en fysiek geweld.</li>
<li>Kredietbureaus en gegevensmakelaars zoals TLOxp, Data-Trac, SearchBug en USinfoSearch zijn onder de loep genomen vanwege hun betrokkenheid bij de verkoop van persoonlijke gegevens.</li>
<li>Wetgevers dringen aan op actie om deze praktijken te voorkomen en het Consumer Financial Protection Bureau heeft nieuwe regels voorgesteld om de handel in kredietgegevens te reguleren.</li>
<li>De effectiviteit van deze veranderingen in de aanpak van het probleem blijft onzeker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222672">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie benadrukt de bezorgdheid over de lakse maatregelen voor gegevensbescherming door kredietbureaus in de Verenigde Staten.</li>
<li>Er wordt ingegaan op problemen bij het vrijgeven van kredieten en de behoefte aan betere veiligheidsmaatregelen en regelgeving.</li>
<li>Er wordt gesproken over de uitdagingen van identiteitsdiefstal, de verantwoordelijkheid voor de gevolgen van fraude en de beperkingen van de huidige beveiligingsmaatregelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.promaton.com/how-to-avoid-kpi-psychosis-in-your-organization-5ffc83967f2b">Een goede meetcultuur waarin getallen niet in de plaats komen van gezond verstand</a></h2>
<ul>
<li>KPI-psychose (Key Performance Indicator) is een veel voorkomend probleem in technologiebedrijven, waar beslissingen uitsluitend gebaseerd zijn op gegevens en losgekoppeld zijn van de realiteit.</li>
<li>Bedrijven vertrouwen sterk op gegevens om menselijke vooroordelen te overwinnen, maar het gebruik van KPI&#39;s als enige basis voor besluitvorming heeft zijn beperkingen.</li>
<li>Het artikel stelt een oplossing voor die intuïtie en gegevens combineert, voortdurend nadenkt over de betrouwbaarheid van KPI&#39;s en zich richt op de werkelijke doelstelling in plaats van alleen op de KPI zelf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37220667">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Alleen vertrouwen op statistieken en KPI&#39;s om succes en prestaties in organisaties te meten heeft zijn beperkingen.</li>
<li>Het is belangrijk om een evenwicht te bewaren tussen statistieken en gezond verstand bij het evalueren van prestaties.</li>
<li>Alternatieve methoden, zoals regelmatige communicatie en feedback, kunnen effectief zijn als aanvulling op meetmethoden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/gpt-3-5-turbo-fine-tuning-and-api-updates">GPT-3.5 Turbo fijnafstelling en API-updates</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI heeft een nieuwe functie geïntroduceerd genaamd fine-tuning voor hun GPT-3.5 Turbo model, waarmee ontwikkelaars het kunnen aanpassen voor specifieke gebruikssituaties.</li>
<li>Uit vroege tests is gebleken dat een verfijnde versie van GPT-3.5 Turbo beter kan presteren dan het basismodel GPT-4 in bepaalde taken, wat duidt op betere prestaties.</li>
<li>Fijnafstelling biedt voordelen zoals een betere bestuurbaarheid, betrouwbare uitvoeropmaak en de mogelijkheid om de toon aan te passen. Het bijgewerkte model ondersteunt ook de verwerking van 4k tokens en biedt kostenbesparingen door onmiddellijke vermindering van de grootte.</li>
<li>OpenAI heeft prijsinformatie vrijgegeven voor fijnafstemming en de beschikbaarheid aangekondigd van bijgewerkte GPT-3 modellen.</li>
<li>OpenAI heeft moderatiesystemen geïmplementeerd om de veilige inzet van verfijnde modellen te garanderen en is van plan om binnenkort een gebruikersinterface voor verfijning te lanceren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37227139">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI heeft updates aangebracht in hun GPT-3.5 Turbo model fine-tuning en API, waardoor het model specifieke stijlen en informatie kan leren.</li>
<li>Fine-tuning heeft beperkingen en potentiële vertekeningen, dus stelt OpenAI voor om in plaats daarvan retrieval te gebruiken voor bepaalde taken.</li>
<li>Fijnafstemming kan minder krachtig maar goedkoper zijn dan traditionele methoden, maar het levert niet altijd betere resultaten op en kan vertekeningen introduceren. OpenAI is van plan om GPT4 fijnafstemming in de toekomst uit te brengen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@chromakode/110936177254839251">Ik heb maar 10 minuten aan gegevens verloren, dankzij ZFS</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaring met een SSD-storing op zijn laptop en hoe hij met succes zijn gegevens herstelde met behulp van ZFS incrementele replicatie.</li>
<li>De post bespreekt de herstelbaarheid en energiezuinigheid van AMD CPU&#39;s, samen met verschillende strategieën voor opslaguitbreiding en back-up.</li>
<li>Het gesprek verkent de voordelen en uitdagingen van het repliceren van schijven en het oplossen van hardwareproblemen, terwijl ook alternatieve tools en zorgen over andere bestandssystemen zoals btrfs worden genoemd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37230619">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over het gebruik van verschillende bestandssystemen, met de nadruk op ZFS voor NAS-opstellingen.</li>
<li>Gebruikers delen hun persoonlijke ervaringen met gegevensverlies en corruptie en bespreken de voor- en nadelen van verschillende bestandssystemen en back-upstrategieën.</li>
<li>Het belang van het monitoren van de schijfgezondheid en het regelmatig testen van back-ups wordt benadrukt en de noodzaak van ECC RAM met ZFS wordt besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/tiktok-cfius-draft-agreement-shows-spying-requests-1850759715">De FBI vroeg TikTok om veel spionagefuncties voor binnenlands gebruik</a></h2>
<ul>
<li>De Amerikaanse overheid wilde een overeenkomst met TikTok die hen aanzienlijke controle en toegang tot de activiteiten van de app zou hebben gegeven, volgens een uitgelekte ontwerpovereenkomst die door Forbes is verkregen.</li>
<li>De overeenkomst zou Amerikaanse instanties uitgebreide bevoegdheden hebben gegeven, zoals de mogelijkheid om de gegevens en servers van TikTok te onderzoeken, een veto uit te spreken over benoemingen door de uitvoerende macht en wijzigingen te eisen in de servicevoorwaarden van de app.</li>
<li>De eisen van de regering trokken kritiek aan omdat ze leken op bewakingstactieken die vaak met China worden geassocieerd. TikTok en het Committee on Foreign Investment in the United States (CFIUS) weigerden commentaar te geven op de ontwerpovereenkomst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222393">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het verbod op TikTok in de Verenigde Staten heeft een discussie op gang gebracht over surveillance, gegevensprivacy en de invloed van de Chinese overheid.</li>
<li>Sommigen beweren dat het verbod is ingegeven door concurrentie, terwijl anderen hun bezorgdheid uiten over de nationale veiligheid.</li>
<li>Er is discussie over de betrouwbaarheid van Amerikaanse inlichtingendiensten en de invloed van sociale mediaplatforms op de publieke opinie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/chrieke/prettymapp">Prettymapp - Kaarten maken van OpenStreetMap-gegevens in een Streamlit webapp</a></h2>
<ul>
<li>Prettymapp is een webapp en Python-pakket dat prachtige kaarten genereert met behulp van OpenStreetMap-gegevens.</li>
<li>Het is een snellere en gebruiksvriendelijkere versie van het prettymaps-project.</li>
<li>Het pakket kan worden geïntegreerd in Python-toepassingen voor persoonlijke aanpassingen en ontwikkelingsdoeleinden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222823">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Prettymapp is een webapplicatie waarmee gebruikers kaarten kunnen maken met behulp van OpenStreetMap-gegevens.</li>
<li>De app kreeg aandacht en positieve feedback nadat hij werd vermeld op Hacker News.</li>
<li>Sommige gebruikers ondervonden technische problemen bij het lokaal uitvoeren van de app, wat leidde tot discussies en het delen van alternatieve hulpmiddelen voor het aanpassen van kaarten.</li>
<li>Gebruikers hadden vragen over de licentie van de app.</li>
<li>De toename van het verkeer van Hacker News zorgde ervoor dat de app tijdelijk crashte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/22/23841646/experian-fined-spam-emails-ftc-doj">Experian beboet $ 650K door de FTC en DOJ voor spam e-mails zonder opt-out</a></h2>
<ul>
<li>Experian, een kredietrapportagebureau, heeft een boete van 650.000 dollar gekregen van de Amerikaanse overheid voor het overtreden van de spamwetgeving en het niet aanbieden van een opt-out optie voor marketingmails.</li>
<li>De Federal Trade Commission (FTC) ontdekte dat Experian misleidende marketinge-mails stuurde naar klanten met gratis lidmaatschappen voor kredietbewaking, zonder duidelijke kennisgeving en zonder opt-out mechanisme.</li>
<li>Als gevolg hiervan verkreeg het Department of Justice (DOJ) een permanent bevel tegen Experian, waarbij bepaalde typen berichten werden verboden en expliciete opt-out opties in marketing e-mails verplicht werden gesteld.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37227172">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Experian, een kredietrapportagebedrijf, heeft een boete gekregen van 650.000 dollar van de FTC en DOJ voor het versturen van spam e-mails zonder opt-out optie.</li>
<li>Critici zijn van mening dat de boete te laag is in vergelijking met de inkomsten van Experian en suggereren dat grotere boetes nodig zijn om vergelijkbaar gedrag van andere bedrijven te ontmoedigen.</li>
<li>Het ontbreken van een opt-out optie in de spam e-mails is een overtreding van de regelgeving, wat heeft geleid tot het opleggen van de boete door de regelgevende instanties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/slog">Gestructureerd loggen met slog</a></h2>
<ul>
<li>Het nieuwe log/slog pakket in Go 1.21 introduceert gestructureerd loggen in de standaard bibliotheek.</li>
<li>Gestructureerde logboeken maken gebruik van sleutelwaardeparen voor eenvoudig parseren, filteren, zoeken en analyseren.</li>
<li>Het pakket heeft als doel een gestandaardiseerd raamwerk te maken voor gestructureerd loggen in het Go-ecosysteem, met verschillende logniveaus en aanpasbare opties voor het uitvoerformaat.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37224651">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op gestructureerd loggen in Go en de verschillende benaderingen die gebruikt worden door logbibliotheken.</li>
<li>De voordelen van gestructureerd loggen en het belang van gestandaardiseerde logboekformaten en API&#39;s worden benadrukt.</li>
<li>Deelnemers delen hun mening over foutafhandeling en het belang van call stacks. Enkele bestaande tools voor logboekvisualisatie worden genoemd, samen met suggesties om logboekefficiëntie te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-22</a></h1>
<h2><a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/ublock-origin-lite/">uBlock Origin Lite nu beschikbaar op Firefox</a></h2>
<ul>
<li>uBlock Origin Lite is een inhoudsblokkeringsuitbreiding voor Firefox die advertenties, trackers en miners blokkeert.</li>
<li>De extensie gebruikt een declaratieve aanpak voor efficiënt filteren en vereist geen brede rechten bij de installatie.</li>
<li>Gebruikers hebben de optie om uitgebreide rechten toe te kennen aan specifieke sites voor nauwkeuriger filteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37215557">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over het gebruik en de ethiek van extensies voor het blokkeren van advertenties, met een focus op uBlock Origin en de verschillende versies.</li>
<li>De voordelen en beperkingen van deze uitbreidingen voor de beveiliging worden besproken, inclusief hun vermogen om potentiële aanvalsvectoren en zorgen over gecompromitteerde updates te verminderen.</li>
<li>Er wordt ook gesproken over de ethische implicaties van ad-blocking, de invasieve aard van online reclame en de invloed van wijzigingen in de functionaliteit van browsers op ad-blockers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexplescan.com/posts/2023/08/20/gnu-parallel/">GNU Parallel, waar ben je mijn hele leven geweest?</a></h2>
<ul>
<li>De blog post bespreekt de ervaring van de auteur met het gebruik van GNU Parallel voor het verzamelen van statistieken over end-to-end test pass/fail percentages.</li>
<li>Parallelle uitvoering met GNU Parallel verbeterde de prestaties en bood extra functionaliteit.</li>
<li>De post legt de nadruk op mogelijkheden van GNU Parallel, zoals concurrency control, output capture en geavanceerde mogelijkheden die in het boek van de auteur worden beschreven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37208083">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie onderzoekt de voordelen en het nut van GNU Parallel in vergelijking met shell commando&#39;s en alternatieve gereedschappen zoals YSH, Nushell en Fish in parallel computing.</li>
<li>Alternatieve talen zoals Perl, Python en Haskell worden genoemd, evenals gereedschappen zoals zargs in zsh en DASK in Python voor parallelle verwerking.</li>
<li>Het debat omvat een vergelijking tussen CPU-kernen en GPU WGP/SM, de opname van citaten in de GPL-licentie en de rol van Richard Stallman bij de interpretatie van de GPL. Het belang van citaten in softwareonderzoek en de controverse rond de vraag van de auteur van GNU Parallel om citaten of betaling komt aan bod. De voor- en nadelen van het gebruik van xargs en parallel voor parallelle uitvoering en de voordelen van het gebruik van een thread/worker pool worden besproken. GNU Parallel wordt geroemd om zijn veelzijdigheid en effectiviteit in parallel computing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sambleckley.com/writing/dont-fire-your-illustrator.html">Ontsla je illustrator niet</a></h2>
<ul>
<li>De auteur onderzoekt het gebruik van AI-afbeeldingsgeneratoren en hoe ze verschillende groepen kunnen beïnvloeden, waaronder fysieke mediakunstenaars en commerciële illustratoren.</li>
<li>Het concept van stabiele diffusie wordt uitgelegd, samen met de uitdagingen van het gebruik van tekst om het genereren van afbeeldingen te sturen.</li>
<li>Er wordt voorspeld dat AI bepaalde soorten illustratie- en schrijftaken zal vervangen, maar het bereiken van specifieke resultaten kan een uitdaging zijn en het gebruik van beeldbeperkingen wordt voorgesteld. De auteur benadrukt het belang van AI-producten die naadloos integreren in de workflow van een illustrator en spreekt zijn hoop uit over toekomstige AI-producten voor commerciële illustratie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37210953">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Kunstmatige intelligentie (AI) heeft het potentieel om de kunst- en muziekindustrie aanzienlijk te beïnvloeden.</li>
<li>Zorgen zijn onder andere de dalende inkomsten voor artiesten en de concentratie van rijkdom in bedrijven.</li>
<li>De muziekindustrie heeft al te maken gehad met veranderingen door streamingdiensten en AI kan menselijke inspanningen nog verder verstoren.</li>
<li>AI speelt ook een rol in de muziekproductie, wat vragen oproept over de waarde en kwaliteit van AI-gegenereerde content.</li>
<li>Auteursrechtkwesties en de behoefte aan nieuwe platforms en oplossingen zijn onderwerpen van discussie.</li>
<li>De algemene impact van AI op deze industrieën blijft onzeker, met zowel positieve als negatieve gevolgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.folklore.org/StoryView.py?story=Saving_Lives.txt">Levens redden (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Steve Jobs motiveerde de technici die aan de Macintosh-computer werkten om de opstarttijd te verbeteren door hen te vertellen dat elke 10 seconden tijdwinst een dozijn levens zou redden.</li>
<li>De ingenieurs slaagden erin om de opstarttijd in de daaropvolgende maanden met meer dan 10 seconden te verkorten.</li>
<li>Dit verhaal belicht de leiderschapsstijl van Steve Jobs en de toewijding van de ingenieurs om aan zijn verwachtingen te voldoen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211230">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Inzicht in de behoeften van de klant en het aanpakken van onderliggende problemen is cruciaal voor softwareontwikkelaars om prioriteit te geven aan gebruikerstevredenheid.</li>
<li>Trage software kan de gebruikerservaring negatief beïnvloeden en moet worden geoptimaliseerd voor snellere prestaties.</li>
<li>Vooruitgang in hardware- en softwareoptimalisatie heeft geleid tot snellere opstarttijden, waardoor de algehele gebruikerservaring is verbeterd.</li>
<li>ROM-gebaseerde besturingssystemen hebben zowel voor- als nadelen en moeten zorgvuldig overwogen worden voor specifieke gebruikssituaties.</li>
<li>UI-animaties kunnen de gebruikerservaring verbeteren, maar ze moeten oordeelkundig worden gebruikt om gebruikers niet te overweldigen of af te leiden.</li>
<li>SSD&#39;s bieden aanzienlijke voordelen ten opzichte van harde schijven, zoals snellere gegevenstoegang en een verbeterde reactiesnelheid van het systeem.</li>
<li>Tijd besparen bij softwareontwikkeling is essentieel voor efficiëntie en productiviteit.</li>
<li>Trage updates en ontoereikende communicatieplatforms kunnen leiden tot frustratie bij softwaregebruikers en -ontwikkelaars.</li>
<li>Stack Overflow heeft kritiek en zorgen gekregen, die de behoefte aan alternatieve platforms en betere moderatie benadrukken.</li>
<li>Als je hulp zoekt, is het belangrijk om duidelijke en bruikbare informatie te geven om effectieve hulp te krijgen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2023/08/stable-diffusion-xl-wrong/">Ik heb Stable Diffusion XL slimmer gemaakt door het te verfijnen op slechte AI-gegenereerde afbeeldingen</a></h2>
<ul>
<li>De blogpost van Max Woolf introduceert Stable Diffusion XL 1.0 (SDXL), een open-source model voor het genereren van afbeeldingen met een hoge resolutie.</li>
<li>De auteur deelt zijn proces van het gebruik van een cloud virtuele machine met een midrange L4 GPU en benadrukt nieuwe functies in de diffusers Python bibliotheek.</li>
<li>In dit artikel wordt het gebruik van LoRA&#39;s voor het finetunen van SDXL onderzocht, worden voorbeelden getoond van het genereren van afbeeldingen met en zonder LoRA&#39;s en wordt de &quot;verkeerde prompt&quot;-techniek besproken om AI-gegenereerde afbeeldingen te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211519">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaring met het verfijnen van het Stable Diffusion XL-model met behulp van AI-gegenereerde afbeeldingen.</li>
<li>Het artikel stelt voor om een feedbackoptie te implementeren voor gepersonaliseerde verbeteringen in het model.</li>
<li>AI Horde en LAION worden genoemd als platforms voor het testen en verzamelen van gebruikersvoorkeuren om het model te verfijnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2023/08/5-years-ago-valve-released-proton-forever-changing-linux-gaming/">5 jaar geleden bracht Valve Proton uit</a></h2>
<ul>
<li>Valve&#39;s uitgave van Proton, een aangepaste versie van Wine, veranderde Linux-gaming vijf jaar geleden door populaire games op het platform te laten draaien.</li>
<li>Dit leidde tot een golf van Linux-games en droeg bij aan de creatie van het Steam Deck.</li>
<li>De voortdurende verbeteringen van Proton hebben de compatibiliteit en prestaties verbeterd, waardoor Linux-gamers toegang hebben gekregen tot een gevarieerde selectie games, wat heeft geleid tot enthousiaste feedback van gebruikers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37213479">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Proton gameplatform van Valve heeft aan populariteit gewonnen onder gebruikers als een levensvatbaar alternatief voor Windows voor gamen op Linux.</li>
<li>Valve wordt geprezen om zijn klantenservice en toewijding aan open source desktop, terwijl Epic wordt bekritiseerd omdat het op deze gebieden tekortschiet.</li>
<li>Er is bezorgdheid over de exclusiviteitsdeals van Epic en het verval van DRM-vrije platforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://viewports.fyi/">De ideale viewport bestaat niet</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de fragmentatie van schermformaten en browser viewports en het belang om hiermee rekening te houden bij ontwerpbeslissingen.</li>
<li>De auteurs voerden een experiment uit met meer dan 120.000 gegevenspunten en ontdekten dat de belangrijkste viewport-formaten voornamelijk kleine, mogelijk mobiele apparaten waren.</li>
<li>Het artikel raadt het gebruik van specifieke onderbrekingspunten en harde waarden af. In plaats daarvan wordt gepleit voor flexibiliteit en de browser de beste uitkomst laten bepalen op basis van de omstandigheden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37208211">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel en het commentaargedeelte gaan dieper in op de complexiteit van webdesign, waarbij onderwerpen als viewports, responsiviteit en bruikbaarheid op verschillende apparaten worden besproken.</li>
<li>Het gesprek benadrukt de uitdagingen waar ontwerpers mee te maken krijgen als ze moeten omgaan met de eisen van de klant, het uitschakelen van zoommogelijkheden en het implementeren van toegankelijkheidsfuncties.</li>
<li>De noodzaak van doordachte en aanpasbare ontwerpen om de gebruikerservaring op verschillende apparaten te verbeteren wordt benadrukt, samen met de beperkingen van de huidige ontwerptools en de problemen bij het maken van vloeiende en flexibele lay-outs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/08/18/growing-share-of-americans-favor-more-nuclear-power/">Groeiend deel Amerikanen voorstander van meer kernenergie</a></h2>
<ul>
<li>Uit een recente enquête van Pew Research Center blijkt dat 57% van de Amerikanen nu voorstander is van uitbreiding van kernenergie in de Verenigde Staten, tegenover 43% in 2020.</li>
<li>Zonne-energie (82%) en windenergie (75%) blijven echter meer favoriet bij de Amerikanen dan kernenergie.</li>
<li>De steun voor kernenergie is toegenomen onder zowel Democraten als Republikeinen, waarbij mannen en Republikeinen er vaker voorstander van zijn en vinden dat de overheid de productie ervan moet aanmoedigen. De Verenigde Staten hebben momenteel 93 kernreactoren, voornamelijk in het zuiden, maar het aantal is gedaald sinds het hoogtepunt in 1990, mogelijk door bezorgdheid over ongelukken en internationale spanningen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37216647">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het debat rond kernenergie is veelzijdig, waarbij sommigen pleiten voor de voordelen ervan en anderen voor hernieuwbare energiebronnen zoals zonne- en windenergie.</li>
<li>Voorstanders van kernenergie benadrukken de kosteneffectiviteit en milieuvriendelijkheid in vergelijking met andere vormen van energie.</li>
<li>Tegenstanders van kernenergie maken zich zorgen over de hoge kosten, de potentiële gevaren, de veiligheid, de regelgeving, de opslag van kernafval en de invloed van de politiek en de industrie op de publieke perceptie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.podman.io/2023/08/celebrating-500k-downloads-the-podman-desktop-journey-%f0%9f%8e%89/">Podman Desktop viert 500k downloads</a></h2>
<ul>
<li>Podman Desktop, een open-source containerproject, heeft een belangrijke mijlpaal bereikt met meer dan 500.000 downloads.</li>
<li>Het Podman-team is dankbaar voor de bijdragen en feedback van gebruikers en is vastbesloten om de functionaliteit van de tool voor Kubernetes-gebruik te verbeteren.</li>
<li>Gebruikers worden aangemoedigd om deel te nemen aan discussies over het verbeteren van Kubernetes-ondersteuning, het stroomlijnen van de installatie en configuratie van functies en het uitbreiden van documentatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37216800">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken verschillende tools voor containermanagement, zoals Podman, OrbStack en Docker Desktop.</li>
<li>Ze willen een snellere lokale ontwikkeling en maken zich zorgen over vergunningen en prijzen.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen en voorkeuren en verkennen alternatieven voor Docker Desktop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.namecheap.com/blog/upcoming-com-and-xyz-domain-price-increase/">Komende prijsverhoging voor .com- en .xyz-domeinen</a></h2>
<ul>
<li>Namecheap, een domeinregistrar, informeert klanten over aanstaande prijsverhogingen voor .COM- en .XYZ-domeinen in september.</li>
<li>Verlengingen van .COM-domeinen zullen met 9% toenemen bij alle registrars, inclusief Namecheap.</li>
<li>Klanten worden aangemoedigd om hun .COM-domeinen voor september te verlengen om de huidige tarieven veilig te stellen of alternatieven voor .COM-domeinen te onderzoeken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211675">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Namecheap heeft onlangs de prijzen voor het verlengen van .com-domeinen verhoogd, wat heeft geleid tot discussies over de gevolgen voor bedrijven.</li>
<li>Alternatieve aanbieders van domeinregistratie zoals Porkbun en Cloudflare worden genoemd, maar er wordt bezorgdheid geuit over de lage prijzen en mogelijke toekomstige prijsstijgingen.</li>
<li>De prijsstijging wordt toegeschreven aan de toestemming van Verisign om de prijzen te verhogen, wat leidde tot frustratie en discussies over de waarde en toegankelijkheid van websites.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-21</a></h1>
<h2><a href="https://nivenly.org/blog/2023/08/19/an-announcement-regarding-kris-n%C3%B3va/">Kris Nóva is overleden</a></h2>
<ul>
<li>Kris Nóva, de invloedrijke leider en mentor van Nivenly, is helaas overleden en laat een nalatenschap van professionaliteit en visie achter.</li>
<li>De Nivenly gemeenschap rouwt om het verlies van Kris Nóva en worstelt met de volgende stappen voor de toekomst.</li>
<li>Het is op dit moment onduidelijk hoe de Nivenly-gemeenschap de weg vooruit zal vinden zonder de begeleiding en expertise van Kris Nóva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37199495">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Kris Nóva, een opmerkelijk figuur in de open-source-industrie, is helaas overleden aan de gevolgen van een klimongeluk.</li>
<li>Ze wordt erkend voor haar bijdragen aan de tech-industrie en haar inspirerende werk.</li>
<li>Het discours rond haar dood omvat discussies over de risico&#39;s van activiteiten zoals bergbeklimmen en de maatschappelijke uitdagingen die deze met zich meebrengen.</li>
<li>Er is een debat gaande over de sociale vaardigheden van personen met autisme en het belang van duidelijke richtlijnen voor inclusiviteit.</li>
<li>De auteur verzet zich tegen het geloof dat mensen met autisme geen sociale vaardigheden kunnen leren en benadrukt de noodzaak van inspanning en een andere kijk op sociale interactie.</li>
<li>De auteur plaatst ook vraagtekens bij de ontoereikende aandacht voor een specifiek verhaal op de website.</li>
</ul>
<h2><a href="https://astronomy.stackexchange.com/questions/54499/shouldnt-very-very-distant-objects-appear-magnified">Zouden verre objecten niet vergroot moeten lijken?</a></h2>
<ul>
<li>De Astronomy Stack Exchange is een platform voor astronomen en astrofysici om vragen en antwoorden te beantwoorden.</li>
<li>Een gebruiker stelt de vraag waarom objecten op grote afstand niet vergroot worden weergegeven.</li>
<li>Een andere gebruiker verduidelijkt dat de uitdijing van de ruimte wel degelijk vergroting veroorzaakt, hoewel het op een specifieke afstand merkbaar wordt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37198954">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het uitdijende heelal en de eindige lichtsnelheid dragen ertoe bij dat verre objecten uitvergroot lijken.</li>
<li>Natuurkundige concepten zoals relativiteit en kwantummechanica spelen een rol bij het begrijpen van dit fenomeen.</li>
<li>Er wordt gediscussieerd over de lichtsnelheid als de maximale snelheid van causaliteit of voor iets dat door de ruimte reist.</li>
<li>De achtergrond van de kosmische microgolf markeert de grens van het licht en suggereert dat objecten daarachter nog niet zichtbaar zijn.</li>
<li>De discussie gaat ook over bewijs voor de uitdijing van het heelal en de beperkingen van het observeren van verre objecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.susanrigetti.com/physics">Dus je wilt natuurkunde leren (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Susan Rigetti heeft een tweede editie uitgebracht van haar gids om zelf natuurkunde te leren, waarin ze de feedback van lezers heeft verwerkt en verbeteringen heeft aangebracht.</li>
<li>De gids raadt aan om verschillende onderwerpen in natuurkunde te bestuderen, te beginnen met calculus en dan verder te gaan naar gespecialiseerde gebieden.</li>
<li>Het bevat ook suggesties voor populaire natuurkundeboeken voor een breder perspectief, waaronder studieboeken over natuurkunde op bachelor- en masterniveau en over geavanceerde onderwerpen zoals algemene relativiteit en kwantumveldentheorie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37200615">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over verschillende onderwerpen in het natuurkundeonderwijs, waaronder het weglaten van continuümmechanica en het belang van het begrijpen van fenomenen zoals hydraulica en kosmologische modellen.</li>
<li>Aanbevelingen voor niet-kwantumfysica boeken en discussies over de grenzen tussen natuurkunde en techniek zijn inbegrepen.</li>
<li>Het belang van wiskunde, met name calculus, bij het studeren van natuurkunde en de effectiviteit van zelfstudie versus formeel onderwijs worden besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="http://deat.tk/jazz2/">Jazz² Wederopstanding: Open-source Jazz Jackrabbit 2 herimplementatie</a></h2>
<ul>
<li>Jazz² Resurrection is een open-source herimplementatie van het spel Jazz Jackrabbit 2, waardoor spelers het klassieke spel op moderne platforms kunnen ervaren.</li>
<li>Het spel kan worden gedownload en gespeeld op verschillende platforms, waaronder Windows, Linux, macOS, Android, Nintendo Switch en webbrowsers.</li>
<li>Het project heeft een licentie onder de GNU General Public License v3.0 en maakt gebruik van de aangepaste nCine game engine, die een veelzijdige en aanpasbare spelervaring biedt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202727">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers gaan een discussie aan over Jazz Jackrabbit 2 en de open-source herimplementatie ervan, en delen hun ervaringen en herinneringen aan het spelen van het spel.</li>
<li>De deelnemers doen aanbevelingen voor vergelijkbare platformgames, waaruit blijkt dat ze geïnteresseerd zijn in het verkennen van vergelijkbare retrogames.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de ontwikkeling van spellen, met name over de uitdagingen van het implementeren van ondersteuning voor meerdere spelers, en over het concept van abandonware en de beschikbaarheid van het spel op verschillende platforms.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/temporarily-abled/">We zijn allemaal tijdelijk gehandicapt</a></h2>
<ul>
<li>De auteur blesseert zijn knie tijdens de vakantie en denkt na over de vergankelijke aard van lichamelijke bekwaamheid.</li>
<li>Ze spreken hun waardering uit voor de toegankelijkheidshulpmiddelen die hen helpen tijdens hun herstel.</li>
<li>De auteur erkent dat ze het voorrecht hebben een baan te hebben die hen in staat stelt de nodige tijd vrij te nemen om te genezen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205731">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de voordelen en mogelijke risico&#39;s van krachttrainingsprogramma&#39;s zoals Starting Strength.</li>
<li>Het benadrukt het belang van luisteren naar je lichaam, individuele doelen stellen en prioriteit geven aan gezondheid op de lange termijn en blessurepreventie bij intensieve krachttraining.</li>
<li>Het gesprek gaat over onderwerpen als het risico op blessures bij powerlifting en bodybuilding, het gebruik van machines versus vrije gewichten en het belang van de juiste vorm en goede coaching.</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.electricitymaps.com">Elektriciteitskaarten</a></h2>
<ul>
<li>De lijst rangschikt landen en regio&#39;s op basis van de koolstofintensiteit van hun elektriciteitsverbruik, wat de milieu-impact van hun energieverbruik aangeeft.</li>
<li>De gegevens die zijn gebruikt voor de ranglijst zijn afkomstig van Electricity Maps, een open-source platform dat de klimaatimpact van elektriciteit visualiseert.</li>
<li>De app biedt niet alleen informatie, maar stelt gebruikers ook in staat om bij te dragen door hun eigen regio&#39;s of landen aan de lijst toe te voegen. Daarnaast biedt de app historische gegevens en kunnen gebruikers koolstofintensiteitsniveaus over verschillende tijdsperioden bekijken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197903">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er zijn verschillende websites beschikbaar die live gegevens verschaffen over elektriciteitsverbruik, het weer, het volgen van vluchten en satellieten, spoorwegen, lichtvervuiling en natuurrampen.</li>
<li>De nauwkeurigheid van de gegevens en bronnen die op deze websites worden gebruikt, is een belangrijk punt van discussie.</li>
<li>De overgang van Duitsland naar hernieuwbare energie wordt belicht, met uitdagingen en beperkingen bij het opschalen van hernieuwbare energie, afhankelijkheid van steenkool en geïmporteerde elektriciteit, en de perceptie dat het niet zo succesvol is geweest als verwacht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/cperciva/status/1693127769901969772">FreeBSD vervangt bubblesort door mergesort op SYSINTs</a></h2>
<ul>
<li>FreeBSD (HEAD) heeft het mergesort-algoritme geïmplementeerd om het bubblesort-algoritme in de SYSINITs te vervangen.</li>
<li>Deze verandering heeft geresulteerd in een aanzienlijke snelheidsverbetering.</li>
<li>Het gebruik van het mergesort algoritme geeft de toewijding van FreeBSD aan om de prestaties en efficiëntie van haar systemen te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205053">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD heeft het bubblesort-algoritme vervangen door mergesort om de opstartsnelheid van de kernel voor virtuele machines te verbeteren.</li>
<li>Een ontwikkelaar heeft de opstarttijd van FreeBSD met 100x versneld door bubblesort te vervangen door mergesort.</li>
<li>Sommigen beweren dat de oorspronkelijke implementatie met bubblesort goed genoeg was, terwijl anderen voorstellen om insertion sort te gebruiken voor betere prestaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/without-belief-in-a-god-but-never">Zonder geloof in een god, maar nooit zonder geloof in een duivel</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het boek &quot;The True Believer&quot; van Eric Hoffer en de relevantie ervan voor het begrijpen van de motivaties achter massabewegingen.</li>
<li>Hoffer stelt dat frustratie een cruciale rol speelt in het aanjagen van massabewegingen, die deze frustratie onder hun leden opzettelijk uitbuiten.</li>
<li>Het artikel belicht hoe gepolariseerde politiek en het streven naar gelijkheid bijdragen aan frustratie en het ontstaan van sociale bewegingen.</li>
<li>Hoffer suggereert ook dat massabewegingen ontevreden individuen een gevoel van doel en identiteit bieden.</li>
<li>Het artikel vermeldt verder Hoffer&#39;s observatie dat haat vaak wordt gebruikt als verenigende kracht in massabewegingen.</li>
<li>Over het algemeen onderstreept het artikel de gevaren van massabewegingen en hun vermogen om individuele frustraties te manipuleren en uit te buiten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197986">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie onderzoekt de invloed van duidelijke doelen en de aanwezigheid van vijanden in massabewegingen.</li>
<li>Deelnemers debatteren over de polarisatie veroorzaakt door sociale netwerken en de media, en de invloed van ideologie en religie.</li>
<li>Het verband tussen geweld, onderwijs en geloofssystemen wordt ook onderzocht, samen met het onderscheid tussen onderwijs en indoctrinatie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41467-023-40666-3">Angstige hersenen sturen emotieregulatie om</a></h2>
<ul>
<li>Angstige mensen vertonen overexciteerbaarheid in de frontopolaire cortex (FPl) en zijn afhankelijk van andere frontale cortexgebieden voor emotiecontrole.</li>
<li>Sterkere verbindingen tussen de amygdala en de FPl worden gevonden bij angstige mensen.</li>
<li>Het onderzoek toont ook een hogere verhouding van GABA tot glutamaat in de FPl van angstige mensen, wat mogelijke interventies voor angststoornissen suggereert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205029">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit gesprek gaat over het verband tussen angst en vrees en de reactie van de hersenen daarop.</li>
<li>Verschillende perspectieven op angst en mogelijke behandelingsopties, zoals medicatie, therapie en transcraniële magnetische stimulatie, worden onderzocht.</li>
<li>Mindfulness en zelfbewustzijn worden erkend als waardevolle technieken voor het omgaan met angst en bezorgdheid, terwijl het geleidelijk confronteren van angsten en het nemen van proactieve stappen om angst te verminderen worden benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/08/16/the-mystery-of-an-abandoned-cabinet-full-of-kodachrome-slides-in-san-francisco/">Een verlaten kast vol Kodachrome dia&#39;s in San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Een kast met Kodachrome dia&#39;s met fascinerende foto&#39;s van San Francisco in de jaren 1960 werd ontdekt op een stoep.</li>
<li>De dia&#39;s laten de bouw van het Bay Area Rapid Transit-systeem en het dagelijks leven in de stad zien.</li>
<li>De fotograaf, James Martin, was een leraar met een passie voor San Francisco.</li>
<li>Twee extra kasten met lantaarnplaten zijn nog niet gevonden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202415">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een vergeten collectie Kodachrome dia&#39;s van zwemmers in een historisch zwembad in San Francisco wekt nostalgie en nieuwsgierigheid op.</li>
<li>Het gesprek concentreert zich op de moeilijkheden van het online verkopen of weggeven van spullen, wat leidt tot aanbevelingen voor alternatieve platforms.</li>
<li>Het belang van het vinden van de juiste ontvanger voor persoonlijke verzamelingen en de ondergang van Kodak als bedrijf wordt besproken, samen met persoonlijke anekdotes over Kodachrome dia&#39;s en advies over conserveren en scannen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/nl/2023/08/29">2023-08-20</a></h1>
<h2><a href="https://nltimes.nl/2023/08/11/amsterdam-use-noise-cameras-loud-cars">Amsterdam zet &quot;geluidscamera&#39;s&quot; in tegen te luidruchtige auto&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Amsterdam heeft &quot;geluidscamera&#39;s&quot; geïmplementeerd om het probleem van lawaaiige voertuigen in de stad aan te pakken.</li>
<li>Er zijn elektrische verkeersborden geplaatst om bestuurders te waarschuwen als hun voertuigen te hard rijden en deze borden zullen later worden vervangen door geluidscamera&#39;s die automatisch boetes uitdelen aan bestuurders die de regels overtreden.</li>
<li>Geluidsborden zullen in eerste instantie op twee locaties worden getest, met plannen om gedurende de maand meer geluidsmeters en borden te installeren. Dit initiatief is bedoeld om geluidsoverlast in de stad te minimaliseren. Rotterdam werkt ook samen met Amsterdam aan een soortgelijk experiment.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187837">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amsterdam is van plan om &quot;geluidscamera&#39;s&quot; te gebruiken om het probleem van overmatig lawaai van auto&#39;s en motoren in de stad aan te pakken.</li>
<li>Het debat rond deze kwestie concentreert zich op de noodzaak en de impact van luidruchtige motorfietsen, waarbij sommigen pleiten voor de voordelen ervan voor de veiligheid en anderen kritiek hebben op de hinder.</li>
<li>Er is ook een bredere discussie over geluidsoverlast, gedrag van voetgangers, aanpassingen aan voertuigen en het promoten van stillere en elektrische alternatieven.</li>
<li>Bewoners pleiten voor een verbod op voertuigen die op gas rijden en het promoten van elektrische bromfietsen om een stillere stadsomgeving te creëren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/cathoderaydude/post/2521077-hahaha-we-live-in-he">Hoe betalen we voor parkeren?</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt een frustrerende ervaring met het helpen van een oudere vrouw met parkeerapps en benadrukt de uitdagingen en beperkingen van het systeem.</li>
<li>Gebruikers uiten in een gesprek hun bezorgdheid over de complexiteit van parkeerapps, de afhankelijkheid van smartphones en de mogelijke financiële implicaties.</li>
<li>Er worden suggesties gedaan voor een uniforme app of het helemaal afschaffen van parkeerapps, en privatisering en inkomstenkwesties in steden worden genoemd. De auteur pleit voor analoge opties voor parkeerbetalingen, vooral voor oudere mensen, en uit zijn frustratie over complexe digitale systemen en een gebrek aan verbetering in het dagelijks leven ondanks technologische vooruitgang.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192858">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers uiten hun frustraties over frauduleuze parkeerapps, beperkte betalingsmogelijkheden en een onpersoonlijke klantenservice.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over corruptie, georganiseerde misdaad en privacy en veiligheid in de parkeerindustrie.</li>
<li>Technologie wordt gezien als een bron van complexe en ongemakkelijke ervaringen en er is een verlangen naar eenvoud en probleemoplossing in de sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.windy.com">Windy.com: wereldwijde weerwebsite met live filters</a></h2>
<ul>
<li>De tekst noemt meerdere steden en locaties in de Verenigde Staten, Canada, Mexico en Cuba.</li>
<li>De orkaan Hilary nadert ook de westkust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187760">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers op Hacker News discussiëren over de functies en nauwkeurigheid van de weer-app Windy.com.</li>
<li>Sommige gebruikers roemen de nauwkeurigheid en de mogelijkheid om windvoorspellingsmodellen te vergelijken.</li>
<li>Anderen maken zich zorgen over recente wijzigingen en weergaveproblemen op bepaalde apparaten en bevelen alternatieve weer-apps aan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carloslagoa.com/blog/flipreps/flipreps.html">Luchtvaartnavigatielogboek op $20 bonprinter</a></h2>
<ul>
<li>Carlos deelt zijn ervaringen met vliegtrainingen en laat zien hoe moeilijk het is om informatie te beheren in een kleine cockpit.</li>
<li>Hij ontwikkelde een project waarbij hij een bonnenprinter gebruikte om een navigatielogboek te maken dat zijn vliegervaring verbeterde.</li>
<li>Carlos uit zijn enthousiasme voor technologie en zijn intentie om het project in de toekomst verder te ontwikkelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37190743">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een bonnenprinter van $20 wordt gebruikt voor luchtvaartnavigatie, maar gebruikers zijn bezorgd dat het papier onleesbaar wordt door de hitte en de aanwezigheid van BPA in thermisch papier.</li>
<li>Het artikel bespreekt verschillende navigatiesystemen en -instrumenten die bij verschillende activiteiten worden gebruikt, waarbij de nadruk wordt gelegd op de technologische vooruitgang en de beperkingen van bepaalde methoden.</li>
<li>De auteur deelt zijn project om een bonnenprinter te gebruiken voor navigatielogboeken en raadt aan om lokaal te kopen of bedrijven te vragen naar beschikbare printers. Andere lezers tonen ook interesse in het gebruik van bonprinters voor verschillende doeleinden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/19/why-do-old-books-smell-so-good/">Waarom ruiken oude boeken zo lekker?</a></h2>
<ul>
<li>Wetenschappers bestuderen de aparte geur van oude boeken en gebruiken de vluchtige organische stoffen (VOC&#39;s) die vrijkomen om hun leeftijd, staat en geschiedenis te bepalen.</li>
<li>De geur van oude boeken wordt veroorzaakt door de afbraak van papier en andere organische verbindingen, waarbij specifieke verbindingen vrijkomen zoals benzaldehyde, vanilline, ethylbenzeen en 2-ethylhexanol.</li>
<li>VOC-analyse kan bibliothecarissen en historici helpen bij het identificeren van conserveringsbehoeften en het koppelen van verweesde boeken aan hun oorspronkelijke bibliotheken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188015">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie in Hacker News gaat over verschillende onderwerpen, waaronder de geur van oude boeken, de nostalgie die verbonden is met technologie, technologische vooruitgang, gezondheidszorgen en het voortdurende debat tussen fysieke boeken en ebooks.</li>
<li>Er wordt kort melding gemaakt van het concept van een digitale neus en de mogelijkheid om geuren te synthetiseren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leejet/stable-diffusion.cpp">Stabiele verspreiding in C/C++</a></h2>
<ul>
<li>Dit archief bevat een C/C++ implementatie van Stable Diffusion, een techniek om afbeeldingen te genereren.</li>
<li>Het biedt ondersteuning voor verschillende precisies, kwantisaties en platforms.</li>
<li>De repository bevat instructies voor het downloaden van gewichten, het bouwen en uitvoeren van de code, evenals informatie over geheugen- en schijfvereisten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187663">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie onderzoekt de prestaties, geschiktheid en beperkingen van Stable Diffusion (SD), GGML, AITemplate en Tinygrad op verschillende hardwareplatforms.</li>
<li>Uitdagingen met matrixvermenigvuldiging in GGML en de complexiteit van het beheren van afhankelijkheden en omgevingen in machinaal leren worden belicht.</li>
<li>De voordelen en beperkingen van het gebruik van C++ en Rust als programmeertalen voor optimalisatie worden onderzocht, samen met persoonlijke ervaringen en aanbevelingen voor het verbeteren van de prestaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rivet-gg/rivet">Rivet - Open-source beheer van gameservers met Nomad en Rust</a></h2>
<ul>
<li>Rivet is een open-source hulpprogramma voor het beheer van gameservers, ontworpen om de inzet van speciale servers te vereenvoudigen voor gameontwikkelaars zonder ervaring met infrastructuur.</li>
<li>Het is voornamelijk gebouwd met Rust en Lua, met integratie van andere tools en bibliotheken.</li>
<li>Rivet ondersteunt verschillende functies zoals edge proxies, caching, analytics, overlay netwerken en Redis Lua scripts.</li>
<li>Het is gelicenseerd onder Apache 2.0 en heeft als doel een toegankelijke en uitgebreide game server manager te zijn.</li>
<li>Rivet verwerkt geen netwerklogica, maar werkt samen met bestaande tools.</li>
<li>Het is sinds januari 2022 in gesloten bèta en ondersteunt miljoenen maandelijks actieve gebruikers in meerdere titels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188659">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de uitdagingen van de infrastructuur voor gameontwikkeling en de voordelen van open-source tools.</li>
<li>Rivet, een open-source hulpprogramma voor het beheren van gameservers, staat hoog aangeschreven voor zijn vermogen om efficiënt dedicated servers in te zetten.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de voor- en nadelen van het gebruik van Kubernetes en Nomad voor game-ontwikkeling, waarbij een ontwikkelaar interesse toont in het gebruik van Rivet voor hun eigen game.</li>
<li>Het Rivet-team erkent de behoefte aan verbeteringen in lokale ontwikkeling en bespreekt onderwerpen als open-source functies, Nakama, HashiCorp licentiewijzigingen en Bevy-ondersteuning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/clone-a-lisa/">Kloon-a-Lisa</a></h2>
<ul>
<li>Clone-a Lisa is een spel waarin spelers tegen de klok racen om in slechts 60 seconden een replica van de Mona Lisa te schilderen.</li>
<li>Het spel is toegankelijk via de website VOLE.wtf en bevat geluidseffecten voor extra beleving.</li>
<li>Het biedt een leuke en uitdagende ervaring die de schildervaardigheden van spelers op de proef stelt in een beperkt tijdsbestek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192710">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Clone-a-Lisa&quot; is een boeiend spel waarin gebruikers een replica van het beroemde schilderij Mona Lisa moeten maken.</li>
<li>Het spel gebruikt een beperkt kleurenpalet en scoort de gebruiker op basis van de afwijking van het originele artwork, met de nadruk op de donkere gebieden.</li>
<li>Spelers hebben alternatieve strategieën ontdekt, zoals het vullen van het canvas met een effen kleur, om hoge scores te behalen. Het spel biedt ook functies voor het bekijken en vergelijken van schilderijen en het delen van feedback met andere spelers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/19/cellebrite-asks-cops-to-keep-its-phone-hacking-tech-hush-hush/">Cellebrite vraagt politie om technologie geheim te houden</a></h2>
<ul>
<li>Het technologiebedrijf voor het hacken van telefoons Cellebrite vraagt wetshandhavingsinstanties om het gebruik van hun technologie geheim te houden, wat zorgen oproept over transparantie en de rechten van verdachten.</li>
<li>Critici beweren dat openbaarmaking belangrijk is om bewijs te evalueren en de privacy te beschermen.</li>
<li>Overheidsaannemer Harris Corporation heeft vergelijkbare verzoeken gedaan voor geheimhouding van hun mobiele telefoon surveillance tool.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37194272">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers aan de discussie uiten hun bezorgdheid over de betrouwbaarheid en het mogelijke misbruik van Cellebrite, een software die door wetshandhavingsinstanties wordt gebruikt voor het extraheren van gegevens van smartphones.</li>
<li>De geldigheid van bepaalde forensische technieken en het gebruik van leugendetectortests worden in twijfel getrokken, waarbij scepsis wordt getoond over hun effectiviteit.</li>
<li>Het gesprek belicht de uitdagingen bij het waarborgen van gegevensbeveiliging, de juridische implicaties van het verkrijgen van bewijs via Cellebrite en verwijst naar de Apple vs FBI controverse, waarbij zorgen over de beveiliging van apparaten en gegevensbescherming naar voren komen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23837513/western-digital-sandisk-ssd-corrupted-deleted-questions">WD weigerde onze vragen te beantwoorden over de zelfvernietigende SanDisk SSD&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>De SanDisk SSD&#39;s van Western Digital veroorzaken naar verluidt gegevensverlies en het bedrijf heeft niet gereageerd op vragen over het probleem.</li>
<li>Er zijn meerdere meldingen van gegevensverlies opgedoken, onder andere van medewerkers van The Verge en Ars Technica.</li>
<li>Western Digital blijft de SSD&#39;s verkopen ondanks dat ze op de hoogte zijn van het probleem en het hoofd PR van het bedrijf heeft geweigerd de kwestie aan te kaarten.</li>
<li>Er zijn beschuldigingen geuit dat Western Digital valse Amazon-recensies gebruikt en zoekresultaten manipuleert om de storingen te bagatelliseren.</li>
<li>Het bedrijf wordt nu geconfronteerd met meerdere class-action rechtszaken over de SanDisk SSD storingen.</li>
<li>Western Digital is ook beschuldigd van misleidende praktijken, zoals pogingen om schijven van mindere kwaliteit op te nemen in het productassortiment en onnodige waarschuwingen te activeren op haar NAS-schijven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188736">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Op online fora worden discussies gevoerd over de betrouwbaarheid en kwaliteit van opslagoplossingen zoals SSD&#39;s en HDD&#39;s, waarbij gebruikers hun ervaringen en zorgen over verschillende merken en modellen delen.</li>
<li>Firmwareproblemen en garantieclaims behoren tot de onderwerpen die worden besproken en benadrukken het belang van betrouwbare en efficiënte klantenservice in de technologie-industrie.</li>
<li>Merken als Western Digital en SanDisk lopen reputatieschade op door klachten van klanten en class-action lawsuits, waardoor gebruikers op zoek gaan naar alternatieve merken zoals SK Hynix en Samsung, die bekend staan om hun betrouwbaarheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/08/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
