<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2023 10:28:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-18]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/18&#39;</h2>
<h1>2023-11-18</h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/openai-announces-leadership-transition">Sam Altman ontslagen als OpenAI CEO, Mira Murati interim leider</a></h2>
<ul>
<li>Sam Altman treedt terug als CEO van OpenAI en Mira Murati is aangesteld als interim CEO.</li>
<li>Altmans vertrek wordt toegeschreven aan zijn inconsistente communicatie.</li>
<li>De raad van bestuur van OpenAI heeft vertrouwen in Murati&#39;s leiderschapskwaliteiten en zal verder zoeken naar een permanente CEO terwijl zij het bedrijf leidt tijdens de overgangsperiode.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38309611">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting bespreekt verschillende debatten en onderwerpen rondom OpenAI, de voormalige CEO Sam Altman en de koers van de organisatie.</li>
<li>Het gaat over spanningen binnen OpenAI, in het bijzonder het conflict tussen commercialisering en de non-profit missie.</li>
<li>De samenvatting vermeldt ook de speculatie rond OpenAI&#39;s dochteronderneming met winstoogmerk en de implicaties daarvan, evenals discussies over software voor videogesprekken, beperkingen van taalmodellen, zorgen over besluitvormingsprocessen, discussies over open source AI, vertrek van medewerkers, samenzweringstheorieën, kritiek en zorgen over schending van auteursrechten en niet-openbaar gemaakt bronmateriaal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/gdb/status/1725667410387378559?s=20">OpenAI mede-oprichter Greg Brockman neemt ontslag, stuurt bericht naar team</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI CEO Greg Brockman heeft een bericht over het nieuws van vandaag naar het OpenAI team gestuurd.</li>
<li>De inhoud van het bericht is te vinden op de gegeven link.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38312704">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Recente vertrekken en veranderingen in het leiderschap bij OpenAI hebben geleid tot speculaties over onenigheid en filosofische verschillen tussen sleutelfiguren, en de mogelijkheid om een nieuw bedrijf te starten.</li>
<li>Het taalgebruik in bedrijfsverklaringen, mogelijke juridische implicaties en zorgen over reputatieschade worden besproken.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over AGI technologie, de beperkingen van de huidige modellen en de implicaties voor de non-profit status van OpenAI. Er wordt gespeculeerd over de juridische en zakelijke implicaties van het gebruik van OpenAI&#39;s code voor commerciële doeleinden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/the-worlds-280-million-electric-bikes-and-mopeds-are-cutting-demand-for-oil-far-more-than-electric-cars-213870">Toenemende populariteit van e-bikes en bromfietsen verminderen de vraag naar olie meer dan elektrische auto&#39;s</a></h2>
<ul>
<li>Elektrische fietsen en bromfietsen worden populairder dan elektrische auto&#39;s, vooral in landen als China, en verminderen de vraag naar olie aanzienlijk.</li>
<li>Met meer dan 280 miljoen elektrische tweewielers op de weg hebben ze de wereldwijde vraag naar olie al met ongeveer 1% verminderd.</li>
<li>Elektrische fietsen en bromfietsen zijn betaalbaarder en energiezuiniger dan elektrische auto&#39;s, waardoor ze een voorkeursoptie worden voor korte ritten en het &quot;laatste kilometerprobleem&quot; in openbaarvervoersystemen wordt opgelost. Naarmate de benzineprijzen stijgen en de accuprijzen dalen, zal de vraag naar olie naar verwachting nog verder afnemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38304485">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over verschillende aspecten van transport, zoals de voor- en nadelen van autocentrische steden, de voordelen van alternatieve vervoerswijzen zoals fietsen en lopen, de moeilijkheden van het openbaar vervoer, de effecten van het leven in de voorsteden en het belang van betere infrastructuur en beleid voor duurzaam transport.</li>
<li>Milieukwesties in verband met transport komen ook aan bod en de rol van de overheid bij het aanpakken van deze problemen wordt besproken.</li>
<li>Het artikel biedt een uitgebreid overzicht van transport, geeft een evenwichtig beeld van verschillende onderwerpen en benadrukt de behoefte aan verbetering in de sector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife25/">Valve brengt Half-Life&#39;s 25e verjaardagsupdate uit</a></h2>
<ul>
<li>Valve heeft de 25th Anniversary Update voor Half-Life gelanceerd, met een groot aantal updates, bugfixes en nieuwe content.</li>
<li>De update introduceert Half-Life Uplink, vier nieuwe multiplayer-maps, verbeterde grafische instellingen, verbeterde ondersteuning voor controllers en Steam-netwerken en compatibiliteit met Steam Deck.</li>
<li>Daarnaast bevat de update opnieuw originele content uit de eerste releases van het spel en worden meerdere bugs verholpen. Valve beschouwt deze update als de definitieve versie van Half-Life, waardoor Half-Life: Source in de Steam Store.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38307889">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Valve viert de 25e verjaardag van Half-Life met een gratis update, inclusief een documentaire, en tijdelijk gratis toegang tot Half-Life 2.</li>
<li>Gebruikers uiten compatibiliteitsproblemen, verkennen alternatieve game-engines en uiten hun frustraties over de CAPTCHA&#39;s van Steam.</li>
<li>Nostalgie voor de Half-Life-serie, anticipatie op Black Mesa en discussies over de inspanningen van Valve op het gebied van spelontwikkeling zijn overheersend, samen met hoop op een bevredigend einde van het Half-Life-verhaal en lof voor het unieke spelontwerp en de verhalenvertelling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/electric-vehicle-battery-prices-falling.html">Verwacht wordt dat de accuprijzen voor elektrische voertuigen in 2025 met 40% zullen zijn gedaald</a></h2>
<ul>
<li>Goldman Sachs Research voorspelt een daling van 40% in batterijprijzen voor elektrische voertuigen (EV&#39;s) tegen 2025, waardoor ze beter kunnen concurreren met traditionele auto&#39;s.</li>
<li>De prijsdaling zal te wijten zijn aan de dalende kosten van EV-grondstoffen zoals lithium, nikkel en kobalt.</li>
<li>Lagere batterijprijzen kunnen leiden tot kostengelijkheid tussen EV&#39;s en voertuigen met een verbrandingsmotor, waardoor de consument EV&#39;s gaat kopen en minder afhankelijk wordt van overheidssteun.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38304405">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De prijzen van batterijen voor elektrische voertuigen dalen sneller dan voorspeld, waardoor elektrische voertuigen toegankelijker worden voor consumenten.</li>
<li>Chinese bedrijven, zoals BYD, ontpoppen zich als belangrijke concurrenten in de elektrische auto-industrie en zijn Tesla wereldwijd aan het voorbijstreven.</li>
<li>Westerse autofabrikanten, met uitzondering van Tesla, moeten overwegen hun prijzen te verlagen en zich te richten op schaalbaarheid om concurrerend te blijven. Daarnaast gaat de discussie in op de intrede van Chinese fabrikanten op de wereldmarkt, de hindernissen bij de acceptatie van elektrische voertuigen en de mogelijke afname van benzinestations door de opkomst van elektrische voertuigen. Er wordt ook ingegaan op de vooruitgang in accutechnologie en de invloed daarvan op de prijzen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38316378">Drie senior onderzoekers nemen ontslag bij OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Drie senior onderzoekers bij OpenAI, waaronder onderzoeksdirecteur Jakub Pachocki, hoofd van het AI-risicoteam Aleksander Madry en Szymon Sidor, hebben het bedrijf om niet nader genoemde redenen verlaten.</li>
<li>Het vertrek van deze onderzoekers bij OpenAI is significant, gezien hun hoge functies en expertise in het veld.</li>
<li>De specifieke reden voor hun vertrek is op dit moment niet bekend en is ook niet openbaar gemaakt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38316378">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Senior onderzoekers, waaronder de directeur onderzoek en het hoofd van het AI-risicoteam, hebben ontslag genomen bij OpenAI, waardoor zorgen zijn ontstaan over de koers van het bedrijf.</li>
<li>Er wordt gespeculeerd over interne verdeeldheid binnen OpenAI, waarbij sommigen zich richten op het bedienen van Microsoft terwijl anderen mogelijk een monopolie willen opbouwen.</li>
<li>Het vertrek van deze onderzoekers wordt gezien als een groot verlies voor OpenAI en roept vragen op over de toekomst van het bedrijf.</li>
<li>Er is discussie over de werkgewoonten van Greg Brockman, die wordt omschreven als de hardst werkende persoon bij OpenAI, en discussies over het belang en de potentiële inefficiëntie van lange werkdagen.</li>
<li>Er wordt gespeculeerd over het potentiële succes van de nieuwe onderneming van Sam Altman en Greg Brockman en de impact ervan op OpenAI.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over de betrouwbaarheid van Microsoft als partner in vergelijking met Google en het belang van het overwegen van afhankelijkheden en het hebben van een back-up plan.</li>
<li>Het ontslag van Sam Altman als CEO doet vragen rijzen over de toekomst van OpenAI en de toewijding aan AI-veiligheid.</li>
<li>Het gesprek omvat discussies over de impact van AI-technologie en zorgen over de mogelijke negatieve effecten ervan.</li>
<li>De discussies gaan ook over leiderschap, AI-technologie en het ontslaan van een persoon genaamd Sam, evenals over verschillende onderwerpen met betrekking tot AI, waaronder de beperkingen, het potentieel en de perceptie door het publiek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2021/12/chrome-users-beware-manifest-v3-deceitful-and-threatening">Manifest V3: misleidende wijzigingen van Google bedreigen de privacy van Chrome-gebruikers</a></h2>
<ul>
<li>Manifest V3 is een reeks wijzigingen aan de webbrowser-extensies van Google Chrome met als doel de privacy, beveiliging en prestaties te verbeteren.</li>
<li>Critici beweren dat deze wijzigingen de mogelijkheden van extensies beperken, vooral van extensies die de privacy beschermen door trackers te blokkeren.</li>
<li>Er zijn zorgen over de controle die Google heeft over zowel de browser als het advertentienetwerk, wat vragen oproept over belangenverstrengeling en de daadwerkelijke verbeteringen van de beveiliging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38301801">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De mogelijke negatieve invloed van de Manifest V3-update van Google Chrome op browserextensies wordt besproken.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over de privacy van gebruikers en de effectiviteit van ad-blockers.</li>
<li>De dominantie van Google Chrome op de browsermarkt en discussies over andere browsers zoals Firefox en Safari worden vermeld.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ethernet-ieee-milestone">Ethernet: Al 50 jaar de wereldwijde standaard voor LAN-gegevensoverdracht</a></h2>
<ul>
<li>Ethernet is een veelgebruikte technologie voor gegevensoverdracht met hoge snelheid in lokale netwerken (LAN) en is al meer dan 50 jaar de standaard.</li>
<li>Ethernet werkt via coaxkabels, waardoor een snelle en betrouwbare gegevensoverdracht mogelijk is.</li>
<li>Ondanks de vooruitgang in draadloze technologieën blijft Ethernet voor veel organisaties de voorkeur genieten vanwege de stabiliteit en consistente prestaties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38302283">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De forumdiscussie gaat over verschillende onderwerpen met betrekking tot netwerken, waaronder de voordelen van Ethernet- en coaxkabels, onconventionele methoden voor het installeren van kabels en optimale manieren om netwerkkabels in gebouwen te leggen.</li>
<li>Het bespreekt het debat tussen Ethernet en Wi-Fi en de voordelen van bekabelde verbindingen voor TV.</li>
<li>Daarnaast komen onderwerpen aan bod als het gebruik van MoCA-technologie voor internetconnectiviteit, jumbo frames in internetprotocollen en de beschikbaarheid en betaalbaarheid van snel internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cst.cam.ac.uk/blog/afb21/oops-we-automated-bullshit">AI-ChatGPT en de kwestie van onzin: Vooraanstaande AI-onderzoekers uiten hun bezorgdheid</a></h2>
<ul>
<li>Alan Blackwell onderzoekt het probleem van door AI gegenereerde &quot;bullshit&quot; en vergelijkt het met het begrip &quot;bullshitting&quot;.</li>
<li>Hij benadrukt de bezorgdheid van prominente AI-onderzoekers over de overtuigingskracht en de potentiële risico&#39;s van AI-systemen zoals ChatGPT.</li>
<li>Blackwell verbindt deze kwestie met het concept van &quot;bullshit jobs&quot; en suggereert dat AI bepaalde banen irrelevant zou kunnen maken.</li>
<li>In plaats van zich te richten op het reguleren van AI, stelt hij voor om het probleem van bullshit aan te pakken en stelt hij een top voor om de waarde en noodzaak van verschillende banen te evalueren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38302635">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de mogelijkheden en beperkingen van GPT-taalmodellen bij het begrijpen en genereren van taal en kennis.</li>
<li>Deelnemers debatteren over de vraag of taal kennis vertegenwoordigt of dat taalmodellen prioriteit moeten geven aan het genereren van taal.</li>
<li>De uitdagingen van het onderscheiden van inhoud en het waarborgen van de integriteit van AI-gegenereerde antwoorden worden benadrukt, samen met zorgen over de nauwkeurigheid van trainingsgegevens en vooroordelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/personal-finance/real-estate-buying-home-charts-6dc40caa">Bijna niemand buiten Amerika betaalt 6% makelaarscourtage</a></h2>
<ul>
<li>De VS heeft een groter aantal makelaars in vergelijking met andere landen, wat duidt op een potentieel verzadigde markt.</li>
<li>In de VS ligt de commissie op de verkoop van huizen normaal gesproken tussen de 5% en 6%, wat hoger is dan in veel andere landen, wat duidt op hogere kosten voor kopers en verkopers.</li>
<li>Dit verschil in commissies kan te wijten zijn aan verschillende factoren, zoals de dynamiek van de markt, regelgeving en de rol van makelaars in het koopproces van een huis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38302780">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers aan de discussie hebben verschillende meningen over de rol en waarde van makelaars in onroerendgoedtransacties.</li>
<li>Sommigen beweren dat makelaars slechts een beperkte waarde bieden buiten het vermelden van het huis en het coördineren van bezichtigingen, terwijl anderen hun kennis van de lokale markt en hulp bij transacties erkennen.</li>
<li>Er is bezorgdheid over de hoge commissies die agenten in rekening brengen en mogelijke belangenconflicten die ze kunnen hebben.</li>
<li>De discussie gaat ook over onderwerpen als flat fee-opties, de impact van technologie op de sector, de nauwkeurigheid van gegevens op online platforms en het gebrek aan markttransparantie.</li>
<li>Er is een debat gaande over de noodzaak en eerlijkheid van kopersagenten en de mogelijkheid om te veranderen hoe makelaars worden betaald.</li>
<li>In het algemeen belicht de discussie de verschillende standpunten en complexiteiten rond de betrokkenheid van makelaars bij onroerendgoedtransacties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://uplab.pro/2023/11/i-hacked-the-magic-mouse/">Ergonomische Magic Mouse: Gehackt en verbeterd</a></h2>
<ul>
<li>De auteur heeft met succes de Magic Mouse gehackt om een ergonomische versie te maken met USB-C opladen.</li>
<li>Het proces bestond uit het aanpassen en 3D-printen van de muis en het ontdekken van interessante bevindingen.</li>
<li>De auteur demonstreert het oplaadproces en zet de aangepaste muis in elkaar. Hij deelt ook zijn plannen voor extra functies die uiteindelijk werden geschrapt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38312649">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen met de Apple Magic Mouse en benadrukken ergonomische problemen en beperkingen, evenals de plaatsing van de oplaadpoort.</li>
<li>Er worden oplossingen voorgesteld zoals het gebruiken als scrollwiel of het overschakelen op andere muizen, zoals verticale muizen of het Magic Trackpad.</li>
<li>De meningen over de beste muis voor het vermijden van RSI (repetitive strain injury) en het bieden van comfort lopen uiteen, waarbij gebruikers discussiëren over draadloze oplaadoplossingen en de noodzaak ervan, terwijl ze ook kritiek hebben op de huidige batterijlevensduur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stranger.video/">Website laat vreemdelingen knippervrij staren</a></h2>
<ul>
<li>De website stelt vreemden in staat om elkaars gezichten te bekijken via webcams, zonder tekstchat of audiocommunicatie.</li>
<li>De videotoevoer stopt wanneer een van beide personen knippert, met behulp van webrtc en mediapipe technologie.</li>
<li>Om contact op te nemen met de maker wordt een e-mailadres vermeld.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38305787">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek draait om een website/game genaamd stranger.video, waarmee gebruikers videogesprekken kunnen voeren met vreemden en in elkaars ogen kunnen staren.</li>
<li>Sommige gebruikers vinden de ervaring verontrustend, terwijl anderen het unieke ervan waarderen.</li>
<li>De discussies gaan over verschillende onderwerpen, zoals technische problemen, privacyproblemen en suggesties voor verbetering, waaronder de toevoeging van een competitief aspect.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sam Altman ontslagen als OpenAI CEO, Mira Murati interim leider" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sam%20Altman%20ontslagen%20als%20OpenAI%20CEO%2C%20Mira%20Murati%20interim%20leider&subheading=zaterdag%2018%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-17]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/17&#39;</h2>
<h1>2023-11-17</h1>
<h2><a href="https://signal.org/blog/signal-is-expensive/">Signaal: Prioriteit geven aan privacy met beperkte middelen</a></h2>
<ul>
<li>Signal, een messaging app zonder winstoogmerk, geeft prioriteit aan privacy en gegevensbescherming, maar heeft te maken met hoge kosten voor het onderhouden van zijn infrastructuur.</li>
<li>De app investeert in onderzoek en ontwikkeling om privacyfuncties te verbeteren en de veiligheid van gebruikers te garanderen, maar heeft niet de financiële middelen van grote techbedrijven zoals Meta.</li>
<li>Transparantie en verantwoording in de technologie-industrie worden benadrukt, samen met het belang van het niet verzamelen van gevoelige gegevens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291427">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gesprek gaat over een breed scala aan onderwerpen met betrekking tot Signal, zoals de salarissen van werknemers, privacykwesties, fondsenwervingstactieken, ervaringen met donaties, vergelijking met andere berichtenplatforms, infrastructuurkwesties en het gebruik van SMS-verificatie.</li>
<li>De meningen zijn verdeeld: sommigen steunen de aanpak van Signal en anderen uiten kritiek en stellen alternatieve oplossingen voor.</li>
<li>De discussie gaat ook over de kosten van het gebruik van WhatsApp, zorgen over anonimiteit en de mogelijkheid van een universeel berichtenprotocol.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2023/11/16/apple-rcs-coming-to-iphone/">Apple ondersteunt RCS op iPhones in 2022</a></h2>
<ul>
<li>Apple heeft aangekondigd dat RCS-ondersteuning in de nabije toekomst naar iPhones komt.</li>
<li>RCS, of Rich Communication Services, biedt geavanceerde berichtfuncties zoals type-indicatoren, leesbevestigingen en groepschats.</li>
<li>Deze stap van Apple zal de berichtenervaring voor iPhone-gebruikers verbeteren en hen dichter bij dezelfde functies brengen als Android-gebruikers die al RCS-ondersteuning hebben.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38293082">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple&#39;s aankondiging van RCS messaging ondersteuning op iPhones heeft gesprekken op gang gebracht over de impact op Google en het messaging ecosysteem.</li>
<li>De afwezigheid van end-to-end encryptie in RCS wordt benadrukt, evenals de beperkingen van de messaging-integratie tussen iOS en Android.</li>
<li>Het debat gaat over de controle van Apple over zijn platform, de rol van Google in RCS en de noodzaak van alternatieve messaging-oplossingen. Privacyzorgen, compatibiliteitsproblemen en de dominantie van specifieke berichtenplatforms zijn belangrijke onderwerpen in de discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=vREokZa4dNU">Kleerhanger: Een opvouwbare kleerhanger voor maximale ruimte</a></h2>
<ul>
<li>Iemand heeft een opvouwbare kleerhanger gemaakt genaamd de Coat Hinger, ontworpen om in ruimtes te passen waar een gewone kleerhanger niet past.</li>
<li>Ze zijn een Kickstarter-campagne gestart om hun product te financieren en details te delen over de verschillende ontwerpversies en gebruikte materialen.</li>
<li>De persoon bespreekt de uitdagingen van het runnen van een productbedrijf en benadrukt het belang van ondersteuning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38292915">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers gaan een breed gesprek aan over kleerhangers, kledingopslag, productie, intellectueel eigendom en persoonlijke ervaringen.</li>
<li>Onderwerpen zijn onder andere de toegankelijkheid en kosten van doe-het-zelven versus kopen, de prijs en kwaliteit van aangepaste items, het succes van nieuwe ontwerpen, alternatieve oplossingen voor het ophangen van kleding en persoonlijke voorkeuren voor kleerhangers en opbergsystemen.</li>
<li>Het gesprek gaat ook kort over ongerelateerde onderwerpen zoals hersentumoren, de organisatie van kleding, de productiemogelijkheden van China en de afhankelijkheid van niet-westerse arbeidskrachten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/951337/e9139cdb65a9cb93/">De laatste horde: De asynchrone printk() functie oplossen voor Realtime Linux integratie</a></h2>
<ul>
<li>Realtime ondersteuning voor de Linux kernel is in ontwikkeling, maar wordt geconfronteerd met een groot obstakel met de huidige synchrone printk() functie die vertragingen veroorzaakt.</li>
<li>Ontwikkelaars zijn actief bezig om printk() uitvoer asynchroon te maken om dit probleem op te lossen.</li>
<li>Zodra het printk() probleem is opgelost, kan de resterende realtime preemption code worden geïntegreerd in de Linux kernel om het project voor eind 2024 af te ronden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38290145">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om de uitdagingen waarmee realtime besturingssystemen (RTOS) worden geconfronteerd bij het bereiken van realtime mogelijkheden.</li>
<li>Verschillende besturingssystemen zoals QNX, Linux en seL4 worden vergeleken op hun sterke en zwakke punten in realtime toepassingen.</li>
<li>Andere onderwerpen zijn hardware-softwarecombinaties, werklastplanning, verwerkingsdeadlines, logging in systeemimplementaties, afwegingen in loglevering en moeilijkheden in het bereiken van realtime prestaties in complexe hardwaresystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canarymedia.com/articles/clean-energy/portugal-just-ran-on-100-renewables-for-six-days-in-a-row">Kauai loopt voorop met publiek netwerk voor schone energie</a></h2>
<ul>
<li>Kauai neemt het voortouw op het gebied van schone energie door gebruik te maken van een openbaar elektriciteitsnet.</li>
<li>Het eiland heeft aanzienlijke vooruitgang geboekt bij de overgang naar hernieuwbare energiebronnen.</li>
<li>Het gebruik van een elektriciteitsnet in overheidsbezit heeft meer controle mogelijk gemaakt over het proces van energieopwekking en -distributie, wat heeft geleid tot duurzamere en kosteneffectievere oplossingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38297805">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat in op verschillende aspecten van hernieuwbare energie, waaronder de uitdagingen en voordelen van een verschuiving naar hernieuwbare energie.</li>
<li>Zorgen over kernenergie en het afval ervan, evenals de kosten en haalbaarheid van hernieuwbare energiebronnen, worden ook onderzocht.</li>
<li>Het gesprek belicht specifieke landen zoals Portugal en Duitsland en hun vooruitgang in het gebruik van hernieuwbare energie, terwijl de noodzaak van hernieuwbare energiebronnen om klimaatverandering tegen te gaan wordt erkend, maar ook de complexiteit en beperkingen van het alleen vertrouwen op hernieuwbare energiebronnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/energy/sweden-plans-new-nuclear-reactors-by-2035-can-take-costs-2023-11-16/">Zweden bouwt nieuwe kernreactoren en deelt de kosten tegen 2035</a></h2>
<ul>
<li>De Zweedse regering komt terug op haar eerdere standpunt om kernenergie uit te faseren door de bouw van twee nieuwe reactoren tegen 2035 en in totaal 10 tegen 2045 te plannen om aan de groeiende vraag naar schone energie te voldoen.</li>
<li>De regering biedt leninggaranties en kostendeling om investeringen van de privésector in deze nucleaire projecten aan te moedigen, waarbij staatsbedrijven zoals Vattenfall, Fortum en Uniper interesse hebben getoond.</li>
<li>Deze beslissing is ingegeven door de voorspelling van de regering dat de vraag naar elektriciteit tegen 2045 zal verdubbelen naarmate het land overgaat op een fossielvrije samenleving.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291015">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Zweden is van plan om tegen 2045 10 nieuwe kernreactoren te bouwen, waarvan de eerste naar verwachting tegen 2035 operationeel zal zijn.</li>
<li>Het financieringsmodel voor het project staat nog niet vast, wat het debat over de voor- en nadelen van kernenergie versus hernieuwbare energiebronnen zoals wind- en zonne-energie aanwakkert.</li>
<li>Hoewel zonne- en windenergie in 2021 zijn gegroeid, zijn er beperkingen, zoals hun geschiktheid voor het noordelijke klimaat en de behoefte aan betaalbare en efficiënte energieopslag.</li>
<li>De discussie gaat ook over de opslagcapaciteit van batterijen, de haalbaarheid van zonne- en windenergie ter vervanging van kernenergie en de veiligheid en geloofwaardigheid van kernenergie in vergelijking met andere bronnen.</li>
<li>Er bestaat bezorgdheid over de kosten, de afvalverwerking en de veiligheid van kernenergie, terwijl voorstanders de stabiliteit en de lagere stralingsemissies benadrukken.</li>
<li>Overheidssubsidies, aansprakelijkheidslimieten en de toekomst van energiebronnen zijn ook onderwerpen van discussie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.martinvigo.com/email2phonenumber/">Telefoonnummers onthullen: Zwakke punten in wachtwoordherstelopties (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Het onderzoek van de auteur richt zich op zwakke punten in wachtwoord reset-opties, specifiek met betrekking tot het onthullen van telefoonnummers.</li>
<li>Websites verschillen in hoeveel cijfers van het telefoonnummer van een gebruiker ze weergeven tijdens het resetten van het wachtwoord.</li>
<li>Uitgelekte informatie van verschillende platforms kan helpen om iemands telefoonnummer te achterhalen en de auteur heeft onderzoek gedaan naar het uitwisselen van telefoonnummers om de mogelijkheden verder te beperken.</li>
<li>De National Pooling Administration speelt een rol bij het beheer van telefoonnummers.</li>
<li>Het artikel legt een methode uit om iemands telefoonnummer te verkrijgen op basis van zijn e-mailadres en benadrukt de beschikbaarheid van opties om wachtwoorden te resetten met behulp van telefoonnummers.</li>
<li>De auteur ontwikkelde een tool om het proces van het verkrijgen van telefoonnummers uit e-mails te automatiseren en demonstreert hoe het gebruikt kan worden om wachtwoorden op populaire websites te resetten.</li>
<li>Het artikel vermeldt een online dienst genaamd phonerator die lijsten met mogelijke telefoonnummers genereert op basis van openbare gegevens met betrekking tot het telefoonnummerplan van een land.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over de blootstelling van persoonlijke informatie via telefoonnummers en mogelijke aanvalsvectoren worden besproken.</li>
<li>Er worden oplossingen voorgesteld voor een betere privacy en beveiliging, waaronder gebruikers de mogelijkheid geven om labels in te stellen voor hun contactgegevens en het gebruik van virtuele nummers of speciale simkaarten.</li>
<li>Verantwoordelijke openbaarmaking wordt benadrukt en de auteur vermeldt hun inspanningen om het probleem met online diensten aan te pakken.</li>
<li>Het onderzoek van de auteur is gepresenteerd op conferenties en hij of zij is een Red Teamer en onderzoeker op het gebied van cyberbeveiliging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38290613">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel behandelt verschillende onderwerpen met betrekking tot online beveiliging, open source intelligence, identificatie van telefoonnummers en ethische overwegingen.</li>
<li>Het bespreekt strategieën om de online beveiliging te verbeteren en de beperkingen van eSIM&#39;s op iPhones.</li>
<li>Het artikel gaat ook in op de impact van tools voor cyberbeveiliging en verantwoorde openbaarmaking, negatief gebruik van een tool die e-mail naar telefoonnummer genereert, nadelen van een nationaal ID-systeem en beveiligingsproblemen in opties voor het resetten van wachtwoorden op websites.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/us-news/law/justice-department-clears-the-way-for-collusion-suit-against-apartment-owners-e545f260">Justitie geeft groen licht voor antitrustzaak tegen RealPage</a></h2>
<ul>
<li>Het Amerikaanse Ministerie van Justitie heeft groen licht gegeven voor een rechtszaak tegen RealPage, een softwarebedrijf voor onroerend goed dat wordt beschuldigd van het illegaal manipuleren van huurprijzen.</li>
<li>Huurders beweren dat RealPage en verhuurders die het algoritmische prijssysteem gebruiken de antitrustwetten overtreden en de huren doen stijgen.</li>
<li>In de rechtszaak wordt beweerd dat de praktijken van RealPage leiden tot hogere huurkosten voor huurders.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38297203">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Ministerie van Justitie heeft een rechtszaak goedgekeurd tegen appartementseigenaren die software zouden hebben gebruikt om de huurprijzen te coördineren, wat tot hogere huurprijzen zou hebben geleid.</li>
<li>De discussie gaat over tactieken die verhuurders gebruiken om de huurprijzen en bezettingsgraad hoog te houden in zeer gewilde woningmarkten en over de invloed van nieuwbouw op de huurprijzen.</li>
<li>De legaliteit van het gebruik van software om prijzen vast te stellen zonder expliciete coördinatie, de noodzaak van herstelbetalingen en mogelijke transformerende veranderingen in het huisvestingssysteem worden besproken, samen met de rol van softwarebedrijven in collusie en het concept van privé-eigendom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.oneuptime.com/moving-from-aws-to-bare-metal/">Overgang naar Bare-Metal bespaart bedrijf jaarlijks 230.000 dollar</a></h2>
<ul>
<li>Het bedrijf bespaarde jaarlijks meer dan 230.000 dollar door zijn infrastructuur over te zetten van AWS naar een bare-metal oplossing.</li>
<li>De verhuizing werd gemotiveerd door de behoefte van het bedrijf aan onafhankelijkheid van de publieke cloud, aangezien hun service inhoudt dat klanten worden gewaarschuwd wanneer de publieke cloud downtime ondervindt.</li>
<li>Ze maakten gebruik van Kubernetes, Helm, NFS en MetalLB om applicaties, opslag en load balancing op hun eigen servers te beheren voor meer controle over resources en om problemen in gedeelde hostingomgevingen te elimineren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38294569">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over de kosten en voordelen van het gebruik van cloudservices zoals AWS versus het beheren van servers op locatie voor infrastructuurbeheer.</li>
<li>Sommige respondenten pleiten voor bare metal servers, onder verwijzing naar mogelijke kostenbesparingen en controle over de hardware, terwijl anderen het gemak en de schaalbaarheid van cloud providers benadrukken.</li>
<li>Het gesprek gaat ook in op de uitdagingen en overwegingen van herstel na rampen, het belang van expertise bij het bedienen van clouddiensten en kwesties met betrekking tot hoge salarissen en functievereisten in de technologiesector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/europeans-can-soon-strip-bing-edge-other-microsoft-cruft-from-windows-11/">Windows 11 voldoet aan de Digital Markets Act van de Europese Commissie</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft is Windows 11 aan het updaten om te voldoen aan de Digital Markets Act van de Europese Commissie, die tot doel heeft de concurrentie en de keuze voor de gebruiker te vergroten.</li>
<li>Gebruikers in de uitgebreide Europese Economische Ruimte (EER) kunnen specifieke Microsoft-apps verwijderen, eenvoudig standaardinstellingen wijzigen en vragen om Microsoft-diensten te gebruiken vermijden.</li>
<li>Deze veranderingen zullen deze maand worden uitgerold in een preview-update van Windows 11 en zullen op een later tijdstip ook worden geïmplementeerd in Windows 10. Andere grote techbedrijven zoals Google en Apple zullen ook gevolgen ondervinden van de Digital Markets Act.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38298918">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over een breed scala aan onderwerpen met betrekking tot besturingssystemen, waaronder kritiek op Windows 11 en macOS, debatten over privacy en gegevensbescherming en vergelijkingen tussen Linux en andere systemen.</li>
<li>Gebruikers spreken hun voorkeuren uit voor Linux en Mac, bespreken aanpassingsopties en noemen problemen met beveiligingsinstellingen, bestandsnavigatie, gaming en softwarebeheer.</li>
<li>De discussie omvat ook frustraties over voorgeïnstalleerde apps en onnodige functies, discussies over toestemming voor cookies en toegang tot websites, en zorgen over het gedrag en de beperkingen van verschillende besturingssystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.airplane.dev/blog/migrating-to-opentelemetry">Migreren naar OpenTelemetry: Betrouwbaardere gegevens en kostenefficiëntie</a></h2>
<ul>
<li>Airplane heeft met succes het grootste deel van zijn gegevensgeneratie en -verzameling gemigreerd naar de OpenTelemetry (OTel)-standaard.</li>
<li>De migratie naar OTel heeft de betrouwbaarheid van de gegevens, de connectiviteit met verschillende leveranciers en de kostenbewaking verbeterd.</li>
<li>OTel is een leverancier-agnostische verzameling standaarden en gereedschappen voor het verwerken van waarnemingsgegevens en biedt bibliotheekondersteuning voor meerdere programmeertalen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38292553">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de voor- en nadelen van het gebruik van één observabiliteitsoplossing versus meerdere oplossingen voor gegevensverzameling en -analyse.</li>
<li>OpenTelemetry wordt geïntroduceerd als een potentiële oplossing om vendor lock-in te vermijden en SigNoz wordt belicht als een product dat metriek, traces en logs biedt in één applicatie die OpenTelemetry gebruikt.</li>
<li>De complexiteit en beperkingen van monitoring- en tracingoplossingen in de industrie worden besproken, inclusief frustraties over de kosten en beperkingen van DataDog en suggesties voor alternatieve tools. De voordelen van het consolideren van observatietools van verschillende leveranciers worden ook besproken. De beperkingen van OpenTelemetry in vergelijking met andere tools zoals APM worden echter wel genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291452">Hacker News-gemeenschap zorgt voor carrièreswitch</a></h2>
<ul>
<li>De auteur bedankt de Hacker News gemeenschap voor hun steun en feedback op hun zijproject.</li>
<li>Ze hebben hun baan opgezegd om zich fulltime met hun passieproject bezig te houden nadat ze 2.500 betaalde klanten hadden binnengehaald.</li>
<li>De auteur dankt de Hacker News gemeenschap voor het mogelijk maken van deze carrièreswitch door hun aanmoediging en ondersteuning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38291452">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het oorspronkelijke bericht en de daaropvolgende discussie op Hacker News richt zich op een hulpmiddel voor financiële planning dat wordt aanbevolen door de auteur.</li>
<li>De auteur is de gemeenschap dankbaar voor hun steun en schrijft hun succes toe aan de gemeenschap.</li>
<li>Andere opmerkingen gaan over uitdagingen, ondersteuning door de gemeenschap, problemen met gegevensinvoer, opties voor zelf hosten, licentiemodellen en persoonlijke groei in webontwikkeling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/printed-robots-with-bones-ligaments-and-tendons.html">Nieuwe laserscantechniek maakt 3D-printen van robots met botten, ligamenten en pezen mogelijk</a></h2>
<ul>
<li>Onderzoekers van de ETH Zürich en een Amerikaanse start-up hebben een laserscantechniek ontwikkeld voor het 3D-printen van robots met botten, ligamenten en pezen van verschillende polymeren.</li>
<li>Langzaam uithardende polymeren zorgen voor verbeterde elastische eigenschappen en een grotere duurzaamheid, waardoor de mogelijkheden van zachte robotica toenemen.</li>
<li>De nieuwe technologie maakt het mogelijk om zachte, elastische en stijve materialen te combineren en om delicate structuren en onderdelen met holtes te maken. De onderzoekers en de start-up zijn van plan om 3D-printdiensten aan te bieden aan klanten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38288980">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Onderzoekers van de ETH Zürich hebben een methode ontwikkeld om robots te 3D-printen met botten, ligamenten en pezen, maar de hoge printerkosten en onderhoudsvereisten hebben een wijdverspreide toepassing in de weg gestaan.</li>
<li>Er bestaan goedkopere alternatieven, die het potentieel voor een grotere toegankelijkheid in de toekomst benadrukken.</li>
<li>De discussie gaat over de beperkingen van de huidige robotica in vergelijking met de menselijke capaciteiten, de mogelijkheid om themaparken zoals &quot;Westworld&quot; te creëren, de ontwikkeling van synthetische spieren en de uitdagingen van 3D-printen op cel-eiwit schaal.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Signaal: Prioriteit geven aan privacy met beperkte middelen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Signaal%3A%20Prioriteit%20geven%20aan%20privacy%20met%20beperkte%20middelen&subheading=vrijdag%2017%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/16&#39;</h2>
<h1>2023-11-16</h1>
<h2><a href="https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500">Blender, een 16-jarige, wint UK Young Animator of the Year-wedstrijd</a></h2>
<ul>
<li>De wedstrijd Young Animator of the Year UK biedt ondersteuning en middelen voor jonge animators in het Verenigd Koninkrijk.</li>
<li>Animators kunnen meedoen aan de wedstrijd en hun werk insturen via de website van de wedstrijd.</li>
<li>De wedstrijd wordt ondersteund door Blue Zoo Animation Studio en heeft een privacybeleid.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282166">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De 16-jarige Euan werd bekroond met de UK Young Animator of the Year Award voor zijn in Blender gemaakte animatie.</li>
<li>De animatie kreeg positieve feedback, met kleine kritiek op specifieke bewegingen.</li>
<li>De kijkers waren onder de indruk van het talent, de vaardigheid, de technische uitvoering en de creativiteit van de tiener die in de animatie te zien was, en trokken vergelijkingen met het werk van Ian Hubert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/">De kracht van wederzijdse promotie: Een oplossing voor het vindbaarheidscrisis voor kleine websites</a></h2>
<ul>
<li>De moeilijkheid om kleine websites op het internet te vinden wordt besproken.</li>
<li>De oplossing voor het maken en delen van lijsten met bladwijzers wordt voorgesteld voor het promoten en ontdekken van interessante websites.</li>
<li>De auteur benadrukt dat het promoten van elkaars websites een bloeiende gemeenschap van kleine websites kan bevorderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276951">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel en de discussie gaan over het probleem van de vindbaarheid van kleine websites en het verlangen naar een meer open en diverse internetervaring.</li>
<li>Deelnemers uiten hun frustratie over sociale mediaplatforms en de uitdagingen van het promoten van kleine websites.</li>
<li>Suggesties voor oplossingen zijn onder andere samengestelde linkmappen, browserextensies voor bladwijzers en het gebruik van RSS-feeds.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/">Het potentieel van GPT&#39;s vrijmaken: Van ontjargoniseerders tot code-interpretators</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI DevDay toonde de introductie van GPT&#39;s, aanpasbare chatbots die met anderen kunnen worden gedeeld.</li>
<li>GPT&#39;s gemaakt door de auteur, zoals de Dejargonizer en JavaScript Code Interpreter, worden uitgelicht.</li>
<li>GPT&#39;s kunnen privé of openbaar zijn en zijn exclusief beschikbaar voor ChatGPT Plus-abonnees, met discussies over meerdere projecten die zijn gebouwd met behulp van GPT-modellen, hun uitdagingen en beperkingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277926">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>In het artikel wordt het gebruik van GPT&#39;s in chatbots onderzocht en worden zorgen geuit over verborgen gedrag en prompts.</li>
<li>Deelnemers delen hun ervaringen en gedachten over GPT&#39;s, inclusief discussies over AI-modellen, transparantie, vertrouwen en ethische overwegingen.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over onderwerpen als de beperkingen van mensen in vergelijking met AI, privacykwesties, integratie van aangepaste gegevens en verbeteringen in GPT-3.5 en RLHF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html">Code optimaliseren: Ifs omhoog en Fors omlaag duwen</a></h2>
<ul>
<li>Om efficiëntere en bugvrije code te schrijven, kun je overwegen om voorwaardelijke verklaringen (ifs) naar de aanroepfunctie te verplaatsen in plaats van ze in de aangeroepen functie te houden.</li>
<li>Werken op batches van objecten in plaats van individuele entiteiten kan leiden tot betere prestaties door lagere opstartkosten en flexibiliteit in de verwerkingsvolgorde.</li>
<li>Het combineren van deze twee regels kan code verder optimaliseren en de algehele efficiëntie verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282950">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het idee om code te optimaliseren door veranderbaarheid en correctheid prioriteit te geven boven prestaties.</li>
<li>Het benadrukt het belang van goed codeontwerp, architectuur en het gebruik van early returns en guard clauses.</li>
<li>De discussie gaat onder andere over het verplaatsen van voorwaardelijke controles en lussen naar de aanroeper en het omgaan met NULL waarden, maar ook over besluitvorming in code en de voor- en nadelen van het volgen van coderingsrichtlijnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html">Wasm: Een krachtig hulpmiddel voor webontwikkeling en meer</a></h2>
<ul>
<li>De website biedt een Lo-fi Hip Hop beats afspeellijst op Spotify.</li>
<li>De website biedt informatie en voorbeelden over het gebruik van WebAssembly (Wasm), wat een bytecode op laag niveau is die op het web draait.</li>
<li>Voorbeelden op de website demonstreren verschillende Wasm-concepten, het bouwen van algemene functies in grotere applicaties, ecosysteemtools, taalfuncties en het gebruik van Wasm buiten de browser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276075">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>WebAssembly (WASM) wordt besproken als een haalbare optie voor het maken van cross-language bibliotheken, met potentiële voordelen voor sandboxing en beveiliging.</li>
<li>Er wordt een vergelijking gemaakt tussen WASM en andere technologieën zoals COM en Lua.</li>
<li>Het potentieel van WASM als vervanging voor JavaScript in de browser wordt onderzocht, waarbij ook wordt gekeken naar de beperkingen van het gebruik van WebGL/Canvas voor UI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://razberry.substack.com/p/btree-factorio">B-bomen: Een implementatie in het populaire spel Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de implementatie van B-Trees in het spel Factorio, een spel waarin fabrieken worden gebouwd.</li>
<li>B-bomen worden beschreven als dikke binaire bomen met meerdere sleutels en verwijzingen, die worden gebruikt voor het efficiënt zoeken en opslaan van grote hoeveelheden informatie.</li>
<li>De auteur demonstreert de implementatie van zowel een binaire zoekboom als een B-boom in Factorio, waarbij de complexiteit van het maken van een B-boom wordt benadrukt vanwege de grotere informatiecapaciteit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38279459">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze post onderzoekt de toepassing van computerwetenschappelijke principes, met name B-bomen, bij het optimaliseren van riemontwerpen in het spel Factorio.</li>
<li>Het onderzoekt het gebruik van splitters en invoegmachines voor het sorteren en filteren van items op banden.</li>
<li>Het gesprek gaat in op het concept van &quot;meta&quot;-gameplay en bespreekt de beperkingen van bepaalde hulpmiddelen in het spel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html">Amerikaanse chirurgen voeren met succes baanbrekende oogtransplantatie uit</a></h2>
<ul>
<li>Chirurgen in New York hebben &#39;s werelds eerste volledige oogtransplantatie uitgevoerd bij een man die ernstige verwondingen had opgelopen door een elektrische schok.</li>
<li>De procedure bestond uit het transplanteren van het hele linkeroog, inclusief de bloedtoevoer en oogzenuw, van een donor naar de ontvanger.</li>
<li>Hoewel het onzeker is of de man weer zal kunnen zien met het getransplanteerde oog, zijn experts optimistisch en kijken ze naar geavanceerde technieken zoals oogzenuwregeneratie en gentherapie om het zicht te verbeteren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277412">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amerikaanse chirurgen hebben voor het eerst een volledige oogtransplantatie uitgevoerd in een gezichtstransplantatie, met als doel het gezichtsvermogen te herstellen van een patiënt met beschadigde ogen en gezonde hersenen.</li>
<li>Hoewel de hersenen van de patiënt signalen ontvingen van het getransplanteerde oog, kon hij niet zien, wat leidde tot vragen over verschillen in zicht en hoe de hersenen visuele gegevens interpreteren.</li>
<li>Transplantaties van hele ogen komen niet vaak voor en worden niet vaak uitgevoerd; discussies over de procedure gaan over de certificering van chirurgen, uitdagingen bij oogtransplantaties, de potentiële voordelen van neuroplasticiteit, het nut van gedeeltelijk functionerende ogen, het aantal orgaandonaties en scepsis over het regenereren van de oogzenuw. Het succes van de procedure en de kansen van de patiënt op het terugkrijgen van het gezichtsvermogen blijven onzeker, met verschillende meningen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure">Microsoft onthult Azure Maia 100 en Azure Cobalt 100: aangepaste chips om cloud-AI en algemene cloudservices te verbeteren</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft heeft een eigen AI-chip gemaakt, Azure Maia 100, en een op Arm gebaseerde CPU, Azure Cobalt 100, voor hun cloudinfrastructuur.</li>
<li>Deze chips zijn ontworpen om de prestaties en energiezuinigheid te verbeteren om te voldoen aan de groeiende vraag naar AI-capaciteiten.</li>
<li>De Azure Maia 100-chip is specifiek gebouwd voor AI-workloads in de cloud, terwijl de Azure Cobalt CPU bedoeld is voor algemene clouddiensten. Beide zullen beschikbaar zijn in 2024, met als doel om klanten meer infrastructurele keuzes te bieden en de afhankelijkheid van Nvidia te verminderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38278171">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft sluit zich aan bij Google en Amazon met de ontwikkeling van op maat gemaakte siliciumchips voor zijn clouddiensten, wat duidt op een verschuiving naar eigen chipontwerp.</li>
<li>Het artikel bespreekt de uitdagingen van het betreden van de halfgeleiderfabricage-industrie en de dominantie van TSMC in de chipfabricagemarkt.</li>
<li>Microsofts betrokkenheid bij de ontwikkeling van AI-chips en de mogelijke overname van OpenAI worden genoemd, wat de focus van het bedrijf op AI-technologie benadrukt.</li>
<li>De mislukte poging van Microsoft om Nintendo over te nemen en de overname van een worstelende studio in de game-industrie worden besproken.</li>
<li>NVIDIA&#39;s monopolie op training en de concurrentie met Intel&#39;s Gaudi chip worden genoemd, samen met het belang van software bij het kiezen van een cloudplatform.</li>
<li>Microsofts eigen AI-chips, Maia en Cobalt, worden gedetailleerd beschreven, wat laat zien hoe toegewijd het bedrijf is aan het ontwikkelen van zijn eigen chips.</li>
<li>De trend van bedrijven die hun eigen chips ontwikkelen en het potentieel van ARM-processors worden besproken.</li>
<li>Het voordeel van NVIDIA op de markt is te danken aan haar software-ecosysteem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/">AI-meteorologisch model GraphCast presteert beter dan conventionele methoden in weersvoorspellingen: Google-onderzoek</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind&#39;s AI meteorologie model, GraphCast, heeft conventionele weersvoorspellingsmethoden overtroffen in het voorspellen van wereldwijde weersomstandigheden tot 10 dagen vooruit, volgens een studie in Science.</li>
<li>GraphCast presteerde beter dan het systeem van het Europees Centrum voor Weersvoorspellingen op Middellange Termijn (ECMWF) in 90% van de statistieken en liet daarmee superieure prestaties zien.</li>
<li>Het AI-model kan honderden weersvariabelen binnen een minuut voorspellen, wat zowel snelheid als nauwkeurigheid biedt, maar het wordt beschouwd als een aanvulling op bestaande technieken, niet als een vervanging. ECMWF en het Britse Met Office werken ook aan hun AI-modellen voor weersvoorspellingen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277430">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Uit het onderzoek van Google blijkt dat AI-technologie voor het eerst beter presteert dan traditionele weersvoorspellingen.</li>
<li>Dit suggereert dat weersvoorspellingen in de toekomst veel nauwkeuriger kunnen worden door het gebruik van AI.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt het potentieel van AI in het verbeteren van verschillende aspecten van weersvoorspelling.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release">Firefox schakelt Wayland standaard in bij komende release</a></h2>
<ul>
<li>De Firefox browser zal nu na twee jaar standaard Wayland ingeschakeld hebben, na het sluiten van een Mozilla bug die de Wayland backend klaar voor release achtte.</li>
<li>Deze verandering zal worden doorgevoerd in Firefox 121, waarvan de release gepland staat voor 19 december.</li>
<li>Dit, samen met andere ontwikkelingen in Wayland, geeft aan dat 2024 een belangrijk jaar wordt voor de Linux desktop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281264">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla Firefox overweegt Wayland in te schakelen als standaardprotocol voor Linux-desktopomgevingen, ter vervanging van X Window System.</li>
<li>Gebruikers hebben verschillende meningen over Wayland. Sommigen prijzen de prestaties en weergavekwaliteit, terwijl anderen kritiek hebben op de complexiteit en de noodzaak voor aanvullende oplossingen.</li>
<li>De discussies richten zich ook op de stabiliteit van software, ervaringen met Wayland in verschillende applicaties en de impact van de overstap op gebruikers die momenteel X11 gebruiken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections">Overmatig gebruik van antibiotica in Australië leidt tot toename van resistente infecties</a></h2>
<ul>
<li>Het overmatige gebruik van antibiotica in Australië zorgt ervoor dat veel voorkomende infecties resistent worden tegen medicijnen.</li>
<li>Meer dan een derde van de bevolking kreeg in 2022 ten minste één recept voor antimicrobiële stoffen, wat een stijging betekent ten opzichte van het voorgaande jaar.</li>
<li>Australië staat wereldwijd op de zevende plaats wat betreft het voorschrijven van antimicrobiële stoffen en het misbruik en overgebruik van antibiotica dragen bij aan de toename van infecties die resistent zijn tegen geneesmiddelen. Het rapport benadrukt de noodzaak om de culturele verwachting van antibiotica als oplossing voor elk probleem te veranderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281137">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het overmatige gebruik van antibiotica in Australië, vooral in de veeteelt, draagt bij aan de toename van infecties die resistent zijn tegen geneesmiddelen.</li>
<li>Er is bezorgdheid over de invloed van antibiotica op antibioticaresistentie bij mensen en over de economische en milieugevolgen van antibioticagebruik in de veeteelt.</li>
<li>Er is een debat gaande over de mogelijke gezondheidsrisico&#39;s van het eten van vlees en de voorschrijfpraktijken van artsen in Australië en de VS.</li>
<li>Persoonlijke ervaringen en meningen over het gebruik van antibiotica worden gedeeld, waarbij sommigen hun bezorgdheid uiten over de gezondheid van de darmen en overmatig voorschrijven.</li>
<li>Australië staat op de 7e plaats wat betreft overmatig gebruik van antibiotica, wat de behoefte aan betaalbare alternatieven benadrukt vanwege de toenemende resistentie tegen geneesmiddelen.</li>
<li>De effectiviteit van water en het placebo-effect bij het verbeteren van de gezondheid wordt ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/">FBI-directeur verzet zich tegen huiszoekingsbevel voor FISA Sectie 702</a></h2>
<ul>
<li>FBI-directeur Christopher Wray verzet zich tegen een voorgestelde eis voor een bevelschrift voor gegevens die zijn verzameld via de controversiële bepaling, FISA Sectie 702, met het argument dat het gebruik ervan in feite verboden zou worden.</li>
<li>Sectie 702 staat de Amerikaanse overheid toe om communicatie van buitenlanders buiten de VS te bespioneren en loopt eind december af, tenzij het Congres het verlengt.</li>
<li>Er is een tweepartijdig wetsvoorstel ingediend om Sectie 702 te vernieuwen met nieuwe beperkingen en bevelvereisten voor het afluisteren van communicatie van Amerikaanse personen, maar de FBI en het Witte Huis beschouwen de bevelvereiste als een &quot;rode lijn&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277105">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De controverse draait om het vereiste van een bevelschrift voor FISA Sectie 702 en de bezorgdheid over mogelijk misbruik en gebrek aan verantwoording.</li>
<li>Critici stellen dat arrestatiebevelen alleen mogen worden uitgevaardigd als aan wettelijke normen is voldaan en zijn sceptisch over de integriteit van FBI-directeuren.</li>
<li>De discussie gaat ook over de effectiviteit en het mogelijke misbruik van FISA-rechtbanken, de behoefte aan transparantie en de balans tussen nationale veiligheid en privacyrechten.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Blender, een 16-jarige, wint UK Young Animator of the Year-wedstrijd" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Blender%2C%20een%2016-jarige%2C%20wint%20UK%20Young%20Animator%20of%20the%20Year-wedstrijd&subheading=donderdag%2016%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/15&#39;</h2>
<h1>2023-11-15</h1>
<h2><a href="https://wiki.blender.org/wiki/Reference/Release_Notes/4.0">Blender 4.0: Spannende updates en compatibiliteitswijzigingen</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.0 werd uitgebracht op 14 november 2023, met belangrijke updates en verbeteringen op verschillende gebieden zoals animatie, rigging, modellering en meer.</li>
<li>De release bevat wijzigingen aan de mesh-indeling en nieuwe compatibiliteitseisen voor grafische kaarten.</li>
<li>De update brengt ook verbeteringen op gebieden als geometrieknooppunten, schaduwen, texturen, cycli en de gebruikersinterface.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262315">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers verdiepten zich in verschillende onderwerpen rondom Blender, zoals de release notes, vooruitzichten op een baan in animatie en het gebruik van lineaire algebra en programmering bij rendering en karakteranimatie.</li>
<li>Het succes van Blender als open-source project en de ontwikkeling van de gebruikersinterface werden ook besproken.</li>
<li>Gebruikers vergeleken Blender met Adobe software en onderzochten het potentieel voor een ingebouwde functie voor het delen van bronnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20231110IPR10118/child-sexual-abuse-online-effective-measures-no-mass-surveillance">EU-parlement neemt maatregelen om kinderen te beschermen tegen seksueel misbruik online</a></h2>
<ul>
<li>De Commissie burgerlijke vrijheden heeft nieuwe maatregelen goedgekeurd om kinderen te beschermen tegen online seksueel misbruik van kinderen.</li>
<li>Internetproviders zouden het risico op misbruik van hun diensten moeten inschatten en maatregelen moeten nemen om seksueel misbruik van kinderen te voorkomen.</li>
<li>Als preventiemaatregelen falen, kunnen gerechtelijke bevelen tot opsporing worden gebruikt om illegaal materiaal op te sporen en kan een EU-centrum voor kinderbescherming worden opgericht om de regels te handhaven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261415">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De commissie Burgerlijke vrijheden van het Europees Parlement heeft de vereisten voor chatcontrole en beschermde encryptie verwijderd uit de voorgestelde verordening voor chatcontrole, maar de onderhandelingen voor de afronding zijn nog gaande.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over het mogelijke misbruik van scanberichten voor materiaal over seksueel misbruik van kinderen.</li>
<li>De afwijzing van achterdeurtjes in encryptie en het scannen van privéberichten door het EU-parlement wordt gezien als een overwinning voor privacyvoorstanders, maar techbedrijven kunnen lobbyen voor uitzonderingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/graphcast-ai-model-for-faster-and-more-accurate-global-weather-forecasting/">Google&#39;s GraphCast AI-model revolutioneert weersvoorspellingen, overtreft traditionele methoden</a></h2>
<ul>
<li>Google heeft een AI-model genaamd GraphCast ontwikkeld dat nauwkeurigere en snellere weersvoorspellingen voor de middellange afstand kan maken in vergelijking met traditionele methoden.</li>
<li>Het model voorspelt weersomstandigheden tot 10 dagen van tevoren, waardoor er eerder gewaarschuwd kan worden voor extreme weersomstandigheden zoals cyclonen en overstromingen.</li>
<li>GraphCast is getraind op historische weergegevens met behulp van machinaal leren en neurale grafieknetwerken, waardoor het weer simulatiesysteem beter presteert dan de gouden standaard in de sector wat betreft nauwkeurigheid en betere voorspellingen voor toekomstig weer.</li>
<li>De code van het model is open source, waardoor wetenschappers en voorspellers wereldwijd er hun voordeel mee kunnen doen en mogelijk levens kunnen redden en cruciale besluitvorming in verschillende industrieën en samenlevingen kunnen ondersteunen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264641">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google DeepMind heeft een nieuw AI-weervoorspellingsmodel ontwikkeld genaamd GraphCast, dat gegevens van meerdere numerieke weermodellen combineert met behulp van machine learning om de nauwkeurigheid te verbeteren.</li>
<li>De discussies gaan over de beperkingen van bestaande API&#39;s, de beschikbaarheid van historische weergegevens en de integratie van gegevens over extreme gebeurtenissen.</li>
<li>Er zijn potentiële voordelen en uitdagingen aan het gebruik van machinaal leren bij weersvoorspellingen, evenals concurrentie in de sector. Deze technologie kan gevolgen hebben voor verschillende industrieën die afhankelijk zijn van nauwkeurige weersvoorspellingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/reptar.html">Bug in bepaalde processors kan glitch-status veroorzaken, vormt veiligheidsrisico voor cloudproviders</a></h2>
<ul>
<li>Meerdere onderzoeksteams bij Google hebben een bug ontdekt in bepaalde processors die ervoor kan zorgen dat ze in een glitch-toestand terechtkomen, wat resulteert in onvoorspelbaar gedrag en het stilvallen van het systeem.</li>
<li>De bug heeft te maken met het gebruik van overbodige rex prefixen en de fast short repeat move (FSRM) functie.</li>
<li>Intel heeft bijgewerkte microcode en een workaround uitgebracht om deze kwetsbaarheid te verhelpen, die ernstige gevolgen heeft voor de beveiliging van cloudproviders.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266773">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Reptar&quot; is een CPU-kwetsbaarheid die machinecontrole-uitzonderingen en processorstops veroorzaakt, die is ontdekt door Google en andere onderzoeksteams.</li>
<li>Het artikel bespreekt de invloed van &quot;Reptar&quot; op CPU&#39;s van AMD en benadrukt de uitdagingen bij het CPU-ontwerp.</li>
<li>Er wordt nog een kwetsbaarheid genoemd die Intel-processors treft en mogelijk systeemcrashes veroorzaakt. Het artikel gaat ook in op het gebruik van formele methoden bij het ontwerpen van CPU&#39;s en de mogelijke verstoringen door het delen van computerbronnen. De complexiteit van moderne CPU&#39;s en de mogelijke invloed van AI op CPU-ontwerp worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-sues-men-who-weaponized-dmca-notices-to-crush-competition-231114/">Google klaagt individuen aan voor het gebruik van frauduleuze DMCA takedown notices om concurrentie te verpletteren</a></h2>
<ul>
<li>Google is een juridische procedure gestart tegen twee personen uit Vietnam die beschuldigd worden van het versturen van valse DMCA takedown notices met behulp van 65 Google-accounts.</li>
<li>De gedaagden zouden misbruik hebben gemaakt van het notice-and-takedown-systeem en zich hebben voorgedaan als gerenommeerde entiteiten om legitieme inhoud te verwijderen en Google schade te berokkenen.</li>
<li>Google is van plan de gedaagden voor het gerecht te brengen en eist een schadevergoeding en juridische kosten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262124">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Google heeft juridische stappen ondernomen tegen twee mensen die valse DMCA-kennisgevingen hebben verstuurd in een poging de concurrentie te verstikken.</li>
<li>Deze rechtszaak vestigt de aandacht op de tekortkomingen in het DMCA-systeem en benadrukt het belang van hervormingen om toekomstig misbruik te voorkomen.</li>
<li>De personen tegen wie de rechtszaak van Google was gericht, gebruikten valse DMCA-kennisgevingen om de concurrentie te onderdrukken, wat een zorgwekkend aspect van het huidige systeem onthult.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iihs.org/news/detail/vehicles-with-higher-more-vertical-front-ends-pose-greater-risk-to-pedestrians">Voertuigen met hogere, meer verticale voorkant verhogen risico voor voetgangers: Studie</a></h2>
<ul>
<li>Uit onderzoek van het IIHS is gebleken dat voertuigen met een hogere en meer verticale voorkant een hoger risico vormen voor voetgangers.</li>
<li>Voertuigen met een motorkaphoogte van meer dan 40 inch hebben ongeveer 45% meer kans om dodelijke ongevallen met voetgangers te veroorzaken dan voertuigen met een motorkaphoogte van 30 inch of minder en een aflopend profiel.</li>
<li>Voertuigen met een motorkaphoogte tussen 30 en 40 inch en een stompe voorkant verhogen ook het risico voor voetgangers. Het onderzoek benadrukt het belang van het ontwerpen van voertuigen met lagere voorkant en schuine roosters om het gevaar voor voetgangers te verminderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38267588">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie omvat verschillende gebieden zoals voertuigveiligheid, regelgeving, consumentenvoorkeuren en stadsplanning.</li>
<li>Belangrijke onderwerpen zijn onder andere het effect van voertuigontwerp op voetgangersveiligheid, de roep om strengere regelgeving en straffen voor ongevallen, de correlatie tussen regelgeving en autogrootte/brandstofefficiëntie, de opkomst van SUV&#39;s en vrachtwagens en de voor- en nadelen van verschillende vervoerswijzen.</li>
<li>Het gesprek toont een verscheidenheid aan perspectieven en benadrukt de complexiteit van autorijden en transport.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2023/11/13/a_lot_of_damage_in_grindavik/">Veel schade in Grindavík: Aardbevingen en vervorming beïnvloeden gebouwen en infrastructuur</a></h2>
<ul>
<li>De stad Grindavík in IJsland heeft schade geleden door aardbevingen en een vervorming in de richting van een ondergrondse magma-intrusie.</li>
<li>Er is een grote scheur ontstaan in de stad, waardoor gebouwen en infrastructuur beschadigd zijn, zoals een warmwaterleiding en het sportcentrum.</li>
<li>Bewoners hebben beperkte tijd gekregen om hun bezittingen te verzamelen en reddingsteams staan paraat, hoewel er geen gebouwen volledig verwoest zijn. De autoriteiten houden de situatie nauwlettend in de gaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263294">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De stad Grindavík in IJsland heeft te maken met verhoogde seismische activiteit en vervorming van het land, wat kan leiden tot een vulkaanuitbarsting.</li>
<li>De stad is geëvacueerd en men maakt zich zorgen over de gevolgen voor de IJslandse bevolking en de enige internationale luchthaven van het land.</li>
<li>Betrouwbare informatiebronnen die worden aanbevolen zijn het YouTube-kanaal van een geologieprofessor en de website van het IJslandse Meteorologische Bureau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/dotnet/announcing-dotnet-8/">.NET 8: de nieuwste LTS-versie met prestatie- en productiviteitsverbeteringen</a></h2>
<ul>
<li>.NET 8 is aangekondigd als de nieuwste Long-Term Support (LTS) versie van het ontwikkelplatform.</li>
<li>Het brengt prestatie-, stabiliteits- en beveiligingsverbeteringen met zich mee, evenals verbeteringen aan het platform en aan de tools.</li>
<li>.NET 8 maakt de ontwikkeling mogelijk van intelligente, cloud-native toepassingen en services met veel verkeer die op verzoek kunnen worden geschaald.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264937">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over verschillende aspecten van het .NET ecosysteem, waaronder positieve ervaringen, gebieden voor groei en de ontwikkeling van cross-platform apps.</li>
<li>Deelnemers stellen alternatieve frameworks voor zoals Xamarin en Livecode voor cross-platform UI-ontwikkeling en bespreken de uitdagingen op dit gebied.</li>
<li>Sommige deelnemers hebben een voorkeur voor Go vanwege de eenvoud en cross-platform mogelijkheden, maar merken beperkingen op in GUI-ontwikkeling en C++ interop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2023/">Backblaze rapporteert daling in aantal defecte schijven in Q3 2023</a></h2>
<ul>
<li>Backblaze controleerde in Q3 2023 meer dan 263.992 harde schijven (HDD&#39;s) en solid state drives (SSD&#39;s) in hun datacenters.</li>
<li>Het uitvalpercentage voor alle schijven is ten opzichte van het vorige kwartaal gedaald van 2,2% naar 1,47%.</li>
<li>Backblaze heeft 4.585 verouderde 4TB-schijven buiten gebruik gesteld en zal een klein aantal schijven dat de maximale temperatuur heeft overschreden nauwlettend volgen om hun uitvalpercentages te vergelijken met schijven die werken binnen de specificaties van de fabrikant. Het algehele uitvalpercentage voor alle schijven bleef consistent rond de 1,4%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263435">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt de invloed van temperatuur op de levensduur van harde schijven en stelt voor om schijven met een stabiele temperatuur te vergelijken met schijven met schommelingen.</li>
<li>Het belang van gegevensverwijdering en de veiligheid van encryptie wordt benadrukt, waarbij de noodzaak wordt opgemerkt om harde schijven fysiek te vernietigen.</li>
<li>Reacties van gebruikers gaan over onderwerpen als de betrouwbaarheid van schijven, back-upsoftware en gebruikerservaringen, waarbij positieve ervaringen worden gedeeld met zorgen over firmwarefouten en de betrouwbaarheid van bepaalde back-upoplossingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/nuclear-power-plant-2666199640">VS herintreedt nucleaire brandstofindustrie met succesvolle productie van uraniumbrandstof</a></h2>
<ul>
<li>Centrus Energy heeft een belangrijke mijlpaal bereikt door met succes de eerste partij uraniumbrandstof te produceren.</li>
<li>Deze prestatie betekent de terugkeer van de Verenigde Staten in de nucleaire brandstofindustrie.</li>
<li>De ontwikkeling is vooral belangrijk voor geavanceerde reactoren, wat het belang van deze prestatie onderstreept.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38272132">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om verschillende facetten van kernenergie, zoals de herintrede van de VS op de markt voor nucleaire brandstof en zorgen over de veiligheid.</li>
<li>Het bevat ook een kostenvergelijking tussen kernenergie en steenkool, evenals de mogelijkheid om verbruikte splijtstof op te werken.</li>
<li>Het gesprek gaat in op de uitdagingen, beperkingen, voordelen en nadelen van kernenergie, waaronder de integratie met batterijen in het elektriciteitsnet en China&#39;s overstap op hernieuwbare energiebronnen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/11/14/rivian-software-update-bricks-infotainment-system-fix-not-obvious/">Rivian software-update veroorzaakt niet reagerend infotainmentsysteem, oplossing blijft uit</a></h2>
<ul>
<li>Een software-update van Rivian heeft ervoor gezorgd dat het infotainmentsysteem niet meer reageert.</li>
<li>Een oplossing om het probleem op te lossen is momenteel niet beschikbaar of gemakkelijk toegankelijk.</li>
<li>Gebruikers ondervinden momenteel problemen met hun Rivian infotainmentsystemen als gevolg van deze software-update.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266340">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op software-updates in de auto-industrie en benadrukt de risico&#39;s en uitdagingen van het uitrollen van updates naar een groot aantal apparaten.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere het belang van testen en gefaseerde uitrol, en ervoor zorgen dat software-updates geen kritieke problemen veroorzaken.</li>
<li>De discussies gaan over de complexiteit van infotainmentsystemen, het gebruik van OTA-updates en de mogelijke gevaren van het updaten van software tijdens het rijden. Er is ook kritiek op Rivian vanwege een recente fout bij het updaten van software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/11/14/rust-without-crates-io.html">Minder vertrouwen op crates.io: Een alternatieve aanpak voor roestverpakking</a></h2>
<ul>
<li>De auteur maakt zich zorgen over het alleen vertrouwen op crates.io als repository voor Rust-code en stelt een alternatieve distributiemethode voor, vergelijkbaar met Linux-distributies zoals Debian.</li>
<li>De auteur prijst het Rust packaging team van Debian voor het samenstellen van een collectie van Rust bibliotheken, wat de afhankelijkheidsrisico&#39;s vermindert die geassocieerd worden met het alleen vertrouwen op crates.io.</li>
<li>Deze alternatieve aanpak vergroot het vertrouwen van de auteur in het gebruik van Rust in de toekomst.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261539">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de uitdagingen van het gebruik van bibliotheken van derden en het beheren van afhankelijkheden in talen als C en C++, waaronder problemen bij het bouwen, onderhoudsproblemen en problemen met versiecompatibiliteit.</li>
<li>Het verpakkingssysteem van Rust, crates.io, wordt naar voren geschoven als een oplossing voor deze uitdagingen en biedt betere controle over afhankelijkheden en zorgt voor compatibiliteit.</li>
<li>De behoefte aan verbeterde beveiligingsmaatregelen, zoals bescherming tegen aanvallen in de toeleveringsketen, wordt benadrukt, samen met het belang van het veilig beheren van afhankelijkheden en het gebruik van scantools en gecureerde bibliotheekrepositories.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/a-decade-of-developing-a-programming-language/">Een programmeertaal ontwikkelen: Uitdagingen, tips en inzichten</a></h2>
<ul>
<li>De auteur bespreekt hun ervaringen en uitdagingen bij het ontwikkelen van de programmeertaal Inko, inclusief de beslissing om over te stappen op statische typing en moeilijkheden bij het zelf hosten en genereren van code.</li>
<li>Het bouwen van een solide taal en ecosysteem is essentieel, met uitdagingen op het gebied van prestaties, platformondersteuning, syntaxis en gebruikerswerving.</li>
<li>Het wordt aanbevolen om te focussen op semantiek en bestaande syntaxis te gebruiken bij het prototypen, met begeleiding van specifieke bronnen en gemeenschappen.</li>
<li>Het uitbreiden van het gebruikersbestand en de bibliotheken vergt tijd en investeringen, waarbij functionaliteit in eerste instantie voorrang krijgt op prestaties.</li>
<li>Het ontwikkelen van een veelgebruikte en succesvolle taal kost minstens 10-15 jaar ontwikkeling.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261982">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het begrijpen van de doelgebruikers en problemen is cruciaal bij het ontwikkelen van een programmeertaal.</li>
<li>Het implementeren van typecontrole kan een uitdaging zijn en het wordt aangeraden om met eenvoudigere talen te beginnen.</li>
<li>Er is een debat tussen geleidelijke typing en statische typing, waarbij sommigen pleiten voor de voordelen van geleidelijke typing voor het opsporen van fouten en documentatie, terwijl anderen de voorkeur geven aan statische typing.</li>
<li>De keuze tussen statisch en dynamisch typen moet gebaseerd zijn op individuele voorkeur en productiviteit.</li>
<li>Het integreren van dynamische typing in statisch getypeerde talen wordt ook besproken.</li>
<li>De discussie benadrukt de verschillende benaderingen van taalontwerp en typecontrole, de uitdagingen die ze opleveren en de voor- en nadelen van verschillende typesystemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lapce/lapce/releases/tag/v0.3.0">Lapce Editor 0.3.0 uitgebracht met nieuwe functies en bugfixes</a></h2>
<ul>
<li>De laatste release van de lapce Public Notifications Fork op GitHub is versie 0.3.0, die verschillende nieuwe functies en veranderingen introduceert.</li>
<li>Deze versie bevat een herschrijving met Floem UI, een herimplementatie van de voltooiingslens en de optie om Lapce op Linux te gebruiken.</li>
<li>Daarnaast implementeert het meerregelige vim-bewegingsfunctionaliteit voor yank-, delete-, zoek- en vervangbewerkingen en bevat het bugfixes.</li>
<li>De release heeft positieve feedback ontvangen van 114 personen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262775">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Lapce Editor is een open-source code editor die wordt vergeleken met populaire editors zoals VSCode en Sublime Text.</li>
<li>Het wordt geprezen om zijn snelheid en functionaliteit, maar sommige gebruikers maken zich zorgen over ontbrekende functies.</li>
<li>Een potentiële opvallende eigenschap is de ondersteuning voor plugins/uitbreidingen, maar het project is nog in de beginfase en heeft ruimte voor verbetering.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Blender 4.0: Spannende updates en compatibiliteitswijzigingen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Blender%204.0%3A%20Spannende%20updates%20en%20compatibiliteitswijzigingen&subheading=woensdag%2015%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-14]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/14&#39;</h2>
<h1>2023-11-14</h1>
<h2><a href="https://matthew.science/posts/occupancy/">Een aanwezigheidssensor bouwen voor een Campusbibliotheek met ESP32 en een serverloze DB</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaring met het bouwen van een bezettingssensor met behulp van een ESP32 en een serverloze database.</li>
<li>Ze hebben het systeem met succes geïmplementeerd in een campusbibliotheek nadat ze verschillende uitdagingen hadden overwonnen.</li>
<li>De auteur maakte ook een kleine hashset voor het scannen van apparaten en het verzamelen van gegevens over de bewegingen van leerlingen.</li>
<li>Toekomstplannen voor het project worden genoemd en bronnen met betrekking tot bezetmeldingen en IoT-toepassingen worden gegeven.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38252566">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel bespreekt verschillende onderwerpen, waaronder het bouwen van bezettingssensoren, het maken van elektronische projectbehuizingen en het ontwerpen van IoT-apparaten met behulp van de ESP32-chip.</li>
<li>Het behandelt ook het werken met Bluetooth-technologie, het ontwikkelen van goedkope microcontrollers en het volgen van beweging en bezetting met behulp van Bluetooth.</li>
<li>De discussies gaan in op verschillende methoden, uitdagingen en oplossingen voor elk onderwerp en laten de evoluerende aard en potentiële toepassingen van deze technologieën zien.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/nepal-tiktok-ban-social-media-854846a42ef566fa296ddaacd0099447">Nepal verbiedt TikTok wegens verstoring van de sociale harmonie</a></h2>
<ul>
<li>De regering van Nepal heeft TikTok verboden vanwege zorgen over sociale ontwrichting en de verspreiding van onfatsoenlijk materiaal.</li>
<li>De overheid vraagt sociale mediaplatforms om zich te registreren, een verbindingskantoor in Nepal op te zetten, belasting te betalen en zich te houden aan de wetten en regels van het land.</li>
<li>De reden voor het verbod en of TikTok weigerde om aan de verzoeken van Nepal te voldoen, blijft onduidelijk. TikTok, eigendom van ByteDance in China, heeft in andere landen te maken gehad met soortgelijke onderzoeken naar de privacy van gegevens en mogelijke Chinese invloed.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38256810">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nepal heeft TikTok verboden omdat men zich zorgen maakt over de invloed ervan op de sociale harmonie. Dit heeft discussies aangewakkerd over content moderatie, verslaving en de invloed van sociale mediaplatforms.</li>
<li>Het verbod heeft geleid tot gesprekken over de politieke implicaties van Chinese apps en de mogelijke manipulatie van de publieke opinie, maar ook over bredere onderwerpen zoals de cancelcultuur, hedendaagse westerse waarden en de maatschappelijke houding ten opzichte van seksualiteit.</li>
<li>Commentatoren stellen vragen over de controle en invloed van China op TikTok, samen met zorgen over gegevensprivacy en de invloed van buitenlandse entiteiten op sociale mediaplatforms. De macht en invloed van multinationals en de uitdagingen van zelfregulering en verslaving worden ook besproken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/html-web-components/">Webcomponenten vs React: Voorrang geven aan verbetering boven vervanging</a></h2>
<ul>
<li>De auteur vergelijkt React-componenten met webcomponenten en benadrukt dat webcomponenten meer prioriteit geven aan verbetering dan aan vervanging.</li>
<li>Webcomponenten kunnen vóór JavaScript renderen, in tegenstelling tot React-componenten, en leggen de nadruk op combineerbaarheid met bestaande HTML.</li>
<li>De auteur suggereert dat het vergroten en verbeteren van bestaande HTML de beste aanpak is voor webontwikkeling op de lange termijn, en merkt op dat React evolueert in de richting van een meer HTML-achtige componentcompositie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251330">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel vergelijkt het gebruik van HTML webcomponenten met frameworks zoals Vue, React en Angular en bespreekt hun beperkingen en voordelen.</li>
<li>Overwegingen zoals prestaties, beschikbaarheid van inhuur, auditing, naleving van toegankelijkheidsvereisten en toekomstige ontwikkelingen in webontwikkeling worden onderzocht.</li>
<li>Het debat belicht verschillende meningen over de effectiviteit en bruikbaarheid van webcomponenten en frameworks, waarbij onderwerpen als flexibiliteit, maatwerk, gemak en ecosysteem aan bod komen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://embracethered.com/blog/posts/2023/google-bard-data-exfiltration/">Google Bard hacken: Prompt-injectie misbruiken voor gegevensexfiltratie</a></h2>
<ul>
<li>Google Bard werd bijgewerkt om toegang te geven tot YouTube, zoekopdrachten naar vluchten en hotels en persoonlijke documenten en e-mails, waardoor het kwetsbaar werd voor indirecte promptinjectie-aanvallen.</li>
<li>De auteur demonstreerde hoe prompt-injectie werkt met behulp van YouTube-video&#39;s en Google Docs en ontdekte een kwetsbaarheid in Bard waarmee afbeeldingen kunnen worden weergegeven via markdown-injectie.</li>
<li>De kwetsbaarheid werd gemeld aan Google en verholpen, wat de kracht van een tegenstander benadrukt in een indirecte promptinjectieaanval. De exacte aard van de reparatie is onbekend.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251957">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op de kwetsbaarheden en potentiële risico&#39;s van taalmodellen zoals Google Bard.</li>
<li>Er wordt bezorgdheid geuit over snelle injectieaanvallen, snelle engineering en het gebrek aan debuggability.</li>
<li>Er worden suggesties gedaan om de mogelijkheden van het systeem te verbeteren en verborgen aanwijzingen op te nemen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/11/20/a-coder-considers-the-waning-days-of-the-craft">De toekomst van coderen: AI en evoluerende vaardigheden omarmen</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt zijn persoonlijke reis met coderen en zijn veranderende perceptie van AI-technologie.</li>
<li>Ze stellen de relevantie van traditionele codeervaardigheden in vraag en denken na over de toekomst van het beroep.</li>
<li>De auteur benadrukt het belang van geduld, doorzettingsvermogen en de noodzaak om nieuwe technologieën te verkennen bij het programmeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38257094">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>AI-taalmodellen zoals ChatGPT hebben beperkingen als het aankomt op coderingstaken, waardoor zorgen ontstaan over de kwaliteit en nauwkeurigheid van AI-gegenereerde code.</li>
<li>Er is een debat gaande over de toekomstige rol van AI in de software-ontwikkelingsindustrie en de mogelijke risico&#39;s van het uitsluitend vertrouwen op AI voor codering.</li>
<li>Over de impact van AI op banen in programmeren en het belang van menselijke expertise op dit gebied lopen de meningen uiteen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canva.dev/blog/engineering/ship-shape/">Canva introduceert Shape Assist: Handgetekende vormen verbeteren met machine learning</a></h2>
<ul>
<li>Canva heeft Shape Assist geïntroduceerd, een nieuwe functie die machine learning gebruikt om handgetekende vormen in realtime te herkennen en te verbeteren binnen de browser.</li>
<li>De functie verbetert de bruikbaarheid en reactiesnelheid en kan offline worden gebruikt.</li>
<li>Canva trainde een Recurrent Neural Network op een diverse dataset van door gebruikers getekende vormen en implementeerde het model in de browser, waardoor verwerking op de server niet nodig was. Het model identificeert vormen nauwkeurig en lijnt ze uit met vectorafbeeldingen door middel van een template-matching aanpak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249214">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Canva heeft een nieuwe functie geïntroduceerd die handgetekende vormen omzet in gepolijste ontwerpen.</li>
<li>Machine learning wordt gebruikt in teken-apps om de gebruikerservaring en productiviteit te verbeteren.</li>
<li>TSMC gebruikt lasers in hun EUV-proces, maar staat voor uitdagingen bij het optimaliseren van processen met gemengde golflengten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdm.link/2023/11/black-goo-ferrofluid-synths/">Verbluffende ferrofluïde synths: Love Hultén&#39;s betoverende verwerking van Black Goo in aangepaste instrumenten</a></h2>
<ul>
<li>Op maat gemaakte instrumentontwerper Love Hultén heeft verbluffende synths gemaakt met ferrofluïden, wat resulteert in betoverende beelden van dansende zwarte smurrie als reactie op geluid.</li>
<li>Tot de creaties van Love Hultén behoren een KORG minilogue xd en een Twisted Electronics Deton8 die is getransformeerd tot een ferrofluid drum synth.</li>
<li>Love Hultén biedt ook andere unieke op maat gemaakte instrumenten, zoals de Chunky Mother-32, die Moog- en Roland-apparatuur combineert met een uittrekbaar toetsenbed, en ziet een toekomst voor zich waarin alles in krabben verandert, zoals te zien is in hun MIDI crab-concept.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38250913">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Love Hultén heeft ferrofluidsynthesizers gemaakt die geluid en visuals combineren met behulp van elektromagneten en ferrofluïden.</li>
<li>Het artikel verkent de geschiedenis, toepassingen en beperkingen van deze synths en legt de nadruk op hun vakmanschap en innovatieve ontwerp.</li>
<li>Het bespreekt ook verschillende soorten synthesizers, hun prijzen, het bouwen van modulaire synths op maat, gratis software en het gebruik van ferrofluïd om golfvormen te visualiseren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/reauthorizing-mass-surveillance-shouldnt-be-tied-funding-government">Massasurveillance opnieuw autoriseren: Koppelen aan financiering van de overheid is zorgwekkend</a></h2>
<ul>
<li>Sectie 702, een controversiële autoriteit voor massasurveillance, zal in december aflopen als het Congres deze niet verlengt.</li>
<li>Er is weerstand tegen het opnemen van echte hervormingen in de wet, met een drang om verlenging te koppelen aan het financieren van de overheid.</li>
<li>Het programma maakt het mogelijk om communicatie tussen Amerikanen en buitenlanders te verzamelen zonder bevelschrift, wat zorgen over de privacy oproept. Verschillende organisaties verzetten zich tegen de verlenging in zijn huidige vorm en pleiten voor uitgebreide hervormingen. Een coalitie van burgerrechtengroeperingen heeft als alternatief de Government Surveillance Reform Act geïntroduceerd. Verlenging zou alleen moeten plaatsvinden met significante hervormingen en niet als een last-minute toevoeging aan een wetsvoorstel dat moet worden aangenomen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254656">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de relatie tussen het opnieuw autoriseren van massasurveillance en overheidsfinanciering.</li>
<li>Beroemdheden als Taylor Swift en Kanye West worden bekritiseerd omdat ze liefdadigheidswerk prioriteit geven boven het pleiten voor beleidsverandering.</li>
<li>Beroemdheden vermijden vaak om een standpunt in te nemen over politieke kwesties uit angst voor repercussies, wat hun mogelijkheden om veranderingen teweeg te brengen beperkt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.loro.dev/blog/loro-now-open-source">Loro: Introductie van een open CRDTs-bibliotheek voor efficiënt staatsbeheer en synchronisatie</a></h2>
<ul>
<li>Loro is een nieuwe open-source bibliotheek die Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) afhandelt voor krachtig statusbeheer en synchronisatie in local-first softwareontwikkeling.</li>
<li>CRDT&#39;s vereenvoudigen statusbeheer en synchronisatie en zijn compatibel met UI-statusbeheer.</li>
<li>Loro biedt functies zoals tijdreizen en real-time samenwerking en ondersteunt verschillende CRDT-algoritmen en datastructuren. Plannen voor toekomstige ontwikkeling en samenwerkingsmogelijkheden worden ook genoemd in het bericht.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38248900">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Loro is een gebruiksvriendelijk hulpmiddel voor toestandbeheer dat gegevensmodellering met behulp van CRDT&#39;s vereenvoudigt, met plannen voor gegevensmigratie en langetermijnmodellering in de toekomst.</li>
<li>Gebruikers bespreken andere CRDT-gerelateerde hulpmiddelen en strategieën, zoals schemadeclaratie en het gebruik van CRDT&#39;s voor versiebeheer van databasekolommen.</li>
<li>Electric, een hulpmiddel voor realtime synchronisatie, wordt genoemd met gerapporteerde bugs maar positieve feedback. Discussies gaan onder andere over bugs en corruptie in SQLite, workarounds voor vormen en permissies, conflictoplossing met behulp van Rich-CRDTs en vergelijkingen met andere bibliotheken. De lancering van Loro wordt zeer verwacht.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/11/08/panama-canal-congestion-record-4-million-skip-line/">Door congestie Panamakanaal betaalt reder $4M voor voorrangstoegang</a></h2>
<ul>
<li>Een verlader heeft bijna $4 miljoen betaald in een veiling die werd gehouden door de Panama Canal Authority voor een prioritaire doorvaart door het overvolle kanaal.</li>
<li>Het Panamakanaal heeft te kampen met een achterstand van schepen als gevolg van ernstige droogte, waardoor de beheersautoriteit beperkingen heeft opgelegd.</li>
<li>De exorbitante prijs voor toegang met voorrang zorgt ervoor dat andere schepen worden weggeconcurreerd en geen doorgang door het kanaal kunnen krijgen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254353">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Panamakanaal heeft momenteel te kampen met congestie en waterbeheerproblemen als gevolg van droogte en een verminderde wateropslagcapaciteit.</li>
<li>Naar verluidt heeft een reder 4 miljoen dollar betaald om de wachtrij aan het kanaal te omzeilen, wat de urgentie van de situatie benadrukt.</li>
<li>Er zijn besprekingen gaande waarbij alternatieve oplossingen worden overwogen, zoals de integratie van pompaccumulatie voor waterkrachtenergie, de aanleg van een parallel kanaal of het onderzoeken van alternatieve routes, terwijl ook de kosten, haalbaarheid en mogelijke milieueffecten van elke optie worden overwogen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peergos.org/posts/blake3">Voordelen van BLAKE3 ten opzichte van SHA256: Een veilige en efficiënte cryptografische optie</a></h2>
<ul>
<li>BLAKE3 wordt voorgesteld als een voordelig alternatief voor SHA256 voor cryptografische doeleinden.</li>
<li>Er wordt uitgelegd dat BLAKE3 ontwikkeld is door Jean-Philippe Aumasson en anderen, terwijl SHA256 ontworpen is door de NSA.</li>
<li>BLAKE3 is gebaseerd op sterke algoritmen zoals ChaCha20 en Salsa20, in tegenstelling tot SHA256, dat gebaseerd is op het zwakke SHA1.</li>
<li>Het bericht stelt dat het gebrek aan vertrouwen van NIST/NSA in SHA256 duidelijk is en benadrukt de weerstand van BLAKE3 tegen bekende aanvallen in vergelijking met SHA256.</li>
<li>Van BLAKE3 wordt beschreven dat het ingebouwde beveiligingsfuncties biedt, efficiënter is in termen van tijd en energie en goed presteert op platformen met SHA256-acceleratiecircuits.</li>
<li>Er wordt vermeld dat BLAKE3 gebruik maakt van nieuwe technologische verbeteringen en een hoge mate van parallelliseerbaarheid laat zien.</li>
<li>Bij het ontwerp en de implementatie van BLAKE3 zijn zowel cryptografen als software-ingenieurs betrokken, waardoor het zeer efficiënt en veilig is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249473">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Blake3 hashfunctie wordt vergeleken met SHA256, rekening houdend met factoren zoals algoritmesterkte, snelheid en kwetsbaarheid.</li>
<li>De discussie gaat over onderwerpen als hash presets, het volgen van objecten, deduplicatie en prestaties op verschillende hardwareplatforms.</li>
<li>Het gebruik van verschillende hashfuncties in VCS, uitgebreide uitvoeropties en de beschikbaarheid van Blake3 in verschillende systemen en programmeertalen worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macchaffee.com/blog/2023/wafs/">De beveiliging van webtoepassingen heroverwegen: Weg met webtoepassingsfirewalls</a></h2>
<ul>
<li>De auteur bekritiseert het gebruik van Web Application Firewalls (WAF&#39;s) door te stellen dat ze ineffectief zijn, kwetsbaar voor omzeiling en kunnen worden gebruikt als aanvalsvector.</li>
<li>Het hoge vals-positieve percentage van WAFs wordt benadrukt, waardoor de auteur alternatieve beveiligingsstrategieën voorstelt, zoals isolatie, onveranderlijkheid, statische analyse en capaciteitsgebaseerde beveiliging.</li>
<li>De auteur pleit voor een verschuiving naar beveiligingsbenaderingen die prioriteit geven aan secure-by-design principes en roept op tot een verschuiving in de beveiligingsindustrie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38255004">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de rol van web application firewalls (WAF&#39;s) bij het verbeteren van de beveiliging van webtoepassingen.</li>
<li>Er zijn verschillende meningen over het belang en de effectiviteit van WAFs, samen met alternatieve strategieën voor de beveiliging van webapplicaties.</li>
<li>De discussie belicht de complexiteit en beperkingen die gepaard gaan met het implementeren en beheren van WAFs, en benadrukt het belang van een holistische benadering die codebeoordelingen, geparametriseerde queries, statische analyse en eindpuntbeperkingen omvat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DeadlyRedCube/Cathode-Retro">Cathode Retro: Het uiterlijk van een kleuren NTSC tv-signaal en CRT-tv nabootsen met shaders</a></h2>
<ul>
<li>Cathode Retro is een verzameling shaders die de visuele effecten en kenmerken van traditionele CRT-tv&#39;s en kleuren NTSC tv-signalen nabootsen.</li>
<li>De shaders kunnen op elke RGB-bron worden toegepast en op elke resolutie worden gebruikt, en bieden functies zoals scanlijnen, ruis, beeldinstabiliteit en ghosting.</li>
<li>De collectie bevat regelaars voor het aanpassen van tint, verzadiging, helderheid en scherpte, en ondersteunt zowel platte als gebogen schermen met opties voor afronding van randen en hoeken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249742">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deelnemers aan de discussie onderzoeken het gebruik van shaders om het uiterlijk van oude CRT-beeldschermen na te bootsen, met de nadruk op gebogen beeldschermen en schermreflecties voor een authentieke vintage esthetiek.</li>
<li>De uitdagingen van het nabootsen van CRT-weergave worden besproken, evenals de aantrekkingskracht van retro-esthetiek en de verschillende voorkeuren voor scherpe of vage pixelkunst op verschillende schermen.</li>
<li>Het belang van het bereiken van een echte vintage look en de rol van shaders in dit proces zijn belangrijke gespreksonderwerpen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.github.io/instructor/blog/2023/11/05/chain-of-density/">Efficiëntiewinst bereikt door finetuning en distillatie met GPT-3.5 en Chain of Density</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel legt uit hoe de Chain of Density-methode is geïmplementeerd met behulp van Instructor om een GPT-3.5-model te destilleren zodat het overeenkomt met de samenvattingsmogelijkheden van GPT-4.</li>
<li>Het implementeren van deze methoden leidde tot een 20x lagere latentie, een 50x lagere kosten en behoud van de dichtheid van entiteiten.</li>
<li>Het artikel geeft gedetailleerde informatie over de implementatie, datamodellen, pydantische validators, instructies voor fijnafstemming en benchmarks waarin verschillende modellen worden vergeleken. De conclusie benadrukt de efficiëntiewinst die wordt bereikt door finetuning en distillatie met behulp van Instructor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251842">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>GPT-3.5 kan worden verfijnd met slechts 20 voorbeelden, wat verrassend effectieve resultaten oplevert bij het genereren van slimmere samenvattingen.</li>
<li>Het artikel onderzoekt de voordelen van het gebruik van kleinere modellen en de uitdagingen bij extractief samenvatten.</li>
<li>Het gebruik van synthetische gegevens, distillatie en student-leraar netwerken worden besproken als mogelijke methoden voor het trainen van modellen.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Een aanwezigheidssensor bouwen voor een Campusbibliotheek met ESP32 en een serverloze DB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Een%20aanwezigheidssensor%20bouwen%20voor%20een%20Campusbibliotheek%20met%20ESP32%20en%20een%20serverloze%20DB&subheading=dinsdag%2014%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/13&#39;</h2>
<h1>2023-11-13</h1>
<h2><a href="https://html-first.com/">HTML First: de ontwikkeling van websoftware vereenvoudigen en de toegankelijkheid vergroten</a></h2>
<ul>
<li>HTML First is een verzameling principes die tot doel hebben het proces van het bouwen van websoftware te vereenvoudigen en te verbeteren.</li>
<li>Het belangrijkste doel is om webprogrammering toegankelijker te maken en de kosten te verlagen door gebruik te maken van de attributen van HTML en de standaardmogelijkheden van moderne webbrowsers.</li>
<li>De principes moedigen het gebruik aan van vanillebenaderingen en bibliotheken die HTML-attributen gebruiken, terwijl ze bouwstappen en verduisteringslagen ontmoedigen die code minder leesbaar maken en het begrijpen van de broncode belemmeren.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241304">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussies gaan over verschillende aspecten van webontwikkeling, waaronder HTML, frameworks, bibliotheken, projectvereisten en toegankelijkheid.</li>
<li>Er zijn discussies over het gebruik van complexe frameworks voor kleine projecten en de voor- en nadelen van verschillende benaderingen.</li>
<li>De discussies gaan ook over onderwerpen als datumkiezers, bouwstappen, codeanalyse en hun invloed op prestaties en gebruikerservaring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Jcparkyn/dpoint">Open-source D-POINT digitale pen biedt nauwkeurige stylusinvoer met zes vrijheidsgraden</a></h2>
<ul>
<li>De D-POINT digitale pen is een open-source stylus die precieze en low-latency invoer biedt met behulp van cameratracking en traagheidsmetingen.</li>
<li>Hij kan op elk plat oppervlak worden gebruikt en is compatibel met webcams van consumentenklasse.</li>
<li>De stylus bevat meerdere technologieën, waaronder markerdetectie, rolling shutter-correctie en inertial fusion, om de nauwkeurigheid te verbeteren en de latentie te verminderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38243949">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Er wordt gesproken over open-source technologieën en apparaten voor nauwkeurigere besturing en interactie in virtuele omgevingen en games.</li>
<li>De onderwerpen omvatten het gebruik van meerdere invoerapparaten, beperkingen van propriëtaire stuurprogramma&#39;s, mogelijke toepassingen in ruimtespellen en het gebruik van webcams voor nieuwe invoermethoden.</li>
<li>Er wordt ook gesproken over interferometrie op basis van materie-golven in de ruimte, kwantumnavigatie, aanraakpanelen, het volgen van handen en tekentoepassingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grossack.site/2023/11/08/37-median.html">Mediaanwaarde van tweede priemfactor van gehele getallen bevestigd als 37, volgens boek</a></h2>
<ul>
<li>Het boek &quot;Those Fascinating Numbers&quot; benadrukt een intrigerend feit in het voorwoord, namelijk dat de mediaanwaarde voor de tweede priemfactor van een geheel getal 37 is.</li>
<li>Na aanvankelijk scepticisme schreef de auteur Sage-code om het feit te testen en bevestigde dat ongeveer de helft van alle getallen een tweede priemfactor kleiner dan 37 heeft.</li>
<li>De post suggereert extra oefeningen met betrekking tot priemfactoren en vermeldt een onderzoeksartikel over de verdeling van priemfactoren en de asymptotiek van de mediaan van het k-de priemgetal in het Frans.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38242946">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om het verkennen van de eigenschappen en betekenis van getallen als 37, 0 en 1.</li>
<li>Deelnemers debatteren over wat een getal interessant maakt en verdiepen zich in wiskundige principes en relaties met betrekking tot deze getallen.</li>
<li>Onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere priemfactoren, delers, basis-10-trucs, priemgetallen en driehoeksgetallen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://idlethumbs.social/@ja2ke/111396017651485944">Idlethumbs.social: Een gedecentraliseerd sociaal netwerk aangedreven door Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>idlethumbs.social is een gedecentraliseerd sociaal netwerk dat wordt aangedreven door Mastodon.</li>
<li>Gebruikers kunnen een account aanmaken, inloggen en zoeken naar media, polls of ingesloten inhoud op het platform.</li>
<li>Het platform maakt interacties mogelijk zoals het volgen van profielen of hashtags, favorieten, delen en antwoorden op berichten, maar ook interactie vanaf een account op een andere server. Serverstatistieken zijn ook beschikbaar. Meer informatie is te vinden op de websites idlethumbs.social en Mastodon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240861">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Steam Deck OLED-spotadvertentie van Valve wordt geprezen om de gelijkenis met een cutscène uit de game Portal, wat discussies op gang brengt over videoproductieprocessen en de mogelijkheden voor door AI gegenereerde filmopnames.</li>
<li>Valve&#39;s steun voor Linux en hun producten, waaronder het Steam Deck, worden benadrukt voor hun bijdrage aan de adoptie van het besturingssysteem in de gaminggemeenschap.</li>
<li>Andere gespreksonderwerpen zijn de kostenstructuur en mogelijke verbeteringen voor de Steam-app, verschillende kernels in besturingssystemen, de OLED-paneelleverancier voor het Steam Deck, inbrandrisico&#39;s, repareerbaarheid en het DeckMate-accessoire dat speciaal is ontworpen voor het Steam Deck.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journal.hexmos.com/gpu-survival-toolkit/">AI versnellen met GPU&#39;s: Een uitgebreide toolkit voor het AI-tijdperk</a></h2>
<ul>
<li>GPU&#39;s zijn cruciaal in het AI-tijdperk vanwege hun parallelle verwerkingsmogelijkheden, waardoor ze efficiënter zijn voor het uitvoeren van AI-modellen.</li>
<li>Het artikel geeft een handleiding voor het instellen van CUDA en NVIDIA GPU drivers en laat voorbeelden zien van het beheren van GPU&#39;s en het optimaliseren van code met het CUDA framework.</li>
<li>Het demonstreert GPU-versnelling met de Numba-bibliotheek en TensorFlow voor het genereren van fractals en het trainen van neurale netwerken, en benadrukt het belang van GPU&#39;s voor het versnellen van complexe berekeningen op verschillende gebieden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240421">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie gaat over het gebruik van GPU&#39;s in AI-ontwikkeling en de potentiële voordelen en uitdagingen die daarbij komen kijken.</li>
<li>Verschillende deelnemers hebben uiteenlopende meningen over het belang van AI-kennis voor ontwikkelaars en de prestatieverschillen tussen CPU&#39;s en GPU&#39;s.</li>
<li>Het debat gaat ook over onderwerpen als het belang van het begrijpen van hardware, de dominantie van Python in AI, het potentieel van multithreading en SIMD-instructies voor prestatieverbetering en het gebruik van specifieke tools zoals Aesara en CUDA voor GPU-programmering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stanforddatascience.github.io/best-practices/index.html">Handboek voor de praktijk: Nadruk op open, rigoureus en reproduceerbaar onderzoek in het digitale tijdperk</a></h2>
<ul>
<li>Het handboek benadrukt het belang van open, transparant en reproduceerbaar onderzoek.</li>
<li>Het behandelt de beperkingen van onderzoek dat niet breed toegankelijk is en de uitdagingen van het repliceren van eerder werk.</li>
<li>Het handboek biedt praktische richtlijnen voor onderzoeksopzet, gegevensanalyse en publicatie en bevordert open wetenschappelijke praktijken en het delen van onderzoeksmateriaal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239728">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers op Hacker News discussiëren over een nieuw gepubliceerd handboek over open, rigoureus en reproduceerbaar onderzoek.</li>
<li>Het gesprek omvat discussies over het gebruik van Docker of online rekenplatforms voor het creëren van reproduceerbare onderzoeksomgevingen.</li>
<li>Sommige gebruikers tonen interesse in het gebruik van het handboek als een bron voor het trainen van hun data science team, terwijl anderen discussiëren over de vraag of de recente controverse rond de president van Stanford University het werk van de instelling in diskrediet brengt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/addicted-losing-how-casino-apps-have-drained-people-millions-n1239604">Casino-achtige apps zuigen miljoenen weg bij verslaafde gebruikers en zorgen over gebrek aan regelgeving</a></h2>
<ul>
<li>NBC News heeft de verslavende aard van casinoachtige smartphonegames uitgelicht, die vermomd zijn als videogames om de gokregels te omzeilen.</li>
<li>Populaire spellen zoals Jackpot Magic en Big Fish Casino hebben minimaal toezicht, wat ertoe leidt dat spelers zich hulpeloos voelen en verslaafd raken, waarbij sommigen duizenden dollars uitgeven.</li>
<li>Sommige individuen hebben rechtszaken aangespannen om hun verliezen terug te vorderen, maar er is een toenemende vraag naar strengere regelgeving in de sector.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240212">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie concentreert zich op de verslavende aard van casino-achtige apps en online gokken, waardoor discussies ontstaan over de noodzaak van regulering en verbod van dergelijke activiteiten.</li>
<li>Deelnemers bespreken ook de negatieve invloed van ondeugden zoals gokken en pornografie, evenals de ethische implicaties van het werken in deze sectoren.</li>
<li>Het gesprek gaat in op de verslavende aard van gokken, de psychologische mechanismen en de rol van technologiebedrijven in het mogelijk maken van verslavend gedrag. Daarnaast worden de regelgeving en ethische implicaties van gokachtige activiteiten in videogames en virtuele casino&#39;s, zoals lootboxes, onderzocht. Verschillende deelnemers hebben tegenstrijdige meningen over de ernst van gokverslaving, persoonlijke verantwoordelijkheid en de maatschappelijke perceptie van gokken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/SW:Speakers">Betere luidsprekerondersteuning voor Asahi Linux: Beperkingen en bugs in MacBook Air 13&quot; model aangepakt</a></h2>
<ul>
<li>Het Asahi Linux project werkt aan de ontwikkeling van speakerondersteuning voor de Asahi Fedora Remix, te beginnen met de M1 MacBook Air 13&quot;.</li>
<li>De huidige implementatie heeft beperkingen en bugs, waaronder problemen met het stroomverbruik en vervorming bij hoge volumes.</li>
<li>Het project streeft naar een gebalanceerd geluid met functies zoals &quot;valse bas&quot;-verwerking en volumecompensatie bij gelijke luidheid, en heeft ook een open-source &quot;slimme versterker&quot;-implementatie voor veiligheidsondersteuning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239503">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Asahi Linux project heeft geavanceerde DSP voor luidsprekers toegevoegd aan Linux, waardoor de geluidskwaliteit en het volume in kleine luidsprekers wordt verbeterd zonder schade aan te richten.</li>
<li>Linux heeft van oudsher lagere audioprestaties in vergelijking met andere besturingssystemen, maar deze vooruitgang helpt de kloof te overbruggen.</li>
<li>Asahi Linux werkt aan uitdagingen op het gebied van hardware-integratie en ontwikkelt een open-source beschermingssysteem voor luidsprekerdrivers om de audio-ervaring op Linux-laptops te verbeteren.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/news/sandisk-extreme-pro-failures-are-due-to-design-flaw">Ontwerpfout verantwoordelijk voor defect SanDisk Extreme Pro, volgens onderzoek</a></h2>
<ul>
<li>Attingo, een bedrijf dat gegevens herstelt, heeft ontwerp- en productiefouten geïdentificeerd als de oorzaak van recente defecten in SanDisk Extreme Pro SSD&#39;s, wat heeft geleid tot een class action lawsuit.</li>
<li>De gebreken zijn te wijten aan componenten die te groot zijn voor de printplaat, wat resulteert in zwakke verbindingen en een grotere kwetsbaarheid voor breuken.</li>
<li>Western Digital, het moederbedrijf van SanDisk, heeft geen firmware-update uitgebracht voor de getroffen schijven en heeft niet effectief gecommuniceerd over de problemen, die gevolgen hebben voor meerdere productlijnen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241583">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers discussiëren over de storingen en ontwerpfouten van SanDisk SSD&#39;s en uiten hun ontevredenheid en zorgen over gegevensverlies.</li>
<li>Mogelijke oorzaken voor de storingen worden genoemd, waaronder soldeerproblemen, de grootte van componenten en firmwarebugs.</li>
<li>Alternatieven zoals Samsung SSD&#39;s en Seagate HDD&#39;s worden voorgesteld als betrouwbaardere opties en het belang van regelmatige back-ups en het verspreiden van gegevens over meerdere apparaten en locaties wordt benadrukt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.secondstate.io/articles/fast-llm-inference/">Rust+Wasm: Een lichtgewicht alternatief voor Python voor AI-inferentie</a></h2>
<ul>
<li>De Rust+Wasm stack is in opkomst als een sterk alternatief voor Python voor AI-inferentie.</li>
<li>Rust wordt beschouwd als de taal van AGI en de stack gebruikt de WasmEdge runtime voor veilige uitvoering.</li>
<li>Rust+Wasm biedt voordelen zoals kleinere afmetingen, hogere snelheid, compatibiliteit met verschillende apparaten, lichtgewicht uitvoering, draagbaarheid, eenvoudige implementatie en compatibiliteit met verschillende hardware.</li>
<li>Het artikel geeft instructies voor het installeren en uitvoeren van Rust+Wasm toepassingen en noemt de mogelijkheid om gebruik te maken van hardwareversnelling via de WasmEdge GGML plugin.</li>
<li>Het potentieel van de stack voor inferentietoepassingen buiten LLM&#39;s wordt ook besproken aan de hand van WasmEdge en WASI NN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38246668">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het project heeft als doel de prestaties van LLM&#39;s op Macs te optimaliseren met behulp van een wasm-versie van llama.cpp.</li>
<li>Er is een discussie over de voordelen en beperkingen van het gebruik van wasm bij het uitvoeren van machine-learning modellen.</li>
<li>De focus van het project ligt op het verkleinen van de binaire grootte en het garanderen van compatibiliteit met verschillende besturingssystemen en hardware-afhankelijkheden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arne.me/articles/archive-your-old-projects">Tips van experts voor het archiveren van oude en toekomstige projecten</a></h2>
<ul>
<li>De auteur suggereert een strategie voor het archiveren van toekomstige projecten, inclusief het online laten staan van projecten, het maken van speciale mappen en submappen voor offline archivering, en het maken van schermafbeeldingen en het toevoegen van een README-bestand voor gemakkelijke referentie.</li>
<li>Ze raden ook aan om een back-up te maken van databases en gegenereerde assets op te slaan, evenals projecten op te slaan in het Internet Archive of andere platforms om ze te bewaren.</li>
<li>De auteur nodigt lezers uit om hun eigen strategieën voor projectarchivering te delen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239358">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het archiveren en documenteren van oude projecten en geeft inzicht in verschillende methoden voor het organiseren, opslaan en back-uppen van gegevens.</li>
<li>Het benadrukt de waarde van het delen van projecten en het ontvangen van feedback, maar benadrukt ook het belang van redundantie en het bewaren van meerdere onafhankelijke kopieën van gegevens.</li>
<li>Het artikel verkent verschillende strategieën en technologieën, waaronder cloud-opslag en NAS-apparaten, en bespreekt overwegingen voor codering en langetermijnbewaring.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/abidlabs/status/1723074108739706959">Genereer snel afbeeldingen met supersnelle LCM Lora SD 1.5 voor browsertests</a></h2>
<ul>
<li>Abubakar Abid heeft een nieuw product gelanceerd met de naam Blazing Fast LCM Lora SD 1.5.</li>
<li>Het product is ontworpen om snel afbeeldingen te genereren.</li>
<li>Het kan gemakkelijk worden getest in een browser.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241235">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De verstrekte samenvatting wordt als onvoldoende beschouwd vanwege de gefragmenteerde en onvolledige informatie.</li>
<li>Belangrijke details ontbreken, waardoor het een uitdaging is om een beknopte samenvatting te maken.</li>
<li>Verdere verduidelijking of aanvullende details zijn nodig om een nauwkeurige samenvatting te maken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/11/12/technology/iphone-repair-apple-control.html">Apple&#39;s controle over iPhone-reparaties leidt tot debat over het recht op reparatie</a></h2>
<ul>
<li>De software van Apple die bedoeld is om niet-geautoriseerde reparaties op te sporen, heeft iPhone-reparaties moeilijker gemaakt, waardoor klanten een beroep moeten doen op Apple of erkende reparatiecentra, met hogere prijzen tot gevolg.</li>
<li>Voorstanders dringen aan op lagere reparatiekosten om duurzaamheid te bevorderen en de levensduur van apparaten te verlengen, maar Apple voert veiligheidsoverwegingen aan als verdediging voor hun praktijken.</li>
<li>Staatswetgevers en de regering Biden hebben stappen ondernomen om reparaties eenvoudiger te maken, maar de regelgeving gaat niet expliciet in op het koppelen van onderdelen, waardoor het debat over het recht op reparatie voortduurt. Het artikel gaat ook in op verschillende onderwerpen met betrekking tot Apple, waaronder productlanceringen, trends in de technologie-industrie en de maatschappelijke implicaties van het gebruik van technologie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239640">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de strenge controle die Apple uitoefent op iPhones, waaronder beperkingen op de toegang tot applicaties, het reparatiebeleid en beveiligingsmaatregelen.</li>
<li>Debatten over de voor- en nadelen van Apple&#39;s controle worden besproken, met oproepen voor meer autonomie voor de gebruiker met behoud van de beveiliging van apparaten.</li>
<li>Transparantie, regelgeving en vergelijkingen met andere merken worden ook onderzocht in relatie tot Apple&#39;s controle over hun producten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://free.oberon.org/en/">Gratis Oberon: Een gratis, platformoverkoepelende IDE voor de programmeertaal Oberon</a></h2>
<ul>
<li>Free Oberon is een gratis cross-platform geïntegreerde ontwikkelomgeving (IDE) voor de programmeertaal Oberon, die Unicode en grafisch programmeren ondersteunt.</li>
<li>Het maakt deel uit van een groter project gericht op het bevorderen van informatica als wetenschap.</li>
<li>Gebruikers kunnen Free Oberon downloaden en installeren door het ZIP-archief te openen en het uitvoerbare bestand uit te voeren. De IDE biedt verschillende modules en stelt gebruikers in staat om via e-mail feedback te geven aan de ontwikkelaar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240333">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het gratis Oberon is een cross-platform IDE die gebruiksvriendelijk is, maar compatibiliteitsproblemen kan hebben met KDE en Gnome.</li>
<li>Het is vooral geschikt als educatief hulpmiddel vanwege de beperkte toegang tot OS API&#39;s en het gebrek aan netwerkmogelijkheden.</li>
<li>Oberon heeft een beperkte populariteit buiten de academische wereld, met enig gebruik in wetenschappelijk computergebruik en IoT-ontwikkeling.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="HTML First: de ontwikkeling van websoftware vereenvoudigen en de toegankelijkheid vergroten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=HTML%20First%3A%20de%20ontwikkeling%20van%20websoftware%20vereenvoudigen%20en%20de%20toegankelijkheid%20vergroten&subheading=maandag%2013%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/12&#39;</h2>
<h1>2023-11-12</h1>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/11/its-still-easy-for-anyone-to-become-you-at-experian/">Het is alarmerend gemakkelijk om u voor te doen bij Experian: zwakke beveiligingsmaatregelen blootgelegd</a></h2>
<ul>
<li>De Experian-account van de auteur werd gehackt en ze konden deze opnieuw aanmaken met behulp van hun persoonlijke gegevens en een ander e-mailadres, waardoor ontoereikende beveiligingsmaatregelen aan het licht kwamen.</li>
<li>Het verificatieproces voor het aanmaken van accounts is zwak, met gemakkelijk te beantwoorden beveiligingsvragen op basis van openbare gegevens.</li>
<li>Experian stuurt alleen een kennisgevingse-mail voor accountwijzigingen zonder verificatie te vereisen, wat leidt tot mogelijke kwetsbaarheden in de beveiliging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232767">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie belicht zorgen en frustraties over privacy, identiteitsdiefstal, kredietinformatiebureaus, cyberbeveiliging en de kredietbureau-industrie.</li>
<li>Het suggereert de noodzaak van sterkere regelgeving, verantwoording en alternatieve systemen om deze problemen aan te pakken.</li>
<li>De discussie gaat ook over onderwerpen als imitatie, gevolgen voor de kredietscore, fraudebestrijding, identiteitsverificatie en verwisseling van e-mailadressen. Er is een algemene roep om betere privacybescherming, veiligheidsmaatregelen en hervormingen in de kredietsector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Qanat">Oude ondergrondse watersystemen genaamd Qanats zorgen voor duurzaam waterbeheer in droge gebieden</a></h2>
<ul>
<li>Qanats, ook wel kārīzes genoemd, zijn oude ondergrondse watersystemen die water van ondergrondse bronnen naar de oppervlakte transporteren zonder dat er gepompt hoeft te worden.</li>
<li>De qanats, die ongeveer 3000 jaar geleden in Iran ontstonden, worden in verschillende landen in Noord-Afrika en het Midden-Oosten gebruikt om een betrouwbare watervoorziening te bieden in droge gebieden.</li>
<li>Qanats hebben verschillende toepassingen, waaronder irrigatie, drinkwatervoorziening, koeling en ijsopslag, en hebben bewezen duurzame en effectieve waterbeheersystemen te zijn die woestijnvorming voorkomen en het zoutgehalte in de bodem onder controle houden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232243">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Deze Hacker News thread onderzoekt de oude Perzische technologieën van qanats en yakhchals en hun historische betekenis.</li>
<li>Het gesprek gaat over de terminologie die gebruikt wordt om te verwijzen naar de Perzische taal en culturele identiteit, in het bijzonder het gebruik van &quot;Farsi&quot; en &quot;Perzisch&quot;.</li>
<li>Andere onderwerpen die aan bod komen zijn de kwetsbaarheid van qanats voor opzettelijke schade, vergelijkingen met andere watertransportmethoden, de achteruitgang van qanats door waterschaarste, waterbeheer in verschillende regio&#39;s, de etymologie van het woord &quot;qanat&quot;, en mogelijke vooruitgang in de toekomst.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mixedname.com/">Ontdek tweetalige babynamen: Een uniek hulpmiddel voor meertalige ouders</a></h2>
<ul>
<li>Deze website helpt ouders bij het vinden van tweetalige babynamen die in meerdere talen werken.</li>
<li>Het ondersteunt 58 talen en stelt namen voor die in beide talen voorkomen.</li>
<li>De tool is bedoeld om ideeën te genereren, maar er zijn geen garanties over de geschiktheid van de voorgestelde namen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38231704">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het kiezen van tweetalige babynamen brengt uitdagingen met zich mee op het gebied van uitspraak en schrijven in meerdere talen.</li>
<li>Deelnemers aan de discussie delen hun ervaringen en stellen alternatieve methoden voor om dergelijke namen te kiezen.</li>
<li>Er is scepsis over de effectiviteit van naamsuggestiesites, waarbij de nadruk ligt op het overwegen van culturele context, fonetiek en internationale erkenning voor nauwkeurigheid en culturele gevoeligheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/14years">Go Open Source uitgave viert 14 jaar met functievolle updates en toekomstige verbeteringen</a></h2>
<ul>
<li>De Go open source release viert zijn veertiende verjaardag en heeft succes geboekt met twee releases vol functies, Go 1.20 en Go 1.21.</li>
<li>De focus van deze releases lag op implementatieverbeteringen in plaats van nieuwe taalveranderingen, waaronder de toevoeging van profielgestuurde optimalisatie en verbeterde compatibiliteit.</li>
<li>Go 1.21 introduceerde ingebouwd toolchainbeheer, verbeterde gopls-integratie, nieuwe pakketten voor generieke en gestructureerde logging, ondersteuning voor WebAssembly System Interface (WASI) en beveiligingsverbeteringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229001">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie draait om de programmeertaal Go en de mogelijkheden ervan, waaronder foutafhandeling, stabiliteit, onderhoudbaarheid en toekomstige levensvatbaarheid.</li>
<li>Er zijn discussies over het gebruik van tagged unions en sum types, maar ook zorgen over de levensduur van Go als Google zijn interesse verliest.</li>
<li>De discussie gaat ook over compatibiliteit en onderhoudsuitdagingen met andere programmeertalen, de populariteit van Go in vergelijking met Python en de afhandeling van paniek en uitzonderingen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html">De uitdagingen van omgaan met onconventionele muziek: Een nadere blik op vreemde albumnamen, verwarrende covers en licentieproblemen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de unieke uitdagingen bij het beheren van muziekgegevens, waaronder bizarre albumnamen, problematische albumhoezen en verwarrende tracktitels.</li>
<li>Het belicht de moeilijkheden van internationalisering en licentiëring in de muziekindustrie.</li>
<li>Het artikel laat voorbeelden zien van artiesten met onconventionele namen en tracktitels, wat de complexiteit van het organiseren van muziekgegevens benadrukt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229398">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting behandelt verschillende uitdagende scenario&#39;s op het gebied van muziek, waaronder bands met moeilijk te vinden namen, verwarring door identieke albumnamen en problemen met zoekalgoritmes en lange nummers.</li>
<li>Er worden ook interessante onderwerpen aangesneden zoals procedureel gegenereerde muziek en het opnemen van advertenties in tracks, wat licht werpt op de complexiteit van songtitels en muziekmetadata.</li>
<li>De discussie gaat verder in op de fijne kneepjes van muziek, zoals uitdagingen met Unicode-tekens, albumgroepering, censuur en verschillende naamgevingsconventies, samen met de groeiende interesse in microtonaliteit en niet-gelijkzwevende toonladders in de muziektheorie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://librearts.org/2023/11/radical-redesign-of-gimp/">De mogelijkheid van een radicaal herontwerp voor GIMP met behulp van Dune 3D nieuw leven inblazen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de mogelijkheid van een significant herontwerp van de beeldbewerkingssoftware GIMP.</li>
<li>De vorige poging om GIMP opnieuw te ontwerpen, genaamd Glimpse, was niet succesvol in het creëren van een schonere gebruikersinterface.</li>
<li>Het artikel introduceert een nieuwe toepassing genaamd Dune 3D als een mogelijke oplossing, die een zoekbalk en menu biedt om de complexe functionaliteit van GIMP te vereenvoudigen.</li>
<li>Het implementeren van interactietips, zoals in Blender, wordt voorgesteld om GIMP gebruiksvriendelijker te maken.</li>
<li>De auteur vraagt naar meningen over de vraag of een opleving van het herontwerp met behulp van de functies van Dune 3D nuttig zou zijn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232334">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Gebruikers bespreken de bruikbaarheid en het ontwerp van softwaretoepassingen zoals GIMP en Inkscape.</li>
<li>De onderwerpen omvatten het ontwerp van de interface, de organisatie van menu&#39;s, de vindbaarheid van functies en het belang van zoekfuncties.</li>
<li>De discussies gaan ook over uitdagingen in open-source softwareontwikkeling, vergelijkingen tussen GIMP en andere beeldbewerkingsprogramma&#39;s en suggesties voor verbeteringen zoals aanpasbare interfaces en taartmenu&#39;s. De financierings- en donatiepraktijken van GIMP worden ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/philippta/flyscrape">Flyscrape: Een krachtig en gebruiksvriendelijk programma voor web scrapen in Go</a></h2>
<ul>
<li>Flyscrape is een webscraper die de snelheid van Go combineert met de veelzijdigheid van JavaScript, waarbij het extraheren van gegevens prioriteit krijgt.</li>
<li>Het biedt een reeks functies, waaronder hoge configureerbaarheid, standalone uitvoering, scriptbaarheid, een eenvoudige API, snelle iteratie, request caching en geen afhankelijkheden.</li>
<li>De scraper biedt grondige documentatie en voorbeelden voor eenvoudige installatie en gebruik.</li>
<li>Het bevat ook een query API voor het manipuleren van HTML-elementen en een HTTP API voor het doen van verzoeken.</li>
<li>Gebruikers worden aangemoedigd om problemen te melden en verbeteringen voor de tool voor te stellen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230476">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Flyscrape is een web scraping tool geschreven in Go dat geschikt is voor basis scraping taken, maar mogelijk niet goed werkt met complexere projecten.</li>
<li>Het heeft beperkingen bij het schrapen van echte sites en heeft niet dezelfde functies als Colly.</li>
<li>Het is echter handig voor gebruikers die bekend zijn met JavaScript en kan worden gebruikt met diensten van derden zoals ScrapingBee voor browserondersteuning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/debunking-myth-anonymous-data">De illusie van &quot;anonieme&quot; gegevens ontmaskerd: Waarom onze privacy in gevaar is</a></h2>
<ul>
<li>Bedrijven verzamelen en gebruiken persoonlijke gegevens zonder toestemming en beweren dat ze deze gegevens desidentificeren, maar vaak kunnen ze nog steeds opnieuw geïdentificeerd worden.</li>
<li>Locatiegegevens zijn bijzonder gevoelig en moeilijk te anonimiseren.</li>
<li>Er is druk om meer gedetailleerde datasets te genereren, maar het is van cruciaal belang om prioriteit te geven aan de privacy van gebruikers en het verkrijgen van toestemming voor het verzamelen van gegevens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232378">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de uitdagingen en beperkingen van het anonimiseren van persoonlijke gegevens en benadrukt de noodzaak van effectieve anonimiseringstechnieken om de privacy van gebruikers te waarborgen.</li>
<li>Het bekritiseert methoden die alleen directe identificatoren verwijderen en pleit voor meer geavanceerde benaderingen die indirecte identificatoren en persoonlijke attributen anonimiseren.</li>
<li>In het commentaargedeelte wordt bezorgdheid geuit over de balans tussen privacy en nut, de moeilijkheden om echte anonimisering te bereiken en de potentiële risico&#39;s van gepseudonimiseerde gegevens. Juridische en ethische aspecten van gegevensprivacy worden ook besproken, samen met de uitdagingen om echte anonimiteit te garanderen bij het verzamelen van gegevens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Plasma-6.0-Wayland-Default">KDE Plasma 6.0: Wayland inschakelen voor verbeterde prestaties en compatibiliteit</a></h2>
<ul>
<li>In KDE Plasma 6.0 is Wayland standaard ingeschakeld, wat leidt tot verbeterde prestaties en compatibiliteit.</li>
<li>De update brengt aanzienlijke verbeteringen in de stijl van de Breeze-app, printerintegratie en ondersteuning voor games die HDR ondersteunen.</li>
<li>De update bevat ook diverse andere verbeteringen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229576">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie richt zich op verschillende onderwerpen zoals KDE Plasma, Wayland, Nvidia grafische kaarten, softwarecompatibiliteit, window managers, desktopomgevingen en ontwerpesthetiek in Linux-systemen.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen en meningen en bespreken zowel positieve als negatieve aspecten van deze onderwerpen.</li>
<li>De discussie benadrukt de subjectieve aard van ontwerpvoorkeuren en de uitdagingen met betrekking tot softwarecompatibiliteit en prestaties op verschillende hardwareconfiguraties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mailbox.org/en/post/warning-new-outlook-sends-passwords-mails-and-other-data-to-microsoft?nl=e">Microsoft Outlook bekritiseerd voor verzenden gebruikersgegevens naar servers: Privacyproblemen en GDPR-schendingen</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwste versie van Microsoft Outlook krijgt kritiek te verduren omdat gevoelige gebruikersgegevens, waaronder wachtwoorden en e-mails, naar Microsoft-servers worden gestuurd, waardoor de privacy van gebruikers mogelijk in het gedrang komt.</li>
<li>Dergelijke gegevensoverdracht kan ook in strijd zijn met de GDPR-voorschriften voor zakelijke klanten, waardoor Microsoft het risico loopt op juridische gevolgen.</li>
<li>Het Duitse IT-portaal Heise Online raadt het gebruik van de nieuwe Outlook sterk af en stelt alternatieve opties voor zoals Thunderbird of het gebruik van webmail om mogelijke privacyrisico&#39;s te vermijden.</li>
<li>De Duitse federale commissaris voor gegevensbescherming en vrijheid van informatie is ook verontrust door deze kwestie en is van plan deze op Europees niveau aan de orde te stellen om de bezorgdheid over de privacy van gebruikers weg te nemen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38233694">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De nieuwste versie van Outlook verstuurt persoonlijke gegevens, waaronder wachtwoorden en e-mails, naar de servers van Microsoft, waardoor bezorgdheid is ontstaan over de manier waarop het bedrijf gegevens verzamelt.</li>
<li>Gebruikers zijn gefrustreerd over de opname van advertenties in het nieuwe mailprogramma en de overgang van een traditionele e-mailclient naar een webapplicatie.</li>
<li>Het wijdverspreide gebruik van Outlook op werkplekken laat veel gebruikers geen andere keuze dan de nieuwe versie te gebruiken, ondanks deze zorgen en frustraties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/11/meta_youtube_criminal_charges/">Privacy-adviseur daagt Meta en YouTube uit in Ierland over vermeend onrechtmatig toezicht en gegevensverzameling</a></h2>
<ul>
<li>Meta (voorheen Facebook) en YouTube worden in Ierland strafrechtelijk vervolgd omdat ze EU-burgers onrechtmatig zouden hebben gevolgd via tracking-scripts.</li>
<li>Privacyconsultant Alexander Hanff heeft Meta aangeklaagd voor het verzamelen van gegevens zonder expliciete toestemming en heeft een vergelijkbare klacht ingediend tegen YouTube voor het gebruik van scripts om extensies voor het blokkeren van advertenties te detecteren.</li>
<li>Hanff stelt dat beide bedrijven gegevens hebben verwerkt voor behavioral ad targeting zonder wettelijke basis en dat de inzet en uitvoering van deze scripts onwettig zijn. Hij hoopt dat deze klachten bedrijfsfunctionarissen verantwoordelijk zullen stellen en bedrijven hun illegale gedrag zullen doen heroverwegen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229041">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een privacyconsultant heeft in Ierland juridische stappen ondernomen tegen Meta (voorheen Facebook) en beschuldigt het bedrijf van privacyschendingen.</li>
<li>De adviseur heeft een strafrechtelijke klacht ingediend, wat in Ierland door privéburgers kan worden gedaan.</li>
<li>De zaak wordt niet vervolgd door Ierse vervolgende instanties, maar is een particuliere strafrechtelijke actie van de consultant om de aandacht te vestigen op privacyproblemen en mogelijk een onderzoek in te stellen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/nicotine">De potentiële voordelen en misverstanden van nicotine</a></h2>
<ul>
<li>Nicotine in pure vorm, zoals kauwgom of pleisters, is minder schadelijk dan andere stimulerende middelen zoals modafinil.</li>
<li>Sommige onderzoeken suggereren dat nicotine misschien niet zo verslavend is als eerder werd gedacht, hoewel voorzichtigheid nog steeds geboden is vanwege het verslavende potentieel en de mogelijke bijwerkingen.</li>
<li>Nicotinevervangende therapieën, zoals kauwgom of pleisters, worden als veilig beschouwd met lage verslavingspercentages onder niet-rokers.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230495">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een discussie op Hacker News verkent verschillende perspectieven op nicotineverslaving, waaronder verslavingspercentages, uitdagingen om te stoppen en verslavende kwaliteiten in vergelijking met stoffen als cocaïne en koffie.</li>
<li>Deelnemers delen hun persoonlijke ervaringen met nicotineverslaving en bespreken de mogelijke risico&#39;s en voordelen van het gebruik van nicotine als nootropicum.</li>
<li>Het gesprek gaat ook in op het belang van voorzichtigheid bij het gebruik van middelen die de hersenfunctie beïnvloeden, de noodzaak van een evenwichtige en gezonde levensstijl en het mogelijke gebruik van nicotine bij gewoontevorming en het omgaan met aandoeningen zoals ADHD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pit-ray.github.io/win-vind/">Win-vind: Een Vim-achtige interface voor Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>Win-vind is een lichtgewicht hybride UI-systeem voor Windows waarmee gebruikers door de Windows GUI kunnen navigeren op een Vim-achtige manier.</li>
<li>Het biedt een gebruikersvriendelijke interface voor Vim-gebruikers, met ingebouwde commando&#39;s en de mogelijkheid om het te configureren met behulp van een .vimrc-stijl configuratiebestand.</li>
<li>Win-vind is open source en wordt gedistribueerd onder de MIT-licentie, waardoor het vrij beschikbaar is voor gebruik en aanpassing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38236684">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Win-Vind is Windows-software waarmee gebruikers door hun computer kunnen navigeren en deze kunnen bedienen met Vim-achtige commando&#39;s en snelkoppelingen.</li>
<li>De discussie op Hacker News verkent vergelijkbare tools voor Linux en MacOS, en de toetsenbordvriendelijke functies van verschillende besturingssystemen.</li>
<li>Het gesprek op Hacker News erkent de populariteit van Vim-achtige gereedschappen en de potentiële voordelen die ze bieden voor efficiënte computernavigatie.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Het is alarmerend gemakkelijk om u voor te doen bij Experian: zwakke beveiligingsmaatregelen blootgelegd" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Het%20is%20alarmerend%20gemakkelijk%20om%20u%20voor%20te%20doen%20bij%20Experian%3A%20zwakke%20beveiligingsmaatregelen%20blootgelegd&subheading=zondag%2012%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/11&#39;</h2>
<h1>2023-11-11</h1>
<h2><a href="https://www.builder.io/blog/build-ai">Toolchain op maat: Een betere aanpak voor het bouwen van AI-producten</a></h2>
<ul>
<li>Bestaande AI-modellen zoals ChatGPT hebben beperkingen en nadelen, zoals een gebrek aan differentiatie, hoge kosten, trage verwerking en beperkte aanpasbaarheid.</li>
<li>De auteur stelt voor om een aangepaste toolchain te maken door fijn afgestemde modellen, aangepaste compilers en op maat getrainde modellen te combineren voor het bouwen van AI-producten.</li>
<li>Het is belangrijk om te beginnen met normale programmeerpraktijken en AI-modellen alleen te gebruiken waar dat nodig is.</li>
<li>De auteur deelt zijn ervaring met het bouwen van Visual Copilot, een AI-product dat Figma-ontwerpen omzet in code van hoge kwaliteit, en benadrukt de voordelen van het controleren van hun eigen modellen en het voortdurend verbeteren ervan.</li>
<li>Privacycontrole wordt ook genoemd als een voordeel van de aangepaste aanpak.</li>
<li>De auteur raadt aan om AI spaarzaam te gebruiken en te focussen op gebieden waar het de meeste waarde biedt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221552">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De focus ligt op het gebruik van AI-technologieën, met name chatbots, om echte gebruikersproblemen op te lossen in plaats van ze alleen maar te implementeren omwille van het gebruik van opkomende technologie.</li>
<li>Er is een debat gaande over de effectiviteit en beperkingen van chatbots in de klantenservice, met uiteenlopende meningen over hun nut.</li>
<li>De ontwikkeling van succesvolle AI-producten vereist differentiatie, technische expertise en feedback van gebruikers, terwijl ook moet worden vermeden dat er te veel op AI-technologie wordt vertrouwd en rekening moet worden gehouden met andere aspecten van het product.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks">Debuggen met browsers met geavanceerde trucs onder de knie krijgen</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel biedt een lijst met handige hacks om de effectiviteit van de debugger van een browser te maximaliseren.</li>
<li>Deze hacks omvatten het gebruik van geavanceerde conditionele breakpoints, logpoints/tracepoints, het watch pane, het traceren van callstacks en het veranderen van programmagedrag.</li>
<li>Andere tips die worden gegeven zijn snelle prestatieprofilering, het gebruik van CSS voor breakpoints, het controleren van class calls, het debuggen van gelezen eigenschappen en het debuggen van HTML/CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38226743">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel verkent debuggingtechnieken in de browser zoals monkey patching en toegang tot lokale variabelen.</li>
<li>Het bespreekt de beperkingen van de huidige browsertools en stelt mogelijke verbeteringen voor.</li>
<li>De auteur noemt de tool Replay.io en de inspanningen van het team om een Chromium fork te ontwikkelen met vergelijkbare mogelijkheden als hun huidige Firefox fork, samen met nieuwe tijdreis-functies voor de browser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/apple-discriminated-against-us-citizens-in-hiring-doj-says/">Apple betaalt 25 miljoen dollar om beschuldigingen van discriminatie bij indienstneming in de VS te schikken: DOJ</a></h2>
<ul>
<li>Het Amerikaanse Ministerie van Justitie (DOJ) heeft Apple ervan beschuldigd Amerikaanse burgers te discrimineren bij het aannemen van personeel door hen ervan te weerhouden te solliciteren naar functies die openstaan voor buitenlandse werknemers.</li>
<li>Apple heeft ingestemd met de betaling van maximaal 25 miljoen dollar aan achterstallig loon en civielrechtelijke boetes om de beschuldigingen te schikken. Dit is de grootste betaling die is geïncasseerd onder de antidiscriminatiebepaling van de Immigration and Nationality Act.</li>
<li>Apple heeft geen schuld bekend, maar heeft wel toegegeven dat het zich niet aan de DOJ-normen heeft gehouden en heeft een plan geïmplementeerd om aan de eisen van de overheid te voldoen, waaronder het veranderen van de wervingsmethoden en het uitbreiden van de werving voor alle functies onder het permanente arbeidscertificeringsprogramma (PERM).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224950">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het Amerikaanse ministerie van Justitie heeft Apple ervan beschuldigd buitenlandse werknemers te bevoordelen ten opzichte van Amerikaanse burgers bij het aannemen van personeel.</li>
<li>Apple zou valse vacatures hebben gecreëerd om buitenlandse werknemers in te huren en de immigratiewetten te omzeilen.</li>
<li>Apple heeft een schikking getroffen met het DOJ en is akkoord gegaan met het betalen van een boete.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nordicsemi.com/getconnected/why-nordic-is-getting-involved-in-risc-v">Nordic omarmt RISC-V-architectuur voor energiezuinige IoT-toepassingen</a></h2>
<ul>
<li>Nordic heeft zich aangesloten bij een consortium om de toepassing van RISC-V, een open-source chiparchitectuur, te bevorderen.</li>
<li>Deze stap betekent geen breuk in de relatie tussen Nordic en Arm, omdat ze RISC-V zien als een aanvullend alternatief, vooral in stroomverbruik-kritische mobiele en IoT-toepassingen.</li>
<li>RISC-V biedt de flexibiliteit om hardware aan te passen voor extreme niveaus van laag stroomverbruik, wat gunstig is voor eenvoudigere embedded chips die worden gebruikt in sensoren en gelokaliseerde machine learning. Het biedt extra ontwerpmogelijkheden voor Nordic klanten en bevordert innovatie in de IoT-markt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218667">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Nordic Semiconductor, een toonaangevende leverancier van Bluetooth-chips, ondervindt concurrentie van goedkopere Chinese rivalen, waardoor ze overwegen om RISC-V-technologie te gaan gebruiken.</li>
<li>De bezorgdheid over beveiligingslekken in hun chips blijft bestaan, maar veel IoT-apparaten gebruiken al Chinese chips vanwege hun lagere kosten.</li>
<li>Nordic Semiconductor is van plan processors te ontwikkelen met zowel Arm- als RISC-V-kernen op dezelfde chip om het stroomverbruik en de prestaties te verbeteren, waarbij de nadruk ligt op de voordelen van de RISC-V-architectuur in termen van stroomefficiëntie en eenvoud.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.antipope.org/charlie/blog-static/2023/11/dont-create-the-torment-nexus.html">&quot;Het spijt ons dat we de Torment Nexus hebben gecreëerd&quot;: Charles Stross over de invloed van sciencefiction op technologie en maatschappij</a></h2>
<ul>
<li>Sciencefictionschrijver Charles Stross bespreekt de impact van sciencefiction op technologie en de samenleving en uit zijn bezorgdheid over miljardairs die ideeën implementeren zonder de implicaties te begrijpen.</li>
<li>Stross bekritiseert de ideologie van Silicon Valley miljardairs en benadrukt de invloed van rechtse ideologieën in sciencefiction.</li>
<li>Het artikel onderzoekt het commerciële aspect van uitgeven, de invloed van vooroordelen van lezers op het genre en bevat commentaarsecties over onderwerpen als AI, sciencefiction en de invloed van technologie op de samenleving.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218580">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie verkent verschillende thema&#39;s, waaronder overmoed in menselijke inspanningen, de interpretatie van cyberpunk en dystopische werelden en de rol van sciencefiction in het vormgeven van de toekomst.</li>
<li>Er is een debat gaande over de vraag of grote taalmodellen geclassificeerd moeten worden als kunstmatige intelligentie.</li>
<li>Het gesprek gaat ook over de perceptie van de echte wereld die lijkt op een cyberpunk-roman en debatteert over de impact van technologie, de invloed van miljardairs en het gebrek aan creativiteit in Hollywood-adaptaties van sciencefictionwerken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unixtimestamp.com/">De conversietools voor Unix-tijdstempels en webontwikkeling van Dan&#39;s Tools</a></h2>
<ul>
<li>Dan&#39;s Tools is een website die conversietools voor webontwikkeling biedt, waaronder encoders/decoders en formatters.</li>
<li>Met een van de gereedschappen op de site kunnen Unix-tijdstempels worden geconverteerd, die het aantal seconden weergeven dat is verstreken sinds 1 januari 1970 in UTC.</li>
<li>De website biedt ook informatie over menselijk leesbare tijdconversies en benadrukt het probleem dat de Unix Time Stamp niet meer kan werken na 19 januari 2038, vanwege een 32-bits overflow.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38222909">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Unix-tijdstempel bereikt aanstaande dinsdag een mijlpaal van 17, wat een discussie op gang brengt over belangrijke tijdstempels in het verleden en in de toekomst.</li>
<li>Gebruikers delen hun ervaringen en herinneringen aan mijlpaaltijdstempels en delen links naar websites en tools voor het weergeven en berekenen van tijdstempels.</li>
<li>Het gesprek verkent de fascinatie en betekenis van deze mijlpalen in het Unix epoch-systeem, samen met discussies over het gebruik van menselijk leesbare formaten en de beperkingen van tijdstempelvariaties.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffwofford.com/?p=2089">Effectieve en respectvolle bevelen geven als leider</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel biedt richtlijnen over hoe je als leider op een effectievere en respectvollere manier bevelen kunt geven.</li>
<li>Het stelt voor om verschillende zinnen en tonen te gebruiken om commando&#39;s te verzachten en het team te betrekken bij de besluitvorming.</li>
<li>Het belang van duidelijke en directe communicatie wordt benadrukt, terwijl voorzichtige en vage formuleringen worden afgeraden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224245">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Effectieve leiderschaps- en communicatiestijlen zijn cruciaal voor succes, met de nadruk op duidelijke communicatie en het betrekken van teamleden.</li>
<li>Het begrijpen van individuele en culturele contexten en attent en eerlijk zijn, zijn belangrijke componenten van effectief leiderschap.</li>
<li>Een coöperatieve en respectvolle aanpak levert betere resultaten op, waarbij begrip voor en aanpassing aan de behoeften en voorkeuren van teamleden nodig zijn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/githubnext/monaspace/blob/main/docs/Texture%20Healing.md">De Texture Healing-functie van Github Type System lost ontwerpproblemen op bij monospace lettertypen</a></h2>
<ul>
<li>De Texture Healing functie in de Monospace lettertypes van Github Type System lost ontwerpproblemen op in monospace lettertypes door alternatieve glyphs te introduceren die de spatiëring kunnen aanpassen.</li>
<li>Dit wordt gedaan door OpenType-functiecode, die het verwisselen van glyphs mogelijk maakt wanneer er een conflict is in de spatiëringsvereisten.</li>
<li>Het proces omvat het maken van alternatieve glyph versies en het definiëren van lookups gebaseerd op naburige karakters, en de code en documentatie zijn publiek toegankelijk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221379">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Texture healing&quot; is een concept waarbij de breedte van letters in monospace lettertypes wordt aangepast om ze visueel aantrekkelijker te maken, maar er is discussie over de vraag of dit de leesbaarheid daadwerkelijk verbetert of juist moeilijker maakt.</li>
<li>Sommige gebruikers maken zich zorgen over de geschiktheid van de term &quot;texture healing&quot; en de impact ervan op codering en leesbaarheid.</li>
<li>Het lettertype Monaspace wordt besproken, waarbij de meningen over de leesbaarheid uiteenlopen en sommige gebruikers zich zorgen maken over de tekenbeweging en de uitlijning.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/news/Microsoft-lays-hands-on-login-data-Beware-of-the-new-Outlook-9358925.html">Microsofts nieuwe Outlook-app leidt tot bezorgdheid over gegevensprivacy</a></h2>
<ul>
<li>De nieuwe Outlook-app van Microsoft heeft te maken met privacyproblemen omdat het inloggegevens en e-mails naar Microsoft-servers stuurt, waardoor het bedrijf ze kan lezen en analyseren.</li>
<li>Gebruikers die de nieuwe Outlook gebruiken, lopen het risico dat hun IMAP- en SMTP-referenties en e-mails door Microsoft worden opgeslagen.</li>
<li>Gegevensbeschermingsautoriteiten, waaronder de federale commissaris voor gegevensbescherming en vrijheid van informatie in Duitsland, hebben hun bezorgdheid geuit over de omweg in de nieuwe Outlook.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219568">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De discussie concentreert zich op zorgen over gegevensbeveiliging, functionaliteitbeperkingen en frustraties over Microsofts herontwerpaanpak voor hun bestaande producten.</li>
<li>Er zijn ook zorgen over de gebundelde aanbiedingen van Microsoft, waaronder problemen met betrekking tot interoperabiliteit, compatibiliteit, beveiliging en privacy.</li>
<li>Het gesprek roept vragen op over Microsofts toegang tot Gmail-wachtwoorden en de noodzaak van duidelijke communicatie over wachtwoordbeveiliging.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.straitstimes.com/world/united-states/how-to-kidnap-339000-in-rare-japanese-kitkats">Het stelen van zeldzame Japanse KitKats in een computergestuurde fraude</a></h2>
<ul>
<li>Een zending zeldzame Japanse KitKat-snoepjes ter waarde van $339.000 is gestolen in een geval van computerfraude tijdens het transport van Californië naar New Jersey.</li>
<li>Een oplichter die zich voordeed als vrachtwagenchauffeur kwam in het bezit van de zending, die in twee opslagplaatsen in Californië belandde en opslagkosten ophoopte.</li>
<li>De vrachtmakelaar die verantwoordelijk was voor het transport slaagde er niet in om het gestolen snoep terug te krijgen, wat het groeiende probleem van strategische diefstal in de logistieke sector illustreert, waarbij criminelen goederen stelen en losgeld eisen voor de teruggave.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224810">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De samenvatting schetst een zwendel met betrekking tot gestolen zendingen Kit Kats, mogelijk met verzekeringsfraude.</li>
<li>Het onderzoekt de uitdagingen van logistiek en authenticatie in de vrachtsector.</li>
<li>Nestlé&#39;s strijd om de verkoop van unieke Kit Kat smaken wereldwijd uit te breiden wordt besproken, waarbij obstakels zoals licentieovereenkomsten en wettelijke vereisten een rol spelen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keeperfx.net/news/11/2023-11-10/keeperfx-100-has-been-released">Dungeon KeeperFX 1.0 uitgebracht: Verbeterde functies en status van standalone spel</a></h2>
<ul>
<li>KeeperFX 1.0.0, een grote release van het open-source spel, is nu beschikbaar.</li>
<li>Deze update bevat de verwijdering van de link naar de originele Dungeon Keeper-code, waardoor KeeperFX een op zichzelf staand spel wordt.</li>
<li>De update biedt verschillende verbeteringen, waaronder extra aanpassingsopties voor kaarten, nieuwe eenheden en voorwerpen, verbeterde stabiliteit voor multiplayer en meer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38220982">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dungeon Keeper 1 en 2 zijn momenteel te koop op GOG (Good Old Games).</li>
<li>De herimplementatie van Dungeon Keeper 1, genaamd Dungeon KeeperFX, wordt genoemd en gebruikers delen hun ervaringen met beide spellen.</li>
<li>De post onderzoekt het gebruik van taalmodellen om de kwaliteit van code te verbeteren, maar waarschuwt ervoor om alleen op deze modellen te vertrouwen.</li>
<li>Een fanproject genaamd KeeperFX, dat een bijgewerkte versie van Dungeon Keeper heeft uitgebracht, is op zoek naar steun van de community.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/meet-jeff-geerling/">Interview met Jeff Geerling: Raspberry Pi en de toekomst van elektronica verkennen</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Geerling deelt zijn ervaring met het gebruik van de Raspberry Pi in thuisnetwerk- en automatiseringsprojecten, waarbij hij de veelzijdigheid en betaalbaarheid benadrukt.</li>
<li>Het interview benadrukt de open-source aard van de Raspberry Pi en zijn vermogen om het plezier van elektronische hobbykits terug te brengen.</li>
<li>In het artikel wordt uiting gegeven aan de opwinding over toekomstige ontwikkelingen in het Raspberry Pi-ecosysteem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219926">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De gegeven tekst heeft geen zinvolle inhoud om een samenvatting van te maken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/dev-commits-src-all/2023-November/033349.html">FreeBSD 14.0-RELEASE Aankondiging: Branch bijgewerkt en klaar</a></h2>
<ul>
<li>De branch releng/14.0 in de git repository is bijgewerkt naar -RELEASE.</li>
<li>De update bevat wijzigingen in het bestand UPDATING, het bestand crtbrand.S en het bestand newvers.sh.</li>
<li>De tak is nu voorbereid voor de FreeBSD 14.0-RELEASE aankondiging.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219578">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De uitgave FreeBSD 14.0 wordt besproken, waarbij de voordelen zoals eenvoud, gebrek aan invloed van bedrijven en betrouwbare ports en pakketten worden benadrukt.</li>
<li>Gebruikers suggereren verbeterpunten, zoals een ander pakketsysteem en betere compatibiliteit met Wayland en KDE.</li>
<li>De auteur beveelt FreeBSD aan als een stabiel alternatief voor Linux en prijst de betrouwbare mogelijkheden voor virtuele machines en de gestroomlijnde gebruikerservaring. Ze uiten hun frustratie over de instabiliteit van Linux en invloeden van buitenaf. Compatibiliteit van de bHyve hypervisor met graphics wordt ook genoemd.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/amazon-gives-apple-special-treatment-while-others-suffer-junk-ads-2023-11">Apple vraagt Amazon om advertenties van rivalen te blokkeren, waardoor bezorgdheid over oneerlijk voordeel ontstaat</a></h2>
<ul>
<li>Apple heeft naar verluidt een voorkeursbehandeling gekregen van Amazon, wat heeft geleid tot beperkte advertenties van concurrenten op Apple-gerelateerde pagina&#39;s en schonere productpagina&#39;s zonder niet-Apple aanbevelingen.</li>
<li>Uit een interne e-mail bleek dat Apple om deze speciale behandeling had gevraagd, wat tot frustratie leidde bij de concurrenten van Apple, waaronder Samsung.</li>
<li>De schonere pagina&#39;s kunnen hebben bijgedragen aan een hogere verkoop van Apple producten, omdat het sneller laden van pagina&#39;s over het algemeen leidt tot een hogere verkoop.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224217">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Apple heeft Amazon gevraagd om advertenties van rivaliserende bedrijven op hun platform te blokkeren, uit bezorgdheid over namaakproducten.</li>
<li>De overeenkomst tussen Apple en Amazon is gericht op het elimineren van namaakproducten, specifiek voor Apple producten.</li>
<li>Er zijn beschuldigingen van samenspanning tussen Amazon en Apple om namaakadvertenties te verwijderen en de Federal Trade Commission onderzoekt mogelijke schending van het auteursrecht.</li>
<li>Sommige klanten hebben problemen ondervonden bij het terugsturen van Apple producten naar Amazon.</li>
<li>Amazon&#39;s voorkeursbehandeling van Apple ten opzichte van concurrenten zoals Samsung heeft geleid tot zorgen over eerlijkheid op de markt.</li>
<li>Amazon wordt bekritiseerd omdat het toestaat dat namaakgoederen worden verkocht op zijn platform en gebruikers roepen op tot meer proactieve maatregelen tegen namaakartikelen.</li>
<li>Zorgen over de manier waarop Amazon omgaat met verkopers van derden en de aansprakelijkheid van Amazon worden ook aangepakt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Toolchain op maat: Een betere aanpak voor het bouwen van AI-producten" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Toolchain%20op%20maat%3A%20Een%20betere%20aanpak%20voor%20het%20bouwen%20van%20AI-producten&subheading=zaterdag%2011%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/10&#39;</h2>
<h1>2023-11-10</h1>
<h2><a href="https://shreyans.org/google">Wat ik heb geleerd van de overname door Google: Lessen voor oprichters van startups</a></h2>
<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaring uit de eerste hand over de overname van zijn startup door Google en de waardevolle toegang en mogelijkheden die dit opleverde.</li>
<li>Ze benadrukken hoe belangrijk het is om je aan te passen aan de manier waarop Google dingen doet en om je te omringen met de juiste mensen en doelen.</li>
<li>De auteur bespreekt de impact van technische en processchulden, evenals de noodzaak om prioriteit te geven aan het oplossen van belangrijke problemen. Ze vermelden ook de gemengde resultaten van de overname en hun beslissing om Google te verlaten en hun eigen bedrijf te starten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207024">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaring uit eerste hand over de overname van hun startup door Google en de lessen die ze leerden tijdens hun tijd bij het bedrijf.</li>
<li>Ze bespreken de toegang en mogelijkheden bij Google, maar ook hoe belangrijk het is om je aan te passen aan de manier waarop Google dingen doet en je doelen af te stemmen op het bedrijf.</li>
<li>De auteur benadrukt de impact van technische en processchulden, het belang van jezelf omringen met de juiste mensen en de noodzaak om je te concentreren op het oplossen van belangrijke problemen. Ze vermelden ook de gemengde resultaten van de overname en hun beslissing om Google te verlaten en hun eigen bedrijf te starten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monaspace.githubnext.com/">Monaspace: Een innovatieve lettertype-superfamilie ontworpen voor code</a></h2>
<ul>
<li>Monaspace is een nieuwe lettertype-superfamilie die speciaal is ontworpen voor code, en biedt vijf lettertypes met drie variabele assen voor aanpasbare codeweergave.</li>
<li>Texture Healing is een opvallende functie die de dichtheid van een enkel gespatieerd lettertype in balans brengt, waardoor de leesbaarheid verbetert.</li>
<li>Monaspace bevat code ligaturen voor programmeertalen, wat de codeerervaring esthetisch verbetert.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38210574">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Monaspace is een unieke lettertypefamilie die speciaal is ontworpen voor code, en biedt vijf verschillende lettertypes met aanpasbare opties.</li>
<li>Het lettertype bevat Texture Healing, wat de visuele balans en leesbaarheid van monogespatieerde letters verbetert.</li>
<li>Monaspace bevat ook code ligaturen voor verschillende programmeertalen, wat de codeerervaring verbetert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim">U hebt het recht om te weten: Onderzoek naar zorgverzekeraars die claims afwijzen en uitleg achterhouden</a></h2>
<ul>
<li>ProPublica onderzocht de praktijk van zorgverzekeraars die claims afwijzen en patiënten geen dossier geven met uitleg over de redenen voor de afwijzing, zoals de federale regelgeving vereist.</li>
<li>Sommige verzekeraars verstrekten de gegevens pas nadat ProPublica tussenbeide was gekomen, wat leidde tot de publicatie van een gids over het opvragen van schadedossiers en het delen van bronnen met zorgverleners en belangenbehartigers.</li>
<li>ProPublica ontdekte dat veel patiënten te maken kregen met problemen zoals gemiste deadlines en onterechte eisen voor dagvaardingen, wat vijf verzekeringsmaatschappijen ertoe aanzette hun beleid aan te passen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207866">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>ProPublica onderzocht zorgverzekeraars die claims afwezen en nalieten patiënten te voorzien van documenten met uitleg over de afwijzingen, wat in strijd is met de federale regelgeving.</li>
<li>Sommige verzekeraars verstrekten de gegevens pas nadat ProPublica tussenbeide was gekomen, wat hen ertoe aanzette een gids te publiceren over het opvragen van schadedossiers en hulpbronnen te delen met zorgverleners en belangenbehartigers.</li>
<li>ProPublica bracht de kwestie ter sprake bij vijf verzekeringsmaatschappijen, die hun verplichting erkenden om de gevraagde informatie te verstrekken en in reactie daarop hun beleid aanpasten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306">Apple mede-oprichter Steve Wozniak opgenomen in ziekenhuis na lichte beroerte</a></h2>
<ul>
<li>Apple medeoprichter Steve Wozniak, beter bekend als Woz, heeft een lichte beroerte gehad tijdens een conferentie in Mexico City.</li>
<li>Wozniak, 73, werd naar het ziekenhuis gebracht nadat hij was flauwgevallen tijdens het evenement.</li>
<li>Wozniak is een uitgesproken voorstander van het reguleren van kunstmatige intelligentie (AI) vanwege de zorgen over misbruik, maar zijn vertegenwoordigers hebben nog geen commentaar gegeven op het incident.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212992">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Steve Wozniak, medeoprichter van Apple, heeft een lichte beroerte gehad tijdens het bijwonen van een conferentie in Mexico City en is naar het ziekenhuis gebracht.</li>
<li>Wozniak, die bekend staat als uitvinder van de eerste Apple computer en medeoprichter van het bedrijf met Steve Jobs, is een voorstander geweest van de regulering van kunstmatige intelligentie (AI) om misbruik te voorkomen.</li>
<li>Er is geen officieel commentaar gegeven door de vertegenwoordigers van Wozniak over het incident.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/">Coderen met spraakbesturing: Het potentieel verkennen van cursorloze plugins</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel belicht de ervaring van de auteur met Cursorless, een spraakgestuurde codebewerkingsplugin.</li>
<li>Cursorless gebruikt ankers en kleurgecodeerde hoedjes om specifieke code-elementen te identificeren en te manipuleren.</li>
<li>De auteur verkent de aanpassingsopties die beschikbaar zijn in Cursorless en experimenteert met het herdefiniëren van syntaxis in Go-programmeren met behulp van Talon-bindingen. Ze tonen interesse in het vergelijken van Talon met GitHub Copilot&#39;s voice beta voor spraakcodering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38214915">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Cursorless is een plugin die het mogelijk maakt om code te bewerken via spraakbesturing, waarbij ankers en kleurgecodeerde hoedjes worden gebruikt om code-elementen te identificeren voor acties zoals selecteren of verwijderen.</li>
<li>Het artikel bespreekt de mogelijkheden van Cursorless, waaronder de mogelijkheid om aangepaste commando&#39;s te maken en het gebruik ervan voor het herdefiniëren van syntaxis in Go-programmeren met behulp van Talon-bindingen.</li>
<li>De auteur is nieuwsgierig naar het vergelijken van Talon met GitHub Copilot&#39;s voice beta voor spraakcodering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/">Servo ontvangt subsidie om de functies van de webbrowser-engine te verbeteren</a></h2>
<ul>
<li>Servo, een webbrowser-engine, heeft subsidie gekregen van Stichting NLnet om de mogelijkheden te verbeteren.</li>
<li>De subsidie zal zich richten op het voltooien van floatondersteuning, het ondersteunen van meer talen in inline lay-out en het toevoegen van initiële ondersteuning voor tabellen.</li>
<li>Servo heeft al een slagingspercentage van 82,2% behaald bij het implementeren van floats en werkt aan het verbeteren van de ondersteuning voor niet-Latijnse alfabettalen. Het uiteindelijke doel is om tabellen correct weer te geven op Wikipedia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204733">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Servo, een webbrowser-engine, heeft een subsidie gekregen van de Stichting NLnet om zijn functies te verbeteren.</li>
<li>De subsidie zal worden gebruikt om de ondersteuning voor float te voltooien, meer talen in inline lay-out te ondersteunen en initiële ondersteuning voor tabellen toe te voegen.</li>
<li>Servo heeft al vooruitgang geboekt met het implementeren van floats, met een slagingspercentage van 82,2%, en werkt ook aan het verbeteren van de ondersteuning voor het weergeven van inhoud in niet-Latijnse alfabettalen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=de">Bezorgdheid over privacy als Microsoft&#39;s nieuwe Outlook IMAP-referenties van gebruikers doorstuurt</a></h2>
<ul>
<li>Microsofts aankomende gratis versie van Outlook, bedoeld om het Mail-programma in Windows te vervangen, heeft geleid tot zorgen over de overdracht van IMAP- en SMTP-toegangsgegevens van gebruikers naar Microsoft-servers.</li>
<li>Door deze transmissie kan Microsoft mogelijk e-mails van gebruikers lezen en analyseren, wat vragen heeft opgeroepen over hun bedoelingen.</li>
<li>Ondanks het feit dat het unieke functies biedt die niet te vinden zijn in Gmail en IMAP, zijn er waarschuwingen uitgegeven die gebruikers adviseren om zorgvuldig te overwegen of ze de nieuwe Outlook willen gebruiken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212453">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Microsofts aankomende gratis versie van Outlook, die het Mail-programma in Windows gaat vervangen, heeft geleid tot zorgen over de overdracht van IMAP- en SMTP-toegangsgegevens van gebruikers naar Microsoft-servers.</li>
<li>Deze gegevensoverdracht geeft Microsoft de mogelijkheid om de e-mails van gebruikers te lezen en te analyseren, wat vragen oproept over hun bedoelingen en waarschuwt voor onzorgvuldig gebruik van de nieuwe Outlook.</li>
<li>Ondanks dat het unieke functies biedt in vergelijking met Gmail en IMAP, heeft het probleem van gegevensoverdracht voor onrust gezorgd onder gebruikers.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/">Apollo Astronaut Frank Borman sterft op 95-jarige leeftijd</a></h2>
<ul>
<li>Frank Borman, een volleerd NASA astronaut en voormalig CEO van Eastern Air Lines, is op 95-jarige leeftijd overleden.</li>
<li>Borman speelde een centrale rol in het aantonen van de haalbaarheid van lange ruimtevluchten tijdens de Apollo 8 missie.</li>
<li>Hij en zijn bemanningsleden bereikten een belangrijke mijlpaal door als eerste mensen een baan om de maan te maken en het zwaartekrachtsveld van de aarde te verlaten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212749">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Frank Borman, NASA astronaut en voormalig CEO van Eastern Air Lines, is op 95-jarige leeftijd overleden.</li>
<li>Borman speelde een vitale rol in het aantonen van de haalbaarheid van lange ruimtevluchten tijdens de historische Apollo 8 missie.</li>
<li>Hij en zijn bemanning waren de eersten die buiten het zwaartekrachtveld van de aarde reisden en om de maan draaiden.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/">Auto&#39;s mogen zonder toestemming sms&#39;jes en gespreksverslagen verzamelen, oordeelt de rechtbank</a></h2>
<ul>
<li>Het hof van beroep in Washington verwerpt vijf class-action rechtszaken tegen autofabrikanten, waaronder Honda, Toyota, Volkswagen en General Motors, over het opslaan van sms-berichten en gesprekslogs van aangesloten smartphones.</li>
<li>De rechtbank oordeelde dat de claims niet voldeden aan de wettelijke schadevereisten van de Washington Privacy Act, omdat de schending van de privacy eerder als potentieel dan als feitelijk wordt beschouwd.</li>
<li>Autofabrikanten mogen nu zonder toestemming sms-berichten en gesprekslogs onderscheppen, opnemen, downloaden, opslaan en verzenden. Verder beroep bij het Hooggerechtshof is mogelijk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207744">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een hof van beroep in Washington heeft geoordeeld dat autofabrikanten de privacywetgeving niet hebben overtreden door sms-berichten en gesprekslogs van aangesloten smartphones op te slaan.</li>
<li>De rechtbank verwierp vijf class-action rechtszaken met het argument dat de claims niet voldeden aan de vereisten van de Washington Privacy Act.</li>
<li>Hierdoor kunnen auto&#39;s zonder toestemming sms-berichten en gesprekslogs onderscheppen en opslaan, omdat de privacyschending eerder als potentieel dan als feitelijk wordt beschouwd. Verder beroep bij het Hooggerechtshof is mogelijk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale">Benchmarking van GPT-4 Turbo: Inzicht in de prestaties en mogelijke beperkingen</a></h2>
<ul>
<li>Benchmarkresultaten laten zien dat GPT-4 Turbo, een codebewerkingsmodel, iets minder taken oplost dan zijn voorganger GPT-4, mogelijk door onduidelijke instructies.</li>
<li>GPT-4 lijkt de trainingstaken beter uit het hoofd te hebben geleerd, terwijl GPT-4 Turbo iets van dit geheugenvermogen lijkt te hebben verloren.</li>
<li>Aanvullende benchmarks, uitgevoerd zonder de modellen de instructies te laten zien, laten zien dat GPT-4 een hoger niveau van gememoriseerde oefeningen heeft dan GPT-4 Turbo.</li>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het ontwikkelen van betere benchmarks en het verbeteren van het evaluatieproces om de prestaties van verschillende modellen in de toekomst nauwkeurig te kunnen beoordelen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204430">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Benchmarkingresultaten van GPT-4 Turbo, een codebewerkingsmodel, werden vergeleken met zijn voorganger GPT-4.</li>
<li>GPT-4 Turbo lost iets minder opgaven op bij de eerste poging, mogelijk door onduidelijke instructies.</li>
<li>GPT-4 onthield meer oefeningen dan GPT-4 Turbo, wat duidt op een verschil in memoriseervermogen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput">Snel typen: De sleutel is latentie, niet doorvoer</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel ontkracht de misvatting dat een typesnelheid van meer dan 80 woorden per minuut niet belangrijk is voor computerwerk.</li>
<li>De auteur stelt dat het niet gaat om het aantal getypte woorden per minuut, maar om de tijd tussen het typen van elk woord.</li>
<li>Sneller typen zorgt voor snellere revisies, zinsstructurering en codering, wat leidt tot een verbeterde productiviteit en denkstroom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38213158">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit artikel ontkracht de misvatting dat een typesnelheid van meer dan 80 woorden per minuut niet belangrijk is voor computerwerk.</li>
<li>De auteur stelt dat het niet alleen gaat om het aantal getypte woorden per minuut, maar ook om de tijd tussen het typen van elk woord.</li>
<li>Sneller typen maakt snellere revisies en organisatie van zinnen of code mogelijk, wat leidt tot verbeterde productiviteit en denkstroom.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Wat ik heb geleerd van de overname door Google: Lessen voor oprichters van startups" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Wat%20ik%20heb%20geleerd%20van%20de%20overname%20door%20Google%3A%20Lessen%20voor%20oprichters%20van%20startups&subheading=vrijdag%2010%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/09&#39;</h2>
<h1>2023-11-09</h1>
<h2><a href="https://www.omegle.com/">Omegle-oprichter uit teleurstelling over sluiting platform door kwaadaardige aanvallen</a></h2>
<ul>
<li>Omegle, een online chatplatform, wordt gesloten als gevolg van aanvallen door kwaadwillende gebruikers.</li>
<li>Oprichter Leif K-Brooks uit zijn teleurstelling en benadrukt de positieve aspecten van het platform.</li>
<li>K-Brooks benadrukt dat het belangrijk is om onschuldige gebruikers niet aan te vallen en organisaties zoals de Electronic Frontier Foundation te steunen om online rechten te beschermen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38199355">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Omegle, een online chatplatform, wordt gesloten als gevolg van aanvallen door kwaadwillende gebruikers, wat tot teleurstelling leidt bij oprichter Leif K-Brooks.</li>
<li>K-Brooks benadrukt de positieve aspecten van Omegle, zoals de mogelijkheid om nieuwe mensen te ontmoeten en de veiligheid die het sommige gebruikers bood.</li>
<li>Hij dringt erop aan om bij het opleggen van beperkingen geen onschuldige gebruikers of potentiële slachtoffers van misdrijven aan te pakken en roept op tot steun aan organisaties zoals de Electronic Frontier Foundation om online rechten te beschermen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/">De realiteit en uitdagingen van een software-ingenieur: Soft skills, bugs, constant leren en balans werk-privé</a></h2>
<ul>
<li>Zachte vaardigheden zijn belangrijk voor software engineers, naast technische vaardigheden.</li>
<li>Bugs komen vaak voor bij de ontwikkeling van software en moeten regelmatig worden aangepakt.</li>
<li>Software-ingenieurs moeten voortdurend bijleren en op de hoogte blijven van nieuwe technologieën.</li>
<li>De verbinding met het werk verbreken kan een uitdaging zijn voor software-engineers.</li>
<li>Software engineering biedt mogelijkheden voor innovatie en werk op afstand.</li>
<li>Er is flexibiliteit wat betreft locatie en kledingvoorschriften in dit beroep.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188689">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Zachte vaardigheden, zoals communicatie en teamwerk, zijn naast technische vaardigheden cruciaal voor software engineers.</li>
<li>Omgaan met bugs is een veelvoorkomende uitdaging voor software engineers.</li>
<li>Voortdurend leren is noodzakelijk in het steeds veranderende veld van software engineering.</li>
<li>De verbinding met het werk verbreken kan moeilijk zijn voor software-engineers.</li>
<li>Software engineering biedt mogelijkheden voor innovatie.</li>
<li>Werken op afstand en flexibiliteit in locatie en kledingvoorschriften zijn voordelen van de baan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE">Hoe geschillen en bevolkingsverlies vorm geven aan institutionele verandering in Wikipedia</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel analyseert institutionele verandering in Wikipedia, met de nadruk op het verlies van populatie en geschillen over regelinterpretatie.</li>
<li>Kwalitatieve analyse en process tracing worden gebruikt om bewijs te leveren van endogene institutionele verandering.</li>
<li>Vooroordelen ten gunste van stabiliteit en besluitvorming op basis van consensus binnen Wikipedia worden benadrukt, samen met de rol van actoren in het vormgeven van regels.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189878">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Dit artikel onderzoekt hoe institutionele verandering plaatsvindt binnen Wikipedia, met de nadruk op populatieverlies en geschillen over regelinterpretaties.</li>
<li>Het onderzoek maakt gebruik van kwalitatieve analyse en process tracing om bewijs te leveren voor endogene institutionele verandering in Wikipedia.</li>
<li>Het artikel legt de nadruk op vooroordelen die stabiliteit en besluitvorming op basis van consensus bevorderen in Wikipedia en benadrukt de rol van actoren bij het vormgeven van regels.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q">Grote storing opgelost voor ChatGPT en API-services</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI ondervond een aanzienlijke storing die zowel hun ChatGPT- als API-services trof, wat leidde tot hoge foutpercentages.</li>
<li>Het probleem werd geïdentificeerd en opgelost binnen een tijdsbestek van bijna 2 uur, tussen 5:42AM - 7:16AM PT.</li>
<li>OpenAI heeft een fix geïmplementeerd en houdt momenteel de services in de gaten om een verder herstel van het incident te garanderen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38190401">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ondervond een aanzienlijke storing in zijn ChatGPT- en API-services, wat leidde tot hoge foutpercentages.</li>
<li>Het probleem werd geïdentificeerd en opgelost tussen 5:42AM - 7:16AM PT, en daarna werden normale reacties waargenomen.</li>
<li>OpenAI heeft een fix geïmplementeerd en houdt de services nauwlettend in de gaten om een blijvend herstel te garanderen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/">Verticaal wonen: De evolutie van hoogbouw en stedelijke dichtheid in Spanje</a></h2>
<ul>
<li>Het artikel gaat in op de geschiedenis en evolutie van hoogbouw en bevolkingsdichtheid in Spaanse steden.</li>
<li>Het onderzoekt hoe stedenbouwkundige trends de bouw van hogere gebouwen hebben beïnvloed, vooral tijdens de verstedelijking en plattelandsvlucht.</li>
<li>Het artikel benadrukt de toename van eengezinswoningen en appartementen in voorstedelijke gebieden en de huidige focus op het creëren van compacte en samenhangende steden in stedelijke planning.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189840">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de geschiedenis en groei van hoogbouw en bevolkingsdichtheid in Spaanse steden.</li>
<li>Stedenbouwkundige trends hebben geleid tot een toename van hogere gebouwen, vooral in perioden van verstedelijking en leegloop van het platteland.</li>
<li>Er wordt steeds meer nadruk gelegd op het creëren van compacte en samenhangende steden, maar er is nog steeds discussie over de juiste hoogte en dichtheid.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/">Chamberlain blokkeert de toegang van derden tot slimme garagedeuropeners en krijgt te maken met tegenreactie</a></h2>
<ul>
<li>Chamberlain Group heeft smart home apps van derden de toegang tot haar myQ smart garagedeuropeners geblokkeerd, onder het mom van verbeterde gebruikerservaring en prestaties.</li>
<li>Critici beweren dat de beslissing van Chamberlain is ingegeven door de wens om advertenties weer te geven en diensten te verkopen via de eigen app.</li>
<li>Het open-source smart home platform Home Assistant verwijdert als reactie de myQ integratie en adviseert consumenten om geen bedrijven te ondersteunen die de toegang voor klanten beperken.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188614">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Chamberlain Group, de eigenaar van populaire garagedeuropenermerken zoals LiftMaster en Chamberlain, heeft smart home apps van derden de toegang tot zijn myQ smart garagedeuropeners geblokkeerd.</li>
<li>Chamberlain beweert dat dit besluit de gebruikerservaring en prestaties verbetert, maar critici beweren dat het wordt ingegeven door de wens om advertenties weer te geven en diensten te upsellen via de eigen app.</li>
<li>Het open-source smart home platform Home Assistant verwijdert de myQ integratie uit zijn systeem en adviseert consumenten om geen bedrijven te ondersteunen die de toegang van klanten beperken.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang">SciPy voor Python 3.12 op Windows: Uitdagingen overwinnen en succes boeken</a></h2>
<ul>
<li>Het bouwen van compatibele versies van pakketten zoals SciPy voor Python 3.12 brengt uitdagingen met zich mee, vooral met Python packaging en het gebruik van Fortran code.</li>
<li>De Conda pakketbeheerder en de conda-forge gemeenschap spelen een cruciale rol in het aanpakken van deze uitdagingen.</li>
<li>Python packaging tools zoals distutils en setuptools hebben beperkingen, en het gebruik van Meson als build tool wordt besproken.</li>
<li>Moeilijkheden bij het bouwen en verpakken van Fortran-gebaseerde pakketten voor Windows worden belicht.</li>
<li>Het artikel vermeldt de succesvolle custom-build van een toolchain voor SciPy op Windows en spreekt zijn dank uit aan de bijdragers.</li>
<li>Voorzichtigheid is geboden bij het maken van significante wijzigingen aan LLVM-instellingen vanwege mogelijke gevolgen voor andere pakketten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38196412">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Het bouwen van compatibele versies van pakketten zoals SciPy voor Python 3.12 brengt uitdagingen met zich mee die te maken hebben met Python packaging en het gebruik van Fortran code.</li>
<li>Conda en de conda-forge gemeenschap spelen een belangrijke rol in het aanpakken van deze uitdagingen.</li>
<li>Python packaging tools zoals distutils en setuptools hebben beperkingen en Meson wordt gebruikt als een build tool. Het bouwen en verpakken van Fortran-gebaseerde pakketten voor Windows is bijzonder moeilijk.</li>
<li>Een aangepaste toolchain voor SciPy op Windows werd met succes gebouwd en we zijn de bijdragers dankbaar.</li>
<li>Significante wijzigingen aan LLVM-instellingen moeten voorzichtig worden benaderd vanwege de mogelijke impact op andere pakketten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/">EU beschuldigd van &quot;wanbeheer&quot; vanwege het verbergen van de lijst van geraadpleegde bedrijven over CSAM-verordening</a></h2>
<ul>
<li>De Europese Commissie is bekritiseerd voor het achterhouden van een lijst van bedrijven die geraadpleegd zijn over het opsporen van materiaal over seksueel misbruik van kinderen (CSAM) zonder de encryptie te ondermijnen, wat heeft geleid tot beschuldigingen van &quot;wanbeheer&quot; door de Europese Ombudsman.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over transparantie en de invloed van lobbyisten bij het opstellen van de CSAM-verordening omdat de Commissie weigert de lijst openbaar te maken.</li>
<li>Experts hebben verschillende meningen geuit over de vraag of het detecteren van CSAM in versleutelde inhoud op dit moment haalbaar is, waarbij sommigen waarschuwen voor mogelijke massasurveillance en schendingen van de EU-wetgeving op het gebied van communicatiebewaking.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189790">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De Europese Commissie is beschuldigd van &quot;wanbeheer&quot; door het achterhouden van een lijst van bedrijven die zijn geraadpleegd over het detecteren van materiaal over seksueel misbruik van kinderen (CSAM) zonder encryptie te compromitteren.</li>
<li>Er is bezorgdheid geuit over transparantie en de invloed van lobbyisten bij het opstellen van de CSAM-verordening.</li>
<li>Deskundigen verschillen van mening over de haalbaarheid en noodzaak van het detecteren van CSAM in versleutelde inhoud, waarbij sommigen ervoor pleiten om CSAM te gebruiken als instrument om kinderuitbuiting tegen te gaan. De voorgestelde verordening wordt ook bekritiseerd vanwege mogelijke massasurveillance en schendingen van de EU-wetgeving inzake communicatiecontrole.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/">Karteringsproject toont unieke interpretaties van Brutalisme in Quake Brutalist Jam II</a></h2>
<ul>
<li>Een karteringsproject gericht op Brutalisme-architectuur heeft 30 levels opgeleverd, gemaakt door meerdere mappers.</li>
<li>Het project bevat een gameplaymod genaamd Copper en bevat maps die zijn gemaakt door zowel nieuwe als ervaren mappers.</li>
<li>De kaarten laten verschillende interpretaties van het Brutalisme zien, van betonnen hellewerelden tot liminale leegtes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191319">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Een mappingsproject gericht op Brutalisme-architectuur heeft 30 levels opgeleverd, gemaakt door verschillende mappers, zowel nieuwkomers als ervaren mensen.</li>
<li>Het project bevat een gameplaymod genaamd Copper en biedt diverse en indrukwekkende interpretaties van het Brutalisme, variërend van betonnen hellewerelden tot liminale leegtes.</li>
<li>Om het project te installeren, moeten gebruikers de map qbj2 uitpakken in de Quake-directory en een sourceport van hun voorkeur starten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/">Kiezers in Maine stemmen in met reparatiewet, wat autofabrikanten voor uitdagingen stelt</a></h2>
<ul>
<li>De kiezers in Maine hebben een kieswet goedgekeurd die consumenten het recht geeft om auto&#39;s te repareren, ondanks verzet van autofabrikanten.</li>
<li>De maatregel verplicht autofabrikanten om diagnosesystemen te standaardiseren en eigenaren en onafhankelijke reparatiebedrijven toegang te geven tot gegevens.</li>
<li>Deze overwinning volgt op een soortgelijke maatregel die vorig jaar in Massachusetts werd aangenomen en versterkt de landelijke beweging voor bescherming van het recht op reparatie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38195509">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>De kiezers in Maine hebben een verkiezingsmaatregel goedgekeurd die auto-eigenaren en onafhankelijke reparatiebedrijven het recht geeft op toegang tot gegevens en gestandaardiseerde diagnosesystemen van autofabrikanten.</li>
<li>Dit is een tegenslag voor autofabrikanten die zich tegen dergelijke wetgeving hebben verzet.</li>
<li>De wet wordt noodzakelijk geacht omdat fabrikanten steeds vaker draadloze toegang tot autodiagnoses gebruiken, waardoor de toegang voor onafhankelijke reparateurs wordt beperkt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/">Amazons Fire TV&#39;s nu vol met meer advertenties, mogelijk ten koste van gebruikerservaring</a></h2>
<ul>
<li>Amazon breidt het aantal advertenties op zijn Fire TV&#39;s uit en biedt adverteerders toegang tot miljoenen maandelijkse kijkers.</li>
<li>De advertenties worden gekoppeld aan de AI-assistent Alexa, zoekopdrachten en inhoudsgenres.</li>
<li>Sommige gebruikers zijn echter bezorgd dat de toegenomen advertenties de gebruikerservaring negatief kunnen beïnvloeden en adverteerders voorrang kunnen geven boven Fire TV-klanten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194818">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Amazon voegt meer advertenties toe aan zijn Fire TV&#39;s en vergroot zo het bereik voor adverteerders tot miljoenen maandelijkse kijkers.</li>
<li>De advertenties zullen worden geïntegreerd met generatieve AI Alexa, zoekopdrachten en contentgenres.</li>
<li>De verhoogde aanwezigheid van advertenties kan echter de gebruikerservaring verstoren en adverteerders voorrang geven boven Fire TV-klanten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/">Ferroceen: De eerste gekwalificeerde Rust-compiler voor veiligheidskritische omgevingen</a></h2>
<ul>
<li>Ferrocene is een Rust compiler toolchain die is gekwalificeerd volgens de ISO 26262 en IEC 61508 standaarden.</li>
<li>Het is de eerste gekwalificeerde Rust compiler en is geschikt voor gebruik in veiligheids- en missiekritische omgevingen.</li>
<li>Ferroceen is gecertificeerd voor gebruik in de auto- en industriesector en is verkrijgbaar met verschillende licentieopties.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188734">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Ferrocene is een Rust compiler toolchain die ISO 26262 en IEC 61508 certificeringen heeft behaald, waardoor het geschikt is voor veiligheids- en missiekritische toepassingen.</li>
<li>Het is de eerste Rust compiler die dergelijke kwalificaties heeft ontvangen en is gecertificeerd voor gebruik in de automobiel- en industriële sector.</li>
<li>Ferrocene is nu verkrijgbaar met verschillende licentie-opties en biedt ontwikkelaars en organisaties een betrouwbare en gecertificeerde toolchain voor hun projecten.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate">Bij de olie- en gaswinning in Texas komt twee keer zoveel methaan vrij als in New Mexico, wat leidt tot de roep om strengere regelgeving</a></h2>
<ul>
<li>Uit satellietgegevens blijkt dat de olie- en gasproductie in Texas twee keer zoveel methaan uitstoot als in New Mexico, vanwege de strengere regelgeving in laatstgenoemde staat.</li>
<li>Texas stoot sinds 2019 meer methaan per productie-eenheid uit, waardoor het mogelijk een &quot;supervervuiler&quot; wordt waarvoor milieuactivisten strengere regels willen.</li>
<li>Het Amerikaanse Environmental Protection Agency (EPA) legt de laatste hand aan nieuwe federale regels om de uitstoot van methaan te verminderen, die naar verwachting later deze maand worden aangekondigd. Regeringen worden aangespoord om snel actie te ondernemen om de methaanuitstoot te verminderen, omdat dit een aanzienlijke impact zou hebben op het vertragen van de klimaatverandering.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194359">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>Uit satellietgegevens blijkt dat de olie- en gasproductie in Texas twee keer zoveel methaan uitstoot als in New Mexico, dat strengere regels heeft.</li>
<li>Texas heeft sinds 2019 hogere percentages methaanemissies per productie-eenheid, wat duidt op een aanzienlijk probleem met methaanlekken.</li>
<li>Milieuactivisten roepen op tot strengere regels voor &quot;superemitters&quot; in Texas om de toename van methaanuitstoot aan te pakken, die een grote bedreiging vormt in de strijd tegen klimaatverandering.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber">NYPD moet filmen op politiebureaus toestaan na rechtszaak</a></h2>
<ul>
<li>YouTuber SeanPaul Reyes heeft een tijdelijk bevel gekregen dat hem toestaat te filmen in NYPD politiebureaus nadat hij het bureau had aangeklaagd omdat ze hem twee keer hadden gearresteerd voor het filmen in openbare ruimtes van politiebureaus.</li>
<li>De rechtszaak stelde dat het beleid van de NYPD in strijd was met het Eerste Amendement en de wetten van de staat en de stad die het recht beschermen om opnames te maken van de politie.</li>
<li>De rechter gaf Reyes gelijk, vaardigde een tijdelijk bevel uit en beval de NYPD om de borden te verwijderen die het filmen op politiebureaus verbieden. De NYPD is van plan om in beroep te gaan en vraagt om een opschorting van het bevel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191972">Reacties</a></h3>
<ul>
<li>YouTuber SeanPaul Reyes, die twee keer gearresteerd werd door de NYPD voor het filmen in openbare ruimtes van politiebureaus, heeft een tijdelijk bevel gekregen waardoor hij mag filmen in politiebureaus.</li>
<li>Reyes vierde de overwinning door te livestreamen vanaf het 75e district met een kopie van het gerechtelijk bevel.</li>
<li>De rechtszaak voerde aan dat het beleid van de NYPD in strijd was met het Eerste Amendement en de wetten van de staat en de stad die het recht garanderen om opnames te maken van de politie. De rechter gaf Reyes gelijk, vaardigde een tijdelijk bevel uit en droeg de NYPD op om de borden te verwijderen die het filmen op politiebureaus verbieden.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Omegle-oprichter uit teleurstelling over sluiting platform door kwaadaardige aanvallen" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Omegle-oprichter%20uit%20teleurstelling%20over%20sluiting%20platform%20door%20kwaadaardige%20aanvallen&subheading=donderdag%209%20november%202023%3A%20Samenvatting%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/nl/2023/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>