<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 10:31:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-16</a></h1>
<h2><a href="https://csvbase.com/blog/5">Moim ulubionym API jest plik zip na stronie Europejskiego Banku Centralnego</a></h2>
<ul>
<li>Autor szczegółowo opisuje swoją metodologię wykorzystania csvbase, podstawowej internetowej bazy danych, do wyodrębniania i przekształcania danych dotyczących kursów walutowych z Europejskiego Banku Centralnego (EBC).</li>
<li>Interaktywny proces obejmuje pobieranie danych, konwertowanie ich do bardziej praktycznego formatu za pomocą biblioteki oprogramowania o nazwie pandas, a następnie przesyłanie ich do bazy csv; następnie wizualizacja za pomocą gnuplot i złożona analiza za pomocą duckdb.</li>
<li>W tekście mocno podkreślono otwartą dostępność danych, proste wykorzystanie i skuteczność danych EBC jako formatu wymiany.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37526047">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Post i wątek koncentrują się na interfejsie API zipfile Europejskiego Banku Centralnego, który umożliwia użytkownikom pobieranie plików CSV, cenionych za wydajność i niezawodność.</li>
<li>W dyskusji wspomniano o trudnościach i ograniczeniach związanych z wykorzystaniem danych rządowych oraz poruszono kwestie nieefektywnego zarządzania danymi i projektowania API (interfejsu programowania aplikacji).</li>
<li>Uczestnicy podkreślają potrzebę przyjaznych dla użytkownika, zoptymalizowanych rozwiązań i sugerują różne narzędzia, techniki i formaty danych w celu efektywnego przechowywania i przetwarzania danych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://basta.substack.com/p/no-sacred-masterpieces">Stworzyłem Excela dla Ubera i zrezygnowali z niego</a></h2>
<ul>
<li>Autor opracował zautomatyzowane narzędzie do modelowania nauki o danych o nazwie R-Crusher dla projektu w Uber China, znanego jako Crystal Ball.</li>
<li>Pomimo sukcesu, projekt został przerwany po sprzedaży Uber China, wywołując refleksje na temat przemijającej natury kodu i znaczenia dostarczania wartości biznesowej.</li>
<li>Autor dzieli się zachęcającymi opiniami od społeczności inżynierów oprogramowania i oferuje linki do poprzednich artykułów do dalszej lektury.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527720">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się wokół kwestii szpiegostwa gospodarczego i przemysłowego, własności kodu, praw użytkowania, kradzieży własności intelektualnej oraz konsekwencji tworzenia i kupowania narzędzi programistycznych.</li>
<li>Dyskutowane są różne perspektywy, z których niektóre koncentrują się na etycznych i prawnych implikacjach własności kodu, podczas gdy inne opowiadają się za udostępnianiem kodu i krytykują postrzeganą zachodnią hipokryzję.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na zrozumienie umów o pracę i zasięgnięcie porady prawnej, co wskazuje na złożony i często zagmatwany charakter własności kodu i własności intelektualnej w sferze technologii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/sep/14/carrefour-puts-shrinkflation-price-warnings-on-food-to-shame-brands">Carrefour umieszcza ostrzeżenia o &quot;kurczącej się inflacji&quot; na żywności, aby zawstydzić marki</a></h2>
<ul>
<li>Carrefour, francuska sieć supermarketów, wprowadziła etykiety ostrzegające kupujących przed &quot;shrinkflation&quot;, czyli sytuacją, w której producenci zmniejszają rozmiary opakowań zamiast podnosić ceny.</li>
<li>Firma wdrożyła tę strategię, aby wywrzeć presję na głównych dostawcach, takich jak Nestlé, PepsiCo i Unilever, przed negocjacjami umów. Carrefour zidentyfikował 26 produktów, które wykazują tę praktykę, z planami podobnego etykietowania, jeśli dostawcy nie zgodzą się na obniżki cen.</li>
<li>Dyrektor generalny Carrefour, Alexandre Bompard, skrytykował te firmy za brak pomocy w obniżeniu cen, biorąc pod uwagę spadek kosztów surowców.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37522858">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Duża sieć supermarketów Carrefour znakuje produkty dotknięte &quot;shrinkflation&quot;, zjawiskiem polegającym na zmniejszaniu rozmiarów opakowań przy zachowaniu stałych cen, aby podkreślić odpowiedzialne za to marki.</li>
<li>Trwająca debata na temat inflacji w Europie obejmuje dyskusje na temat tego, czy jest ona wynikiem zawyżania marż zysku przez firmy, czy też wynika z innych elementów, takich jak komplikacje w łańcuchu dostaw.</li>
<li>Dyskurs rozciąga się na żłobienie cen podczas klęsk żywiołowych, wpływ ustawodawstwa na standaryzację rozmiarów opakowań, strategie cenowe, nierówność dochodów i konieczność jasnego ustalania cen jednostkowych produktów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/15/tiktok-fined-345m-for-breaking-eu-data-law-on-childrens-accounts">TikTok ukarany grzywną w wysokości 345 mln euro za złamanie przepisów UE dotyczących danych na kontach dzieci</a></h2>
<ul>
<li>TikTok został ukarany karą w wysokości 345 mln euro (296 mln funtów) przez irlandzką Komisję Ochrony Danych (DPC) za naruszenie unijnych przepisów dotyczących danych w odniesieniu do kont nieletnich użytkowników.</li>
<li>Naruszenia obejmują domyślne ustawianie kont dzieci w ustawieniach publicznych, brak przejrzystości w dostarczaniu informacji o danych dzieciom, przyznawanie dorosłym dostępu do kont nieletnich użytkowników oraz zaniedbania w ocenie ryzyka dla nieletnich użytkowników.</li>
<li>Wcześniej TikTok został również ukarany grzywną w wysokości 12,7 miliona funtów przez brytyjskiego regulatora danych za nielegalne przetwarzanie danych 1,4 miliona dzieci poniżej 13 roku życia bez zgody rodziców.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521710">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>TikTok otrzymał od Unii Europejskiej grzywnę w wysokości 345 milionów euro za naruszenie przepisów o ochronie danych dotyczących kont dzieci.</li>
<li>Debaty po tej decyzji toczą się wokół skuteczności grzywien jako środków dyscyplinarnych, egzekwowania przepisów dotyczących prywatności oraz obowiązku firm technologicznych do zagwarantowania bezpieczeństwa danych.</li>
<li>Niektóre dyskusje zbaczają z tematu i zagłębiają się w radzenie sobie przez UE z greckim kryzysem finansowym i sytuacją uchodźców - kwestie niezwiązane bezpośrednio z głównymi wiadomościami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ritsumei.ac.jp/~akitaoka/index-e.html">Strony iluzji Akiyoshiego</a></h2>
<ul>
<li>Strona internetowa opracowana przez Akiyoshi Kitaoka zawiera kompilację obrazów iluzji i projektów, wraz z towarzyszącymi im wyjaśnieniami i kontekstem.</li>
<li>Oprócz głównej zawartości, strona zawiera również wiadomości, konkursy i zdjęcia związane z tematem iluzji optycznych.</li>
<li>Istnieją ograniczenia użytkowania, w szczególności zakazujące zastosowań komercyjnych, a użytkownicy są ostrzegani, że zawartość może wywoływać zawroty głowy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37522106">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule omówiono niedawną iluzję autorstwa Akiyoshi Kitaoki, pokazującą, jak ludzie różnie postrzegają kolorowe pierścienie, a zmienne, takie jak okulary i ruchy głowy, wpływają na efekt.</li>
<li>Uczestnicy forum dzielą się osobistymi doświadczeniami i dyskutują o wpływie złudzeń optycznych na mózg, badając szerszą sferę sztuki iluzji.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na potencjalne wykorzystanie iluzji w dziedzinach takich jak reklama i gry, podkreślając ciągłą fascynację złudzeniami optycznymi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomassimon.dev/ps/4">Tworzenie symulatora ekonomicznego od podstaw</a></h2>
<ul>
<li>Autor tworzy symulację gospodarki od podstaw i rejestruje swoje postępy.</li>
<li>Zaczynają od pojedynczej jednostki i wprowadzają teorie dotyczące wykorzystania zasobów i produkcji, a następnie stopniowo włączają kolejnych pracowników specjalizujących się w produkcji wody.</li>
<li>Wprowadzają pieniądze jako mechanizm rozliczania współdzielonych zasobów, zapewniając interesującą dynamikę swojej symulacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527773">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja Hacker News skupia się na stworzeniu symulatora gospodarki i bada jego związek z ekonomią, psychologią i rzeczywistymi danymi.</li>
<li>Uczestnicy podkreślają wyzwania związane z dokładnym modelowaniem i symulowaniem złożonych systemów gospodarczych, podkreślając znaczenie uwzględnienia danych ze świata rzeczywistego oraz uwzględnienia złych aktorów i wyzysku.</li>
<li>Debata dotyczy również istnienia i roli kapitalistów poza kapitalistycznymi systemami gospodarczymi. Dyskusja podkreśla kluczowe kwestie, takie jak koncentracja bogactwa i ograniczenia modeli ekonomicznych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shrinkflation.io/">Monitor kurczącej się inflacji</a></h2>
<ul>
<li>Shrinkflation.io to strona internetowa zaprojektowana w celu zwalczania shrinkflacji, zjawiska, w którym rozmiar produktów zmniejsza się, podczas gdy ceny pozostają stałe.</li>
<li>Witryna prowadzi dziennik wyszukiwania różnych produktów i marek, o których wiadomo, że zostały poddane kurczeniu się, w tym Cadbury Dairy Milk, Mars Maltesers i Nestlé Kit Kat.</li>
<li>Użytkownicy mają możliwość monitorowania tych produktów i marek bezpośrednio ze strony internetowej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524202">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Forum Hacker News prowadzi różnorodne dyskusje skupione wokół inflacji skurczowej, koncentrując się na jej wpływie na jakość produktów, oszukańczych praktykach firm, zapotrzebowaniu na przejrzystość i lepsze etykietowanie oraz związanych z tym dylematach etycznych.</li>
<li>Inne tematy obejmują mechanizmy śledzenia towarów kurczących się, kwestie związane z testami na zwierzętach oraz przystępność cenową i wpływ śmieciowego jedzenia na zdrowie.</li>
<li>Shrinkflation odnosi się do procesu, w którym firmy zmniejszają rozmiar lub ilość swoich produktów przy jednoczesnym utrzymaniu lub zwiększeniu ceny, często bez wyraźnego informowania konsumentów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopia.io/">Kopia: Szybkie i bezpieczne oprogramowanie open-source do tworzenia kopii zapasowych</a></h2>
<ul>
<li>Witryna przedstawia oprogramowanie do tworzenia kopii zapasowych o otwartym kodzie źródłowym, Kopia, oferujące szybkość, bezpieczeństwo i kompatybilność z wieloma systemami operacyjnymi za pośrednictwem GUI (graficzny interfejs użytkownika) i CLI (interfejs wiersza poleceń).</li>
<li>Kopia ułatwia tworzenie zaszyfrowanych, skompresowanych i zdeduplikowanych kopii zapasowych przy użyciu preferowanej przez użytkownika pamięci masowej w chmurze i oferuje aplikację komputerową do zarządzania migawkami, zasadami i przywracaniem plików.</li>
<li>Witryna zaprasza do przesyłania opinii i raportów o błędach dla Kopia za pośrednictwem przepływu pracy Pull Request na GitHub i angażuje użytkowników w dyskusje na temat funkcji i problemów Kopia na Slack.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37526477">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Kopia, szybkie i bezpieczne oprogramowanie do tworzenia kopii zapasowych typu open source, jest przedmiotem dyskusji ze względu na pewne wady, w tym nieprawidłowe przechowywanie i powolne aktualizacje wersji.</li>
<li>Użytkownicy doświadczyli wyzwań związanych z Kopią, w tym niemożności ukończenia kopii zapasowych, niedokładnych wskaźników postępu i problemów z przywracaniem dużych zestawów danych.</li>
<li>Omówiono również alternatywy dla Kopii, zalety kopii zapasowych offline oraz potrzebę kompleksowego testowania usług tworzenia kopii zapasowych w środowisku korporacyjnym.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iq.thc.org/how-does-linux-start-a-process">Jak Linux uruchamia proces</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w mechanizm, za pomocą którego Linux uruchamia proces i przygotowuje stos wykonawczy, szczególnie skupiając się na tym, kiedy proces wywołuje execve().</li>
<li>Zapewnia dogłębne badanie szczegółów pliku binarnego, wykorzystując gdb (GNU Debugger) do analizy instrukcji i stosu programu.</li>
<li>Artykuł ilustruje również, w jaki sposób jądro Linux alokuje i zapełnia stos informacjami, w tym listami argumentów i zmiennymi środowiskowymi, zapewniając wgląd przydatny dla narzędzi takich jak &quot;Zapper&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521240">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wątek dyskusyjny na Hacker News koncentruje się na zrozumieniu, w jaki sposób Linux inicjuje proces i interpretacji nagłówków ELF (Executable and Linkable Format).</li>
<li>Udostępniono wiele zasobów i odniesień do dalszego pogłębiania wiedzy na ten temat.</li>
<li>Część dyskusji obejmuje krytykę i informacje zwrotne na temat jakości komentarzy i informacji udostępnianych przez innych użytkowników w wątku.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/14/google-location-tracking-data-settlement">Google zapłaci 93 miliony dolarów w ramach ugody za oszukańcze śledzenie lokalizacji</a></h2>
<ul>
<li>Google zgodziło się zapłacić 93 miliony dolarów w ramach ugody w związku z zarzutami o wprowadzanie konsumentów w błąd co do swoich praktyk śledzenia lokalizacji.</li>
<li>Kalifornijski prokurator generalny złożył pozew, oskarżając Google o dalsze gromadzenie i przechowywanie danych o lokalizacji użytkowników, nawet gdy ci wyłączyli historię lokalizacji.</li>
<li>Ugoda zawiera również warunki, zgodnie z którymi Google ma być bardziej przejrzysty w zakresie swoich metod śledzenia i wymagać zgody przed wprowadzeniem zmian w ustawieniach prywatności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37523992">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Google zgodził się na ugodę w wysokości 93 milionów dolarów w związku z zarzutami o oszukańcze praktyki śledzenia lokalizacji, co zostało skrytykowane jako niewystarczające, aby zapobiec przyszłym naruszeniom, biorąc pod uwagę roczne przychody Google.</li>
<li>Pojawiają się dyskusje na temat konieczności wprowadzenia surowszych kar i przepisów w celu ochrony prywatności, a także krytyka dominacji Google w Internecie i skuteczności środków zaradczych wynikających z ugody.</li>
<li>Zgłoszono obawy dotyczące złożonego zarządzania ustawieniami historii lokalizacji, niedozwolonej zmiany ustawień urządzenia przez niektóre aplikacje oraz wymogu posiadania konta Google w celu aktywacji śledzenia lokalizacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pme.uchicago.edu/news/inverse-vaccine-shows-potential-treat-multiple-sclerosis-and-other-autoimmune-diseases">&quot;Odwrotna szczepionka&quot; wykazuje potencjał w leczeniu stwardnienia rozsianego i innych chorób autoimmunologicznych</a></h2>
<ul>
<li>Naukowcy z University of Chicago&#39;s Pritzker School of Molecular Engineering stworzyli &quot;odwrotną szczepionkę&quot;, która może potencjalnie leczyć choroby autoimmunologiczne, w tym stwardnienie rozsiane i cukrzycę typu I.</li>
<li>W przeciwieństwie do tradycyjnych szczepionek, które szkolą układ odpornościowy w identyfikowaniu i zwalczaniu wirusów lub bakterii, ta nowa szczepionka eliminuje rozpoznawanie przez układ odpornościowy określonej cząsteczki, unikając reakcji autoimmunologicznych.</li>
<li>&quot;Odwrotna szczepionka&quot; wykorzystuje proces wątroby do oznaczania cząsteczek z niszczejących komórek etykietami &quot;nie atakować&quot;. Wstępne testy laboratoryjne wykazały, że szczepionka skutecznie odwraca reakcje autoimmunologiczne związane ze stwardnieniem rozsianym, a testy bezpieczeństwa już się rozpoczęły.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37528816">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Naukowcy z Uniwersytetu w Chicago opracowali &quot;odwrotną szczepionkę&quot;, której celem jest leczenie chorób autoimmunologicznych poprzez eliminację pamięci układu odpornościowego o problematycznych cząsteczkach.</li>
<li>Szczepionka ta stanowi bardziej precyzyjną alternatywę dla obecnych terapii immunosupresyjnych, obiecując bardziej skuteczne wyniki.</li>
<li>Nadal istnieją obawy dotyczące potencjalnych skutków ubocznych, a także szerszego zrozumienia chorób autoimmunologicznych. Dyskutowana jest również rola szczepionki przeciwko ospie wietrznej i znaczenie utrzymania odporności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/story/2023-09-14/california-bill-delete-online-personal-data">Kalifornia uchwala ustawę ułatwiającą usuwanie danych od brokerów danych</a></h2>
<ul>
<li>Kalifornijski ustawodawca przyjął Delete Act, ustawę mającą na celu uproszczenie procesu usuwania danych osobowych od brokerów danych dla konsumentów.</li>
<li>Kalifornijska Agencja Ochrony Prywatności miałaby za zadanie stworzenie systemu, w ramach którego konsumenci mogliby żądać usunięcia swoich danych od brokerów danych w ramach jednego wniosku, zwiększając przejrzystość i kontrolę nad danymi osobowymi.</li>
<li>Niektóre firmy i stowarzyszenia branżowe wyraziły sprzeciw wobec ustawy, powołując się na potencjalne niezamierzone konsekwencje i potencjalne szkody dla małych firm. Ustawa oczekuje obecnie na zatwierdzenie przez gubernatora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524158">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Kalifornia przyjęła przepisy mające na celu umożliwienie osobom fizycznym łatwego usuwania ich danych od brokerów danych, chociaż zwalnia to firmy takie jak Google i Facebook, które są już zobowiązane do usuwania danych na żądanie.</li>
<li>Głównym celem ustawy jest zwiększenie kontroli danych osobowych i ochrony prywatności, jednak pojawiły się obawy co do jej skuteczności i wyłączenia konkretnych firm.</li>
<li>Dyskusja wprowadza również tematy takie jak sprzedaż danych, oceny kredytowe i skuteczność istniejących przepisów. Kalifornijska ustawa o ochronie prywatności konsumentów (CCPA), jej implikacje, potencjalne luki i złożoność usuwania danych są dalej analizowane. Ustawa zobowiązuje agencje do stworzenia mechanizmu usuwania danych i nakłada kary za nieprzestrzeganie przepisów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://engineercodex.substack.com/p/how-instagram-scaled-to-14-million">Jak Instagram skaluje się do 14 milionów użytkowników z zaledwie 3 inżynierami</a></h2>
<ul>
<li>Instagram osiągnął znaczny wzrost, docierając do 14 milionów użytkowników w nieco ponad rok, z małym zespołem zaledwie trzech inżynierów.</li>
<li>Osiągnęli to, przyjmując trzy zasady przewodnie i niezawodny stos technologiczny, w tym technologie takie jak AWS, Ubuntu Linux, EC2, NGINX, Django, Gunicorn, Postgres, S3, Redis, Memcached, pyapns i Gearman.</li>
<li>Skorzystali również z narzędzi monitorujących, takich jak Sentry, Munin, Pingdom i PagerDuty, aby zapewnić efektywność i niezawodność swojej infrastruktury.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37532355">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł dotyczy imponującego wyczynu Instagrama polegającego na skalowaniu do 14 milionów użytkowników z małym zespołem składającym się tylko z trzech inżynierów, ilustrując potencjalną wydajność małych zespołów w startupach.</li>
<li>Podkreśla prostą, ale skuteczną architekturę Instagrama i omawia wykorzystanie mikrousług w tworzeniu aplikacji, odnosząc się do ich zalet i wyzwań.</li>
<li>Tekst zagłębia się również w praktyczne implikacje skalowania baz danych i architektury baz danych Instagrama, a także wspomina o wyzwaniach stojących przed Roblox we wdrażaniu mikrousług.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.subdomain.center/">Subdomain.center - wykrywa wszystkie subdomeny dla domeny</a></h2>
<ul>
<li>Subdomain Center to projekt badawczy opracowany przez ARPSyndicate, który wykorzystuje narzędzia takie jak Apache&#39;s Nutch i OpenAI&#39;s Embedding Models do odkrywania większej liczby subdomen niż jakakolwiek inna usługa.</li>
<li>Aby uniknąć nadużyć, usługa ogranicza użytkowników do maksymalnie trzech żądań na minutę, a potencjalne przestoje mogą wystąpić z powodu zwiększonego zapotrzebowania.</li>
<li>Wraz z Subdomain Center, ARPSyndicate oferuje narzędzie wiersza poleceń, Puncia i inne zasoby związane z obserwacją exploitów, zarządzaniem powierzchnią ataku, skanowaniem luk w zabezpieczeniach i wywiadem open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37531801">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Na forum omówiono podatności i zagrożenia związane z subdomenami, a użytkownicy dzielą się różnymi metodami wykrywania, takimi jak skanowanie Internetu IPv4, wykorzystywanie dzienników przejrzystości certyfikatów i korzystanie z zastrzeżonych narzędzi.</li>
<li>Istnieją obawy dotyczące kwestii prywatności i bezpieczeństwa publicznie widocznych subdomen oraz trudności w zabezpieczaniu wewnętrznych subdomen, z zaleceniem zachowania ostrożności podczas otwierania portów i eksponowania usług w celu zapewnienia dodatkowego bezpieczeństwa.</li>
<li>Sugeruje się wdrożenie blokowania portów lub korzystanie z Tora w celu zwiększenia bezpieczeństwa, wraz z zaletami korzystania z protokołu IPv6 zamiast IPv4 w tych kontekstach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.g1a55er.net/Android-14-Still-Allows-Modification-of-System-Certificates">Tak, Android 14 nadal pozwala na modyfikację certyfikatów systemowych</a></h2>
<ul>
<li>Wpis na blogu podważa twierdzenie Tima Perry&#39;ego, że Android 14 ogranicza wszelkie zmiany w certyfikatach systemowych, dostarczając dowodów na to, że nadal można wprowadzać zmiany, a użytkownicy mogą odwołać zaufanie do certyfikatów systemowych.</li>
<li>Autor twierdzi, że deweloperzy mogą dodawać zaufane certyfikaty systemowe za pośrednictwem ADB (Android Debug Bridge), wszechstronnego narzędzia wiersza poleceń używanego do komunikacji z urządzeniem działającym na systemie Android.</li>
<li>Uznając zmiany w systemie Android 14, stwierdza się, że wolność użytkownika została zachowana, a zmiany te pomagają w bezprzewodowych aktualizacjach magazynu certyfikatów, co sugeruje oczekiwaną aktualizację do narzędzi zgodnych z systemem Android 14.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37521931">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Omówiono modyfikacje certyfikatów systemowych w Androidzie 14 oraz konsekwencje i potencjalne korzyści rootowania urządzeń, w tym uzyskanie dostępu do niektórych funkcji i aplikacji kosztem innych.</li>
<li>Użytkownicy oceniają alternatywne metody, takie jak ADB + Frida lub Magisk + safetynet-fix, do wprowadzania modyfikacji i równoważenia swobody użytkownika z ochroną urządzenia.</li>
<li>Post podkreśla znaczenie własności użytkownika w obliczu rosnącej wrogości ze strony urządzeń z Androidem i Apple. Pochwala środki bezpieczeństwa Apple, sugerując jednocześnie włączenie trybu programisty z ostrzeżeniami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/15/23875342/justice-department-google-antitrust-search-trial-week-one-recap">Pierwszy tydzień sprawy USA przeciwko Google - Domyślne ustawienia są wszystkim i nikt nie lubi Binga</a></h2>
<ul>
<li>Rząd Stanów Zjednoczonych rozpoczął proces antymonopolowy przeciwko Google, oskarżając giganta technologicznego o ustanowienie dominacji na rynku wyszukiwarek poprzez wymuszanie transakcji, a nie poprzez uczciwą konkurencję.</li>
<li>Sprawa będzie dotyczyć praktyk Google związanych z domyślnymi ustawieniami i wykorzystaniem danych w celu utrzymania pozycji monopolisty, a także przeanalizuje, czy działania te są korzystne dla konsumentów, czy też służą jedynie interesom Google.</li>
<li>Proces zbada potencjalne szkody dla konsumentów i reklamodawców wynikające z dominacji Google, a sedno decyzji sędziego będzie zależało od tego, czy bezpłatne produkty, takie jak wyszukiwarki, mogą rzeczywiście wyrządzić szkody konsumentom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37528453">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Proces USA przeciwko Google bada, czy płacenie za stanie się domyślną wyszukiwarką łamie zasady konkurencji, mając na celu ustalenie jaśniejszych wytycznych.</li>
<li>Krytycy sugerują, że oświadczenia pracowników są nadużywane, odwracając uwagę od rzeczywistych praktyk antykonkurencyjnych. Główne obawy dotyczą dominacji Google, braku skutecznej konkurencji i wynikającego z tego wpływu na inne wyszukiwarki, takie jak Bing i Mozilla.</li>
<li>Użytkownicy wyrażają niezadowolenie z obecnych alternatyw, zgłaszając zapotrzebowanie na lepsze opcje wyszukiwarek. Inne omawiane tematy obejmują korzystanie z Internetu, niezależność Chromium i rentowność Mozilli.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ezzeriesa.com/index/Writing%20efa7772a3ae64a8193c7ef981ac619fc/Compressing%20chess%20positions%20for%20fun%20and%20profit%20df1fdb5364eb42fdac11eb23b25e9605.html">Jak zapisać pozycję szachową w 26 bajtach za pomocą magii bitowej (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł przedstawia innowacyjną technikę kompaktowego przechowywania pozycji szachowych w 26 bajtach.</li>
<li>Metoda ta wykorzystuje unikalne rozmieszczenie królów i pionków do reprezentowania przechwytów, zdolności do roszady i celu en passant, wraz z charakterystycznym kodowaniem promocji, zmniejszając w ten sposób niezbędną przestrzeń dyskową.</li>
<li>Technika przechowywania obejmuje wykorzystanie map bitowych i sortowanie w celu efektywnego scharakteryzowania różnych aspektów pozycji, umożliwiając w ten sposób przechowywanie pozycji szachowej w zaledwie około 26 bajtach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37525348">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuły zagłębiają się w metody kompresji i przechowywania pozycji szachowych w bardziej kompaktowy i wydajny sposób, aby zmniejszyć wymagania dotyczące danych przy jednoczesnym zachowaniu kluczowych informacji.</li>
<li>Obejmuje różne strategie, takie jak magia na poziomie bitów, wykorzystanie technologii blockchain, przechowywanie historii ruchów, przywoływanie pamięci i kompaktowe kodowanie specjalnie dla silników szachowych. Podkreśla również przewagę skompresowanych formatów nad JSON.</li>
<li>Celem jest zwiększenie wydajności, pamięci masowej i wydajności przetwarzania w szachowych bazach danych i aplikacjach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mrelusive.com/books/books.html">Książki dla twórców gier</a></h2>
<ul>
<li>Post przedstawia szczegółową listę polecanych książek dla twórców gier, obejmujących wiele tematów związanych z tą dziedziną.</li>
<li>Książki te zapewniają cenny wgląd w grafikę komputerową, programowanie gier, sztuczną inteligencję, a także symulację fizyki i dynamiki.</li>
<li>Inne tematy poruszane w tych tomach obejmują projektowanie i zastosowanie, algebrę liniową, optymalizację i algorytmy, zapewniając kompleksową bazę wiedzy dla początkujących i uznanych twórców gier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37527928">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja na forum dotyczy kolekcji książek o tworzeniu gier i zawiera zalecenia dotyczące dalszej lektury.</li>
<li>Jest też sekcja hołdu i wspomnień dla szanowanego, zmarłego twórcy gier, sugerująca jego wpływ na tę dziedzinę.</li>
<li>Dyskusja kładzie nacisk na kwaterniony; złożony system liczbowy, który użytkownicy uważają za korzystny w tworzeniu gier do reprezentowania obrotów 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.johnnycashhasbeeneverywhere.com/">Johnny Cash był wszędzie (Man)</a></h2>
<ul>
<li>Iain Mullan wykorzystał MusixMatch, Toma.HK i Covers FM podczas Music Hack Day London 2012, aby stworzyć innowacyjny hack z piosenką Johnny&#39;ego Casha &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot;.</li>
<li>Hack obejmuje mapę przedstawiającą zasięg geograficzny legendarnego artysty, Johnny&#39;ego Casha, opisany w jego piosence.</li>
<li>Ta kreatywna reprezentacja geograficzna jest wizualizowana przy użyciu danych map Google i INEGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37529359">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zwraca uwagę na stronę internetową o nazwie &quot;Johnny Cash Has Been Everywhere (Man)&quot;, która zawiera listę wszystkich lokalizacji wymienionych w piosence Johnny&#39;ego Casha &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot;.</li>
<li>Dyskusje użytkowników w artykule koncentrują się wokół powiązanych tematów, w tym najkrótszej ścieżki między wymienionymi miejscami docelowymi.</li>
<li>Dyskusja porusza również tematy osobiste, takie jak uzależnienie Johnny&#39;ego Casha.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sebastianraschka.com/blog/2023/optimizing-LLMs-dataset-perspective.html">Optymalizacja LLM z perspektywy zbioru danych</a></h2>
<ul>
<li>W artykule zbadano strategię optymalizacji dużych modeli językowych (LLM) przy użyciu precyzyjnego dostrajania za pomocą starannie dobranych zestawów danych.</li>
<li>Szczegółowo opisano proces dostrajania instrukcji modelu językowego o parametrach 7B w zbiorze danych LIMA i wspomniano o potencjale automatycznego filtrowania jakości.</li>
<li>Artykuł odnosi się również do wyzwania NeurIPS LLM Efficiency Challenge i podkreśla znaczenie zarówno zbiorów danych wygenerowanych przez LLM, jak i tych stworzonych przez człowieka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37524890">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje koncepcję udoskonalania dużych modeli językowych (LLM) poprzez wykorzystanie ich do formułowania mniejszych zbiorów danych o najwyższej jakości.</li>
<li>Proces ten obejmuje szkolenie szerokiego modelu na różnych danych, wykorzystanie go do destylacji danych źródłowych do nieskażonych zestawów danych, a następnie szkolenie mniejszych modeli na nich. Celem jest opracowanie modeli, które są bardziej dostępne, szybsze w wyciąganiu wniosków i prawdopodobnie wolne od kwestii związanych z prawami autorskimi.</li>
<li>Omówiono również inne techniki zwiększania inteligencji LLM, takie jak generowanie z rozszerzonym wyszukiwaniem (RAG) i wykorzystanie precyzyjnie dostrojonych zbiorów danych do tłumaczenia językowego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-15</a></h1>
<h2><a href="https://nothinghuman.substack.com/p/the-tyranny-of-the-marginal-user">Tyrania marginalnego użytkownika</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł krytykuje upadek oprogramowania konsumenckiego, którego przykładem są aplikacje randkowe, takie jak OKCupid, ze względu na przesunięcie nacisku na przyciągnięcie nowych użytkowników kosztem poprawy doświadczeń obecnych.</li>
<li>Wprowadzono koncepcję &quot;użytkownika marginalnego&quot;, użytkownika o krótkim okresie uwagi, który preferuje proste treści. Priorytetyzacja tego typu użytkowników jest postrzegana jako przyczyniająca się do obniżenia jakości oprogramowania i agencji użytkownika.</li>
<li>Autor zauważa, że narzędzia rozszerzające agencję użytkownika są zwykle opracowywane przez hobbystów i często są przejmowane i wycofywane przez większe korporacje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509507">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule omówiono zmianę OkCupid w kierunku podejścia skoncentrowanego na użytkownikach mobilnych, co podobno spowodowało spadek jakości konwersacji i wzrost liczby aplikacji randkowych o bardziej powierzchownym poziomie.</li>
<li>Podkreśla również negatywny wpływ modeli wzrostu w rozwoju oprogramowania, krytykując ich skupienie się na sukcesie ekonomicznym nad doświadczeniem użytkownika i zauważając, jak zaspokojenie natychmiastowej satysfakcji może doprowadzić do upadku produktu.</li>
<li>Artykuł zwraca uwagę na wyzwania związane z projektowaniem optymalnego systemu moralnego, koncentrując się na kwestiach takich jak wpływ projektu interfejsu użytkownika na transmisję treści, wyzwania związane z utylitaryzmem oraz rosnące obawy dotyczące zużycia zasobów i nierówności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamerbraves.com/unity-silently-deletes-github-repo-that-tracks-terms-of-service-changes-and-updated-its-license/">Unity najwyraźniej po cichu usunęło swoje repozytorium GitHub, które śledzi zmiany ToS</a></h2>
<ul>
<li>Unity, platforma do tworzenia gier, po cichu usunęła repozytorium GitHub, które śledziło zmiany w warunkach świadczenia usług (ToS) i klauzulę umożliwiającą programistom korzystanie ze starszych wersji silnika gry.</li>
<li>Usunięcie repozytorium sprawia, że strona internetowa nie jest już dostępna, a ostatnia dostępność miała miejsce 16 lipca 2022 r.</li>
<li>Kluczowe zmiany w ToS Unity obejmowały usunięcie klauzuli (w kwietniu 2023 r.) zezwalającej deweloperom na korzystanie z wersji oprogramowania z bieżącego roku zgodnie z warunkami w momencie aktualizacji; zmusza to użytkowników do przestrzegania wszystkich zmian w usługach Unity, takich jak niedawna aktualizacja planu cenowego obciążająca deweloperów za każdą instalację gry.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516523">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Unity usunęło swoje repozytorium GitHub, które śledziło zmiany w warunkach świadczenia usług (ToS), budząc obawy o przejrzystość i zaufanie.</li>
<li>Te retroaktywne zmiany w Regulaminie zdenerwowały twórców gier, którzy opierali swoją pracę na poprzedniej strukturze kosztów.</li>
<li>Działania Unity wywołały pytania dotyczące ich legalności i etyki, a także niekorzystne porównania z Unreal Engine, który nie nakłada podobnej opłaty za instalację.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/outreach-initiatives/education/automatic-update-extension-chromebook/">Chromebooki otrzymają 10 lat automatycznych aktualizacji</a></h2>
<ul>
<li>Google planuje automatycznie aktualizować wszystkie Chromebooki przez dekadę, co czyni go jedynym systemem operacyjnym, który zobowiązuje się do tak długoterminowych aktualizacji, co poprawi bezpieczeństwo, stabilność i żywotność urządzenia.</li>
<li>Gigant technologiczny współpracuje ze swoimi partnerami w celu konstruowania Chromebooków przy użyciu większej ilości materiałów pochodzących z recyklingu i wprowadza energooszczędne funkcje oraz przyspieszone metody naprawy.</li>
<li>Strategia Google kładzie nacisk na pełny cykl życia Chromebooka, od jego produkcji po recykling, pokazując zaangażowanie w zrównoważony rozwój i wygodę użytkownika.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510865">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Google zdecydowało, że Chromebooki będą automatycznie aktualizowane przez okres do 10 lat w celu zminimalizowania ilości odpadów elektronicznych.</li>
<li>Na forum internetowym odbyła się debata na temat bezpieczeństwa uwierzytelniania odcisków palców, trwałości Chromebooków w placówkach edukacyjnych oraz potencjalnych wyzwań, jakie Google może napotkać w kontaktach z dostawcami sprzętu.</li>
<li>Pomimo docenienia rozszerzonego wsparcia dla Chromebooków, użytkownicy wyrazili obawy o ograniczenia sprzętowe i nieumyślne ponowne włączenie weryfikacji systemu operacyjnego (OS).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-16-released-2715/">PostgreSQL 16</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL Global Development Group ogłosiła wydanie PostgreSQL 16 14 września 2023 r., najnowszej aktualizacji bazy danych typu open source.</li>
<li>Ulepszenia obejmują poprawę wydajności w zakresie równoległości zapytań, masowego ładowania danych i replikacji logicznej; rozszerzoną składnię SQL/JSON; nowe statystyki monitorowania; oraz ulepszoną kontrolę dostępu do zarządzania zasadami.</li>
<li>Godnymi uwagi dodatkami są obsługa równoważenia obciążenia klienta, akceleracja procesora za pomocą SIMD i dwukierunkowa replikacja logiczna, korzystna dla programistów i organizacji dzięki wzmocnionemu monitorowaniu, kontroli dostępu i funkcjom bezpieczeństwa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37508471">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL 16, projekt oprogramowania open-source, został wydany z ulepszonymi funkcjami i lepszym zarządzaniem wersjami.</li>
<li>Projekt ten, znany ze swojej wpływowej roli w infrastrukturze oprogramowania, jest wspierany przez zróżnicowaną grupę współpracowników.</li>
<li>Bieżące dyskusje koncentrują się na takich obszarach, jak optymalizacja wydajności, rozrost indeksów, replikacja i opcje wdrażania dotyczące PostgreSQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/project-gameface/issues/1">Zamiast współpracować lub wspierać mnie, Google ukradł mój pomysł</a></h2>
<ul>
<li>Osoba fizyczna, ozramos, twierdzi, że jej projekt, Handsfree.js, został splagiatowany przez Google dla ich Project Gameface, co spowodowało frustrację i rozczarowanie z powodu braku wsparcia i uznania.</li>
<li>Profesor z Carnegie Mellon University poręczył za słuszność twierdzeń ozramosa, wyrażając własne rozczarowanie działaniami Google.</li>
<li>Ogólna reakcja w komentarzach użytkowników była wspierająca dla ozramos, z wezwaniami do Google do odpowiedzi i uznania wkładu ozramos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37514940">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Weteran cierpiący na PTSD i bezdomność opracował pomocną technologię, którą oskarża Google o plagiat z powodu braku wsparcia ze strony firmy dla jego projektu.</li>
<li>Sytuacja ta wywołała debatę na temat etyki korporacyjnej, odpowiedzialności i traktowania innowatorów, z działaniami prawnymi i publicznym zawstydzaniem postrzeganymi jako potencjalne rozwiązania.</li>
<li>Incydent ten podkreśla złożoność działań korporacyjnych i omawia konieczność rozwiązywania takich konfliktów w celu poprawy sytuacji społecznej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ipapi.is/geolocation.html">Jak zbudować bazę danych geolokalizacji IP od podstaw?</a></h2>
<ul>
<li>Omówiono zastosowanie geolokalizacji IP w ukierunkowanej reklamie, wykrywaniu oszustw, lokalizacji treści, bezpieczeństwie sieci i analityce, a także wyzwania związane z geolokalizacją adresów IP.</li>
<li>W artykule opisano, jak zbudować bazę danych geolokalizacyjnych przy użyciu rekordów WHOIS i projektów open-source, a także zajęto się ograniczonym zakresem atrybutów geolokalizacyjnych w bazie danych RIPE NCC.</li>
<li>Przeanalizowano ograniczenia i alternatywy wykorzystania danych geolokalizacyjnych z adresów IP, takie jak inne projekty geolokalizacyjne i źródła zewnętrzne do wzbogacania danych, kończąc na wzmiance o ipapi.is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507355">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tekst koncentruje się na tworzeniu dokładnej bazy danych geolokalizacji IP od podstaw, podkreślając znaczenie dokładności lokalizacji IP i omawiając różne metodologie, takie jak użycie formatu MMDB dla plików CSV.</li>
<li>Zwrócono uwagę na wykrywanie sieci VPN i serwerów proxy, wykorzystanie interfejsu API IPinfo do wykrywania oszustw, trudności w wykrywaniu adresów anycasted oraz konsekwencje dla prywatności związane z danymi geolokalizacyjnymi.</li>
<li>Wiarygodność usług geolokalizacyjnych, takich jak MaxMind i Cloudflare, jest kwestionowana, a alternatywne metody, takie jak analiza traceroute i reklamy BGP, są proponowane jako zamienniki. Podkreśla się również znaczenie tych baz danych dla firm takich jak Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/calif-passes-strongest-right-to-repair-bill-yet-requiring-7-years-of-parts/">Kalifornia przyjmuje najsilniejszą jak dotąd ustawę o prawie do naprawy, wymagającą 7 lat części</a></h2>
<ul>
<li>Kalifornia uchwaliła obszerną ustawę o prawie do naprawy, zobowiązującą sprzedawców do dostarczania części, narzędzi, przewodników naprawczych i niezbędnego oprogramowania do elektroniki użytkowej i urządzeń.</li>
<li>Ustawa przewyższa inne przepisy stanowe, wymagając od sprzedawców oferowania takich produktów dla produktów sprzedawanych od 1 lipca 2021 r., przez okres określony przez koszt produktu. Ustawodawstwo zawiera przepisy dotyczące egzekwowania prawa i nakazuje sprzedawcom napraw ujawnianie użycia &quot;nieautoryzowanych&quot; części.</li>
<li>Apple poparło tę ustawę, podkreślając zwiększoną naprawialność i trwałość swoich produktów. Ta ustawa, wraz z podobnymi przepisami w innych stanach i Europie, może zmotywować producentów do dostarczania globalnie naprawialnych i trwałych produktów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507226">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Kalifornia przyjęła ustawę o prawie do naprawy, zobowiązującą producentów do dostarczania części do swoich produktów przez co najmniej siedem lat.</li>
<li>Ustawa ta wywołała debatę dotyczącą takich kwestii, jak jakość części zamiennych innych firm, obciążenie małych przedsiębiorstw, ujawnianie schematów z potencjalnym wpływem na konkurencję i prawa własności intelektualnej.</li>
<li>Dyskusje zagłębiają się w możliwości naprawy urządzeń elektronicznych, dostępność poszczególnych części, trwałość i czas trwania towarów technologicznych, z godnym uwagi dyskursem na temat planowanego starzenia się i jego wpływu na prawa konsumentów, względy kosztowe i ogólny wpływ na firmy i branże.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tails.net/">Tails to przenośny system operacyjny, który chroni przed inwigilacją i cenzurą</a></h2>
<ul>
<li>Tails to przenośny system operacyjny zaprojektowany w celu ochrony przed inwigilacją i cenzurą, wykorzystujący sieć Tor w celu zapewnienia prywatności online i odporności na cenzurę.</li>
<li>Zaprojektowany do zainstalowania na pamięci USB, Tails zapewnia bezpieczne środowisko komputerowe na dowolnym komputerze, wyposażone w aplikacje do obsługi poufnych dokumentów i bezpiecznej komunikacji.</li>
<li>Tails, wspierany przez Edwarda Snowdena i finansowany przez organizacje zajmujące się wolnością w Internecie, oparty jest na systemie Debian GNU/Linux. Jest swobodnie dostępny i często wykorzystywany przez dziennikarzy, aktywistów, osoby doświadczające przemocy domowej i inne osoby wymagające dodatkowej prywatności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509560">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na Tails, skoncentrowanym na prywatności systemie operacyjnym (OS) opracowanym w celu ochrony przed inwigilacją i cenzurą, z funkcjami takimi jak blokowanie śladów poprzednich sesji i ochrona przed złośliwym oprogramowaniem.</li>
<li>Rozmowa wskazuje również na pewne ograniczenia systemu operacyjnego Tails, w tym ryzyko wycieku adresu IP, a alternatywy takie jak Whonix, Heads i TENS są wymieniane jako bezpieczne opcje przeglądania.</li>
<li>Inne tematy dialogu obejmują historię i rozwój Internetu, niezawodność oprogramowania open-source oraz finansowanie inicjatyw open-source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://baynature.org/2023/09/12/inaturalist-strikes-out-on-its-own/">iNaturalist działa na własną rękę</a></h2>
<ul>
<li>iNaturalist, sieć społecznościowa zajmująca się pozyskiwaniem różnorodności biologicznej, stała się niezależnym podmiotem non-profit, wspieranym przez dotację w wysokości 10 milionów dolarów.</li>
<li>Dotacja ma na celu wsparcie iNaturalist w kontynuowaniu misji łączenia ludzi z naturą i generowania danych ekologicznych. Platforma ma również nadzieję na zwiększenie swojej obecności na obszarach o dużej różnorodności biologicznej i ograniczonym dostępie do ich usług.</li>
<li>iNaturalist planuje również włączyć sztuczną inteligencję do prognozowania rozmieszczenia gatunków i dąży do współpracy z poprzednimi organizacjami partnerskimi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515996">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Aplikacja iNaturalist, wykorzystująca model TensorFlow Lite, przekroczyła 50 milionów obserwacji, pomagając miłośnikom przyrody w identyfikacji roślin i zwierząt.</li>
<li>Pomimo niedociągnięć, takich jak brak równowagi klas i mylenie obiektów na zdjęciach, aplikacja zwiększa swoją precyzję dzięki weryfikacji użytkownika i włączeniu priorytetów geograficznych.</li>
<li>Przyszłe ulepszenia wskazują na potencjalne zastosowanie ulepszonych technologii kamer i dostępność aplikacji na różnych platformach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/09/14/in-a-git-repository--where-do-your-files-live-/">Gdzie znajdują się pliki w repozytorium Git?</a></h2>
<ul>
<li>Git przechowuje pliki jako odrębne obiekty w katalogu .git/objects wewnątrz repozytorium, wykorzystując przechowywanie zaadresowane do zawartości, gdzie nazwy plików są hashami zawartości pliku.</li>
<li>Git nie przechowuje różnic dla poszczególnych wersji; każda wersja jest zapisywana jako kompletny plik. Aby zlokalizować starsze wersje, można użyć &quot;git log&quot;, aby znaleźć identyfikatory zatwierdzeń powiązane ze zmianami plików.</li>
<li>Git kompresuje obiekty przy użyciu formatu zlib. Autor przedstawia praktyczny przykład pobierania starszej wersji wpisu na blogu za pomocą Git, wraz z fragmentami kodu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37512888">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zawiera kompleksowy przegląd Git, obejmujący jego unikalną funkcjonalność, metody rozwiązywania problemów, wewnętrzne działanie i wykorzystanie bezpośredniego grafu acyklicznego (DAG) do śledzenia zmian.</li>
<li>Krytyka interfejsu użytkownika Gita jest badana wraz z potencjalnymi ulepszeniami, pomimo argumentów wspierających jego elastyczność i spójność w dziedzinie systemów kontroli wersji.</li>
<li>W artykule omówiono również złożoność i użyteczność Git, porównano jego popularność z innymi opcjami i nakreślono potencjał przyszłych innowacji i skalowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fund.godotengine.org/">Godot Development Fund</a></h2>
<ul>
<li>Godot Development Fund to program umożliwiający osobom i firmom finansową pomoc w rozwoju silnika gry Godot poprzez wpłacanie różnych kwot na wybranych poziomach członkostwa.</li>
<li>Fundusze są zarządzane przez Fundację Godot i wykorzystywane do celów takich jak zatrudnianie programistów, tworzenie grafiki, nabywanie sprzętu i pokrywanie innych kosztów związanych z projektem.</li>
<li>Godot jest częścią Software Freedom Conservancy, a jego strona internetowa jest hostowana przez TuxFamily.org, dodając warstwę legalności do tego projektu open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516542">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Godot Development Fund jest przedmiotem dyskusji w poście na Hacker News, ale związane z nim komentarze zostały przeniesione na inną stronę.</li>
<li>Zgłoszenia do programu Y Combinator (YC) Winter 2024 zostały ogłoszone jako otwarte.</li>
<li>Post zawiera linki do kilku zasobów, takich jak wytyczne dotyczące aplikacji, często zadawane pytania, interfejsy API, bezpieczeństwo, informacje prawne oraz szczegóły dotyczące składania wniosków i kontaktowania się z YC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/newsletters/2023-09-14/googlers-told-to-avoid-words-like-share-and-bundle-us-says-lmj27bhl">Googlersi mają unikać słów takich jak &quot;share&quot; i &quot;bundle&quot;, mówi USA</a></h2>
<ul>
<li>Pracownicy Google, czyli &quot;Googlersi&quot;, zostali poinstruowani, aby powstrzymać się od używania określonych słów i zwrotów potencjalnie sugerujących zachowania antykonkurencyjne, zgodnie z dokumentami przedstawionymi w toczącym się procesie.</li>
<li>Instrukcje te są częścią większej sprawy, w której Google jest oskarżany o utrzymywanie monopolu na rynku wyszukiwania online. Google jednak zaprzecza tym zarzutom.</li>
<li>Dokumenty ujawniają również, że pracownicy są zachęcani do prowadzenia poufnych rozmów z wyłączoną historią i unikania zwrotów takich jak &quot;odcięcie dopływu powietrza&quot; i &quot;udział w rynku&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509624">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na Google i jego kwestiach antymonopolowych, podkreślając znaczenie języka w kwestiach prawnych i potencjalne nadużywanie władzy monopolistycznej.</li>
<li>Tematy obejmują instrukcje Google dla swoich pracowników, aby omijali pewne słowa i rozmowę dotyczącą tajemnicy adwokackiej, co pokazuje złożoność aspektów prawnych w branży technologicznej.</li>
<li>Innym poruszanym tematem jest dominująca rola Google w branży oprogramowania, omawiając takie czynniki, jak jakość i ceny jej produktów oraz ich wpływ na konkurencję.</li>
</ul>
<h2><a href="https://impromptugames.com/movingtounreal.html">Podjąłeś decyzję o przejściu z Unity na Unreal Engine?</a></h2>
<ul>
<li>Niniejsze podsumowanie zawiera wskazówki i zasoby pomocne w przejściu z Unity na Unreal Engine, podkreślając znaczenie zrozumienia dokumentacji, dołączenia do odpowiednich społeczności i korzystania z zasobów edukacyjnych, takich jak Epic Online Learning Library.</li>
<li>Rozwiewa obawy dotyczące struktur płatności, wsparcia platformy i podkreśla zalety Unreal, takie jak wszechstronność, rozbudowany rynek, wydajne systemy wejściowe i kompatybilność z tworzeniem gier 2D i 3D.</li>
<li>Artykuł wspomina o wykorzystaniu silnika Unreal Engine w popularnych grach, ulepszeniach narzędzi do projektowania poziomów i zwraca uwagę na możliwość tworzenia gier na platformy Linux i Mac.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509533">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje koncentrują się głównie na tematach związanych z silnikami gier, w szczególności na przejściu z Unity na Unreal Engine i zastosowaniu &quot;Blueprints&quot; w Unreal.</li>
<li>Inne interesujące kwestie obejmują obawy dotyczące kontroli wersji i scalania zmian podczas korzystania z Blueprints, jego wydajności i ograniczeń w porównaniu z C++ oraz porównania z innymi silnikami gier, takimi jak Godot.</li>
<li>Inne omawiane tematy obejmują generowanie przychodów przez firmy produkujące silniki gier, zmiany polityki i cen Unity, groźby skierowane do dyrektorów oraz zmniejszenie wykorzystania Twittera.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.separateconcerns.com/2023-09-11-linear-code.html">Kod liniowy jest bardziej czytelny</a></h2>
<ul>
<li>Autor opowiada się przeciwko abstrakcji kodu ze względu na czytelność, twierdząc, że kod liniowy jest z natury bardziej zrozumiały.</li>
<li>Autor uzasadnia swoje stanowisko, oferując przykład funkcji, która krytykuje użycie abstrakcji w kodzie.</li>
<li>Odnoszą się do możliwego problemu związanego z kodem dotyczącym urządzenia, zalecając, aby kod traktował piekarnik jako parametr, wzmacniając ideę, że małe funkcje nie powinny być wyodrębniane z kodu liniowego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37517329">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Głównym tematem dyskusji jest czytelność i łatwość utrzymania kodu, przy czym rozbieżne opinie promują większe funkcje liniowe i mniejsze funkcje modułowe.</li>
<li>Dyskurs podkreśla znaczenie pisania kodu z myślą o czytelności dla innych deweloperów i zachowaniu równowagi poprzez ostrożne stosowanie abstrakcji.</li>
<li>Podkreśla znaczenie uwzględnienia specyficznych wymagań bazy kodu przy jednoczesnym ustaleniu priorytetów między czytelnością a wydajnością. Analizowane są również różne punkty widzenia na strukturę kodu, testowanie i skalowalność.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/coder-serial-killer-quiz/">Wynalazca języka programowania czy seryjny morderca? (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Tekst wskazuje na koncepcję gry, w której wyzwaniem jest odróżnienie wynalazcy języka programowania od seryjnego mordercy.</li>
<li>Ta gra może obejmować badanie zainteresowań poszczególnych osób, które mogą potencjalnie obejmować takie tematy, jak hakowanie i morderstwo.</li>
<li>Post jest wyjątkowy w swojej sugestii połączenia technologii i prawdziwej zbrodni w interaktywnym formacie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515645">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł dotyczy gry, która polega na zgadywaniu, czy osoba na zdjęciu jest seryjnym mordercą, czy twórcą języków programowania.</li>
<li>W wątku dyskusyjnym toczy się debata na temat zasadności łączenia rysów twarzy z czyjąś naturą, wraz ze stereotypami związanymi z programistami i seryjnymi mordercami.</li>
<li>Gra spotkała się z mieszanymi reakcjami - niektórym uczestnikom się podoba, podczas gdy inni wyrażają obawy dotyczące potencjalnej dyskryminacji i są zaskoczeni niektórymi wykluczeniami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41562-023-01677-8">Pośrednia wiedza sci powiązana z nadmierną pewnością siebie i negatywnym nastawieniem</a></h2>
<ul>
<li>W badaniu odkryto związek między wiedzą naukową, pewnością siebie i postawami wobec nauki, w szczególności zauważając nadmierną pewność siebie i negatywne uprzedzenia u osób ze średnim poziomem wiedzy naukowej.</li>
<li>Wyniki kwestionują istniejące modele i podkreślają konieczność zajęcia się tą nadmierną pewnością siebie i zachęcania do bardziej dogłębnego zrozumienia nauki.</li>
<li>Artykuł zawiera również szczegółowe informacje na temat publikacji akademickiej i jej wydawcy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37511036">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na zrozumieniu ograniczeń nauki, wyzwań związanych z jej definiowaniem oraz niebezpieczeństw związanych ze zbytnią wiarą w twierdzenia naukowe.</li>
<li>Rzuca światło na to, jak nadmierna pewność siebie wpływa na różne dziedziny oraz jak media i polityka kształtują postrzeganie nauki przez społeczeństwo.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na konieczność pokory, krytycznego myślenia i uznania niepewności w naukowym zrozumieniu, aby przeciwdziałać nadmiernej pewności siebie i zaprzeczaniu nauce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/14/arm_ipo/">IPO Arm rozpocznie się dzisiaj</a></h2>
<ul>
<li>Arm, brytyjski projektant chipów, rozpoczyna swoją pierwszą ofertę publiczną z ceną akcji wynoszącą 51 dolarów za sztukę, ustalając wycenę firmy na 54,5 miliarda dolarów.</li>
<li>IPO ma wygenerować około 4,9 miliarda dolarów dla Softbank, spółki macierzystej Arm, a po IPO Arm będzie nadal spółką zależną Softbank.</li>
<li>IPO uzyskało powszechną aprobatę, przyciągając inwestycje takich potentatów technologicznych jak Apple, Samsung i Intel, ale będzie notowane tylko w Stanach Zjednoczonych, po tym jak na początku tego roku rozwiały się nadzieje na podwójne notowanie w Londynie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509427">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozpoczęła się pierwsza oferta publiczna (IPO) firmy ARM, a spekulacje sugerują, że potencjalny wzrost cen może skłonić klientów do architektury RISC-V o otwartym kodzie źródłowym.</li>
<li>Trwają dyskusje na temat możliwego przejścia z ARM na RISC-V, przy czym kluczowymi kwestiami są kompatybilność oprogramowania i interoperacyjność sprzętu.</li>
<li>IPO ma strategiczne znaczenie dla utrzymania sukcesu ARM, a SoftBank sprzedaje 21% udziałów. Giganci technologiczni, tacy jak Apple, Google i Nvidia, potencjalnie wspierają IPO, aby zapobiec wrogiemu przejęciu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/dutch-art-detective-recovers-a-van-gogh-stolen-in-2020-180982896/">Skradziony obraz van Gogha zwrócony w torbie IKEA</a></h2>
<ul>
<li>Wczesne dzieło Vincenta van Gogha, Ogród plebański w Nuenen wiosną, zostało odzyskane trzy i pół roku po kradzieży z holenderskiego muzeum.</li>
<li>Obraz, wyceniony na 3,2 do 6,4 miliona dolarów, został anonimowo zwrócony w torbie Ikea detektywowi sztuki Arthurowi Brandowi, bez udziału zwracającego w kradzieży.</li>
<li>Pierwotny złodziej został aresztowany w 2021 roku i skazany na osiem lat więzienia. Odrestaurowane dzieło sztuki zostanie ponownie wystawione po niezbędnych badaniach i renowacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510885">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Skradziony obraz van Gogha został odzyskany i zwrócony w torbie IKEA, dzięki podziemnej sieci prowadzonej przez detektywa sztuki Arthura Branda.</li>
<li>Obraz ten, skradziony w 2002 roku, krążył w podziemiu przestępczym, a jego zwrot ilustruje kwestie prawne związane z posiadaniem skradzionych dzieł sztuki.</li>
<li>W poście omówiono również tematy związane z konserwacją obrazów, renowacją dzieł sztuki oraz rekomendacje książek i seriali dotyczących narracji o kradzieży dzieł sztuki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nuejs.org">Nue - alternatywa dla React/Vue/Vite/Astro</a></h2>
<ul>
<li>Autor opracował Nue JS, bibliotekę JavaScript do tworzenia interfejsów użytkownika, pod wpływem Vue 2.0 i Riot.js.</li>
<li>Trwają prace nad ekosystemem uzupełniającym Nue JS, zaprojektowanym jako alternatywa dla narzędzi takich jak Vite, Next.js i Astro. Celem jest położenie nacisku na progresywne ulepszanie, oddzielenie obaw i semantyczne projektowanie stron internetowych.</li>
<li>Wszystkie produkty pod marką Nue będą wydawane na licencji MIT, co potwierdza zaangażowanie autora w tworzenie narzędzi open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507419">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zapowiada uruchomienie Nue JS, lekkiej alternatywy dla znanych frameworków front-endowych i omawia potencjalne rozszerzenia powiązanych projektów.</li>
<li>Pokazuje debatę na temat kwestii enkapsulacji rozwoju front-endu i zapewnia opinie użytkowników, jednocześnie rysując porównania z innymi podobnymi frameworkami.</li>
<li>Post bada również różne nastroje odbiorców wobec Nue JS i porusza kwestię potencjalnego wpływu sztucznej inteligencji na normy kodowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=r_LG8FDt51U">Sprytne perpetuum mobile [wideo]</a></h2>
<ul>
<li>Wideo obejmuje prezentację urządzenia &quot;perpetuum mobile&quot;, które zasadniczo działa jako symulator perpetuum mobile, wykorzystując elektromagnesy i indukcyjny czujnik zbliżeniowy do utrzymywania piłki w stałym ruchu.</li>
<li>Twórca zapewnia kompleksową demonstrację funkcjonalności urządzenia i omawia jego różne komponenty, takie jak kondensatory i regulowane parametry.</li>
<li>Koncepcja perpetuum mobile jest omawiana podczas filmu, przeplatając się z aspektami działania urządzenia. Sponsor, Incogni, jest wspomniany jako usługa, która pomaga w ochronie danych osobowych i zapobieganiu niechcianym połączeniom telefonicznym.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37513030">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Prezentowany film pokazuje urządzenie &quot;perpetuum mobile&quot;, wywołując dyskusje na temat potencjalnych ulepszeń, takich jak plastikowe szyny, mikrokontrolery, zmotoryzowane koła i nowe źródła zasilania.</li>
<li>Rozmowy obejmują również tematy filozoficzne i naukowe, takie jak natura rzeczywistości, rola nauki, zachowanie energii i definiowanie energii w kontekście zakrzywionej czasoprzestrzeni.</li>
<li>Sceptycyzm wobec teorii ciemnej materii i energii oraz wiarygodności niektórych argumentów jest również powszechny w dyskusjach. Artykuł kończy się wzmianką o aplikacjach na YC Winter 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-14</a></h1>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/13/bug-in-macos-14-sonoma-prevents-our-app-from-working/">Błąd w macOS 14 Sonoma uniemożliwia działanie naszej aplikacji</a></h2>
<ul>
<li>Aplikacja Mullvad VPN ma obecnie problemy z kompatybilnością z systemem macOS 14 Sonoma z powodu błędu zapory sieciowej, który zakłóca prawidłowe filtrowanie ruchu.</li>
<li>Błąd ten może prowadzić do wycieków w określonych ustawieniach, stanowiąc potencjalne zagrożenie dla bezpieczeństwa użytkowników.</li>
<li>Chociaż problem został zgłoszony do Apple, nie ma jeszcze dostępnych środków zaradczych; dlatego zaleca się użytkownikom pozostanie na macOS 13 Ventura do czasu przedstawienia poprawki.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498979">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy napotykają problemy z funkcjami sieciowymi wersji beta systemu macOS 14 Sonoma, prawdopodobnie z powodu błędu w zaporze systemu macOS.</li>
<li>Toczy się dyskusja na temat potencjalnych środków zaradczych i alternatywnych usług VPN w celu naprawienia problemu, wskazując na niezadowolenie ze stabilności i użyteczności macOS oraz zamkniętego podejścia Apple.</li>
<li>Użytkownicy kwestionują użyteczność zgłaszania błędów do Apple, wskazując na problemy z pakietem testowym i obsługą opinii użytkowników.</li>
</ul>
<h2><a href="https://meduza.io/en/feature/2023/09/13/the-million-dollar-reporter">Telefon współzałożyciela Meduza zainfekowany Pegasusem</a></h2>
<ul>
<li>Galina Timchenko, współzałożycielka i wydawca rosyjskiego serwisu informacyjnego Meduza, stała się pierwszą rosyjską dziennikarką, która została zainfekowana oprogramowaniem szpiegującym Pegasus, opracowanym przez NSO Group.</li>
<li>Administracja Bidena umieściła NSO Group na czarnej liście w 2021 r., uniemożliwiając jej dostęp do amerykańskich technologii ze względu na obawy dotyczące niewłaściwego wykorzystania i nadzoru regulacyjnego.</li>
<li>Meduza, Access Now i Citizen Lab wspólnie zbadały ten incydent, ujawniając powszechne nadużycia Pegasusa i wzmacniając obawy dotyczące rządowej inwigilacji i namierzania dziennikarzy, przeciwników i aktywistów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37496589">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tematy debaty obejmują wykorzystanie oprogramowania szpiegującego Pegasus przeciwko dziennikarzom, luki w różnych systemach operacyjnych, obawy związane z hakowaniem sponsorowanym przez państwo oraz trudności w znalezieniu bezstronnych źródeł wiadomości.</li>
<li>Dyskutuje się o skuteczności środków bezpieczeństwa i różnych podejściach do konsumowania wiadomości, a także krytykuje media za stronniczość i brak odpowiedzialności.</li>
<li>Odniesienia do sytuacji geopolitycznej, w tym roli państw zachodnich w konflikcie ukraińskim, podkreślają szerszy kontekst i implikacje dla sektorów technologii i informacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shreevatsa.wordpress.com/2010/06/04/dont-mess-with-a-genius/">Nie zadzieraj z geniuszem (2010)</a></h2>
<ul>
<li>Tekst podkreśla kadencję Isaaca Newtona jako strażnika mennicy w Anglii, gdzie aktywnie ścigał fałszerzy.</li>
<li>Podkreśla jego udane starania w złapaniu wielu fałszerzy, ze szczególnym naciskiem na jego arcywroga, Williama Chalonera.</li>
<li>Znaczący wkład Newtona w Wielką Recoinage oznacza jego niezwykły wkład w utrzymanie integralności waluty.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37501231">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wątek dyskusyjny Hacker News przedstawia różne punkty widzenia na życie Isaaca Newtona, obejmujące jego konflikty, powiązania z alchemią, krucjaty przeciwko fałszerzom i jego wkład w rachunek różniczkowy.</li>
<li>Uczestnicy wątku debatują nad indywidualnym charakterem i wkładem naukowym Newtona, przy czym niektórzy wykazują sceptycyzm, a inni bronią jego reputacji.</li>
<li>Artykuł ujawnia również ludzki aspekt Newtona, podkreślając nasze uprzedzenia poznawcze, które mogą prowadzić nawet bardzo inteligentnych ludzi do padnięcia ofiarą oszustw i manipulacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://caoyuan.scripts.mit.edu/ir_spec.html">Spektrometr bliskiej podczerwieni DIY</a></h2>
<ul>
<li>Yuan Cao opracował niedrogi spektrometr bliskiej podczerwieni (bliskiej podczerwieni) typu &quot;zrób to sam&quot; (DIY) o rozdzielczości 6 nm.</li>
<li>Spektrometr wykorzystuje między innymi siatkę dyfrakcyjną i fotodiody; mierzy rozdzielczość widmową i długość fali światła.</li>
<li>Oprócz omówienia wyzwań związanych z redukcją szumów i zakłóceń, Cao mówi również o kalibracji, zakresie dynamicznym spektrometru i pomiarze widm transmisji. W przyszłości mogą ujawnić więcej widm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498142">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Pewna osoba opracowała niedrogi, samodzielnie wykonany spektrometr bliskiej podczerwieni, z możliwością wykorzystania w różnych sektorach.</li>
<li>Twórca chce produkować niedrogie spektrometry dla krajów trzeciego świata, aby pomóc w identyfikacji fałszywych leków.</li>
<li>Tekst podkreśla wyzwania związane z kalibracją i certyfikacją tych instrumentów oraz podkreśla brak solidnych artykułów na platformach takich jak Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retool.com/blog/mfa-isnt-mfa/">Kiedy MFA nie jest MFA, czyli jak zostaliśmy wyłudzeni</a></h2>
<ul>
<li>Retool, platforma do tworzenia narzędzi wewnętrznych, stanęła w obliczu ataku typu spear phishing, który doprowadził do nieautoryzowanego dostępu do 27 kont klientów w chmurze, ujawniając podatność systemu na ataki socjotechniczne.</li>
<li>Atak miał miejsce, gdy pracownik uległ atakowi phishingowemu opartemu na wiadomościach SMS i dostarczył kody uwierzytelniania wieloskładnikowego (MFA), które następnie naruszyły VPN firmy i wewnętrzne systemy administracyjne.</li>
<li>Retool zaleca poprawę bezpieczeństwa, na przykład unikanie przechowywania kodów MFA w chmurze, promowanie szkoleń pracowników i korzystania ze sprzętowych kluczy bezpieczeństwa dla MFA oraz przyjęcie strategii obrony w głąb. Firma współpracuje obecnie z organami ścigania i firmą kryminalistyczną w celu zbadania incydentu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500895">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja Hacker News obejmuje takie aspekty, jak ostrożność w przypadku połączeń/wiadomości z prośbą o podanie danych osobowych, konieczność weryfikacji tożsamości dzwoniącego oraz potrzeba standardowych systemów odwrotnego uwierzytelniania.</li>
<li>Uczestnicy omawiają mocne strony i ograniczenia różnych środków bezpieczeństwa, w tym szyfrowania haseł, uwierzytelniania wieloskładnikowego i biometrii, a także dzielą się przypadkami niewłaściwego radzenia sobie z oszustwami.</li>
<li>Kwestie takie jak wykorzystanie technologii deepfake w naruszeniach bezpieczeństwa, ochrona zasobów cyfrowych i nadrzędne porozumienie w sprawie wymogu przyjaznych dla użytkownika, solidnych rozwiązań bezpieczeństwa są również szczegółowo opisane.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kraktoos.com/posts/dont-use-discord-as-forum/">Nie używaj Discorda jako forum Q&amp;A</a></h2>
<ul>
<li>Autor odradza korzystanie z Discorda jako forum Q&amp;A (pytań i odpowiedzi) dla projektów, powołując się na jego chaotyczny charakter, słabe funkcje wyszukiwania i odkrywania oraz potencjalne ryzyko nieciągłości.</li>
<li>Tekst sugeruje lepsze alternatywy, takie jak dedykowane fora społecznościowe, renomowane strony internetowe, takie jak Stack Overflow lub Reddit, oraz systemy śledzenia zgłoszeń oparte na Git.</li>
<li>Autor podkreśla znaczenie starannego wyboru platformy do celów Q&amp;A, uznając jej wpływ na postęp projektu i interakcję ze społecznością.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502258">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Głównym tematem debaty jest wykorzystanie Discorda jako forum pytań i odpowiedzi, z różnymi poglądami na temat jego skuteczności w porównaniu z platformami takimi jak GitHub issues, dedykowane fora i listy mailingowe.</li>
<li>Nieformalność i łatwość użytkowania Discorda są chwalone, ale podkreśla się ograniczenia w możliwości wyszukiwania i organizacji. Wybór platformy zależy od indywidualnych potrzeb, takich jak kontrola, koszty, łatwość konfiguracji i trendy demograficzne.</li>
<li>Wspomniano również o potencjalnej dezaktualizacji tradycyjnych forów i list mailingowych oraz o możliwości stworzenia bardziej wszechstronnej platformy z indeksowanymi wyszukiwarkami, zagnieżdżonymi odpowiedziami i funkcjami głosowymi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/skip-the-api/">Pomiń API, wyślij swoją bazę danych</a></h2>
<ul>
<li>LiteFS to globalnie rozproszona baza danych SQLite, pierwotnie zaprojektowana do geograficznej dystrybucji danych, zapewniająca szybki czas reakcji.</li>
<li>Odkryto nowatorskie zastosowanie LiteFS, umożliwiające zastąpienie warstw API między usługami. Osiąga się to poprzez dystrybucję kompletnej bazy danych po stronie klienta, umożliwiając zapytania SQL i łączenie danych zgodnie z wymaganiami klienta.</li>
<li>Repliki są tylko do odczytu, co wymaga interfejsu API do aktualizacji danych. Chociaż ma pewne ograniczenia, technika ta może być korzystna w sytuacjach, w których konwencjonalne interfejsy API są nieodpowiednie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497345">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje koncepcję wykorzystania baz danych jako interfejsów API, przedstawiając potencjalne wyzwania i przeszkody związane z tą metodą.</li>
<li>Dyskurs zaleca korzystanie z kontraktów API i narzędzi takich jak widoki i procedury składowane do zarządzania zmianami w systemach oprogramowania. Poruszane są również takie tematy, jak opłacalność pobierania całych baz danych podczas początkowego ładowania strony, trudności we wdrażaniu modelu bazy danych na użytkownika oraz kwestia nieuczciwości dostawców w przetwarzaniu bezserwerowym.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na korzyści i wady korzystania z baz danych jako interfejsów API, w tym praktykę korzystania z widoków i zmiany nazw tabel w PostgreSQL do modyfikacji schematu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/uselessness-phenylephrine">Bezużyteczność fenylefryny (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Autor stwierdza, że fenylefryna jest mniej skutecznym środkiem zmniejszającym przekrwienie w porównaniu z pseudoefedryną, biorąc pod uwagę jej intensywny metabolizm w organizmie.</li>
<li>Fenylefryna jest rzekomo sprzedawana jako alternatywa dla pseudoefedryny ze względu na ograniczenia nałożone na pseudoefedrynę ze względu na jej potencjalne wykorzystanie w nielegalnej produkcji metamfetaminy.</li>
<li>Artykuł kończy się zaleceniem dla FDA, aby ponownie rozważyła sprzedaż fenylefryny, sugerując, że nie uzasadnia to jej obecnego umieszczenia na liście.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499106">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W dyskusji poruszono takie tematy, jak regulacje dotyczące narkotyków, uzależnienie, produkcja metamfetaminy i skuteczność różnych leków, w tym leków zmniejszających przekrwienie.</li>
<li>Kwestie takie jak wpływ przepisów na dostępność narkotyków, rola organów ścigania, interwencje społeczne, obawy dotyczące prywatności i ograniczenia leków farmaceutycznych są również przedmiotem debaty.</li>
<li>Podkreślono takie czynniki, jak efekt placebo, zmiany stylu życia i indywidualne reakcje na leki, pokazując złożoność i wyzwania związane z regulacją leków i siłą działania leków.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/rationale">Dlaczego koper włoski?</a></h2>
<ul>
<li>Fennel to język programowania oparty na środowisku uruchomieniowym Lua, mający na celu zaoferowanie prostszej i bardziej zwięzłej składni poprzez usunięcie zawiłości występujących w Lua.</li>
<li>Język ten ulepsza takie elementy jak zarządzanie zmiennymi globalnymi, tablice, pętle, funkcje i wprowadza funkcje takie jak dopasowywanie wzorców i destrukturyzacja struktur danych.</li>
<li>Fennel jest kompatybilny z istniejącymi bibliotekami i narzędziami Lua i zawiera system makr do rozszerzania języka o nowe formy składniowe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497131">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Post koncentruje się na używaniu języka programowania Fennel w konfiguracjach Neovim i Hammerspoon, cenionego za zwięzłość i lepszą ergonomię niż Lua.</li>
<li>Dokonano porównań między Lua i innymi językami, które kompilują się do Lua, takimi jak Moonscript i Yuescript, podkreślając zalety Fennel&#39;s arity checks, których Lua nie posiada.</li>
<li>Porusza temat wcięć w porównaniu z językami opartymi na separatorach i praktycznym wykorzystaniem Lua w różnych kontekstach, a także zawiera odniesienia do strony internetowej Fennel&#39;s i aktualnej dostępności aplikacji na YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/press/releases/appeals-court-upholds-publicresourceorgs-right-post-public-laws-and-regulations">Sąd apelacyjny podtrzymuje prawo do publikowania ustaw publicznych online</a></h2>
<ul>
<li>Federalny sąd apelacyjny orzekł, że standardy techniczne włączone do prawa publicznego mogą być udostępniane bez ryzyka naruszenia praw autorskich, odzwierciedlając pogląd, że prawo należy do wszystkich i powinno być dostępne bezpłatnie i bez rejestracji.</li>
<li>Sprawa została zainicjowana przez organizację non-profit Public.Resource.org, reprezentowaną przez Electronic Frontier Foundation, przeciwko prywatnym organom, które tworzą kodeksy i standardy.</li>
<li>Sąd orzekł na korzyść Public.Resource.org, uznając to za triumf publicznego dostępu do przepisów, głównie ze względu na niekomercyjny, edukacyjny charakter korzystania z tych standardów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498473">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Sąd apelacyjny orzekł, że publikowanie ustaw publicznych online nie narusza praw autorskich i jest uznawane za dozwolony użytek.</li>
<li>Sprawa ta podnosi świadomość na temat niedostępnych przepisów i pytań dotyczących ochrony praw autorskich, zwracając uwagę na przypadki praw autorskich, które wymagają zapłaty za dostęp.</li>
<li>Dyskurs obejmuje również włączanie prywatnych standardów do przepisów bez rekompensaty i podkreśla różne praktyki w różnych krajach w zakresie dostępności tekstów prawnych i standardów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paladin-t.github.io/bitty/">Bitty Engine: Mały silnik gry</a></h2>
<ul>
<li>Bitty Engine to wieloplatformowy silnik gry z wbudowanymi edytorami, umożliwiający przyjazne dla użytkownika programowanie w języku Lua, wraz z funkcjami takimi jak debugger, dokumentacja API i różne narzędzia do edycji.</li>
<li>Zdolny do tworzenia samodzielnych plików binarnych, silnik może być wykorzystywany zarówno do celów niekomercyjnych, jak i komercyjnych. Jest on dostępny dla platform takich jak Windows 7, MacOS 10.7 lub Ubuntu 14, z niskimi wymaganiami systemowymi.</li>
<li>Bitty Engine, dystrybuowany na Steam i Itch, jest identyczny pod względem funkcji na obu platformach, a wersja próbna jest dostępna na Steam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497956">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł podkreśla emocje związane z niedawną premierą Bitty Engine, a dyskusja koncentruje się na wskazówkach dotyczących tworzenia gier i silników oraz zastosowania JavaScript/TypeScript w silnikach gier.</li>
<li>Omówiono również potencjał gier fizycznych z wbudowanymi komputerami oraz rosnącą popularność języka Lua w tworzeniu gier.</li>
<li>Podkreślane są kluczowe zalety Lua, takie jak łatwe włączanie do baz kodu, prostota nauki, kompatybilność z silnikami C i C++, a także wysokowydajna alternatywa LuaJIT. &quot;Konsole fantasy&quot; to również temat rozmów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adh2458">Ziemia poza sześcioma z dziewięciu granic planetarnych</a></h2>
<ul>
<li>Aktualizacja ram granic planetarnych ujawnia, że sześć z dziewięciu granic zostało przekroczonych, co sugeruje, że Ziemia znajduje się obecnie poza bezpiecznym zasięgiem dla ludzkiej działalności.</li>
<li>Tekst wprowadza pojęcie &quot;nowych podmiotów&quot;, które mogą potencjalnie zakłócić podstawowe granice i podkreśla potrzebę transformacji w celu zwiększenia wpływu produkcji i regulacji popytu.</li>
<li>Podkreśla wpływ działalności człowieka na ekosystemy oceaniczne i lądowe, w tym wpływ wylesiania i zmian klimatu na zasoby węgla i globalną temperaturę lądu, a także podkreśla pilną potrzebę podjęcia działań w celu zapobieżenia nieodwracalnym szkodom dla środowiska.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500752">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Fragment ten omawia delikatną równowagę między troską o środowisko a interesami gospodarczymi lub interesami bezpieczeństwa narodowego, szczególnie w kwestii zmian klimatu.</li>
<li>Omówiono wpływ spożycia mięsa na zmiany klimatyczne, podkreślając potrzebę zrównoważonej produkcji żywności i przyjęcia diety opartej na roślinach.</li>
<li>Rozwiązania technologiczne, wykorzystanie odnawialnych źródeł energii i wpływ ekstremalnych temperatur na wskaźniki przeżywalności są również uwzględnione jako potencjalne kwestie i środki zaradcze w zarządzaniu środowiskiem.</li>
</ul>
<h2><a href="http://prize.hutter1.net/">Nagroda Huttera za kompresję ludzkiej wiedzy</a></h2>
<ul>
<li>Hutter Prize to konkurs, który nagradza uczestników za tworzenie oprogramowania, które może kompresować duże pliki do mniejszych rozmiarów, mający na celu rozwój technologii kompresji danych.</li>
<li>Uczestnicy są zobowiązani do przesłania zarówno ostatecznych skompresowanych plików, jak i kodu źródłowego do oceny, promując przejrzystość przetwarzania.</li>
<li>Artykuł wspomina o Alexandrze Rhatushnyaku, inżynierze oprogramowania, który wniósł znaczący wkład w konkursy kompresji danych, prezentując udanych uczestników, aby inspirować i prowadzić nowych uczestników.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502329">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główna dyskusja koncentruje się na roli kompresji w sztucznej inteligencji ogólnej (AGI), podkreślając zarówno bezstratną, jak i stratną wartość kompresji, jej ograniczenia i korelację z inteligencją.</li>
<li>Wspomina się o rozwoju i wpływie dostępności GPU na badania nad AGI, a także o pewnych perspektywach historycznych.</li>
<li>Rozmowa kończy się odniesieniem do procesu aplikacyjnego do programu Y Combinator Winter 2024, programu finansowania dla start-upów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.lantern.dev/blog/2023/09/13/hello-world">Lantern - wektorowa baza danych PostgreSQL do tworzenia aplikacji AI</a></h2>
<ul>
<li>Lantern to rozszerzenie wektorowej bazy danych dla PostgreSQL mające na celu wspieranie rozwoju aplikacji AI, oferujące takie możliwości, jak generowanie osadzeń i równoległe tworzenie indeksów.</li>
<li>Projekt pozycjonuje się jako rozwiązanie korporacyjne opracowane na bazie PostgreSQL, wykorzystujące jego rozległą bazę użytkowników i funkcje przechowywania danych, i twierdzi, że przewyższa podobne rozszerzenia pod względem kluczowych wskaźników wydajności.</li>
<li>Lantern jest oprogramowaniem typu open-source z planem przyszłych funkcji, w tym wariantem opartym na chmurze, szablonami branżowymi, kontrolą wersji i ulepszoną obsługą wektorów. Projekt zachęca społeczność do zaangażowania i wniesienia wkładu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499375">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Lantern, nowe rozszerzenie wektorowej bazy danych PostgreSQL, zostało uruchomione; oferuje zaawansowane funkcje i wskaźniki wydajności, które przewyższają podobne rozszerzenia.</li>
<li>Rozszerzenie ma na celu usprawnienie rozwoju aplikacji AI i zachęca do współpracy. Użytkownicy wyrazili obawy dotyczące wydajności i aktualizacji indeksów, co skłoniło Lantern do zaplanowania przyszłych optymalizacji.</li>
<li>Pomimo tego, że Lantern jest nieco szybszy niż pgvector i usprawnia rozwój aplikacji i doświadczenia użytkowników, wzbudził obawy o intensywne wykorzystanie zasobów. Lantern Cloud, ich własne hostowane rozwiązanie, jest planowane, nawet pomimo obecnej niekompatybilności z Supabase.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/spacex-no-longer-taking-losses-to-produce-starlink-satellite-antennas.html">SpaceX nie ponosi już strat w produkcji anten satelitarnych Starlink</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX nie będzie już ponosić kosztów anten Starlink sprzedawanych wraz z usługą Internetu satelitarnego w ramach działań mających na celu zwiększenie rentowności firmy.</li>
<li>Konsumenckie anteny Starlink są sprzedawane po 599 USD za sztukę, podczas gdy ceny dla klientów o wysokim popycie mogą wahać się od 2500 USD do 150 000 USD za sztukę.</li>
<li>Sukces SpaceX jest związany z obniżonymi kosztami produkcji terminali, których wyprodukowanie kosztuje obecnie mniej niż 600 dolarów za sztukę.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498830">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX udało się obniżyć koszty produkcji anten satelitarnych Starlink, umożliwiając szybszą ekspansję i bardziej przystępne cenowo usługi zarówno w regionach wiejskich, jak i gęsto zaludnionych.</li>
<li>Podczas gdy przychody Starlink w 2022 r. były niższe od prognoz, firma wykazała znaczny postęp w zakresie wydajności i wzrostu, a także toczy się debata na temat korzyści związanych z gęstością konstelacji Starlink i jej możliwej ekspansji na kraje rozwijające się.</li>
<li>Niedawna sprzedaż sprzętu do internetu satelitarnego firmy dla wiejskich Kanadyjczyków i spodziewane postępy w projektowaniu chipów RF, które mogą jeszcze bardziej obniżyć koszty systemu antenowego, wskazują na możliwą utowarowienie technologii phased array.</li>
</ul>
<h2><a href="https://explosion.ai/blog/against-llm-maximalism/">Przeciwko maksymalizmowi LLM</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł dotyczy trudności w efektywnym wykorzystaniu dużych modeli językowych (LLM) w zadaniach przetwarzania języka naturalnego (NLP) i sugeruje podział zagadnienia na komponenty modułowe, z LLM jako jednym z komponentów.</li>
<li>Korzystanie z nadzorowanego uczenia się jest zalecane dla określonych zadań, a narzędzia takie jak spaCy i HF Transformers są uznawane za korzystne dla etykietowania danych i trenowania modeli NLP.</li>
<li>Autor zauważa również użyteczność Prodigy, narzędzia do adnotacji, dla przepływów pracy wspomaganych modelami i kończy, podkreślając znaczenie konkretnych polityk nad szerokimi umiejętnościami rozumowania lub wiedzą podstawową dla praktycznych zadań.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37495873">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł kładzie nacisk na integrację dużych modeli językowych (LLM) z zadaniami przetwarzania języka naturalnego (NLP) w celu tworzenia lub rozszerzania zbiorów danych w celu wzmocnienia modeli nadzorowanych, zamiast polegania wyłącznie na LLM.</li>
<li>Szczegółowo opisano w nim ograniczenia obecnej infrastruktury NLP i potencjalne zalety wykorzystania LLM do skutecznej reprezentacji tekstu i zadań klasyfikacyjnych. Transfer learning i mniejsze modele mogą zwiększyć dokładność i złagodzić opóźnienia.</li>
<li>Dyskusja rozciąga się na znaczenie oceny komponentów uczenia maszynowego, trudności z tym związane oraz potencjalne implikacje i wady technologii AI i Web3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/wasi">Obsługa WASI w Go</a></h2>
<ul>
<li>Go 1.21 wprowadził nowy port dla interfejsu API syscall WebAssembly System Interface (WASI) poprzez nową wartość GOOS, wasip1. Umożliwia to programistom uruchamianie kodu Go skompilowanego bezpośrednio do WebAssembly, z pominięciem środowiska wykonawczego JavaScript.</li>
<li>Pomimo zaawansowania, istnieją ograniczenia, w tym brak obsługi gniazd sieciowych w interfejsie API wasip1. Jednak rozszerzenia z hostów takich jak Wasmer i WasmEdge oraz biblioteka innej firmy, stealthrocket/net, mogą być wykorzystywane do funkcji sieciowych.</li>
<li>Przyszłe kierunki rozwoju Go obejmują eksportowanie funkcji Go do WebAssembly i kompatybilność z rozwijającym się WASI API, a programiści mają do dyspozycji kanały takie jak Gophers Slack i Go issue tracker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498820">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa GoHacker News dotyczy wprowadzenia obsługi WASI w języku programowania Go, poruszając takie przeszkody jak eksportowanie funkcji WebAssembly, wydajność i rozmiar binarny.</li>
<li>Uczestnicy dyskusji sugerują ulepszenia wydajności WebAssembly Go, rysując porównania z Rust i .NET, jednocześnie podkreślając zalety wykorzystania WebAssembly i WASI do optymalizacji aplikacji Go.</li>
<li>Pomimo obaw o luki w zabezpieczeniach podczas korzystania z WebAssembly dla wtyczek i aplikacji desktopowych, uczestnicy ogólnie postrzegają WebAssembly (WASM) jako narzędzie ułatwiające interoperacyjność kodu i minimalizujące zależność od sprzętu i systemów operacyjnych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/16hnibp/unity_silently_removed_their_github_repo_to_track/">Unity po cichu usunęło klauzulę, która pozwalała na używanie TOS z wersji, z którą został dostarczony</a></h2>
<ul>
<li>Unity, powszechnie używana platforma do tworzenia gier, spotkała się z krytyką za ciche wyeliminowanie repozytorium GitHub, które monitorowało zmiany warunków świadczenia usług.</li>
<li>Użytkownicy wyrażają zaniepokojenie przejrzystością platformy, obawiając się ukrytych podwyżek opłat, co prowadzi do wątpliwości co do wiarygodności Unity i potencjalnych konsekwencji prawnych.</li>
<li>Trwają debaty dotyczące kwestii zarządzania Unity, jego potencjalnego upadku, wpływu na użytkowników i społeczność graczy oraz niezadowolenia ze zmian w licencjach i opłatach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499731">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Unity, platforma do tworzenia gier, subtelnie zmieniła swoje warunki świadczenia usług, prowadząc do naliczania użytkownikom opłat za instalacje produktów i nowych opłat - nawet jeśli zaprzestaną korzystania z Unity w przyszłych projektach.</li>
<li>Zmiany te wywołały niepokój i nieufność użytkowników, ze względu na postrzeganie ich jako niesprawiedliwych i nieprzemyślanych, a także obawy o opłaty za wielokrotne instalacje i opłaty wsteczne.</li>
<li>Dyskusja rozciąga się na wyzwania związane z otwartymi i darmowymi produktami wspieranymi przez firmy komercyjne, walkę Unity o generowanie przychodów oraz wątpliwości dotyczące przejrzystości i kondycji finansowej modelu biznesowego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerenhance.com/p/game-development-post-unity">Rozwój gier po Unity</a></h2>
<ul>
<li>Unity, powszechnie używany silnik do tworzenia gier, zmienia swoje warunki licencyjne, aby wdrożyć znaczącą opłatę za jednostkę, budząc obawy społeczności deweloperów.</li>
<li>Ta zmiana warunków licencyjnych Unity skłania niektórych deweloperów do zastanowienia się nad przejściem na inne silniki, w tym Godot, Unreal, Defold i RayLib, z których każdy oferuje różne funkcje, łatwość obsługi i obsługę języków skryptowych.</li>
<li>Casey Muratori prosi deweloperów o spostrzeżenia na temat ich doświadczeń z tymi alternatywnymi silnikami, aby ułatwić podejmowanie świadomych decyzji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37503351">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Debata w kręgach twórców gier toczy się wokół silników takich jak Unity, Unreal Engine, Godot i Blender. Zmiana Unity w kierunku generowania przychodów poprzez reklamy jest krytykowana ze względu na obawy o stabilność i zależność od deweloperów.</li>
<li>Godot jest podkreślany jako potencjalna alternatywa, ale stara się konkurować z solidnym ekosystemem Unity. Porównanie i debata obejmują popularność i modele cenowe Unity, Unreal Engine oraz wykorzystanie Blendera w branży gier niezależnych.</li>
<li>Dyskusja obejmuje również upadek silnika Blender Game Engine, wykorzystanie Pythona w tworzeniu gier oraz obawy dotyczące struktury opłat licencyjnych Unity. Omówiono również poparcie dla modelu podziału przychodów podobnego do modelu Unreal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/marvel-vfx-artists-unanimously-vote-to-unionize.html">Artyści Marvela jednogłośnie głosują za zrzeszeniem się w związkach zawodowych</a></h2>
<ul>
<li>Artyści Marvel Studios zajmujący się efektami wizualnymi (VFX) jednogłośnie zagłosowali za zrzeszeniem się w związku zawodowym International Alliance of Theatrical Stage Employees (IATSE), co jest pierwszym takim przypadkiem dla zespołu skupionego wyłącznie na VFX.</li>
<li>Ten ruch w kierunku zrzeszania się w związkach zawodowych pojawia się w obliczu podwójnych strajków hollywoodzkich scenarzystów i aktorów. Artyści mają nadzieję wynegocjować godziwe wynagrodzenie, świadczenia zdrowotne i bezpieczne środowisko pracy w odpowiedzi na zwiększone obciążenie pracą i ścisłe terminy.</li>
<li>Po ratyfikacji głosowania związkowego pracownicy VFX przystąpią do negocjacji zbiorowych z Marvel Studios, choć trwające negocjacje z innymi grupami pracowniczymi mogą opóźnić te rozmowy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502892">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artyści efektów wizualnych pracujący dla Marvela jednogłośnie zdecydowali się założyć związek zawodowy.</li>
<li>Wiadomość ta wywołała dyskusję na Hacker News, portalu społecznościowym poświęconym technologii i przedsiębiorczości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-13</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Dostosuj swoją własną Llamę 2, aby zastąpić GPT-3.5/4</a></h2>
<ul>
<li>Autor omawia praktyczne aspekty i korzyści płynące z dostrajania modeli LLM (Language Learning Models) o otwartym kodzie źródłowym, co obejmuje szkolenie wcześniej istniejących modeli w określonych zadaniach, co prowadzi do bardziej kontrolowanej wydajności modelu.</li>
<li>Dostrajanie, w porównaniu do podpowiadania, może skutkować szybszymi odpowiedziami i zmniejszonymi kosztami wnioskowania. Autor twierdzi, że jego precyzyjnie dostrojony model działa podobnie do GPT-4, wysokowydajnego modelu językowego, a jednocześnie jest znacznie bardziej opłacalny.</li>
<li>Autor odwołuje się do narzędzia o nazwie &quot;OpenPipe&quot;, które jest produktem typu open-source, mającym na celu pomoc inżynierom w łatwym stosowaniu praktyk dostrajania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa koncentruje się na zastosowaniu otwartych modeli uczenia się języków (LLM), głównie modeli Llama, do różnych zadań, podkreślając ich opłacalność i wydajność w porównaniu z GPT-3.5.</li>
<li>Dialog omawia również kluczowe kwestie, takie jak bezpieczeństwo danych, wymagania infrastrukturalne, alternatywne usługi i wyzwania związane z korzystaniem z różnych modeli.</li>
<li>Znaczenie par wejścia/wyjścia dla dostrajania zestawów danych i potencjalne zalety specjalnie zbudowanych LLM są również ujawnione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-debuts-iphone-15-and-iphone-15-plus/">iPhone 15 i iPhone 15 Plus</a></h2>
<ul>
<li>Apple ujawniło premierę iPhone&#39;a 15 i iPhone&#39;a 15 Plus, które mogą pochwalić się nowym wyglądem, ulepszonymi kamerami, zaawansowanymi funkcjami wydajności i bezpieczeństwa, opcjami ładowania i elementami zrównoważonego rozwoju.</li>
<li>Zamówienia przedpremierowe zostaną uruchomione we wrześniu, będą dostępne w pięciu różnych kolorach, z szeregiem ofert wymiany i dodatkowych akcesoriów dla tych nowych modeli.</li>
<li>Wraz z telefonami Apple wprowadziło nowe akcesoria, aktualizacje oprogramowania i podkreśliło swoje inicjatywy środowiskowe. Szczegóły dotyczące cen, łączności i dostępności regionalnej są uwzględnione.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485290">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na różnych aspektach iPhone&#39;a 15 i iPhone&#39;a 15 Plus, w tym kompatybilności z USB-C, szybkim tempie rozwoju technologii i porównaniu USB-C z kablami Lightning.</li>
<li>Poglądy są rozbieżne na takie tematy, jak przejście ze złącza Lightning na USB-C, trwałość kabli Apple oraz zalety i wady USB-C w porównaniu ze złączem Lightning.</li>
<li>Potencjalny wpływ regulacji rządowych na standardy portów ładowania również pojawia się jako centralny punkt debaty, pokazując szeroką perspektywę konsumentów na wdrożenia technologiczne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/the-waste-stream-of-consumer-finance/">Windykacja należności z tytułu kart kredytowych</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w związek między strumieniem odpadów przemysłowych a branżą windykacyjną, podkreślając wady systemu, takie jak naruszenie praw dłużników i sprzedaż długów bez wystarczającej dokumentacji.</li>
<li>Firmy windykacyjne wykorzystują zautomatyzowane procesy do odzyskiwania należności od dłużników, którzy prawdopodobnie zapłacą, stosując takie taktyki, jak uporczywe wydzwanianie, co wskazuje na branżę nastawioną na zysk i pozbawioną moralnej uczciwości.</li>
<li>Przedstawiono zalecenia dotyczące ulepszeń, ale złożoność problemu stanowi barierę dla postępu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490241">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wątek Hacker News omawia różne kwestie finansowe, w tym zalety i wady kart kredytowych i debetowych, praktyki windykacyjne oraz wyzwania stojące przed mniej zamożnymi i bezdomnymi populacjami.</li>
<li>Zagłębia się w takie obszary, jak rozliczenia medyczne, marnotrawstwo w branży oprogramowania i systemowe błędy w amerykańskiej strukturze finansów konsumenckich.</li>
<li>Istnieje szerszy podział opinii na temat wartości i wpływu kart kredytowych, co podkreśla potrzebę lepszych regulacji i bardziej sprawiedliwego systemu finansowego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthly.dev/blog/shutting-down-earthly-ci/">Zbudowaliśmy najszybszy CI i zawiódł</a></h2>
<ul>
<li>Earthly, firma specjalizująca się w narzędziach CI/CD (Continuous Integration/Continuous Delivery), napotkała przeszkody podczas wprowadzania swojego produktu, Earthly CI, głównie ze względu na koszty migracji i sceptycyzm potencjalnych klientów.</li>
<li>Firma przekonała się, że bezpośrednia strategia wejścia na rynek była nieskuteczna, zamiast tego uznała, że programiści muszą samodzielnie odkrywać i wdrażać swoje narzędzia, co doprowadziło do zmiany podejścia.</li>
<li>Z powodu błędów, takich jak brak tworzenia przyrostowego i ignorowanie wczesnych informacji zwrotnych, musieli zamknąć swój komponent CI (Continuous Integration), odzwierciedlając znaczenie informacji zwrotnych od użytkowników i przyrostowego rozwoju przy wprowadzaniu produktu technologicznego na rynek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481513">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskurs koncentruje się na wyzwaniach i kluczowych kwestiach związanych z systemami ciągłej integracji (CI), w tym na niepowodzeniu firmy o nazwie Earthly.</li>
<li>Porównano funkcje i użyteczność platform CI/CD o otwartym kodzie źródłowym, takich jak GitLab, GitHub i Azure DevOps, z wyróżnieniem takich tematów jak buforowanie w systemach kompilacji, informacje zwrotne dotyczące procesów CI i podejmowanie decyzji o przebudowie.</li>
<li>Konsensus jest podzielony, podkreślając ważną równowagę między konkretnymi funkcjami a prostotą systemów CI/CD. W dyskusji rozważano również skuteczność reklam, wersji demonstracyjnych i budowania zaufania w promowaniu nowych narzędzi deweloperskich.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.unity.com/news/plan-pricing-and-packaging-updates">Aktualizacje cen i opakowań planów Unity</a></h2>
<ul>
<li>Unity Technologies wprowadza zmiany w cenach i opakowaniach swojego oprogramowania Unity od 1 stycznia 2024 roku. Aktualizacje obejmują nową opłatę Unity Runtime Fee opartą na instalacjach gier, mającą zastosowanie tylko do gier osiągających określone poziomy przychodów i instalacji.</li>
<li>Unity rozszerzy swoje plany subskrypcji o dodatkowe funkcje, takie jak przechowywanie zasobów w chmurze, narzędzia Unity DevOps i sztuczna inteligencja w czasie wykonywania, bez zwiększania kosztów. Wygląda również na to, że Unity Personal pozostanie dostępne dla wszystkich użytkowników, niezależnie od generowanych przez nich przychodów.</li>
<li>Do listopada nowe narzędzia i usługi mają zostać dodane do planów subskrypcyjnych Unity bez gwałtownego wzrostu cen miejsc. Unity Plus zostanie wycofane dla nowych subskrybentów, jednak obecni będą mieli szansę na uaktualnienie do Unity Pro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481344">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Unity, platforma do tworzenia gier, dokonała aktualizacji cen i opakowań oraz wprowadziła nowe wymagania DRM (Digital Rights Management), wywołując obawy wśród deweloperów.</li>
<li>Reakcje deweloperów na zmiany cen i opłat były mieszane, co skłoniło niektórych do rozważenia przejścia na alternatywne platformy, takie jak Godot, co mogłoby potencjalnie zrazić niezależną bazę deweloperów Unity.</li>
<li>Post zawiera również porównanie silników gier Unity i Unreal, omawiając ich zalety i wady.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/09/from-zero-to-one-hundred-in-0-956-seconds.html">Nowy rekord świata elektrycznego samochodu wyścigowego: Od 0 do 100 w 0,956 sekundy</a></h2>
<ul>
<li>Studenci z ETH Zurich i Lucerne University of Applied Sciences and Arts ustanowili nowy rekord świata w przyspieszeniu pojazdu elektrycznego za pomocą ręcznie zbudowanego samochodu wyścigowego mythen.</li>
<li>Samochód przyspieszył od 0 do 100 km/h w 0,956 sekundy na dystansie 12,3 metra, przekraczając poprzedni rekord o ponad jedną trzecią.</li>
<li>Studenci opracowali i zoptymalizowali komponenty samochodu pod kątem masy i przyczepności, co oznacza, że Akademicki Klub Sportów Motorowych w Zurychu (AMZ) po raz trzeci ustanowił ten szczególny światowy rekord przyspieszenia dla samochodów elektrycznych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482517">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmują szeroki zakres tematów związanych z pojazdami elektrycznymi, takimi jak elektryczne samochody wyścigowe, aerodynamika, silniki w piaście, doładowania, elektryczne gokarty, przyspieszenie Tesli i osiągi pojazdów elektrycznych.</li>
<li>Najważniejsze punkty rozmów obejmują refleksje na temat rekordów przyspieszenia, zalet silników elektrycznych, zmieniających się priorytetów w samochodach wyczynowych, przyszłych wzorców i standardów oraz obaw związanych z bezpieczeństwem.</li>
<li>Dyskusje te podkreślają rozwój i wzrost w dziedzinie pojazdów elektrycznych, co oznacza ich rosnące znaczenie i znaczenie w branży motoryzacyjnej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20230911-00/?p=108749">Każdy wystarczająco zaawansowany deinstalator jest nie do odróżnienia od złośliwego oprogramowania</a></h2>
<ul>
<li>W poście zwrócono uwagę na awarie Eksploratora spowodowane użyciem techniki objazdu w programie odinstalowującym.</li>
<li>Autor zniechęca do korzystania z objazdów i wstrzykiwania kodu podczas tworzenia oprogramowania, proponując alternatywne metody usuwania plików i czyszczenia w systemie Windows.</li>
<li>Omówiono również potencjalne problemy związane z wywoływaniem hosta skryptów systemu Windows, wraz z zaleceniami dotyczącymi różnych taktyk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37491862">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja obejmuje szeroki zakres tematów, w tym odinstalowywanie programów, awarie oprogramowania, działanie HTA i JScript w systemie Windows oraz problemy z systemami instalacyjnymi.</li>
<li>Zawiera dogłębne dyskusje na temat różnych systemów operacyjnych, ich indywidualnych cech, problemów, które posiadają, ich ograniczeń i możliwych rozwiązań.</li>
<li>Badane są również konkretne tematy, takie jak błąd w instalatorze sterowników Linux, ograniczenia systemu Windows w usuwaniu plików wykonywalnych i zarządzanie plikami w różnych systemach operacyjnych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Szwecja przywraca więcej książek i ćwiczeń odręcznego pisania do swoich zaawansowanych technologicznie szkół</a></h2>
<ul>
<li>Szwecja odchodzi od edukacji cyfrowej na rzecz tradycyjnych metod nauczania, takich jak papierowe książki i pismo odręczne, ze względu na obawy związane z czasem spędzanym przed ekranem i spadkiem umiejętności czytania.</li>
<li>Chociaż UNESCO opowiada się za odpowiednim połączeniem technologii w edukacji, podkreśla istotną rolę osobistego uczenia się pod kierunkiem nauczyciela.</li>
<li>Zmiana w podejściu Szwecji może być również motywowana politycznie i ideologicznie, w przeciwieństwie do innych krajów, takich jak Niemcy, które pozostają w tyle pod względem wysiłków na rzecz cyfryzacji edukacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479472">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Debata koncentruje się głównie na roli i wpływie technologii w edukacji, przy czym niektórzy wyrażają obawy dotyczące rozpraszania uwagi od dogłębnej nauki i opowiadają się za urządzeniami o ograniczonej funkcjonalności.</li>
<li>Uczestnicy podkreślają również znaczenie tradycyjnych metod uczenia się, takich jak pisanie odręczne i książki, a także dobre odżywianie i dobre samopoczucie fizyczne dla lepszego funkcjonowania poznawczego.</li>
<li>Znaczna część dyskusji dotyczy znaczenia i zalet pisma ręcznego w erze cyfrowej, odzwierciedlając wiele poglądów na temat technologii i strategii uczenia się w edukacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Dlaczego Google plasuje prawdziwą dokumentację Pythona poniżej farm treści?</a></h2>
<ul>
<li>Autor wyraża zaniepokojenie rankingiem oficjalnej dokumentacji Pythona w wyszukiwaniach Google, która pojawia się niżej niż strony takie jak GeeksforGeeks, W3Schools i Tutorialspoint.</li>
<li>Te inne strony, zwane farmami treści, są postrzegane przez autora jako dostarczające materiały niskiej jakości w porównaniu do oficjalnej dokumentacji Pythona.</li>
<li>Post kwestionuje wiarygodność i rzetelność algorytmicznej selekcji Google w zakresie priorytetowego traktowania tych farm treści w stosunku do autentycznych źródeł informacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy wyrażają niezadowolenie z wyników wyszukiwania Google dla dokumentacji Pythona, ponieważ farmy treści często plasują się wyżej niż oficjalne źródła, postrzegane jako mniej przyjazne dla użytkownika i przesadnie szczegółowe.</li>
<li>Trwa debata, czy Google powinno zmodyfikować swój algorytm, aby nadać priorytet witrynom preferowanym przez użytkowników, czy też utrzymać istniejący, biorąc pod uwagę czynniki takie jak kliknięcia użytkowników, podkreślając walkę między preferencjami użytkowników a przychodami z reklam w modelu biznesowym Google.</li>
<li>Sugestie oferujące rozwiązania obejmują korzystanie z alternatywnych wyszukiwarek, udoskonalone techniki wyszukiwania i priorytetowe traktowanie wysokiej jakości treści zamiast farm treści lub witryn wypełnionych reklamami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-unveils-iphone-15-pro-and-iphone-15-pro-max/">Apple iPhone 15 Pro i iPhone 15 Pro Max</a></h2>
<ul>
<li>Apple zaprezentowało najnowsze modele iPhone&#39;a, iPhone&#39;a 15 Pro i iPhone&#39;a 15 Pro Max, wyposażone w tytanową konstrukcję, zaawansowane funkcje aparatu i nowy układ A17 Pro zapewniający lepszą wydajność.</li>
<li>iPhone&#39;y, dostępne w przedsprzedaży 15 września i oficjalnie wydane 22 września, oferują ulepszone możliwości wideo i lepszą wydajność bezprzewodową.</li>
<li>Apple ujawniło również Apple Watch Ultra 2 i podkreśliło swoje ciągłe wysiłki na rzecz zrównoważonego rozwoju poprzez tworzenie produktów neutralnych pod względem emisji dwutlenku węgla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485271">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmują różne perspektywy gier na urządzeniach Apple, od potencjału iPhone&#39;a 15 Pro i iPhone&#39;a 15 Pro Max po obawy dotyczące gier freemium i mikrotransakcji.</li>
<li>Istnieją również obawy dotyczące spadku jakości gier mobilnych, inicjatyw Apple w zakresie gier, podejścia do gier i ograniczeń gier na iPhone&#39;ach.</li>
<li>Potencjalne wejście Steam na rynek iOS zaintrygowało wielu, z różnymi opiniami, od sceptycyzmu po optymizm co do wpływu Apple na branżę gier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sony-semicon.com/en/news/2023/2023090701.html">Sony opracowuje moduł pozyskiwania energii z szumu fal elektromagnetycznych</a></h2>
<ul>
<li>Firma Sony Semiconductor Solutions opracowała innowacyjny moduł pozyskiwania energii, który jest w stanie przekształcić szum fal elektromagnetycznych w energię, zapewniając stabilne zasilanie dla czujników IoT o niskim poborze mocy i urządzeń komunikacyjnych.</li>
<li>Moduł jest kompaktowy, co ułatwia instalację i może być używany w szerokim zakresie aplikacji, a także może wykrywać zmiany w zebranym napięciu w celu identyfikacji stanu urządzenia.</li>
<li>Intencją jest wykorzystanie tej najnowocześniejszej technologii, aby pomóc w budowaniu zrównoważonego społeczeństwa IoT, efektywnie wykorzystując stały szum fal elektromagnetycznych wytwarzany przez różne urządzenia elektroniczne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480512">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Sony jest pionierem nowej technologii zaprojektowanej do generowania mocy poprzez wydobywanie energii z szumu elektromagnetycznego.</li>
<li>Technologia ta, ukierunkowana na zasilanie urządzeń o niskim zużyciu energii, jest elastyczna i może być stosowana w szerokim zakresie zastosowań, szczególnie tych, które nie wymagają ciągłej łączności.</li>
<li>Innowacyjność rozwiązania Sony polega na jego prostocie i kompaktowej formie, dzięki czemu idealnie nadaje się do stosowania w urządzeniach Internetu rzeczy (IoT).</li>
</ul>
<h2><a href="https://makelinux.github.io/kernel/map/">Interaktywna mapa jądra systemu Linux</a></h2>
<ul>
<li>Podsumowanie omawia różne komponenty i funkcje jądra Linux, takie jak pamięć wirtualna, wątki, procesy, urządzenia pamięci masowej, sieci, systemy plików, sterowniki urządzeń, przerwania i wywołania systemowe.</li>
<li>Zwraca uwagę na określone sterowniki i podsystemy w jądrze, w tym sterowniki klasy HID, sterowniki urządzeń sieciowych i sterowniki pamięci masowej, podkreślając ich znaczenie.</li>
<li>Wspomniana jest również wersja jądra, rdzeń 5.1, oraz odniesienie do mapy jądra Linuksa wyjaśniającej funkcje systemu, warstwy, interfejsy i dostęp do sprzętu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490623">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Interaktywna mapa jądra Linuksa, wizualizująca jego strukturę i elementy, została przedstawiona w artykule.</li>
<li>Mapa, stworzona w SVG i wyposażona w klawiaturę do nawigacji, została pochwalona za dokładność i użyteczność, nawet jeśli niektórzy użytkownicy zaproponowali ulepszenia.</li>
<li>Mapa jest regularnie aktualizowana i zawiera linki do innych map związanych z jądrem Linuksa na tej samej stronie internetowej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danhockenmaier/status/1701608618087571787">Sposób, w jaki Jensen Huang zarządza Nvidią: 40 bezpośrednich podwładnych, żadnych 1:1</a></h2>
<ul>
<li>Jensen Huang, dyrektor generalny Nvidii, utrzymuje unikalny styl zarządzania, preferując płaską strukturę organizacyjną i upodmiotowienie zamiast tradycyjnych metod hierarchicznych.</li>
<li>Zamiast przeprowadzać spotkania jeden na jeden, Huang woli, aby wszystkie dyskusje i decyzje odbywały się w grupie, podkreślając zbiorowe zaangażowanie.</li>
<li>Pomimo bycia dyrektorem generalnym, Huang powstrzymuje się od udzielania porad zawodowych swoim pracownikom, potencjalnie w ramach swojego unikalnego podejścia do zarządzania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486882">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja obejmuje kilka tematów, w tym zalety i wady spotkań 1:1, dynamikę komunikacji w firmie, znaczenie samoświadomości, umiejętności przekazywania informacji zwrotnych i przywództwo oparte na danych.</li>
<li>Nvidia jest określana jako podmiot promujący zbiorową odpowiedzialność i przejrzystość, a nie preferujący spotkania 1:1.</li>
<li>Istnieją pewne kontrowersje, niektórzy chwalą skuteczność spotkań 1:1, podczas gdy inni kwestionują ich przydatność, proponując różne strategie komunikacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/vitalik-buterin-reveals-x-account-hack-was-caused-by-sim-swap-attack">Vitalik Buterin ujawnia, że włamanie na konto X było spowodowane atakiem typu SIM-swap</a></h2>
<ul>
<li>Współzałożyciel Ethereum, Vitalik Buterin, ujawnił, że jego konto na Twitterze zostało przejęte w wyniku ataku typu SIM-swap, w którym sprawca przejął kontrolę nad jego kontem T-Mobile.</li>
<li>Buterin ostrzegł, że numery telefonów nie są bezpieczne do resetowania haseł i zalecił użytkownikom odłączenie swoich numerów kontaktowych od kont na Twitterze.</li>
<li>Gdzie indziej w świecie kryptowalut, Bitget, platforma instrumentów pochodnych kryptowalut, ogłosiła nowy fundusz o wartości 100 milionów dolarów, aby rozszerzyć swój ekosystem i wspierać regionalne giełdy, media i firmy analityczne, mając na celu dywersyfikację usług i wzmocnienie rodzimego ekosystemu kryptowalut dla użytkowników na całym świecie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479774">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Debata dotyczy szeregu luk w zabezpieczeniach w obszarach takich jak konta Google, aplikacje na Androida, czynniki podważające zaufanie, porwania ideologiczne i wyzwania napotykane przez użytkowników kryptowalut.</li>
<li>Utrzymujące się tematy obejmują krytykę słabości 2FA opartego na SMS-ach, rosnące zagrożenie atakami polegającymi na zamianie kart SIM oraz pilne zapotrzebowanie na silniejsze systemy uwierzytelniania.</li>
<li>Inne główne punkty obejmują kody zapasowe dla 2FA, wewnętrzne narzędzia T-Mobile i protokół resetowania hasła Twittera, nawiązując do potencjalnych obaw o bezpieczeństwo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://til.simonwillison.net/django/building-a-blog-in-django">Notatki z tworzenia bloga w Django</a></h2>
<ul>
<li>Post zawiera przewodnik krok po kroku dotyczący tworzenia bloga przy użyciu Django, z PostgreSQL do zarządzania kontami, zespołami i rozliczeniami.</li>
<li>Wyjaśnia podstawowe funkcje bloga, w tym modele używane w Django, widoki i konfigurację adresów URL, kanał Atom, karty mediów społecznościowych i sposób przeprowadzania testów.</li>
<li>Blog, który został zbudowany przy użyciu tych procesów, jest dostępny pod podanym linkiem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482220">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja podkreśla zalety Django dla podstawowych aplikacji CRUD i statycznego generowania stron, wraz z przykładami złożonych aplikacji stworzonych przy użyciu Django.</li>
<li>Użytkownicy pozytywnie oceniają Django i jego możliwości w tworzeniu stron internetowych, ale dostrzegają też zalety statycznych generatorów stron. Omawiają kompromisy między używaniem frameworków takich jak Django i statycznych stron.</li>
<li>Toczy się debata na temat korzystania z dynamicznie generowanych stron lub stron statycznych dla blogów - przedstawiono argumenty przemawiające za obydwoma podejściami - oraz wspomniano o problemach z wydajnością WordPressa. Omówiono również inne narzędzia i usługi, takie jak akcje GitHub, Digital Ocean i opcje CMS, takie jak Wagtail.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamedeveloper.com/business/the-death-of-unity">Śmierć jedności</a></h2>
<ul>
<li>Autor krytycznie ocenia Unity, znany silnik gier, zwracając uwagę na spadek jakości i wprowadzenie nowych modeli biznesowych negatywnie wpływających na deweloperów.</li>
<li>Zmniejszające się funkcje Unity, ciągłe problemy ze stabilnością i nowa struktura cenowa zwiększają koszty dla deweloperów; przewiduje się, że zmiany te najbardziej uderzą w niezależnych i mniejszych deweloperów.</li>
<li>Autor radzi, że działania Unity mogą ograniczyć innowacyjność, zmniejszyć ofertę innych firm i potencjalnie odciągnąć użytkowników od ich produktu, sugerując krótkowzroczne podejście.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486431">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule wyrażono obawy dotyczące nowego modelu cenowego Unity, spekulując, że może on negatywnie wpłynąć na deweloperów i samo Unity.</li>
<li>Dyskurs sugeruje alternatywy dla Unity, takie jak Unreal Engine i Godot, jednocześnie omawiając przyszłość Unity i branży tworzenia gier.</li>
<li>Tekst podkreśla znaczenie projektu gry i dostępności ponad wyborem silnika gry, analizując rolę ograniczeń sprzętowych i czasu tworzenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godotengine.org/article/godot-developer-fund/">Fundusz rozwoju New Godot</a></h2>
<ul>
<li>Godot Engine uruchomił Godot Development Fund w celu uzyskania stałego finansowania i zabezpieczenia przyszłości projektu.</li>
<li>Fundusz ten ma na celu zatrudnienie dodatkowych programistów i ulepszenie silnika, a wszystkie darowizny bezpośrednio wspierają te ulepszenia. Podejście to zmniejsza zależność od jednorazowych dotacji od korporacji, skupiając się na potrzebach społeczności.</li>
<li>Deweloperzy uznają znaczenie wsparcia społeczności i zachęcają do udostępniania linku do funduszu, aby zwiększyć jego zasięg i wpływ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481872">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Silnik gry Godot uruchomił nowy fundusz rozwojowy, mający na celu wzmocnienie jego ciągłego rozwoju.</li>
<li>Użytkownicy wyrażają różne opinie na temat pozycji Godota w stosunku do Unity, przy czym niektórzy opowiadają się za ulepszoną obsługą C#, podczas gdy inni opowiadają się za GDScript.</li>
<li>Rozmowy obejmują takie tematy jak korzyści płynące z rozwoju oprogramowania open-source, przeszkody napotykane przez małe zespoły open-source, najnowsze zmiany cen Unity i ich możliwe reperkusje dla funduszy i reputacji Godota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thepalindrome.org/p/how-large-that-number-in-the-law">Jak duża jest ta liczba w prawie wielkich liczb?</a></h2>
<ul>
<li>Ten artykuł omawia matematyczną zasadę prawa wielkich liczb i jej praktyczne zastosowania, zauważając, że średnia z próby dopasowuje się do wartości oczekiwanej wraz ze wzrostem wielkości próby.</li>
<li>W artykule podkreślono, że szybkość konwergencji zależy od wariancji próbki, co oznacza rozrzut punktów danych od ich średniej wartości.</li>
<li>W oparciu o rzeczywiste przykłady dotyczące rzutów kostką i loterii, artykuł kładzie nacisk na zrozumienie wariancji podczas stosowania prawa wielkich liczb.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480561">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zapewnia dogłębną eksplorację tematów analizy statystycznej, koncentrując się na interpretacji wartości p, stosowaniu prawa wielkich liczb i ocenie odchyleń rozkładu.</li>
<li>Artykuł podkreśla znaczenie pomocy społeczności naukowej w lepszym zrozumieniu statystyk oraz poprawie analizy i prezentacji wyników.</li>
<li>Podkreśla konieczność uwzględnienia specyfiki badanego zjawiska i odpowiedniej wielkości próby, wskazując jednocześnie na pewne niespójności w reprezentacji danych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://resobscura.substack.com/p/simulating-history-with-chatgpt">Symulowanie historii za pomocą ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł analizuje innowacyjne wykorzystanie dużych modeli językowych (LLM), takich jak ChatGPT, jako pomocy dydaktycznych w klasach historycznych, podkreślając ich potencjał w zakresie poprawy edukacji humanistycznej.</li>
<li>Istnieją obawy dotyczące możliwości oszukiwania i zapewnienia historycznej dokładności podczas korzystania z tych modeli.</li>
<li>Autor podaje przykład wykorzystania ChatGPT do zadania symulacji historycznej w klasie historii średniowiecznej, w której odnotowano wysokie zaangażowanie uczniów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480155">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł bada potencjalne zastosowanie ChatGPT w symulowaniu środowisk historycznych do celów edukacyjnych oraz włączaniu gier i symulacji do nauczania umiejętności, które można wykorzystać.</li>
<li>Omawia różnice i aspekty finansowe różnych instytucji religijnych, takich jak świątynie, kościoły i meczety, koncentrując się na złożoności religii.</li>
<li>Podkreśla obawy dotyczące stronniczości w modelach językowych, potrzebę umiejętności krytycznego myślenia i podnosi kwestię etyczną dotyczącą rozwoju inteligentnych maszyn, odnosząc się do konferencji cybernetycznej Macy i incydentu z udziałem małpy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thesun.co.uk/news/23911027/mystery-blue-lights-morocco-earthquake/">&quot;Niebieskie światła&quot; rozbłysły na niebie na chwilę przed trzęsieniem ziemi w Maroku</a></h2>
<ul>
<li>Niebieskie światła, znane jako światła trzęsienia ziemi lub EQL, zaobserwowano w Maroku przed niszczycielskim trzęsieniem ziemi, odzwierciedlając podobne przypadki w Turcji, Japonii, Chinach, Włoszech i Meksyku.</li>
<li>Przyczyna EQL nie została jeszcze ustalona, choć niektórzy naukowcy spekulują, że mogą one być związane z uwalnianiem energii z przesuwających się płyt litosferycznych.</li>
<li>Trzęsienie ziemi w Maroku o magnitudzie 7,2 spowodowało znaczne szkody i utratę 2 900 istnień ludzkich. Obecnie podejmowane są wysiłki na rzecz pomocy i ratowania ludzi, przy udziale turystów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484352">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Niebieskie światła widziane przed trzęsieniem ziemi w Maroku były spowodowane awariami linii energetycznych lub transformatorów, a nie zjawiskiem naturalnym.</li>
<li>Prawdopodobną przyczyną tych świateł może być zwarcie linii energetycznych w wyniku wibracji wywołanych trzęsieniem ziemi lub efekt piezoelektryczny w skałach.</li>
<li>Post podkreśla konieczność umiejętności korzystania z mediów i korzystania ze sprawdzonych źródeł informacji, ponieważ wiarygodność niektórych źródeł wiadomości, zwłaszcza gazet tabloidowych, została zakwestionowana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-12</a></h1>
<h2><a href="https://marhamilresearch4.blob.core.windows.net/gutenberg-public/Website/index.html">Otwarta kolekcja audiobooków Projektu Gutenberg</a></h2>
<ul>
<li>Project Gutenberg i Microsoft współpracują w celu opracowania dużej kolekcji bezpłatnych, otwartych audiobooków przy użyciu zaawansowanej technologii neuronowej zamiany tekstu na mowę.</li>
<li>Motywem tego projektu jest demokratyzacja dostępu do audiobooków najwyższej jakości i promowanie dostępności literatury.</li>
<li>W niektórych audiobookach mogą jednak występować błędy, obraźliwy język lub nieodpowiednie treści, które nie odzwierciedlają poglądów współpracujących podmiotów. Użytkownicy mogą zgłaszać te problemy za pośrednictwem określonego łącza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466027">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja w Hacker News toczy się wokół dźwięku generowanego przez sztuczną inteligencję w audiobookach, a użytkownicy ubolewają nad brakiem ekspresji emocjonalnej i debatują nad wpływem sztucznej inteligencji na różne branże i społeczeństwo.</li>
<li>Użytkownicy omawiają przystępność cenową i dostępność tych audiobooków oraz kwestionują jakość dźwięku generowanego przez sztuczną inteligencję, jego potencjalną dominację na rynku, kwestie wymowy i strukturę klipów audio. Wspominają również o alternatywnych platformach dla darmowych lub czytanych przez człowieka audiobooków.</li>
<li>Temat ten obejmuje również wykorzystanie sztucznej inteligencji do przepisywania tekstów dla osób uczących się języków obcych i zwiększania dostępności mało znanych książek. Poglądy wahają się od sceptycyzmu po uznanie potencjału sztucznej inteligencji do poszerzenia grona odbiorców, aczkolwiek preferowane jest dokładne etykietowanie treści generowanych przez sztuczną inteligencję.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Dlaczego Visual Basic umarł?</a></h2>
<ul>
<li>Autor, posiadający prawie trzydziestoletnie doświadczenie w tworzeniu oprogramowania, uważa, że żadna technologia do tej pory nie dorównuje doświadczeniu programistycznemu oferowanemu przez Visual Basic w latach 90-tych.</li>
<li>Wyrażają zaniepokojenie decyzją Microsoftu o porzuceniu Visual Basic i widocznym brakiem odpowiedniego następcy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł omawia spadek popularności Visual Basic (VB) i VB.NET z powodów takich jak skupienie się Microsoftu na .NET i rozwój technologii internetowych.</li>
<li>Zagłębia się w ograniczenia i wyzwania związane z programowaniem w VB.NET, przeszkody związane z przejściem z VB6 na VB.NET oraz zapotrzebowanie na bardziej ekspresyjny język i zaawansowaną funkcjonalność.</li>
<li>Rozmowa obejmuje również takie tematy, jak malejąca popularność Microsoft Access, poszukiwanie jego alternatyw, zalety i wady korzystania z Excela oraz analiza porównawcza między starszymi technologiami, takimi jak VB, a nowoczesnymi narzędziami, takimi jak React i Power Apps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://renegadeotter.com/2023/09/10/death-by-a-thousand-microservices.html">Śmierć przez tysiąc mikrousług</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł kwestionuje postrzeganą konieczność mikrousług dla skalowalności, stwierdzając, że odnoszące sukcesy firmy radziły sobie z prostszymi systemami.</li>
<li>Wskazuje na wyzwania, jakie niosą ze sobą mikrousługi, w tym powielanie kodu i zmniejszoną produktywność programistów.</li>
<li>Artykuł sugeruje rozpoczęcie od architektury monolitycznej lub mieszanki monolitu i usług branżowych, wskazując na odejście branży od mikrousług w kierunku bardziej praktycznych rozwiązań.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37477095">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule omówiono zalety i wady wykorzystania mikrousług w tworzeniu oprogramowania, omawiając dodatkowe koszty inżynieryjne i złożoność zarządzania dużymi bazami danych.</li>
<li>Podkreśla to komplikacje związane z debugowaniem i utrzymywaniem rozproszonych mikrousług oraz obawy, że trend ten może być potencjalnie napędzany przez niedoświadczonych inżynierów w celu wypełnienia CV.</li>
<li>Forum prezentuje różne poglądy na temat stosowania mikrousług w porównaniu z systemami monolitycznymi, podkreślając, że decyzje powinny opierać się na konkretnych potrzebach organizacji, uznając kompromisy i wyzwania związane z obydwoma stylami architektonicznymi.</li>
</ul>
<h2><a href="http://phylactery.org/antimirov/">Obliczanie różnicy i przecięcia dowolnych dwóch wyrażeń regularnych</a></h2>
<ul>
<li>Podane wyrażenia regularne zawierają funkcje, takie jak konkatenacja, alternacja i gwiazda kleene, ale brakuje im zaawansowanych funkcji, takich jak kotwice, asercje o zerowej szerokości, odniesienia wsteczne.</li>
<li>Aby uzyskać dodatkowe informacje na temat tych wyrażeń, podsumowanie zaleca zapoznanie się z określoną witryną internetową.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470285">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w wiele tematów technicznych, takich jak hierarchie klas ciągów znaków, oznaczone typy unii Haskella i rola algebry liniowej w praktycznych zastosowaniach.</li>
<li>Bada wyzwania i złożoność związane z użyciem wyrażeń regularnych, w tym konfigurację filtra protokołu internetowego (IP) za pomocą RegEx.</li>
<li>Porusza kwestię implementacji zadań logicznych przy użyciu menedżerów niskiego poziomu (LLM) i omawia koncepcję osiągnięcia sztucznej inteligencji ogólnej (AGI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://antimatter15.com/splat/">Rozpryskiwanie gaussowskie 3D w czasie rzeczywistym w WebGL</a></h2>
<ul>
<li>Tekst omawia przeglądarkę 3D, która wykorzystuje WebGL do renderowania interfejsu. Przeglądarka ta obsługuje nawigację za pomocą myszy lub klawiszy strzałek.</li>
<li>Działa on z prędkością 22 klatek na sekundę (fps), co oznacza płynne działanie i interakcję z użytkownikiem w czasie rzeczywistym.</li>
<li>Kod źródłowy tej przeglądarki 3D został udostępniony przez Kevina Kwoka na Github, platformie, na której programiści przesyłają i udostępniają swoje projekty oprogramowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470611">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł przedstawia opartą na WebGL technikę 3D Gaussian splatting w czasie rzeczywistym, obejmującą wyzwania związane ze schematem sterowania, renderowaniem ostrych krawędzi i projekcją elipsoidy.</li>
<li>Gaussian splatting to technika renderowania wykorzystująca kolorowe kształty, zoptymalizowane pod kątem określonych odległości oglądania. Jest to korzystne w przypadku zawartości proceduralnej lub generowanej, ale ograniczone w przypadku dynamicznych scen.</li>
<li>Dyskusja dotyczy potencjalnych korzyści płynących z włączenia harmonicznych sferycznych, powszechnie stosowanych w systemach takich jak dym, ogień, chmury i płynąca woda, do tej techniki renderowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lauriewired/status/1700982575291142594">SHA256 dla tego zdania zaczyna się od: jeden, osiem, dwa, a, siedem, c i dziewięć.</a></h2>
<ul>
<li>Tweet LaurieWired z 10 września 2023 r. zawiera początkowe znaki alfanumeryczne dla skrótu SHA256 określonego zdania.</li>
<li>SHA256 odnosi się do określonego typu kryptograficznej funkcji skrótu. Jest ona powszechnie używana do weryfikacji integralności danych poprzez tworzenie unikalnego, 256-bitowego (32-bajtowego) skrótu o stałym rozmiarze.</li>
<li>Podane znaki alfanumeryczne będą początkowym segmentem tego unikalnego skrótu, wygenerowanego na podstawie określonego zdania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465086">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tekst podkreśla odkrycie zdania z unikalnym hashem SHA256, co skłania do dyskusji na temat prawdopodobieństwa kolizji i sposobów znajdowania podobnych kolizji.</li>
<li>Omówiono w nim trudności związane ze znajdowaniem kolizji w hashach SHA256 i wyjaśniono związek między rozmiarem hasha a trudnościami związanymi z kolizjami, wraz z technikami rozszerzania przestrzeni wyszukiwania.</li>
<li>Omówiono tu samoreferencyjną właściwość funkcji skrótu, jej implikacje i związek z wydobywaniem bitcoinów. Wspomniano również o potencjalnym ryzyku związanym z brutalnym wymuszaniem hashy w SSL, podpisywaniu i Bitcoinie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.energy/@Sustainable2050/111039159882536261">W Niemczech 27 osób przebywa w &quot;areszcie prewencyjnym&quot;, ponieważ mogą prowadzić protesty klimatyczne.</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon.energy to serwer dostosowany do potrzeb profesjonalistów i środowisk akademickich, skupiający się na dyskusjach na temat inicjatyw związanych z transformacją energetyczną, w tym polityki, infrastruktury, technologii, dziennikarstwa i nauki.</li>
<li>Ostatnie dyskusje platformy dotyczą prewencyjnego zatrzymania aktywistów klimatycznych w Bawarii w Niemczech, którzy mogą protestować na wystawie przemysłu motoryzacyjnego IAA w Monachium.</li>
<li>Zatrzymanie, które może trwać do 60 dni, zostało skrytykowane przez członków serwera, którzy zwrócili uwagę na podobieństwa z podobnymi przypadkami w innych krajach, postrzegając je jako próbę kryminalizacji aktywizmu klimatycznego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471048">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Post omawia różne tematy, w tym uwięzienie osób w Niemczech z powodu udziału w protestach klimatycznych.</li>
<li>Podkreśla również debaty na temat skuteczności i akceptowalności protestów zakłócających porządek publiczny, a także obawy dotyczące priorytetów policji i potencjalnego nadużycia władzy.</li>
<li>Dodatkowe kwestie obejmują dyskusje na temat praktyk zatrudnienia, bogactwa pokoleniowego, własności domów oraz prewencyjnego zatrzymania i opóźnień w procesie w kontekście aktywizmu na rzecz zmian klimatu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/09/11/right-data-ownership-big-tech-google-meta-competition/">Prawo do własności danych to jedyny sposób na pokonanie Big Tech</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł omawia rosnącą potęgę gigantycznych firm technologicznych, sugerując, że stały się one bardziej wpływowe niż państwa narodowe w ustalaniu agendy politycznej.</li>
<li>Autor argumentuje, że egzekwowanie konkurencji przez rządy było w dużej mierze nieskuteczne w kontrolowaniu dominacji tych gigantów technologicznych.</li>
<li>Sugeruje się, że zapewnienie praw własności danych może być jedynym skutecznym środkiem przeciwdziałania wpływom Big Tech, a eksperymentowanie z kapitalizmem może być konieczne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465972">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główne punkty dyskusji w artykule dotyczą znaczenia własności danych, obaw dotyczących prywatności i wpływu głównych korporacji technologicznych.</li>
<li>Podnoszone są obawy dotyczące braku indywidualnej kontroli nad danymi osobowymi, monopolistycznych praktyk firm oraz potencjalnych zagrożeń związanych z gromadzeniem i niewłaściwym wykorzystywaniem danych.</li>
<li>Zalecenia obejmują rozwój ram prawnych, regulację gigantów technologicznych i zwiększenie przejrzystości wraz z kontrolą użytkownika nad danymi, uznając potrzebę lepszego gromadzenia danych i mechanizmów ochrony prywatności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ucsb.edu/2023/021198/wifi-can-read-through-walls">WiFi może czytać przez ściany</a></h2>
<ul>
<li>Naukowcy z Uniwersytetu Kalifornijskiego w Santa Barbara opracowali technologię, która obrazuje nieruchome obiekty, w tym czytanie alfabetu angielskiego przez ściany, za pomocą sygnałów WiFi.</li>
<li>Technika ta wykorzystuje geometryczną teorię dyfrakcji i stożki Kellera do śledzenia krawędzi obiektów, zapewniając wysoką jakość obrazu.</li>
<li>Zespół rygorystycznie przetestował tę technologię, wyrażając przekonanie o jej potencjale do pionierskiego wykorzystania w obrazowaniu z wykorzystaniem częstotliwości radiowych (RF).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37469920">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Niniejsze podsumowanie zagłębia się w dyskusje i potencjalne technologie związane z siecią komórkową 6G, nadzorem Wi-Fi, konstrukcjami nośnymi i wykrywaniem obiektów za pomocą sygnałów Wi-Fi.</li>
<li>Obawy o prywatność i możliwe niewłaściwe wykorzystanie technologii pojawiają się jako istotne tematy w tych dyskusjach.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na futurystyczny potencjał i wyzwania związane z tymi dziedzinami technologii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.heart.org/news/high-blood-pressure-while-lying-down-linked-to-higher-risk-of-heart-health-complications">Ciśnienie krwi powinno być mierzone w pozycji leżącej: badanie</a></h2>
<ul>
<li>Nowe badania zaprezentowane podczas American Heart Association&#39;s Hypertension Scientific Sessions 2023 łączą wysokie ciśnienie krwi podczas leżenia ze zwiększonym ryzykiem chorób serca i przedwczesnej śmierci.</li>
<li>Badanie, w którym uwzględniono dane od ponad 11 000 dorosłych, wykazało, że osoby z wysokim ciśnieniem krwi, zarówno w pozycji siedzącej, jak i leżącej, były narażone na najwyższe ryzyko. Jednak nawet ci, którzy mieli wysokie ciśnienie tylko w pozycji leżącej, byli na porównywalnym poziomie ryzyka.</li>
<li>Rodzaj przyjmowanych leków na ciśnienie krwi nie miał wpływu na poziom ryzyka. Dlatego naukowcy sugerują, że ciśnienie krwi powinno być mierzone podczas leżenia płasko na plecach w celu dokładniejszej oceny ryzyka chorób sercowo-naczyniowych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471354">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą kontroli i monitorowania ciśnienia krwi, w tym doświadczeń związanych z lekami, zmianą stylu życia i urządzeniami do pomiaru ciśnienia krwi.</li>
<li>Uczestnicy dyskutują na temat częstotliwości i dokładności pomiarów ciśnienia krwi oraz omawiają czynniki zewnętrzne, które mogą wpływać na te odczyty, takie jak stres i aktywność fizyczna.</li>
<li>Podkreślono znaczenie profesjonalnych konsultacji medycznych, postrzeganie dezinformacji w dyskusjach online oraz ostrożność wymaganą przy stosowaniu się do porad niemedycznych. Na przykład, leżenie podczas sprawdzania ciśnienia krwi jest zalecane dla osób z określonymi czynnikami ryzyka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/goddard/2023/webb-discovers-methane-carbon-dioxide-in-atmosphere-of-k2-18b/">Webb odkrywa metan i dwutlenek węgla w atmosferze K2-18B</a></h2>
<ul>
<li>Należący do NASA Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba wykrył metan i dwutlenek węgla w atmosferze egzoplanety K2-18 b, zwiększając prawdopodobieństwo, że planeta ta może posiadać ocean wodny pod swoją bogatą w wodór atmosferą.</li>
<li>Odkrycia te sugerują, że K2-18 b może potencjalnie gościć życie, co jest zgodne z obecnymi teoriami proponującymi planetę jako egzoplanetę Hycean, typ uważany za sprzyjający życiu pozaziemskiemu.</li>
<li>Oprócz metanu i dwutlenku węgla, obserwacje teleskopu wskazują na siarczek dimetylu, cząsteczkę zwykle wytwarzaną przez życie, co dodatkowo potwierdza potencjał życia na K2-18 b.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37468342">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Należący do NASA Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba wykrył metan i dwutlenek węgla w atmosferze egzoplanety K2-18b, wskazując na potencjalne oznaki życia.</li>
<li>Odległość do egzoplanety sprawia, że komunikacja jest trudna i zajmuje około 124 lat, co podkreśla trudności podróży międzygwiezdnych i obecne ograniczenia systemu napędowego.</li>
<li>Wykrycie siarczku dimetylu jest wymieniane jako dodatkowa potencjalna oznaka życia na egzoplanetach, chociaż niektórzy eksperci utrzymują sceptyczny punkt widzenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://911realtime.org:443/">9/11 w czasie rzeczywistym</a></h2>
<ul>
<li>Dokument podsumowuje wydarzenia z 11 września 2001 roku, obejmując ostatnią komunikację lotu 11 z kontrolą ruchu lotniczego, uderzenia samolotów w World Trade Center i Pentagon oraz strukturalne zawalenie się wież.</li>
<li>Rzuca również światło na reakcję prezydenta Busha na różne briefingi medialne i przemówienia w ciągu dnia.</li>
<li>Nowa inicjatywa &quot;9/11 in Realtime&quot;, multimedialny eksperyment, ma pomóc uczniom w zrozumieniu wydarzeń tego dnia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467077">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Podsumowania obejmują różnorodne dyskusje i osobiste doświadczenia związane z atakami z 11 września, w tym historie osób bezpośrednio dotkniętych.</li>
<li>Tematy obejmują zarówno długoterminowy wpływ na społeczeństwo i swobody obywatelskie, debaty dotyczące samozadowolenia, spekulacje na temat ataków, jak i rolę dziennikarstwa i reakcje opinii publicznej.</li>
<li>Jako konsekwencje ataków, dyskusje obejmują również inwazję na Afganistan i Irak, napięcia rasowe, przemoc, propagandę i transformację klimatu politycznego Stanów Zjednoczonych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.52.0">uBlock-Origin - 1.52.0</a></h2>
<ul>
<li>Ten post omawia najnowszą wersję uBlock, oprogramowania open-source.</li>
<li>Zawartość zawiera instrukcje instalacji dla różnych przeglądarek, aby dostosować się do stabilnej wersji tej nowej wersji.</li>
<li>Przedstawiono w nim obszerną listę poprawek i modyfikacji wprowadzonych w tej aktualizacji, co czyni ją potencjalnie interesującym punktem dla entuzjastów technologii.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37472994">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule podkreślono wydanie uBlock-Origin w wersji 1.52.0 i późniejsze opinie użytkowników.</li>
<li>Trwa dyskusja użytkowników porównująca uBlock-Origin i uMatrix, wraz z wyrażonymi obawami dotyczącymi ograniczeń uBlock-Origin.</li>
<li>Oczekujący przegląd wsparcia dla przeglądarki Firefox i alternatywy dla uBlock-Origin dla przeglądarki Safari są również tematami zainteresowania w artykule.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.casino.org/news/mgm-resorts-suffers-cybersecurity-attack-system-outage-reported/">MGM nie działa, trwa atak cyberbezpieczeństwa</a></h2>
<ul>
<li>MGM Resorts International padło ofiarą ataku cybernetycznego, który spowodował zakłócenia w ich systemie, wpływając na różne zasoby IT, takie jak aplikacje mobilne, maszyny do obsługi kart kredytowych i systemy rezerwacji.</li>
<li>Szczegóły ataku, w tym możliwość żądania okupu, nie zostały jeszcze wyjaśnione.</li>
<li>Incydent ten nie wpłynął ani na działalność firmy w Makau w Chinach, ani nie jest to pierwsze takie zdarzenie, ponieważ MGM Resorts przeszedł podobny atak na dane w 2019 roku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470801">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>MGM Resorts doświadcza obecnie awarii systemu z powodu ataku cyberbezpieczeństwa, który wpłynął na usługi, takie jak aplikacja, bankomaty i kioski.</li>
<li>Szczegóły i konsekwencje ataku są nadal badane, jednak spekuluje się, że może on mieć związek z nadchodzącymi wyścigami F1 odbywającymi się w Las Vegas.</li>
<li>Firma współpracuje ze specjalistami i organami ścigania w celu rozwiązania tej kwestii, ale incydent spowodował już znaczne zakłócenia zarówno dla gości, jak i personelu, powodując obawy o odszkodowanie dla osób poszkodowanych.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pcwalton.github.io/_posts/2013-06-02-removing-garbage-collection-from-the-rust-language.html">Usunięcie odśmiecania z języka Rust (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Autor opowiada się za wyeliminowaniem odśmiecania z języka Rust, powołując się na komplikacje związane ze znajomością, prostotą i adaptowalnością obecnego systemu zarządzania pamięcią.</li>
<li>Sugerują nadanie priorytetu posiadaniu wskaźników i ograniczenie liczenia referencji do określonej roli, co uprościłoby zrozumienie zarządzania pamięcią dla początkujących, jednocześnie zapewniając opcje dynamicznego zarządzania pamięcią.</li>
<li>Autor podkreśla potencjał Rusta w programowaniu niskopoziomowym i twierdzi, że może on być odpowiednim wyborem dla wysokowydajnego oprogramowania serwera WWW.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465185">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja toczy się wokół wielu aspektów języka programowania Rust, takich jak eliminacja zbierania śmieci, balansowanie między jedno- i wielowątkowymi środowiskami wykonawczymi oraz zalety asynchronicznej architektury Rust.</li>
<li>Omówiono funkcje, w tym użycie generycznych i &quot;składni pudełkowej&quot;, a także przeanalizowano wpływ nieistniejącego zbierania śmieci w Rust na pisanie kodu.</li>
<li>Istnieją analizy porównawcze Rusta z innymi językami i ich systemami typów, a także wzmianki o systemie operacyjnym Redox i językach posiadających garbage collectory.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/09/x-sues-calif-to-avoid-revealing-how-it-makes-controversial-content-decisions/">X pozywa Kalifornię, aby uniknąć ujawnienia, w jaki sposób podejmuje &quot;kontrowersyjne&quot; decyzje dotyczące treści</a></h2>
<ul>
<li>Należąca do Elona Muska firma X Corp. złożyła pozew w celu utrudnienia wprowadzenia kalifornijskiej ustawy o moderowaniu treści, AB 587, która nakazuje platformom mediów społecznościowych przedkładanie prokuratorowi stanowemu raportów z wyszczególnieniem ich praktyk w zakresie moderowania treści.</li>
<li>X Corp. twierdzi, że ustawa narusza Pierwszą Poprawkę i nakłada wysokie kary finansowe za jej nieprzestrzeganie.</li>
<li>Grupy technologiczne i eksperci polityczni wyrazili obawy dotyczące potencjalnego negatywnego wpływu ustawy na użytkowników online i ograniczenia wolności słowa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467607">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Trwa debata na temat praw firm, w szczególności platform mediów społecznościowych, takich jak Twitter, związanych z wolnością słowa i moderowaniem treści.</li>
<li>Kluczowe omawiane kwestie obejmują to, czy firmy powinny mieć podobne prawa jak osoby fizyczne na mocy Konstytucji Stanów Zjednoczonych, wpływ regulacji rządowych na wolność słowa oraz przejrzystość praktyk moderowania treści.</li>
<li>Debata obejmuje również potencjalne konsekwencje cenzury i wyzwania prawne związane ze stosowaniem przepisów państwowych do platform mediów społecznościowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://comsci.blog/posts/intuitive-harris">Intuicyjne zrozumienie detektora narożników Harrisa</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł zapewnia proste zrozumienie działania algorytmu wykrywania narożników Harrisa.</li>
<li>Wyraźnie przedstawia, w jaki sposób obliczenia gradientowe, rozmycie gaussowskie i techniki progowania są zaimplementowane w algorytmie.</li>
<li>Opracowany kod może identyfikować narożniki obrazu bez użycia złożonych obliczeń matematycznych lub technik aproksymacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466302">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na detektorze narożników Harrisa, podstawowym algorytmie w wizji komputerowej do rozpoznawania różnych cech.</li>
<li>Chociaż nie jest najbardziej zaawansowany, detektor narożników Harrisa jest nadal wykorzystywany w określonych zastosowaniach, na przykład w wizualnej symultanicznej lokalizacji i mapowaniu (SLAM).</li>
<li>Omówiono również inne algorytmy, w tym Scale-Invariant Feature Transform (SIFT) i techniki uczenia maszynowego (ML), które rozwijają się w dziedzinie wykrywania cech.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yt-dlp/yt-dlp">Widelec YouTube-dl z dodatkowymi funkcjami i poprawkami</a></h2>
<ul>
<li>yt-dlp, rozwidlenie youtube-dl, wprowadza nowe możliwości, zachowując zgodność z oryginalnym projektem, obsługując treści z ograniczeniami wiekowymi, pobieranie transmisji na żywo i wyodrębnianie napisów.</li>
<li>Oferuje wiele ścieżek, przenośną konfigurację i możliwość samodzielnej aktualizacji ze szczegółowymi informacjami o instalacji, zależnościach, zarządzaniu plikami i zadaniach przetwarzania końcowego.</li>
<li>Przewodnik zawiera przykłady różnych przypadków użycia z opcjami dostosowywania, ustawień sieciowych, uwierzytelniania i wyboru formatu, a także wspomina o wtyczkach do ekstrakcji i przetwarzania końcowego z uwagą na temat potencjalnych zagrożeń.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37474066">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje debatę wokół forka YouTube-dl, zwanego yt-dlp, który umożliwia użytkownikom pobieranie filmów z różnych platform internetowych w kontekście kontrowersji związanych z DMCA (Digital Millennium Copyright Act).</li>
<li>Rozmowa zwraca również uwagę na ograniczenia scentralizowanych platform hostingowych wideo, takich jak YouTube, oraz zalety zdecentralizowanych platform, takich jak PeerTube.</li>
<li>Znaczna część dyskusji dotyczy wpływu tych narzędzi pobierania na przychody twórców treści, z rozbieżnymi opiniami na temat praw widzów w porównaniu z potencjalnymi stratami z powodu piractwa i oprogramowania blokującego reklamy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petewarden.com/2023/09/10/why-nvidias-ai-supremacy-is-only-temporary/">Przewaga Nvidii w zakresie sztucznej inteligencji jest tylko tymczasowa</a></h2>
<ul>
<li>Przewaga Nvidii w dziedzinie uczenia maszynowego (ML) może słabnąć, ponieważ branża przenosi się z uczenia na wnioskowanie, co oznacza prawdopodobny powrót do tradycyjnych platform procesorowych, takich jak x86 i Arm.</li>
<li>Wnioskowanie, tj. faza stosowania modeli ML, jest obecnie niedoceniane w porównaniu z treningiem, ale oczekuje się, że jego znaczenie wzrośnie.</li>
<li>Artykuł opiera swoje argumenty na &quot;Blogu Pete&#39;a Wardena&quot; w celu uzyskania kontekstu i przedstawia oś czasu dla tych przewidywanych zmian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467585">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje znaczącą pozycję Nvidii na rynku sprzętu AI i potencjalną konkurencję ze strony firm takich jak AMD, Groq i Mojo.</li>
<li>Dyskusja dotyczy takich czynników, jak wsparcie oprogramowania, standardy branżowe i ceny, które mogą mieć wpływ na dominację rynkową i rentowność Nvidii.</li>
<li>Podczas gdy Nvidia ma obecnie silną pozycję, artykuł stwierdza, że istnieje szansa dla innych firm na zakwestionowanie ich pozycji, zwłaszcza w obszarach potencjalnego wzrostu, takich jak chatboty AI i wykorzystanie procesora w wnioskowaniu AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/interactive-api-tutorials/">Poza OpenAPI</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w zastosowanie protokołu HTTP w tworzeniu interaktywnych samouczków dla interfejsów API (Application Programming Interfaces).</li>
<li>Prezentuje interfejs API GitHub Gists za pomocą przedstawionych fragmentów kodu, ilustrujących jego funkcjonalność.</li>
<li>Artykuł wprowadza również bibliotekę &quot;codapi-js&quot; wykorzystywaną do interaktywnej dokumentacji i tworzenia placów zabaw dla kodu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466207">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł podkreśla znaczenie dokumentacji API i wprowadza model &quot;czterech typów dokumentów&quot; w celu ulepszenia specyfikacji OpenAPI.</li>
<li>Wymienia szereg narzędzi i ram dla lepszej dokumentacji i stosuje te same zasady dokumentacji do innych dziedzin.</li>
<li>Omawia ograniczenia frameworka DITA i sugeruje uzupełnienie dokumentacji referencyjnej dokumentami koncepcyjnymi lub opartymi na zadaniach, poruszając tematy takie jak konteneryzacja, sandboxing i OpenAPI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-11</a></h1>
<h2><a href="https://www.ctrl.blog/entry/windows-system-components-default-edge.html">Microsoft nie przestał wymuszać korzystania z przeglądarki Edge na użytkownikach systemu Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>Domyślne ustawienia przeglądarki internetowej w systemie Windows 11 pozostają niezmienione, pomimo twierdzeń w poście na blogu, że Microsoft weźmie pod uwagę preferencje przeglądarek użytkowników.</li>
<li>Nieporozumienie wynikało z niedawnego dziennika zmian wersji zapoznawczej systemu Windows 11 Insider, co doprowadziło wielu do przekonania, że Microsoft ugiął się pod presją regulacyjną.</li>
<li>Dogłębne testy wykazały, że Windows 11 uporczywie proponuje Microsoft Edge jako domyślną przeglądarkę, zastępując przeglądarkę wybraną przez użytkownika. Początkowe doniesienia o zmianach zostały błędnie zinterpretowane i szeroko rozpowszechnione w mediach, bez oficjalnego potwierdzenia ze strony Microsoftu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37461449">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główne dyskusje toczą się wokół niezadowolenia użytkowników z natrętnych prób Microsoft Edge, by stać się domyślną przeglądarką, oraz ograniczeń systemu operacyjnego Windows.</li>
<li>Istnieje wyraźne pragnienie większej różnorodności przeglądarek, a użytkownicy wyrażają zaniepokojenie dominacją Google, a niektórzy wolą alternatywne przeglądarki, takie jak Chromium lub Brave.</li>
<li>Użytkownicy wspominają o alternatywnych systemach operacyjnych, takich jak Ubuntu, Arch Linux i niestandardowych dystrybucjach Windows, omawiając jednocześnie różne narzędzia, takie jak Emacs i VSCode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougseven.com/2014/04/17/knightmare-a-devops-cautionary-tale/">Knightmare: A DevOps Cautionary Tale (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł opowiada o upadku Knight Capital Group, firmy świadczącej usługi finansowe, która upadła w mniej niż godzinę z powodu nieudanego wdrożenia zautomatyzowanego systemu handlowego.</li>
<li>Podkreśla to konieczność w pełni zautomatyzowanych i powtarzalnych wdrożeń w dziedzinie DevOps.</li>
<li>Podkreślono również znaczenie prawidłowego zarządzania konfiguracją i testowania podczas wdrażania oprogramowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459495">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa koncentruje się na incydencie Knightmare z 2014 roku, w którym awaria DevOps spowodowała znaczne straty finansowe dla Knight Capital z powodu pisania kodu niezgodnego wstecz i braku wyłącznika awaryjnego.</li>
<li>Uczestnicy podkreślają konieczność stosowania zautomatyzowanych systemów, wyłączników awaryjnych i zarządzania ryzykiem w celu zapobiegania takim sytuacjom, wskazując na znaczenie współpracy między sektorami oprogramowania i finansów.</li>
<li>Dialog dotyczy również ryzyka związanego z handlem wysokiej częstotliwości, następstw błędów wdrożeniowych oraz znaczenia prawidłowych ram, automatyzacji i odpowiedzialności w branży finansowej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://public.wmo.int/en/media/press-release/earth-had-hottest-three-month-period-record-unprecedented-sea-surface">Ziemia miała najgorętsze 3 miesiące w historii; bezprecedensowe temperatury mórz i ekstremalne warunki pogodowe</a></h2>
<ul>
<li>Ostatnie trzy miesiące były najgorętszymi w historii Ziemi, powielając wzorzec zmian klimatu, który spowodował ekstremalne zjawiska pogodowe i bezprecedensowe temperatury powierzchni morza.</li>
<li>Sierpień 2023 r. okazał się najcieplejszym sierpniem w historii, przyczyniając się do tego, że ten rok stał się drugim najcieplejszym w historii, ustępując jedynie 2016 r.</li>
<li>Naukowcy przypisują te rekordowe warunki klimatyczne zmianom klimatu i wzywają do podjęcia pilnych działań, aby zapobiec tragicznym konsekwencjom dla środowiska.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455534">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą pilności i potrzeby podjęcia działań przeciwko zmianom klimatu, omawiając potencjalne rozwiązania i ich różne konsekwencje, w tym ekstremalne zjawiska pogodowe, globalne ocieplenie związane z działalnością człowieka oraz potencjalne konsekwencje zmian klimatu.</li>
<li>Istotne tematy obejmują geoinżynierię, implikacje polityczne, wpływ na rolnictwo i produkcję żywności oraz odpowiedzialność różnych krajów za zarządzanie zmianami klimatu.</li>
<li>Toczą się debaty na temat zaprzeczania zmianom klimatu, wysiłków na rzecz redukcji emisji, z ogólnym poczuciem zaniepokojenia pilnym wpływem zmian klimatu w przyszłości, co sugeruje różne opinie i perspektywy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eduard-permyakov/peredvizhnikov-engine">Peredvizhnikov Engine: Wolny od blokad silnik gry napisany w C++20</a></h2>
<ul>
<li>Peredvizhnikov Engine to pozbawiony blokad silnik gry napisany w języku C++20, zaprojektowany w oparciu o model aktora obliczeń współbieżnych, umożliwiający równoległe tworzenie logiki i izolację synchronizacji między wątkami.</li>
<li>Silnik jest odporny na błędy, gwarantuje trwałość nawet w przypadku zabicia wątków roboczych, zawiera algorytmy bez blokad i jest licencjonowany na licencji GPLV3, ale może być licencjonowany inaczej, jeśli zezwoli na to twórca.</li>
<li>Obecnie silnik obsługuje tylko system Linux i wymaga Clang++ 16 do kompilacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37456471">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Peredvizhnikov Engine, silnik gry bez blokad napisany w C++20, wykorzystuje unikalną technikę Benaphore do kolejkowania wiadomości, która poprawia poziom wydajności.</li>
<li>Kluczowe punkty debaty podczas tworzenia gier to spójna wydajność, synchronizacja między wieloma graczami, złożoność obecnego sprzętu i oprogramowania oraz ograniczenia silnika Peredvizhnikov, w tym wyzwania związane z debugowaniem i brak wsparcia dla systemu Windows.</li>
<li>Istotna dyskusja poświęcona jest również rozróżnieniu między grami mobilnymi a grami na PC / konsole, podkreślając zalety korzystania z biblioteki takiej jak SDL w porównaniu z warstwami specyficznymi dla platformy do budowy silnika gry.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devnonsense.com/posts/how-does-linux-nat-a-ping/">W jaki sposób Linux NAT ping?</a></h2>
<ul>
<li>Autor przeprowadził eksperymenty, aby zrozumieć, jak działa translacja adresów sieciowych (NAT) w odniesieniu do pakietów ICMP w środowisku Linux.</li>
<li>Zagłębili się w strukturę i mechanikę komunikatów echa ICMP i odpowiedzi echa, wraz z implementacją polecenia &quot;ping&quot; i losowością wyboru identyfikatora ICMP.</li>
<li>Wykorzystując narzędzie o nazwie &quot;bpftrace&quot; do śledzenia funkcji jądra, autor zaobserwował i potwierdził modyfikację źródłowych i docelowych adresów IP w pakietach ICMP w wyniku procesu NAT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455621">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykułach omówiono szereg tematów związanych z translacją adresów sieciowych (NAT), IPv6 i wykorzystaniem pingów w sieciach peer-to-peer, w tym sposób, w jaki Linux radzi sobie z NAT i pingami.</li>
<li>Omówiono zalety, wyzwania i ograniczenia istniejących konfiguracji NAT i IPv6, a także potencjalne rozwiązania usprawniające komunikację peer-to-peer.</li>
<li>Chociaż wydaje się, że istnieją różne punkty widzenia i obawy dotyczące tych technologii i ich wdrażania, artykuły mają na celu zapewnienie kompleksowego spojrzenia na ten temat.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steele.blue/geofence-pizza-ordering/">Podłączyłem GPS mojego roweru, aby zamówił mi pizzę podczas wyścigu szutrowego</a></h2>
<ul>
<li>Matt Steele podłączył GPS swojego roweru, aby dokonać wcześniejszego zamówienia pizzy w sklepie Casey&#39;s General Store podczas udziału w wyścigu szutrowym przy użyciu skryptu aktywowanego, gdy jego rower opuścił geofence.</li>
<li>Przy pierwszej próbie nie udało mu się zamówić pizzy. Jednak po ulepszeniu skryptu Matt z powodzeniem zamówił pizzę po wyścigu.</li>
<li>Pomimo napotkanych wyzwań, Matt zdobył cenne doświadczenia i zamierza wykorzystać funkcję zamawiania pizzy w przyszłych wyścigach. Kod źródłowy projektu jest publicznie dostępny na GitHub, internetowej platformie hostingowej do tworzenia oprogramowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454766">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tekst koncentruje się na historii rowerzysty, który podłączył GPS swojego roweru, aby umożliwić zamawianie pizzy podczas wyścigu, co wywołało debatę na temat potencjalnego niewłaściwego wykorzystania interfejsów API usług zamawiania żywności, takich jak schemat prania pieniędzy.</li>
<li>Omówiono w nim trudności związane z wyścigami wytrzymałościowymi, w szczególności dotyczące odżywiania organizmu, a także hacki w stylu IFTTT opracowane przez użytkowników w celu zintegrowania zamawiania żywności.</li>
<li>Artykuł wspomina również o trendzie losowego blokowania użytkowników przez strony internetowe, prawdopodobnie w celu zapewnienia zgodności z RODO lub obniżenia kosztów, wraz z przyjęciem geoblokowania przez firmy detaliczne w celu zapobiegania zagrożeniom i zmniejszenia wykorzystania przepustowości. Bezpłatna ochrona DDoS firmy Cloudflare jest wskazywana jako możliwy powód tego trendu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karl.berlin/static-site.html">&quot;Make&quot; jako generator stron statycznych (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Autor dzieli się swoimi pozytywnymi doświadczeniami w korzystaniu ze statycznego generatora witryn Karl Bartel Home Projects do tworzenia i hostowania stron internetowych, podkreślając jego szybkość, prostotę i elastyczność.</li>
<li>Omawiają różne funkcje, takie jak dodawanie nagłówków do plików HTML, kopiowanie niezmienionych plików i możliwość konwersji treści markdown na HTML.</li>
<li>Proponują wygodne funkcje, takie jak lokalne serwowanie witryny, automatyczne przebudowywanie po zmianach plików i przesyłanie bezpośrednio na strony GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454853">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w metody i narzędzia do tworzenia i zarządzania statycznymi witrynami internetowymi, w tym korzystanie z plików Makefile, skryptów powłoki i generatorów witryn statycznych, omawiając ich zalety i wady.</li>
<li>Poruszono w nim kwestię wykorzystania Nix, Conda i Docker do zarządzania środowiskiem obliczeniowym, omawiając wyzwania i mocne strony związane z tymi narzędziami.</li>
<li>Omówiono również wartość osobistego blogowania, wykorzystanie heredocs i kompilatorów zwykłego tekstu do HTML do generowania stron internetowych oraz ograniczenia obecnej technologii internetowej w zakresie spójnej stylizacji na różnych platformach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vanityfair.com/news/2023/09/new-jfk-assassination-revelation-upend-lone-gunman">Nowe rewelacje dotyczące zabójstwa JFK mogą obalić teorię samotnego strzelca</a></h2>
<ul>
<li>Były agent Secret Service, Paul Landis, twierdzi, że odkrył kulę w limuzynie prezydenta Kennedy&#39;ego w dniu jego zamachu, potencjalnie sprzeciwiając się teorii &quot;samotnego strzelca&quot; Komisji Warrena.</li>
<li>Ewentualna obecność dodatkowego pocisku budzi wątpliwości co do oficjalnej relacji z incydentu i może wymagać ponownego rozważenia ustalonych wniosków.</li>
<li>Kolejne kluczowe twierdzenie pochodzi od agenta specjalnego Richarda Landisa, który sugeruje, że kula została pozostawiona na noszach w szpitalu, co zaprzecza twierdzeniu komisji, że kula pochodziła z noszy gubernatora Connally&#39;ego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454707">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja obejmuje przegląd internetowych debat na temat zabójstwa JFK i związanych z nim teorii spiskowych, od zaangażowania CIA po wiarygodność raportu Komisji Warrena.</li>
<li>Słuszność teorii pojedynczego pocisku, zatajanie tajnych dokumentów i zawodność ludzkiej pamięci służą jako kluczowe punkty sporne w ocenie zeznań świadków.</li>
<li>Dyskurs podkreśla również rolę zachowania jednostek, dostępność dowodów wideo oraz znaczenie tych teorii w dzisiejszej polityce.</li>
</ul>
<h2><a href="https://littleblah.com/post/2019-09-01-senior-engineer-checklist/">Lista kontrolna starszego inżyniera (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Strona oferuje kompleksową listę kontrolną zaprojektowaną, aby pomóc starszym inżynierom w rozwoju kariery i sukcesie, zawierającą kluczowe zadania i zasady.</li>
<li>Obejmuje różnorodne tematy, takie jak przywództwo, praktyki zatrudniania, technologia, tworzenie sieci kontaktów i kultywowanie relacji zawodowych, uznając biznesowe aspekty ich ról.</li>
<li>Są prowadzeni w zakresie radzenia sobie z trudnymi sytuacjami, ustalania priorytetów pracy, ciągłego uczenia się, utrzymywania otwartości umysłu, egzekwowania odpowiedzialności i zniechęcania do nadmiernego komplikowania systemu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37458283">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowy dotyczą różnych aspektów roli, obowiązków i przeszkód starszego inżyniera, takich jak podejmowanie decyzji, mentoring, zarządzanie ludźmi, niejednoznaczność, komunikacja, rozwiązywanie problemów, zrozumienie niuansów biznesowych i różnorodne wymagania dotyczące umiejętności.</li>
<li>Nie ma zgody co do znaczenia doświadczenia w porównaniu z podejmowaniem decyzji w oparciu o dowody, co pokazuje, że w tej dziedzinie istnieją różne perspektywy.</li>
<li>Dyskusje podkreślają wielowymiarowy charakter wyższych stanowisk inżynierskich i konieczność połączenia wiedzy technicznej, doświadczenia i skutecznych umiejętności przywódczych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.gnu.org/archive/html/emacs-devel/2023-09/msg00713.html">Pożegnanie z Thien-Thi Nguyen</a></h2>
<ul>
<li>Thien-Thi Nguyen, znany haker, artysta i pisarz, który wniósł znaczący wkład w programy GNU i pakiety wolnego oprogramowania, niestety zmarł.</li>
<li>Nguyen został doceniony za swoją pracę nad GNU Emacs, GNU Taler i GNU Go. Był także autorem i opiekunem różnych pakietów Emacsa.</li>
<li>Jego odejście oznacza znaczną stratę dla społeczności wolnego oprogramowania, ponieważ jego wkład był nieoceniony.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457796">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Zmarł Thien-Thi Nguyen, ceniony członek społeczności Emacsa i GNU Guile.</li>
<li>Osoby z tych społeczności wyrażają swój żal i dzielą się wspomnieniami związanymi z nim.</li>
<li>Trwają dyskusje na temat wkładu, jaki wniósł w swoje projekty i znaczącego wpływu, jaki wywarł na społeczność.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/faqs/why-ocean-salty">Dlaczego ocean jest słony? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Zasolenie oceanu, wynoszące około 3,5% masy wody morskiej, jest spowodowane deszczem erodującym skały lądowe, przenosząc w ten sposób sole i minerały do rzek, a ostatecznie do oceanu.</li>
<li>Najbardziej rozpowszechnionymi jonami w wodzie morskiej są chlorki i sód.</li>
<li>Zarówno USGS (United States Geological Survey), jak i NOAA (National Oceanic and Atmospheric Administration) zapewniają dalsze zasoby do zrozumienia zasolenia oceanu i powiązanych tematów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459371">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą różnych aspektów wysokiej zawartości soli w oceanie, takich jak akumulacja jonów sodu i chlorku.</li>
<li>Tematy obejmują funkcję wapnia w podtrzymywaniu życia, potencjalne konsekwencje odsalania oraz zastosowania sodu i chloru.</li>
<li>Dodatkowe punkty dyskusji obejmują skład chemiczny wody morskiej oraz wpływ zasolenia oceanów na klimat i życie morskie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/awk-make/">60-wierszowa wersja Make z książki Awk</a></h2>
<ul>
<li>Autor szczegółowo opisuje użyteczność programu Make, narzędzia do tworzenia projektów oprogramowania, w szczególności omawiając uproszczoną wersję stworzoną przy użyciu języka programowania AWK.</li>
<li>Podkreślono nadchodzące drugie wydanie książki AWK, zawierające obsługę CSV i poprawioną wersję programu Make.</li>
<li>Uznając przydatność AWK w określonych zadaniach, autor argumentuje, że Python jest bardziej odpowiednim językiem dla tego typu programów i podaje link do ich repozytorium GitHub zawierającego kod źródłowy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37460815">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Autor dzieli się swoją podróżą, tworząc wariant narzędzia Make z Awk, językiem skryptowym i nieudaną próbą modyfikacji GNU Awk.</li>
<li>Czytelnicy angażują się w debaty na temat wykorzystania Awk w porównaniu z innymi językami skryptowymi, omawiając jego mocne i słabe strony.</li>
<li>Alternatywy takie jak pawk.py i rp są wymieniane jako możliwe narzędzia, wraz z koncepcją pisania one-linerów w Awk lub tworzenia bardziej usprawnionej wersji Pythona pod wpływem Awk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ad8e.pages.dev/curve">Nowe krzywe Béziera dla grafiki wektorowej</a></h2>
<ul>
<li>W artykule omówiono trudności związane z używaniem krzywych Béziera, podkreślając takie kwestie, jak określenie właściwego rozmieszczenia i długości punktów kontrolnych.</li>
<li>Zaproponowano rozwiązanie matematyczne, które wykorzystuje lokalne właściwości krzywych - położenie, kierunek i krzywiznę - do zarządzania kształtem krzywej, umożliwiając łatwiejsze rysowanie i wyrównywanie; rozwiązuje również nieodłączne problemy, takie jak reprezentowanie okręgów i utrzymywanie ciągłości krzywizny.</li>
<li>Artykuł dodatkowo porusza ograniczenia i kompromisy proponowanego rozwiązania, wskazując na potencjalne przyszłe zmiany w tej dziedzinie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457051">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule omówiono zastosowanie, zalety i wyzwania związane z krzywymi Béziera w projektowaniu graficznym i animacji.</li>
<li>Proponuje alternatywne krzywe, takie jak kwadratowe Beziera, wskazując na potencjalne ograniczenia krzywych Béziera, w szczególności ich nieskuteczność w dokładnym reprezentowaniu okręgów.</li>
<li>W centrum uwagi znajduje się trwający dyskurs i badanie różnych metodologii odnoszących się do grafiki wektorowej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/green/2023/08/30/fact-check-is-air-conditioning-making-cities-hotter">Czy klimatyzacja sprawia, że miasta stają się gorętsze?</a></h2>
<ul>
<li>Ostatnie badania sugerują, że urządzenia klimatyzacyjne zwiększają temperaturę w mieście, a ciepło odpadowe podczas fal upałów znacznie zwiększa temperaturę zewnętrzną o ponad 2 stopnie Celsjusza.</li>
<li>Klimatyzatory są przedmiotem debaty ze względu na ich wkład w kwestię fal upałów, ponieważ emitują gorące powietrze na zewnątrz i zużywają znaczną ilość energii elektrycznej, uwalniając gazy ocieplające planetę.</li>
<li>Ponieważ przewiduje się, że globalne zużycie klimatyzatorów potroi się do 2050 r., badanie zaleca alternatywy, takie jak pielęgnacja terenów zielonych, poprawa izolacji budynków i edukowanie ludzi w zakresie utrzymywania chłodu podczas fal upałów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455382">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa porusza różne tematy, w tym wpływ klimatyzacji, zalety drzew i paneli słonecznych w zarządzaniu temperaturą oraz skuteczność chłodnic bagiennych i dachów odbijających światło.</li>
<li>Podkreślono konieczność opracowania alternatywnych rozwiązań, uwzględniających wiele czynników, w celu osiągnięcia skutecznej kontroli temperatury i zrównoważonego rozwoju środowiska w kontekście miejskim.</li>
<li>Dyskusje obejmują korzyści i koszty instalacji solarnych, wpływ takich technologii na miejskie wyspy ciepła, wyzwania związane z przeludnieniem miast oraz środowiskowe implikacje produkcji żywności i transportu w miastach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Yifan-Song793/RestGPT">RestGPT</a></h2>
<ul>
<li>Projekt RestGPT to duży model językowy, który współdziała z interfejsami API RESTful w celu manipulowania rzeczywistymi aplikacjami, takimi jak filmowe bazy danych i odtwarzacze muzyki.</li>
<li>RestGPT wykorzystuje strukturę planowania i wykonywania do wywoływania interfejsów API i analizowania odpowiedzi.</li>
<li>Projekt przedstawia RestBench, zestaw testowy do pomiaru wydajności RestGPT, a kod, dane i instrukcje dotyczące konfiguracji i obsługi systemu są dostępne na licencji open-source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37462125">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główna dyskusja dotyczy rozróżnienia między RestGPT a innymi modelami językowymi, z uwzględnieniem ich zrozumienia i zdolności do radzenia sobie w rzeczywistych sytuacjach.</li>
<li>Rozmowa obejmuje potencjał modeli językowych, takich jak ChatGPT, w automatyce domowej, osobistych asystentach i DevOps, kontrastując je z ograniczeniami wirtualnych asystentów, takich jak Siri, w zakresie rozumienia języka naturalnego i kontekstu.</li>
<li>Skupiono się na potrzebie podważenia monopolu firmy NVIDIA w zakresie obsługi procesorów graficznych, sugerując konieczność konkurencji w tej dziedzinie. Omówiono również wykorzystanie technik ChatGPT, Noteable i GOFAI z modelami językowymi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domains.google/">Google nie oferuje już rejestracji nowych domen</a></h2>
<ul>
<li>Od 7 września 2023 r. Google Domains przestało oferować nowe rejestracje domen.</li>
<li>Squarespace przejął wszystkie rejestracje domen i konta klientów od Google Domains.</li>
<li>Obecni klienci Google Domains muszą przenieść swoje domeny do Squarespace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455574">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Google przeniosło swoją usługę rejestracji domen, Google Domains, do Squarespace. To wydarzenie wywołało dyskusje i wzbudziło obawy dotyczące strategii Google i przyszłej alokacji jej zasobów.</li>
<li>Sugerowane są inne opcje rejestratora domen, takie jak Porkbun, Namecheap, Dynadot, Cloudflare, Nearlyfreespeech i Gandi. Istnieją obawy dotyczące nowego zarządzania Gandi, podczas gdy usługa zarządzania domenami Google Cloud, Cloud DNS, pozostaje nienaruszona. Z drugiej strony odnotowano obawy dotyczące przyszłości Google Cloud Platform (GCP).</li>
<li>Przejście to podkreśla kwestie zaufania, niezawodności i ryzyka związanego z poleganiem na pojedynczych firmach w zakresie różnych usług. Zwrócono uwagę na potrzebę rozważenia alternatywnych dostawców i porównawczego zarządzania domeną Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://designsystem.digital.gov/">System projektowania dla rządu federalnego</a></h2>
<ul>
<li>US Web Design System (USWDS) to narzędzie dla rządu federalnego, które pomaga w tworzeniu dostępnych i przyjaznych dla urządzeń mobilnych witryn rządowych.</li>
<li>Oferuje komponenty, wzorce, tokeny projektowe i narzędzia do projektowania i wdrażania doświadczeń użytkowników.</li>
<li>USWDS to aktywna społeczność open source oferująca wsparcie różnym agencjom rządowym i stronom internetowym.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459341">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rząd Stanów Zjednoczonych wprowadził US Web Design System (USWDS) w celu modernizacji rządowych stron internetowych i ulepszenia usług cyfrowych, odzwierciedlając podobne inicjatywy w innych krajach.</li>
<li>Dyskusja na temat sukcesu tych projektów pozostaje podzielona, a główne obszary sporne dotyczą użyteczności, minimalistycznego wzornictwa oraz wartości standardowych systemów i bibliotek ikon.</li>
<li>Pojawiają się debaty na temat wykorzystania domeny publicznej i licencji GPL w operacjach rządowych, po których pojawiają się obawy i spekulacje dotyczące wykorzystania istniejących systemów ikon i oczekiwanego utrzymania technologii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplemobiletools.com">Grupa aplikacji open source na Androida bez reklam i niepotrzebnych uprawnień</a></h2>
<ul>
<li>Simple Mobile Tools to projekt obejmujący szereg podstawowych aplikacji na Androida o otwartym kodzie źródłowym, bez reklam, z dostosowywanymi kolorami, oferujących alternatywy dla istniejących aplikacji na Androida.</li>
<li>Projekt obejmuje takie aplikacje jak Simple Gallery Pro, Simple Calendar Pro, Simple Contacts Pro, Simple Notes Pro i Simple File Manager Pro.</li>
<li>Aplikacje te zebrały łącznie ponad 70 milionów pobrań i utrzymują średnią ocenę na poziomie 4,6, co wskazuje na wysoki poziom zadowolenia użytkowników.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37463662">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy wyrażają niezadowolenie ze sklepów z aplikacjami, które oferują aplikacje z reklamami i zakupami w aplikacji, opowiadając się za aplikacjami bez reklam dostępnymi po stałej cenie.</li>
<li>Dzielą się doświadczeniami i funkcjami różnych aplikacji do przeglądania plików i rozważają alternatywy, takie jak konsole Nintendo lub wyselekcjonowane sklepy z aplikacjami, aby zapewnić użytkownikom czystsze wrażenia.</li>
<li>Debata obejmuje również wyzwania i strategie monetyzacji produktów cyfrowych, z deklarowanym pragnieniem większej przejrzystości i lepszych opcji wspierania twórców oprogramowania bez reklam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2023/09/10/what-i-have-changed-my-mind-about-in-software-development/">Co zmieniło moje zdanie na temat tworzenia oprogramowania</a></h2>
<ul>
<li>Autor dzieli się swoimi zmieniającymi się poglądami na tematy związane z tworzeniem oprogramowania, takie jak komentowanie w kodzie, testowanie jednostkowe metod prywatnych oraz korzystanie ze zintegrowanych środowisk programistycznych (IDE) i debuggerów.</li>
<li>Autor omawia również zalety pracy zdalnej i wykorzystania ChatGPT, modelu językowego AI opracowanego przez OpenAI, do niektórych zadań.</li>
<li>W poście podkreślono znaczenie współpracy i otwartości na nowe pomysły w tworzeniu oprogramowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457208">Reakcje</a></h3>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/90-reduction-scientists-discover-natural-molecule-that-eradicates-plaques-and-cavities/">Cząsteczka DIM redukuje biofilmy powodujące powstawanie płytki nazębnej: badanie</a></h2>
<ul>
<li>Naukowcy odkryli naturalnie występującą cząsteczkę, DIM, zdolną do redukcji płytki nazębnej i ubytków nawet o 90%.</li>
<li>DIM działa poprzez zakłócanie biofilmu bakterii powodujących ubytki i może być stosowany do ulepszania produktów do higieny jamy ustnej, takich jak pasta do zębów i płyn do płukania jamy ustnej.</li>
<li>Oprócz tego przełomu w dziedzinie zdrowia zębów, w artykule omówiono również różne inne postępy naukowe i badania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455106">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Naukowcy odkryli cząsteczkę DIM, która może redukować płytkę nazębną, co doprowadziło do stworzenia tabletki probiotycznej konkurującej ze szkodliwymi bakteriami w jamie ustnej.</li>
<li>Komercjalizacja takich produktów została utrudniona ze względu na niepewność co do ich skuteczności i obawy dotyczące ich długoterminowej trwałości.</li>
<li>W artykule omówiono przyczyny ograniczonej popularności tej innowacji, sceptycyzm co do jej skuteczności, zalety i wady praktyk i produktów do higieny jamy ustnej oraz potencjalny wpływ towarzystw stomatologicznych na zatwierdzanie i promowanie nowych metod leczenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-10</a></h1>
<h2><a href="https://benchmarks.llmonitor.com">Zadanie 60 studentom LLM zestawu 20 pytań</a></h2>
<ul>
<li>Osoba ta opracowała skrypt zaprojektowany w celu przetestowania podstawowego rozumowania, przestrzegania instrukcji i kreatywności ponad 60 modeli.</li>
<li>Odpowiedzi były przechowywane w bazie danych SQLite, oferując nieprzetworzone wyniki do przeglądu.</li>
<li>Projekt ten ma na celu ocenę wydajności tych modeli w rzeczywistych przepływach pracy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445401">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy różnych aspektów modeli językowych AI, ze szczególnym uwzględnieniem ich wydajności, ograniczeń i zakresu ulepszeń.</li>
<li>Członkowie wymieniają się osobistymi doświadczeniami i poglądami na temat dokładności, spójności i możliwości zastosowania tych modeli w różnych scenariuszach, omawiając również kwestie przejrzystości i stronniczości.</li>
<li>Dyskurs sugeruje głęboką złożoność, wyzwania i potencjalne korzyści związane z przyjęciem modeli językowych AI w różnych dziedzinach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/lithium-discovery-in-us-volcano-could-be-biggest-deposit-ever-found/4018032.article">Odkrycie litu w amerykańskim wulkanie może być największym złożem w historii</a></h2>
<ul>
<li>Wzdłuż granicy Nevady i Oregonu odkryto potężne złoże litu, potencjalnie największe na świecie, które może znacząco przyczynić się do globalnej podaży litu.</li>
<li>Złoże, znajdujące się w niezwykłym iłowcu w kraterze wulkanicznym, zawiera szacunkowo od 20 do 40 milionów ton litu, czyli prawie dwukrotnie więcej niż w minerałach bogatych w lit.</li>
<li>Odkrycie to, jeśli zostanie skutecznie wykorzystane, może mieć istotny wpływ na światowy rynek litu - zmieniając ceny, zapewniając bezpieczeństwo dostaw i wpływając na dynamikę geopolityczną.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37450915">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja kładzie nacisk na aspekty produkcji litu, w tym dostępność, wyzwania związane z rafinacją i recyklingiem oraz wpływ na środowisko, podkreślając potrzebę posiadania określonych umiejętności i procedur w celu wydajnej produkcji baterii.</li>
<li>Chiny są obecnie liderem w rafinacji litu, a w USA odnotowano rentowne firmy litowe. W rozmowie wspomniano o złożoności i wyzwaniach związanych z recyklingiem aluminium i wezwano do poprawy wskaźników recyklingu litu.</li>
<li>Obawy dotyczące wpływu wydobycia litu na środowisko są równoważone przez jego istotną rolę w elektryfikacji i walce ze zmianami klimatu, co ma implikacje geopolityczne. Wezwania do dalszych badań nad przyjaznym dla środowiska wydobyciem są powiązane ze sprzeciwem wobec proponowanej kopalni litu w Nevadzie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bricknerd.com/home/every-type-of-plastic-used-by-lego-5-20-22">Każdy rodzaj plastiku używany przez LEGO (2022)</a></h2>
<ul>
<li>W tym artykule przedstawiono różne tworzywa sztuczne stosowane przez LEGO, zagłębiając się w ich właściwości i zastosowania.</li>
<li>Skład tworzyw sztucznych LEGO jest tajemnicą handlową, co podkreśla dążenie firmy do tworzenia materiałów przyjaznych dla środowiska.</li>
<li>Artykuł spekuluje na temat potencjalnych przyszłych materiałów dla klocków LEGO, demonstrując ciągłe innowacje w tej dziedzinie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444268">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zapewnia wgląd w rodzaje tworzyw sztucznych używanych przez LEGO, w tym dyskusje na temat przechowywania, konserwacji, starzenia i kruchości.</li>
<li>Rodzi to pytania o środowiskowe konsekwencje stosowania tworzyw sztucznych przez LEGO i potencjalny greenwashing, pomimo celów firmy w zakresie zrównoważonego rozwoju.</li>
<li>Uwzględniono potencjalne ryzyko związane z mikroplastikami i obawy dotyczące bezpieczeństwa żywności w odniesieniu do pudełek na lunch LEGO, z sugestiami dotyczącymi regularnego demontażu i mycia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/09/09/memories-from-old-lan-parties.html">Wspomnienia z dawnych imprez LAN</a></h2>
<ul>
<li>Autor wnosi nostalgiczny wgląd w imprezy LAN z lat 2000, podkreślając doświadczenia z systemami operacyjnymi Windows, modyfikacjami sprzętu i praktykami związanymi z grami.</li>
<li>Narracja wspomina wyjątkowe incydenty, takie jak konieczność ponownej instalacji systemu Windows, kradzież dysku twardego, korzystanie z cracków do pirackich gier i rozwój technologii LAN w czasie.</li>
<li>Artykuł w humorystyczny i retrospektywny sposób przedstawia zawiłości i osobliwości poprzednich doświadczeń z grami LAN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37451518">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy nostalgii i miłych wspomnień związanych z imprezami LAN (Local Area Network) w latach 90. i na początku XXI wieku.</li>
<li>Uczestnicy wspominają swoje doświadczenia związane z graniem w gry, konfigurowaniem komputerów oraz emocjami i wyzwaniami związanymi z grą w sieci LAN.</li>
<li>Rozmowa podkreśla elementy koleżeństwa, rywalizacji i przyjemności, które sprzyjały imprezom LAN.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scottbez1/smartknob">SmartKnob - haptyczne pokrętło wejściowe z definiowanymi programowo ogranicznikami krańcowymi i wirtualnymi zapadkami</a></h2>
<ul>
<li>SmartKnob to urządzenie wejściowe o otwartym kodzie źródłowym, wykorzystujące bezszczotkowy silnik gimbalowy i enkoder magnetyczny do precyzyjnego sterowania, oferujące możliwość dostosowania do potrzeb użytkownika.</li>
<li>Rozwój tego projektu wciąż trwa i wymaga zaawansowanych zdolności lutowniczych.</li>
<li>SparkFun Electronics produkuje i dostarcza sugerowane silniki, a społeczność Discord istnieje dla użytkowników, którzy mogą rozmawiać o swoich kompilacjach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37448659">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>SmartKnob to projekt sprzętowy typu open-source, który stworzył haptyczne pokrętło wejściowe z definiowanymi programowo ogranicznikami krańcowymi i wirtualnymi zapadkami, chwalone za swój potencjał w takich obszarach, jak instrumenty muzyczne, panele sterowania i symulatory.</li>
<li>Pomimo entuzjazmu, niektórzy wyrażają obawy dotyczące ochrony przed napięciem generowanym przez obrót pokrętła przez użytkownika.</li>
<li>Projekt jest dobrze udokumentowany i dopracowany, a twórca jest otwarty na opinie i wkład w ulepszenia, co wskazuje na ciągłą ewolucję w odpowiedzi na potrzeby użytkowników.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/world/live-blog/morocco-earthquake-kills-600-devastates-historic-sites-live-updates-rcna104208">Trzęsienie ziemi w Maroku zabija ponad 1000 osób</a></h2>
<ul>
<li>Seria niszczycielskich trzęsień ziemi nawiedziła Maroko, prowadząc do znacznych strat w ludziach i zniszczeń infrastruktury.</li>
<li>Król Maroka powołał zespoły poszukiwawczo-ratownicze, a społeczność międzynarodowa, w tym Stany Zjednoczone i papież Franciszek, zaoferowała wsparcie i kondolencje.</li>
<li>Grupy humanitarne i wiele krajów zapewniają pomoc i wsparcie, ponieważ trwa proces poszukiwania ocalałych i oceny poziomu szkód.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445284">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Śmiertelne trzęsienie ziemi w Maroku wywołało szeroką dyskusję na temat gotowości na trzęsienia ziemi, polityki wizowej dla amerykańskich imigrantów oraz kwestii związanych z infrastrukturą mieszkaniową na obszarach narażonych na trzęsienia ziemi.</li>
<li>Kontrowersyjnym tematem dyskusji jest twierdzenie badacza, który uważa, że może przewidywać trzęsienia ziemi w oparciu o wpływy planet, co wywołuje sceptycyzm z powodu niewystarczających dowodów naukowych.</li>
<li>Debata dotyczy również wpływu turystyki na dotknięte nią społeczności oraz sporów wokół granic i praw imigracyjnych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moneycontrol.com/europe/?url=https://www.moneycontrol.com/news/trends/layoffs-google-microsoft-meta-amazon-hiring-low-paid-h1b-workers-after-us-layoffs-report-10605301.html">Google, Meta, Amazon zatrudniają nisko opłacanych pracowników H1B po zwolnieniach w USA</a></h2>
<ul>
<li>Czołowe firmy technologiczne, takie jak Google, Meta, Amazon, Microsoft, Zoom, Salesforce i Palantir, ubiegały się w tym roku o tysiące wiz pracowniczych H1B, nawet podczas przeprowadzania masowych zwolnień.</li>
<li>Pomimo zwolnień pracowników, firmy te nadal składały wnioski o wizy H1B w celu zatrudnienia na stanowiskach takich jak inżynierowie oprogramowania i badacze, podobno koncentrując się na niżej opłacanych pracownikach technicznych z zagranicy.</li>
<li>Zwolnienia dotknęły wielu obecnych pracowników na wizach H1B, w tym tych z Indii, podkreślając sprzeczną strategię redukcji personelu przy jednoczesnym dążeniu do zatrudniania zagranicznych talentów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444386">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja toczy się wokół dużych firm technologicznych, w tym Google, Meta i Amazon, które są badane pod kątem rzekomego zatrudniania nisko opłacanych pracowników H1B po zwolnieniu lokalnych pracowników z USA, potencjalnie jako strategii obniżania wynagrodzeń.</li>
<li>Rozmowa rzuca światło na kwestie, z którymi borykają się pracownicy H1B, takie jak wyzwania związane z barierami językowymi, postrzegane uprzedzenia w procesie rekrutacji i obawy dotyczące ich ogólnego traktowania, co prowadzi do wezwań do reformy.</li>
<li>Rozszerzenie dyskusji dotyczy szerszych debat na temat priorytetowego traktowania obywateli w praktykach zatrudniania, wartości życia Amerykanów i roli granic państwowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/09/08/public-restrooms-hard-find-comic/">Publiczne toalety są trudne do znalezienia w Ameryce</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł podkreśla wyzwanie związane z lokalizacją publicznych toalet w Ameryce, co szczególnie dotyka osoby ze schorzeniami.</li>
<li>Niedobór publicznych toalet dotyka różne grupy, w tym osoby z chorobami jelit, bezdomnych, osoby starsze i kobiety w ciąży.</li>
<li>Artykuł podkreśla konieczność zapewnienia dostępnych toalet dla osób, które ich pilnie potrzebują.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446083">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Głównym tematem dyskusji jest dostępność publicznych toalet na obszarach miejskich w Stanach Zjednoczonych, ze szczególnym uwzględnieniem takich kwestii jak bezdomność, zażywanie narkotyków i wandalizm.</li>
<li>Toczy się debata na temat szerszych czynników społeczno-ekonomicznych, w tym nierówności, odpowiedzialności obywatelskiej i roli, jaką przedsiębiorstwa odgrywają w zapewnianiu obiektów użyteczności publicznej.</li>
<li>Rozmowa ma charakter porównawczy, odnosząc się do krajów europejskich i omawiając, w jaki sposób opieka nad zdrowiem psychicznym i terroryzm wpływają na toalety publiczne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awealthofcommonsense.com/2023/09/the-u-s-housing-market-vs-the-canadian-housing-market/">Amerykański rynek mieszkaniowy a kanadyjski rynek mieszkaniowy</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł analizuje znaczącą różnicę między amerykańskim i kanadyjskim rynkiem mieszkaniowym, z 142% realnym wzrostem cen mieszkań w Kanadzie od 2005 r., w porównaniu do 26% wzrostu w USA w tym samym okresie.</li>
<li>Rozbieżność jest jeszcze bardziej zauważalna, gdy weźmie się pod uwagę dochód rozporządzalny, gdzie dochody w USA nadążają za rosnącymi kosztami nieruchomości, a dochody w Kanadzie pozostają w tyle.</li>
<li>Głównym argumentem jest to, że przystępność cenowa na rynku mieszkaniowym, choć problematyczna w Stanach Zjednoczonych, jest znacznie gorsza w Kanadzie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446790">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ceny mieszkań w Kanadzie znacznie wzrosły, co sprawia, że posiadanie domu staje się coraz większym wyzwaniem dla młodych ludzi i osób pracujących.</li>
<li>Elementy takie jak polityka rządu, wpływ inwestorów, stagnacja płac i imigracja są zgłaszane jako czynniki przyczyniające się do kryzysu przystępności cenowej mieszkań.</li>
<li>Proponowane są różne rozwiązania, w tym przyspieszony rozwój, zwiększone finansowanie mieszkań socjalnych, reformy podatkowe i zrównoważona polityka imigracyjna, jednak krytykowany jest brak skutecznych rozwiązań i impas polityczny.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/cancer/crispr-used-to-reprogram-cancer-cells-into-healthy-muscle-in-the-lab">CRISPR używany do &quot;przeprogramowania&quot; komórek rakowych w zdrowe mięśnie w laboratorium</a></h2>
<ul>
<li>Naukowcy z powodzeniem wykorzystali technologię CRISPR do przekształcania komórek nowotworowych w zdrowe komórki mięśniowe.</li>
<li>Przełom ten może utorować drogę do nowych możliwości w terapiach edycji genów w leczeniu raka.</li>
<li>CRISPR, czyli Clustered Regularly Interspaced Short Palindromic Repeats, to narzędzie do edycji genów, które pozwala naukowcom precyzyjnie zmieniać sekwencje DNA i modyfikować funkcje genów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444477">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Naukowcy wykorzystali technologię edycji genów CRISPR do przekształcenia komórek nowotworowych w zdrowe komórki mięśniowe w warunkach laboratoryjnych.</li>
<li>Metoda ta może potencjalnie utorować drogę do nowych metod leczenia chorób degenerujących mięśnie.</li>
<li>Wciąż jednak istnieją przeszkody do pokonania, przede wszystkim zabezpieczenie, aby technologia nie wyrządziła przypadkowo szkody zdrowym tkankom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-09</a></h1>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.0">Bun v1.0.0</a></h2>
<ul>
<li>Bun 1.0 to zestaw narzędzi zaprojektowany w celu usprawnienia rozwoju JavaScript i TypeScript, zastępując wiele narzędzi i oferując kompatybilność z istniejącymi aplikacjami Node.js.</li>
<li>Jest wyposażony w TypeScript, obsługę JSX i wbudowane interfejsy API sieci Web, dzięki czemu jest wydajnym środowiskiem uruchomieniowym JavaScript, które podobno może obsłużyć więcej żądań na sekundę niż Node.js.</li>
<li>Dodatkowe funkcje obejmują obsługę WebSockets i zarządzanie pakietami. Firma, która opracowała Bun 1.0, znajduje się w San Francisco i obecnie rekrutuje pracowników.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434117">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na Bun, narzędziu w ekosystemie Node.js, które obsługuje zarówno moduły CommonJS, jak i ES, a użytkownicy podkreślają zarówno zalety, jak i wady.</li>
<li>Rozmowa rzuca również światło na wykorzystanie Discord i GitHub jako platform komunikacyjnych dla projektów open source.</li>
<li>Narzędzie Bun jest porównywane do innych narzędzi, takich jak Deno i Vite, z dodatkowymi obawami dotyczącymi jego stabilności i licencjonowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/async-rust.html">Być może Rust nie jest dobrym narzędziem dla masowo współbieżnego oprogramowania w przestrzeni użytkownika</a></h2>
<ul>
<li>Autor wyjaśnia cel Async Rust, języka programowania skupiającego się na nowoczesnej współbieżności, rozróżniając między równoległością a współbieżnością i nakreślając ograniczenia dzielenia kodu.</li>
<li>Współbieżność oparta na muteksach jest uważana za szkodliwą ze względu na ryzyko wystąpienia warunków wyścigu i zakleszczeń; dlatego zaleca się korzystanie z kanałów - lub kolejek - do komunikacji międzywątkowej. Jednak w przypadku wysokopoziomowych problemów ze współbieżnością, wątki mogą nie wystarczyć, co prowadzi do powstania modelu &quot;async/await&quot; w Rust.</li>
<li>Pomimo tych zalet, Async Rust stawia wyzwania, takie jak zapewnienie bezpieczeństwa kompilatora obiektów i wszechobecne wykorzystanie Arc (Atomic Reference Count). Przydatność masowo współbieżnej aplikacji Rust w przestrzeni użytkownika pozostaje wątpliwa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37435515">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskurs obejmuje różne tematy związane z programowaniem w Rust, takie jak bezpieczeństwo pamięci, współbieżność, tworzenie grafiki, produktywność i zarządzanie pamięcią.</li>
<li>Wspólne doświadczenia uczestników rzuciły światło na zalety i wyzwania związane z używaniem Rusta i jego zastosowaniem w różnych przypadkach użycia.</li>
<li>Interakcja zapewnia również porównania z innymi językami, takimi jak Python i Go, oraz omawia wiele koncepcji programowania, takich jak dziedziczenie i abstrakcja, oferując wgląd w mocne i słabe strony Rusta oraz ciągłe wysiłki na rzecz ulepszeń.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/aardvarkd/">Aardvark&#39;d: Dokument Fog Creek 18 lat później</a></h2>
<ul>
<li>Post analizuje film dokumentalny &quot;Aardvark&#39;d&quot;, który śledzi stażystów w Fog Creek Software i zawiera wywiady z wybitnymi osobistościami branży technologicznej.</li>
<li>Skupia się na stanie niezależnego rozwoju oprogramowania w 2005 roku, w tym na założeniu Y Combinator i genezie Reddita.</li>
<li>Zawiera krytykę braku rozdzielczości filmu, podkreśla wydanie kursu wideo na temat ulepszania tworzenia oprogramowania i oferuje linki zarówno do filmu dokumentalnego, jak i kursu na YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433186">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zawiera szczegółowy komentarz do &quot;Aardvark&#39;d&quot;, filmu dokumentalnego Fog Creek, oferując poprawki i dodatkowy kontekst od uczestników filmu.</li>
<li>Analizuje wiele tematów, takich jak historia Fog Creek Software, wyzwania i zwycięstwa związane z produktami oraz przeniesienie firmy z Bostonu do Doliny Krzemowej.</li>
<li>Znaczna część dyskusji dotyczy powszechnego stosowania JIRA firmy Atlassian i powszechności specyfikacji funkcjonalnych w tworzeniu oprogramowania, oferując nostalgiczne spojrzenie na ewolucję technologii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://procreate.com/dreams">Procreate Dreams</a></h2>
<ul>
<li>Procreate Dreams to nowo uruchomiona aplikacja do animacji, przeznaczona do tworzenia ręcznie rysowanych animacji, ruchomej grafiki i nie tylko.</li>
<li>Aplikacja oferuje wiele narzędzi, takich jak rysowanie, malowanie, edycja audio i wideo, tworzenie scen, ruch na żywo i efekty, klatki kluczowe, renderowanie w czasie rzeczywistym, skórki cebuli oraz animacja tekstu i czcionek.</li>
<li>Aplikacja, która jest kompatybilna z iPadem i Apple Pencil, będzie dostępna w sprzedaży od 22 listopada w cenie 19,99 USD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434918">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Aplikacja Procreate, znana ze swojej jakości i przystępnej ceny, podekscytowała użytkowników uruchomieniem wersji Procreate 5X, wprowadzając nową funkcję animacji.</li>
<li>Nadchodząca aplikacja do animacji Procreate, Dreams, wywołała mieszane reakcje, z niektórymi użytkownikami wykazującymi entuzjazm, podczas gdy inni kwestionują potrzebę reklam.</li>
<li>Wśród pozytywnych opinii na temat aplikacji na iPada, pojawiły się dyskusje na temat potencjalnego rozwoju Procreate na tablety z Androidem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://growth.design/case-studies/apple-privacy-policy">Apple kontra Meta: Iluzja prywatności</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł bada taktyki stosowane przez Apple i Meta w celu gromadzenia danych użytkowników pod pozorem zapewnienia prywatności.</li>
<li>Zagłębia się w rolę psychologii i technik user experience (UX) w strategiach gromadzenia danych.</li>
<li>Chociaż firmy te twierdzą, że chronią prywatność użytkowników, ich podstawowe metody mogą być sprzeczne z tymi zapewnieniami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433495">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł porusza kwestie prywatności skupione wokół firm technologicznych, w tym Apple, Meta (nowa nazwa Facebooka) i Google, a użytkownicy i reklamodawcy wyrażają obawy dotyczące ukierunkowanych reklam i gromadzenia danych.</li>
<li>Toczy się debata na temat etycznych implikacji praktyk różnych firm technologicznych w zakresie danych, przy czym niektórzy krytykują kontrolę Apple nad danymi użytkowników, podczas gdy inni chwalą środki ochrony prywatności Apple w porównaniu z innymi liderami branży.</li>
<li>Dialog dotyczy również wykorzystania technologii rozpoznawania twarzy i natrętnych reklam, podkreślając szerszą potrzebę ochrony prywatności i większej przejrzystości ze strony wszystkich firm technologicznych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/typesfast/status/1700092765798048093">Flexport unieważnia kilka podpisanych listów ofertowych</a></h2>
<ul>
<li>Flexport, podmiot gospodarczy, wycofał oferty pracy dla pracowników, którzy mieli rozpocząć pracę w poniedziałek.</li>
<li>Dyrektor generalny firmy, Ryan Petersen, wyraził ubolewanie z powodu tego incydentu.</li>
<li>Decyzja ta była podyktowana problemami napotkanymi w procesie rekrutacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433681">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Flexport, firma logistyczna, spotkała się z krytyką za wycofywanie ofert pracy i zaprzestanie publikowania ogłoszeń o pracę, co doprowadziło do debaty na temat jej praktyk rekrutacyjnych i konsekwencji nagłego odejścia z pracy.</li>
<li>Dyskurs na Hacker News obejmuje szerokie spektrum zagadnień, w tym prawa pracownicze, lojalność pracodawców i skutki zwolnień, podkreślając dylematy moralne związane z unieważnionymi ofertami pracy.</li>
<li>Rozmowa rzuca również światło na korzyści i wady pracy zdalnej, wywołując porównania między wykonalnością pracy w domu a pracą w biurze.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emoji.fly.dev">Generator emoji ze sztuczną inteligencją</a></h2>
<ul>
<li>EmojiGen to generator emoji o otwartym kodzie źródłowym hostowany na Replicate, umożliwiający użytkownikom projektowanie i tworzenie niestandardowych emoji.</li>
<li>Rozszerza swoją funkcjonalność, umożliwiając użytkownikom rozwidlanie aplikacji na GitHub, w szczególności umożliwiając tworzenie unikalnych emoji, takich jak kanapka z dyskietką, płonący procesor graficzny i różne ikony popkultury.</li>
<li>Użytkownicy mogą generować emotikony, pobierać je, a następnie wykorzystywać na platformach takich jak Slack, co sprzyja bardziej spersonalizowanym wiadomościom.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433523">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule dokonano przeglądu generatora emoji opartego na sztucznej inteligencji, a opinie użytkowników ujawniły obawy dotyczące uprzedzeń i potencjału integracji z platformami czatu.</li>
<li>Dyskusja koncentruje się również na Fly.io, usłudze internetowej, z mieszanymi opiniami dotyczącymi kwestii takich jak niezawodność, utrata danych i połączenie, obok pozytywnych doświadczeń i konkurencyjnych cen.</li>
<li>Ograniczenia generatora emoji, szczególnie w odniesieniu do dokładności i uprzedzeń, skłaniają do szerszej rozmowy na temat odpowiedzialności twórców modeli AI za radzenie sobie z tymi uprzedzeniami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/8/23864538/turbotax-intuit-ftc-deceptive-practices-free-tax-filing">Sędzia FTC orzekł, że &quot;darmowe&quot; reklamy TurboTax firmy Intuit wprowadzały konsumentów w błąd</a></h2>
<ul>
<li>Federalna Komisja Handlu (FTC) orzekła, że Intuit, spółka macierzysta TurboTax, wprowadziła konsumentów w błąd, reklamując swoją usługę składania zeznań podatkowych jako &quot;bezpłatną&quot;.</li>
<li>W związku z tym orzeczeniem i wypłatą 141 milionów dolarów w wyniku pozwu FTC, Intuit jest teraz zobowiązany do wyraźnego ujawnienia wszelkich warunków, które ograniczają ofertę bezpłatnych produktów.</li>
<li>W świetle trudności napotkanych podczas próby zlokalizowania rzeczywistej bezpłatnej usługi składania wniosków Intuit, Free File, IRS opracowuje wspieraną przez rząd bezpłatną usługę składania wniosków, która ma zostać uruchomiona pilotażowo w sezonie podatkowym 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37437311">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy niezadowolenia użytkowników z produktu TurboTax firmy Intuit z powodu nieujawnionych opłat, zwodniczych promocji i braku przejrzystości.</li>
<li>Alternatywne opcje składania zeznań podatkowych, takie jak FreeTaxUSA i Cash App Taxes, są sugerowane jako bardziej przejrzyste i opłacalne rozwiązania.</li>
<li>Tematy wpływu lobbingu, korupcji w systemie podatkowym, wprowadzających w błąd reklam i wezwań do reformy systemu podkreślają szerszy kontekst tych skarg użytkowników i wskazują na potrzebę znaczących zmian w systemie składania zeznań podatkowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.birmingham.ac.uk/news/2023/bees-struggle-to-find-flowers-because-of-air-pollution">Pszczoły mają trudności ze znalezieniem kwiatów z powodu zanieczyszczenia powietrza</a></h2>
<ul>
<li>Nowe badanie przeprowadzone przez brytyjskie Centrum Ekologii i Hydrologii oraz różne uniwersytety ujawnia, że zanieczyszczenie powietrza utrudnia pszczołom znajdowanie kwiatów, ponieważ ozon degraduje zapach kwiatów.</li>
<li>Badanie wykazało zmniejszenie nawet o 90% zdolności pszczół miodnych do rozpoznawania zapachów, co wskazuje na potencjalny niekorzystny wpływ na obfitość dzikich kwiatów i plony, ponieważ pszczoły odgrywają kluczową rolę w zapylaniu niezbędnym dla bezpieczeństwa żywnościowego.</li>
<li>Badania wskazują również, że ozon może wpływać na inne zachowania owadów związane z zapachem, takie jak przyciąganie partnera, wzmacniając potrzebę podjęcia działań w zakresie zanieczyszczenia powietrza w celu ochrony produkcji żywności i różnorodności biologicznej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434381">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Zanieczyszczenie powietrza rzekomo powoduje zmniejszenie aktywności pszczół i trudności w lokalizowaniu kwiatów, przyczyniając się do spadku populacji owadów. Dodatkowe czynniki mogą obejmować zanieczyszczenie ruchem drogowym i hałasem oraz zmniejszenie zasobów pszczół.</li>
<li>Niektórzy uczestnicy zauważyli wzrost aktywności pszczół i dzikiej przyrody, potencjalnie ze względu na sprzyjające warunki lub wysiłki na rzecz wspierania środowiska przyjaznego owadom.</li>
<li>Dyskusje wskazywały na możliwy wpływ zanieczyszczeń na przyciąganie pszczół do określonych roślin, wskazówki dotyczące presji ewolucyjnej prowadzącej do adaptacji pszczół do zanieczyszczeń oraz innowacyjne rozwiązanie problemu zanieczyszczeń samochodowych za pomocą katalizatora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maizure.org/projects/decoded-gnu-coreutils/">Rozszyfrowane: GNU Coreutils (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Raport dotyczy projektu MaiZure mającego na celu demistyfikację GNU coreutils w wersji 8.3, zaprojektowanego specjalnie dla początkujących programistów.</li>
<li>Głównymi filarami artykułu są przegląd ukończonych faz oraz dogłębne zagłębienie się w projekt i funkcje narzędzi, obejmujące informacje o strukturze dekodowania zastosowanej dla każdego narzędzia i dominujących koncepcjach.</li>
<li>Zawiera również wgląd w konserwację narzędzi, aktualizacje i procesy przyczyniające się do rozwoju projektu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37439535">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się głównie na poleceniu &quot;yes&quot; w GNU Coreutils, podkreślając kompromisy między wydajnością programu a jego zwięzłością.</li>
<li>Podkreśla zalety używania języka programowania C do pisania narzędzi systemowych, ponieważ wybór ten może prowadzić do zwiększenia wydajności.</li>
<li>Godna uwagi jest ironia, że długie kody można czasem znaleźć w programach zaprojektowanych do wykonywania żadnych istotnych zadań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-08</a></h1>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2023/09/blastpass-nso-group-iphone-zero-click-zero-day-exploit-captured-in-the-wild/">Grupa NSO wykorzystująca exploita zero-day na iPhone&#39;a przechwycona na wolności</a></h2>
<ul>
<li>Apple wydało aktualizację usuwającą lukę w zabezpieczeniach typu &quot;zero-click&quot; odkrytą przez Citizen Lab, która została wykorzystana do wdrożenia oprogramowania szpiegującego Pegasus firmy NSO Group.</li>
<li>Łańcuch exploitów, znany jako BLASTPASS, mógł zagrozić iPhone&#39;om z najnowszą wersją iOS bez interakcji ofiary. W odpowiedzi Apple wydało dwa CVE (Common Vulnerabilities and Exposures), identyfikatory publicznie znanych zagrożeń bezpieczeństwa.</li>
<li>Użytkownikom zaleca się aktualizację urządzeń i włączenie trybu blokady, co może zablokować ten atak. Incydent ten podkreśla ukierunkowanie na organizacje społeczeństwa obywatelskiego i potrzebę ich wsparcia w zakresie cyberbezpieczeństwa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37425007">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja toczy się wokół NSO Group, izraelskiej firmy zajmującej się cyberbezpieczeństwem, krytykowanej za sprzedaż exploitów zero-click, zero-day dla iPhone&#39;ów, z obawami, że autorytarne państwa wykorzystują ich oprogramowanie do monitorowania i tłumienia aktywistów i dziennikarzy.</li>
<li>Rozważane są takie kwestie, jak ograniczenia trybu blokady Apple, bezpieczeństwo iMessage, skuteczność środków bezpieczeństwa i potrzeba silniejszych zabezpieczeń w celu wyeliminowania luk w zabezpieczeniach, w tym potencjalne konsekwencje blokowania regionu iPhone&#39;a.</li>
<li>Debata obejmuje sugestie dotyczące wzmocnienia bezpieczeństwa, takie jak fuzzing, używanie języków bezpiecznych dla pamięci (takich jak Rust), przezwyciężanie ograniczeń piaskownicy oraz znaczenie względów etycznych i środków regulacyjnych w branży cyberbezpieczeństwa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/googles-widely-opposed-ad-platform-the-privacy-sandbox-launches-in-chrome/">Chrome śledzi teraz użytkowników i udostępnia reklamodawcom listę &quot;tematów&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Google wprowadził nową platformę reklamową w Chrome o nazwie &quot;Privacy Sandbox&quot;, która monitoruje aktywność użytkowników w celu dostosowania listy tematów reklamowych dla stron internetowych.</li>
<li>Podczas gdy Google twierdzi, że jest to niezbędna alternatywa dla śledzących plików cookie stron trzecich - planując ich zablokowanie do końca 2024 r. - krytycy sugerują wyobrażenie sobie świata bez ukierunkowanych reklam.</li>
<li>Użytkownicy Chrome mają możliwość kontrolowania tej funkcji za pomocą ustawień przeglądarki, oferując pewien stopień kontroli nad tym procesem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37427227">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskurs obejmuje wiele tematów dotyczących przeglądarek internetowych, takich jak kwestie prywatności, praktyki śledzenia, wpływ na konkurencję, wprowadzanie nowych funkcji i reklam, wydajność przeglądarki oraz konieczność wprowadzenia bardziej rygorystycznych przepisów.</li>
<li>Rozmowa rozciąga się na możliwe alternatywy dla głównych przeglądarek, takich jak Google Chrome, boty na stronach internetowych, kompromis między bezpieczeństwem a łatwością użytkowania, ciągi agenta użytkownika i traktowanie danych użytkowników przez Google.</li>
<li>Dyskusje te podkreślają dominujące debaty i obawy dotyczące przeglądarek internetowych i prywatności użytkowników.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/small-web">Kagi Small Web</a></h2>
<ul>
<li>Kagi, platforma wyszukiwania stron internetowych, wprowadziła Kagi Small Web, innowacyjną inicjatywę skupiającą się na zwiększeniu widoczności &quot;Small Web&quot;, określanej jako niekomercyjny segment Internetu.</li>
<li>Ta nowa usługa gromadzi świeże dane ze starannie wybranych blogów, wyświetla je w wynikach wyszukiwania, a także oferuje kanał RSS. Jest to usługa typu open-source i zawiera specjalnie wyselekcjonowaną listę prawie 6000 zweryfikowanych stron internetowych. Celem Kagi Small Web jest zapewnienie bardziej osobistego doświadczenia wyszukiwania, zwrócenie uwagi na mniej znane aspekty sieci i podkreślenie znaczenia Small Web.</li>
<li>Firma Kagi zaprezentowała również stronę internetową Kagi Small Web, platformę działającą bez JavaScript, aby umożliwić interakcje użytkownika, takie jak docenianie postów i robienie notatek. Użytkownicy mogą uzyskać dostęp do Kagi Small Web za pośrednictwem kanału RSS lub interfejsu API, a także przekazywać opinie lub wnosić swój wkład za pośrednictwem różnych platform.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420281">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Kagi, niewielka wyszukiwarka internetowa, wprowadziła nową funkcję &quot;Small Web&quot;, która prezentuje treści z niezależnych blogów i stron internetowych.</li>
<li>Chociaż Kagi jest chwalony za przyjazny dla użytkownika interfejs użytkownika, oddanie prywatności i wartość, istnieje pewna krytyka dotycząca włączenia linków do scentralizowanych platform, takich jak Twitter, co prowadzi do sugestii dotyczących substytutów, takich jak Mastodon lub federacyjne, wolne oprogramowanie.</li>
<li>Pomimo niepewności co do skalowalności i modeli biznesowych, istnieje ogólne poczucie entuzjazmu i poparcia dla nowej inicjatywy Kagi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/mullvad-integration/">Mullvad na Tailscale: Prywatne przeglądanie sieci</a></h2>
<ul>
<li>Mullvad, skupiona na prywatności usługa wirtualnej sieci prywatnej (VPN), nawiązała współpracę z Tailscale, aby zapewnić klientom Tailscale korzystanie z serwerów VPN Mullvad. Partnerstwo to zwiększa prywatność i bezpieczeństwo użytkowników podczas przeglądania stron internetowych.</li>
<li>Tailscale, który tworzy prywatne środowisko internetowe, działa jako warstwa koordynacyjna między urządzeniami a brzegiem sieci Mullvad, gwarantując szyfrowanie end-to-end i prywatność.</li>
<li>Chociaż Tailscale zna tożsamość użytkowników, nie udostępnia danych osobowych Mullvad, co dodatkowo podkreśla prywatność. To partnerstwo pozwala na różne zastosowania węzłów wyjściowych Mullvad z Tailscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420053">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główny temat artykułu dotyczy wirtualnych sieci prywatnych (VPN) i serwerów proxy, podkreślając ich potencjalne zagrożenia i różne perspektywy ich wykorzystania.</li>
<li>Zawiera szczegółowy nacisk na integrację Tailscale i Mullvad, dwóch usług VPN, omawiając ich zalety i ograniczenia.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na prywatność, kwestie cenzury i korzystanie z VPN w celu uzyskania dostępu do zastrzeżonych treści w Internecie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/active-north-korean-campaign-targeting-security-researchers/">Północnokoreańska kampania wymierzona w badaczy bezpieczeństwa</a></h2>
<ul>
<li>Grupa Google ds. analizy zagrożeń udostępnia aktualizację dotyczącą północnokoreańskiej kampanii wymierzonej w badaczy bezpieczeństwa, którzy koncentrują się na badaniach i rozwoju luk w zabezpieczeniach.</li>
<li>Podmioty wspierane przez rząd wykorzystują exploity 0-day, nawiązują relacje ze swoimi celami za pośrednictwem mediów społecznościowych, a następnie wysyłają złośliwe pliki za pomocą zaszyfrowanych platform komunikacyjnych.</li>
<li>Grupa stworzyła narzędzie dla systemu Windows zdolne do pobierania i wykonywania nieokreślonych kodów z domeny kontrolowanej przez atakującego. Google podejmuje obecnie środki w celu ochrony swoich użytkowników i rozpowszechniania wyników w społeczności bezpieczeństwa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420831">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Północnokoreańscy hakerzy atakowali badaczy bezpieczeństwa złośliwym kodem za pośrednictwem GitHub, budząc obawy o bezpieczeństwo korzystania z kodu open source.</li>
<li>Dyskusje dotyczą potencjalnych zagrożeń, w tym skompromitowanych opiekunów, niewłaściwego wykorzystania gwiazdek GitHub oraz kwestii związanych z przypisywaniem cyberataków Korei Północnej.</li>
<li>Rozmowa dotyczy również szkolenia, taktyk rekrutacyjnych i warunków życia północnokoreańskich hakerów, wywołując debaty na temat wiarygodności raportów wywiadu bezpieczeństwa i zagrożeń, jakie stanowią ci hakerzy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2023/09/07/copilot-copyright-commitment-ai-legal-concerns/">Microsoft przejmie odpowiedzialność za ryzyko związane z prawami autorskimi Copilota</a></h2>
<ul>
<li>Nowe zobowiązanie Microsoftu dotyczące praw autorskich Copilot chroni klientów przed pozwami o naruszenie praw autorskich związanych z korzystaniem z usług Copilot Microsoftu lub generowanych przez nie wyników.</li>
<li>Zobowiązanie dotyczy płatnych wersji usług Copilot i nakazuje klientom korzystanie z filtrów treści i powstrzymywanie się od generowania jakichkolwiek materiałów naruszających prawo.</li>
<li>Posunięcie Microsoftu ma na celu wsparcie swoich klientów, wzięcie odpowiedzialności za wszelkie kwestie prawne związane z korzystaniem z jego produktów oraz zapewnienie promocji celów AI, poszanowania praw autorskich, konkurencji i innowacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420885">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft zobowiązał się ponieść wszelkie ryzyko związane z prawami autorskimi dotyczącymi jego narzędzia Copilot AI w obliczu obaw użytkowników o potencjalne naruszenie praw autorskich i wpływ na szersze repozytorium kodu.</li>
<li>Trwa debata na temat legalności i uczciwego wykorzystania generatywnej sztucznej inteligencji w tworzeniu treści, ze szczególnym naciskiem na jej przecięcie z prawem autorskim i potrzebę wyjaśnienia prawnego.</li>
<li>Pojawiły się również dyskusje na temat odpowiedzialności związanej z korzystaniem z Copilota i tego, jak egzekwowalne jest zobowiązanie Microsoftu. Dyskurs zawiera rozbieżne opinie, przy czym niektórzy kwestionują możliwość ochrony praw autorskich niektórych fragmentów kodu, a inni podkreślają szacunek dla własności intelektualnej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/7/tailscale-has-partnered-with-mullvad/">Tailscale nawiązało współpracę z Mullvad</a></h2>
<ul>
<li>Tailscale nawiązało współpracę z Mullvad VPN, umożliwiając swoim klientom korzystanie z obu usług jednocześnie.</li>
<li>Partnerstwo to pozwala klientom Tailscale docierać do swoich urządzeń za pośrednictwem sieci mesh Tailscale i wysyłać połączenia wychodzące przez serwery WireGuard firmy Mullvad VPN.</li>
<li>Współpraca zapewnia użytkownikom wyższy poziom funkcjonalności i wszechstronności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420382">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tailscale nawiązało współpracę z Mullvad, firmą zakorzenioną na arenie bezpieczeństwa i prywatności w Internecie.</li>
<li>Konkretne szczegóły tego partnerstwa i tego, co może się z nim wiązać, nie są obecnie ujawniane.</li>
</ul>
<h2><a href="https://textual.textualize.io/blog/2023/09/06/what-is-textual-web/">Textual Web: TUI dla sieci</a></h2>
<ul>
<li>Textual Web to projekt konwertujący aplikacje terminalowe wspierane przez Textual na aplikacje webowe, eliminując konieczność konfiguracji firewalla i portów.</li>
<li>Upraszcza udostępnianie aplikacji za pośrednictwem adresów URL, dzięki czemu tworzenie aplikacji internetowych jest bardziej dostępne dla programistów Pythona bez doświadczenia w tworzeniu stron internetowych.</li>
<li>Przyszłe aktualizacje mają na celu włączenie dodatkowych interfejsów API platformy internetowej i wsparcie dla tworzenia aplikacji terminalowych, internetowych i desktopowych z tej samej bazy kodu. Obecnie projekt Textual Web znajduje się w publicznej wersji beta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37418424">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł bada koncepcję tekstowych interfejsów użytkownika (TUI) i porównuje je z graficznymi interfejsami użytkownika (GUI), rzucając światło na ich potencjalne współistnienie.</li>
<li>Podkreśla niektóre narzędzia, takie jak AutoCAD i Emacs, które zapewniają zarówno opcje TUI, jak i GUI, wskazując na elastyczność w projektowaniu interfejsu użytkownika.</li>
<li>Wprowadzono aplikację Textual, framework do tworzenia TUI dla Pythona, a także przedstawiono doświadczenia i opinie niektórych użytkowników na temat Textual, zapewniając rzeczywistą aplikację i reakcję na TUI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-its-finally-here">Mojo jest dostępne do pobrania lokalnie</a></h2>
<ul>
<li>Mojo, wysokowydajny język programowania dostosowany do potrzeb programistów AI, jest już gotowy do lokalnego pobrania. Integruje się on z Pythonem, umożliwiając korzystanie z pełnego zestawu funkcji Mojo, w tym funkcji kompilatora i narzędzi IDE.</li>
<li>Mojo Software Development Kit (SDK) oferuje narzędzia takie jak Mojo Driver, Visual Studio Code Extension i Jupyter Integration. Pozwala programistom wykorzystać wydajność Pythona i uzyskać dostęp do ekosystemu Pythona w płynny sposób.</li>
<li>Plany na przyszłość dla Mojo obejmują open sourcing niektórych części języka w celu dalszego rozwoju i ulepszania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421529">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa koncentruje się na Mojo, języku programowania, z obawami dotyczącymi jego modelu licencjonowania, zamkniętego charakteru i niejasnej przyszłości w open-sourcingu.</li>
<li>Użytkownicy niechętnie inwestują czas w Mojo ze względu na jego zamknięty aspekt i niepewność co do otwartości twórców.</li>
<li>Opinie na temat stylu składni Mojo, wydajności i jego skuteczności w porównaniu do Pythona w zadaniach związanych z programowaniem i uczeniem maszynowym są podzielone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-07/grindr-loses-nearly-half-its-staff-to-strict-return-to-office-rule">Grindr traci prawie połowę personelu z powodu 2-dniowego wymogu RTO</a></h2>
<ul>
<li>Aplikacja randkowa LGBTQ, Grindr, była świadkiem rezygnacji około 45% swoich pracowników po tym, jak wprowadziła sztywną politykę powrotu do biura w związku z planami związkowymi.</li>
<li>Polityka Grindr wymagała, aby pracownicy pracowali osobiście przez dwa dni w tygodniu lub ryzykowali zwolnienie.</li>
<li>W rezultacie około 80 ze 178 pracowników musiało zrezygnować z pracy, ponieważ nie zgadzało się z nową strategią firmy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421241">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W niniejszym podsumowaniu omówiono niektóre kwestie, a mianowicie redukcję personelu w Grindr oraz zarzuty dotyczące niewłaściwego postępowania z pracownikami i potencjalnych zagrożeń dla bezpieczeństwa.</li>
<li>Zwraca uwagę na twierdzenie Elona Muska, że przychody z reklam na Twitterze spadły z powodu Anti-Defamation League (ADL) i Center for Countering Digital Hate (CCDH).</li>
<li>Podsumowanie zagłębia się również w dyskusję na temat wydatków ponoszonych na zarządzanie firmą programistyczną, rozróżnienia firm jako firm programistycznych oraz ich zdolności do dostosowywania się do wymagań rynku poprzez subskrypcje oprogramowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/09/16">2023-09-07</a></h1>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/770e58b1-a299-4b7b-a129-bded8649a43b">Wielka Brytania wycofuje się ze starcia z Big Tech w sprawie prywatnych wiadomości</a></h2>
<ul>
<li>Rząd Wielkiej Brytanii postanowił wycofać się z konfliktu z firmami Big Tech w sprawie dostępu do prywatnych wiadomości.</li>
<li>Decyzja ta jest następstwem proponowanych przepisów mających na celu ochronę dzieci przed szkodliwymi treściami w Internecie, podkreślając potencjalną kolizję między kwestiami bezpieczeństwa i prywatności.</li>
<li>Wycofanie się rządu odzwierciedla obawy o potencjalny wpływ na szyfrowanie end-to-end i prywatność wiadomości.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408196">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rząd Wielkiej Brytanii został skrytykowany za rzekome błędne przedstawienie swojego stanowiska w sprawie dostępu do zaszyfrowanych wiadomości, a krytycy twierdzą, że proponowana ustawa o bezpieczeństwie online podważa szyfrowanie. Proponuje to niektórym bezpiecznym platformom komunikacyjnym rozważenie opuszczenia Wielkiej Brytanii w celu zachowania ich środków bezpieczeństwa.</li>
<li>Rząd zaprzecza wycofaniu się ze sporu o szyfrowanie, twierdząc, że jest oddany bezpieczeństwu dzieci. Wywołało to jednak debaty na temat skanowania po stronie klienta, wpływu na prywatność, eksploracji danych, szyfrowania end-to-end i dostępu typu backdoor.</li>
<li>Rządowy plan opóźnienia skanowania aplikacji do przesyłania wiadomości pod kątem szkodliwych treści do czasu, gdy stanie się to technicznie wykonalne, spotkał się z krytyką. Potencjalny wpływ obliczeń kwantowych na szyfrowanie oraz podatność na ataki różnych metod szyfrowania są również spornymi tematami wśród opinii publicznej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smolsite.zip/UEsDBBQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAaW5kZXguaHRtbHVTUW+bMBB+Lr/ilq1i0wo4BGghJA/t9lBpk6Zpm6Y91cEOeAPMbCeEbv3vO0OjZdIK4mTuvvt8+vw5r0xTr5284pStc22Gmq+djWQD/HI2tPhRKrlrmVfIWqoMnm/HZ3laEg0teQY7Vb+cMWpoNiYCvS9fH5r64nxxg0voBTPVyp2HLlRclJXBdeLCXvD+Wh5WLgEC8xBsDrtavXIrY7osCPq+9/uFL1UZhIQQy+ueL94ibUdNBWzlvo/AT9MbjFEUQ4QxQrIYSOHHcWh5sRLbmKb7yCfhTQIxluIxJoB/kBTeBPbmHoJtTNMv+N03CVwVBKtRYpltHsbqE+QFAYv1LBhz3lj5H/mVZXdhK+p65Z6HC3bJYkanhCc7WggzoC5+9JhSu5qvXL7nrWTMDSYNrBy4mr1aOlvZGm9LG1EPGWjaak9zJfCsGqpK0WYo71V3WDoPTsFbwxUe8FlHGRNteVLrFLeFv+eLhx4S+y6ds6MLLol9lyf9IbHtZ4YfzNErU+rByYPJVXkweszJrbus4+brW+NqoKAbWWth+DOEzNeOk3frT5XQ0Fey5mArqIDRIFotGAdTcfj88R2iu0ewhEpqA4PcKY1O1BOmkE1D0aC1aNGf3c4AiqcGU+HEyIUbf7v9YLXlF3BNsSmJgLeFxC2EuQBsBYMy4A/QrRVsZi2p0ZPHgf170QWz7DiIwqvzAjAH3puv33+moGXDjzjckfGDb68bNEMtS+l3bYl4XlTyCeq7gpp/SX7DBifFQT2vV7QDcjdDgced82ASFhfTnXb+AFBLAQIeAxQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAAAAAAAEAAACkgQAAAABpbmRleC5odG1sUEsFBgAAAAABAAEAOAAAAH0CAAAAAA==">Hostowanie strony internetowej w adresie URL</a></h2>
<ul>
<li>Autor niedawno opracował demonstrację technologii - powszechnie znaną jako &quot;tech demo&quot; - dla swojej biblioteki serwerów internetowych, opisaną jako zabawna, ale funkcjonalnie bezcelowa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408150">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja obejmuje różne projekty i pomysły dotyczące hostingu stron internetowych i udostępniania treści za pośrednictwem adresów URL, w tym bibliotek serwerów internetowych, TinyURL, identyfikatorów URI danych, kompresji gzip, kodowania base64 i plików zip.</li>
<li>Poruszono w nim zalety i wady tych metod, odnosząc się do kwestii takich jak komercjalizacja, zagrożenia bezpieczeństwa, limity rozmiaru plików i odpowiedzialność za udostępniane treści.</li>
<li>Liczne techniki i przykłady ilustrują innowacyjny potencjał tych metod, podkreślając wspólne spostrzeżenia osób w sekcji komentarzy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jqlang/jq/releases/tag/jq-1.7">jq 1.7</a></h2>
<ul>
<li>Narzędzie o otwartym kodzie źródłowym, jq 1.7, zostało wydane, co oznacza ożywienie projektu po pięcioletniej przerwie i wprowadzenie nowych administratorów i opiekunów.</li>
<li>Wersja 1.7 wprowadza szereg aktualizacji i ulepszeń, w tym ulepszoną dokumentację, kompatybilność platformy, zmiany w interfejsie wiersza poleceń (CLI) i ulepszenia językowe.</li>
<li>W poście podziękowano współtwórcom projektu i udostępniono link do pełnego przeglądu zmian wprowadzonych w tej aktualizacji za pośrednictwem dziennika zmian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412698">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł obejmuje różne poglądy na temat skuteczności języka programowania JQ w analizowaniu plików JSON.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy chwalą JQ, podczas gdy inni krytykują jego składnię zapytań jako nieintuicyjną, preferując zamiast tego rozwiązania takie jak Python.</li>
<li>Chociaż wartość JQ jest uznawana, opinie na temat jego użyteczności są różne, a niektórzy użytkownicy sugerują alternatywne rozwiązania do zarządzania danymi JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2023/09/results-of-major-technical-investigations-for-storm-0558-key-acquisition/">Wyniki badań technicznych dotyczących pozyskania klucza Storm-0558</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft udostępnił wyniki swojego dochodzenia w sprawie aktora Storm-0558, który wykorzystał klucz konsumencki do włamania do OWA i Outlook.com.</li>
<li>Ustalenia ujawniają, że zrzut awaryjny z kwietnia 2021 r. zawierał klucz podpisujący, który później został przeniesiony do środowiska debugowania w sieci korporacyjnej. Następnie konto firmowe inżyniera Microsoftu zostało przejęte przez aktora w celu uzyskania tego klucza.</li>
<li>Microsoft odkrył również błąd w bibliotece, który pozwalał systemowi pocztowemu akceptować żądania wiadomości e-mail dla przedsiębiorstw podpisane kluczem konsumenckim, co firma od tego czasu naprawiła.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408776">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tekst podsumowuje naruszenia bezpieczeństwa i luki w zabezpieczeniach w firmie Microsoft, w tym naruszone dane uwierzytelniające, nieautoryzowany dostęp do poufnych danych, niewłaściwe obchodzenie się z kluczowymi materiałami i potencjalne słabe punkty w systemie uwierzytelniania.</li>
<li>Incydenty te wywołały debatę na temat środków bezpieczeństwa i kwestii strukturalnych Microsoftu, kwestionując potencjalne ryzyko i konsekwencje cyberataków.</li>
<li>Podkreślając potrzebę wzmocnionych systemów inżynieryjnych, bezpieczeństwa danych, zasad przechowywania dzienników i zewnętrznych śledczych, dyskusja krytykuje zarządzanie tymi incydentami przez Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joearms.github.io/#2013-11-21%20My%20favorite%20Erlang%20Program">Mój ulubiony program Erlang (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Autor opracował program o nazwie &quot;Universal Server&quot; w języku Erlang, demonstrując jego wszechstronność, ponieważ można go skonfigurować tak, aby stał się dowolnym konkretnym serwerem.</li>
<li>Rozszerzyli to, tworząc serwer czynnikowy i łącząc te serwery w programie testowym, co stanowi kolejny przykład skuteczności Erlanga.</li>
<li>Wykorzystując sieć badawczą Planet Lab, autor zaimplementował algorytm plotkowania, umożliwiając sieci przekształcenie się w różne serwery, co dodatkowo ilustruje dynamiczną naturę języka Erlang i jego użyteczność w aplikacjach sieciowych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37413908">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje koncentrują się na języku programowania Erlang, jego modelu współbieżności i możliwościach ładowania na gorąco.</li>
<li>Podkreślono korzyści płynące z wyboru Erlanga zamiast innych języków, takich jak Go.</li>
<li>Kwestie bezpieczeństwa, porównanie Erlanga z innymi systemami rozproszonymi i konieczność stworzenia kanonicznego programu przykładowego to inne omawiane tematy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/beetle-grows-termite-back-steal-food">Chrząszcz hoduje &quot;termity&quot; na grzbiecie, aby kraść jedzenie</a></h2>
<ul>
<li>Naukowcy odkryli nowy gatunek chrząszcza, który naśladuje wygląd termitów, aby nakłonić je do dostarczenia pożywienia.</li>
<li>Chrząszcz bardzo przypomina segmenty ciała i cechy termitów, co pozwala mu uniknąć wykrycia w gniazdach termitów.</li>
<li>Zamiast spożywać jaja lub larwy termitów, chrząszcz prawdopodobnie naśladuje ich zachowanie, &quot;żebrząc&quot; o pożywienie, a tym samym zapewniając sobie stałe źródło pożywienia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412772">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Australijski chrząszcz ewoluował, aby naśladować termity w celu kradzieży żywności, tworząc trwający ewolucyjny wyścig zbrojeń między tymi dwoma gatunkami.</li>
<li>Duża część rozmowy dotyczy ważności teorii ewolucyjnych, w tym debat na temat dokładności &quot;tylko takich historii&quot; i spekulacji na temat przyczyn mimikry.</li>
<li>Post zawiera dyskusję na temat kradzieży genów, skuteczności mimikry chrząszcza i możliwości ewolucji innych organizmów w celu naśladowania różnych gatunków.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monthlyreview.org/2009/05/01/why-socialism/">Dlaczego socjalizm? (1949)</a></h2>
<ul>
<li>Albert Einstein opowiada się za socjalizmem jako rozwiązaniem kryzysów społecznych, podkreślając znaczenie ponadnarodowej organizacji w celu złagodzenia potencjalnych konfliktów.</li>
<li>Wskazuje na wyraźną różnicę między zachowaniem społecznym ludzi i zwierząt, argumentując, że nasz obecny system gospodarczy promuje własny interes i nierówności.</li>
<li>Einstein sugeruje, że socjalizm, w połączeniu ze strukturą edukacyjną skoncentrowaną na celach społecznych, mógłby zająć się kwestiami społecznymi, choć dostrzega nieodłączne wyzwania i podkreśla znaczenie wolnej i otwartej dyskusji na te tematy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37407331">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja obejmuje szerokie tematy ekonomiczne, a mianowicie socjalizm, kapitalizm, pracę i bezrobocie, dotykając wyzwań związanych z wdrażaniem socjalizmu i teorii wartości Marksa.</li>
<li>Dialog obejmuje interakcję między pracą a kapitałem, wpływ bezrobocia na kapitalizm oraz krytykę różnych systemów gospodarczych.</li>
<li>Dodatkowo, rozmowa uznaje nieodłączną złożoność teorii ekonomicznych, wyzwania związane ze skutecznym systemem pomiaru wartości oraz różne perspektywy potencjalnych rozwiązań.</li>
</ul>
<h2><a href="https://once.com/">37signals wprowadza &quot;Once&quot; - jednorazowy zakup oprogramowania</a></h2>
<ul>
<li>Autor wskazuje na zmianę w modelach oprogramowania biznesowego, przejście od posiadania oprogramowania do subskrypcji w ramach modelu oprogramowania jako usługi (SaaS).</li>
<li>Twierdzą oni, że podczas gdy SaaS był finansowo opłacalny dla dostawców oprogramowania, trend ten wydaje się ustępować wraz z rozwojem technologii self-hosting i pragnieniem organizacji do większej kontroli.</li>
<li>Autor przedstawia &quot;ONCE&quot;, nadchodzącą serię narzędzi programowych, które można posiadać na czas nieokreślony za pomocą jednej płatności, co oznacza potencjalną erę post-SaaS i ma zostać zaprezentowane pod koniec 2023 roku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408929">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Trwa debata między modelami cen subskrypcji a jednorazowymi płatnościami za oprogramowanie, napędzana obawami o trudne anulowanie, skumulowane koszty i ciągłą potrzebę aktualizacji.</li>
<li>Ogłoszenie modelu cenowego &quot;Once&quot; przez 37signals wywołuje mieszane reakcje, przy czym niektórzy użytkownicy doceniają opcję jednorazowej płatności, podczas gdy inni wyrażają sceptycyzm i krytykują język użyty w ogłoszeniu.</li>
<li>W dyskusjach pojawiły się również obawy dotyczące długoterminowego wsparcia oprogramowania, kompatybilności, ograniczeń modelu SaaS (Software as a Service) oraz korzyści płynących z samodzielnego hostingu.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ephemeralp2p.durazo.us/2bbbf21959178ef2f935e90fc60e5b6e368d27514fe305ca7dcecc32c0134838">Ta strona istnieje tylko wtedy, gdy ktoś na nią patrzy</a></h2>
<ul>
<li>Efemeryczne P2P to platforma udostępniania treści peer-to-peer; użytkownicy rejestrują skrót treści, którą chcą udostępnić, a treść ta jest pobierana i przekazywana przez serwer, gdy inni odwiedzają odpowiedni link.</li>
<li>Platforma, wykorzystująca Elixir i framework Phoenix, bada potencjał transakcji peer-to-peer za pośrednictwem przeglądarki websockets i koncepcji sieci adresowanej treścią.</li>
<li>Ta aplikacja nie oczyszcza udostępnianej zawartości HTML, jednak w wymianie nie są zawarte żadne prywatne informacje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37410630">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentrowała się na opartej na uczeniu się zabawkowej aplikacji dla Elixir, Phoenix i websockets, która ujawniła potencjał możliwości przeglądarek w zakresie peer-to-peer dla prawdziwie rozproszonych sieci.</li>
<li>Uczestnicy debatowali nad zaletami i wyzwaniami związanymi z efemerycznym udostępnianiem treści peer-to-peer w sieci, w tym konfigurowalnymi klientami open source, potencjałem WebRTC i obecnie dominującymi scentralizowanymi platformami.</li>
<li>Omówiono również pomysły na ulepszenie buforowania serwera, zapewnienie klientom nieobsługującym JS możliwości przeglądania stron, radzenie sobie z usterkami sieci oraz potencjał wykorzystania tej technologii w hostingu internetowym, podkreślając zarówno ograniczenia, jak i korzyści.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ogham/exa">Exa jest przestarzała</a></h2>
<ul>
<li>Projekt exa to narzędzie typu open-source zaprojektowane jako współczesny zamiennik polecenia &quot;ls&quot;, oferujące dodatkowe funkcje i ulepszone ustawienia domyślne.</li>
<li>Narzędzie to wykorzystuje kodowanie kolorami do rozróżniania typów plików i jest dobrze poinformowane o dowiązaniach symbolicznych, rozszerzonych atrybutach i Git, rozproszonym systemie kontroli wersji.</li>
<li>Narzędzie exa charakteryzuje się niewielkim rozmiarem, dużą szybkością i kompatybilnością z systemami macOS i Linux; post zawiera informacje na temat procedur instalacji oraz metod rozwijania i testowania narzędzia przy użyciu Vagrant, narzędzia do tworzenia i utrzymywania przenośnych wirtualnych środowisk programistycznych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37416430">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy prowadzą dialog na temat różnych narzędzi wiersza poleceń, koncentrując się głównie na poleceniu &quot;ls&quot; i jego alternatywach, takich jak &quot;exa&quot; i &quot;lsd&quot;, dyskutując o ich mocnych i słabych stronach.</li>
<li>Rozmowa koncentruje się również na znaczeniu programistów open source w przekazywaniu ich statusu, badając możliwości forków i przepisywania oprogramowania.</li>
<li>Zagłębiają się również w równowagę między stabilnością a innowacyjnością w rozwoju oprogramowania, ilustrując związane z tym kompromisy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
