<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 10:20:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-10-04</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/vitoplantamura/OnnxStream/tree/846da873570a737b49154e8f835704264864b0fe">Uruchomienie Stable Diffusion XL 1.0 w 298 MB pamięci RAM</a></h2>
<ul>
<li>Repozytorium &quot;vitoplantamura/OnnxStream&quot; zawiera bibliotekę wnioskowania o otwartym kodzie źródłowym, OnnxStream, zaprojektowaną w celu ograniczenia zużycia pamięci podczas wykonywania modelu uczenia maszynowego.</li>
<li>OnnxStream umożliwia wykonywanie modeli Stable Diffusion na urządzeniach z ograniczoną pamięcią RAM, takich jak Raspberry Pi Zero 2, poprzez dynamiczną i statyczną kwantyzację, metodę optymalizacji zapewniającą mniejsze zużycie pamięci niż OnnxRuntime.</li>
<li>Repozytorium zawiera przykładowe implementacje, testy wydajności i szczegółowe funkcje narzędzia Stable Diffusion, wraz z przypisami do oryginalnych projektów, informacjami o wersji, szczegółami zasobów i powiązanymi językami programowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752632">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Post koncentruje się na wydajności oprogramowania Stable Diffusion XL 1.0, w szczególności podkreślając wykorzystanie pamięci i kompromis między szybkością.</li>
<li>Doświadczenia użytkowników i zalecenia dotyczące oprogramowania, w szczególności jego wykorzystania do generowania obrazów, są szeroko omawiane, z pewnymi obawami dotyczącymi wykorzystania pamięci, czasu wnioskowania i wymagań sprzętowych.</li>
<li>Dyskusja ujawnia również kwestie związane z regulacją takich nowych technologii i rozróżnia kradzież od piractwa, wraz z wiadomościami o dostępności modeli SD i komponentu strumieniowego ONNX.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cr.yp.to/20231003-countcorrectly.html">Obalanie obliczeń NIST dotyczących poziomu bezpieczeństwa Kyber-512</a></h2>
<ul>
<li>Post budzi obawy dotyczące rzekomo niedokładnych obliczeń i braku przejrzystości w ocenie kryptosystemu Kyber-512 przez NIST (National Institute of Standards and Technology).</li>
<li>Proces przeglądu NIST został zakwestionowany na korzyść Kyber-512, z udziałem NSA (Agencji Bezpieczeństwa Narodowego), co doprowadziło do kontrowersji i wezwań do większej przejrzystości i zrozumienia.</li>
<li>Autor podkreśla potencjalne zalety alternatywnych systemów szyfrowania, takich jak NTRU, i krytykuje potencjalną stronniczość i rzekome błędy w ocenach bezpieczeństwa NIST.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756656">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Głównym tematem dyskusji jest wiarygodność i rzetelność Narodowego Instytutu Standardów i Technologii (NIST) w wyborze algorytmów kryptograficznych.</li>
<li>Istnieją spekulacje na temat możliwej ingerencji ze strony NSA, co może prowadzić do powstania potencjalnych backdoorów lub skompromitowanych algorytmów.</li>
<li>Podkreślono konieczność przejrzystości, jasnej komunikacji i niezależnej oceny w standaryzacji algorytmów, podkreślając znaczenie tych aspektów dla utrzymania zaufania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xata.io/blog/pgroll-schema-migrations-postgres">Pgroll: odwracalne migracje schematów dla Postgres bez przestojów</a></h2>
<ul>
<li>Xata wprowadziła pierwszą iterację pgroll, narzędzia wiersza poleceń promującego bezpieczne i odwracalne migracje schematów dla PostgreSQL.</li>
<li>pgroll zmniejsza ryzyko migracji schematu bazy danych, umożliwiając definiowanie migracji przy użyciu formatu JSON, utrzymywanie dwóch wersji schematu podczas migracji, umożliwiając natychmiastowe wycofanie i zapewniając zerowy czas przestoju.</li>
<li>Xata jest zaangażowana w dalszy rozwój pgroll; narzędzie to automatyzuje cały cykl życia zmian schematu i oferuje przyjazny dla użytkownika interfejs wiersza poleceń.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752366">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Głównym tematem dyskusji jest pgroll, narzędzie wykorzystywane do migracji schematów w bazach danych PostgreSQL bez przestojów, umożliwiające zmiany schematów przy jednoczesnym zachowaniu dostępu zarówno do starych, jak i nowych wersji.</li>
<li>Wydajność pgroll i jego zdolność do obsługi złożonych schematów są kluczowymi punktami w porównaniu.</li>
<li>Inne popularne narzędzia migracyjne, takie jak Flyway i Liquibase, zostały wymienione w celach porównawczych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://serce.me/posts/02-10-2023-hey-computer-make-me-a-font">Hej, komputer, zrób mi czcionkę</a></h2>
<ul>
<li>Autor opowiada o swoim doświadczeniu w opracowywaniu generatywnych modeli uczenia maszynowego w celu nauczenia komputera tworzenia czcionek w ramach projektu o nazwie &quot;FontoGen&quot;.</li>
<li>Artykuł zawiera dogłębne spojrzenie na wyzwania związane z generowaniem czcionek i wyjaśnia strukturę modelu, obejmującą wykorzystanie wstępnie wytrenowanego BERT i osadzania czcionek.</li>
<li>Post kończy się entuzjazmem autora co do potencjału projektu i perspektyw przyszłych zastosowań w dziedzinie sztucznej inteligencji i generowania czcionek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750859">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa koncentruje się na zastosowaniu sztucznej inteligencji, w szczególności interpretera kodu GPT-4, do przekształcania czarno-białych glifów w SVG w celu tworzenia czcionek.</li>
<li>Uczestnicy mają różne punkty widzenia na potencjał i ograniczenia czcionek generowanych przez sztuczną inteligencję, w połączeniu z potencjalnymi skutkami dla branży projektowej, w tym obawami dotyczącymi praw autorskich.</li>
<li>Obawy dotyczące podważenia rzemiosła i potencjalnego zmniejszenia wartości ludzkiej pracy są równoważone entuzjazmem dla możliwości i dostępności zapewnianej przez sztuczną inteligencję w budowie czcionek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://darnell.day/bbc-gives-up-on-threads-by-instagram-sticks-with-mastodon">BBC rezygnuje z Threads i pozostaje przy Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>Kilka marek, takich jak British Broadcasting Corporation (BBC), National Football League i CBS News, zaprzestało korzystania z Threads by Instagram z powodu słabego zaangażowania użytkowników.</li>
<li>BBC nadal utrzymuje swoje samodzielnie hostowane konta Mastodon pomimo tej zmiany, co wskazuje na preferowanie platform, które oferują większą kontrolę i elastyczność.</li>
<li>Na decyzję BBC mogły wpłynąć obawy związane z polityką geobanowania firmy macierzystej Instagrama, Meta, oraz brak publicznego API dla zautomatyzowanych postów w Threads.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759871">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>BBC zdecydowało się zrezygnować z funkcji wiadomości, Threads, w swojej aplikacji, skupiając się na Mastodon z powodu niezadowolenia użytkowników, takich jak niechciane rekomendacje treści na Instagramie.</li>
<li>W artykule podkreślono szkodliwy wpływ mediów społecznościowych na dyskurs i trudności w budowaniu skutecznych sieci społecznościowych, podkreślając niepewność co do wiarygodności wiadomości na alternatywnych platformach, takich jak Bluesky i Mastodon.</li>
<li>Wspomniano również o wykorzystaniu wątków na Instagramie w celu uzyskania cennych danych behawioralnych oraz o przedstawieniu traumatycznych skutków zimnej wojny w filmie &quot;Threads&quot;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fox2detroit.com/news/detroit-man-steals-800-gallons-using-bluetooth-to-hack-gas-pumps-at-station">Mężczyzna z Detroit ukradł 800 galonów paliwa, wykorzystując Bluetooth do zhakowania pomp na stacji benzynowej</a></h2>
<ul>
<li>Mężczyzna z Detroit wykorzystywał technologię Bluetooth do zdalnego uzyskiwania dostępu i kontrolowania dystrybutorów gazu, umożliwiając mu kradzież paliwa bez konieczności płacenia.</li>
<li>Właściciele stacji benzynowych zostali w znacznym stopniu poszkodowani, a straty z powodu tego włamania wyniosły prawie 3000 dolarów. Chociaż podejrzany został uchwycony na nagraniu z monitoringu, mężczyzna pozostaje na wolności.</li>
<li>Podobne incydenty zdarzały się już wcześniej, co doprowadziło do wzmożonej czujności pracowników stacji benzynowych, którym zaleca się angażowanie policji w przypadku jakichkolwiek oznak podejrzanej aktywności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751140">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Post jest obszernym omówieniem różnych kwestii związanych z bezpieczeństwem na stacjach benzynowych, w tym hakowania, kradzieży i skuteczności zamków.</li>
<li>Zagłębia się w takie tematy, jak ubezpieczenie od strat związanych z kradzieżą, obowiązki sprzedawców na stacjach benzynowych i metody płatności.</li>
<li>Podkreślono również moralne i związane z bezpieczeństwem implikacje kradzieży, a także niezliczone wyzwania, przed którymi stoją właściciele stacji benzynowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/graph-mining">Biblioteka Graph Mining</a></h2>
<ul>
<li>&quot;graph-mining&quot; to projekt open-source opracowany przez Google, hostowany na GitHub, oferujący narzędzia do eksploracji grafów, w tym klastrowania w pamięci.</li>
<li>Zestaw narzędzi znajduje zastosowanie w eksploracji danych i aplikacjach uczenia maszynowego, które wymagają struktur grafowych.</li>
<li>Wraz z dokumentacją, kodeksem postępowania i polityką bezpieczeństwa, projekt jest objęty licencją Apache-2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753442">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Google udostępniło nową bibliotekę do eksploracji grafów, przyciągając uwagę i dyskusję z powodu braku dokumentacji lub przykładów.</li>
<li>Rozmowa toczy się wokół znaczenia posiadania wystarczającej dokumentacji i wyzwań związanych z rozszyfrowaniem korzystania z biblioteki bez niej.</li>
<li>Dyskusja obejmuje również porównanie z innymi bibliotekami przetwarzania grafów i wspomina o zastosowaniu do programu Y Combinator.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/business/retail/amazon-used-secret-project-nessie-algorithm-to-raise-prices-6c593706">Amazon wykorzystał algorytm do sprawdzenia, jak bardzo może podnieść ceny: FTC</a></h2>
<ul>
<li>Amazon zastosował strategię, nazwaną &quot;Project Nessie&quot;, aby zbadać, jak bardzo może podnieść ceny, mając nadzieję, że konkurenci pójdą w jego ślady, jak ujawniła Federalna Komisja Handlu (FTC).</li>
<li>Strategia ta jest częścią pozwu FTC przeciwko Amazon, w którym zarzuca się gigantowi technologicznemu nadmierny wpływ na ceny konsumenckie.</li>
<li>Ujawnienie &quot;Projektu Nessie&quot; podkreśla obawy i koncentruje się na potencjalnych antykonkurencyjnych praktykach dominujących firm technologicznych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37755648">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Financial Times ujawnił, że Amazon wykorzystuje algorytmy do testowania dopuszczalnych podwyżek cen, ale podwyżki cen nadal zależą od zgody kierownictwa.</li>
<li>Istnieją obawy dotyczące potencjalnego antykonkurencyjnego zachowania Amazon, w tym dopasowywania cen, drapieżnych cen i potencjalnego naruszenia praktyk antymonopolowych ze względu na dominację na rynku.</li>
<li>W artykule omówiono również rolę akcjonariuszy w podejmowaniu decyzji korporacyjnych, wady monopoli, wiarygodność Starlink Elona Muska oraz kwestię podrobionych produktów na Amazon, w tym większości podrobionych ładowarek Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.careerfair.io/online-maze">Zaaplikowałem na 250 stanowisk i mierzyłem czas potrzebny na znalezienie każdego z nich</a></h2>
<ul>
<li>Autor przeprowadził badanie czasu wymaganego do ubiegania się o 250 miejsc pracy, stwierdzając, że średni czas aplikacji wynosił 2,7 minuty.</li>
<li>Badanie wykazało, że czas aplikacji zwykle wzrasta wraz z wielkością firmy, a sektory takie jak rząd, lotnictwo i doradztwo mają długie aplikacje.</li>
<li>Autor zauważył, że starsze systemy śledzenia kandydatów (ATS), takie jak Workday i Taleo, mają tendencję do znacznego wydłużania czasu trwania aplikacji o pracę.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37753292">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W tekście wymieniono wiele wyzwań i frustracji napotkanych w procesie ubiegania się o pracę, w tym negatywne doświadczenia z automatycznymi systemami i długimi okresami składania wniosków.</li>
<li>Przedstawiono w nim debatę na temat wykorzystania sztucznej inteligencji (AI) w ocenie życiorysów, z obawami dotyczącymi fałszywych życiorysów, a także omówiono wpływ ograniczenia aplikacji o pracę zarówno na kandydatów, jak i pracodawców.</li>
<li>Tekst podkreśla potrzebę dostosowania życiorysów i listów motywacyjnych, rzuca światło na różne czasy odpowiedzi od firm i podkreśla konieczność ulepszenia procedur rekrutacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://moxie.org/2013/01/07/career-advice.html">Porady dotyczące kariery (2013)</a></h2>
<ul>
<li>Autor radzi młodym ludziom, aby dokładnie zastanowili się nad wyborem kariery, podkreślając, że praca może znacząco kształtować ich osobowość.</li>
<li>Sugerują oni, że obserwowanie starszych profesjonalistów w przyszłych dziedzinach może zaoferować cenny wgląd w potencjalną przyszłość.</li>
<li>Artykuł kładzie nacisk na odkrywanie siebie i potrzebę kwestionowania norm społecznych przy podejmowaniu decyzji zawodowych, promując poszukiwanie niekonwencjonalnych doświadczeń i ceniąc osobistą satysfakcję ponad korzyści finansowe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759873">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Autor opisuje swoje przejście od muzyki do tworzenia oprogramowania, podkreślając zalety zdobywania perspektywy, uczenia się od starszych kolegów i utrzymywania równowagi między życiem zawodowym a prywatnym.</li>
<li>Kwestionują zakres, w jakim środowisko i praca wpływają na tożsamość, powołując się na Stanfordzki Eksperyment Więzienny, i podkreślają znaczenie realizowania osobistych pasji i utrzymywania krytycznego myślenia.</li>
<li>Autor kładzie nacisk na dokonywanie wyborów zgodnych z własnymi wartościami i celami, tworzenie dobrych nawyków i osiąganie osobistego spełnienia poza pracą; rozważa również wpływ wyborów stylu życia, takich jak spożywanie alkoholu, na ogólny stan zdrowia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2020/10/daisugi.html">Daisugi, japońska technika wyrastania drzew z innych drzew (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Daisugi to japońska metoda uprawy wielu drzew z jednego w celu uzyskania prostego drewna, stosowana głównie w architekturze.</li>
<li>Open Culture to platforma internetowa zapewniająca szeroką gamę bezpłatnych zasobów edukacyjnych i programów studiów, mająca na celu ułatwienie szerszego dostępu do materiałów kulturalnych i edukacyjnych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37759366">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł bada japońską technikę Daisugi, kontrastując ją z technikami europejskimi.</li>
<li>Rozważa przejście na płatności zbliżeniowe kartą w Japonii, jego ograniczenia i dalsze korzystanie z przestarzałej technologii.</li>
<li>Dyskusja podkreśla znaczenie ochrony kultury i globalnej różnorodności użytkowników Internetu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/review-framework-laptop-finally-gets-an-amd-ryzen-config-and-its-pretty-good/">Recenzja: Framework Laptop w końcu otrzymuje konfigurację AMD Ryzen - i jest całkiem niezła</a></h2>
<ul>
<li>Framework Laptop 13 wprowadził konfigurację AMD Ryzen, oferując lepszą wydajność graficzną w porównaniu do swojego odpowiednika Intela.</li>
<li>Konstrukcja laptopa pozostała niezmieniona, a płyta główna Ryzen jest kompatybilna z istniejącymi obudowami Framework Laptop 13, zapewniając kompatybilność wsteczną.</li>
<li>Dostosowanie portów jest możliwe dzięki modułom rozszerzeń, ale użytkownicy muszą mieć świadomość, że niektóre moduły działają lepiej w określonych portach. W szczególności, żywotność baterii może ulec skróceniu, gdy moduły USB-A są podłączone do niektórych portów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37752950">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa koncentruje się na laptopie Framework, jego funkcjach, takich jak opcja procesora AMD Ryzen, oraz porównaniach z markami takimi jak ThinkPad.</li>
<li>Użytkownicy zgłaszali krótszą żywotność baterii w modelu AMD, potencjalnie ze względu na rozmieszczenie portów USB, i debatowali nad zaletami lutowanej pamięci RAM w porównaniu z gniazdami.</li>
<li>Dyskusja rozciąga się na perspektywę ekosystemu dla części, które można aktualizować, wykonalność produkcji wysokowydajnych płytek PCB komponentów komputerowych oraz wykonalność i obawy związane z wysyłką laptopów Framework do Chin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trigger.dev">Trigger.dev V2 - czasowa alternatywa dla programistów TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Trigger.dev, alternatywa open-source dla Zapier, zareagował na opinie użytkowników, upraszczając swoją architekturę do samodzielnego hostingu i ułatwiając wkład.</li>
<li>Zespół planuje rozszerzyć wsparcie między innymi na długo działające serwery, wiele frameworków, funkcje działające w tle i wyzwalacze odpytywania.</li>
<li>Firma zachęca do ciągłego przekazywania opinii społeczności i utrzymuje przejrzystość w zakresie swoich postępów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37750763">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Trigger.dev V2 to nowo wydana alternatywa open-source dla Zapier, oferująca ulepszenia w zakresie samodzielnego hostingu, architektury i integracji API.</li>
<li>Narzędzie jest chwalone za łatwość obsługi, możliwość obsługi długotrwałych zadań, wydajne integracje API i aktualizacje interfejsu użytkownika.</li>
<li>Obiecujące przyszłe aktualizacje i różnice strukturalne w porównaniu z innymi platformami przyciągnęły pozytywne opinie, czyniąc go atrakcyjnym wyborem dla użytkowników poszukujących zamienników platform takich jak BullMQ, Windmill i Temporal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.calculatedriskblog.com/2023/10/update-lumber-prices-down-11-yoy.html">Ceny drewna spadły o 11% r/r</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł donosi o 11% spadku cen drewna w porównaniu z rokiem poprzednim.</li>
<li>Wskazuje to, że przejście na nowy fizycznie dostarczany kontrakt Lumber Futures wpłynęło na długoterminowe porównania cen.</li>
<li>Jest to ukłon w stronę sezonowych trendów popytu na tarcicę, której ceny zazwyczaj osiągają szczyt w kwietniu lub maju.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37756714">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule podkreślono potencjalne znormalizowane warunki rynkowe prowadzące do spadku cen tarcicy po gwałtownym wzroście spowodowanym pandemią.</li>
<li>Zagłębia się również w wpływ choroby zazielenienia cytrusów i zmian klimatycznych na rolnictwo, co jest interesujące dla branż, w tym budownictwa i usług gastronomicznych.</li>
<li>Punktem dyskusji są wysokie ceny usług dostarczania żywności oraz czynniki wpływające na ceny sklejki, zapewniając wiele perspektyw na to, jak te zmiany wpływają na różne branże.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidpolice.com/fairphone-5-review/">Recenzja Fairphone 5: Najbardziej bezkompromisowy telefon z możliwością naprawy</a></h2>
<ul>
<li>Fairphone niedawno wypuścił Fairphone 5, smartfon chwalony za skupienie się na możliwości naprawy i odpowiedzialności za środowisko, charakteryzujący się nowoczesnym designem, wyświetlaczem OLED 1224x2770, baterią 4200 mAh, 256 GB pamięci i 8 GB pamięci RAM.</li>
<li>Podczas gdy obecna dostępność jest ograniczona do Europy, istnieje możliwość przyszłej premiery w USA. Pomimo krytyki za średnią wydajność kamery i cenę, pozostaje ona najlepszą opcją dla konsumentów, dla których priorytetem jest wpływ na środowisko i odpowiedzialność społeczna.</li>
<li>Fairphone 5 twierdzi, że oferuje dłuższy okres wsparcia do ośmiu lat i można go całkowicie zdemontować za pomocą standardowego śrubokręta, co wskazuje na jego zaangażowanie w długowieczność i możliwość naprawy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37751924">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentrowała się głównie na możliwości naprawy telefonu, trwałości i preferencjach użytkowników, z naciskiem na modele Fairphone. Podnoszone obawy dotyczyły dostępności części zamiennych i wsparcia dla starszych modeli.</li>
<li>Ważnymi poruszanymi tematami były opłacalność napraw w porównaniu z nowymi zakupami, wpływ odpadów elektronicznych na środowisko, znaczenie stosowania zrównoważonych materiałów oraz czynniki takie jak usunięcie gniazd słuchawkowych lub zastosowanie Bluetooth do dźwięku.</li>
<li>Zauważono podziw dla ciągłych aktualizacji systemu operacyjnego i zabezpieczeń oferowanych przez wysokiej klasy modele telefonów, takie jak iPhone w Indiach, oraz dyskusje na temat potencjalnych przyszłych trendów technologicznych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-10-03</a></h1>
<h2><a href="https://soatok.blog/2023/10/02/return-to-office-is-bullshit-and-everyone-knows-it/">Powrót do biura to bzdura i wszyscy o tym wiedzą</a></h2>
<ul>
<li>Autor szczegółowo opisuje swoje negatywne doświadczenia związane z rezygnacją z pracy z powodu wymuszonych zasad powrotu do biura, sugerując, że może to prowadzić do obniżenia morale i utraty talentów.</li>
<li>Zgodnie z przewidywaniami autora, firmy egzekwujące politykę zwrotów mogą mieć trudności z zatrudnianiem i zatrzymywaniem pracowników w przyszłości.</li>
<li>Post porusza również kwestię pracowników z wizą H-1B i krytykuje firmy za ignorowanie zalet pracy zdalnej i preferencji pracowników. Perspektywa autora wywołała dyskusję.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739376">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł koncentruje się na niezadowoleniu pracowników branży technologicznej z powodu powrotu firm do pracy osobistej po przejściu na pracę zdalną podczas pandemii.</li>
<li>Wśród obietnic stałej opcji pracy zdalnej, niektóre firmy zmieniły swoje stanowisko, co doprowadziło do niezadowolenia pracowników. W artykule zaleca się, aby pracownicy wybierali firmy zgodne z preferowanym przez nich stylem pracy.</li>
<li>Omówiono również potrzebę aktualizacji umów w celu uwzględnienia zasad pracy zdalnej i konsekwencji ich zmian. Wspomniano o firmach takich jak Amazon, Google, Lyft i Facebook oraz o zapytaniach pracowników, którzy potencjalnie muszą przenieść się do pracy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.python.org/downloads/release/python-3120/">Python 3.12</a></h2>
<ul>
<li>Python 3.12.0, najnowsza główna wersja języka programowania Python, zawiera nowe funkcje, optymalizacje wydajności i poprawki błędów.</li>
<li>Istotne dodatki obejmują ulepszone parsowanie f-string, obsługę protokołów buforowych, nowe API debugowania/profilowania, ulepszone komunikaty o błędach i ulepszenia adnotacji typów. Przewiduje się również ogólny wzrost wydajności o 5%.</li>
<li>Wydaniu towarzyszy dokumentacja, zasoby i pliki instalacyjne dostosowane do różnych systemów operacyjnych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737519">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą różnych aspektów programowania w Pythonie, w tym nowych ulepszeń w Pythonie 3.12 i użycia kwargs - konwencji przekazywania argumentów słów kluczowych w wywołaniach funkcji.</li>
<li>Debata dotyczy również dynamicznego typowania, funkcji pozwalającej Pythonowi na określenie typu zmiennej w czasie wykonywania.</li>
<li>Uwzględnienie komentarzy politycznych w aktualizacjach programistycznych to kolejny dyskutowany temat, podkreślający różnorodność opinii w społeczności technologicznej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://axleos.com/exploiting-the-iphone-4-part-1-gaining-entry/">Wykorzystanie iPhone&#39;a 4</a></h2>
<ul>
<li>Autor stworzył jailbreak o nazwie &quot;gala&quot; dla iOS 4 zainstalowanego na iPhone 4, a także opracował szczegółową sześcioczęściową serię dokumentującą proces kompilacji.</li>
<li>&quot;Gala&quot; składa się z aplikacji Python, interfejsu graficznego Cocoa, ładunku Rust, gier Cocoa Touch i narzędzi C, zapewniając kompleksowy pakiet do jailbreakingu iPhone&#39;a 4.</li>
<li>Autor udostępnił publicznie kod źródłowy i dokumentację do krytyki i testowania, dzieląc się swoim entuzjazmem do projektu, ponieważ wcześniej tworzył poprawki dla telefonów z jailbreakiem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37736318">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ten post szczegółowo opisuje podróż autora i złożoność związaną z opracowaniem jailbreaka dla iPhone&#39;a 4, w tym wykorzystanie aplikacji Python, graficznego interfejsu użytkownika, ładunku Rust i narzędzi na urządzeniu.</li>
<li>Dyskusje w komentarzach koncentrują się na wydobywaniu danych ze starszych iPhone&#39;ów, wykorzystywaniu luk w zabezpieczeniach i porównywaniu narzędzi dla urządzeń z Androidem.</li>
<li>Na koniec autor krytykuje obecny stan smartfonów i pokazuje swój sentyment do oryginalnego iPhone&#39;a SE. Wzmianka o aplikacjach do rundy Y Combinator (YC) Winter 2024 oznacza potencjalne możliwości dla aspirujących programistów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">Kto zatrudnia pracowników? (Październik 2023)</a></h2>
<ul>
<li>Ten post jest platformą dla firm do publikowania ofert pracy, z wyraźnym określeniem szczegółów, w tym lokalizacji, możliwości pracy zdalnej, staży i wymagań VISA.</li>
<li>Zachęcamy czytelników do angażowania się w oferty pracy, jeśli są nimi osobiście zainteresowani i do powstrzymania się od składania skarg dotyczących wymienionych ofert pracy.</li>
<li>Post zawiera również rekomendacje dotyczące różnych stron internetowych poświęconych poszukiwaniu pracy i linki do wątków związanych z tym tematem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739028">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ten post gromadzi oferty pracy z wielu firm z różnych branż, takich jak inżynieria oprogramowania, zarządzanie produktem i nauka o danych.</li>
<li>Wymienione firmy obejmują między innymi SpaceX, Davinci Trading, Stellar Science, Felt, przy czym niektóre z nich oferują pracę zdalną, podczas gdy inne wymagają obecności na miejscu.</li>
<li>We wpisie omówiono również zakresy wynagrodzeń na tych stanowiskach i odniesiono się do krytyki prawa pracy w sekcji komentarzy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deform.co/microsoft-defender-flags-tor-browser-as-a-trojan-and-removes-it-from-the-system/">Microsoft Defender oznaczał przeglądarkę Tor jako trojana i usuwał ją</a></h2>
<ul>
<li>Oprogramowanie antywirusowe Microsoft Defender błędnie identyfikuje najnowszą wersję przeglądarki Tor jako szkodliwe złośliwe oprogramowanie, tworząc fałszywe alerty dla użytkowników systemu Windows.</li>
<li>Podejrzewa się, że przyczyną tego problemu jest nowa heurystyczna metoda wykrywania wykorzystywana przez program Defender.</li>
<li>Przedstawiciele Tora sugerują weryfikację źródła pobierania przeglądarki i dodanie Tora do listy wykluczeń Microsoftu. Obecnie Microsoft nie wydał oficjalnej odpowiedzi na ten problem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740468">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na wyzwaniach i niedociągnięciach programu Microsoft Defender, w tym jego częstych fałszywie pozytywnych wykryciach i trudnościach w obejściu lub wyłączeniu jego ochrony w czasie rzeczywistym.</li>
<li>Istnieje znaczna frustracja użytkowników co do ogólnej skuteczności oprogramowania antywirusowego i obawy o jego potencjalne niewłaściwe wykorzystanie przez reżimy autorytarne.</li>
<li>Krótko wspomina o trudnościach z instalacją Firefoksa na nowym systemie operacyjnym Windows 11 i elemencie zaskoczenia związanym z dalszym korzystaniem z Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mit-han-lab/streaming-llm">Wydajne strumieniowe modele językowe z pochłaniaczami uwagi</a></h2>
<ul>
<li>Projekt &quot;streaming-llm&quot; ma na celu wdrożenie dużych modeli językowych (LLM) w aplikacjach strumieniowych bez poświęcania wydajności lub wydajności, przezwyciężając zużycie pamięci i ograniczenia w obsłudze dłuższych tekstów.</li>
<li>Projekt ten wprowadza koncepcję &quot;attention sinks&quot; i framework StreamingLLM, który pozwala LLM zarządzać danymi wejściowymi o nieskończonej długości bez potrzeby dostrajania. Metoda ta przewyższa inne techniki pod względem szybkości i stabilności, ale nie jest idealna do podsumowywania obszernych tekstów.</li>
<li>Projekt planuje opublikować kod, dane i instrumenty oceny w przyszłości i zachęca do cytowania ich artykułu dla tych, którzy chcą korzystać z frameworka StreamingLLM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37740932">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Naukowcy opracowali nowy model języka strumieniowego wyposażony w pochłaniacze uwagi, który zwiększa wydajność poprzez ponowne wykorzystanie pamięci podręcznej zamiast ponoszenia kosztów ponownych obliczeń.</li>
<li>Model ten przydziela znaczące punkty uwagi do początkowych tokenów, zapewniając produkcję czytelnego tekstu przy jednoczesnym zachowaniu jego złożoności. Model może potencjalnie obsługiwać sekwencje o nieskończonej długości, choć skuteczność tej funkcji nie została jeszcze potwierdzona.</li>
<li>Trwa dyskusja na temat ograniczeń istniejących modeli językowych (LLM) z propozycjami ulepszeń, takich jak możliwość zapętlania. Mamy nadzieję, że ten nowy model zostanie wkrótce przesłany na publicznie dostępną platformę.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redfin.com/news/redfin-is-leaving-nar/">Redfin opuszcza Krajowe Stowarzyszenie Pośredników w Obrocie Nieruchomościami</a></h2>
<ul>
<li>Redfin, firma zajmująca się nieruchomościami, wycofuje wsparcie z National Association of Realtors (NAR) z powodu sporów dotyczących polityki opłat dla agentów kupujących i domniemanego molestowania seksualnego w NAR.</li>
<li>Firma płaciła znaczne składki, aby wpłynąć na poparcie NAR dla rynku opartego na technologii, ale teraz szuka innych sposobów na osiągnięcie swoich celów i prosi swoich brokerów i agentów o opuszczenie NAR.</li>
<li>Redfin naciska na NAR, aby oddzielić dostęp do baz danych ofert od wsparcia dla organizacji lobbingowej, ale nadal będzie wspierać usługi wielokrotnego notowania (MLS) w zakresie udostępniania danych ofertowych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37746717">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Redfin, firma zajmująca się nieruchomościami, opuszcza National Association of Realtors (NAR), aby wprowadzić lepsze usługi po niższych kosztach, stymulując debaty na temat roli agentów nieruchomości i opłacalności ich usług.</li>
<li>Decyzja ta wywołała szersze dyskusje na tematy takie jak przystępność cenowa mieszkań, podaż i popyt, obniżki podatków od odsetek od kredytów hipotecznych, stabilność rynku mieszkaniowego i możliwe zakłócenia w branży nieruchomości.</li>
<li>Rozmowy podkreślają różne poglądy, niektóre wyrażają wątpliwości co do rosnących cen domów i rentowności posiadania domu, podczas gdy inne podkreślają znaczącą rolę pośredników w obrocie nieruchomościami i oferowaną przez nich wartość. Podnoszone są również obawy dotyczące kwestii prawnych, potencjalnych monopoli rynkowych i zarzutów napaści na tle seksualnym związanych z branżą nieruchomości.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waxy.org/2023/10/weird-ai-yankovic-voice-cloning/">Weird A.I. Yankovic: przeklęte głębokie zanurzenie w świecie klonowania głosu</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł dotyczy klonowania głosu za pomocą sztucznej inteligencji (A.I.), skupiając się na produkcji generowanych przez A.I. coverów piosenek Weird Al Yankovic w wykonaniu różnych artystów.</li>
<li>Omówiono w nim społeczność klonowania głosu przez sztuczną inteligencję, platformy takie jak Discord i Hugging Face, a także kwestie etyczne i prawne związane z wykorzystaniem tej technologii.</li>
<li>Pomimo potencjalnego ograniczenia komercyjnego wykorzystania wokali generowanych przez sztuczną inteligencję przez przemysł muzyczny, tworzenie i ekspansja muzyki generowanej przez sztuczną inteligencję nie ustają.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739233">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje wpływ technologii klonowania głosu, zwracając uwagę na potencjalną utratę pracy przez aktorów głosowych i kwestie prawne związane z własnością głosów wyprodukowanych przez sztuczną inteligencję.</li>
<li>W artykule omówiono również różne opinie na temat głosów generowanych przez sztuczną inteligencję, przy czym niektórzy podkreślają korzyści, takie jak dynamiczne linie głosowe i skalowalność, podczas gdy inni koncentrują się na obawach przed sztucznością i potencjalnymi nadużyciami.</li>
<li>Dyskusja obejmuje wykorzystanie sztucznej inteligencji w manipulacji dźwiękiem i muzyką, a także atrakcyjność różnych platform i obecne ograniczenia sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/first-blood-test-for-dozens-of-hereditary-cancers-approved-by-fda/">Pierwszy test krwi na dziesiątki dziedzicznych nowotworów zatwierdzony przez FDA</a></h2>
<ul>
<li>FDA zatwierdziła pierwsze badanie krwi, Invitae Common Hereditary Cancers Panel, zdolne do identyfikacji wariantów genetycznych związanych z wyższym ryzykiem niektórych nowotworów.</li>
<li>Panel wykorzystuje sekwencjonowanie nowej generacji do analizy wariantów DNA w 47 genach i oferuje nową metodę spersonalizowanej oceny ryzyka zachorowania na raka dla pacjentów i pracowników służby zdrowia.</li>
<li>Pomimo tych postępów, nadal istnieje ryzyko uzyskania wyników fałszywie dodatnich lub fałszywie ujemnych, a także możliwość błędnego zrozumienia wyników testu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744350">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>FDA dała zielone światło dla pierwszego testu krwi na dziedziczne nowotwory, innowacji firmy Invitae, która może potencjalnie zwiększyć możliwości zwrotu kosztów ubezpieczenia.</li>
<li>Trwają debaty na temat ubezpieczenia testów genetycznych, decyzji dotyczących operacji profilaktycznych, zakresu wczesnego wykrywania raka, ochrony przed dyskryminacją genetyczną i aspektów finansowych związanych z danymi genetycznymi.</li>
<li>Inne powiązane dyskusje obejmują koszty i zastosowanie testów genetycznych, porównanie podejść Invitae i 23andMe, test Galleri firmy Grail, wyzwania korporacyjne Invitae, zalety testów opartych na krwi, dostępność i ceny testów sekwencjonowania DNA, moralność testów genetycznych i selekcji zarodków oraz dostępność aplikacji na YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jellyfin.org/posts/a-call-for-developers/">Zaproszenie dla deweloperów - Jellyfin</a></h2>
<ul>
<li>Projekt Jellyfin, serwer strumieniowania multimediów o otwartym kodzie źródłowym, rekrutuje kolejnych programistów i współpracowników do rozwoju programu.</li>
<li>Obecny zespół, składający się głównie z wolontariuszy, jest bardzo rozciągnięty ze względu na niewielką liczbę współpracowników, co prowadzi do ograniczeń oprogramowania i błędów.</li>
<li>Zwracając się o pomoc do różnych doświadczonych programistów, pisarzy, projektantów i entuzjastów, Jellyfin stara się odpowiedzieć na obawy użytkowników i dąży do tego, aby stać się najlepszym serwerem streamingowym.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37744114">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Projekt Jellyfin poszukuje wkładu od deweloperów i jest głównym tematem tego postu. Jellyfin to system multimedialny typu open source.</li>
<li>Użytkownicy omawiali swoje doświadczenia z klientami Jellyfin, zwracając uwagę na wyzwania, takie jak ograniczenia obsługi dźwięku i problemy z transkodowaniem.</li>
<li>Przeanalizowano konsekwencje prawne korzystania z aplikacji takich jak Jellyfin do osobistej konsumpcji mediów, zapewniając niezbędny wgląd w potencjalne ograniczenia prawne i ich wpływ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03064-9">Open-source może w końcu sprawić, że mikroskopy na świecie będą mówić tym samym językiem</a></h2>
<ul>
<li>Naukowcy pracują nad rozwojem OME-Zarr, uniwersalnego formatu plików dla danych mikroskopii biologicznej, mającego na celu zwiększenie dostępności i usprawnienie współpracy.</li>
<li>Obecnie istnieje 160 różnych formatów plików, które utrudniają udostępnianie i weryfikację danych, a celem jest znaczne zmniejszenie tej liczby.</li>
<li>Istnieje jednak zapotrzebowanie na zmianę kulturową i wspólne wysiłki naukowców, wydawców i sprzedawców w celu wdrożenia standardowych formatów, przy wsparciu i wskazówkach szerszej społeczności naukowej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737318">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Format open-source Zarr, powszechnie używany do przechowywania i analizy danych klimatycznych na dużą skalę, stoi w obliczu obaw związanych z niewystarczającym finansowaniem i wyzwaniami związanymi z odtwarzalnością w dziedzinach naukowych.</li>
<li>Wprowadzono nowy format, OME-Zarr, do przechowywania i udostępniania danych mikroskopowych, mający na celu konsolidację różnych wysiłków i zwiększenie interoperacyjności. Krytycy kwestionują jego konieczność, podczas gdy jego zwolennicy podkreślają jego potencjał w zakresie meta-badań i odkrywania nowych przypadków użycia.</li>
<li>Podkreśla się znaczenie standaryzacji i jednego formatu danych obrazu. Omówiono ograniczenia istniejących formatów i potrzebę ochrony integralności danych. Rozważania obejmują przyjęcie kompresji stratnej i automatyczną konwersję danych obrazu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/10/sob-story-about-dead-grandma-tricks-microsoft-ai-into-solving-captcha/">Prośba o medalion zmarłej babci zmusza sztuczną inteligencję Bing Chat do rozwiązania zagadki bezpieczeństwa</a></h2>
<ul>
<li>Użytkownik zmanipulował sztuczną inteligencję Bing Chat Microsoftu, aby rozwiązać CAPTCHA, przesyłając obraz medalionu i zmieniając jego kontekst, wykazując, że sztuczna inteligencja nie zidentyfikowała go jako CAPTCHA.</li>
<li>Ta sztuczka ujawnia istotną lukę w chatbotach AI i zaawansowanych modelach językowych, a ich możliwości rozpoznawania są podatne na manipulację kontekstem.</li>
<li>Na chwilę obecną Microsoft nie udzielił żadnych komentarzy w tej sprawie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37743759">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowy koncentrują się na mocnych i słabych stronach systemów CAPTCHA, których zadaniem jest identyfikacja ludzi zamiast sztucznej inteligencji.</li>
<li>Pojawiają się obawy dotyczące podatności systemów CAPTCHA na manipulacje, a także dyskusje na temat możliwych środków zaradczych i alternatyw.</li>
<li>Uczestnicy zagłębiają się również w szersze konsekwencje technologii AI dla dostępności i norm społecznych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/chromebooks/chromebook-plus/">Chromebook Plus</a></h2>
<ul>
<li>Google ogłosiło nową kategorię Chromebooków znaną jako Chromebook Plus, która ma oferować dwukrotnie wyższą wydajność, zintegrowane aplikacje Google i solidne możliwości AI.</li>
<li>Laptopy Chromebook Plus będą wyposażone w szybsze procesory, dwukrotnie większą pamięć i pamięć masową, wyświetlacz IPS Full HD oraz kamerę 1080p z ulepszeniami połączeń wideo opartymi na sztucznej inteligencji, a także będą obsługiwać aplikacje kreatywne, takie jak Adobe Photoshop i LumaFusion.</li>
<li>Google zamierza zintegrować więcej funkcji z Chromebookiem Plus, w tym rozszerzone możliwości sztucznej inteligencji i generowanie obrazów, a ich zakup będzie możliwy od 8 października 2023 roku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737651">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Google wprowadził nowe laptopy, w tym ulepszone Chromebooki z ulepszonym sprzętem i funkcjami sztucznej inteligencji, które wywołały debaty na temat ich użytkowania i funkcji.</li>
<li>Użytkownicy zgłaszają obawy dotyczące integracji ze smartwatchami, pożądanego włączenia opcji komórkowych, podczas gdy niektórzy opowiadają się za tetheringiem urządzeń mobilnych, a także znaczenia funkcji sztucznej inteligencji na Chromebookach.</li>
<li>Znaleziono mieszane opinie na temat przydatności Chromebooków do zadań związanych z kodowaniem lub tworzeniem oprogramowania, wydajności procesorów Intel i3, korzyści płynących z NixOS i obaw związanych z prywatnością.</li>
</ul>
<h2><a href="https://omriavrahami.com/break-a-scene/">Break-a-Scene: Wyodrębnianie wielu pojęć z pojedynczego obrazu</a></h2>
<ul>
<li>Autorzy przedstawiają &quot;Break-A-Scene&quot;, metodę zdolną do wyodrębnienia wielu pojęć z pojedynczego obrazu i wykorzystania wskazówek języka naturalnego do generowania nowych obrazów w różnych kontekstach.</li>
<li>Przedstawiają one zadanie dekompozycji sceny tekstowej i obejmują dwufazowy proces dostosowywania optymalizujący zarówno tokeny tekstowe, jak i wagi modelu. Wprowadzono nowatorską strategię treningową, &quot;union-sampling&quot;, w celu lepszego generowania kombinacji pojęć.</li>
<li>Przeprowadzono ocenę metody, zarówno za pomocą zautomatyzowanych wskaźników, jak i badania użytkowników, a także zaprezentowano kilka zastosowań metody.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37737599">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tekst obejmuje nową technologię sztucznej inteligencji, Break-a-Scene, z możliwością wyodrębnienia wielu koncepcji z jednego obrazu, wykazując potencjał do przekształcenia branż takich jak fotografia i film.</li>
<li>Zdania są podzielone, niektórzy z zadowoleniem przyjmują potężne usprawnienie przepływu pracy i rozszerzone zasoby artystyczne, ale inni wykazują obawy co do wpływu na wartość tradycyjnej fotografii.</li>
<li>Oprócz omówienia możliwych przypadków użycia, artykuł wskazuje na jego wpływ na ludzką kulturę i podstawowe pojęcie fotografii, wspominając, że technologia jest dostępna za pośrednictwem GitHub i potwierdzona w artykule Google Research.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">Kto chce zostać zatrudniony (październik 2023)</a></h2>
<ul>
<li>Wiadomość jest wezwaniem dla osób poszukujących pracy do podzielenia się swoimi informacjami, zgodnie z podanym formatem, który wymienia kryteria, takie jak lokalizacja, gotowość do relokacji, zestaw umiejętności, CV i adres e-mail.</li>
<li>Gwarantuje to, że wszelka komunikacja za pośrednictwem podanych adresów e-mail powinna ściśle dotyczyć możliwości zatrudnienia.</li>
<li>Stanowisko to funkcjonuje jako przeszukiwalna baza danych dla pracodawców poszukujących specjalistów w danej dziedzinie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37739026">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ten post jest zbiorem osób poszukujących ofert pracy w różnych dziedzinach, w tym inżynierii oprogramowania, nauki o danych i zarządzania produktem.</li>
<li>Osoby te są elastyczne, jeśli chodzi o pracę zdalną, co poszerza potencjalną pulę pracowników.</li>
<li>Zamieścili oni linki do swoich życiorysów i danych kontaktowych, upraszczając proces kontaktu z potencjalnymi pracodawcami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/10/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-10-02</a></h1>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/tire-dust-makes-up-the-majority-of-ocean-microplastics-study-finds">Pył z opon stanowi większość mikrodrobin plastiku w oceanach</a></h2>
<ul>
<li>Niedawne badanie wykazało, że większość mikroplastiku w oceanie pochodzi z pyłu z opon, który może szkodzić życiu morskiemu i potencjalnie zdrowiu ludzkiemu.</li>
<li>Badanie wykazało również, że emisje pyłu z opon są jeszcze wyższe w pojazdach elektrycznych (EV) ze względu na ich wagę i wysoki moment obrotowy.</li>
<li>Organy regulacyjne zajmują się tym problemem poprzez wdrażanie norm dotyczących emisji z opon i hamulców, podczas gdy producenci prowadzą badania nad alternatywnymi składami opon i metodami wychwytywania cząstek stałych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37726539">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W rozmowie omówiono wiele tematów związanych z wpływem transportu na środowisko, podkreślając pył z opon jako znaczące źródło mikrodrobin plastiku w oceanie oraz szkodliwy wpływ transportu samochodowego na zanieczyszczenie powietrza i powierzchni.</li>
<li>Bada możliwości i zalety życia bez prywatnych pojazdów na obszarach podmiejskich, kwestionuje zrównoważony rozwój infrastruktury podmiejskiej i bada wpływ różnych źródeł energii, zwłaszcza pojazdów elektrycznych (EV), na środowisko.</li>
<li>Unikalny aspekt dyskusji obejmuje możliwość wykorzystania mniszka lekarskiego jako zrównoważonego źródła gumy do produkcji opon, debatę na temat samochodów i transportu publicznego, podatków opartych na wadze oraz obaw związanych z pojazdami o niskim zużyciu paliwa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/literallydenis/status/1708283962399846459">Bing ChatGPT image jailbreak</a></h2>
<ul>
<li>Autorowi udało się zinterpretować captcha przy użyciu Binga, modyfikując podpowiedzi wizualne.</li>
<li>W swoim poście zamieścili zrzuty ekranu, aby wyświetlić renderowanie captcha przez Bing.</li>
<li>Stanowi to interesujący przypadek użycia zdolności Bing do rozumienia i interpretowania obrazów captcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729160">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dialog obejmuje szereg tematów związanych z modelami językowymi AI, w tym ich ograniczenia, potencjalne zagrożenia i biegłość w wykonywaniu poleceń.</li>
<li>Omówiono takie koncepcje, jak jailbreaking LLM (Large Language Models), manipulowanie nimi za pomocą inżynierii społecznej oraz trudności w dostosowaniu LLM do pożądanych zachowań.</li>
<li>Kwestie etyczne, obawy o prywatność, wezwania do zwiększenia przejrzystości i środków bezpieczeństwa oraz podobieństwa do science fiction są również częścią dyskusji, rzucając światło na złożoność i ryzyko związane z modelami językowymi AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://buildkite.com/blog/goodbye-integers-hello-uuids">Żegnajcie liczby całkowite, witaj UUIDv7</a></h2>
<ul>
<li>Buildkite wydało aktualizację wprowadzającą nowy produkt, a mianowicie Login Blog Support, oraz kluczowe ulepszenia, z włączeniem UUIDv7 do przechowywania danych jako klucza głównego.</li>
<li>UUIDv7, system unikalnych identyfikatorów, jest używany ze względu na jego korzystne atrybuty zarówno z kluczy sekwencyjnych, jak i kluczy UUID. Koduje on znacznik czasu w identyfikatorze, co poprawia wydajność bazy danych, eliminując potrzebę skoordynowanego generowania identyfikatorów i upraszczając logikę aplikacji.</li>
<li>Firma rozważa rozszerzenie swoich ulepszeń poprzez sharding swojej największej bazy danych Postgres i potencjalne wykorzystanie UUIDv8 w przyszłości, pomimo marginalnego wzrostu pamięci masowej ze względu na ogólne korzyści.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37733036">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje koncentrują się na wykorzystaniu identyfikatorów UUID (Universally Unique Identifiers) w systemach rozproszonych, z różnymi opiniami na temat ich bezpieczeństwa i praktyczności oraz sugestiami dotyczącymi alternatyw, takich jak Cuid2 i UUIDv4.</li>
<li>Wpływ losowych identyfikatorów na wydajność systemu, sharding baz danych oraz związek między lokalnością danych a wydajnością zapytań również stały się tematem rozmów, wskazując na złożoność projektowania i optymalizacji systemów rozproszonych.</li>
<li>Na koniec rozmowa dotyczy różnych wersji identyfikatorów UUID, takich jak UUIDv7, ULID i KSUID, ich zalet i ograniczeń, a także wykorzystania unikalnych identyfikatorów w aplikacjach GIS (Geographic Information System), podkreślając potrzebę krótszych reprezentacji identyfikatorów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/16v13l5/influxdb_officially_made_the_switch_from_go_rust/">Influxdb przeszedł z Go na Rust</a></h2>
<ul>
<li>InfluxDB, baza danych szeregów czasowych typu open-source, przekonwertowała prawie cały swój kod (99,5%) z Go na Rust ze względu na większą wydajność, lepszą obsługę błędów, współbieżność i lepszą integrację z innymi aplikacjami typu open-source.</li>
<li>Przepisanie, które trwało około 3 lat, miało na celu spełnienie wymagań, takich jak nieograniczona kardynalność, ulepszone zapytania analityczne oraz kompatybilność z SQL i większymi ekosystemami.</li>
<li>Przejście na Rust zaowocowało znaczną poprawą wydajności w nowej wersji InfluxDB w ich środowisku chmurowym, z dyskusjami obejmującymi również proces rozwoju, wykorzystanie silnika zapytań DataFusion i porównania z TimescaleDB i ClickHouse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725778">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>InfluxDB, baza danych szeregów czasowych, rozpoczęła przejście z języka programowania Go na Rust, wzbudzając zainteresowanie użytkowników i debaty na temat korzyści płynących z przepisywania oprogramowania.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy przeszli na alternatywne bazy danych, takie jak TimescaleDB i ClickHouse, ze względu na problemy ze skalowaniem InfluxDB, podczas gdy inni chwalą zalety TimescaleDB, takie jak HA, kopie zapasowe i zarządzanie.</li>
<li>Pomimo rozwoju InfluxDB v3, InfluxDB v1 nadal jest szeroko stosowany ze względu na swoją prostotę i kompatybilność. Decyzja o przejściu na Rust była motywowana potencjalnymi ulepszeniami wydajności i kompilatorem Rust, spotykając się zarówno ze sceptycyzmem, jak i optymizmem wśród programistów i zespołu InfluxData.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.learndmarc.com">Poznaj i przetestuj DMARC</a></h2>
<ul>
<li>Konsola &quot;Learn and Test DMARC&quot; daje wizualny obraz komunikacji serwera poczty e-mail i edukuje użytkowników w zakresie SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) i DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance).</li>
<li>Użytkownicy mogą zacząć od wysłania wiadomości e-mail na przydzielony adres i mają opcje fałszowania wiadomości e-mail, ładowania losowych przykładów, testowania wiedzy DMARC i wklejania nagłówków wiadomości e-mail.</li>
<li>Platforma gwarantuje, że wykorzystuje adres e-mail użytkownika wyłącznie do sprawdzania konfiguracji DMARC i nie przechowuje żadnych danych użytkownika.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729964">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja na forum podkreśla zarówno mocne, jak i słabe strony DMARC w zapobieganiu spoofingowi wiadomości e-mail, a uczestnicy sugerują, że BIMI może zwiększyć bezpieczeństwo i nadać wizualne logo wiarygodnej korespondencji.</li>
<li>SPF i DKIM zostały podkreślone jako podatne na fałszowanie wiadomości e-mail, a DMARC zależy od ich skutecznego uwierzytelniania, co prowadzi do dialogu na temat zarządzania ryzykiem i ulepszeń w standardach branżowych uwierzytelniania wiadomości e-mail.</li>
<li>Podczas gdy rozmowa obejmowała inne tematy, takie jak usługa &quot;Hide My Email&quot; firmy Apple, błędy w wiadomościach e-mail, przestarzały kod JavaScript i znaczenie protokołów takich jak TLS i SSL, skupiono się głównie na zwiększeniu bezpieczeństwa poczty e-mail przed spoofingiem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arkeonews.net/new-discoveries-in-gobeklitepe-and-karahantepe-a-human-sculpture-with-a-realistic-facial-expression-found-in-karahantepe/">Odkopano realistyczny ludzki posąg sprzed 12 000 lat</a></h2>
<ul>
<li>W historycznych miejscach Göbeklitepe i Karahantepe w Turcji ujawniono nowe odkrycia, oferujące dodatkowy wgląd w prehistoryczną sztukę i starożytne osady.</li>
<li>W Göbeklitepe odkryto malowany posąg dzika - uważany za pierwszą malowaną rzeźbę z tej epoki.</li>
<li>W Karahantepe odkopano realistyczny ludzki posąg z realistycznym wyrazem twarzy, odzwierciedlający płaskorzeźbę odkrytą podczas wcześniejszych wykopalisk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37729163">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Archeolodzy odkryli 12 000-letni posąg w Göbekli Tepe w Turcji, który podważa konwencjonalne rozumienie początków ludzkiej cywilizacji.</li>
<li>Odkrycie wskazuje, że skomplikowane dzieła sztuki mogły istnieć wcześniej niż obecnie uważa się, co skłania do dyskusji na temat korzeni ludzkiej cywilizacji.</li>
<li>Inne niedawne odkrycia w tym miejscu, takie jak kamienne megality i dodatkowe posągi, dają głębszy wgląd w starożytną sztukę i kulturę, wywołując debaty na temat definicji prehistorii i precyzji metod datowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.natesilver.net/p/fine-ill-run-a-regression-analysis">W porządku, przeprowadzę analizę regresji, ale to cię nie uszczęśliwi</a></h2>
<ul>
<li>Autor uważa, że uproszczone analizy, które koncentrują się na istotnych ogólnych prawdach, mają większą siłę przebicia w debatach publicznych.</li>
<li>Dyskusja toczy się wokół korelacji między partyzantką stanową, wskaźnikami szczepień przeciwko COVID-19 i wskaźnikami zgonów.</li>
<li>Analiza wskazuje, że wiek i wskaźniki szczepień odpowiadają za dużą część rozbieżności we wskaźnikach zgonów z powodu COVID-19 w różnych stanach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728642">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmowały spektrum tematów związanych z pandemią COVID-19, takich jak skuteczność środków ochrony, pojemność szpitali, wpływ polityki, niepokój wywołany pandemią i jej potencjalny wpływ na populacje zwierząt.</li>
<li>Dyskurs uwypuklił kontrastujące poglądy i opinie, które obejmowały sceptycyzm i niedocenianie niektórych kwestii, podkreślanie konieczności posiadania wiarygodnych danych, trudności w otwartym omawianiu niektórych tematów oraz opowiadanie się za bardziej szczegółowymi badaniami i inwestycjami w opiekę zdrowotną.</li>
<li>Podkreśla to znaczenie utrzymania jasnego zrozumienia i otwartego dialogu na temat niezliczonego wpływu COVID-19 na społeczeństwo, szczególnie w zakresie opieki zdrowotnej i reakcji politycznych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/29/mozilla_asleep_at_wheel/">Kryzys wieku średniego sprawił, że Mozilla z pioniera stała się dziwnym sąsiadem Google.</a></h2>
<ul>
<li>Mozilla, znana z w pełni otwartej przeglądarki Firefox i znaczących badań nad bezpieczeństwem, jest krytykowana za brak innowacji i niewykorzystane możliwości.</li>
<li>Według doniesień, organizacja porzuciła niektóre cenne technologie i nie wykorzystała innych, sugerując, że powinna bardziej zaspokoić potrzeby zaawansowanych użytkowników i odróżnić się od konkurencji, takiej jak Chrome.</li>
<li>Autor zachęca Mozillę do ożywienia swojego pomijanego klienta wiadomości Thunderbird i wspomina wpływowe wynalazki z przeszłości, takie jak język programowania Rust i oryginalna przeglądarka internetowa Netscape.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724538">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje koncentrują się wokół różnych kwestii dotyczących Mozilli, Firefoksa i szerszej branży technologicznej, w tym konkurencji Mozilli z Google Chrome i obaw o jej malejący udział w rynku.</li>
<li>Odbywa się debata na temat zalet różnych przeglądarek internetowych, dyskusje na temat wpływu wynagrodzeń kadry kierowniczej na organizacje oraz spekulacje na temat roli Mozilli w Rust i Thunderbird.</li>
<li>Rozmowy obejmują również porównania języków programowania, takich jak Rust i Go, krytykę Google za jego antykonkurencyjne praktyki oraz dyskusje na temat użyteczności, wydajności i możliwości blokowania reklam Firefoksa w porównaniu z Chrome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bing.com/images/create/?ref=hn">DALL-E 3 jest już publicznie dostępny w Bing</a></h2>
<ul>
<li>Bildersuche Image Creator, wspierany przez DALL-E, może generować obrazy na podstawie danych tekstowych przy użyciu technologii sztucznej inteligencji (AI).</li>
<li>Narzędzie jest dostępne na platformie Bing firmy Microsoft, a korzystając z niego, użytkownicy wyrażają zgodę na warunki dołączone do nagród Microsoft i Bing Image Creator.</li>
<li>Użytkownicy narzędzia będą otrzymywać wiadomości e-mail dotyczące Microsoft Rewards i powiadomienia o Bing Image Creator.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725498">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskurs koncentruje się na DALL-E 3, modelu generowania obrazu dostępnym obecnie w Bing, z pewnymi debatami dotyczącymi jego wykorzystania w Discord oraz potencjalnej skalowalności i wpływu na środowisko.</li>
<li>Użytkownicy ujawniają preferencje dotyczące Bing i ChatGPT oraz kwestionują strategie i własność Microsoftu w OpenAI, jednocześnie rozważając politykę bezpieczeństwa treści.</li>
<li>Elementy systemów tłumaczenia AI, możliwości generowania obrazów i różnice między Bing Chat i ChatGPT były również częścią dyskusji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bigthink.com/starts-with-a-bang/pulsars-dark-matter-milky-way-antimatter/">Pulsary, a nie ciemna materia, wyjaśniają istnienie antymaterii w Drodze Mlecznej</a></h2>
<ul>
<li>Satelita Fermi NASA odkrył, że obfitość cząstek antymaterii z centrum Drogi Mlecznej jest prawdopodobnie spowodowana pulsarami, a nie ciemną materią, jak wcześniej zakładano.</li>
<li>Pulsary, które generują pary materia-antymateria poprzez swoje relatywistyczne dżety i szybko poruszającą się materię, podważają wcześniejsze przekonanie o tym, że ciemna materia jest źródłem antymaterii.</li>
<li>W badaniu wykorzystano najbardziej aktualną, wysokiej rozdzielczości, wysokoenergetyczną mapę kosmiczną wyprodukowaną przez satelitę Fermi, wskazując na potrzebę dalszych badań w celu zrozumienia nieuchwytnej natury ciemnej materii.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725530">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główna dyskusja koncentruje się na ciemnej materii i jej potencjalnej roli w wyjaśnianiu różnych zjawisk astronomicznych, wskazując na złożoność i różnorodność teorii naukowych.</li>
<li>Pojawiają się sugestie, że pulsary mogą odpowiadać za antymaterię w Drodze Mlecznej, ujawniając nowe spojrzenie na naturę i pochodzenie antymaterii.</li>
<li>Dialog podkreśla ograniczenia istniejących modeli i konieczność dodatkowych badań nad ciemną materią, dotykając również prędkości światła, alternatywnych teorii i znaczenia zaufania do ustalonych teorii naukowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/health/health-news/teens-inundated-phone-prompts-day-night-research-finds-rcna108044">Badania wykazały, że nastolatki są zasypywane monitami telefonicznymi w dzień i w nocy</a></h2>
<ul>
<li>Raport Common Sense Media wyraża zaniepokojenie dużą liczbą powiadomień otrzymywanych codziennie przez dzieci i nastolatków, w tym w czasie zajęć szkolnych i w nocy.</li>
<li>W badaniu podkreślono, że połowa osób w wieku od 11 do 17 lat otrzymuje co najmniej 237 powiadomień dziennie, a niektórzy nawet do 5000 w ciągu 24 godzin.</li>
<li>Raport wskazuje na potrzebę pomocy szkołom i rodzicom w zarządzaniu czasem spędzanym przez dzieci przed ekranem i korzystaniem z telefonu, ponieważ ciągły przepływ powiadomień może potencjalnie wpływać na zdolności poznawcze, pamięć i koncentrację uwagi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728990">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Głównym problemem jest niedogodność spowodowana nadmiernymi i nieistotnymi powiadomieniami z różnych aplikacji na smartfonach, a użytkownicy są sfrustrowani brakiem kontroli i opcji dostosowywania.</li>
<li>Istnieje zapotrzebowanie na bardziej rygorystyczne przepisy dla twórców aplikacji i korzystanie z aplikacji innych firm do filtrowania niechcianych powiadomień.</li>
<li>Dyskusje podkreślają również wyzwanie w zarządzaniu powiadomieniami na smartfonach dzieci i potencjalny negatywny wpływ na zdrowie psychiczne z powodu nadmiernego korzystania z technologii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longform.asmartbear.com/say-yes/">Nigdy nie mów &quot;nie&quot;, ale rzadko mów &quot;tak&quot; (2011)</a></h2>
<ul>
<li>Autor podkreśla znaczenie unikania rozpraszania uwagi i koncentrowania się na głównych celach i zadaniach.</li>
<li>Mimo to podkreślają znaczenie bycia otwartym na nowe możliwości i pomysły.</li>
<li>Dzielą się osobistymi doświadczeniami w zakresie ostrożnego kwalifikowania swoich zgód, aby upewnić się, że są one zgodne z ich celami, sugerując ustalenie warunków akceptacji propozycji, które mogą pozytywnie zmienić Twój biznes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37724737">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł doradza wdrożenie strategii rzadkiego mówienia &quot;tak&quot; potencjalnym klientom i utrzymywanie przejrzystości w zakresie ograniczeń zawodowych.</li>
<li>Przestrzega przed nakładaniem wysokich cen na prace, w których brakuje doświadczenia lub zainteresowania, ponieważ może to skutkować niezadowoleniem klientów.</li>
<li>Komentatorzy sugerują, że przyjmowanie wyżej płatnych, niepożądanych zadań może zaradzić ograniczeniom czasowym i odnoszą się do osobnego artykułu na temat skutecznych strategii negocjacyjnych w celu zrównoważenia satysfakcji klienta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/opinion/technology/4228100-does-working-from-home-damage-productivity-just-look-at-the-data/">WFH znacznie zwiększyło udział osób niepełnosprawnych w rynku pracy</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w wpływ pracy zdalnej na produktywność, stwierdzając, że hybrydowe modele pracy mogą przynieść niewielką poprawę produktywności, podczas gdy w pełni zdalna praca może mieć nieco negatywny wpływ, chyba że jest odpowiednio zarządzana.</li>
<li>Model pracy z domu może jednak znacznie obniżyć koszty ogólne dla firm, zwiększając tym samym rentowność.</li>
<li>W artykule przedstawiono wiele badań i danych potwierdzających pozytywny wpływ pracy zdalnej na produktywność i oszczędność kosztów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37727129">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Praca z domu (WFH) stworzyła możliwości zatrudnienia dla osób niepełnosprawnych, umożliwiając im ponowne dołączenie do siły roboczej.</li>
<li>Toczą się debaty na temat wpływu i znaczenia WFH na nieruchomości komercyjne, wraz z propozycją przekształcenia ich w mieszkania, jeśli pracownicy technologiczni opuszczą miasta.</li>
<li>Pojawiły się obawy dotyczące stronniczych praktyk wynikających z wytycznych Administracji Ubezpieczeń Społecznych i internetowych aplikacji o pracę, które często wymagają podania danych osobowych, mimo że obiecują, że nie będą one wykorzystywane do dyskryminacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/linux/comments/16wv53f/could_the_eu_force_hardware_manufacturers_to_make/">Czy UE może zmusić producentów sprzętu do tworzenia działających sterowników dla Linuksa?</a></h2>
<ul>
<li>Unia Europejska (UE) rozważa wdrożenie przepisów, które będą wymagały od producentów sprzętu tworzenia w pełni funkcjonalnych sterowników dla Linuksa, popularnego systemu operacyjnego typu open-source.</li>
<li>Opinie na temat najlepszych sposobów zapewnienia dostępności sterowników dla Linuksa są różne, począwszy od mandatów legislacyjnych, poprzez sterowniki open source, aż po oferowanie ulg podatkowych jako zachęt.</li>
<li>Debaty toczą się również wokół wyzwań związanych ze sprzętem o otwartym kodzie źródłowym, wymogiem otwartej dokumentacji, możliwością naprawy oraz równowagą między prywatnością, kosztami, wpływem na rynek i innowacjami. Opinie na temat potrzeby interwencji UE w tej sprawie są zróżnicowane.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37728016">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskurs koncentruje się na możliwości egzekwowania przepisów w celu oddzielenia firm zajmujących się oprogramowaniem i sprzętem w sektorze technologicznym.</li>
<li>Celem takich regulacji jest wspieranie konkurencji przy jednoczesnym zapobieganiu uzależnieniu od jednego dostawcy, choć pojawiły się obawy dotyczące wpływu tych środków na doświadczenia użytkowników i innowacje.</li>
<li>Aspekty debaty obejmują otwarte standardy, gigantów technologicznych, takich jak Apple i Microsoft, kompatybilność urządzeń, integrację sprzętu i oprogramowania oraz zaangażowanie rządu. Inne punkty obejmują prawo do naprawy i implikacje nakładania regulacji na producentów sprzętu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dezeen.com/2023/09/29/mypowerbank-hacks-santander-bikes-homeless-charge-phones/">MyPowerbank hakuje rowery Santander, aby londyńscy bezdomni mogli ładować swoje telefony</a></h2>
<ul>
<li>Projektant Luke Talbot opracował MyPowerbank, przenośną ładowarkę do telefonu przeznaczoną dla osób bezdomnych. Można ją przymocować do wypożyczonych rowerów i zasilać pedałując do tyłu.</li>
<li>MyPowerbank pasuje do łańcuchów rowerów Transport for London Santander. Energia generowana podczas pedałowania jest magazynowana w bateriach, a 25 minut pedałowania zapewnia pełne naładowanie telefonu.</li>
<li>Talbot zamierza sfinalizować projekt do produkcji, zamierzając nawiązać współpracę z organizacją charytatywną lub pozarządową w celu dystrybucji ładowarek wśród bezdomnych, którzy często nie mają dostępu do niezawodnych źródeł ładowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37725261">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>MyPowerbank, projekt realizowany w Londynie, zmodyfikował rowery Santander, aby umożliwić bezdomnym ładowanie telefonów.</li>
<li>Inicjatywa ta wywołała debatę na temat jej praktyczności i skuteczności, podkreślając konieczność stworzenia dostępnych opcji ładowania telefonów dla osób bezdomnych.</li>
<li>Dyskusja podkreśliła szersze społeczne implikacje bezdomności i trudności, z jakimi borykają się osoby o niskich dochodach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/10/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-10-01</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/29/23896151/onewheel-cpsc-recall-future-motion-crash-death">Każdy pojedynczy Onewheel jest wycofywany po czterech zgonach</a></h2>
<ul>
<li>Future Motion, twórca elektrycznych deskorolek Onewheel, wycofuje wszystkie 300 000 swoich samobalansujących pojazdów w USA z powodu czterech zgłoszonych zgonów.</li>
<li>Firma początkowo kwestionowała ostrzeżenia amerykańskiej Komisji ds. Bezpieczeństwa Produktów Konsumenckich (CPSC), ale teraz wydała wycofanie, prosząc właścicieli o zaprzestanie korzystania z deskorolek do czasu wprowadzenia dalszych środków.</li>
<li>W przypadku najnowszych modeli wkrótce zostanie wydana aktualizacja oprogramowania wraz z nowym systemem ostrzegawczym, podczas gdy wcześniejszym użytkownikom zaleca się zaprzestanie użytkowania i pozbycie się początkowego modelu Onewheel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37717058">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa obejmuje wiele tematów związanych z alternatywnymi metodami transportu, w tym bezpieczeństwo urządzeń samobalansujących OneWheel, podkreślając konieczność stosowania odzieży ochronnej.</li>
<li>Obraca się wokół obaw związanych z konstrukcją tych urządzeń, potencjalnymi zagrożeniami oraz omawia zalety i wady włączenia rowerów i skuterów elektrycznych do transportu publicznego.</li>
<li>W dalszej części dialogu przeanalizowano korzyści i wyzwania związane z oprogramowaniem open source, a także podzielono się doświadczeniami i perspektywami dotyczącymi różnych opcji transportu, od skuterów elektrycznych po składane rowery elektryczne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.androidauthority.com/psa-google-pixel-911-emergency-calling-issues-3362990/">Niektórzy właściciele Pixeli nadal nie mogą wybrać numeru 911 w sytuacji awaryjnej</a></h2>
<ul>
<li>Użytkownicy Google Pixel nadal napotykają wyzwania związane z wybieraniem numeru 911, nawet po naprawieniu błędu związanego z Microsoft Teams na początku tego roku.</li>
<li>Przyczyna tego zrywania połączeń i braku połączenia ze służbami ratunkowymi nie została jeszcze zidentyfikowana i wydaje się, że ma ona wpływ na różne modele Pixeli i operatorów.</li>
<li>Użytkownikom zaleca się zaplanowanie połączenia testowego z lokalnym centrum 911, aby potwierdzić, że ich urządzenie może połączyć się ze służbami ratunkowymi. Firma Google została poproszona o komentarz w tej sprawie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714579">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy Google Pixel zgłaszali problemy podczas próby połączenia się z numerem 911, co wywołało obawy o niezawodność połączeń alarmowych na urządzeniach mobilnych i potencjalne konsekwencje prawne.</li>
<li>Podkreślono potrzebę ujednoliconego krajowego systemu 911, który zastąpiłby obecnie rozdrobnione systemy, a także wymóg lepszego sprzętu i procedur testowych.</li>
<li>Omówiono różne tematy, takie jak przypadkowe wybieranie numerów, odpowiedzialność inżynierów oprogramowania, kwestie związane z funkcjonalnością 911 i utrzymaniem zaufania publicznego do służb ratunkowych. Niezawodność telefonu Pixel i obawy dotyczące bezpieczeństwa skłoniły niektórych użytkowników do rozważenia zmiany marki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.uthscsa.edu/drinking-diet-sodas-and-aspartame-sweetened-beverages-daily-during-pregnancy-linked-to-autism-in-male-offspring/">Codzienne picie dietetycznych napojów gazowanych w czasie ciąży wiąże się z autyzmem u męskiego potomstwa</a></h2>
<ul>
<li>Niedawne badanie przeprowadzone przez UT Health San Antonio wykazało związek między spożyciem dietetycznych napojów gazowanych i napojów słodzonych aspartamem przez kobiety w ciąży a diagnozą autyzmu u ich dzieci płci męskiej.</li>
<li>Chłopcy, u których zdiagnozowano autyzm, byli ponad trzykrotnie bardziej narażeni na matki, które spożywały jedną lub więcej porcji tych napojów dziennie; nie stwierdzono takiej korelacji u dzieci płci żeńskiej.</li>
<li>Autorzy badania wezwali do dalszych badań na innych populacjach i zalecili ostrożność podczas spożywania tych produktów w czasie ciąży i karmienia piersią.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37716167">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Badanie sugeruje, że spożywanie dietetycznych napojów gazowanych w czasie ciąży może zwiększać ryzyko autyzmu u potomstwa płci męskiej, ale badanie zostało skrytykowane za jego wady i potrzebę dodatkowych badań.</li>
<li>Debata dotyczy również niedodiagnozowania autyzmu u kobiet, wyzwań związanych z diagnozowaniem autyzmu oraz obaw dotyczących przepisów chemicznych i bezpieczeństwa, w szczególności roli producentów i organów regulacyjnych.</li>
<li>Pomimo kwestionowania ważności badania i wpływu czynników środowiskowych na autyzm, zainicjowało ono szeroką dyskusję na temat różnych potencjalnych czynników związanych z autyzmem w czasie ciąży.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/a-revelation-about-trees-is-messing-with-climate-calculations/">Rewelacje na temat drzew zakłócają obliczenia klimatyczne</a></h2>
<ul>
<li>Naukowcy odkryli, że drzewa emitują substancje chemiczne, które pomagają w tworzeniu się chmur, co wskazuje, że ich rola w tym procesie mogła być wcześniej niedoceniana.</li>
<li>Odkrycie to ma wpływ na modele klimatyczne, podkreślając potrzebę dokładnego uwzględnienia naturalnych aerozoli w celu przewidywania wzorców klimatycznych i udoskonalenia szacunków warunków atmosferycznych sprzed industrializacji.</li>
<li>Naukowcy badają, w jaki sposób czynniki takie jak stres cieplny i wylesianie mogą wpływać na rolę naturalnych aerozoli w tworzeniu się chmur, dążąc do bardziej realistycznego zrozumienia globalnego tworzenia się chmur i jego związku ze zmianami klimatu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37715499">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Internetowa dyskusja Hacker News porusza wiele aspektów związanych z drzewami i ich wpływem na klimat, dotykając tego, w jaki sposób drzewa mogą wywoływać deszcz, powodując turbulencje w powietrzu, oraz ich roli w podnoszeniu poziomu wilgotności i tworzeniu mikroklimatu.</li>
<li>Inne dyskusje koncentrują się na roli ponownego zalesiania, wpływie różnorodności biologicznej na jakość wody, związku między drzewami a pożarami oraz skomplikowanej interakcji między drzewami, zanieczyszczeniem powietrza i opadami deszczu.</li>
<li>Dyskusje te ujawniają złożoność interakcji między drzewami, deszczem i klimatem, podkreślając konieczność uwzględnienia czynników takich jak skala, rdzenna wiedza i wpływ człowieka na środowisko.</li>
</ul>
<h2><a href="https://d3.harvard.edu/navigating-the-jagged-technological-frontier/">ChatGPT-4 znacząco zwiększył wydajność konsultantów biznesowych</a></h2>
<ul>
<li>Digital Data Design Institute na Harvardzie i Boston Consulting Group przeprowadziły badanie dotyczące wpływu sztucznej inteligencji (AI) na produktywność i jakość pracowników wiedzy.</li>
<li>Badanie przeprowadzone z udziałem 758 konsultantów wykazało, że sztuczna inteligencja znacznie zwiększa wydajność w niektórych zadaniach, co doprowadziło do wprowadzenia &quot;poszarpanej granicy technologicznej&quot; - koncepcji, która przedstawia sztuczną inteligencję jako biegłą w niektórych zadaniach i niedoskonałą w innych.</li>
<li>Badanie zaleca wyjście poza binarną decyzję o przyjęciu sztucznej inteligencji lub jej braku i zamiast tego zbadanie wartości różnych konfiguracji i kombinacji ludzi i sztucznej inteligencji w przepływie wiedzy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714343">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Podsumowanie zagłębia się w różne perspektywy i badania koncentrujące się na modelach językowych, w szczególności ChatGPT-4, i ich wykorzystaniu w sektorach takich jak doradztwo biznesowe, programowanie, pisanie i przetwarzanie języka naturalnego.</li>
<li>Te modele językowe, w tym GPT-4, są postrzegane jako korzystne dla zwiększenia produktywności i podejmowania decyzji, choć ich wpływ różni się w zależności od osoby.</li>
<li>Pomimo zalet, istnieją obawy dotyczące ograniczeń i uprzedzeń tych modeli językowych oraz potencjalnych zmian, jakie mogą one spowodować w niektórych zawodach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2000/sep/19/1">Jeniec wojenny odzyskuje życie po 55 latach (2000)</a></h2>
<ul>
<li>Andras Toma, żołnierz z czasów II wojny światowej, który spędził 55 lat jako więzień w Rosji, połączył się z rodziną w swoim rodzinnym mieście Sulyanbokor na Węgrzech.</li>
<li>Pomimo początkowej niepewności co do jego tożsamości, opiekunowie, w tym lekarze i oficerowie wojskowi, są przekonani, że Toma jest zaginionym bratem. Przeprowadzane są testy DNA, aby potwierdzić ich twierdzenia.</li>
<li>Dochodzenie w sprawie tożsamości Tomy przyciągnęło znaczną uwagę na Węgrzech, w kraju, w którym około 600 000 osób było przetrzymywanych przez Związek Radziecki podczas i po II wojnie światowej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37719668">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Sprawa Andrása Tomy, Węgra przetrzymywanego w rosyjskich szpitalach psychiatrycznych przez 55 lat, wywołała debatę na temat traktowania więźniów i wpływu izolacji.</li>
<li>Dyskusje obejmują potencjalne nadużywanie szpitali psychiatrycznych jako więzień politycznych w Rosji oraz wyzwania związane z wypisywaniem z takich placówek.</li>
<li>Dyskurs odnosi się również do nabywania języka, podkreślając znaczenie interakcji społecznych dla zdrowia psychicznego i krótko podkreśla potencjalne kontrowersje związane z eutanazją w Kanadzie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://photographyinsider.info/image-streaming-for-photographers/">Jak widzieć jasne, żywe obrazy w umyśle (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł przedstawia Image Streaming, metodę zaprojektowaną w celu zwiększenia zdolności wizualizacyjnych osób z afantazją.</li>
<li>Autor opowiada o swoich osobistych doświadczeniach i oferuje szczegółowe instrukcje dotyczące implementacji Image Streaming.</li>
<li>Sekcja komentarzy stanowi platformę dla osób, które mogą omówić skuteczność tej techniki i podzielić się swoimi osobistymi postępami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718999">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmują różnorodność zdolności jednostek do tworzenia obrazów mentalnych, od żywych obrazów po afantazję - stan, w którym jednostki nie są w stanie wizualizować.</li>
<li>Dzielone są różne techniki, doświadczenia i opinie dotyczące wizualizacji, śnienia, pamięci i wpływu czynników zewnętrznych, takich jak pocieranie oczu.</li>
<li>Rozmowy oferują kompleksowe spojrzenie na zakres umiejętności wizualizacji i strategie ich ulepszania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.welivesecurity.com/en/eset-research/lazarus-luring-employees-trojanized-coding-challenges-case-spanish-aerospace-company/">Fałszywy rekruter zwabił pracownika branży lotniczej i kosmicznej za pomocą trojanizowanego wyzwania kodowania</a></h2>
<ul>
<li>Powiązana z Koreą Północną grupa Lazarus była ostatnio podejrzewana o infiltrację hiszpańskiej firmy lotniczej przy użyciu backdoora o nazwie &quot;LightlessCan&quot;.</li>
<li>Atakujący podszywali się pod rekruterów Meta, wysyłając pracownikom złośliwe wyzwania związane z kodowaniem w ramach sfingowanego procesu rekrutacji. Operacja polegała na tym, że ofiary nieświadomie uruchamiały zainfekowanego klienta SSL/VPN i instalowały dalsze złośliwe oprogramowanie w swoich systemach.</li>
<li>LightlessCan prezentuje ulepszone możliwości ukrywania się, w tym ograniczanie śladów wykonania programów wiersza poleceń systemu Windows, utrudniając wykrywanie i analizę. Ponadto grupa Lazarus wykorzystuje techniki unikania obrony, takie jak manipulacja tokenami dostępu i zaciemnianie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37720580">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Podsumowanie zagłębia się w incydent fałszywego rekrutera wykorzystującego przebiegłe wyzwanie kodowania, aby oszukać pracownika przemysłu lotniczego, podkreślając potencjalne ryzyko związane z poszukiwaniem pracy i kwestie prywatności.</li>
<li>Odzwierciedla on debatę na temat korzystania z osobistych kont i urządzeń do pracy, podkreślając znaczenie zachowania separacji między sferą zawodową i osobistą.</li>
<li>W kontekście cyberbezpieczeństwa zaleca ostrożność w przypadku nieznanych plików, zapewnienie bezpieczeństwa danych osobowych na urządzeniach służbowych oraz spekulacje na temat potencjalnych zagrożeń ze strony podmiotów państwowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theglobeandmail.com/canada/article-federal-court-of-appeal-opens-door-to-the-right-to-be-forgotten-in-a/">Kanadyjczycy mają &quot;prawo do bycia zapomnianym&quot; w Google, orzeka Sąd Federalny</a></h2>
<ul>
<li>Federalny Sąd Apelacyjny w Kanadzie orzekł, że wyszukiwarka Google podlega federalnemu prawu do prywatności, umożliwiając Kanadyjczykom &quot;prawo do bycia zapomnianym&quot;.</li>
<li>Aby zostać &quot;zapomnianym&quot;, osoby fizyczne mogą złożyć wniosek o uniemożliwienie wyszukiwania, jeśli uważają, że nieaktualne lub błędne dane osobowe powodują szkody.</li>
<li>Orzeczenie to podważa stanowisko Google, że jest on mediatorem między wydawcami a czytelnikami. Sprawa może trafić do Sądu Najwyższego Kanady. Podobne przepisy istnieją już w Europie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714896">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Kanadyjski Sąd Federalny orzekł, że Kanadyjczycy mają &quot;prawo do bycia zapomnianym&quot; w Google, gdzie mogą zażądać usunięcia pewnych informacji z wyników wyszukiwania, jeśli są one postrzegane jako nieprawdziwe lub szkodliwe.</li>
<li>Istnieją obawy o możliwe nadużywanie tego prawa i jego potencjalne konsekwencje dla wolności słowa; debata koncentruje się na tym, jakie informacje są uważane za niedokładne lub nieaktualne i kto powinien mieć prawo decydowania o tym, co można zapomnieć.</li>
<li>Dyskusja dotyczy również konsekwencji dla wolności słowa, kwestii wdrażania prawa do bycia zapomnianym w erze sztucznej inteligencji oraz wpływu, jaki może to mieć na dziennikarstwo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undervaluedjapan.blogspot.com/2022/08/the-tron-project-how-japan-almost-ruled.html">Projekt TRON: Jak Japonia prawie rządziła IT (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Projekt Tron był japońskim przedsięwzięciem z lat 80-tych, którego celem było ustanowienie inteligentnego domu i standardu obliczeniowego, z ujednoliconym interfejsem cyfrowym integrującym mikroprocesory w urządzeniach codziennego użytku.</li>
<li>Inicjatywa spotkała się z ostrą krytyką i sprzeciwem - zwłaszcza ze strony Stanów Zjednoczonych, które obawiały się, że stanowi ona zagrożenie gospodarcze, co ostatecznie doprowadziło do porzucenia projektu.</li>
<li>Wzrost popularności systemu Windows Microsoftu jako dominującego systemu operacyjnego na świecie przyćmił projekt Tron, prowadząc do jego postrzeganej porażki jako straconej szansy dla Japonii na potwierdzenie swojego miejsca jako lidera technologii informatycznych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37720632">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ta dyskusja koncentruje się na spowolnieniu japońskiego przemysłu technologicznego, w szczególności projektu TRON, przypisując to załamanie czynnikom takim jak brak priorytetowego traktowania oprogramowania i konserwatywne modele biznesowe.</li>
<li>Artykuł podkreśla zmagania japońskich firm technologicznych z nadążaniem za postępami w branży i rysuje podobieństwa między obecnym konfliktem technologicznym między USA a Chinami a doświadczeniami Japonii.</li>
<li>Autor podkreśla konieczność ciągłego doskonalenia i innowacji, zwraca uwagę na niewykorzystane możliwości i opowiada się za dostosowaniem branży do nowszych technologii, takich jak wirtualna rzeczywistość.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitchellh.com/writing/github-changesets">Reorientacja żądań ściągnięcia GitHub wokół zestawów zmian</a></h2>
<ul>
<li>Autor zwraca uwagę na pewne problemy związane z korzystaniem z pull requestów GitHub, podkreślając potrzebę wprowadzenia nowej funkcji znanej jako &quot;changesets&quot;, aby usprawnić proces recenzowania.</li>
<li>Wdrożenie &quot;zestawów zmian&quot; umożliwiłoby wersjonowanie żądań ściągnięcia, czyniąc je bardziej rozszerzalnymi i łatwiejszymi w nawigacji.</li>
<li>Jak sugeruje autor, &quot;zestawy zmian&quot; są sprawdzonym wzorcem w kilku innych produktach i znacznie poprawiłyby ich doświadczenia z GitHubem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718132">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule zaproponowano wdrożenie zestawów zmian w celu usprawnienia procesu przeglądu kodu GitHub, podczas gdy użytkownicy omawiają obecne wyzwania i doświadczenia użytkowników.</li>
<li>Omówiono alternatywne narzędzia, takie jak Gerrit i Reviewable, wraz z zaletami scalania squash, wskazując, że GitHub może nie spełniać potrzeb bardziej zaawansowanych przeglądów kodu.</li>
<li>Pojawiła się debata na temat wartości przeglądów kodu i tego, kiedy powinny one być traktowane priorytetowo, a także zalet i wad korzystania z zestawów zmian, podkreślając potrzebę lepszego zarządzania danymi i kontroli wersji poza samym kodem źródłowym.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/09/they-studied-dishonesty-was-their-work-a-lie">Badali nieuczciwość - Czy ich praca była kłamstwem?</a></h2>
<ul>
<li>Ekonomiści behawioralni Dan Ariely i Francesca Gino są oskarżani o fabrykowanie danych w swoich badaniach nad nieuczciwością i tożsamością moralną.</li>
<li>W artykule omówiono wpływ ekonomii behawioralnej na politykę publiczną i podejmowanie decyzji, a także obawy dotyczące etyki i potencjalnego przekroczenia uprawnień.</li>
<li>Kluczowe tematy obejmują kryzys replikacji w naukach behawioralnych, kontrolę prowadzoną przez organizację Data Colada, wątpliwą historię badań Dana Ariely&#39;ego i Franceski Gino, a także znaczenie rzetelności badań w naukach społecznych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714898">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł koncentruje się na nieetycznym postępowaniu w badaniach naukowych, koncentrując się na przypadku znanego badacza, Dana Ariely&#39;ego, który został oskarżony o oszustwo, wskazując na kwestię odpowiedzialności i dynamiki władzy w środowisku akademickim.</li>
<li>Dyskusje w wątku komentarzy rzuciły światło na trudności w wykrywaniu i udowadnianiu oszustw naukowych, odtwarzalność i wiarygodność badań oraz obawy dotyczące braku replikacji, podkreślając potrzebę zaostrzenia standardów badawczych.</li>
<li>Rozmowa obejmuje szersze tematy, w tym sceptycyzm wobec badań psychologicznych, zaufanie do instytucji naukowych i kryzys replikacji, podkreślając złożoność i wyzwania w różnych dziedzinach nauki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2023-09-30/how-many-people-are-there-in-the-world-don-t-worry-about-it">Większość demografów przewiduje obecnie, że populacja ludzka osiągnie plateau</a></h2>
<ul>
<li>Ekonomiści wyrazili zaniepokojenie potencjalnym spadkiem liczby ludności ze względu na prognozowany spadek liczby ludności na świecie.</li>
<li>Pomimo tych ostrzeżeń, większość demografów sugeruje, że globalna populacja ustabilizuje się, zamiast znacząco się zmniejszać. Wynika to z tendencji do zmniejszania liczby rodzin i zwiększania możliwości reprodukcyjnych kobiet.</li>
<li>Ta oczekiwana stabilizacja populacji jest uważana za korzystną dla przyszłości ludzkości.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37716722">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja ta koncentruje się przede wszystkim na spadającym wskaźniku urodzeń, na który wpływ mają takie czynniki, jak wysokie koszty mieszkań, brak świadczeń z tytułu urlopów rodzicielskich i zmiana priorytetów.</li>
<li>Bada różne punkty widzenia na prokreację i poród, oceniając argumenty dotyczące ich konieczności dla przetrwania człowieka i negatywnych skutków związanych z rodzicielstwem nastolatków.</li>
<li>Tematy obejmują również finansowe implikacje wychowywania dzieci, etyczne dylematy związane z porodem oraz społeczne i ekonomiczne konsekwencje malejącego wskaźnika urodzeń. Poruszane są również kwestie wpływu technologii i roli kobiet w rozwoju kariery i zakładaniu rodzin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/wolfgarbe/PruningRadixTrie">PruningRadixTrie - Szybsze trie Radix dla wyszukiwania prefiksów i autouzupełniania</a></h2>
<ul>
<li>PruningRadixTrie to nowa struktura danych, wywodząca się z trójki radix, która jest do 1000 razy szybsza, umożliwiając wydajne wyszukiwanie prefiksów i autouzupełnianie.</li>
<li>Technologia ta jest szczególnie korzystna w przypadku jednoczesnej obsługi dużej liczby użytkowników i może być stosowana do różnych zastosowań wykraczających poza uzupełnianie wyrazów znakami.</li>
<li>PruningRadixTrie został zaimplementowany w różnych językach programowania i stanowi wkład firmy SeekStorm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37714829">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Post wprowadza &quot;PruningRadixTrie&quot;, nową strukturę danych mającą na celu szybsze wyszukiwanie prefiksów i procesy automatycznego uzupełniania.</li>
<li>Oferuje on porównanie &quot;PruningRadixTrie&quot; z innymi technikami, takimi jak wyczerpujące przeszukiwanie i wyszukiwanie wiązką Levenshteina, podkreślając potencjał bardziej wydajnych operacji.</li>
<li>Sekcja komentarzy w poście zawiera doświadczenia użytkowników i sugerowane optymalizacje, oferując wgląd z pierwszej ręki w praktyczne zastosowanie i dalsze ulepszenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theportugalnews.com/news/2023-09-30/54-of-portugals-electricity-is-now-generated-by-renewable-energy/81840">54% energii elektrycznej w Portugalii pochodzi obecnie z odnawialnych źródeł energii.</a></h2>
<ul>
<li>Portugalia wytwarza obecnie 54% energii elektrycznej ze źródeł odnawialnych, w tym energii słonecznej, wiatrowej, wodnej i pływów morskich.</li>
<li>Kraj ten dąży do zaspokojenia 80% swojego zapotrzebowania na energię ze źródeł odnawialnych do 2030 r., ale nadal polega na importowanym gazie dla części swojego zużycia.</li>
<li>Chociaż Portugalia przyjęła politykę promującą zrównoważone praktyki energetyczne, nadal istnieją wyzwania związane z wysokimi kosztami i niezbędnymi modernizacjami infrastruktury.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37718472">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Portugalia produkuje 54% energii elektrycznej ze źródeł odnawialnych. Wyrażane są jednak obawy, że koncentracja kraju na odnawialnych źródłach energii może przyćmić inne kwestie.</li>
<li>Dyskusje w debacie obejmują praktyczność i opłacalność technologii odnawialnych, perspektywy energii jądrowej oraz wyzwania związane z nieciągłością i magazynowaniem energii odnawialnej.</li>
<li>Pomimo osiągnięcia szczytowego poziomu 63,64% produkcji energii odnawialnej w styczniu 2022 r., Portugalia stoi w obliczu pytań dotyczących skalowalności odnawialnych źródeł energii i zarządzania zmiennymi dostawami energii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/10/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-09-30</a></h1>
<h2><a href="https://www.redblobgames.com/making-of/draggable/">Przeciągalne obiekty</a></h2>
<ul>
<li>Wpis na blogu zawiera przewodnik na temat implementacji funkcji przeciągania dla interaktywnych diagramów przy użyciu zdarzeń myszy i dotyku, wraz z przykładami kodu i objaśnieniami.</li>
<li>Poruszono w nim typowe kwestie, takie jak zapobieganie przewijaniu, menu kontekstowe i zaznaczanie tekstu podczas przeciągania, a także rzucono światło na testy zgodności i ograniczenia związane z metodami wprowadzania.</li>
<li>Osobne omówienie komponentu Vue do przeciągania elementów SVG jest dostępne wraz z przykładami kodu i instrukcjami użytkowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37703291">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wątek dyskusyjny dotyczy głównie przeszkód i potencjalnych rozwiązań w implementacji przeciągalnych obiektów w projektowaniu stron internetowych, w tym obliczania układów i obsługi wartości odstających.</li>
<li>Debata zwraca uwagę na ograniczenia HTML drag and drop API, sugerując potrzebę alternatywnych środków.</li>
<li>Uczestnicy wątku bardzo chwalą stronę internetową Amita Patela, RedBlobGames, za korzystne treści na temat tworzenia gier, algorytmów i sztucznej inteligencji, sugerując ją jako temat przyszłych dyskusji na Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://graz.social/@publicvoit/111147782761723981">Wszystko uwierzytelnione przez Microsoft jest skażone</a></h2>
<ul>
<li>W podsumowaniu podkreślono obawy dotyczące bezpieczeństwa Microsoftu po niedawnym włamaniu do chmury Azure, w tym potencjalną podatność usług takich jak GitHub.</li>
<li>Podkreśla znaczenie planu na wypadek awarii i środków łagodzących, szczególnie w przypadku platform takich jak NixOS, które w dużym stopniu polegają na GitHub.</li>
<li>Wreszcie, porusza potrzebę przyjaznych dla użytkownika alternatyw dla GitHub, a także szerszą kwestię kontroli danych w chmurze, wskazując na przewidywanie ekspansji potencjalnych napastników.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702095">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Uczestnicy forum dyskutują na różne tematy, w tym o najnowszym naruszeniu bezpieczeństwa Microsoftu, poziomie zaufania do Microsoftu i praktykach bezpieczeństwa firmy.</li>
<li>Istnieją obawy dotyczące zagrożeń związanych z przetwarzaniem w chmurze, prywatnością i bezpieczeństwem online, a uczestnicy dzielą się różnymi perspektywami na temat możliwych konsekwencji i wyzwań.</li>
<li>Tematy takie jak bezpieczeństwo systemów operacyjnych i relacje między konsumentami a sprzedawcami są również analizowane, co wskazuje na szerszą dyskusję na temat dynamiki rynku technologicznego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://realfill.github.io/">RealFill: uzupełnianie obrazu przy użyciu modeli dyfuzyjnych</a></h2>
<ul>
<li>RealFill, model generatywny, poprawia uzupełnianie obrazu poprzez wypełnianie brakujących obszarów obrazu dopasowaną treścią, przy użyciu modelu precyzyjnie dostrojonego na obrazach referencyjnych.</li>
<li>RealFill przewyższa inne metody w radzeniu sobie z trudnymi scenariuszami, takimi jak różne punkty widzenia, warunki oświetleniowe, ustawienia kamery i style obrazu, zwiększając w ten sposób ukończenie obrazu.</li>
<li>RealFill ma jednak wady, w tym mniejszą szybkość działania i niezdolność do obsługi ekstremalnych zmian punktu widzenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37708292">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa dotyczy przede wszystkim wykorzystania sztucznej inteligencji do manipulacji i ulepszania obrazu, z zastosowaniami w branżach takich jak fotografia, film i telewizja.</li>
<li>W szczególności wspomina się o postępach Google w fotografii obliczeniowej i edycji obrazu, a także o obawach dotyczących autentyczności i kwestii etycznych.</li>
<li>Ludzie dyskutują o potencjale skalowania AI w celu poprawy jakości starszych programów telewizyjnych i debaty na temat prawidłowej terminologii generowanych obrazów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techhub.social/@kirbstr/111148950526108155">Facebook/Meta blokuje konta za publikowanie linków do wskazówek EFF dotyczących prywatności</a></h2>
<ul>
<li>Użytkownik @kirbstr podkreślił na Facebooku obecność ograniczeń podczas próby udostępnienia linku do rezygnacji, o którym początkowo wspomniał w wątku @pluralistic.</li>
<li>Wielu użytkowników Facebooka wyraziło zaniepokojenie kontrolą Facebooka nad rozpowszechnianiem informacji i zakwestionowało legalność tych ograniczeń.</li>
<li>Użytkownik @RealGene potwierdził, że link, o którym mowa, pomaga wyłączyć &quot;Privacy Sandbox&quot; Google, funkcję śledzenia reklam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706302">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Facebook/Meta zablokował konta za rozpowszechnianie linku do wskazówek dotyczących prywatności Electronic Frontier Foundation, wzbudzając obawy o nieprawidłowe blokowanie i potrzebę kontroli moderacji online.</li>
<li>Wydarzenie to wywołało dyskusję na temat kontrowersji związanych z prywatnością Facebooka, metod mediacji i roli mediów społecznościowych w podsycaniu kultury oburzenia.</li>
<li>Użytkownicy Hacker News potwierdzili wady algorytmów moderacji treści i wyrazili obawy dotyczące taktyki prywatności Facebooka.</li>
</ul>
<h2><a href="https://proton.me/blog/google-lobbying">Pranie prywatności: Google twierdzi, że wspiera prywatność, jednocześnie lobbując przeciwko niej</a></h2>
<ul>
<li>Google jest oskarżany o &quot;pranie prywatności&quot;, tj. promowanie prywatności, ale lobbowanie przeciwko przepisom mającym na celu ochronę użytkowników przed inwigilacją online.</li>
<li>Wysiłki lobbingowe Google, mające na celu powstrzymanie oficjalnych regulacji dotyczących wykorzystywania danych, objęły cały świat i kosztowały miliony. Argumentuje, że to firmy, a nie osoby fizyczne, powinny mieć kontrolę nad decyzjami dotyczącymi danych.</li>
<li>Według doniesień firma próbowała osłabić przepisy dotyczące prywatności w regionach takich jak Kalifornia i Europa, a obecnie dąży do włączenia klauzuli do umowy handlowej ograniczającej krajom członkowskim uchwalanie przepisów dotyczących prywatności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705368">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główny nacisk położono na praktyki Google w zakresie prywatności, ukierunkowane reklamy i aktywny lobbing przeciwko przepisom dotyczącym prywatności, opowiadając zarówno o krytyce, jak i wsparciu.</li>
<li>Dyskurs obejmuje debaty na temat etycznych aspektów ukierunkowanych reklam i marketingu, roli kapitalizmu w tych praktykach oraz technik manipulacyjnych często kojarzonych z reklamą.</li>
<li>Podnoszone są obawy dotyczące potencjalnego monopolu Google, nieistnienia pełnej prywatności w domenie cyfrowej oraz widocznego braku entuzjazmu ze strony prawodawców w kwestii ochrony prywatności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://punkx.org/overflow/">Gra planszowa RISC-V Assembly (zhakuj przeciwnika)</a></h2>
<ul>
<li>Autor opracował grę, aby uczyć swoją córkę o przepełnieniach bufora i promować eksperymentowanie z programami.</li>
<li>Gra, zainspirowana artykułem &quot;Smashing the Stack for Fun and Profit&quot;, wymaga odkrywania różnych exploitów, uczenia się na błędach i czerpania radości ze współpracy.</li>
<li>Autor wspomniał o stworzeniu pomocnika ESP32 do wspólnej gry, rozważając jednocześnie perspektywę korzystania z wersji internetowej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704760">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Pewien programista zaprojektował stołową grę planszową, aby uczyć swoją córkę o przepełnieniach bufora i emocjach związanych z manipulowaniem programami komputerowymi.</li>
<li>Gra, oparta na języku asemblera RISC-V, umożliwia graczom wykorzystywanie luk w zabezpieczeniach i &quot;hakowanie&quot; przeciwników, mając na celu ożywienie praktycznej eksploracji wcześniejszych systemów komputerowych.</li>
<li>Gra planszowa zebrała pozytywne opinie i została uznana za odpowiednią dla osób w wieku 10 lat i starszych, z nadzieją na zainspirowanie nowego pokolenia hakerów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/i-tested-an-hdmi-adapter-that-demands-your-location-browsing-data-photos-and-spams-you-with-ads/">Przetestowałem adapter HDMI, który wymaga podania lokalizacji i spamuje reklamami</a></h2>
<ul>
<li>Niezależna witryna technologiczna 404 Media ujawniła dochodzenie w sprawie adaptera HDMI podszywającego się pod produkt Apple, który potajemnie gromadzi dane użytkowników i dostarcza reklamy.</li>
<li>Adapter zachęca użytkowników do pobrania aplikacji za pomocą kodu QR, dając jej dostęp do danych osobowych, które są następnie udostępniane reklamodawcom i wysyłane do Chin.</li>
<li>Rewelacje te podkreślają ciągłe obawy dotyczące prywatności związane z elektroniką użytkową i zwracają uwagę na rolę Amazona w sprzedaży takich produktów w związku z pozwem FTC przeciwko firmie za hostowanie reklam spamowych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37707119">Reakcje</a></h3>
<h2><a href="https://www.wsj.com/lifestyle/careers/how-a-4-day-workweek-actually-works-from-the-companies-pulling-it-off-1a5c0e2a">Jak działa czterodniowy tydzień pracy - od firm, które go wprowadzają</a></h2>
<ul>
<li>Coraz więcej firm testuje czterodniowe tygodnie pracy, a pracownicy zgłaszają wzrost produktywności i lepszą równowagę między życiem zawodowym a prywatnym.</li>
<li>Firmy, takie jak ThredUp, sprawiły, że krótszy tydzień pracy stał się skuteczny, ograniczając liczbę spotkań i koncentrując się na ważnej pracy. Jednak niektóre firmy nie odnotowały zwiększonej wydajności, zwłaszcza te większe, prowadzące działalność na całym świecie, które mogą mieć trudności ze znalezieniem jednolitego harmonogramu.</li>
<li>Pomimo tych wyzwań, atrakcyjność krótszych tygodni pracy utrzymuje się, a niektórzy ustawodawcy stanowi wprowadzają ustawy mające na celu przekonanie większej liczby firm do przyjęcia tego czterodniowego programu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706596">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Kolekcja analizuje zalety i potencjalne wady czterodniowego tygodnia pracy, z argumentami potwierdzającymi, że może on zwiększyć produktywność, równowagę między życiem zawodowym a prywatnym oraz dobre samopoczucie psychiczne.</li>
<li>Niektórzy wyrażają jednak zastrzeżenia co do jego praktyczności i prawdopodobnego wpływu na produktywność.</li>
<li>Dyskurs obejmuje takie kwestie, jak przerwy w pracy, zastępowalność pracy i znaczenie indywidualnych umiejętności, kończąc się różnymi opiniami na temat wdrażania krótszego tygodnia pracy i konieczności zmian w kulturze pracy i wydajności przed takim przyjęciem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gboisse.github.io/posts/node-graph/">Wizualny wykres węzła z ImGui</a></h2>
<ul>
<li>Autor szczegółowo opisuje tworzenie systemu grafów węzłowych dla &quot;RogueEngine&quot;, silnika graficznego, który zbudował z zamiarem stworzenia łatwego w użyciu interfejsu do interakcji z treścią, edycji i współpracy artysta-projektant.</li>
<li>System zawiera tylko dwie kategorie węzłów, węzeł główny, węzeł danych i węzeł komponentu, czerpiąc inspirację z oprogramowania takiego jak Blender, Notch i Godot.</li>
<li>Wdrożenie zostało osiągnięte poprzez Dear ImGui dla interfejsu użytkownika, oddzielenie modeli danych od kodu GUI oraz zapewnienie właściwości klatek kluczowych i węzłów kodu w celu zwiększenia elastyczności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702059">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w temat programowania wizualnego, w szczególności omawiając wizualny system grafów węzłów oraz różne powiązane narzędzia i biblioteki.</li>
<li>Toczy się ożywiona debata na temat zalet i wad programowania wizualnego, wskazując na wyzwania, takie jak trudności w reprezentacji algorytmów oraz kwestie związane z czytelnością i strukturą.</li>
<li>Post potwierdza skuteczność biblioteki imgui w branży gier i zwraca uwagę na znaczenie standardowych narzędzi w programowaniu tekstowym.</li>
</ul>
<h2><a href="http://concurrencyfreaks.blogspot.com/2023/09/50-years-later-is-two-phase-locking.html">50 lat później, czy dwufazowa blokada to najlepsze, co możemy zrobić?</a></h2>
<ul>
<li>W artykule przeanalizowano wady algorytmu Two-Phase Locking (2PL) do kontroli współbieżności baz danych, w tym słabą skalowalność i postęp blokady na żywo.</li>
<li>Zaproponowano zaawansowaną wersję, Two-Phase Locking Starvation-Free (2PLSF), zaprojektowaną w celu rozwiązania tych ograniczeń przy użyciu skalowalnych wskaźników odczytu.</li>
<li>Artykuł omawia ewolucję i wyzwania związane z 2PL, pozycjonując 2PLSF jako ulepszoną alternatywę dla kontroli współbieżności w bazach danych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37706893">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł ocenia ograniczenia podejścia dwufazowego blokowania (2PL) w systemach rozproszonych i proponuje alternatywne metody - a mianowicie Raft i serializowalną izolację migawek - w celu osiągnięcia spójności w rozproszonej architekturze mikrousług.</li>
<li>Zagłębia się w wykorzystanie różnych mechanizmów i protokołów, takich jak ULID do identyfikacji, TL2 i 2PL do kontroli współbieżności oraz Paxos i Raft do konsensusu w transakcjach rozproszonych.</li>
<li>Artykuł kończy się podkreśleniem trudności komunikacyjnych napotykanych w systemach rozproszonych z powodu zawodnych sieci i wykorzystania protokołów podobnych do Calvina w systemach z wieloma replikami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-i-the-setup">Meta w Myanmarze</a></h2>
<ul>
<li>Niniejsze podsumowanie podkreśla wkład Meta (wcześniej znanej jako Facebook) w szerzenie mowy nienawiści i przemocy wobec ludności Rohingya w Mjanmie, gdzie platforma stała się dominująca.</li>
<li>Pomimo powtarzających się alarmów ze strony aktywistów i ekspertów, artykuł ten podkreśla niepowodzenie Facebooka w rozwiązaniu tej kwestii.</li>
<li>Post sugeruje znaczący związek między rolą głównych platform mediów społecznościowych a przemocą w świecie rzeczywistym i rodzi pytania dotyczące ich odpowiedzialności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37709284">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa koncentruje się na roli Facebooka w propagowaniu mowy nienawiści i zachęcaniu do przemocy w Mjanmie, szczególnie wobec mniejszości Rohingya.</li>
<li>Algorytmy Facebooka i niewystarczająca moderacja treści są krytykowane za umożliwienie rozpowszechniania szkodliwych treści, powodujących śmierć i przesiedlenia.</li>
<li>Dialog rozciąga się na moralną odpowiedzialność Facebooka, przeszkody w moderowaniu treści i szerszą kwestię regulacji wypowiedzi na platformach mediów społecznościowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/29/norway_facebook_behavioral_ads/">Norwegia chce zakazu reklam behawioralnych na Facebooku w całej Europie</a></h2>
<ul>
<li>Norwegia opowiada się za wprowadzeniem stałego, ogólnoeuropejskiego zakazu wykorzystywania przez Meta (dawniej Facebook) danych użytkowników do celów reklamy behawioralnej na Facebooku i Instagramie.</li>
<li>Zakaz, zainicjowany z powodu nieprzestrzegania przez Metę przepisów o ochronie danych i gromadzenia danych chronionych, spotkał się z oporem, ponieważ Meta twierdzi, że ma już zgodę użytkowników na ukierunkowane reklamy.</li>
<li>Podczas gdy Wielka Brytania nie została uwzględniona w tej kwestii ze względu na własną ustawę o ochronie danych, norweski organ ochrony danych chce, aby RODO było jednolicie interpretowane w całej UE / EOG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704859">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Norwegia naciska na wprowadzenie zakazu reklamy behawioralnej Facebooka w Europie, wywołując dyskusję na temat negatywnego wpływu reklam i ich konieczności.</li>
<li>Debata dotyczy etycznych aspektów reklamy, regulacji rządowych i roli reklamy w kapitalizmie, w tym obaw dotyczących technik psychologicznych w reklamach i ich wpływu na wizerunek ciała.</li>
<li>Użytkownicy Reddita dyskutują na temat alokacji zasobów w sektorach technologicznym i marketingowym, wyrażając irytację nadmiernymi funkcjami telefonu i manipulacyjnym marketingiem, a także wpływem reklam online na prywatność i małe firmy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prdeving.wordpress.com/2023/09/29/mmo-architecture-source-of-truth-dataflows-i-o-bottlenecks-and-how-to-solve-them/">Architektura MMO: Źródło prawdy, przepływy danych, wąskie gardła we/wy i sposoby ich rozwiązywania</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł dokładnie analizuje zawiłości projektowe i architektoniczne związane z grami MMO (Massively Multiplayer Online), podkreślając trudności w zarządzaniu danymi wejścia/wyjścia (I/O) i pokonywaniu wąskich gardeł I/O.</li>
<li>Autor podkreśla znaczenie stanu świata w pamięci, który jest źródłem prawdy, a nie bazą danych w grach MMO, wprowadzając wzorzec brokera danych, który pomaga utrzymać stan świata w pamięci i umożliwia usługom gry interakcję z nim za pośrednictwem RPC (Remote Procedure Call).</li>
<li>Artykuł podkreśla potrzebę strategicznego planowania i analizy w celu usprawnienia przepływu danych, omawiając krytyczne kwestie, takie jak wytrwałość danych, skalowalność i zastosowanie instrukcji CAS (Compare-and-swap) w celu zapobiegania warunkom wyścigu w celu zwiększenia wydajności systemu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37702632">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ten post omawia złożoność projektowania architektury dla gier MMO (Massively Multiplayer Online), takich jak obsługa synchronizacji, buforowanie, optymalizacja i zarządzanie stanem.</li>
<li>Rzuca on światło na rozwój fanowskiego MMO, FOnline, potencjał prywatnych serwerów, takich jak Trinitycore, w grach takich jak World of Warcraft oraz techniczne aspekty prowadzenia prywatnych serwerów.</li>
<li>Post zawiera również zasoby i porady dotyczące projektowania architektury MMO oraz podejmuje wyzwania, takie jak pozyskiwanie graczy, podejmowanie decyzji i optymalizacja.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/announcing-encrypted-client-hello/">Szyfrowane powitanie klienta</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare zaproponował nowy standard, Encrypted Client Hello (ECH), aby wzmocnić prywatność użytkowników, uniemożliwiając sieciom wykrywanie stron internetowych odwiedzanych przez użytkownika.</li>
<li>ECH ukrywa Server Name Indication (SNI), część procesu uzgadniania TLS, zapewniając, że śledzenie aktywności użytkownika jest ograniczone do użytkownika, Cloudflare i właściciela witryny.</li>
<li>Cloudflare wdrożył ECH we wszystkich swoich planach i opowiada się za jego szerszym przyjęciem w celu zwiększenia prywatności w Internecie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37703885">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja toczy się wokół integracji i skutków Encrypted Client Hello (ECH) w protokołach Transport Layer Security (TLS), podkreślając obawy związane z interwencją rządu i zagrożeniami dla szyfrowania ze strony komputerów kwantowych.</li>
<li>Uczestnicy debatują nad konsekwencjami utrudniania dostępu do domeny, niezdolnością ECH do utrudniania analizy ruchu oraz tematami takimi jak cenzura, bezpieczeństwo sieci, wirtualne sieci prywatne (VPN) i DNS over HTTPS (DoH).</li>
<li>Główny nacisk kładziony jest na prywatność i kontrolę w Internecie, z różnymi punktami widzenia na optymalną mapę drogową do osiągnięcia tych celów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://factorio.com/blog/post/fff-378">Pociągi na innym poziomie</a></h2>
<ul>
<li>Najnowsza aktualizacja Factorio wprowadza podniesione tory, mające na celu poprawę przepustowości pociągów w większych fabrykach i usprawnienie rozgrywki.</li>
<li>Aktualizacja zawiera rampy kolejowe, podniesione szyny, wsporniki szyn i ogrodzenia. Opracowanie tej grafiki zajęło około dziewięciu miesięcy.</li>
<li>Podwyższone szyny, dostępne tylko z plikiem wykonywalnym rozszerzenia, można badać za pomocą pakietów naukowych produkcji. Funkcja ta zostanie również uruchomiona jako samodzielny oficjalny mod. Opinie na temat nowej funkcji są mile widziane przez deweloperów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37710683">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Nowa aktualizacja gry Factorio wywołała różne opinie wśród graczy, z których niektórzy byli podekscytowani ulepszeniami, a inni wyrażali obawy.</li>
<li>Dyskusje dotyczą uzależniającego charakteru gry, potencjalnej konkurencji ze strony podobnych gier i pozytywnych reakcji na nadchodzącą grę skoncentrowaną na pociągach.</li>
<li>Pośród krytyki niektórych elementów Factorio, komentujący dzielą się swoją ekscytacją związaną z rozszerzeniem gry, oferując sugestie dotyczące podobnych wrażeń z gry i omawiając strategie eksploracji w grze i znajdowania zasobów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ArchGPT/insomnium">Insomnium - Lokalny, skoncentrowany na prywatności fork klienta API Insomnia</a></h2>
<ul>
<li>Insomnium, rozwidlenie klienta API Insomnia, to skoncentrowana na prywatności aplikacja typu open source obsługująca technologie takie jak GraphQL, REST, WebSockets, zdarzenia wysyłane przez serwer i gRPC.</li>
<li>Insomnium zostało stworzone w opozycji do aktualizacji produktu, która wymagała obowiązkowego logowania do konta. Usunięto logowanie użytkownika, śledzenie i analizę, a celem była optymalizacja szybkości działania aplikacji.</li>
<li>Oprogramowanie jest kompatybilne z systemami Mac, Windows, Linux i umożliwia rozwój na dowolnej z tych platform przy użyciu Node.js i Git. Wtyczka o nazwie Code Llama jest w trakcie opracowywania w celu lepszego dostosowania i rozszerzenia. Projekt objęty jest licencją MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37708582">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Insomnium to ukierunkowany na prywatność fork klienta Insomnia API, stworzony z powodu obaw związanych z przetwarzaniem danych użytkowników przez oryginalnego klienta, co doprowadziło do sprzeciwu społeczności.</li>
<li>Wspomniano o alternatywach dla Insomnii, takich jak Restfox, Bruno, ezy, Step CI i Hurl. Niektórzy użytkownicy polecali również Thunder, klienta REST w IDE JetBrains i restclient.el dla Emacsa.</li>
<li>Krytyka obejmuje głód danych i kont w klientach HTTP, a także brak samoobsługowych narzędzi do współpracy zespołowej. Zaproponowano również żądanie funkcji dla klientów HTTP do generowania poleceń curl i fragmentów kodu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/5000-google-jamboard-dies-in-2024-cloud-based-apps-will-stop-working-too/">Google Jamboard za 5 tys. dolarów umrze w 2024 r. - aplikacje oparte na chmurze również przestaną działać</a></h2>
<ul>
<li>Google ujawniło plany zaprzestania produkcji Google Jamboard, swojej cyfrowej tablicy, do końca 2024 roku, w tym wsparcia dla powiązanych aplikacji opartych na chmurze.</li>
<li>Obecni użytkownicy będą mieli możliwość migracji swoich danych do konkurencyjnych aplikacji tablicowych, a ci, którzy potrzebują podobnego produktu, będą musieli zakupić nowy ekran dotykowy.</li>
<li>Decyzja ta jest zgodna z zamiarem Google, aby opuścić rynek tablic i wzmocnić swój ekosystem partnerów do obsługi tablic w Google Workspace, ze względu na niewystarczający popyt, aby utrzymać Jamboard pomimo wyższej ceny i dodatkowych kosztów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37704537">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Przewiduje się, że interaktywna tablica Google Jamboard za 5 tys. dolarów i powiązane z nią aplikacje w chmurze staną się przestarzałe do 2024 roku.</li>
<li>Ogłoszenie to wywołało dyskusje na różnych platformach, podkreślając jego znaczenie dla całej branży.</li>
<li>W tych dyskusjach znajdują się linki do dalszej lektury, zachęcające użytkowników do zaangażowania się i pełniejszego zrozumienia sytuacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://begin.com/blog/posts/2023-09-28-introducing-enhance-music">Tworzenie biblioteki muzycznej bez SPA</a></h2>
<ul>
<li>Zespół Enhance opracował Enhance Music, aplikację odtwarzacza audio zbudowaną przy użyciu HTML, CSS i minimalnej ilości JavaScript, aby zademonstrować potencjał interaktywnych interfejsów bez polegania na bibliotekach JavaScript lub frameworkach.</li>
<li>Zespół szczegółowo opisał strukturę aplikacji, progresywne ulepszanie i funkcje, takie jak aktualizacje właściwości i wizualizacja kształtu fali, wokół HTMLMediaElement i Web Components, jednocześnie zajmując się takimi czynnikami, jak standardy internetowe, wydajność i dostępność.</li>
<li>Pokazali również, w jaki sposób radzą sobie z atrybutami dostępności i ograniczeniami, takimi jak kwestia autoodtwarzania w Safari; zachęcali czytelników do zbadania kodu źródłowego i potwierdzili prawa autorskie i pochodzenie treści na zakończenie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705328">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wątek obejmuje dyskusję na temat tworzenia bibliotek muzycznych bez korzystania z aplikacji jednostronicowych (SPA), przy czym uczestnicy wyrażają obawy dotyczące wolniejszego czasu ładowania, ograniczonych funkcji doświadczenia użytkownika, trudności nawigacyjnych i zależności od JavaScript.</li>
<li>Istnieje debata na temat wykorzystania JavaScriptu w tworzeniu stron internetowych, przy czym niektórzy szukają większej funkcjonalności w HTML, podczas gdy inni wyrażają obawy dotyczące wyzwań związanych z utrzymaniem baz kodu z dużymi drzewami zależności.</li>
<li>Część użytkowników omawia alternatywne opcje, takie jak używanie framesetów zamiast SPA oraz potencjalne wykorzystanie iframe&#39;ów do dynamicznej wymiany komponentów w odtwarzaczach muzycznych. Opinie na temat korzyści i wad bibliotek muzycznych innych niż SPA różnią się między uczestnikami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=lVCS99Zep9w">Radziecki komputer został zapomniany na 30 lat [wideo]</a></h2>
<ul>
<li>Gospodarze serii wideo przywracają i demonstrują komputer z czasów radzieckich znaleziony w strefie wykluczenia w Czarnobylu, omawiając jego unikalne cechy i funkcjonalność.</li>
<li>Ilustrują wyzwania napotkane podczas procesu renowacji, doceniając pomoc społeczności retrokomputerów i prezentując stare aplikacje i gry na ukraińskim komputerze.</li>
<li>Oprócz eksploracji technicznej, dzielą się również osobistymi doświadczeniami, być może obiecując dodatkowy film o historycznym artefakcie, który ma szerszy kontekst historyczny. Na koniec angażują odbiorców standardowym wezwaniem do działania na YouTube - prosząc o polubienia i subskrypcje.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37709876">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł przywołuje reminiscencje związane z zabytkowym radzieckim komputerem ES-1841, podkreślając jego wykorzystanie do gier i kodowania, a także omawia inne gry retro.</li>
<li>Zagłębia się w znaczący wpływ cybernetyki na radziecką informatykę, dotykając różnych aspektów radzieckiej historii informatyki.</li>
<li>Dyskusja rozszerza się na zabytkową technologię komputerową, złącza w starszych komputerach i grę Digger, sugerując potencjał obsługi iPhone&#39;a na takich systemach w przyszłości.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/09/29/three-arrows-capital-co-founder-zhu-arrested-in-singapore-airport-sentenced-four-months-in-prison/">Współzałożyciel Three Arrows Capital, Zhu, aresztowany na lotnisku w Singapurze</a></h2>
<ul>
<li>Su Zhu, współzałożyciel Three Arrows Capital (3AC), został aresztowany i skazany na cztery miesiące pozbawienia wolności w Singapurze z powodu nieprzestrzegania nakazów sądowych w związku z dochodzeniem w sprawie likwidacji nieistniejącego funduszu hedgingowego kryptowalut.</li>
<li>Sytuacja ta nastąpiła po ogłoszeniu upadłości przez 3AC w 2022 roku.</li>
<li>Lokalizacja drugiego współzałożyciela, Kyle&#39;a Daviesa, jest obecnie nieznana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37705563">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule omówiono różne aspekty kryptowalut, takie jak konsekwencje aresztowania współzałożyciela firmy kapitałowej i potencjał wartości stablecoinów.</li>
<li>Podkreśla słabe punkty Bitcoina, różne przypadki użycia kryptowalut i odwołuje się do historycznego scenariusza obozu jenieckiego.</li>
<li>W artykule zwrócono uwagę na potrzebę zwiększenia kontroli w branży kryptowalut i podkreślono, że opinie na temat przyszłych perspektyw i wykonalności kryptowalut są zróżnicowane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-09-29</a></h1>
<h2><a href="https://jamesbvaughan.com/southwest-wifi/">WiFi bez internetu na pokładzie samolotu linii Southwest</a></h2>
<ul>
<li>Autor opowiada o swoich doświadczeniach z lotu liniami Southwest, podczas którego nie mogli bezpośrednio wykupić dostępu do Internetu, ale znaleźli sposób na skorzystanie ze strony statusu Wi-Fi lotu.</li>
<li>Korzystając z podstawowego polecenia curl, byli w stanie zebrać dane ze strony statusu, w tym informacje takie jak wysokość, szacowany czas przybycia i prędkość naziemna.</li>
<li>Dane były stabilne, a autor z przyjemnością wykorzystał swoje umiejętności techniczne podczas lotu w celu analizy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37691232">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskurs obejmuje tematy związane z dostępem do Internetu i łącznością w samolotach i hotelach, zajmując się takimi kwestiami, jak identyfikacja luk w systemie WiFi i ulepszone protokoły uwierzytelniania.</li>
<li>Inne dyskusje dotyczą omijania ograniczeń internetowych i badania alternatywnych metod dostępu do Internetu.</li>
<li>Rozmowy dotyczą również wykorzystania danych wysokościowych w lotnictwie, strategicznej procedury przesunięcia bocznego oraz obaw związanych z bezpieczeństwem systemów WiFi podczas lotu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://audio-video.gnu.org/video/gnu40/rms-gnu40.webm">Richard Stallman ujawnia, że ma raka podczas przemówienia na GNU 40 Hacker Meeting</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37699851">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Richard Stallman, założyciel Fundacji Wolnego Oprogramowania i Projektu GNU, ogłosił, że zdiagnozowano u niego raka, co wywołało różne debaty w społeczności technologicznej.</li>
<li>Niektóre dyskusje koncentrują się na wpływie Stallmana w tej dziedzinie, jego zachowaniu, użyteczności oprogramowania niebędącego kopią oprogramowania oraz wyzwaniach, przed którymi stoi Fundacja Wolnego Oprogramowania, aby odpowiednio przekazać swoje zasady.</li>
<li>Inne rozmowy dotyczą szerszych kwestii, takich jak przestarzałość techniczna, licencjonowanie oprogramowania, modele biznesowe i czynniki etyczne związane z oprogramowaniem prawnie zastrzeżonym.</li>
</ul>
<h2><a href="https://librepcb.org/">LibrePCB</a></h2>
<ul>
<li>LibrePCB to bezpłatne, wieloplatformowe narzędzie, które umożliwia użytkownikom wydajne projektowanie układów elektronicznych, oferując koncepcję inteligentnej biblioteki dla optymalnego zarządzania biblioteką.</li>
<li>Oprogramowanie to generuje pliki czytelne dla człowieka, co ułatwia zarządzanie za pomocą systemów kontroli wersji, oferując praktyczne funkcje, takie jak zintegrowane zarządzanie biblioteką i usługa produkcji PCB.</li>
<li>Będąc projektem open-source, LibrePCB jest utrzymywany dzięki wsparciu sponsorów, rozszerzając jego dostępność poprzez oferowanie obsługi wielu języków i przyjaznego dla użytkownika interfejsu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694414">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy LibrePCB, narzędzia do projektowania płytek drukowanych (PCB) o otwartym kodzie źródłowym. Podnoszone są obawy dotyczące biblioteki części, funkcji automatycznego routingu i ograniczonych formatów importu/eksportu.</li>
<li>Uczestnicy debatują nad skutecznością i wyzwaniami związanymi z narzędziami do automatycznego routingu, przy czym niektórzy opowiadają się za ręcznym podejmowaniem decyzji zamiast automatycznego. Dodatkowo, pojawiły się wezwania do ulepszenia bibliotek części.</li>
<li>Omówiono potencjalne wykorzystanie uczenia maszynowego i sztucznej inteligencji (AI) w projektowaniu PCB, choć podkreślono również wyzwania i zagrożenia. Wspomniano również o różnych innych narzędziach do projektowania PCB i usługach produkcyjnych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocknerd.co.uk/2023/09/28/bandcamp-has-been-sold-to-songtradr/">Bandcamp został sprzedany Songtradr. Co to oznacza dla muzyków?</a></h2>
<ul>
<li>Epic Games sprzedało platformę muzyczną Bandcamp firmie Songtradr w związku z trudnościami finansowymi i redukcją zatrudnienia.</li>
<li>Sprzedaż wywołała obawy artystów, zwłaszcza biorąc pod uwagę niedawne uzwiązkowienie platformy, co budzi wątpliwości co do jej perspektyw pod nowym kierownictwem.</li>
<li>Nie jest jasne, w jaki sposób Songtradr zamierza wykorzystać możliwości licencyjne Bandcamp, co wywołuje spekulacje wśród użytkowników i inwestorów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695035">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Bandcamp, platforma muzyczna wolna od DRM, została kupiona przez Songtradr, wywołując obawy wśród użytkowników o potencjalne zmiany na platformie. Użytkownicy są zachęcani do archiwizowania swoich kolekcji jako środka zapobiegawczego.</li>
<li>Przejęcie wywołało spekulacje na temat ciągłego wsparcia Bandcamp dla niezależnych artystów z powodu zwolnień Epic w firmie przed przejęciem.</li>
<li>Użytkownicy wyrazili krytykę, rozczarowanie i frustrację z powodu przejęcia i istniejących ograniczeń funkcjonalności Bandcamp, co wskazuje na szersze obawy dotyczące dążenia do rentowności i nieskończonego wzrostu w firmach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xlinux.nist.gov/dads/">Słownik algorytmów i struktur danych</a></h2>
<ul>
<li>Słownik Algorytmów i Struktur Danych jest zasobem internetowym zawierającym definicje i wiedzę na temat algorytmów, struktur danych i innych powiązanych zagadnień.</li>
<li>Zawiera ona typowe algorytmy i zagadnienia, a także pozwala użytkownikom skontaktować się z redaktorem w celu przekazania sugestii lub poprawek, promując proaktywne uczestnictwo społeczności.</li>
<li>Witryna obejmuje szereg tematów, takich jak algorytmy sortowania, struktury danych, takie jak połączone listy i drzewa, oraz złożoność obliczeniowa, służąc jako kompleksowy przewodnik do dalszych badań.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695245">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Słownik algorytmów i struktur danych jest niezbędnym narzędziem dla programistów i studentów informatyki, ale użytkownicy zauważyli, że brakuje w nim niektórych algorytmów i struktur danych.</li>
<li>Użytkownicy dzielili się sugestiami dotyczącymi dodatkowych wpisów i zasobów, wskazując na proaktywną społeczność wokół narzędzia.</li>
<li>Użytkownicy doceniają istniejące zasoby, ale wyrażają chęć uzyskania większej ilości informacji kontekstowych i praktycznych zastosowań algorytmów i struktur danych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/fill3d/fill">Wypełnianie generatywne ze sztuczną inteligencją i 3D</a></h2>
<ul>
<li>Fill 3D to projekt sztucznej inteligencji, który wykorzystuje generatywne wypełnianie w podejściu 3D do realistycznego dodawania obiektów do obrazów, rozwiązując problemy z oświetleniem, perspektywą i spójnością strukturalną występujące w innych technikach malowania.</li>
<li>Projekt wykorzystuje śledzenie ścieżek w celu uzyskania ultra-realistycznych wyników i jest obiecujący w zastosowaniach takich jak wirtualna inscenizacja w mediach nieruchomości.</li>
<li>Ten projekt sztucznej inteligencji został zbudowany na platformie Function, która umożliwia wykonywanie operacji w języku Python na solidnych procesorach graficznych bez konieczności dodatkowej konfiguracji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37695530">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Fill 3D to narzędzie oparte na sztucznej inteligencji, które wykorzystuje generatywne wypełnienie w 3D, aby realistycznie łączyć się z obrazami tła, z potencjalnymi zastosowaniami w wirtualnej inscenizacji nieruchomości.</li>
<li>Narzędzie generuje reprezentację 3D poprzez oszacowanie &quot;pokoju&quot; 3D i wykorzystuje techniki dyfuzji naśladujące ludzkie komponowanie, oferując również dostęp do API.</li>
<li>Autor przedstawia argument, że pomimo postępu, większość ludzi może nie chcieć konfigurowalnych postaci w opowiadaniu historii, a technologia ta nie zmieni zasadniczo opowiadania historii w najbliższej przyszłości.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37689282">Przedsiębiorstwa wydają 10 razy więcej na tworzenie rozwiązań bez kodu niż rozwiązań kodowanych</a></h2>
<ul>
<li>Prelegent podkreśla zalety mniejszego kodowania dla małych projektów, podkreślając potencjalne oszczędności kosztów dla osób nietechnicznych, które w przeciwnym razie są zależne od konsultantów.</li>
<li>Odniesiono się do kosztownej licencji konektora wymaganej do podstawowej funkcjonalności w Microsoft PowerApps, platformie do tworzenia aplikacji biznesowych.</li>
<li>Prelegent identyfikuje rosnący trend w ciągu ostatnich trzech lat w kierunku rozwiązań bezkodowych w różnych przedsiębiorstwach, w oparciu o swoje doświadczenie konsultingowe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37689282">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja kładzie nacisk na zastosowanie i konsekwencje rozwiązań no-code i low-code w organizacjach.</li>
<li>Zwolennicy argumentują ich rolę w ułatwianiu łatwego i wydajnego rozwoju; przeciwnicy wyrażają obawy dotyczące ich skalowalności, konserwacji i ciągłej potrzeby doświadczonych programistów.</li>
<li>Debata obejmuje również opłacalność rozwiązań no-code, odzwierciedlając złożoność i kompromisy związane z wdrażaniem tych narzędzi w środowiskach korporacyjnych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amtrakexplorer.com/">Amtrak Explorer</a></h2>
<ul>
<li>Strona internetowa Amtrak Explorer, opracowana przez Rachel Binx, umożliwia użytkownikom odkrywanie tras Amtrak (pasażerskiej usługi kolejowej w Ameryce) i dostęp do informacji o rocznych i tygodniowych podróżach pasażerskich.</li>
<li>Ta strona internetowa wykorzystuje zbiory danych, takie jak korelacja między stacją a trasą, szczegóły trasy w GeoJSON (format kodowania struktur danych geograficznych) oraz szczegóły długości / szerokości geograficznej stacji.</li>
<li>Repozytorium kodu źródłowego tej witryny jest dostępne za pośrednictwem łącza podanego na stronie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694333">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł omawia różne aspekty podróży pociągiem w Stanach Zjednoczonych, porównując je z usługami kolejowymi w innych krajach oraz omawiając opłacalność i wygodę.</li>
<li>Wyraża on uznanie dla podróży pociągiem, ale także podkreśla potrzebę poprawy infrastruktury, niezawodności i dostępności.</li>
<li>Przedstawia on wyzwania i potencjalne korzyści związane z inwestowaniem w koleje pasażerskie w rozległym i zróżnicowanym geograficznie kraju, jakim są Stany Zjednoczone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-28/epic-games-is-cutting-about-900-jobs-or-16-of-staff">Epic Games zwalnia 16% swoich pracowników</a></h2>
<ul>
<li>Epic Games, znane z tworzenia popularnej gry wideo Fortnite, przeprowadza zwolnienia 870 pracowników w ramach redukcji kosztów.</li>
<li>CEO firmy przyznał, że wydatki firmy przekroczyły jej zyski, co spowodowało konieczność zwolnień.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37690632">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games, znane z popularnej gry Fortnite, zwalnia znaczną liczbę pracowników w związku z trudnościami finansowymi.</li>
<li>Firma pozbywa się swojej internetowej platformy dystrybucji audio, Bandcamp, i walczy z problemami z Epic Games Store, a także spadkiem wzrostu platformy Fortnite.</li>
<li>Zwolnienia są podobno spowodowane przeszacowanymi prognozami wzrostu, nadmiernymi wydatkami i nowymi technologiami, takimi jak modele językowe AI, wpływającymi na zatrudnienie w branży gier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.freerdp.com/">FreeRDP: Implementacja protokołu pulpitu zdalnego</a></h2>
<ul>
<li>FreeRDP, darmowa wersja protokołu Remote Desktop Protocol (RDP), zapewnia użytkownikom elastyczność w korzystaniu z oprogramowania w dowolnym miejscu i w dowolny sposób.</li>
<li>Najnowsza aktualizacja, 3.0.0-beta4, została właśnie wydana i zawiera różne poprawki i ulepszenia.</li>
<li>Aby oferować wsparcie i regularne aktualizacje, projekt FreeRDP prowadzi blog, repozytorium GitHub, listę mailingową i konto na Twitterze.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37688887">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule omówiono różne implementacje protokołu zdalnego pulpitu, takie jak FreeRDP i serwer Sunshine w systemie Linux, zapewniające niskie opóźnienia i wysoką wydajność strumieniowania zdalnego pulpitu.</li>
<li>Omówiono różne alternatywne rozwiązania, w tym Pulpit zdalny Chrome, SSH, NoMachine, Remmina i WSLg, rzucając światło na ich zalety i ograniczenia pod względem obsługi GUI, potencjalnych oszustw i nie tylko.</li>
<li>Dyskusja podkreśla potrzebę poprawy wydajności, bezpieczeństwa i uniwersalnego protokołu pulpitu zdalnego oraz wyraża frustrację użytkowników z powodu braku płynnych opcji w systemie Linux w porównaniu z systemem Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mozilla.social">Lista oczekujących na mastodonta Mozilla.social</a></h2>
<ul>
<li>Rozmowa na platformie Mozilla Social obraca się wokół liczby aktywnych użytkowników, a niektórzy wyrażają zdziwienie mniejszą liczbą użytkowników w porównaniu z innymi platformami, takimi jak serwer fedibird.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy wyrażają zainteresowanie różnorodnością profili na stronie. Na przykład, jeden z użytkowników wspomina o śledzeniu wielu kont skategoryzowanych jako &quot;Nostr&quot;.</li>
<li>Post podkreśla, że Mozilla Social jest eksperymentalnym produktem w wersji beta, zachęca użytkowników do wyrażania opinii i wskazuje potencjalne błędy systemu, gdy jest zbyt wiele żądań.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37697795">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Podsumowanie obejmuje nacisk Mozilli na prywatność, dane i tożsamość użytkownika z możliwymi projektami, takimi jak bezpieczny prywatny serwer poczty e-mail i integracja tożsamości na poziomie przeglądarki.</li>
<li>Analizuje potencjał sieci społecznościowej Mastodon jako alternatywy dla Twittera i zwraca uwagę na projekt Firefox Relay Mozilli.</li>
<li>Autor krytykuje zmiany w wątku odpowiedzi na Twitterze i sugeruje rozszerzenie przeglądarki do maskowania odpowiedzi od zweryfikowanych użytkowników.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/main/docs/security/research/graphics/webgpu_technical_report.md">Raport techniczny WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Dokument rzuca światło na luki i zagrożenia związane z implementacją WebGPU w Chrome, wskazując na błędy w kodzie graficznym, nieprawidłowe śledzenie stanu i błędy typu &quot;use-after-free&quot; w bibliotece Dawn.</li>
<li>Zidentyfikowano również dodatkowe problemy w buforze poleceń GPU, pamięci współdzielonej i kompilatorze SwiftShader JIT (Just-in-Time), które mogą prowadzić do nieoczekiwanych zmian stanu, reentrancji i niewłaściwego wykorzystania surowych wskaźników w WebGPU.</li>
<li>Autorzy zalecają inwestowanie w fuzzing (metoda testowania pod kątem błędów) i ręczny audyt jako potencjalne strategie ograniczania tego ryzyka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687846">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główna dyskusja dotyczy implementacji raportu technicznego WebGPU w różnych przeglądarkach, jego gotowości i potencjału jako alternatywy dla OpenGL.</li>
<li>Uwzględniono obawy dotyczące luk w zabezpieczeniach SwiftShader, braku poprawek błędów i propozycji wykorzystania Rust w nowych kodach Chrome. Dodatkowo, istnieje już implementacja WebGPU w Rust.</li>
<li>Post bada również konkretne implementacje, takie jak Veloren, wgpu i Dusk dla niektórych zadań programistycznych. Dyskusja ta bada różne obszary, takie jak języki programowania, oprogramowanie pośredniczące do tworzenia stron internetowych, porównania między wgpu i WebGPU, kwestie tłumaczenia kodu i ograniczenia systemu typów Rusta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.publicbooks.org/publishers-and-scholars-unite/">Uniwersytety dezinwestowały w prasę w takim samym stopniu, jak w biblioteki</a></h2>
<ul>
<li>W eseju omówiono szeroko rozpowszechnione kwestie, z którymi borykają się wydawcy prasy uniwersyteckiej i naukowcy, w tym środki oszczędnościowe, korporatyzację i skutki pandemii COVID-19. Podkreślono znaczenie działań zbiorowych i solidarności w radzeniu sobie z tymi kwestiami.</li>
<li>Bada pogląd na wydawanie prasy uniwersyteckiej jako ścieżkę kariery dla doktorów nauk humanistycznych, różnice w wynagrodzeniach i możliwościach awansu zawodowego oraz omawia historyczne niedoinwestowanie prasy uniwersyteckiej i jej wpływ na publikacje książek naukowych.</li>
<li>Esej stwierdza, że wydawnictwa uniwersyteckie to firmy, na które wpływ mają czynniki finansowe i ideały naukowe. Omawia ich komercjalizację i opowiada się za przejrzystością i współpracą w celu kształtowania przyszłości publikacji naukowych. Podkreśla również potrzebę zajęcia się kwestią wyzysku pracowników w branży wydawniczej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37692335">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja ta podkreśla znaczenie prasy uniwersyteckiej i stojące przed nią wyzwania, w tym zwiększone koszty subskrypcji dla bibliotek akademickich z powodu malejących inwestycji.</li>
<li>Poruszono również kwestię dominacji głównych podmiotów w publikowaniu akademickim i konieczności podejmowania inicjatyw promujących publikowanie w czasopismach z otwartym dostępem.</li>
<li>Inne kwestie sporne obejmują alokację zasobów na uniwersytetach, wpływając na budżety bibliotek i siłę nabywczą zasobów elektronicznych; ponadto omówiono skutki zadłużenia kredytowego studentów i cel szkolnictwa wyższego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lexfridman/status/1707453830344868204">Rozmowa z Zuckerbergiem, tym razem jako fotorealistyczne awatary</a></h2>
<ul>
<li>Autor wszedł w interakcję z Markiem Zuckerbergiem w Metaverse, wykorzystując fotorealistyczne awatary do immersyjnego doświadczenia.</li>
<li>Doświadczenie to zostało opisane jako bardzo realistyczne, tworząc iluzję osobistej interakcji pomimo fizycznej odległości.</li>
<li>Metaverse wydaje się oferować nową formę interakcji, która może potencjalnie wykraczać poza ograniczenia geograficzne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694026">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyrektor generalny Meta, Mark Zuckerberg, przedstawił postępy w tworzeniu realistycznych awatarów do użytku w metaverse podczas rozmowy z Lexem Fridmanem, wskazując, że technologia jest bliska gotowości.</li>
<li>Dyskusja dotyczyła potencjalnych wyzwań związanych z precyzyjnym śledzeniem mimiki twarzy i języka ciała przez awatary. Jednak wielu spekuluje, że trudności te mogą zostać pokonane wraz z postępem technologicznym.</li>
<li>Rozmowa dotyczyła również przyszłości metaverse, pracy zdalnej i implikacji wykorzystania wirtualnych awatarów w interakcjach społecznych, w szczególności poruszając kwestie prywatności, łączenia światów wirtualnych i fizycznych oraz możliwych manipulacji modelami sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/pdrmnvd/status/1707395736458207430">Zespół ds. reklam błaga o gorsze wyniki wyszukiwania, aby zespół ds. reklam mógł osiągnąć swoje cele.</a></h2>
<ul>
<li>Osoba ta twierdzi, że zespół ds. reklam celowo szuka gorszych wyników wyszukiwania, aby osiągnąć swoje cele.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37697152">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wyciekły łańcuch wiadomości e-mail wskazuje, że zespół ds. reklam w znanej firmie internetowej proponuje zmiany w wynikach wyszukiwania w celu zwiększenia liczby kliknięć reklam.</li>
<li>Wniosek ten wywołał debatę i wzbudził obawy etyczne dotyczące potencjalnej manipulacji danymi.</li>
<li>Niektórzy uważają, że wyższe kierownictwo może nie potraktować tej kwestii poważnie, a inni kwestionują stosowność omawiania takich tematów za pośrednictwem poczty elektronicznej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687798">Wnioski wyciągnięte z wdrażania analityki / pulpitów nawigacyjnych skierowanych do użytkowników?</a></h2>
<ul>
<li>Autor poszukuje opinii, doświadczeń, przeszkód lub dyskusji na określony temat do nadchodzącego artykułu.</li>
<li>Współtwórcy zostaną docenieni za swój wkład we wspomnianym artykule.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687798">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł kładzie nacisk na istotne aspekty konstruowania i wykorzystywania analityki i pulpitów nawigacyjnych skierowanych do użytkowników, kładąc nacisk na jasne uzasadnienie, zrozumienie użytkownika i zrównoważoną reprezentację danych.</li>
<li>Podkreślono szereg napotkanych wyzwań, w tym określenie wymagań użytkownika, zarządzanie szybkością ładowania i obejście potencjalnych błędnych prezentacji danych za pomocą niektórych wizualizacji.</li>
<li>Dyskurs sugeruje również, że skuteczne zarządzanie pulpitem nawigacyjnym i rozważania dotyczące projektowania obejmują jasne planowanie, dokładną uwagę na dostępność, odpowiedni rozmiar ładunku i zapewnienie możliwości eksportu danych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grantwinney.com/websites-requesting-access-to-motion-sensors/">Dlaczego strony internetowe żądają dostępu do czujników ruchu na moim komputerze? (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Strony internetowe proszą teraz o dostęp do czujników ruchu na urządzeniach stacjonarnych, powodując obawy o możliwe ukryte motywy.</li>
<li>Żądania są rzekomo powiązane z zaciemnionym plikiem z Akamai, co sugeruje potencjalne wykorzystanie do monitorowania aktywności użytkowników.</li>
<li>Podany fragment kodu JavaScript wskazuje, że czujniki te mogą być używane do wyświetlania ikony czujnika i identyfikowania botów, ale dokładny cel i skuteczność skryptu, szczególnie w przypadku komputerów stacjonarnych bez akcelerometrów, są nadal niepewne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37688314">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa toczy się wokół kilku tematów: przeglądarek internetowych, systemów operacyjnych i prywatności użytkowników, w tym konkretnych kwestii, takich jak żądania stron internetowych dotyczące dostępu do czujników ruchu i wpływ dominujących przeglądarek.</li>
<li>Omówiono potencjał śledzenia użytkowników za pomocą funkcji przeglądarki, a także zalety i wady aplikacji internetowych. Dyskurs obejmował również rolę plików cookie i telemetrii w zakresie autentyczności użytkowników i obaw o prywatność.</li>
<li>Uczestnicy podzielili się różnymi punktami widzenia na te tematy i rozważali potencjalne środki zaradcze i zabezpieczenia, aby sprostać tym wyzwaniom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openculture.com/2023/09/noam-chomsky-explains-why-nobody-is-really-a-moral-relativist-even-michel-foucault.html">Chomsky wyjaśnia, dlaczego nikt nie jest moralnym relatywistą</a></h2>
<ul>
<li>Noam Chomsky twierdzi, że relatywizm moralny jest nieważny, ponieważ nawet jego zwolennicy implicite podtrzymują uniwersalne normy moralne.</li>
<li>Chomsky porównuje proces rozwijania wartości moralnych do przyswajania języka, sugerując, że oba wymagają pewnych ograniczeń dla ustrukturyzowanego rozumienia.</li>
<li>Te poglądy zostały zaprezentowane podczas jego debaty z Michelem Foucaultem w 1971 roku, o czym wspomina Dan Colman na Open Culture, darmowej stronie edukacyjnej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687699">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tekst omawia relatywizm moralny, aksjomaty, uniwersalne wartości moralne, kontekst kulturowy i etnocentryzm, ukazując zróżnicowaną i złożoną naturę przekonań i teorii moralnych.</li>
<li>Przedstawia różne punkty widzenia na zasadność i pochodzenie zasad moralnych, przy czym niektórzy opowiadają się za uniwersalną moralnością, a inni podkreślają wpływ czynników kulturowych i sytuacyjnych.</li>
<li>Fragment ten zawiera również punkt widzenia Noama Chomsky&#39;ego na moralność i jego stanowisko w kwestiach geopolitycznych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hexham-courant.co.uk/news/23819352.sycamore-gap-northumberland-damaged-storm-agnes/">Kultowe drzewo w &quot;Sycamore Gap&quot; na Murze Hadriana zostało &quot;ścięte</a></h2>
<ul>
<li>Drzewo Sycamore Gap, popularna atrakcja turystyczna w Northumberland w Wielkiej Brytanii i zdobywca nagrody England Tree of the Year 2016, zostało celowo ścięte.</li>
<li>Władze wszczęły dochodzenie w celu ustalenia, czy w związku z tym incydentem popełniono jakiekolwiek przestępstwa.</li>
<li>Odradza się odwiedzanie tego miejsca w czasie trwania dochodzenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687887">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Słynne drzewo Sycamore Gap przy Murze Hadriana w Wielkiej Brytanii zostało celowo ścięte, co doprowadziło do publicznego oburzenia.</li>
<li>16-latek został aresztowany w związku z czynem, który wywołał dyskusje na temat standardów dziennikarstwa, wpływu mediów społecznościowych na zabytki i prawnych konsekwencji wycinki drzew.</li>
<li>Incydent ten podkreślił znaczenie drzew, debatę nad środkami karnymi i świadomość ich wartości, a niektórzy zaproponowali bardziej rygorystyczne przepisy, aby zapobiec podobnym zdarzeniom w przyszłości.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/bing-chat-responses-infiltrated-by-ads-pushing-malware/">Odpowiedzi Bing Chat infiltrowane przez reklamy promujące złośliwe oprogramowanie</a></h2>
<ul>
<li>Wspomagany przez sztuczną inteligencję Bing Chat Microsoftu padł podobno ofiarą złośliwej kampanii reklamowej, w której złośliwe reklamy promują fałszywe linki do pobrania popularnego narzędzia &quot;Advanced IP Scanner&quot;.</li>
<li>Fałszywe linki reklamowe stanowią poważne zagrożenie dla użytkowników, którzy poprzez interakcję z asystentami AI mogą postrzegać te witryny jako godne zaufania. Interakcja z tymi reklamami może prowadzić do stron internetowych zawierających silnie zaciemnione złośliwe skrypty.</li>
<li>Intencje kampanii złośliwego oprogramowania pozostają nieznane, ale podobieństwa z podobnymi kampaniami sugerują potencjał złośliwego oprogramowania wykradającego informacje lub trojanów zdalnego dostępu. Podkreśla to znaczenie weryfikacji adresów URL i wyników chatbota przed przystąpieniem do pobierania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37694524">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja krytykuje wyszukiwarkę AI Bing Chat za wyświetlanie reklam promujących złośliwe oprogramowanie zamiast dostarczania dokładnych i trafnych wyników wyszukiwania.</li>
<li>Przydatność i dokładność wyszukiwarek opartych na sztucznej inteligencji jest kwestionowana, z podziałem opinii na wygodę i ograniczenia.</li>
<li>Bing firmy Microsoft jest szczególnie ukierunkowany na kwestie związane z wynikami wyszukiwania i integracją z technologiami sztucznej inteligencji, a także strategiami kontroli użytkowników i potencjalnymi zagrożeniami złośliwym oprogramowaniem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-09-28</a></h1>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/products/raspberry-pi-5/">Raspberry Pi 5</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 to nowo wydana aktualizacja popularnego komputera Raspberry Pi, zapewniająca 2-3 razy szybszą wydajność dzięki zoptymalizowanej konstrukcji krzemowej.</li>
<li>Wraz z różnymi akcesoriami, jego ulepszona specyfikacja obejmuje czterordzeniowy 64-bitowy procesor, podwójne wyjście wyświetlacza 4K HDMI, dwuzakresowe Wi-Fi, porty USB, Gigabit Ethernet, transceivery kamery/wyświetlacza i zegar czasu rzeczywistego.</li>
<li>Działa optymalnie z najnowszym systemem operacyjnym Raspberry Pi i wysokiej jakości zasilaczem, zaleca stosowanie aktywnego chłodzenia w celu uzyskania optymalnej wydajności. Zamówienia przedpremierowe mogą być dostępne za pośrednictwem autoryzowanych sprzedawców.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37685580">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Społeczność Raspberry Pi debatuje nad nadchodzącą wersją Raspberry Pi 5, koncentrując się na jej potencjale do rozwiązania problemów z wydajnością i łańcuchem dostaw, których doświadczyli użytkownicy poprzednich modeli.</li>
<li>Obawy zgłaszane przez użytkowników obejmują jego cenę, funkcje i dostępność, porównując go do konkurencji z innymi małymi komputerami PC, takimi jak HP Elitedesk 800 G3 Minis i Dell Wyse 5070. Podkreślają oni znaczące możliwości GPIO Raspberry Pi i wsparcie oprogramowania, pomimo obaw o jego moc i wydajność.</li>
<li>Wśród omawianych oczekiwanych funkcji Raspberry Pi 5 jest nowy interfejs PCI Express dla szybszych urządzeń peryferyjnych, który może zwiększyć jego wydajność. Przedmiotem dyskusji jest również konieczność i ewentualne ograniczenia aktywnego chłodzenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/announcing-mistral-7b/">Mistral 7B</a></h2>
<ul>
<li>Firma Mistral AI wprowadziła na rynek Mistral 7B, wysokowydajny model językowy, który przewyższa inne w wielu testach porównawczych, wykazując silne zdolności w zadaniach związanych z kodem i rozumowaniem.</li>
<li>Model jest licencjonowany na nieograniczonej licencji Apache 2.0, dzięki czemu można go swobodnie wykorzystywać i dostosowywać, a także wdrażać na dowolnej platformie chmurowej.</li>
<li>Unikalne cechy modelu obejmują uwagę na zapytania grupowe i uwagę w oknie przesuwnym, zwiększając szybkość wnioskowania i obsługę dłuższych sekwencji, a dopracowana wersja dla czatu, Mistral 7B Instruct, dowiodła wyjątkowej wydajności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675496">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje zagłębiają się w kluczowe obszary, takie jak definicja open source, znaczenie kodu źródłowego, wydania algorytmów i kryteria uznawania projektów za open source.</li>
<li>Inne główne punkty obejmują odtwarzalność w uczeniu maszynowym, ocenę modeli językowych i testy porównawcze, zilustrowane zaangażowaniem Mistral AI w GPT-4.</li>
<li>Wydajność i kompatybilność Mistral-7B, nowszego modelu, jest również omawiana wraz z badaniem efektywnego wykorzystania pamięci poprzez konkretną dokumentację oprogramowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meta.com/smart-glasses/">Inteligentne okulary Ray-Ban Meta</a></h2>
<ul>
<li>Kolekcja Meta Quest Ray-BanMeta wprowadza inteligentne okulary, które łączą klasyczny styl z zaawansowaną technologią.</li>
<li>Okulary posiadają kamerę 12 MP, umożliwiają prowadzenie rozmów i wysyłanie wiadomości w trybie głośnomówiącym, sterowanie głosowe za pomocą Meta AI oraz streaming na żywo na Instagram i Facebook. Posiadają również wbudowane głośniki i dźwięk z otwartych uszu.</li>
<li>Są one również wyposażone w kontrolę prywatności do zarządzania informacjami o użytkowniku. Obecnie okulary można zamówić w przedsprzedaży w Stanach Zjednoczonych, Kanadzie i Wielkiej Brytanii.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678860">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskurs obejmuje różne aspekty inteligentnych okularów, takie jak kwestie prywatności, postęp technologiczny w ich budowie, ich funkcjonalność, ograniczenia i możliwe wykorzystanie w fotografii lub integracja z różnymi branżami.</li>
<li>Użytkownicy mają różne poglądy na temat prywatności, komfortu, możliwości nagrywania i potencjalnych zastosowań inteligentnych okularów, co pokazuje różne perspektywy na ten temat.</li>
<li>Warto zauważyć, że zaangażowanie gigantów technologicznych, takich jak Facebook i Apple, w rozwój inteligentnych okularów jest również ważnym tematem dyskusji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://headlineshq.substack.com/p/issue-no-029-live-near-your-friends">Mieszkać blisko przyjaciół</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł podkreśla znaczenie głębokich i znaczących przyjaźni dla zdrowia psychicznego i szczęścia, jednocześnie omawiając spadek przyjaźni dorosłych z powodu hiperindywidualizmu i trendów samoopieki.</li>
<li>Wiąże się to z koncepcją ruchu live-near-your-friends, który opowiada się za korzyściami płynącymi z życia w pobliżu przyjaciół w celu zwiększenia pozytywnego nastawienia i dobrego samopoczucia.</li>
<li>Inicjatywy i aplikacje ukierunkowane na pielęgnowanie relacji są wymieniane wraz ze wzrostem zaburzeń psychicznych wśród pokolenia Z, a obserwowanie ptaków jest podkreślane jako potencjalny środek poprawiający zdrowie psychiczne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37676393">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja podkreśla znaczenie przebywania w pobliżu przyjaciół i rodziny, rozważając korzyści i przeszkody związane z przeprowadzką bliżej bliskich.</li>
<li>Rozmowa podkreśla również pierwszeństwo więzi osobistych przed awansem zawodowym lub korzyściami materialnymi i zagłębia się w komplikacje związane z pielęgnowaniem relacji na odległość.</li>
<li>Przyjazne ograniczenia bliskich społeczności i alienacja związana z pracą zdalną to dwa inne godne uwagi aspekty, które zostały omówione.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/getlago/lago/wiki/Open-Source-does-not-win-by-being-cheaper">Open Source nie wygrywa tym, że jest tańszy</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł podważa pogląd, że projekty open-source mogą rozwijać się tylko dzięki byciu opłacalnymi alternatywami - muszą oferować coś więcej niż tylko bycie open-source.</li>
<li>Podkreśla, że generowanie zysków, a nie tylko użytkowanie, powinno być uważane za wskaźnik sukcesu firm open source.</li>
<li>Rola przejrzystości, rozszerzalności, wkładu społeczności i lepszej wydajności w porównaniu z rywalami o zamkniętym kodzie źródłowym jest podkreślana jako sposób na uzyskanie przewagi konkurencyjnej przez projekty open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682684">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł i późniejsze dyskusje na Hacker News koncentrują się na koncepcji rentowności w odniesieniu do projektów open source, zagłębiając się w wyzwania i napięcia, przed którymi stoją te projekty, gdy są wspierane przez podmioty komercyjne.</li>
<li>W dalszej części omówiono zalety i wady oprogramowania open-source w porównaniu z rozwiązaniami chmurowymi o zamkniętym kodzie źródłowym oraz powody, dla których firmy wybierają produkty open-source.</li>
<li>Poruszono również różne modele biznesowe związane z oprogramowaniem open source, podkreślając skomplikowaną równowagę między generowaniem zysków a utrzymywaniem społeczności i produktów open source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/19655/why-does-trying-to-break-into-the-nt-3-1-kernel-reboot-my-486dx4-machine">Dlaczego próba włamania się do jądra NT 3.1 powoduje ponowne uruchomienie komputera 486DX4?</a></h2>
<ul>
<li>Autor ma problemy z dostępem do jądra NT 3.1, prawdopodobnie z powodu problemów z kompatybilnością procesora.</li>
<li>Zidentyfikowali oni błąd w funkcji KiSaveProcessorControlState jako potencjalne źródło problemu.</li>
<li>Autor proponuje rozwiązanie polegające na zastąpieniu określonych wartości w tej funkcji, aby naprawić ten problem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37684986">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy głównie luk i exploitów w początkowych wersjach systemu operacyjnego Windows, podkreślając ich niewystarczające zabezpieczenia i obecność słabych punktów, które można wykorzystać.</li>
<li>W drugiej kolejności skupiono się na braku routerów i zapór sieciowych w sieciach domowych, a także na technikach hakerskich i zadaniach zdalnej administracji.</li>
<li>Uczestnicy mają rozbieżne opinie na temat wykorzystania książek do rozwiązywania problemów - niektórzy twierdzą, że ich zapotrzebowanie maleje wraz ze wzrostem wiedzy specjalistycznej, podczas gdy inni utrzymują ich wartość jako zasobów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2023/desalination-system-could-produce-freshwater-cheaper-0927">System odsalania może produkować słodką wodę, która jest tańsza niż woda z kranu</a></h2>
<ul>
<li>Inżynierowie z MIT i Chin opracowali zasilany energią słoneczną system odsalania zdolny do przekształcania wody morskiej w wodę pitną.</li>
<li>System wykorzystuje naturalne światło słoneczne do podgrzewania wody morskiej, która po odparowaniu pozostawia sól, podczas gdy para wodna jest zbierana jako czysta woda pitna.</li>
<li>Metoda ta charakteryzuje się wyższymi wskaźnikami produkcji wody i odrzucania soli, a naukowcy szacują, że w przypadku zwiększenia skali może ona dawać do 6 litrów wody pitnej na godzinę. Cechy te sprawiają, że z czasem system może stać się bardziej przystępny cenowo niż woda z kranu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37681004">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Naukowcy z MIT zaprojektowali nowy proces odsalania, który jest opłacalny i minimalizuje gromadzenie się odpadów soli, zapewniając słodką wodę po niższych kosztach niż woda z kranu.</li>
<li>Badania te koncentrują się na toczącej się debacie na temat potencjalnego wpływu odsalania na ekosystemy morskie oraz sugestiach dotyczących alternatywnego stężenia soli poprzez odparowanie lub jej ponowne wykorzystanie.</li>
<li>Dyskusja obejmuje również różne metody usuwania odpadów solnych z odsalania, w tym potencjalne wykorzystanie do wydobycia litu, zatapiania oceanów lub znalezienia nowych metod, wraz z komercyjnym znaczeniem i rolą odsalania w walce z niedoborem wody.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682859">Nie drukuj --help do stderr w narzędziach CLI</a></h2>
<ul>
<li>Tekst podkreśla zamieszanie wywołane, gdy opis pomocy jest drukowany na stderr (wyjście błędu w programach komputerowych) zamiast na stdout (standardowe wyjście w systemach), jak to jest w przypadku narzędzi GNU.</li>
<li>Autor sugeruje, że przestrzeganie praktyki używania stdout do opisów pomocy może pomóc w zapobieganiu nieporozumieniom, szczególnie dla nowicjuszy w tej dziedzinie.</li>
<li>Narzędzia GNU to programy oferowane przez system operacyjny GNU, obszerny pakiet wolnego oprogramowania, znany z przestrzegania spójnych praktyk.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682859">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy tego, czy interfejsy wiersza poleceń powinny drukować komunikaty pomocy na stderr lub stdout.</li>
<li>Pewna grupa popiera pomysł wyjścia na stderr, podczas gdy inni zalecają trzymanie się standardowej praktyki wyjścia na stdout.</li>
<li>Rozmowa podkreśla znaczenie prawidłowego zarządzania strumieniami, przekierowywania wyników i przestrzegania ustalonych konwencji, podkreślając przypadki, w których programy odbiegają od zwykłych praktyk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.meta.com/quest/quest-3/">Meta Quest 3</a></h2>
<ul>
<li>Meta Quest 3, zestaw słuchawkowy rzeczywistości mieszanej z ulepszoną mocą, grafiką, dźwiękiem, komfortem i kontrolerami, jest już dostępny na rynku.</li>
<li>Użytkownicy mogą dostosować pasek na głowę, zamówić akcesoria w przedsprzedaży i cieszyć się zintegrowaną zawartością, taką jak LEGO Bricktales i Stranger Things. Niektóre modele zawierają Gniew Asgardu 2 przez ograniczony czas.</li>
<li>Urządzenie zapewnia szereg wciągających doświadczeń, w tym gry, programy fitness i aplikacje społecznościowe, z różnymi ulepszeniami akcesoriów, dostępnością regionalną i opcjami finansowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678318">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje koncentrują się na ograniczeniach, potencjale i postrzeganym nieudanym wdrożeniu technologii rzeczywistości wirtualnej (VR) i rzeczywistości rozszerzonej (AR).</li>
<li>Uczestnicy rozmawiają o potrzebie &quot;zabójczej aplikacji&quot;, aby napędzać adopcję VR, różnorodności doświadczeń VR i porównują różne urządzenia VR, dotykając również kompatybilności VR z Linuksem.</li>
<li>Wyrażane są mieszane opinie na temat praktyczności, wartości i potencjału technologii wirtualnej i rozszerzonej rzeczywistości. Oczekuje się na potencjał AR i przeszkody w VR, które staną się głównym nurtem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://noyaml.com/">To dużo YAML</a></h2>
<ul>
<li>W tym poście omówiono zalety i wady korzystania z YAML w procesach programistycznych i deweloperskich.</li>
<li>Zapewnia powiązane zasoby, aby lepiej zrozumieć zastosowanie i funkcjonalność YAML.</li>
<li>Humorystyczna anegdota o problemie ze skrótem &quot;Norwegia&quot; w YAML jest zawarta w tekście, aby zilustrować niektóre wyzwania związane z używaniem tego języka.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37687060">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na mocnych i słabych stronach oraz krytyce YAML jako języka konfiguracji.</li>
<li>Przeważa zrównoważony pogląd, ponieważ rozważa się inne języki, takie jak JSON lub XML, które również mają wady, podkreślając w ten sposób, że wybór języka zależy od potrzeb projektu i indywidualnej znajomości.</li>
<li>Oprócz tego, tekst podkreśla potrzebę ulepszonych narzędzi i alternatywnych formatów, jednocześnie wyrażając obawy dotyczące ograniczeń i potencjalnych negatywnych aspektów wykorzystania kodu do konfiguracji.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.technoblogy.com/show?3Z2Y">Lisp Badge LE</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł omawia komputer o niskim poborze mocy o nazwie Lisp Badge LE, który jest zaprogramowany w języku Lisp.</li>
<li>Ten komputer wykorzystuje bibliotekę graficzną do kreślenia na wyświetlaczu i działa na uLisp, wersji Lisp zaprojektowanej dla mikrokontrolerów.</li>
<li>Podano szczegółowe informacje na temat programowania płytki, w tym tworzenia PCB, instalowania bootloadera i przesyłania kodu. Artykuł oferuje również zasoby do uzyskania kodu źródłowego i plików PCB.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682273">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule omówiono projekt LISP Badge LE, urządzenie do samodzielnego tworzenia, które zyskało popularność wśród entuzjastów elektroniki.</li>
<li>Wspomniano w nim, że projekt działa na baterii pastylkowej - o żywotności około 40 godzin - wywołując dyskusję zarówno na temat wpływu na środowisko, jak i perspektyw takiego urządzenia do programowania.</li>
<li>Uznając projekt za intrygujący, większość czytelników wyraziła zainteresowanie zakupem wstępnie zmontowanej wersji i doceniła twórcę uLisp, znanego z projektów edukacyjnych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/1002811">System odsalania może produkować świeżą wodę, która jest tańsza niż woda z kranu</a></h2>
<ul>
<li>Inżynierowie z MIT i Chin wspólnie opracowali słoneczny system odsalania, który ekonomicznie przekształca wodę morską w wodę pitną, wykorzystując naturalne światło słoneczne do podgrzewania i odparowywania słonej wody.</li>
<li>System ten charakteryzuje się wysokim wskaźnikiem produkcji wody, długą żywotnością bez konieczności wymiany części, dzięki czemu jest idealny dla społeczności przybrzeżnych poza siecią; produkuje wystarczającą ilość wody pitnej dla małej rodziny.</li>
<li>Unikalny projekt systemu czerpie inspirację z cyrkulacji konwekcyjnej oceanu, aby zapobiec gromadzeniu się soli i blokowaniu systemu, a szacuje się, że jest on bardziej opłacalny niż standardowa produkcja wody z kranu w Stanach Zjednoczonych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675831">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Naukowcy z MIT opracowali różne systemy odsalania zasilane energią słoneczną. Wykorzystują one energię słoneczną do odparowywania i skraplania wody, umożliwiając usuwanie soli i zanieczyszczeń w celu wytworzenia wody pitnej.</li>
<li>Systemy te wykazują potencjał w rozwiązywaniu problemów związanych z niedoborem wody w przystępnej cenie, chociaż potrzebne są dalsze badania w celu skalowalności i komercyjnego wdrożenia.</li>
<li>Komentarze analizują różne aspekty odsalania słonecznego, w tym zapotrzebowanie na wodę, wykonalność, koszty pompowania i prawdopodobne zastosowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mit.edu/~xela/tao.html">Tao programowania (1987)</a></h2>
<ul>
<li>&quot;The Tao of Programming&quot; to kompleksowy zbiór nauk i historii związanych ze znaczeniem zrozumienia Tao w kontekście programowania.</li>
<li>Narracja podkreśla wartość zrozumienia logiki i wewnętrznych mechanizmów programów oraz zastanawia się nad wpływem ról kierowniczych na produktywność programistów.</li>
<li>Krytykuje nieefektywność dominującą w strukturach korporacyjnych poprzez spotkania i lekcje Mistrza Programisty, kończąc rekomendacją wyjścia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678181">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa obejmuje różne tematy, takie jak zawiłość programowania, reputacja i użyteczność języka COBOL oraz wrażliwość kulturowa w społeczności technologicznej.</li>
<li>Temat dyskusji obejmuje związek między taoizmem a programowaniem, badając wykorzystanie starożytnej mądrości w nowoczesnym rozwiązywaniu problemów.</li>
<li>Dialog koncentruje się również na prawach własności intelektualnej i historycznych trendach w społeczności hakerów, w szczególności na odrodzeniu starożytnych tradycji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mwl.io/archives/23127">OpenBSD PF kontra FreeBSD PF</a></h2>
<ul>
<li>Autor dokonuje przeglądu relacji między OpenBSD PF i FreeBSD PF, wskazując, że oba projekty są wzajemnie korzystne pomimo rozbieżności.</li>
<li>Znaczące różnice w jądrze między OpenBSD i FreeBSD oznaczają, że kod nie może być bezpośrednio wymieniany między nimi.</li>
<li>Ciągła rywalizacja między tymi dwoma projektami przynosi uniwersalne korzyści, sprawiając, że debaty na temat lepszych wersji stają się nieistotne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37678714">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja obejmuje porównanie zapór sieciowych OpenBSD PF i FreeBSD PF, koncentrując się na ich wydajności i funkcjach w optymalizacji wydajności sieci i łagodzeniu ataków DOS.</li>
<li>Użytkownicy omawiają również iptables i nftables w Linuksie jako alternatywy dla podobnych funkcji i dotykają różnych wersji zapory sieciowej PF używanej w różnych systemach operacyjnych.</li>
<li>Użytkownicy proszą i sugerują zasoby do nauki, takie jak dokumentacja OpenBSD i FreeBSD, podręcznik i &quot;The Book of PF&quot;. Wyrażają również zainteresowanie przeniesieniem ipfw3 z DragonflyBSD na FreeBSD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bitwig/dawproject">DAWproject: Otwarty format wymiany dla DAW</a></h2>
<ul>
<li>DAWproject to otwarty format wymiany, który umożliwia przesyłanie danych użytkownika między różnymi cyfrowymi stacjami roboczymi audio (DAW). Został on zaprojektowany w celu zamknięcia w jednym pliku wszystkich konwertowalnych informacji o projekcie, w tym dźwięku, notatek, automatyzacji i parametrów wtyczek.</li>
<li>Oparty na XML format jest stabilny, łatwy do wdrożenia i oparty na wcześniej ustalonych otwartych standardach. Może być używany z dowolnym językiem programowania zdolnym do analizowania XML.</li>
<li>Obecnie Bitwig Studio 5.0.9 i PreSonus Studio One 6.5 obsługują format DAWproject. Zachowuje on jak najwięcej danych wygenerowanych przez użytkownika, nie zamierzając służyć jako natywny format pliku DAW ani zapewniać idealnej wydajności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37680449">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Bitwig stworzył nowy otwarty format wymiany o nazwie CLAP dla cyfrowych stacji roboczych audio (DAW), chwalony za rozwój oprogramowania i kompatybilność z systemem Linux.</li>
<li>Istnieją obawy dotyczące funkcjonalności MIDI w systemie Linux i niewystarczającej dokumentacji od Ableton, a także sugestie dotyczące obsługi mikrotuningu i alternatywnej reprezentacji wysokości dźwięku.</li>
<li>Przedsięwzięcie Bitwig jest postrzegane pozytywnie, ale jego sukces zależy od uzyskania powszechnego wsparcia w branży.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.org/details/TheAshleyBookOfKnots">The Ashley Book of Knots (1944)</a></h2>
<ul>
<li>Wayback Machine udostępnia zarchiwizowany podgląd &quot;The Ashley Book Of Knots&quot;, napisanej przez Clifforda W. Ashleya w 1944 roku.</li>
<li>Ta książka koncentruje się na znaczeniu węzłów w działalności morskiej, ich wykorzystaniu w różnych jednostkach pływających oraz zawiera ilustracje i wyjaśnienia różnych węzłów.</li>
<li>Doceniana jako wyczerpujące źródło wiedzy na temat węzłów, książka zagłębia się również w ich historyczne pochodzenie i praktyczne zastosowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37676880">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>&quot;The Ashley Book of Knots&quot; to kompleksowy przewodnik po węzłach, ilustrujący zarówno ich mocne, jak i słabe strony oraz oferujący bezpieczniejsze alternatywy węzłów.</li>
<li>Użytkownicy Hacker News angażują się w dyskusję na temat praktycznych zastosowań wiązania węzłów, wymieniając się ulubionymi węzłami i zasobami do nauki i ćwiczenia węzłów.</li>
<li>Autor wprowadza koncepcję schematu blokowego dla odpowiedniego użycia węzła w zależności od różnych sytuacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carton.run">Carton - Uruchom dowolny model ML z dowolnego języka programowania</a></h2>
<ul>
<li>Carton to narzędzie typu open-source zaprojektowane w celu usprawnienia integracji modeli uczenia maszynowego (ML) z aplikacjami, niezależnie od używanego języka programowania.</li>
<li>Narzędzie pozwala na oddzielenie frameworków ML i zapewnia płynną metodę wykonywania modeli, dotrzymując tym samym kroku postępom w tej dziedzinie.</li>
<li>Zaimplementowany głównie w języku Rust, Carton obsługuje modele w oddzielnych procesach, wykorzystując system komunikacji międzyprocesowej (IPC) do dialogu. Narzędzie zapewnia również powiązania z innymi językami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682286">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Carton to nowe narzędzie mające na celu ułatwienie integracji modeli uczenia maszynowego z aplikacjami, niezależnie od technologii, z której te modele korzystają. Zapewnia ono ujednolicony interfejs do uruchamiania modeli w różnych językach programowania.</li>
<li>Funkcje obejmują uruchamianie modeli w odizolowanych procesach, obsługę wielu platform z przyszłą kompatybilnością z systemem Windows, łatwe wdrażanie, brak wymogu konwersji modelu i wykonywanie za pośrednictwem własnego frameworka modelu, wraz z obsługą niestandardowych operacji i TensorRT.</li>
<li>Dyskusja wskazuje również na obawy związane z utrzymaniem wydajności przy obsłudze wielu języków w rozwoju języka programowania Carton. Autor, doświadczony specjalista w dziedzinie technologii, otworzył aplikacje na YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://werd.io/2023/unions-work">Związki zawodowe działają</a></h2>
<ul>
<li>Amerykańska Gildia Pisarzy (Writers Guild of America, WGA) z powodzeniem zapewniła w ostatnich negocjacjach ulepszenia w zakresie przepisów dotyczących sztucznej inteligencji, reszty wynagrodzenia i przejrzystości danych dla pisarzy, podkreślając zalety związków zawodowych w branży rozrywkowej.</li>
<li>Osiągnięcie to może mieć wpływ na przyszłe dyskusje między Sojuszem Producentów Filmowych i Telewizyjnych (AMPTP) a Gildią Aktorów Ekranowych-Amerykańską Federacją Artystów Telewizyjnych i Radiowych (SAG-AFTRA).</li>
<li>Sektor technologiczny w Stanach Zjednoczonych jest świadkiem zmiany w kierunku zrzeszania się w związki zawodowe, a coraz więcej pracowników sektora technologicznego uznaje znaczenie zbiorowej siły przetargowej, biorąc przykład z udanych negocjacji WGA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37675422">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą różnych tematów, takich jak rola i skuteczność związków zawodowych w różnych branżach i krajach, zalety i wady krótszego tygodnia pracy oraz wpływ uzwiązkowienia w sektorze publicznym i przemyśle rozrywkowym.</li>
<li>Poruszono również tematy kreatywności i oryginalności w komercyjnym piśmie i mediach, a także inicjatywy ukierunkowane na rasę i ich skuteczność.</li>
<li>Uczestnicy wyrażają różne poglądy na temat związków zawodowych, treści generowanych przez sztuczną inteligencję, spółdzielni pracowniczych, wpływu globalizacji i dyskryminacji w praktykach zatrudniania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/730/CounterStrike_2/">Valve wydaje Counter-Strike 2</a></h2>
<ul>
<li>Counter-Strike 2, darmowa i zaktualizowana wersja Counter-Strike, została zbudowana na silniku Source 2, z ulepszonym renderowaniem i ulepszoną siecią.</li>
<li>Gra wprowadza nowe rankingi CS i tabele liderów, a także oferuje przeprojektowane mapy, wśród innych kluczowych aktualizacji.</li>
<li>Wydany 21 sierpnia 2012 roku Counter-Strike 2 zebrał pozytywne recenzje od graczy za zaawansowaną rozgrywkę.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37681505">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Valve wypuściło Counter-Strike 2, aktualizację do Counter-Strike: Global Offensive, wywołując mieszane reakcje głównie ze względu na usunięte mapy, tryby gry i stromą krzywą trudności.</li>
<li>Użytkownicy dyskutują o znacznym zapotrzebowaniu gry na pamięć masową wynoszącym 85 GB, porównując ją z innymi grami i wyrażając swoje opinie na temat wrażeń z rozgrywki.</li>
<li>Peryferyjna rozmowa na temat oszukiwania w Counter-Strike: Global Offensive, z sugestiami dotyczącymi mechanizmów zapobiegających oszustwom, a także obawami dotyczącymi bezpieczeństwa i prywatności, z perspektywami na postępy w przyszłych aktualizacjach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hachyderm.io/@danderson/111136144708450117">Istnieje funkcja zegarka mechanicznego zwana &quot;hack&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Termin &quot;hack&quot; używany w zegarkach mechanicznych odnosi się do funkcji, która zatrzymuje sekundnik, gdy używana jest funkcja ustawiania czasu.</li>
<li>Funkcja ta stała się popularna podczas II wojny światowej, umożliwiając żołnierzom synchronizację zegarków i prawdopodobnie wywodzi się z &quot;zegarków hakerskich&quot;, niedrogich wersji zsynchronizowanych z drogimi chronometrami okrętowymi do nawigacji.</li>
<li>Nie wszystkie mechanizmy zegarków posiadają tę funkcję &quot;hackowania&quot;, która okazuje się korzystna w utrzymywaniu dokładności czasu przez krótkie okresy czasu bez polegania na kosztownych chronometrach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37682912">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą różnych tematów, takich jak użyteczność funkcji &quot;hack&quot; w zegarkach mechanicznych oraz precyzja i atrakcyjność niektórych atrybutów zegarków.</li>
<li>Tematy obejmują również sugestie dotyczące kanałów odnawiania zegarków, satysfakcję z oglądania filmów z renowacji oraz pochodzenie określonych terminów, takich jak &quot;hack&quot; i &quot;hackneyed&quot; w odniesieniu do synchronizacji zegarków i jej potencjalnych powiązań z rasą koni Hackney i nazwą miejsca &quot;Hackney&quot; w Londynie.</li>
<li>Istnieje również porównanie między doświadczeniem korzystania z Mastodon, zdecentralizowanej sieci społecznościowej, bez logowania i Twittera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-09-27</a></h1>
<h2><a href="https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power">FTC pozywa Amazon za nielegalne utrzymywanie pozycji monopolisty</a></h2>
<ul>
<li>Federalna Komisja Handlu (FTC) i 17 stanowych prokuratorów generalnych złożyło pozew przeciwko Amazon, twierdząc, że firma nielegalnie utrzymuje swoją pozycję monopolisty.</li>
<li>Amazon jest oskarżany o angażowanie się w działania wykluczające, które tłumią konkurencję, zawyżają ceny, obniżają jakość i utrudniają innowacje; jest to postrzegane jako szkodliwe zarówno dla konsumentów, jak i przedsiębiorstw.</li>
<li>FTC i jej państwowi partnerzy dążą do uzyskania stałego nakazu sądowego w celu powstrzymania domniemanych bezprawnych działań Amazon i przywrócenia konkurencji na rynku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661446">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Federalna Komisja Handlu (FTC) pozwała Amazon, twierdząc, że posiada on nielegalną władzę monopolistyczną, utrudniając małym firmom i ograniczając ich możliwości sprzedaży na innych platformach.</li>
<li>Krytyka podnoszona wobec Amazon obejmuje podnoszenie cen dla sprzedawców Fulfilment by Amazon (FBA), zmuszanie sprzedawców do korzystania z usług reklamowych oraz brak odpowiednich środków do walki z podrobionymi produktami.</li>
<li>Pozew wywołał debatę na temat implikacji podwójnej roli Amazon jako platformy i konkurenta na rynku, wyzwań stojących przed firmami korzystającymi z Amazon oraz wpływu zmian prywatności Apple na reklamę.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachelbythebay.com/w/2023/09/26/hue/">Ekosystem Philips Hue chyli się ku upadkowi</a></h2>
<ul>
<li>Autor przedstawia obawy dotyczące ekosystemu Philips Hue, koncentrując się na ostatnich decyzjach zarządczych firmy, które zwiększyły niezadowolenie użytkowników.</li>
<li>Philips wprowadził w życie nową umowę licencyjną użytkownika końcowego i wymaga teraz od użytkowników logowania się, co wymaga integracji z chmurą, a to może potencjalnie obniżyć funkcjonalność systemu.</li>
<li>Wspomnianym potencjalnym obejściem jest użycie huba Ikea Dirigera, choć nie jest on przedstawiany jako rozwiązanie niezawodne. Autor ma nadzieję na opracowanie lepszej alternatywy w przyszłości.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37667266">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Post koncentruje się na mieszanych opiniach na temat ekosystemu Philips Hue i szerszej automatyki domowej, podkreślając frustracje użytkowników związane ze zmianami systemu, postrzeganym brakiem lojalności producentów i obowiązkowym tworzeniem konta.</li>
<li>Podnoszone są kwestie jasności, niezawodności, kompatybilności i umów z użytkownikami. Niektórzy użytkownicy zwracają się ku alternatywnym inteligentnym żarówkom i hubom lub budują własną infrastrukturę domową, aby przezwyciężyć te problemy.</li>
<li>Porusza również bardziej pozytywne aspekty automatyki domowej, takie jak korzyści płynące z automatycznego oświetlenia i personalizacji. Autor dzieli się swoim wykorzystaniem Zigbee2MQTT i odpiera zarzuty, że Home Assistant nie jest bezpieczny. Ogólnie rzecz biorąc, uznano zarówno potencjał, jak i wyzwania związane z tą technologią.</li>
</ul>
<h2><a href="https://raverie-us.github.io/raverie-engine/">Edytor gier podobny do Unity działający w czystym WASM</a></h2>
<ul>
<li>Silnik Raverie jest obecnie rozwijany jako alternatywa dla Unity, wykorzystując konstrukcję opartą na komponentach podobną do Unity, ale z unikalnymi funkcjami, takimi jak oddzielne światy/poziomy oraz konfigurowalny silnik oświetlenia i renderowania.</li>
<li>Silnik jest zbudowany w WebAssembly bez wykorzystania Emscripten, co ułatwia przyszłe przenoszenie na inne platformy.</li>
<li>Twórcy mają mapę drogową, która obejmuje integrację silnika dźwiękowego z WebAudio, ulepszenie debuggera skryptów oraz dodanie możliwości sieciowych przy użyciu WebRTC i WebSockets, co ostatecznie ma na celu stworzenie internetowego centrum udostępniania i remiksowania gier.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663270">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Silnik Raverie, stworzony przez DigiPen Institute of Technology, to innowacyjny edytor gier działający na WebAssembly, zawierający dyskretne światy/poziomy, skryptowalny silnik oświetlenia i renderowania oraz mechanizm fizyki.</li>
<li>Autor wyraża obawy dotyczące nadmiernego uzależnienia od łatwo dostępnych silników gier, opierając się na swoich doświadczeniach z DigiPen.</li>
<li>Użytkownicy chwalą możliwości edycji silnika Raverie, ale wyrażają obawy dotyczące wydajności, co prowadzi do dyskusji na temat zastosowania WebAssembly i potencjalnych ulepszeń.</li>
</ul>
<h2><a href="https://appleinsider.com/articles/23/09/26/eu-tells-apple-to-open-everything-up-to-its-rivals">UE nakazuje Apple otworzyć wszystko dla rywali</a></h2>
<ul>
<li>Unia Europejska (UE) naciska na Apple, aby otworzyło swój ekosystem sprzętu i oprogramowania dla konkurencyjnych firm.</li>
<li>Komisarz UE, Thierry Breton, zachęca Apple do zezwolenia konkurentom na oferowanie usług takich jak portfele elektroniczne, przeglądarki i sklepy z aplikacjami na iPhone&#39;ach zgodnie z ustawą o rynkach cyfrowych.</li>
<li>Celem ustawy jest zapewnienie równych szans wszystkim firmom technologicznym. Dyrektor generalny Apple, Tim Cook, spotkał się z Bretonem, ale nie skomentował jeszcze sytuacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663725">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Unia Europejska wzywa Apple do zwiększenia konkurencji w swoim systemie operacyjnym i sklepie z aplikacjami, ze względu na obawy dotyczące kontroli Apple nad swoim ekosystemem i ograniczonymi alternatywami dla użytkowników.</li>
<li>Toczą się dyskusje na temat dominacji Google na rynku przeglądarek z Chrome i potencjalnych monopoli firm takich jak Meta.</li>
<li>Argumenty obracają się wokół potrzeby wolności użytkowników w porównaniu z bezpieczeństwem zamkniętych ekosystemów oraz toczącej się debaty na temat ochrony użytkowników, wolności i roli regulacji rządowych w branży technologicznej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ariel-miculas.github.io/How-I-got-robbed-of-my-first-kernel-contribution/">Zostałem okradziony z mojego pierwszego wkładu w kernel</a></h2>
<ul>
<li>Ariel Miculas, inżynier oprogramowania w Cisco, miał zniechęcające doświadczenie, w którym czuł, że odmówiono mu uznania za jego pierwszy wkład w jądro Linuksa.</li>
<li>Opracował on łatkę naprawiającą błąd wpływający na możliwości debugowania w projekcie, ale opiekun PowerPC, zamiast zaakceptować jego łatkę, stworzył własną poprawkę.</li>
<li>Opiekun docenił Ariela jedynie za zgłoszenie błędu, a nie za jego pracę przy tworzeniu poprawki, przez co Ariel poczuł się niedoceniony i zniechęcony.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37671991">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ta dyskusja podkreśla znaczenie odpowiedniego uznania i uznania wkładu w jądro Linuksa, główny projekt open source.</li>
<li>Istnieją rozbieżne punkty widzenia dotyczące plagiatu, roli opiekunów (osób, które zarządzają i nadzorują obszary rozwoju) oraz motywacji autorów tych projektów.</li>
<li>Incydent ten podkreśla ogromne znaczenie skutecznej komunikacji, współpracy i sprawiedliwego przypisywania autorstwa w społeczności open source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/macos-sonoma-is-available-today/">macOS Sonoma jest dostępny od dziś</a></h2>
<ul>
<li>Firma Apple udostępniła bezpłatną aktualizację oprogramowania, macOS Sonoma, wprowadzającą szereg nowych funkcji dla użytkowników komputerów Mac.</li>
<li>Kluczowe funkcje obejmują konfigurowalne widżety pulpitu, nowe wygaszacze ekranu, ulepszone wideokonferencje i przeglądanie z oddzielnymi profilami, ulepszone gry z trybem gry oraz aktualizacje różnych aplikacji, takich jak między innymi Notatki, Hasła, Wiadomości.</li>
<li>Aktualizacja została wydana globalnie, jednak jej dostępność może się różnić w zależności od regionu, języka i używanego urządzenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662510">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskurs obejmuje takie tematy, jak łączenie aktualizacji Apple, problemy z Siri i Apple Music oraz konflikty z instalacją i kompatybilnością pakietów.</li>
<li>Użytkownicy wykazują różne preferencje w stosunku do systemów operacyjnych i menedżerów pakietów, omawiając również Homebrew i jego twórcę Maxa Howella.</li>
<li>Rozmowy dotyczą konwencji nazewnictwa wydań systemów operacyjnych, przedstawiając mieszankę satysfakcji, frustracji i preferencji dla różnych opcji oprogramowania i sprzętu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebook/prophet">Prorok: Automatyczna procedura prognozowania</a></h2>
<ul>
<li>Prophet to oprogramowanie typu open-source od zespołu Core Data Science Facebooka, zaprojektowane w celu pomocy w prognozowaniu danych szeregów czasowych poprzez zastosowanie modelu addytywnego w celu uwzględnienia nieliniowych trendów oraz efektów sezonowych i świątecznych.</li>
<li>Oprogramowanie jest odporne na brak danych i wartości odstające i zostało zaprojektowane tak, aby wyróżniać się szeregami czasowymi o silnym wpływie sezonowym i wystarczającej ilości danych historycznych.</li>
<li>Prophet może być zainstalowany przy użyciu R lub Pythona i jest dostępny do pobrania na CRAN i PyPI. Jest objęty licencją MIT i zawiera eksperymentalny backend, zwany cmdstanr.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663820">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Facebook zaprzestał stosowania procedury automatycznego prognozowania Prophet; sugeruje użytkownikom rozważenie innych narzędzi, takich jak NeuralProphet, statsforecast lub Darts do prognozowania szeregów czasowych.</li>
<li>Pojawiło się kilka krytycznych uwag pod adresem Prophet z proponowanymi alternatywnymi implementacjami wykorzystującymi torch i numpy+scipy.optimize. Podkreślono również problemy ze STAN, biblioteką używaną przez Prophet.</li>
<li>W dyskusji podkreślono, że ocena prognoz i zrozumienie struktur danych są niezbędne, promując klasyczne modele Bayesa, uogólnione modele liniowe (GLM) i graficzne sieci neuronowe (GNN) do celów prognozowania szeregów czasowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eetimes.com/rocm-is-amds-no-1-priority-exec-says/">ROCm jest priorytetem AMD, mówi członek zarządu</a></h2>
<ul>
<li>Priorytetem AMD jest ujednolicenie różnych stosów oprogramowania, takich jak ROCm, Vitis AI i ZenDNN, w celu zwiększenia wydajności w różnych produktach sprzętowych AI.</li>
<li>Firma zidentyfikowała ROCm jako swój główny cel i inwestuje w rozwój oprogramowania i pozyskiwanie talentów, aby osiągnąć swoje cele w zakresie unifikacji.</li>
<li>AMD wspiera język programowania open-source Triton jako alternatywę dla CUDA firmy Nvidia i zachęca społeczność do szybkiego rozwoju swojego stosu oprogramowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663194">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa dotyczy stosu oprogramowania AMD ROCm i jego rywalizacji z NVIDIA CUDA, szczególnie w obszarach sztucznej inteligencji i gier.</li>
<li>Użytkownicy wyrażali obawy dotyczące wsparcia i niezawodności AMD, podkreślając potrzebę poprawy dokumentacji i systemów wsparcia dla procesorów graficznych AMD.</li>
<li>Zwrócono również uwagę na poważne wyzwanie, jakim jest konkurowanie z ugruntowanym ekosystemem CUDA, uznając potencjał stworzenia realnej alternatywy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jackmpcollins/magentic">Magentic - Używaj LLM jako prostych funkcji Pythona</a></h2>
<ul>
<li>Pakiet Python ułatwia włączenie zapytań LLM do zwykłego kodu, umożliwiając pisanie sygnatur funkcji.</li>
<li>Pakiet ten upraszcza zadanie analizowania danych wyjściowych LLM poprzez wykorzystanie adnotacji typu zwracanego funkcji, nawet w przypadku skomplikowanych typów zwracanych.</li>
<li>Głównym celem tego pakietu jest zademonstrowanie elastycznego wykorzystania LLM ze zwykłym kodem oraz usprawnienie integracji, zapraszając do udziału podmioty zewnętrzne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661767">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Magentic to pakiet Pythona usprawniający stosowanie modeli językowych w kodzie, chwalony za usprawniony projekt API.</li>
<li>Użytkownicy zaproponowali użycie yaml zamiast JSON dla formatów modeli, jednocześnie wyrażając obawy dotyczące skomplikowanych typów zwracanych.</li>
<li>Rozmowa społeczności obejmuje zalety korzystania z dekoratorów w Pythonie podczas mierzenia wskaźników wydajności, korzystania z &quot;...&quot; w Pythonie, różnych modeli językowych i projektowania funkcji dla obiektu odpowiedzi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2023/06/26/9th-circuit-rejects-tsa-claim-of-impunity-for-checkpoint-staff-who-rape-travelers/">9th Circuit odrzuca twierdzenie TSA o bezkarności pracowników punktu kontrolnego, którzy zgwałcili podróżną</a></h2>
<ul>
<li>Dziewiąty Okręgowy Sąd Apelacyjny odrzucił wniosek Administracji Bezpieczeństwa Transportu (TSA) o immunitet dla pracowników punktów kontrolnych zaangażowanych w incydenty napaści na tle seksualnym.</li>
<li>Sąd ustalił, że pozwy mogą być wnoszone przeciwko TSA na podstawie federalnej ustawy o roszczeniach deliktowych, czyniąc administrację odpowiedzialną za szkody poniesione przez jej personel.</li>
<li>Decyzja ta stanowi precedens w 9. obwodzie, wpływając na stany zachodniego wybrzeża, a sprawa jest teraz odsyłana do Sądu Okręgowego Stanów Zjednoczonych w celu dalszego rozpatrzenia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37661609">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>9th Circuit zdecydował, że TSA (Administracja Bezpieczeństwa Transportu) może zostać pozwana za niewłaściwe zachowanie pracowników, obalając twierdzenie agencji o immunitecie.</li>
<li>Wyrok ten oznacza krok w kierunku pociągnięcia organów rządowych do odpowiedzialności za działania ich pracowników.</li>
<li>Trwają liczne dyskusje dotyczące skuteczności TSA, kwestionujące potrzebę jej obecności, rozważające alternatywne podejścia do bezpieczeństwa i poddające w wątpliwość zdolność procedur TSA do zapobiegania kradzieżom i nadużyciom.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/st/index.html">Eksploracja czasu w wierszu poleceń systemu Linux</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł dotyczy stworzenia narzędzia o nazwie &quot;st&quot;, które oferuje dane na temat czasu działania programu, wykorzystania pamięci i utworzonych procesów/wątków.</li>
<li>Wydajność tego narzędzia jest porównywana z kompilatorami gcc i clang, a wydajność kompilatora clang++ C++ jest również analizowana w oddzielnym programie.</li>
<li>Autor napotkał wyzwania związane z wykorzystaniem netlink do śledzenia procesów, ale przezwyciężył je dzięki cennym spostrzeżeniom z bloga Natana Yellina.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662655">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł poświęcony jest wykorzystaniu wiersza poleceń systemu Linux do monitorowania przestrzeni i czasu, w szczególności koncentrując się na pomiarze czasu wykonywania poleceń za pomocą polecenia &quot;time&quot;.</li>
<li>Omawia wykorzystanie pamięci w programach C, wraz z innymi koncepcjami operacji wiersza poleceń, zapewniając dogłębne omówienie tematu.</li>
<li>Artykuł zyskał uznanie czytelników za jasne i kompleksowe wyjaśnienia, dzięki czemu jest cenny dla osób zainteresowanych operacjami z wiersza poleceń systemu Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nakst.gitlab.io/essence">Essence: Zbudowany od podstaw system operacyjny dla komputerów stacjonarnych, zapewniający kontrolę i prostotę</a></h2>
<ul>
<li>Essence to nowy desktopowy system operacyjny zbudowany od podstaw, skupiający się na kontroli użytkownika, prostocie i szacunku dla użytkownika.</li>
<li>Pomimo tego, że Essence jest w fazie rozwoju, wykazuje się efektywnym zarządzaniem zasobami i imponującą wydajnością, nawet na sprzęcie o niskiej mocy.</li>
<li>Posiada otwartą bazę kodu źródłowego i wektorowy interfejs użytkownika. Zainteresowani użytkownicy mogą dołączyć do serwera Discord, aby otrzymywać aktualizacje i wspierać jej rozwój na Patreon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37671419">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>System operacyjny Essence jest podkreślany jako atrakcyjna alternatywa dla użytkowników, którzy nie potrzebują wstecznej kompatybilności lub funkcji serwera, oferując kontrolę, prostotę i dostosowany interfejs.</li>
<li>Dyskusje obejmują również poprawę czasu rozruchu, optymalizację procesu rozruchu oraz tworzenie nowych projektów systemu operacyjnego i przeglądarek internetowych.</li>
<li>Ogólnie rzecz biorąc, panuje pozytywne nastawienie do rozwoju Essence OS, z dalszymi wzmiankami o podobnych projektach wykorzystujących języki bezpieczne dla pamięci.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/books/page-turner/rethinking-the-luddites-in-the-age-of-ai">Przemyślenia luddystów</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Blood in the Machine&quot; autorstwa Briana Merchanta podważa powszechne postrzeganie luddystów, argumentując, że ich opór nie był skierowany przeciwko technologii, ale na rzecz praw pracowniczych w obliczu automatyzacji.</li>
<li>Autor rysuje paralele między historycznym ruchem luddystów a współczesnym oporem wobec postępu technologicznego, zwłaszcza w erze sztucznej inteligencji. Podkreślono potencjalne konsekwencje zwolnień z pracy spowodowanych przez sztuczną inteligencję i nieetyczne praktyki pracownicze.</li>
<li>Pomimo nieudanych prób powstrzymania industrializacji przez luddystów, autor podkreśla konieczność społecznych reakcji i regulacji, aby zapewnić wszystkim korzyści z automatyzacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37664682">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje historyczny rewizjonizm ruchu Luddite, który sprzeciwiał się technologii ze względu na niekorzystne warunki pracy i kwestie bezpieczeństwa, rysując podobieństwa między tymi obawami a obecnym wpływem automatyzacji na pracowników.</li>
<li>Ważnym punktem dyskusji są różne perspektywy wpływu technologii i automatyzacji na miejsca pracy, w tym potencjalna utrata miejsc pracy, koncentracja władzy i konieczność samoorganizacji pracowników.</li>
<li>Komentarz zawiera również obawy o to, jak sztuczna inteligencja (AI) może negatywnie wpłynąć na miejsca pracy, możliwy spadek dobrobytu ludzi z powodu AI i automatyzacji oraz konieczność wzajemnego szacunku i zaufania do technologii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nullprogram.com/blog/2023/09/27/">Wskazówki i porady dotyczące alokatora aren</a></h2>
<ul>
<li>Tekst podkreśla zalety korzystania z aren w programowaniu do alokacji i zarządzania pamięcią, zamiast indywidualnych alokacji pamięci.</li>
<li>Wspomina o wykorzystaniu makr i atrybutów do optymalizacji alokacji pamięci, wraz ze strategiami określania rozmiaru areny i obsługi wzrostu pamięci.</li>
<li>Post zawiera również zapowiedź przyszłych treści dotyczących implementacji kontenerowych struktur danych wykorzystujących areny.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37670740">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł podkreśla korzyści i strategie alokatorów areny w programowaniu, w tym lepszą wydajność, zmniejszoną fragmentację i zoptymalizowaną alokację.</li>
<li>Omówiono w nim, jak radzić sobie w sytuacjach z ograniczoną pamięcią, unikać zakłóceń, przestrzegać ścisłych zasad aliasingu i używać tablic znaków do alokacji pamięci.</li>
<li>Tekst wspomina również o &quot;CollectionMicrobench&quot;, projekcie GitHub, który umożliwia kontrolę nad rozmiarem bloku w alokacji areny, co oznacza praktyczne wykorzystanie tych technik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://programming.guide/worlds-most-copied-so-snippet.html">Najczęściej kopiowany fragment StackOverflow wszechczasów jest wadliwy</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł mówi o popularnej odpowiedzi Stack Overflow, która była powszechnie kopiowana ze względu na jej funkcjonalność konwertowania rozmiaru bajtu na format czytelny dla człowieka, ale później ujawniono, że jest wadliwa.</li>
<li>Autor identyfikuje problemy występujące w tym fragmencie, koncentrując się głównie na ograniczeniach precyzji i problemach związanych z arytmetyką zmiennoprzecinkową używaną w kodzie.</li>
<li>Artykuł kończy się punktem edukacyjnym: faworyzowaniem krótkich, prostych pętli nad złożonymi rozwiązaniami matematycznymi, a autor proponuje ulepszenia w celu naprawienia istniejących błędów w kodzie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37674139">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja i artykuły badają wady często powielanego fragmentu kodu Stack Overflow i zwyczaj kopiowania kodu przez programistów bez jego pełnego zrozumienia.</li>
<li>Zagłębiają się w potencjalne ryzyko związane z poleganiem na skopiowanym kodzie, wskazując na pilną potrzebę stosowania praktyk kodowania odpornych na błędy.</li>
<li>Rozmowa podkreśla znaczenie walidacji certyfikatów w implementacjach TLS (Transport Layer Security) i zapewnia dokładną analizę fragmentów kodu Stack Overflow znalezionych w projektach GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.timdbg.com/posts/writing-a-debugger-from-scratch-part-5/">Pisanie debuggera od podstaw: Punkty przerwania</a></h2>
<ul>
<li>W artykule wyjaśniono, jak zaimplementować punkty przerwania w niestandardowym debugerze znanym jako DbgRs, szczegółowo opisując modyfikacje kodu wprowadzone w tym celu.</li>
<li>Wprowadza koncepcję sprzętowych punktów przerwania jako kolejny krok naprzód, kontrolowany przez rejestry debugowania. Pokazuje również, jak zarządzać punktami przerwania, obsługiwać wyjątki i wznawiać proces wykonywania.</li>
<li>Artykuł zwraca jednak uwagę na pewne ograniczenie - w dostarczonym kodzie brakuje funkcji podglądu stosu wywołań.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37670938">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zapewnia wgląd w proces tworzenia debuggera od podstaw z anegdotami od doświadczonych programistów.</li>
<li>Sugerowane jest użycie Tree-sitter, narzędzia do tworzenia szybkich, przyrostowych parserów dla IDE.</li>
<li>Omówiono różne strategie ustawiania punktów przerwania i podano dodatkowe zasoby do dalszej nauki o tworzeniu debuggera.</li>
</ul>
<h2><a href="https://modernfarmer.com/2023/09/digging-in-mutton/">Dlaczego Amerykanie nie jedzą baraniny?</a></h2>
<ul>
<li>Baranina, mięso dojrzałych owiec, nie jest łatwo dostępna w Stanach Zjednoczonych i zazwyczaj można ją znaleźć tylko w specjalistycznych sklepach mięsnych lub na rynkach etnicznych.</li>
<li>Spożycie baraniny spadło od XX wieku ze względu na zastąpienie wełny włóknami syntetycznymi w hodowli owiec i dłuższy wymagany czas gotowania.</li>
<li>Pomimo wyjątkowego, mocnego smaku, który niektórzy lubią, baranina jest powszechnie postrzegana negatywnie we współczesnym społeczeństwie amerykańskim.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662281">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmują szeroki zakres tematów, w tym preferencje dla różnych rodzajów mięsa, takich jak jagnięcina, baranina i koza w różnych krajach.</li>
<li>Rozmowy dotyczą również różnych metod gotowania tych mięs, wpływu używania mydła na żeliwne patelnie oraz wpływu wypasu owiec na środowisko.</li>
<li>Inne poruszane tematy obejmują zmniejszenie różnorodności globalnego rynku, wpływ marketingu na wybory żywieniowe oraz dostępność różnych rodzajów mięsa w supermarketach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/09/gpus-from-all-major-suppliers-are-vulnerable-to-new-pixel-stealing-attack/">Atak polegający na wykradaniu pikseli bocznym kanałem działa w Chromium na wszystkich nowoczesnych procesorach graficznych</a></h2>
<ul>
<li>Badacze odkryli nowy atak typu cross-origin, nazwany &quot;GPU.zip&quot;, który ujawnia nazwy użytkowników, hasła i inne wrażliwe dane wizualne wyświetlane przez strony internetowe korzystające z procesorów graficznych głównych dostawców.</li>
<li>Atak umożliwia złośliwym witrynom odczytywanie i rekonstrukcję pikseli z innej domeny w celu wyświetlenia zawartości docelowej witryny, omijając w ten sposób politykę tego samego pochodzenia, podstawową zasadę bezpieczeństwa, która segreguje treści z różnych domen internetowych.</li>
<li>GPU.zip wykorzystuje kompresję danych stosowaną przez wewnętrzne i dyskretne procesory graficzne do wykorzystania kanału bocznego i kradzieży pikseli. Luka została zademonstrowana na procesorach graficznych firm Apple, Intel, AMD, Qualcomm, Arm i Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663159">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W przeglądarkach opartych na Chromium zidentyfikowano atak typu &quot;sidechannel pixel-stealing&quot;, wykorzystujący filtry SVG do określania koloru każdego piksela na docelowych stronach.</li>
<li>Sugerowanym środkiem zaradczym jest przetwarzanie w czasie stałym dla ramek iframe; jednak jest to postrzegane jako uciążliwe. Warto zauważyć, że przeglądarki Safari i Firefox nie są podatne na ten atak.</li>
<li>W dalszej części dyskursu omówiono kwestie związane z uruchamianiem niezaufanego kodu, reperkusjami akceleracji CSS na ramkach iframe typu cross-origin, atakami czasowymi w technologiach internetowych oraz debatami na temat koncepcji &quot;kradzieży&quot; i jej wpływu na narzędzia bezpieczeństwa, takie jak uMatrix.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hertzbleed.com/gpu.zip/">GPU.zip: atak bocznym kanałem, który ujawnia dane wizualne przetwarzane na GPU</a></h2>
<ul>
<li>GPU.zip to niedawno odkryta luka typu side channel w nowoczesnych procesorach graficznych (GPU), wykorzystująca kompresję danych graficznych do wycieku danych wizualnych.</li>
<li>Luka ta może zostać wykorzystana przez szkodliwe strony internetowe do kradzieży pikseli z innych stron internetowych, łamiąc w ten sposób modele bezpieczeństwa przeglądarek. Luka dotyczy procesorów graficznych wielu producentów i naraża niektóre wrażliwe strony internetowe.</li>
<li>Producenci procesorów graficznych i Google debatują obecnie nad tym, czy załatać tę lukę. Podczas gdy Google Chrome jest podatny na ten atak, Firefox i Safari nie są. Kod źródłowy GPU.zip jest już publicznie dostępny.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37663601">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Badacze zidentyfikowali atak typu side-channel o nazwie &quot;GPU.zip&quot;, który ujawnia dane wizualne przetwarzane na GPU.</li>
<li>Atak ten jest wykonywany poprzez pomiar taktowania GPU w celu powolnego wyodrębnienia danych pikseli.</li>
<li>Problem wynika z wykorzystania kompresji danych stosowanej przez sterowniki GPU i może mieć wpływ na inne procesy, nie tylko GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662937">Wskazówki dla soloprenerów?</a></h2>
<ul>
<li>Osoba ta opracowała narzędzia projektowe w celu rozwiązania typowych problemów i, biorąc pod uwagę pozytywne opinie z konferencji, rozważa ich komercjalizację.</li>
<li>W obliczu wyzwań związanych z byciem pojedynczym założycielem, osoba ta rozważa takie aspekty, jak wyznaczanie kamieni milowych, lokalizacja geograficzna i strategie marketingowe dla produktów.</li>
<li>Istnieje również zainteresowanie zrozumieniem różnicy między pozyskiwaniem funduszy a zakładaniem firmy, co wskazuje, że rozważają różne możliwości wsparcia finansowego i rozwoju biznesu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37662937">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W poście omówiono złożoność i ryzyko związane z próbą monetyzacji narzędzi projektowych przez solopreneurów, zabezpieczeniem znacznych kontraktów i potrzebą dywersyfikacji klientów.</li>
<li>Podkreśla wyzwania związane z działaniem w pojedynkę, korzyści płynące z ukierunkowania na konkretnych klientów, skalowanie za pomocą strategii marketingowych oraz rolę inteligencji emocjonalnej (wiedzy i umiejętności postrzegania, rozumienia i zarządzania emocjami) w sprzedaży.</li>
<li>Kluczowe punkty obejmują również włączenie PubExchange z wydawcami, znaczenie bezpośrednich spotkań, wykorzystanie opinii użytkowników, zrozumienie problemów klientów i ustalenie priorytetów rozwoju produktu w celu osiągnięcia trwałego sukcesu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-09-26</a></h1>
<h2><a href="https://openai.com/blog/chatgpt-can-now-see-hear-and-speak">Rozpoczynamy wdrażanie nowych funkcji głosowych i graficznych w ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI dodaje funkcje głosowe i graficzne do swojego systemu ChatGPT AI, umożliwiając bardziej interaktywny interfejs, w którym użytkownicy mogą omawiać obrazy i prowadzić rozmowy głosowe.</li>
<li>Funkcje te mają szerokie zastosowanie, w tym omawianie zdjęć z podróży, identyfikowanie produktów spożywczych i pomoc w rozwiązywaniu problemów matematycznych.</li>
<li>Aktualizacje będą dostępne dla użytkowników Plus i Enterprise w ciągu najbliższych dwóch tygodni, z dostępnością głosową zarówno na iOS, jak i Androidzie oraz kompatybilnością obrazu na wszystkich platformach. OpenAI odnosi się do obaw związanych z podszywaniem się i prywatnością związaną z tymi nowymi możliwościami, zapewniając, że podjęła kroki w celu złagodzenia tych zagrożeń.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642335">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI ma na celu poprawę możliwości głosowych i graficznych ChatGPT, w oparciu o informacje zwrotne od użytkowników dotyczące zamawiania głosowego o niskim opóźnieniu oraz prośby o szybsze odpowiedzi głosowe i przerywanie systemu.</li>
<li>Pomimo obaw dotyczących szybkości, dokładności i wpływu na środowisko, potencjalne zastosowanie ChatGPT w planowaniu i zadaniach robotyki jest postrzegane jako obiecujące. Trwa debata na temat wiarygodności i wartości informacji generowanych przez sztuczną inteligencję.</li>
<li>OpenAI planuje uruchomić nowy model generowania obrazu, DALLE-3, wśród dyskusji na temat modeli biznesowych AI, wpływu na wyszukiwanie w Internecie i wycofania funkcji przeglądania stron internetowych z platformy AI.</li>
</ul>
<h2><a href="http://farewell.bostonunitygroup.com/">Najstarsza społeczność Unity ogłasza rozwiązanie</a></h2>
<ul>
<li>Boston Unity Group (BUG), pierwsza oficjalna grupa użytkowników Unity na świecie, ogłosiła swoje ostatnie wydarzenie 27 września, powołując się na rozczarowanie ostatnim kierunkiem firmy i brakiem wsparcia dla społeczności deweloperów.</li>
<li>Organizatorzy uważają, że ich wkład jest lepiej ukierunkowany na tworzenie możliwości w ramach szerszej lokalnej społeczności rozwojowej.</li>
<li>Członkowie BUG są zaproszeni do dołączenia do grupy spotkań Boston Game Dev, aby kontynuować nawiązywanie kontaktów z innymi profesjonalistami z branży. Ostatnie spotkanie BUG będzie wydarzeniem towarzyskim na Zoomie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37648068">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wieloletnia społeczność Unity, Boston Unity Group (BUG), rozwiązała się z powodu ostatnich zmian cenowych Unity, sygnalizując utratę zaufania do firmy.</li>
<li>Toczy się powszechna dyskusja na temat spadku zaufania do różnych znanych marek, takich jak Unity i Craftsman, ze względu na postrzegane negatywne praktyki biznesowe, takie jak cenzura, koncentracja na krótkoterminowych zyskach i zmniejszona niezawodność produktów.</li>
<li>Zwrócono również uwagę na kwestie związane z tworzeniem gier open source, takie jak ograniczenia silników gier, takich jak Godot, zmiany personalne, błędy w komunikacji i wątpliwe wsparcie Unity dla niezależnych programistów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fieggen.com/shoelace/">Ian&#39;s Shoelace Site</a></h2>
<ul>
<li>Ian&#39;s Shoelace Site oferuje szczegółowe informacje i zasoby na temat sznurowadeł, w tym poradniki dotyczące sznurowania butów, wiązania węzłów i zrozumienia konstrukcji sznurowadeł.</li>
<li>Witryna jest znana z &quot;węzła Ian&quot;, szybkiego i bezpiecznego węzła sznurowadeł, i prezentuje różne zdjęcia sznurowania butów.</li>
<li>Zapewnia funkcję wyszukiwania ułatwiającą nawigację i regularnie aktualizuje swoją zawartość w oparciu o opinie odwiedzających, dzięki czemu jest dokładnym źródłem wszelkich zapytań związanych ze sznurowadłami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37646964">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ian&#39;s Shoelace Site jest doceniana przez użytkowników za prezentowanie różnych technik wiązania sznurowadeł i węzłów, które są dla nich pouczające i pomocne.</li>
<li>Ian Knot, reklamowany jako najszybszy węzeł sznurowadła, zebrał pozytywne recenzje, a użytkownicy dzielili się również swoimi preferowanymi metodami wiązania.</li>
<li>Użytkownicy zasugerowali tworzenie filmów na YouTube w oparciu o zawartość strony, wskazując na potencjalną nową platformę dla Ian&#39;s Shoelace Site.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlyfans.web.cern.ch/">Strona Fantilator</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Fantilator&quot; to projekt, który łączy wiele wentylatorów w celu stworzenia większego urządzenia; jego konstrukcja została z czasem ulepszona w celu zmniejszenia grubości i poprawy zasilania.</li>
<li>Konstrukcja Fantilator przeszła później fazę aktualizacji z ulepszonym zarządzaniem kablami i bazą wentylatorów. Na tym etapie wykorzystuje 64 wentylatory i wprowadza sterowanie pojedynczym wentylatorem za pomocą PWM (modulacja szerokości impulsu) z Arduino.</li>
<li>Ostatecznie projekt Fantilator osiągnął sukces, a wszystkie wentylatory były kontrolowane przez Arduino z systemem operacyjnym FantilatorOS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37641706">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Subdomena o nazwie &quot;Fantilator Page&quot; została humorystycznie utworzona na stronie internetowej CERN, wywołując debaty i humor w sekcji komentarzy na stronie.</li>
<li>Użytkownicy udostępniali linki do powiązanych stron i tworzyli kalambury o wentylatorach i systemach wentylacyjnych w odpowiedzi na tę żartobliwą subdomenę.</li>
<li>Reakcje na ten żart są mieszane, niektórzy użytkownicy doceniają humor, podczas gdy inni kwestionują jego trafność lub stosowność.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Rhythm_0">Rytm 0</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Rhythm 0&quot; był sześciogodzinnym performansem artystki Mariny Abramović w 1974 roku, w którym pozwoliła uczestnikom na interakcję z nią przy użyciu dostarczonych przedmiotów, testując zakres zachowań publicznych.</li>
<li>W miarę postępu występu, działania publiczności eskalowały od łagodnych interakcji do skrajnej przemocy, w tym cięcia jej ubrań, podrzynania gardła i grożenia jej naładowanym pistoletem.</li>
<li>Utwór, którego kulminacją było powstanie Abramović i ucieczka publiczności, został okrzyknięty przełomowym dziełem w historii sztuki performance.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642610">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Główny temat koncentruje się wokół interpretacji sztuki performatywnej Mariny Abramović &quot;Rhythm 0&quot;, debatując nad uogólnieniem zachowań publiczności i zdolnością sztuki do przedstawiania perspektyw ludzkości, których nauka nie może.</li>
<li>Dyskusje badają również wpływ marketingu i kontekstu na zachowanie publiczności oraz rozważają potencjalne konsekwencje prawne występu, kwestionując moralność i program stojący za dziełem sztuki.</li>
<li>Debata obejmuje również etykę chrześcijańską, przeplatające się role sztuki i prawa, a także autentyczność i skuteczność dzieła sztuki w prowokowaniu myśli i wywoływaniu gwałtownych zachowań.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minecraft.wiki/w/Minecraft_Wiki:Moving_from_Fandom">Minecraft Wiki zostało rozwidlone z Fandomu</a></h2>
<ul>
<li>Minecraft Wiki zostało przeniesione z Fandomu na nową stronę, minecraft.wiki, która wprowadza ulepszone funkcje, takie jak nowy wygląd, szybsze ładowanie stron, mniej reklam, lepsze możliwości wyszukiwania i anonimową edycję.</li>
<li>Użytkownicy są zachęcani do dzielenia się wiadomościami, używania linków minecraft.wiki zamiast linków Fandomu i przyczyniania się do ulepszania nowej wiki. Mogą również przenieść swoje konta Gamepedia/Fandom na nową stronę.</li>
<li>Nowa Minecraft Wiki jest hostowana przez Weird Gloop i obecnie tylko angielska edycja została przeniesiona. Wersje nieanglojęzyczne mogą zostać przeniesione w przyszłości.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644047">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Minecraft Wiki, wcześniej część Fandomu, stała się teraz niezależną jednostką.</li>
<li>Rozdzielenie to nastąpiło 20 godzin temu i wywołało dyskusje na platformach takich jak forum Hacker News.</li>
<li>Oznacza to zmianę w zarządzaniu tym zasobem, potencjalnie wpływając na jego strukturę i zawartość.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dji.com/mini-4-pro">DJI Mini 4 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Dron z kamerą DJI Mini 4 Pro, lekki i zaawansowany dron z wysokiej jakości możliwościami obrazowania i długim czasem pracy baterii, oferuje bezpłatną ekspresową wysyłkę przez ograniczony czas.</li>
<li>Dron może pochwalić się inteligentnymi funkcjami, takimi jak lot z punktami orientacyjnymi i zaawansowaną funkcją powrotu do domu, a także oferuje wiele trybów fotografowania i nagrywania wideo.</li>
<li>Użytkownicy otrzymują łatwe funkcje edycji i mają dostęp do społeczności w celu uzyskania inspiracji i wskazówek. Dodatkowe akcesoria związane z dronem można dokupić osobno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37649448">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja obejmuje wiele aspektów dronów DJI, w tym wrażenia użytkownika, obawy dotyczące ich trwałości i geofencing, a także Departament Obrony USA oznaczający DJI jako zagrożenie dla bezpieczeństwa wewnętrznego.</li>
<li>Dyskurs obejmuje również rywalizację między chińskimi i zachodnimi przedsiębiorstwami dronowymi, biegłość dronów DJI, alternatywne opcje dronów oraz kontrowersje wokół oprogramowania DJI współpracującego z chińską polityką.</li>
<li>Co więcej, poruszono również tematy takie jak odległość transmisji bezprzewodowej, poziom hałasu, zgodność z prawem, prywatność i wartość dronów DJI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocket9labs.com/post/its-time-to-let-go-apache-software-foundation/">Apache Open Office jako nieobsługiwany projekt?</a></h2>
<ul>
<li>Autor przedstawia przegląd Apache Open Office, oprogramowania biurowego firmy Apache Software Foundation, podkreślając brak większych aktualizacji od 2014 roku.</li>
<li>Kwestionują oni aktywny status projektu, powołując się na liczne zatwierdzenia w repozytorium oprogramowania, które obejmują jedynie zmiany białych znaków.</li>
<li>Autor wzywa użytkowników do wyrażenia swoich obaw Apache Software Foundation i proponuje link do innego, lepiej utrzymanego oprogramowania biurowego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37645160">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Kluczowe omawiane tematy obejmują postrzeganie Apache OpenOffice jako niedostatecznie utrzymywanego projektu, rolę i skuteczność Apache Software Foundation oraz porównania między OpenOffice i LibreOffice.</li>
<li>Podkreślono wyzwania stojące przed oprogramowaniem open source, takie jak zrównoważenie zaangażowania w open source z rentownością oraz zajęcie się procesem kompilacji i złożonością OpenOffice.</li>
<li>W tle pojawia się temat ageizmu w branży technologicznej, poparty wzmianką Marka Zuckerberga o preferowaniu młodych pracowników.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theaviationgeekclub.com/the-sr-71-blackbird-astro-nav-system-aka-r2-d2-worked-by-tracking-the-stars-and-was-so-powerful-that-it-could-see-the-stars-even-in-daylight/">System SR-71 Blackbird Astro-Nav działał poprzez śledzenie gwiazd</a></h2>
<ul>
<li>SR-71 Blackbird, zimnowojenny strategiczny samolot zwiadowczy, korzystał z systemu Astro-Nav (zwanego &quot;R2-D2&quot;), który wykorzystywał obserwacje gwiazd do zapewnienia wskazówek nawigacyjnych.</li>
<li>System Astro-Nav, przypominający GPS z lat 60-tych, umożliwiał Blackbirdowi aktualizację inercyjnego systemu nawigacji i oferowanie wskazówek dotyczących kursu.</li>
<li>Piloci Blackbirda i oficerowie systemów rozpoznawczych (RSO) zarządzali tym systemem wraz z innymi technologiami nadzoru i obrony na pokładzie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37651171">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Tekst koncentruje się na kilku aspektach związanych z systemami nawigacji, w tym wydajności systemu Astro-Nav SR-71 Blackbird i szczegółach nawigacji niebieskiej.</li>
<li>Podkreśla ograniczenia oprogramowania mapującego, radaru i nawigacyjnych systemów odniesienia oraz znaczenie współpracy podczas II wojny światowej w technologii lotniczej.</li>
<li>Poza tym wspomina o wykorzystaniu gwiezdnych trackerów i krótkiej notatce na temat niedrogiego procesora i możliwości zastosowania w Y Combinator (YC) Winter 2024, programie akceleracyjnym dla startupów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://english.elpais.com/economy-and-business/2023-09-17/new-york-employers-must-include-pay-rates-in-job-ads-under-new-state-law.html">Zgodnie z nowym prawem stanowym nowojorscy pracodawcy muszą podawać stawki wynagrodzeń w ogłoszeniach o pracę</a></h2>
<ul>
<li>Niedawno wprowadzone w Nowym Jorku prawo zobowiązuje pracodawców do ujawniania stawek wynagrodzeń w ogłoszeniach o pracę, co ma na celu zachęcenie do przejrzystości wynagrodzeń i zwalczanie dysproporcji płacowych związanych z wiekiem, płcią i rasą.</li>
<li>Prawo ma zastosowanie do firm zatrudniających co najmniej czterech pracowników, w tym pracowników zdalnych podlegających menedżerom z siedzibą w Nowym Jorku.</li>
<li>Krytycy sugerują, że przestrzeganie prawa może być trudne dla małych pracodawców i że nakłada ono dodatkowe obciążenia administracyjne na firmy. Porównywalne przepisy dotyczące przejrzystości wynagrodzeń obowiązują w Kalifornii i Kolorado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37641583">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Nowo wprowadzone prawo w Nowym Jorku nakazuje pracodawcom umieszczanie stawek wynagrodzeń we wszystkich ogłoszeniach o pracę.</li>
<li>Dyskusje pokazują rozbieżne poglądy, przy czym niektórzy kwestionują skuteczność prawa, a inni twierdzą, że może ono pomóc osobom poszukującym pracy uniknąć zbyt nisko płatnych miejsc pracy, jednocześnie promując równoważność wynagrodzeń.</li>
<li>Rozmowa rozciąga się na ustalanie przedziałów wynagrodzeń, biorąc pod uwagę takie czynniki jak wartość i wydajność inżynierów oprogramowania, wpływ seksizmu i rasizmu na wynagrodzenia oraz korzyści i wyzwania związane z publikowaniem szczegółów dotyczących wynagrodzeń.</li>
</ul>
<h2><a href="https://forum.kerbalspaceprogram.com/topic/219607-ksp2-is-spamming-the-windows-registry-over-weeksmonths-until-the-game-will-stop-working-permanently/">KSP2 spamuje rejestr Windows, aż gra przestanie działać</a></h2>
<ul>
<li>Użytkownicy Kerbal Space Program 2 napotkali błąd powodujący, że gra wypełnia rejestr systemu Windows nadmiarowymi danymi, powodując nieprawidłowe działanie gry.</li>
<li>Deweloperzy są świadomi tego problemu i obecnie testują rozwiązanie dla wydania poprawki.</li>
<li>Tymczasowym rozwiązaniem sugerowanym przez użytkowników jest usunięcie wpisów rejestru, ale zaleca się ostrożność ze względu na potencjalne ryzyko. Pojawiły się krytyczne opinie na temat możliwości zespołu programistów i wpływu na bezpieczeństwo komputerów osobistych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644952">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą szeregu tematów związanych z grą Kerbal Space Program 2 (KSP2), w tym problemów technicznych z rejestrem systemu Windows powodujących problemy z grą oraz krytyki rejestru jako systemu zarządzania konfiguracją.</li>
<li>Inne tematy obejmują debaty na temat rozwoju i wydajności KSP2, obawy dotyczące przejęcia przez Take-Two Interactive, porównania między rejestrem Windows a systemami plików Unix oraz rozczarowanie funkcjami gry i jej zespołem programistów.</li>
<li>Ogólnie rzecz biorąc, istnieje różnorodność punktów widzenia i krytyki dotyczącej KSP2 i jego trwającego procesu rozwoju.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/davidhampgonsalves/life-dashboard">Harmonogram dnia E-Ink</a></h2>
<ul>
<li>Projekt &quot;life-dashboard&quot; zmienia przeznaczenie używanych urządzeń Kindle, wykorzystując ich duże ekrany e-ink, łączność Wi-Fi i procesory ARM do stworzenia energooszczędnego wyświetlacza head-up do codziennego użytku.</li>
<li>Druga wersja projektu, przepisana z powodu komplikacji z generowaniem i wyświetlaniem obrazów, wykorzystuje teraz FBInk do wyświetlania obrazów z zaplecza API Gateway / Lambda i można ją wdrożyć za pomocą Terraform. Zawiera również instrukcje dotyczące jailbreakingu, konfigurowania SSH i instalowania zależności.</li>
<li>Projekt, który zdobył ponad 1,1 tys. gwiazdek i 19 forków na GitHubie, ma na celu wydłużenie żywotności Kindle o ponad 5 lat i wykorzystanie ramek drukowanych w 3D przy użyciu filamentu wypełnionego drewnem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642671">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje koncentrują się na hakowaniu i dostosowywaniu Amazon Kindle, zmianie przeznaczenia starych e-czytników i wykorzystywaniu wyświetlaczy e-ink do różnych funkcji.</li>
<li>Uczestnicy aktywnie dzielą się swoimi doświadczeniami, udzielają porad i rozważają ograniczenia technologii e-ink.</li>
<li>Wspomniano również o konkretnych produktach, takich jak &quot;Invisible Calendar&quot; i alternatywnych opcjach, takich jak ekrany e-ink ESP32.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/09/25/postscripts-sudden-death-in-sonoma/">Nagła śmierć PostScript w Sonoma</a></h2>
<ul>
<li>Apple wycofało wsparcie dla plików PostScript i EPS w swoim systemie operacyjnym macOS Sonoma, powołując się na kwestie bezpieczeństwa.</li>
<li>Użytkownicy różnie zareagowali na to usunięcie; podczas gdy niektórzy rozumieją konieczność zwiększenia bezpieczeństwa, inni są nostalgiczni i podkreślają znaczącą rolę PostScript.</li>
<li>W związku z tą zmianą użytkownicy będą potrzebować alternatywnego oprogramowania do konwersji tych plików lub mogą nadal korzystać z PostScript za pośrednictwem maszyny wirtualnej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37650040">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>PostScript, format publikowania, jest wycofywany z WebKit/Safari i Microsoft Office ze względu na związane z nim zagrożenia bezpieczeństwa; taki trend występuje podobnie w przypadku plików EPS i może zobaczyć Ghostscript jako ich zamiennik.</li>
<li>Apple dystansuje się od różnych środowisk skryptowych, takich jak Perl, przechodząc na Swift w swojej bazie kodowej, wywołując wzburzenie użytkowników z powodu zmian.</li>
<li>Decyzja Apple o usunięciu obsługi języków PostScript i EPS w systemie macOS wywołała znaczną frustrację wśród użytkowników, co doprowadziło do dyskusji na temat potencjalnych alternatyw i ich wpływu na komfort użytkowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TeamBlind/status/1706266044871086271">Co stało za zwolnieniem przez Microsoft ponad 20 tysięcy osób w ciągu ostatniego roku?</a></h2>
<ul>
<li>Przedstawiciel Microsoftu potwierdza decyzję firmy o zwolnieniu ponad 20 000 pracowników w ciągu ostatniego roku, zapewniając wgląd w czynniki wpływające na ten ruch.</li>
<li>Decyzja ta była częściowo spowodowana wpływem pandemii COVID-19, która znacząco wpłynęła na działalność i strumienie przychodów firmy.</li>
<li>Przedstawiciel zapewnia zakulisowe spojrzenie na proces decyzyjny związany z tymi masowymi zwolnieniami, rzucając światło na to, jak duże korporacje radzą sobie ze zmianami na tak dużą skalę.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37643608">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na niezliczonych tematach, w tym redukcji zatrudnienia w Microsoft, walce klas, mowie nienawiści na Twitterze, umiejętnościach komunikacyjnych inżynierów, protokołach zatrudnienia Google, roli inwestorów i outsourcingu w branży technologicznej.</li>
<li>Podkreślane są kluczowe obawy związane z prawami i ochroną pracy, różnicami w dochodach i skutkami zwolnień z pracy.</li>
<li>Rozmowa podkreśla obawy dotyczące redystrybucji bogactwa, nierówności i traktowania pracowników w branży technologicznej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.curtii.com/blog/posts/wordscapes-the-casino-in-your-pocket/">Kasyno w kieszeni</a></h2>
<ul>
<li>Wpis na blogu analizuje taktykę monetyzacji &quot;Wordscapes&quot;, koncentrując się w szczególności na mini-grze &quot;Mt. Fortune&quot;.</li>
<li>Autor odkrył, po 28-dniowej analizie, że przeszkody (skały) w grze nie są przypadkowe, ale zaprojektowane tak, aby zmusić graczy do wydawania waluty w grze, co sugeruje, że gra manipuluje w celu wyciągnięcia prawdziwych pieniędzy.</li>
<li>Pojawiają się obawy dotyczące etyczności gier umożliwiających zakupy za prawdziwe pieniądze, szczególnie tych skierowanych do wszystkich grup wiekowych, ze względu na takie potencjalnie wyzyskujące praktyki.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37642538">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje negatywne skutki i nieetyczne praktyki mobilnych gier kasynowych, zwłaszcza dla młodszych użytkowników, podkreślając konieczność wprowadzenia bardziej rygorystycznych przepisów i sklepów internetowych dostosowanych do wieku.</li>
<li>Zwrócono w nim uwagę na powszechne kwestie, takie jak monetyzacja, skrzynki z łupami (wirtualne przedmioty z losowymi nagrodami), zakupy w aplikacjach i odpowiedzialność korporacyjna, a także omówiono manipulację prawdopodobieństwem i pilną potrzebę powszechnej świadomości i rygorystycznych regulacji.</li>
<li>Dyskusja rozszerza się na krytykę jakości i przeszkód w monetyzacji gier mobilnych, ograniczony wybór w Apple Arcade i związane z tym obawy, takie jak NFT (niewymienialne tokeny) i ryzyko finansowe stwarzane dla młodych ludzi.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sainthelenaisland.info/communications.htm">Komunikacja na Wyspie Świętej Heleny</a></h2>
<ul>
<li>W podsumowaniu omówiono komunikację na Wyspie Świętej Heleny, obejmującą takie tematy jak poczta, transport, telefony, internet i poczta elektroniczna oraz firmy komunikacyjne, w tym ich ograniczenia i wysokie koszty.</li>
<li>Podkreślono rządowe inicjatywy mające na celu ulepszenie Internetu, takie jak korzystanie z usług satelitarnych (Starlink, OneWeb) i wkrótce dostępny kabel Equiano, które potencjalnie poprawią usługi internetowe na wyspie.</li>
<li>Pokrótce podkreśla rolę St Helena Radio w komunikacji radiowej, ograniczone usługi telewizyjne Sure oraz zaangażowanie Maestro Technologies w nowe sieci transmisji danych i głosu. Prześledzono również historię rozwoju telegrafu na Wyspie Świętej Heleny i jej połączenie z kablem podmorskim Equiano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37645945">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wyspa Świętej Heleny zwiększa swoją łączność internetową poprzez instalację podmorskiego kabla światłowodowego, dzięki czemu może stać się węzłem komunikacyjnym.</li>
<li>Rząd wyspy planuje utworzenie stacji łączności satelitarnej i nowego regionu chmurowego, pomimo obaw o niezawodność mediów i oddalenie lokalizacji.</li>
<li>Dyskusje toczą się wokół monopolistycznego charakteru dostawcy usług internetowych i wyłącznej rządowej umowy telekomunikacyjnej, ale podejmowane są działania mające na celu wyposażenie małych firm w internet światłowodowy, wraz z niedawnymi decyzjami dostawców usług internetowych o dostarczaniu nieograniczonej ilości danych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/costco-virtual-medical-checkups-for-29/">Costco oferuje teraz wirtualną opiekę medyczną za 29 USD</a></h2>
<ul>
<li>Costco nawiązało współpracę z internetową platformą handlową Sesame, aby zapewnić swoim członkom wirtualne usługi podstawowej opieki zdrowotnej za 29 USD, w tym wirtualne badania kontrolne i wizyty w zakresie zdrowia psychicznego.</li>
<li>Usługa jest skierowana do osób nieubezpieczonych i osób z wysokimi udziałami własnymi.</li>
<li>Posunięcie Costco jest podobne do innych dużych detalistów, takich jak Amazon i Walmart, którzy również rozszerzyli swoją działalność na usługi opieki zdrowotnej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37653831">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Debata koncentruje się na kilku elementach branży opieki zdrowotnej, w tym na korzyściach płynących z partnerstw takich jak Costco i Sesame, zapewniających tanią opiekę medyczną.</li>
<li>Omówione niedociągnięcia obejmują niewystarczające ubezpieczenie zdrowotne, nieprzejrzystość cen opieki zdrowotnej, wyzwania związane z alokacją opieki zdrowotnej oraz wysokie koszty związane z procedurami medycznymi i edukacją.</li>
<li>Istnieje przekonujący apel o reformę i bardziej przystępne cenowo opcje opieki zdrowotnej, odzwierciedlający frustracje związane z amerykańskim systemem opieki zdrowotnej i uznający skuteczność innych systemów, takich jak izraelski.</li>
</ul>
<h2><a href="https://macoscontainers.org/">macOS Containers v0.0.1</a></h2>
<ul>
<li>Nowa wersja pozwala na tworzenie natywnych kontenerów macOS, umożliwiając użytkownikom uruchamianie macOS w macOS oraz tworzenie i dystrybucję obrazów za pomocą Dockera.</li>
<li>Oprogramowanie to można zainstalować za pośrednictwem Homebrew, systemu zarządzania pakietami, który upraszcza instalację oprogramowania na macOS.</li>
<li>Należy zauważyć, że ta inicjatywa jest niezależna, co oznacza, że nie jest zatwierdzona ani wspierana przez Apple Inc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37655477">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na wykorzystaniu i implikacjach kontenerów macOS, badając kwestie takie jak obawy związane z bezpieczeństwem oraz zalety korzystania z macOS i Homebrew.</li>
<li>Podkreślono wyzwanie związane z uruchamianiem Linuksa na Apple Silicon, co pokazuje specyficzne przeszkody techniczne w korzystaniu z kontenerów macOS.</li>
<li>Nacisk położono również na kwestie techniczne i licencyjne związane z dystrybucją macOS w kontenerach, wskazując na przeszkody regulacyjne związane z tym procesem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://howtomarketagame.com/2023/09/25/john-romero-on-his-book-doom-guy-and-developing-games-at-a-small-scale/">John Romero o swojej książce &quot;Doom Guy&quot; i tworzeniu gier na małą skalę</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł bada przyczyny niepowodzeń gier niezależnych, opowiadając się za rozpoczęciem od mniejszych projektów przed przejściem do większych.</li>
<li>John Romero, współzałożyciel id Software, podzielił się swoimi spostrzeżeniami na temat znaczenia planowania, dyscypliny w tworzeniu gier, stabilności finansowej i konserwatywnych wydatków.</li>
<li>Romero zastanawia się nad szybką produkcją gier w latach 90-tych, podkreślając wartość uczenia się na doświadczeniach z przeszłości i oferując porady dla początkujących deweloperów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37649594">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W wątku dyskusyjnym poruszono szereg kwestii związanych z tworzeniem gier, w tym stale ewoluujący krajobraz branży i przeszkody napotykane przez deweloperów.</li>
<li>John Romero i John Carmack, a także tematy takie jak sukces w tworzeniu gier niezależnych, urok grafiki w stylu retro i wpływ technologii na tworzenie gier.</li>
<li>Dyskurs zawiera spostrzeżenia na temat doświadczeń Johna Romero z tworzeniem gier takich jak &quot;Doom&quot; i &quot;Daikatana&quot;, a także przydatne rekomendacje dotyczące dalszych lektur i filmów dokumentalnych na temat tworzenia gier.</li>
</ul>
<h2><a href="https://undark.org/2023/09/22/book-review-the-long-strange-history-of-mdma/">MDMA i poszukiwanie więzi w podzielonym świecie</a></h2>
<ul>
<li>&quot;I Feel Love: MDMA and the Quest for Connection in a Fractured World&quot; autorstwa Rachel Nuwer zagłębia się w historię i możliwe zastosowania lecznicze MDMA, głównie w leczeniu PTSD.</li>
<li>Nuwer przedstawia zrównoważony pogląd, omawiając zarówno zalety, jak i wady MDMA, podkreślając jego zdolność do kultywowania uczucia więzi.</li>
<li>Książka sugeruje, że MDMA może pomóc złagodzić poczucie samotności i odłączenia we współczesnym świecie, co sugeruje jego potencjalne znaczenie w leczeniu zdrowia psychicznego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37644506">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja Hacker News koncentruje się na terapeutycznym i rekreacyjnym stosowaniu MDMA (ecstasy), podkreślając jego pozytywny wpływ na zdrowie psychiczne i relacje, jednocześnie zwracając uwagę na potencjalne negatywne skutki.</li>
<li>Poruszane są tematy potencjalnego uzależnienia, długoterminowych skutków i odpowiedzialnego stosowania, z porównaniami między MDMA i alkoholem. Podkreślono, że wsparcie społeczności i odpowiednie środowisko mają wpływ na doświadczenie MDMA.</li>
<li>Dyskusja zagłębia się również w kontrowersje związane z samoleczeniem i rolą firm farmaceutycznych w leczeniu zdrowia psychicznego. Podkreśla konieczność dalszych badań nad terapeutycznym potencjałem MDMA i innych substancji psychodelicznych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/10/04">2023-09-25</a></h1>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/2023-09-24-choose-postgres-queue-technology/">Wybierz technologię kolejek Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł podważa powszechny pogląd, że inne technologie kolejkowe są bardziej skalowalne w porównaniu do Postgres i sugeruje rozważenie Postgres jako realnej opcji dla kolejek.</li>
<li>Podkreślono znaczenie uwzględnienia znajomości i składu zespołu przy wyborze technologii, opowiadając się za odpowiednim wykorzystaniem technologii kolejkowej Postgres.</li>
<li>W artykule podkreślono również znaczenie luk ewakuacyjnych i abstrakcji podczas konstruowania systemów kolejkowych, wskazując na wszechstronny zestaw funkcji Postgres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636841">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa koncentruje się na trudnościach i rozważaniach dotyczących wyboru odpowiedniej technologii kolejkowania dla projektu, badając opcje, w tym PostgreSQL, Redis, SQS i Google PubSub.</li>
<li>PostgreSQL zyskuje uwagę ze względu na swoją spójność transakcyjną i niezawodność, a użytkownicy dzielą się poradami dotyczącymi tworzenia efektywnych kolejek.</li>
<li>Omówiono ograniczenia i zalety różnych technologii kolejkowania, podkreślając znaczenie wyboru rozwiązania w oparciu o konkretne potrzeby projektu i kompromisy każdego narzędzia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dpreview.com/articles/7338941576/how-two-photographers-captured-the-same-millisecond-in-time">Dwóch fotografów uchwyciło tę samą milisekundę w czasie (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Nikon i Canon ogłosiły nowe modele aparatów, odpowiednio Zf i EOS R50, a FujiFilm zaprezentowało między innymi aparaty GFX 100 II i Tough TG-7.</li>
<li>Adobe podniosło ceny swojej usługi Creative Cloud i wprowadziło nowy pakiet Firefly, który jest zbiorem narzędzi AI.</li>
<li>Ujawniono szczegóły dotyczące funkcji aparatu iPhone&#39;a 15 i iPhone&#39;a 15 Pro, a Sony planuje aktualizacje swojego Camera Remote SDK, które przyciągają zainteresowanie w branży.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636124">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Sytuacja, w której dwóch fotografów uchwyciło ten sam moment, wywołała rozmowę na temat ludzkich uprzedzeń i postrzegania piękna.</li>
<li>Dialog obejmował aspekty techniczne, takie jak korzystanie z trybu zdjęć seryjnych, efekty lampy błyskowej, synchronizacja z dłuższymi czasami naświetlania oraz różnice w czasie i ekspozycji między zdjęciami.</li>
<li>Tematy praw autorskich, zegarów aparatów i potencjalnej przyjaźni między fotografami były również częścią dyskusji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lanternbioworks.com">Bakterie w jamie ustnej zmodyfikowane genetycznie</a></h2>
<ul>
<li>Genetycznie zmodyfikowana bakteria jamy ustnej, Streptococcus mutans, może potencjalnie leczyć ubytki poprzez wytwarzanie etanolu zamiast kwasu mlekowego, zapobiegając w ten sposób próchnicy zębów.</li>
<li>Bakteria ta, stworzona w 1985 roku, może być stosowana na zęby poprzez zwykłe szczotkowanie i nie wykazuje żadnych negatywnych skutków.</li>
<li>Jednak patenty i przepisy Agencji Żywności i Leków (FDA) utrudniły rozwój i globalną dystrybucję tego potencjalnego leku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37634713">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja w Hacker News debatuje nad twierdzeniem Lantern BioWorks o genetycznie zmodyfikowanych bakteriach jamy ustnej, a użytkownicy domagają się dowodów naukowych i odpowiednich cytatów.</li>
<li>Tematy obejmują zarówno obawy związane z cenami firmy i brakiem danych z badań klinicznych, jak i wpływ różnych praktyk dentystycznych na zdrowie zębów, potencjalne korzyści i wady genetycznie zmodyfikowanych bakterii w zapobieganiu próchnicy zębów.</li>
<li>Rozmowa dotyczy również sceptycyzmu wobec przełomowych zabiegów stomatologicznych, zachęt finansowych, korupcji, alternatywnych rozwiązań oraz wyzwań, przed jakimi może stanąć startup biotechnologiczny pod względem finansowym i uzyskania zgody FDA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.osm.town/@openstreetmap/111120663721969898">Na stronie OpenStreetMap.org pojawił się nowy styl mapy</a></h2>
<ul>
<li>en.osm.town to segment zdecentralizowanej sieci społecznościowej Mastodon, przeznaczonej dla niezależnej społeczności korzystającej z OpenStreetMap, finansowanej przez OpenStreetMap Foundation.</li>
<li>Konto OpenStreetMap na Twitterze wprowadziło nowy styl map, Tracestrack Topo, ulepszając osm-carto i OpenTopoMap o wzmocnioną obsługę tagów i ulepszoną internacjonalizację.</li>
<li>Opinie użytkowników na temat nowego stylu map są w przeważającej większości pozytywne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636551">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap.org wprowadziło nowy styl map o nazwie osm.town, umożliwiający użytkownikom przeglądanie zdjęć satelitarnych i różnych stylów bez pobierania dużych plików map.</li>
<li>Istnieją mieszane opinie użytkowników na temat nazewnictwa warstw i etykietowania wysp i stanów, a niektórzy użytkownicy napotykają problemy z ładowaniem określonych warstw.</li>
<li>Obecne dyskusje toczą się wokół schematów kolorów w aplikacjach mapujących, funkcjonalności serwisów społecznościowych w przeglądarkach internetowych oraz potencjału wersji bez JavaScriptu.</li>
</ul>
<h2><a href="http://aurelm.com/portfolio/aurel-manea-photo-archive/">Archiwum zdjęć w pełnej rozdzielczości</a></h2>
<ul>
<li>Autor udostępnił do pobrania zdjęcia w wysokiej rozdzielczości.</li>
<li>Istnieje odniesienie do strony Patreon dla osób zainteresowanych finansowym wsparciem pracy autora.</li>
<li>Tekst sugeruje ostatnie projekty fotograficzne skupione na krajobrazach i astrofotografii.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633028">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Full Resolution Photo Archive to internetowe repozytorium wysokiej jakości zdjęć, dostępne za darmo, które doświadcza pewnych ograniczeń, szczególnie w przypadku dostępu do obrazów w wysokiej rozdzielczości z powodu dużego ruchu.</li>
<li>Tematy dyskusji obejmują oryginalność zdjęć, obawy związane z monetyzacją fotografii stockowej, rolę sztucznej inteligencji w fotografii oraz wpływ umów prawnych zawartych pod wpływem psychodelicznym.</li>
<li>Trwa debata na temat równowagi między ekspresją artystyczną a technologią w fotografii, z sugestiami dotyczącymi udostępniania plików RAW i dostarczania zdjęć w pełnej rozdzielczości bez żadnych kosztów, co pokazuje znaczenie możliwego do zweryfikowania ludzkiego pochodzenia w fotografii.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.yahoo.com/california-workers-cut-countertops-dying-100021788.html">Pracownicy tnący blaty umierają na krzemicę</a></h2>
<ul>
<li>Pracownicy wykonujący kamienne blaty w Kalifornii cierpią na krzemicę, nieuleczalną chorobę płuc wynikającą z wdychania cząstek krzemionki.</li>
<li>Podejmowane są działania mające na celu zwiększenie bezpieczeństwa w miejscu pracy i podniesienie świadomości, które obejmują nawet rozważania nad zakazem stosowania kamienia o wysokiej zawartości krzemionki; rozważania te są szczególnie intensywne w hrabstwie Los Angeles.</li>
<li>Producenci i wytwórcy opowiadają się jednak za silniejszym egzekwowaniem istniejących przepisów bezpieczeństwa, a nie za ich całkowitym zakazem. Obecne przepisy w Kalifornii są często pomijane, a właściciele domów często nie są informowani o zagrożeniach związanych z kamieniem inżynieryjnym.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37634161">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmują szeroki zakres tematów, w tym zagrożenia w miejscu pracy, takie jak pył krzemionkowy, opóźnienia we wdrażaniu przepisów bezpieczeństwa oraz skuteczność sprzętu ochronnego, takiego jak maski oddechowe.</li>
<li>Zwraca uwagę na rozbieżności w rozliczeniach opieki zdrowotnej, wpływ szeroko zakrojonych programów badań przesiewowych oraz wpływ publicznej opieki zdrowotnej na podatki.</li>
<li>W podsumowaniu podkreślono potrzebę wprowadzenia solidnych przepisów, lepszych warunków pracy i ulepszonego systemu opieki zdrowotnej w celu ochrony zdrowia i bezpieczeństwa pracowników.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2023/sep/24/texas-death-row-robert-roberson-supreme-court-shaken-baby-syndrome">Więzień z celi śmierci w Teksasie na łasce sądu najwyższego i śmieciowej nauki</a></h2>
<ul>
<li>Robert Roberson, osadzony w celi śmierci w Teksasie, stara się o ponowne rozpatrzenie sprawy po tym, jak nowe ustalenia podważają jego skazanie za zabójstwo córki.</li>
<li>Te nowe dowody wskazują na poważne problemy zdrowotne jego córki, poddając w wątpliwość zasadność diagnozy &quot;syndromu potrząsanego dziecka&quot; zastosowanej wcześniej w sprawie.</li>
<li>Pomimo odrzucenia apelacji przez sądy stanowe, Roberson pozostaje optymistą, jeśli chodzi o sprawiedliwą decyzję, a grupy takie jak Innocence Project naciskają na ponowną ocenę zespołu dziecka potrząsanego jako wiarygodnego narzędzia kryminalistycznego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632122">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Niniejszy artykuł odnosi się do poważnych obaw związanych z wykorzystaniem wątpliwych dowodów naukowych, głównie zespołu dziecka potrząsanego jako diagnozy, w sprawach dotyczących kary śmierci.</li>
<li>Jest to kluczowa dyskusja na temat wykorzystania zeznań pod wpływem hipnozy, precedensowego nacisku na zeznania biegłych, narzędzi kryminalistycznych i ich ograniczeń w strukturze prawnej.</li>
<li>Artykuł analizuje również różne poglądy na temat zespołu dziecka potrząsanego, dowodów charakteru i konkretnego systemu prawnego Teksasu. Debata rozciąga się na wagę przestępstwa, konsensus naukowy, znęcanie się nad dziećmi, konserwatyzm i harmonię między chrześcijaństwem a kapitalizmem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2022/07/uMon-stupid-simple-monitoring">μMon: Głupie proste monitorowanie (2022)</a></h2>
<ul>
<li>μMon to lekkie rozwiązanie do monitorowania hostów, które wykorzystuje różne narzędzia, takie jak RRDtool, SNMP, skrypty powłoki i mały serwer FastCGI napisany w C++.</li>
<li>Zaprojektowany w celu uproszczenia monitorowania, eliminuje potrzebę stosowania rozwiązań wymagających dużej ilości zasobów, takich jak Prometheus i Grafana, oferując funkcje takie jak stała przestrzeń dyskowa, niezależne węzły, lekkie gromadzenie danych i łatwa konfiguracja.</li>
<li>Mimo że wymaga znajomości RRDtool i powłoki POSIX, może być rozszerzony i dostosowany do potrzeb użytkownika. Podkreśla to zalety korzystania z systemów uniksowych i RRDtool.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636013">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł omawia równowagę między prostotą a funkcjonalnością systemów monitorowania, podkreślając μMon jako prostszą alternatywę dla narzędzi monitorujących, takich jak Netdata, Nachos, Zabbix i Grafana.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na kluczowe znaczenie śledzenia dla skutecznego monitorowania.</li>
<li>Istnienie i wykorzystanie dtrace i x-trace w ciągu ostatnich dwóch dekad zostało pokrótce opisane.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mohamed-chs/chatgpt-history-export-to-md">Pobierz całą historię ChatGPT w plikach Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Opracowano nowy skrypt Pythona do przekształcania konwersacji ChatGPT w dobrze ustrukturyzowane pliki Markdown.</li>
<li>Skrypt zawiera dodatkowe funkcje, takie jak nagłówki metadanych YAML i interpreter kodu do zaawansowanej analizy danych.</li>
<li>Skrypt został udostępniony w serwisie GitHub, umożliwiając innym jego współtworzenie i dalsze udoskonalanie. Rozwiązanie to zostało stworzone jako szybsza i bardziej wydajna alternatywa dla rozszerzeń Chrome.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636701">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W poście szczegółowo opisano nowo opracowany skrypt Pythona, który przekształca historię czatu z ChatGPT w dobrze ustrukturyzowane dokumenty Markdown z nagłówkami metadanych YAML i kodem wejścia / wyjścia interpretera kodu.</li>
<li>Autor zachęca do udziału w rozwoju projektu i wspomina o możliwości stworzenia rozszerzenia Obsidian.</li>
<li>Inni uczestnicy wykazują entuzjazm wobec skryptu, proponując zastosowanie analizy kodu w celu zbadania i wizualizacji historii czatu.</li>
</ul>
<h2><a href="http://janismac.github.io/ControlChallenges/">Wyzwania związane z kontrolą PID</a></h2>
<ul>
<li>Podany kod oblicza siłę poziomą niezbędną do zatrzymania bloku w wyznaczonej pozycji, konkretnie w punkcie x=0.</li>
<li>Zadanie polega na popychaniu bloku, aż zatrzyma się on w określonym miejscu.</li>
<li>Dla każdego poziomu zadania kod jest przechowywany lokalnie w przeglądarce.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37637006">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Niniejszy artykuł poświęcony jest zastosowaniu i wyzwaniom związanym z kontrolą PID (proporcjonalno-całkująco-różniczkującą) w różnych sektorach inżynierii, w szczególności w grach wideo do tworzenia naturalnych ruchów i animacji.</li>
<li>Artykuł podkreśla krytyczną decyzję między używaniem kontrolerów stałoprzecinkowych i zmiennoprzecinkowych, co może mieć znaczący wpływ na rzeczywiste sytuacje w różnych dziedzinach.</li>
<li>Zawiera również odniesienia do niektórych narzędzi i symulacji wykorzystywanych w aplikacjach sterowania PID, a także dyskusję na temat kodu źródłowego i rozwiązywania zagadek z nim związanych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leb.fbi.gov/articles/featured-articles/larping-and-violent-extremism">LARPing i brutalny ekstremizm</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37637165">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Głównym tematem dyskusji jest wykorzystanie Live Action Role Playing (LARPing) jako obrony prawnej, zwłaszcza w sprawach związanych z możliwym brutalnym ekstremizmem.</li>
<li>Istotne debaty toczą się wokół odróżnienia prawdziwego LARPingu od ekstremizmu, potencjalnych fałszywych oskarżeń przeciwko niewinnym LARPerom oraz roli organów ścigania, takich jak FBI, wraz z potencjalnymi nadużyciami w procesach dochodzeniowych.</li>
<li>Podkreślono również takie tematy jak kwestionowanie prawdy w systemie prawnym, znaczenie LARPingu i używanie retoryki jako broni, kwestie prywatności i nadzoru online. Jest też krótka wzmianka o wirtualnych podmiotach, secesji i potencjalnym niewłaściwym wykorzystaniu LARPingu jako przykrywki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/unpacking-elixir-resilience.html">Rozpakowywanie Elixiru: Odporność</a></h2>
<ul>
<li>W artykule opisano, w jaki sposób Elixir i Erlang uwzględniają niezawodność i odporność w projektowaniu oprogramowania, poprzez wykorzystanie funkcji takich jak nadzorcy i drzewa nadzoru do zarządzania błędami.</li>
<li>Omówiono w nim rolę natywnie zaimplementowanych funkcji (NIF), wraz z funkcjami harmonogramowania i wyprzedzania Erlanga, w zwiększaniu stabilności aplikacji.</li>
<li>Artykuł podkreśla znaczenie projektowania pod kątem odporności i zapewnia wgląd w to, jak budować solidne aplikacje, w tym właściwe zarządzanie kodem BEAM dla bezpieczeństwa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37636529">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł podkreśla mocne strony języka programowania Erlang/Elixir, takie jak jego odporność na błędy i funkcje współbieżności, przyczyniające się do jego wysokiej wydajności.</li>
<li>Użytkownicy wyrażają obawy dotyczące utrzymania ekosystemu, kwestii niedopasowania wersji w kontekście klastrowym oraz perspektywy wprowadzenia typowania w Elixirze.</li>
<li>Pomimo obaw, Elixir otrzymuje ogólnie pozytywne opinie za swoją produktywność i potężną platformę OTP (Open Telecom Platform).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/live/2023/sep/24/bennu-asteroid-sample-nasa-osiris-rex-mission-earth-updates">Kapsuła NASA Osiris-Rex ląduje w Utah z próbką asteroidy Bennu</a></h2>
<ul>
<li>Należąca do NASA misja Osiris-Rex pomyślnie wylądowała w Utah kapsułą z próbkami asteroidy Bennu.</li>
<li>Próbki te zostaną przeanalizowane w bezpiecznym ośrodku, aby poszerzyć naszą wiedzę na temat składu Bennu.</li>
<li>Ta udana misja rozpoczyna trwającą dekadę inicjatywę zwrotu próbek z wypraw kosmicznych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633867">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Należąca do NASA kapsuła Osiris-Rex z powodzeniem wylądowała w Utah, przywożąc ze sobą próbkę z asteroidy Bennu.</li>
<li>Misja została przedłużona, co wywołało spekulacje na temat kolejnego celu podróży statku kosmicznego.</li>
<li>Aplikacje na YC Winter 2024 są już otwarte, prawdopodobnie na inne wydarzenie lub program związany z kosmosem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rberenguel/PiWrite">PiWrite - Kindle Paperwhite do pisania</a></h2>
<ul>
<li>PiWrite to projekt typu open-source umożliwiający posiadaczom Kindle Paperwhite korzystanie z urządzenia jako narzędzia do pisania z edytorem podobnym do vima.</li>
<li>Projekt, zainspirowany SolarWriter, wymaga skonfigurowania Raspberry Pi Zero W z klawiaturą Bluetooth, uruchomienia serwera WWW i uzyskania do niego dostępu za pośrednictwem przeglądarki internetowej Kindle.</li>
<li>Dostępna jest bezpośrednia instalacja z repozytorium, z zadowoleniem przyjmując wkład innych osób, a instrukcje konfiguracji są dostarczane krok po kroku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633358">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>We wpisie omówiono korzystanie z Kindle Paperwhite w połączeniu z PiWrite do tworzenia i edytowania dokumentów.</li>
<li>Podkreśla zapotrzebowanie na przenośne urządzenie z dużym ekranem i klawiaturą ułatwiającą pisanie, ale wskazuje na potencjalne problemy, takie jak żywotność baterii i komfort pisania.</li>
<li>Wspomina również o alternatywnych projektach dla czytników Pocketbook i konfiguracji serwera WWW dla Kindle Paperwhite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/24/tcp_congestion_control_internet/">Kontrola przeciążenia TCP uratowała Internet</a></h2>
<ul>
<li>W artykule zbadano główną rolę, jaką kontrola przeciążenia TCP odegrała w sukcesie i skalowalności Internetu w obliczu konkurencji ze strony innych technologii sieciowych.</li>
<li>Pojawienie się TCP/IP jako dominującej technologii sieciowej przypisuje się jego skutecznej kontroli zatorów, umożliwiającej globalne skalowanie Internetu.</li>
<li>Zagłębia się również w ewolucję algorytmów kontroli przeciążenia i wyzwań związanych z zarządzaniem przeciążeniem sieci, podkreślając żywotność kontroli przeciążenia w rozwoju i zrównoważonym rozwoju Internetu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37633743">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się głównie na historii i wyzwaniach TCP/IP, w szczególności podkreślając kwestie związane z jego metodą kontroli przeciążenia i bufferbloat.</li>
<li>Potencjalne rozwiązania, takie jak algorytm BBR firmy Google, liczniki retransmisji o wysokiej rozdzielczości i powiadamianie o przeciążeniu kolejki do przodu, są wymieniane jako możliwe ulepszenia tych wyzwań.</li>
<li>Wspomniano również o wykorzystaniu ATM, MPLS, sprawiedliwym kolejkowaniu, złożoności HTTP/3, potrzebie niezawodnej warstwy UDP oraz problemie złośliwych pakietów RST.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cidrap.umn.edu/covid-19/type-2-diabetes-rates-us-youth-rose-62-after-covid-pandemic-began-study-suggests">Wskaźniki cukrzycy typu 2 u młodzieży w USA wzrosły o 62% po rozpoczęciu pandemii Covid-19</a></h2>
<ul>
<li>Badanie wykazało, że wskaźniki nowo rozpoznanej cukrzycy typu 2 wśród młodzieży w USA wzrosły o 62% po rozpoczęciu pandemii COVID-19, a wskaźniki cukrzycy typu 1 również wzrosły o 17%.</li>
<li>Wpływ ten był znacznie wyższy u dzieci rasy czarnej i latynoskiej, co sugeruje różnice rasowe w częstości występowania choroby.</li>
<li>Badanie wskazuje na czynniki takie jak zmniejszona aktywność fizyczna, zwiększone siedzący tryb życia, zaburzone wzorce snu i większe spożycie przetworzonej żywności podczas pandemii jako potencjalne czynniki przyczyniające się do wzrostu liczby przypadków cukrzycy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37638840">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Podczas pandemii COVID-19 cukrzyca typu 2 u młodzieży w USA wzrosła o 62%, prawdopodobnie z powodu ograniczonej aktywności fizycznej, siedzącego trybu życia, zaburzeń snu i zwiększonego spożycia przetworzonej żywności.</li>
<li>Wzrost ten jest różny w różnych grupach, a dalsze badania są niezbędne, aby zrozumieć i potwierdzić związek przyczynowy. Cukrzyca typu 1 również wykazuje mniejszy wzrost, co wskazuje na potrzebę dalszych badań.</li>
<li>Badany jest złożony związek między ograniczeniami dotyczącymi COVID-19, zmianami stylu życia i cukrzycą, ze szczególnym uwzględnieniem potencjalnego wpływu wirusa na komórki trzustki, autoimmunizację i choroby współistniejące. Analizowane jest również bezpieczeństwo i możliwe długoterminowe skutki szczepionek przeciwko COVID-19, zwłaszcza u dzieci.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.gamedev.place/@AshleyGullen/111109299141510319">Co trzeba zrobić, aby przekazać ścieżkę pliku do interfejsu API systemu Windows w C++?</a></h2>
<ul>
<li>Mastodon.gamedev.place to zdecentralizowana sieć społecznościowa zajmująca się głównie dyskusjami na temat tworzenia gier i ma obecnie około 8,5 tys. aktywnych użytkowników.</li>
<li>Aktywna dyskusja dotyczy wyzwań związanych z przekazywaniem ścieżek plików do interfejsów API systemu Windows w języku C++ ze względu na kodowanie znaków i ograniczenia długości ścieżek, a użytkownicy dzielą się doświadczeniami i rozwiązaniami.</li>
<li>W rozmowie omówiono również ograniczenia i kompatybilność różnych języków programowania (w tym Rust) i interfejsów API ze ścieżkami plików, podkreślając, że chociaż większość oprogramowania używa UTF-16, istnieją wyjątki, takie jak niektóre języki używające UTF-8 dla ciągów unicode w pamięci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632232">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł opisuje trudności i wymagane rozważania w rozwoju systemu Windows związane z zarządzaniem ścieżkami plików i kodowaniem Unicode.</li>
<li>Zagłębia się w wykorzystanie UTF-16, UTF-8 i innych kodowań, a także zajmuje się kwestiami związanymi z wykorzystaniem pamięci, kompatybilnością i interfejsami API systemu plików.</li>
<li>W dalszej części dyskursu przeanalizowano ograniczenia długości ścieżek plików, opcje kodowania w językach programowania oraz różnice między systemem Windows a innymi systemami operacyjnymi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nedbatchelder.com/blog/202309/the_myth_of_the_myth_of_learning_styles.html">Mit mitu o stylach uczenia się</a></h2>
<ul>
<li>Autor kwestionuje teorię stylów uczenia się, proponując zamiast tego, że uczniowie powinni znaleźć swoją osobistą ścieżkę i wybrać materiały, które najlepiej wspierają ich proces uczenia się.</li>
<li>Odnoszą się do debaty na temat wykorzystania filmów jako narzędzia do nauki, podkreślając istotną rolę aktywnego zaangażowania w naukę.</li>
<li>Podkreśla się potrzebę korzystania przez nauczycieli z autonomii w zakresie metod nauczania, jednocześnie opowiadając się za wzmocnieniem pozycji uczniów w zakresie wyboru własnych stylów uczenia się.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632174">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł odrzuca koncepcję odrębnych stylów uczenia się i podkreśla osobiste preferencje uczenia się, ostrzegając przed zaszufladkowaniem uczniów do określonych kategorii.</li>
<li>Sekcja komentarzy rozszerza dyskusję, zastanawiając się nad ograniczeniami badań edukacyjnych, skutecznością różnych taktyk instruktażowych i znaczeniem indywidualnych strategii uczenia się.</li>
<li>W podsumowaniu stwierdzono, że skuteczna nauka łączy w sobie różnorodne metody, solidne zrozumienie pojęć i regularną praktykę.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/MinecraftWikiEN/status/1706004078206103965">Minecraft Wiki zdecydowało się opuścić Fandom</a></h2>
<ul>
<li>Minecraft Wiki opuściło Fandom i założyło nową, niezależną stronę internetową.</li>
<li>To przejście zapewnia korzyści, takie jak zmniejszenie liczby reklam i szybsze ładowanie strony internetowej.</li>
<li>Dodatkowe informacje można znaleźć na nowej stronie internetowej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37635939">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Minecraft Wiki i inne społeczności graczy odchodzą od platformy Fandom ze względu na krytykę powolnego czasu ładowania, nadmiernych reklam i niskiej jakości obsługi.</li>
<li>Te wiki przechodzą na platformy self-hosted, aby poprawić użyteczność i zapewnić sobie większą kontrolę nad zawartością.</li>
<li>Obawy wynikają również z niezadowolenia z praktyk reklamowych Fandomu, dominacji treści przez dużych dostawców internetowych oraz krytyki Minecrafta i polityki Mojangu dotyczącej usuwania kont.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/09/23/business/media/netflix-dvds.html">Netflix przygotowuje się do wysłania ostatniej czerwonej koperty</a></h2>
<ul>
<li>Netflix zaprzestaje świadczenia swojej niegdyś wiodącej usługi subskrypcji DVD, sygnalizując koniec znaczącej ery biznesowej.</li>
<li>Firma przeznacza swoje zasoby wyłącznie na streaming, wycofując się tym samym z fizycznych nośników.</li>
<li>W momencie ogłoszenia, tylko sześciu pracowników zajmowało się przetwarzaniem płyt DVD, co wskazuje na tendencję spadkową usługi w ostatnich latach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37632096">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Netflix zdecydował się zakończyć dystrybucję DVD, powołując się na malejące przychody i konieczność skupienia się na innych obszarach.</li>
<li>Istnieją debaty na temat wpływu usług streamingowych na środowisko w porównaniu z fizycznymi płytami DVD oraz rozważania dotyczące własności i praw w branży streamingowej.</li>
<li>Dyskurs dotyczy również blokowania reklam, perspektywy sprzedaży jednostki Netflix zajmującej się wypożyczaniem płyt, a także zawiera krytykę podejścia inżynieryjnego Netflix i strategii finansowych w zakresie produkcji treści.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/09/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
