<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2023 11:26:08 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-24</a></h1>
<h2><a href="https://generated.photos/human-generator/">Generator zdjęć ludzkiego ciała w czasie rzeczywistym AI</a></h2>
<ul>
<li>Human Generator to narzędzie API, które wykorzystuje zaawansowane algorytmy sztucznej inteligencji do generowania hiperrealistycznych zdjęć całego ciała ludzi w czasie rzeczywistym.</li>
<li>Narzędzie oferuje maksymalną różnorodność pod względem pochodzenia etnicznego, wieku i typu ciała, a także obsługuje różne pozy i opcje ubioru.</li>
<li>Jest on darmowy do użytku niekomercyjnego i oferuje dodatkowe funkcje, takie jak generowanie wariacji i animacji.</li>
<li>Human Generator jest częścią pakietu produktów, który obejmuje Face Generator, Face Gallery, Anonymizer i Datasets.</li>
<li>Użytkownicy mogą skontaktować się z firmą, aby odpowiedzieć na wszelkie pytania lub wątpliwości dotyczące użytkowania, bezpieczeństwa i przechowywania wygenerowanych treści.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237583">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje wykorzystanie generatywnych sieci przeciwstawnych (GAN) do tworzenia realistycznych obrazów ludzkiego ciała oraz porównanie modeli dyfuzyjnych i GAN pod względem skalowalności i jakości obrazu.</li>
<li>Omówiono obawy etyczne związane z technologią deepfake i potencjałem jej niewłaściwego wykorzystania, a także obawy dotyczące stron internetowych wykorzystujących sztuczną inteligencję do generowania obrazów podobnych do ludzkich w niecnych celach.</li>
<li>Omówiono również prawne implikacje praw autorskich dla sztuki generowanej przez sztuczną inteligencję, doświadczenia użytkowników z narzędziami do generowania obrazów przez sztuczną inteligencję oraz potencjalne kwestie, uprzedzenia i obawy związane z danymi generowanymi przez sztuczną inteligencję.</li>
</ul>
<h2><a href="https://interviewing.io/blog/sabotage-salary-negotiation-before-even-start">Najczęstsze błędy w negocjacjach płacowych</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł zawiera porady dotyczące negocjacji wynagrodzeń, podkreślając znaczenie ukrywania nadmiernych informacji na wczesnych etapach poszukiwania pracy.</li>
<li>Podkreśla znaczenie odpowiedniego przygotowania i kontroli w negocjacjach oraz ostrzega przed zbyt wczesnym dzieleniem się szczegółami dotyczącymi wynagrodzenia.</li>
<li>Artykuł sugeruje wykorzystanie poczty elektronicznej jako narzędzia komunikacji w negocjacjach, ponieważ pozwala ona na bardziej przemyślane i strategiczne odpowiedzi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37239747">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł omawia typowe błędy i strategie w negocjacjach płacowych.</li>
<li>Kluczowe punkty obejmują znaczenie bycia przygotowanym na rezygnację z oferty pracy i wykorzystanie nowych możliwości podczas zatrudnienia.</li>
<li>Dyskusja obejmuje również takie tematy, jak coroczne podwyżki wynagrodzeń, zarządzanie wieloma ofertami pracy oraz wartość rozmów kwalifikacyjnych w celu uzyskania informacji rynkowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grahamhelton.com/blog/ssh-cheatsheet/">Rozdzierająco szczegółowy przewodnik po SSH (ale tylko rzeczy, które uważam za przydatne)</a></h2>
<ul>
<li>Ten wpis na blogu zawiera dokładny przewodnik po SSH, wyjaśniając różne aspekty, takie jak przekierowanie portów, przekierowanie agenta i proxy.</li>
<li>Omówiono w nim funkcje SSH, takie jak alokacja poleceń TTY i plik konfiguracyjny SSH, a także omówiono zagrożenia bezpieczeństwa.</li>
<li>Przewodnik zawiera praktyczne przykłady, polecenia i sugestie dotyczące konfigurowania tuneli SSH i uzyskiwania dostępu do serwerów, a także dodatkowe odniesienia do dalszych informacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37240187">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ten artykuł jest kompleksowym przewodnikiem po korzystaniu z SSH, obejmującym takie tematy, jak brakująca dyrektywa w pliku konfiguracyjnym SSH i organizowanie konfiguracji hostów.</li>
<li>Omówiono w nim różne algorytmy szyfrowania i zbadano bezpieczne przechowywanie kluczy SSH.</li>
<li>Artykuł porusza również komplikacje związane z nakładającym się wykorzystaniem domeny .local przez Microsoft i Apple, a także preferencją trybu ciemnego wśród młodszych pokoleń i debatą wokół jego wpływu na czytelność.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rijksoverheid.nl/onderwerpen/geldzaken/vraag-en-antwoord/grote-aankopen-met-contant-geld">Płatności gotówkowe powyżej 3000 euro mają zostać zakazane w Holandii</a></h2>
<ul>
<li>Obecnie w Holandii nie ma maksymalnego limitu płatności gotówkowych.</li>
<li>Sprzedawcy muszą przeprowadzić badanie klienta w przypadku zakupów gotówkowych powyżej 10 000 EUR.</li>
<li>Rząd pracuje nad propozycją zakazu płatności gotówkowych powyżej 3000 euro, aby zapobiec praniu pieniędzy i finansowaniu terroryzmu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37235770">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Niedawne holenderskie prawo zakazuje płatności gotówkowych powyżej 3000 euro w celu zwalczania prania pieniędzy i finansowania terroryzmu.</li>
<li>Wyzwania pojawiają się w przypadku osób bez stałego adresu ze względu na różne wymogi dotyczące potwierdzenia adresu w różnych krajach.</li>
<li>Omawiane są zalety i wady płatności gotówkowych i cyfrowych, a także potencjalne ryzyko i konsekwencje dużych transakcji gotówkowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-second-quarter-fiscal-2024">Nvidia ogłasza wyniki finansowe za drugi kwartał roku fiskalnego 2024</a></h2>
<ul>
<li>NVIDIA osiągnęła rekordowe przychody w drugim kwartale roku fiskalnego 2024, odnotowując 101% wzrost w porównaniu z rokiem poprzednim.</li>
<li>Przychody firmy z centrów danych również wzrosły o 171%.</li>
<li>CEO NVIDIA podkreślił przejście w kierunku akceleracji obliczeń i generatywnej sztucznej inteligencji oraz ogłosił plany odkupu akcji i dywidendy pieniężnej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37241487">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia odnotowała silny wzrost finansowy w drugim kwartale roku podatkowego 2024, pomimo wyzwań, takich jak obniżka wynagrodzeń i konkurencja ze strony Intela.</li>
<li>Użytkownicy omawiają różne tematy, w tym testy porównawcze komputerów, wydajność procesorów i porównania między procesorami AMD i Intel.</li>
<li>Toczy się debata na temat dominacji Nvidii na rynku sztucznej inteligencji, konkurencji ze strony innych graczy, takich jak AMD, oraz potencjału naturalnego monopolu w branży technologicznej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v0.8.0">Bun v0.8</a></h2>
<ul>
<li>Bun v0.8.0 wprowadza nowe funkcje, poprawki błędów oraz ulepszenia kompatybilności i stabilności.</li>
<li>Bun 1.0 ma zostać wydany 7 września, obiecując dodatkowe ulepszenia i poprawki błędów.</li>
<li>Więcej szczegółowych informacji na temat aktualizacji można znaleźć pod podanym linkiem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244012">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule omówiono różnice i preferencje użytkowników między środowiskami wykonawczymi Bun i Deno dla języka TypeScript.</li>
<li>Tematy obejmują luki w zabezpieczeniach, korzyści związane z wydajnością i potencjalny przyszły rozwój projektu Bun.</li>
<li>Dodatkowe punkty obejmują czytelność i optymalizację kodu, integrację LSP z frameworkiem Bun, wykorzystanie serwerów brzegowych, obsługę systemu Windows, komponenty serwerowe, kompatybilność z innymi językami oraz plany dotyczące przyszłych wersji Bun.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/welcome-to-404-media/">Grupa ludzi z Motherboard właśnie stworzyła swój własny, niezależny punkt sprzedaży</a></h2>
<ul>
<li>404 Media to nowa cyfrowa firma medialna założona przez byłych dziennikarzy VICE&#39;s Motherboard.</li>
<li>Firma koncentruje się na tworzeniu dziennikarstwa technologicznego, które ma znaczący wpływ na społeczeństwo i działa jako zrównoważony biznes wspierany przez czytelników.</li>
<li>Planują relacjonować wyjątkowe historie, ujawniać wykroczenia i dostarczać poważne i lekceważące treści.</li>
<li>Początkowo witryna będzie oferować bezpłatny dostęp do artykułów, ale w przyszłości zostanie wprowadzony paywall dla niektórych treści.</li>
<li>Subskrybenci otrzymają korzyści, takie jak ekskluzywne artykuły, przywileje komentowania i dodatkowe odcinki podcastów.</li>
<li>Długoterminowe cele firmy obejmują ekspansję na inne formaty medialne, takie jak książki, filmy dokumentalne i filmy.</li>
<li>Priorytetem jest dla nich przejrzystość, raportowanie i dziennikarstwo śledcze, ze szczególnym uwzględnieniem takich tematów jak hakerstwo, cyberbezpieczeństwo, seks, sztuczna inteligencja, prawa konsumentów, inwigilacja i prywatność.</li>
<li>Założyciele dążą do stworzenia dochodowej firmy medialnej, stawiając na pierwszym miejscu wysokiej jakości dziennikarstwo, podejmując opłacalne decyzje i szukając wsparcia ze strony odbiorców.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37237246">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Pracownicy Motherboard uruchomili 404 Media, niezależny punkt sprzedaży wspierający dziennikarstwo i unikający wadliwego modelu biznesowego nowych firm medialnych.</li>
<li>404 Media zamierza płacić dziennikarzom i skupić się na krótkich, wnikliwych artykułach i dłuższych badaniach, potencjalnie wykorzystując Mastodon jako platformę.</li>
<li>Toczą się dyskusje na temat cen subskrypcji, wyzwań związanych z prowadzeniem witryny z treściami oraz obaw dotyczących wiarygodności i stronniczości. Tymczasem Motherboard również uruchamia usługę subskrypcji, aby zapewnić dziennikarstwo odpowiedzialności i poruszać niekonwencjonalne tematy. Firma jest przekonana o sukcesie swojej usługi subskrypcji i zamierza stać się znaczącą publikacją w dziennikarstwie technologicznym.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/a-half-hour-to-learn-rust">Pół godziny na naukę języka Rust (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ten artykuł oferuje kompleksowe wprowadzenie do języka programowania Rust, obejmujące składnię, koncepcje, funkcje i przykłady kodu.</li>
<li>Omawia ważne tematy, takie jak dopasowywanie wzorców, powiązania zmiennych i referencje, generics, czas życia, pożyczanie i obsługa błędów.</li>
<li>Artykuł podkreśla przydatność kompilatora Rust i zapewnia dodatkowe zasoby do dalszej nauki.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37236916">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Omówiono zasób, który twierdzi, że uczy Rusta w 30 minut, a użytkownicy dzielą się swoimi doświadczeniami z systemem pożyczania i własności Rusta.</li>
<li>Złożoność Rusta jest przedmiotem debaty, z argumentami za uproszczeniem i uznaniem potrzeby złożoności w językach ekspresyjnych.</li>
<li>Wspomniano o możliwości prostszego języka z bezpieczeństwem pamięci w czasie kompilacji, a także o sugestii użycia Bare Metal Rust dla tych, którzy nie są przywiązani do istniejącej bazy kodu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://andrewkelley.me/post/goodbye-twitter-reddit.html">Na razie, Twitter i Reddit</a></h2>
<ul>
<li>Twórca oprogramowania Andrew Kelley opuścił Twittera i Reddita z powodu negatywnego wpływu na jego samopoczucie psychiczne.</li>
<li>Kelley uważa, że Twitter promuje gniewne i ekstremalne treści, przyczyniając się do negatywnego światopoglądu.</li>
<li>Krytykuje również Reddit za jego nastawienie na zysk i spadek jakości, zamykając subreddit /r/zig i sugerując alternatywę Ziggit.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37244292">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Discord ma ograniczenia i wady jako platforma mediów społecznościowych lub forum, w tym kwestie projektowe i nieprzydatność do celów innych niż gry.</li>
<li>Na Discordzie trwają debaty na temat spamu i trolli, a użytkownicy sugerują rozwiązania i wyrażają obawy.</li>
<li>Uczestnicy dyskusji wspominają o innych platformach internetowych, takich jak Lemmy, fora, Twitter i Reddit, omawiając swoje preferencje i obawy. Niektórzy uczestnicy dyskutują o wykorzystaniu mediów społecznościowych do promowania bloga, podczas gdy inni opowiadają się za usunięciem wszystkich kont w mediach społecznościowych. Wspomniano również o kanałach RSS i trollu przejmującym subreddit.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rmit.edu.au/news/all-news/2023/aug/coffee-concrete">Fusy z kawy wzmacniają beton o 30%</a></h2>
<ul>
<li>Inżynierowie z Australii odkryli metodę zwiększania wytrzymałości betonu poprzez dodawanie do niego fusów z palonej kawy.</li>
<li>Technika ta polega na przekształcaniu fusów z kawy w biowęgiel, dzięki czemu beton jest o 30% mocniejszy.</li>
<li>Wykorzystanie tego podejścia nie tylko poprawia wydajność betonu, ale także zmniejsza ilość odpadów wysyłanych na wysypiska śmieci.</li>
<li>Zespół zamierza współpracować z różnymi branżami i przeprowadzić testy terenowe w celu wdrożenia swoich ustaleń.</li>
<li>Ta innowacja może znacznie usprawnić recykling odpadów organicznych i pomóc zachować cenne zasoby, takie jak piasek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37234404">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dodanie fusów z kawy do betonu może zwiększyć jego wytrzymałość o 30%, według naukowców z RMIT University w Australii.</li>
<li>Odkrycie to ma wpływ na sekwestrację dwutlenku węgla i możliwość zmniejszenia emisji dwutlenku węgla w przemyśle budowlanym.</li>
<li>Istnieją jednak obawy dotyczące niezamierzonych konsekwencji i przewrotnych zachęt związanych z wprowadzeniem podatku od brakującej emisji dwutlenku węgla.</li>
<li>W dyskusji omówiono również stosowanie wysokich opłat jako środka odstraszającego zamiast całkowitego zakazu oraz zalety i wady takiego podejścia.</li>
<li>Toczy się debata na temat wprowadzenia podatku węglowego lub podatku od zanieczyszczeń w celu przeciwdziałania zmianom klimatu, z różnymi perspektywami jego wpływu.</li>
<li>Omówiono również potencjalne korzyści płynące z wykorzystania fusów z kawy w produkcji betonu oraz ich zastosowanie jako czynnika kompostującego.</li>
<li>Logistyka, wymagania energetyczne i potencjalny wpływ na środowisko związane z wykorzystaniem fusów z kawy w betonie to tematy, które należy rozważyć.</li>
<li>W rozmowie wspomniano o alternatywach dla tradycyjnego betonu i wyzwaniach związanych z gospodarką odpadami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-23</a></h1>
<h2><a href="https://rosenzweig.io/blog/first-conformant-m1-gpu-driver.html">Pierwszy zgodny sterownik GPU M1</a></h2>
<ul>
<li>Asahi Linux udostępnił zgodne sterowniki OpenGL ES 3.1 dla procesorów graficznych z rodziny M1 i M2, zapewniając kompatybilność z dowolną aplikacją OpenGL ES 3.1 w systemie Linux.</li>
<li>Sterowniki te zostały uznane przez organ normalizacyjny Khronos po przejściu testów zgodnych ze standardami branżowymi.</li>
<li>Implementacja Asahi Linux obejmuje wsparcie dla shaderów obliczeniowych i atomics na obrazach, pomimo braku instrukcji sprzętowych dla atomics na GPU M1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37224042">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy przestrzegania standardów przez Apple, w tym krytyki produktów Adobe.</li>
<li>Omówiono również kontrolę Apple nad protokołami i formatami oraz różnice między interfejsami API grafiki Vulkan i Metal.</li>
<li>Rozmowa obejmuje również takie tematy, jak inżynieria wsteczna chipów Apple, rozwój sterowników dla Apple Silicon, frustracja ekosystemem Apple i poszukiwanie alternatyw.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/22/23841167/microsoft-excel-python-integration-support">Microsoft wprowadza Python do programu Excel</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft integruje język Python z programem Excel, aby poprawić możliwości analizy i wizualizacji danych.</li>
<li>Użytkownicy mogą teraz manipulować i analizować dane Pythona bezpośrednio w Excelu za pomocą formuł, wykresów i tabel przestawnych.</li>
<li>Integracja jest dostępna w kanale Microsoft 365 Insiders Beta i zostanie wprowadzona na inne platformy w przyszłości.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222191">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft integruje obsługę Pythona z programem Excel, umożliwiając użytkownikom korzystanie z funkcji Pythona w oprogramowaniu arkusza kalkulacyjnego.</li>
<li>Użytkownicy wyrazili mieszane reakcje, niektórzy byli podekscytowani nowymi możliwościami, a inni wyrażali obawy.</li>
<li>Obawy obejmują trudności w rozpoczęciu pracy, ograniczoną liczbę dostępnych przykładów i potencjalne kwestie bezpieczeństwa danych.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy pragną bardziej zaawansowanych funkcji analizy danych w programie Excel, podczas gdy inni omawiają ograniczenia i frustracje związane z używaniem programu Excel do niektórych zadań.</li>
<li>Wspomniano również o podejściu opartym na chmurze oraz potencjalnych kwestiach kompatybilności i bezpieczeństwa związanych z uruchamianiem Pythona w Excelu.</li>
<li>Ogólnie rzecz biorąc, funkcja ta ma na celu zwiększenie możliwości programu Excel i poszerzenie jego funkcjonalności, ale opinie na temat jej implikacji są podzielone.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/the-secret-weapon-hackers-can-use-to-dox-nearly-anyone-in-america-for-15-tlo-usinfosearch-transunion/">Hakerzy mogą wykorzystywać biura kredytowe do doxowania niemal każdego w Ameryce</a></h2>
<ul>
<li>Hakerzy infiltrują biura kredytowe i sprzedają dane osobowe, w tym adresy, numery telefonów, adresy e-mail i numery ubezpieczenia społecznego.</li>
<li>Narzędzie używane do uzyskiwania dostępu do tych danych jest dostępne za zaledwie 15 USD w Bitcoinach, co czyni je dostępnym dla przestępców.</li>
<li>Skradzione dane mogą być wykorzystywane do różnych przestępstw, takich jak swatting, wymiana kart SIM i przemoc fizyczna.</li>
<li>Biura kredytowe i brokerzy danych, tacy jak TLOxp, Data-Trac, SearchBug i USinfoSearch, zostali poddani kontroli pod kątem ich zaangażowania w sprzedaż danych osobowych.</li>
<li>Ustawodawcy wzywają do podjęcia działań w celu zapobieżenia tej praktyce, a Biuro Ochrony Finansowej Konsumentów zaproponowało nowe zasady regulujące handel danymi z nagłówków kredytowych.</li>
<li>Skuteczność tych zmian w rozwiązaniu problemu pozostaje niepewna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222672">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W dyskusji podkreślono obawy dotyczące luźnych środków ochrony danych stosowanych przez biura kredytowe w Stanach Zjednoczonych.</li>
<li>Poruszono w nim kwestię trudności w odmrożeniu kredytu oraz potrzebę lepszych środków bezpieczeństwa i regulacji.</li>
<li>Prowadzona jest rozmowa na temat wyzwań związanych z kradzieżą tożsamości, odpowiedzialności za konsekwencje oszustw i ograniczeń obecnych środków bezpieczeństwa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.promaton.com/how-to-avoid-kpi-psychosis-in-your-organization-5ffc83967f2b">Dobra kultura pomiaru, w której liczby nie zastępują zdrowego rozsądku.</a></h2>
<ul>
<li>Psychoza KPI (kluczowych wskaźników wydajności) jest powszechnym problemem w firmach technologicznych, w których decyzje opierają się wyłącznie na danych i oderwaniu od rzeczywistości.</li>
<li>Firmy w dużym stopniu polegają na danych, aby przezwyciężyć ludzkie uprzedzenia, ale używanie KPI jako jedynej podstawy do podejmowania decyzji ma swoje ograniczenia.</li>
<li>Artykuł sugeruje rozwiązanie, które łączy intuicję i dane, stale zastanawia się nad wiarygodnością KPI i koncentruje się na rzeczywistym celu, a nie tylko na samym KPI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37220667">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Poleganie wyłącznie na metrykach i wskaźnikach KPI w celu pomiaru sukcesu i wydajności w organizacjach ma swoje ograniczenia.</li>
<li>Ważne jest, aby zachować równowagę między wskaźnikami a zdrowym rozsądkiem w ocenie wydajności.</li>
<li>Alternatywne metody, takie jak regularna komunikacja i informacje zwrotne, mogą być skutecznym uzupełnieniem wskaźników.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/gpt-3-5-turbo-fine-tuning-and-api-updates">Dopracowanie GPT-3.5 Turbo i aktualizacje API</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI wprowadziło nową funkcję zwaną dostrajaniem dla swojego modelu GPT-3.5 Turbo, umożliwiając programistom dostosowanie go do konkretnych przypadków użycia.</li>
<li>Wczesne testy wykazały, że dopracowana wersja GPT-3.5 Turbo może przewyższać podstawowy model GPT-4 w niektórych zadaniach, wskazując na lepszą wydajność.</li>
<li>Precyzyjne dostrojenie zapewnia korzyści, takie jak zwiększona sterowność, niezawodne formatowanie wyjściowe i możliwość dostosowania tonu. Zaktualizowany model obsługuje również tokeny 4k i oferuje oszczędność kosztów dzięki szybkiej redukcji rozmiaru.</li>
<li>OpenAI opublikowało szczegóły cenowe dotyczące dostrajania i ogłosiło dostępność zaktualizowanych modeli GPT-3.</li>
<li>OpenAI wdrożyło systemy moderacji, aby zapewnić bezpieczne wdrażanie dostrojonych modeli i planuje wkrótce uruchomić dostrajający interfejs użytkownika.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37227139">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI wprowadziło aktualizacje do dostrajania modelu GPT-3.5 Turbo i interfejsu API, umożliwiając modelowi uczenie się określonych stylów i informacji.</li>
<li>Dostrajanie ma ograniczenia i potencjalne błędy, więc OpenAI sugeruje zamiast tego użycie wyszukiwania do niektórych zadań.</li>
<li>Dostrajanie może być mniej wydajne, ale tańsze niż tradycyjne metody, ale nie zawsze daje lepsze wyniki i może wprowadzać błędy. OpenAI planuje wydać dostrajanie GPT4 w przyszłości.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@chromakode/110936177254839251">Dzięki ZFS straciłem tylko 10 minut danych</a></h2>
<ul>
<li>Autor dzieli się swoimi doświadczeniami z awarią dysku SSD w laptopie i tym, jak udało mu się odzyskać dane za pomocą replikacji przyrostowej ZFS.</li>
<li>We wpisie omówiono możliwość naprawy i wydajność energetyczną procesorów AMD, a także różne strategie rozbudowy pamięci masowej i tworzenia kopii zapasowych.</li>
<li>Rozmowa dotyczy korzyści i wyzwań związanych z replikacją dysków i rozwiązywaniem problemów sprzętowych, a także wspomina o alternatywnych narzędziach i obawach związanych z innymi systemami plików, takimi jak btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37230619">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy korzystania z różnych systemów plików, koncentrując się w szczególności na ZFS dla konfiguracji NAS.</li>
<li>Użytkownicy dzielą się swoimi osobistymi doświadczeniami z utratą i uszkodzeniem danych, omawiając zalety i wady różnych systemów plików i strategii tworzenia kopii zapasowych.</li>
<li>Podkreślono znaczenie monitorowania stanu dysków i regularnego testowania kopii zapasowych, a także omówiono potrzebę stosowania pamięci RAM ECC w systemie ZFS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/tiktok-cfius-draft-agreement-shows-spying-requests-1850759715">Federalni poprosili TikTok o wiele domowych funkcji szpiegowskich</a></h2>
<ul>
<li>Rząd USA dążył do zawarcia umowy z TikTok, która zapewniłaby mu znaczną kontrolę i dostęp do operacji aplikacji, zgodnie z wyciekiem projektu umowy uzyskanym przez Forbes.</li>
<li>Porozumienie dałoby amerykańskim agencjom szerokie uprawnienia, takie jak możliwość sprawdzania rejestrów i serwerów TikTok, wetowania nominacji wykonawczych i żądania zmian w warunkach korzystania z aplikacji.</li>
<li>Żądania rządu spotkały się z krytyką, ponieważ przypominały taktyki nadzoru powszechnie kojarzone z Chinami. TikTok i Komisja ds. Inwestycji Zagranicznych w Stanach Zjednoczonych (CFIUS) odmówiły komentarza na temat projektu umowy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222393">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Zakaz korzystania z TikTok w Stanach Zjednoczonych wywołał dyskusję na temat inwigilacji, prywatności danych i wpływu chińskiego rządu.</li>
<li>Niektórzy twierdzą, że zakaz jest motywowany konkurencją, podczas gdy inni wyrażają obawy o bezpieczeństwo narodowe.</li>
<li>Toczy się debata na temat wiarygodności amerykańskich służb wywiadowczych i wpływu platform mediów społecznościowych na opinię publiczną.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/chrieke/prettymapp">Prettymapp - tworzenie map z danych OpenStreetMap w aplikacji internetowej Streamlit</a></h2>
<ul>
<li>Prettymapp to aplikacja internetowa i pakiet Python, który generuje wspaniałe mapy przy użyciu danych OpenStreetMap.</li>
<li>Jest to szybsza i bardziej przyjazna dla użytkownika wersja projektu prettymaps.</li>
<li>Pakiet można zintegrować z aplikacjami Python w celu spersonalizowanego dostosowania i rozwoju.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37222823">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Prettymapp to aplikacja internetowa, która umożliwia użytkownikom tworzenie map przy użyciu danych OpenStreetMap.</li>
<li>Aplikacja zyskała uwagę i pozytywne opinie po wzmiance na Hacker News.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy napotkali trudności techniczne podczas lokalnego uruchamiania aplikacji, co skłoniło do dyskusji i udostępnienia alternatywnych narzędzi do dostosowywania map.</li>
<li>Użytkownicy mieli pytania dotyczące licencji aplikacji.</li>
<li>Wzrost ruchu z Hacker News tymczasowo spowodował awarię aplikacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/22/23841646/experian-fined-spam-emails-ftc-doj">Experian ukarany grzywną w wysokości 650 tys. dolarów przez FTC i DOJ za spam bez możliwości rezygnacji</a></h2>
<ul>
<li>Experian, agencja zajmująca się sprawozdawczością kredytową, została ukarana grzywną w wysokości 650 000 USD przez rząd Stanów Zjednoczonych za naruszenie przepisów dotyczących spamu i brak opcji rezygnacji z otrzymywania marketingowych wiadomości e-mail.</li>
<li>Federalna Komisja Handlu (FTC) odkryła, że Experian wysyłał wprowadzające w błąd e-maile marketingowe do klientów z bezpłatnym członkostwem w monitoringu kredytowym, bez wyraźnego powiadomienia i mechanizmu rezygnacji.</li>
<li>W rezultacie Departament Sprawiedliwości (DOJ) uzyskał stały nakaz przeciwko Experian, zakazujący niektórych rodzajów wiadomości i wymagający wyraźnych opcji rezygnacji w marketingowych wiadomościach e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37227172">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Experian, firma zajmująca się sprawozdawczością kredytową, została ukarana grzywną w wysokości 650 000 USD przez FTC i DOJ za wysyłanie wiadomości spamowych bez opcji rezygnacji.</li>
<li>Krytycy uważają, że grzywna jest zbyt mała w porównaniu do przychodów Experian, sugerując, że większe kary są konieczne, aby zniechęcić inne firmy do podobnych zachowań.</li>
<li>Brak opcji rezygnacji w wiadomościach spamowych stanowi naruszenie przepisów, co doprowadziło do nałożenia grzywny przez organy regulacyjne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/slog">Strukturalne rejestrowanie ze slogiem</a></h2>
<ul>
<li>Nowy pakiet log/slog w Go 1.21 wprowadza logowanie strukturalne do biblioteki standardowej.</li>
<li>Ustrukturyzowane dzienniki wykorzystują pary klucz-wartość w celu łatwego analizowania, filtrowania, wyszukiwania i analizy.</li>
<li>Pakiet ma na celu stworzenie ustandaryzowanej struktury logowania w ekosystemie Go, z różnymi poziomami logowania i konfigurowalnymi opcjami formatu wyjściowego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37224651">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na logowaniu strukturalnym w Go i różnych podejściach stosowanych przez biblioteki logowania.</li>
<li>Podkreślono korzyści płynące z ustrukturyzowanego rejestrowania oraz znaczenie znormalizowanych formatów rejestrowania i interfejsów API.</li>
<li>Uczestnicy dzielą się swoimi poglądami na temat obsługi błędów i znaczenia stosów wywołań. Wspomniano o niektórych istniejących narzędziach do wizualizacji logów, a także o sugestiach dotyczących zwiększenia wydajności logowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-22</a></h1>
<h2><a href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/ublock-origin-lite/">uBlock Origin Lite jest już dostępny w przeglądarce Firefox</a></h2>
<ul>
<li>uBlock Origin Lite to rozszerzenie blokujące treści w przeglądarce Firefox, które blokuje reklamy, elementy śledzące i górników.</li>
<li>Rozszerzenie wykorzystuje deklaratywne podejście do wydajnego filtrowania i nie wymaga szerokich uprawnień podczas instalacji.</li>
<li>Użytkownicy mają możliwość przyznania rozszerzonych uprawnień do określonych witryn w celu bardziej precyzyjnego filtrowania.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37215557">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje koncentrują się na wykorzystaniu i etyce rozszerzeń blokujących reklamy, ze szczególnym uwzględnieniem uBlock Origin i jego różnych wersji.</li>
<li>Korzyści i ograniczenia związane z bezpieczeństwem tych rozszerzeń są przedmiotem dyskusji, w tym ich zdolność do ograniczania potencjalnych wektorów ataków i obaw związanych z zagrożonymi aktualizacjami.</li>
<li>Omawiane są również etyczne implikacje blokowania reklam, inwazyjny charakter reklam online oraz wpływ zmian funkcjonalności przeglądarek na blokowanie reklam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexplescan.com/posts/2023/08/20/gnu-parallel/">GNU Parallel, gdzie byłeś przez całe moje życie?</a></h2>
<ul>
<li>Wpis na blogu omawia doświadczenie autora w korzystaniu z GNU Parallel do zbierania statystyk dotyczących współczynników pozytywnych/negatywnych testów end-to-end.</li>
<li>Równoległe wykonywanie przy użyciu GNU Parallel poprawiło wydajność i zaoferowało dodatkową funkcjonalność.</li>
<li>Post kładzie nacisk na funkcje GNU Parallel, takie jak kontrola współbieżności, przechwytywanie danych wyjściowych i zaawansowane możliwości opisane w książce autora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37208083">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja bada zalety i przydatność GNU Parallel w porównaniu do poleceń powłoki i alternatywnych narzędzi, takich jak YSH, Nushell i Fish w obliczeniach równoległych.</li>
<li>Wspomniano o alternatywnych językach, takich jak Perl, Python i Haskell, a także o narzędziach takich jak zargs w zsh i DASK w Pythonie do przetwarzania równoległego.</li>
<li>Debata obejmuje porównanie rdzeni CPU i GPU WGP/SM, włączenie informacji o cytowaniu do licencji GPL oraz rolę Richarda Stallmana w interpretacji GPL. Omówiono znaczenie cytatów w badaniach nad oprogramowaniem oraz kontrowersje związane z żądaniem cytatów lub zapłaty przez autora GNU Parallel. Omówiono zalety i wady używania xargs i parallel do równoległego wykonywania oraz korzyści płynące z używania puli wątków/pracowników. GNU Parallel jest znany ze swojej wszechstronności i skuteczności w obliczeniach równoległych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sambleckley.com/writing/dont-fire-your-illustrator.html">Nie zwalniaj swojego ilustratora</a></h2>
<ul>
<li>Autor bada wykorzystanie generatorów obrazów AI i ich wpływ na różne grupy, w tym artystów mediów fizycznych i ilustratorów komercyjnych.</li>
<li>Wyjaśniono koncepcję stabilnej dyfuzji, a także wyzwania związane z wykorzystaniem tekstu do kierowania generowaniem obrazu.</li>
<li>Przewiduje się, że sztuczna inteligencja zastąpi niektóre rodzaje zadań związanych z ilustrowaniem i pisaniem, ale osiągnięcie określonych rezultatów może stanowić wyzwanie, dlatego sugeruje się stosowanie ograniczeń obrazu. Autor podkreśla znaczenie produktów AI, które płynnie integrują się z przepływem pracy ilustratora i wyraża nadzieję na przyszłe produkty AI przeznaczone do ilustracji komercyjnych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37210953">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Sztuczna inteligencja (AI) może znacząco wpłynąć na branżę artystyczną i muzyczną.</li>
<li>Obawy obejmują spadek dochodów artystów i koncentrację bogactwa w korporacjach.</li>
<li>Branża muzyczna już doświadczyła zmian dzięki usługom streamingowym, a sztuczna inteligencja może jeszcze bardziej zakłócić ludzkie przedsięwzięcia.</li>
<li>Sztuczna inteligencja odgrywa również rolę w produkcji muzyki, rodząc pytania o wartość i jakość treści generowanych przez AI.</li>
<li>Kwestie praw autorskich oraz potrzeba nowych platform i rozwiązań są tematami debat.</li>
<li>Ogólny wpływ sztucznej inteligencji na te branże pozostaje niepewny, z pozytywnymi i negatywnymi konsekwencjami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.folklore.org/StoryView.py?story=Saving_Lives.txt">Saving Lives (2004)</a></h2>
<ul>
<li>Steve Jobs zmotywował inżynierów pracujących nad komputerem Macintosh do poprawy czasu uruchamiania, mówiąc im, że każde zaoszczędzone 10 sekund uratuje tuzin istnień ludzkich.</li>
<li>Inżynierom udało się skrócić czas uruchamiania o ponad 10 sekund w kolejnych miesiącach.</li>
<li>Ta historia podkreśla styl przywództwa Steve&#39;a Jobsa i poświęcenie inżynierów w spełnianiu jego oczekiwań.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211230">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Zrozumienie potrzeb klientów i zajęcie się podstawowymi kwestiami ma kluczowe znaczenie dla twórców oprogramowania, aby priorytetowo traktować satysfakcję użytkowników.</li>
<li>Wolne oprogramowanie może negatywnie wpływać na wrażenia użytkownika i powinno być zoptymalizowane pod kątem szybszego działania.</li>
<li>Postępy w optymalizacji sprzętu i oprogramowania doprowadziły do skrócenia czasu uruchamiania, poprawiając ogólne wrażenia użytkownika.</li>
<li>Systemy operacyjne oparte na pamięci ROM mają zarówno zalety, jak i wady i należy je dokładnie rozważyć pod kątem konkretnych przypadków użycia.</li>
<li>Animacje interfejsu użytkownika mogą poprawić wrażenia użytkownika, ale powinny być używane rozsądnie, aby uniknąć przytłaczania lub rozpraszania użytkowników.</li>
<li>Dyski SSD oferują znaczące korzyści w porównaniu z dyskami HDD, w tym szybszy czas dostępu do danych i lepszą responsywność systemu.</li>
<li>Oszczędność czasu podczas tworzenia oprogramowania ma kluczowe znaczenie dla wydajności i produktywności.</li>
<li>Powolne aktualizacje i niewystarczające platformy komunikacyjne mogą prowadzić do frustracji wśród użytkowników i twórców oprogramowania.</li>
<li>Stack Overflow spotkał się z krytyką i obawami, podkreślając potrzebę alternatywnych platform i lepszej moderacji.</li>
<li>Szukając pomocy, ważne jest, aby podać jasne i przydatne informacje, aby otrzymać skuteczną pomoc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2023/08/stable-diffusion-xl-wrong/">Uczyniłem Stable Diffusion XL inteligentniejszym, dostrajając go do złych obrazów generowanych przez sztuczną inteligencję</a></h2>
<ul>
<li>Wpis na blogu Maxa Woolfa przedstawia Stable Diffusion XL 1.0 (SDXL), model open-source do generowania obrazów o wysokiej rozdzielczości.</li>
<li>Autor dzieli się swoim procesem korzystania z maszyny wirtualnej w chmurze z procesorem graficznym L4 średniej klasy i podkreśla nowe funkcje w bibliotece diffusers Python.</li>
<li>W poście omówiono wykorzystanie LoRA do dostrajania SDXL, zaprezentowano przykłady generowania obrazów z LoRA i bez nich oraz omówiono technikę &quot;niewłaściwego podpowiedzi&quot; w celu ulepszenia obrazów generowanych przez sztuczną inteligencję.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211519">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Autor dzieli się swoim doświadczeniem w dostrajaniu modelu Stable Diffusion XL przy użyciu obrazów generowanych przez sztuczną inteligencję.</li>
<li>Artykuł sugeruje wdrożenie opcji informacji zwrotnej w celu spersonalizowanych ulepszeń w modelu.</li>
<li>AI Horde i LAION są wymieniane jako platformy do testowania i zbierania preferencji użytkowników w celu dostrojenia modelu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamingonlinux.com/2023/08/5-years-ago-valve-released-proton-forever-changing-linux-gaming/">5 lat temu Valve wydało Proton</a></h2>
<ul>
<li>Wydany przez Valve Proton, zmodyfikowana wersja Wine, pięć lat temu przekształcił gry na Linuksa, umożliwiając uruchamianie popularnych gier na tej platformie.</li>
<li>Spowodowało to wzrost popularności gier na Linuksa i przyczyniło się do powstania Steam Deck.</li>
<li>Ciągłe ulepszenia Proton poprawiły kompatybilność i wydajność, zapewniając graczom Linux dostęp do różnorodnego wyboru gier, co doprowadziło do entuzjastycznych opinii użytkowników.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37213479">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Platforma do gier Proton firmy Valve zyskała popularność wśród użytkowników jako realna alternatywa dla systemu Windows do grania na Linuksie.</li>
<li>Valve jest chwalone za obsługę klienta i zaangażowanie w open source, podczas gdy Epic jest krytykowany za braki w tych obszarach.</li>
<li>Pojawiają się obawy dotyczące umów na wyłączność Epic i upadku platform wolnych od DRM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://viewports.fyi/">Idealna rzutnia nie istnieje</a></h2>
<ul>
<li>W artykule omówiono fragmentację rozmiarów ekranu i rzutni przeglądarek oraz znaczenie uwzględnienia tego w decyzjach projektowych.</li>
<li>Autorzy przeprowadzili eksperyment z ponad 120 000 punktów danych i odkryli, że największe rozmiary rzutni dotyczyły głównie małych, potencjalnie mobilnych urządzeń.</li>
<li>W artykule odradza się stosowanie określonych punktów przerwania i twardych wartości, zamiast tego opowiadając się za elastycznością i pozwalając przeglądarce określić najlepszy wynik na podstawie warunków.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37208211">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł i sekcja komentarzy zagłębiają się w zawiłości projektowania stron internetowych, omawiając takie tematy, jak rzutnie, responsywność i użyteczność na różnych urządzeniach.</li>
<li>W rozmowie podkreślono wyzwania stojące przed projektantami podczas radzenia sobie z wymaganiami klientów, wyłączania funkcji powiększania i wdrażania funkcji ułatwień dostępu.</li>
<li>Podkreślono potrzebę przemyślanych i elastycznych projektów, aby poprawić wrażenia użytkownika na różnych urządzeniach, a także ograniczenia obecnych narzędzi projektowych i trudności w tworzeniu płynnych i elastycznych układów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/08/18/growing-share-of-americans-favor-more-nuclear-power/">Rosnący odsetek Amerykanów opowiada się za większą energią jądrową</a></h2>
<ul>
<li>Niedawna ankieta przeprowadzona przez Pew Research Center pokazuje, że 57% Amerykanów popiera obecnie rozwój energetyki jądrowej w Stanach Zjednoczonych, w porównaniu z 43% w 2020 roku.</li>
<li>Jednak energia słoneczna (82%) i wiatrowa (75%) pozostają bardziej preferowane przez Amerykanów niż energia jądrowa.</li>
<li>Poparcie dla energii jądrowej wzrosło zarówno wśród Demokratów, jak i Republikanów, przy czym mężczyźni i Republikanie częściej ją popierają i uważają, że rząd powinien zachęcać do jej produkcji. Stany Zjednoczone posiadają obecnie 93 reaktory jądrowe, zlokalizowane głównie na południu kraju, ale ich liczba spadła od szczytowego poziomu w 1990 roku, potencjalnie z powodu obaw związanych z wypadkami i napięciami międzynarodowymi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37216647">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Debata na temat energii jądrowej jest wieloaspektowa, niektórzy argumentują za jej korzyściami, a inni opowiadają się za odnawialnymi źródłami energii, takimi jak energia słoneczna i wiatrowa.</li>
<li>Zwolennicy energii jądrowej podkreślają jej opłacalność i przyjazność dla środowiska w porównaniu z innymi formami energii.</li>
<li>Przeciwnicy energii jądrowej wyrażają obawy związane z jej wysokimi kosztami, potencjalnymi zagrożeniami, kwestiami bezpieczeństwa, regulacjami, składowaniem odpadów nuklearnych oraz wpływem polityki i przemysłu na postrzeganie jej przez opinię publiczną.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.podman.io/2023/08/celebrating-500k-downloads-the-podman-desktop-journey-%f0%9f%8e%89/">Podman Desktop świętuje 500 tys. pobrań</a></h2>
<ul>
<li>Podman Desktop, projekt kontenerowy typu open source, osiągnął znaczący kamień milowy w postaci ponad 500 000 pobrań.</li>
<li>Zespół Podman wyraża wdzięczność za wkład i opinie użytkowników i jest zaangażowany w ulepszanie funkcjonalności narzędzia do korzystania z Kubernetes.</li>
<li>Zachęcamy użytkowników do udziału w dyskusjach koncentrujących się na poprawie obsługi Kubernetes, usprawnieniu instalacji i konfiguracji funkcji oraz rozszerzeniu dokumentacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37216800">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy omawiają różne narzędzia do zarządzania kontenerami, takie jak Podman, OrbStack i Docker Desktop.</li>
<li>Wyrażają potrzebę szybszego rozwoju lokalnego i mają obawy dotyczące licencji i cen.</li>
<li>Użytkownicy dzielą się swoimi doświadczeniami i preferencjami, badając alternatywy dla Docker Desktop.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.namecheap.com/blog/upcoming-com-and-xyz-domain-price-increase/">Nadchodząca podwyżka cen domen .com i .xyz</a></h2>
<ul>
<li>Namecheap, rejestrator domen, informuje klientów o zbliżających się podwyżkach cen domen .COM i .XYZ we wrześniu.</li>
<li>Odnowienia domen .COM odnotują 9% wzrost u wszystkich rejestratorów, w tym w Namecheap.</li>
<li>Zachęcamy klientów do odnowienia domen .COM przed wrześniem, aby zapewnić sobie aktualne stawki lub zapoznać się z alternatywami dla domen .COM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37211675">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Namecheap niedawno podniósł ceny odnowienia domen .com, co doprowadziło do dyskusji na temat konsekwencji dla firm.</li>
<li>Wspomniano o alternatywnych dostawcach rejestracji domen, takich jak Porkbun i Cloudflare, ale pojawiły się obawy dotyczące niskich cen i potencjalnych przyszłych podwyżek cen.</li>
<li>Wzrost cen przypisuje się zezwoleniu Verisign na podniesienie cen, co wywołało frustrację i dyskusje na temat wartości i dostępności stron internetowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-21</a></h1>
<h2><a href="https://nivenly.org/blog/2023/08/19/an-announcement-regarding-kris-n%C3%B3va/">Kris Nóva nie żyje</a></h2>
<ul>
<li>Kris Nóva, wpływowy lider i mentor Nivenly, niestety odszedł, pozostawiając po sobie dziedzictwo profesjonalizmu i wizji.</li>
<li>Społeczność Nivenly opłakuje stratę Krisa Nóvy i zastanawia się nad kolejnymi krokami na przyszłość.</li>
<li>W tej chwili nie jest jasne, w jaki sposób społeczność Nivenly będzie podążać ścieżką naprzód bez wskazówek i wiedzy Krisa Nóvy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37199495">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Kris Nóva, znacząca postać w branży open source, niestety zmarł w wyniku wypadku podczas wspinaczki.</li>
<li>Jest uznawana za swój wkład w branżę technologiczną i inspirującą pracę.</li>
<li>Dyskurs wokół jej śmierci obejmuje dyskusje na temat ryzyka związanego z aktywnościami takimi jak wspinaczka górska i wyzwaniami społecznymi, jakie ze sobą niosą.</li>
<li>Toczy się debata na temat umiejętności społecznych osób z autyzmem i znaczenia jasnych wytycznych dotyczących integracji.</li>
<li>Autor sprzeciwia się przekonaniu, że osoby z autyzmem nie mogą nauczyć się umiejętności społecznych i podkreśla potrzebę wysiłku i innego spojrzenia na interakcje społeczne.</li>
<li>Autor kwestionuje również niewystarczającą uwagę poświęconą konkretnej historii na stronie internetowej.</li>
</ul>
<h2><a href="https://astronomy.stackexchange.com/questions/54499/shouldnt-very-very-distant-objects-appear-magnified">Czy odległe obiekty nie powinny być powiększone?</a></h2>
<ul>
<li>Astronomy Stack Exchange to platforma dla astronomów i astrofizyków, na której mogą oni wymieniać się pytaniami i odpowiedziami.</li>
<li>Użytkownik zadaje pytanie, dlaczego bardzo odległe obiekty nie są powiększone.</li>
<li>Inny użytkownik wyjaśnia, że rozszerzanie się przestrzeni powoduje powiększenie, choć staje się ono zauważalne w określonej odległości.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37198954">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozszerzający się wszechświat i skończona prędkość światła przyczyniają się do tego, że odległe obiekty wydają się powiększone.</li>
<li>Koncepcje fizyki, takie jak teoria względności i mechanika kwantowa, odgrywają rolę w zrozumieniu tego zjawiska.</li>
<li>Prędkość światła jest dyskutowana jako maksymalna prędkość przyczynowości lub czegokolwiek podróżującego w przestrzeni.</li>
<li>Kosmiczne mikrofalowe tło wyznacza granicę światła i sugeruje, że obiekty poza nią nie są jeszcze widoczne.</li>
<li>Dyskusja dotyczy również dowodów na ekspansję wszechświata i ograniczeń obserwacji odległych obiektów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.susanrigetti.com/physics">Chcesz nauczyć się fizyki (2021)</a></h2>
<ul>
<li>Susan Rigetti wydała drugą edycję swojego przewodnika po samodzielnej nauce fizyki, uwzględniając opinie czytelników i wprowadzając ulepszenia.</li>
<li>Przewodnik zaleca studiowanie różnych przedmiotów z fizyki, zaczynając od rachunku różniczkowego i przechodząc do specjalistycznych dziedzin.</li>
<li>Sugeruje również popularne książki z fizyki dla szerszej perspektywy, w tym podręczniki do fizyki na poziomie licencjackim i magisterskim, a także zaawansowane tematy, takie jak ogólna teoria względności i kwantowa teoria pola.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37200615">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmują różne tematy w edukacji fizycznej, w tym pominięcie mechaniki ciągłej i znaczenie zrozumienia zjawisk takich jak hydraulika i modele kosmologiczne.</li>
<li>Zalecenia dotyczące książek z fizyki innej niż kwantowa oraz dyskusje na temat granic między fizyką a inżynierią.</li>
<li>Znaczenie matematyki, w szczególności rachunku różniczkowego, w studiowaniu fizyki, a także skuteczność samodzielnej nauki w porównaniu z formalną edukacją, są przedmiotem debaty.</li>
</ul>
<h2><a href="http://deat.tk/jazz2/">Jazz² Resurrection: reimplementacja Jazz Jackrabbit 2 o otwartym kodzie źródłowym</a></h2>
<ul>
<li>Jazz² Resurrection to open-source&#39;owa reimplementacja gry Jazz Jackrabbit 2, pozwalająca graczom doświadczyć klasycznej gry na nowoczesnych platformach.</li>
<li>Grę można pobrać i grać w nią na różnych platformach, w tym Windows, Linux, macOS, Android, Nintendo Switch i w przeglądarkach internetowych.</li>
<li>Projekt jest dostępny na licencji GNU General Public License v3.0 i wykorzystuje zmodyfikowany silnik gry nCine, zapewniając wszechstronne i konfigurowalne wrażenia z gry.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202727">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy angażują się w dyskusję na temat Jazz Jackrabbit 2 i jego reimplementacji open-source, dzieląc się swoimi doświadczeniami i wspomnieniami z gry.</li>
<li>Uczestnicy polecają podobne platformówki, pokazując swoje zainteresowanie odkrywaniem podobnych gier retro.</li>
<li>Rozmowa rozszerza swój zakres, aby omówić tworzenie gier, w szczególności wyzwania związane z implementacją obsługi trybu wieloosobowego, a także porusza koncepcję abandonware i dostępność gry na różnych platformach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/temporarily-abled/">Wszyscy jesteśmy tylko tymczasowo niepełnosprawni</a></h2>
<ul>
<li>Autor kontuzjuje kolano podczas wakacji i zastanawia się nad ulotną naturą sprawności fizycznej.</li>
<li>Wyrażają wdzięczność za ułatwienia dostępu, które pomagają im w powrocie do zdrowia.</li>
<li>Autor przyznaje, że ma przywilej posiadania pracy, która pozwala mu na wzięcie niezbędnego czasu wolnego na leczenie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205731">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje korzyści i potencjalne zagrożenia związane z programami treningu siłowego, takimi jak Starting Strength.</li>
<li>Podkreśla znaczenie słuchania własnego ciała, ustalania indywidualnych celów i nadawania priorytetu długoterminowemu zdrowiu i zapobieganiu urazom podczas intensywnego treningu siłowego.</li>
<li>Rozmowa obejmuje takie tematy, jak ryzyko kontuzji w trójboju siłowym i kulturystyce, korzystanie z maszyn w porównaniu z wolnymi ciężarami oraz znaczenie właściwej formy i dobrego treningu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.electricitymaps.com">Mapy energii elektrycznej</a></h2>
<ul>
<li>Lista klasyfikuje kraje i regiony w oparciu o intensywność emisji dwutlenku węgla ich zużycia energii elektrycznej, wskazując wpływ ich zużycia energii na środowisko.</li>
<li>Dane wykorzystane w rankingu pochodzą z Electricity Maps, platformy open-source, która wizualizuje wpływ energii elektrycznej na klimat.</li>
<li>Aplikacja nie tylko dostarcza informacji, ale także pozwala użytkownikom wnieść swój wkład poprzez dodanie własnych regionów lub krajów do listy. Ponadto oferuje dane historyczne i umożliwia użytkownikom przeglądanie poziomów intensywności emisji dwutlenku węgla w różnych okresach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197903">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dostępne są różne strony internetowe, które dostarczają dane na żywo dotyczące zużycia energii elektrycznej, pogody, śledzenia lotów i satelitów, kolei, zanieczyszczenia światłem i klęsk żywiołowych.</li>
<li>Dokładność danych i źródeł wykorzystywanych na tych stronach internetowych jest istotnym punktem dyskusji.</li>
<li>Podkreślono przejście Niemiec na energię odnawialną, z wyzwaniami i ograniczeniami w skalowaniu energii odnawialnej, zależnością od węgla i importowanej energii elektrycznej oraz postrzeganiem, że nie odniosło ono takiego sukcesu, jak oczekiwano.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/cperciva/status/1693127769901969772">FreeBSD zastępuje bubblesort z mergesort na SYSINTs</a></h2>
<ul>
<li>FreeBSD (HEAD) zaimplementowało algorytm mergesort, aby zastąpić algorytm bubblesort w swoich SYSINIT.</li>
<li>Zmiana ta zaowocowała znaczną poprawą szybkości.</li>
<li>Przyjęcie algorytmu mergesort oznacza zaangażowanie FreeBSD w zwiększanie wydajności i efektywności swoich systemów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205053">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>FreeBSD zastąpiło algorytm bubblesort algorytmem mergesort, aby zwiększyć szybkość uruchamiania jądra dla maszyn wirtualnych.</li>
<li>Deweloper osiągnął 100-krotne przyspieszenie czasu uruchamiania FreeBSD poprzez zastąpienie bubblesort przez mergesort.</li>
<li>Niektórzy twierdzą, że oryginalna implementacja z bubblesort była wystarczająco dobra, podczas gdy inni sugerują użycie sortowania przez wstawianie dla lepszej wydajności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.robkhenderson.com/p/without-belief-in-a-god-but-never">Bez wiary w boga, ale nigdy bez wiary w diabła</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł analizuje książkę Erica Hoffera &quot;The True Believer&quot; i jej znaczenie dla zrozumienia motywacji stojących za ruchami masowymi.</li>
<li>Hoffer argumentuje, że frustracja odgrywa kluczową rolę w napędzaniu ruchów masowych, które celowo wykorzystują tę frustrację wśród swoich członków.</li>
<li>Artykuł podkreśla, w jaki sposób spolaryzowana polityka i dążenie do równości przyczyniają się do frustracji i powstawania ruchów społecznych.</li>
<li>Hoffer sugeruje również, że ruchy masowe oferują niezadowolonym jednostkom poczucie celu i tożsamości.</li>
<li>Artykuł wspomina również o spostrzeżeniu Hoffera, że nienawiść jest często wykorzystywana jako siła jednocząca w ruchach masowych.</li>
<li>Ogólnie rzecz biorąc, artykuł podkreśla niebezpieczeństwa związane z ruchami masowymi i ich zdolność do manipulowania i wykorzystywania indywidualnych frustracji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37197986">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja dotyczy wpływu jasnych celów i obecności wrogów w ruchach masowych.</li>
<li>Uczestnicy debatują na temat polaryzacji spowodowanej przez sieci społecznościowe i media oraz wpływu ideologii i religii.</li>
<li>Badany jest również związek między przemocą, edukacją i systemami przekonań, a także rozróżnienie między edukacją a indoktrynacją.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41467-023-40666-3">Niespokojne mózgi przekierowują regulację emocji</a></h2>
<ul>
<li>Osoby niespokojne wykazują nadpobudliwość w korze czołowo-podstawnej (FPl) i polegają na innych obszarach kory czołowej w zakresie kontroli emocji.</li>
<li>Silniejsze połączenia między ciałem migdałowatym a FPl występują u osób niespokojnych.</li>
<li>Badanie ujawniło również wyższy stosunek GABA do glutaminianu w FPl osób niespokojnych, co sugeruje potencjalne interwencje w przypadku zaburzeń lękowych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37205029">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ta rozmowa zagłębia się w związek między lękiem, strachem i reakcją mózgu na nie.</li>
<li>Badane są różne perspektywy lęku i potencjalne opcje leczenia, takie jak leki, terapia i przezczaszkowa stymulacja magnetyczna.</li>
<li>Uważność i samoświadomość są uznawane za cenne techniki radzenia sobie ze strachem i lękiem, podczas gdy podkreśla się stopniowe konfrontowanie się z obawami i podejmowanie proaktywnych kroków w celu zmniejszenia lęku.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/08/16/the-mystery-of-an-abandoned-cabinet-full-of-kodachrome-slides-in-san-francisco/">Porzucona szafka pełna slajdów Kodachrome w San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Szafka ze slajdami Kodachrome zawierająca urzekające zdjęcia San Francisco z lat 60. została znaleziona na chodniku.</li>
<li>Slajdy przedstawiają budowę systemu Bay Area Rapid Transit i codzienne życie w mieście.</li>
<li>Fotograf, James Martin, był nauczycielem, którego pasją było San Francisco.</li>
<li>Dwie dodatkowe szafki ze slajdami są obecnie niedostępne.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37202415">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Zapomniana kolekcja slajdów Kodachrome przedstawiających pływaków na historycznym basenie w San Francisco budzi nostalgię i ciekawość.</li>
<li>Rozmowa koncentruje się na trudnościach związanych ze sprzedażą lub rozdawaniem przedmiotów online, co prowadzi do rekomendacji alternatywnych platform.</li>
<li>Omówiono znaczenie znalezienia odpowiedniego odbiorcy dla osobistych kolekcji i upadku Kodaka jako firmy, a także osobiste anegdoty dotyczące slajdów Kodachrome oraz porady dotyczące konserwacji i skanowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-20</a></h1>
<h2><a href="https://nltimes.nl/2023/08/11/amsterdam-use-noise-cameras-loud-cars">Amsterdam użyje &quot;kamer hałasu&quot; przeciwko zbyt głośnym samochodom</a></h2>
<ul>
<li>Amsterdam wdrożył &quot;kamery hałasu&quot;, aby rozwiązać problem hałaśliwych pojazdów w mieście.</li>
<li>Elektryczne znaki drogowe zostały umieszczone, aby ostrzegać kierowców, jeśli ich pojazdy są zbyt głośne, a znaki te zostaną później zastąpione kamerami hałasu, które automatycznie będą nakładać mandaty na kierowców naruszających przepisy.</li>
<li>Znaki hałasu będą początkowo testowane w dwóch lokalizacjach, z planami zainstalowania większej liczby mierników dźwięku i znaków w ciągu miesiąca. Inicjatywa ta ma na celu zminimalizowanie zakłóceń związanych z hałasem w mieście. Rotterdam współpracuje również z Amsterdamem przy podobnym eksperymencie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187837">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Amsterdam planuje wykorzystać &quot;kamery hałasu&quot; do rozwiązania problemu nadmiernego hałasu powodowanego przez samochody i motocykle w mieście.</li>
<li>Debata wokół tej kwestii koncentruje się na konieczności i wpływie głośnych motocykli, przy czym niektórzy argumentują za ich korzyściami dla bezpieczeństwa, a inni krytykują ich irytację.</li>
<li>Istnieje również szersza dyskusja na temat zanieczyszczenia hałasem, zachowania pieszych, modyfikacji pojazdów oraz promowania cichszych i elektrycznych alternatyw.</li>
<li>Mieszkańcy opowiadają się za zakazem pojazdów napędzanych gazem i promowaniem motorowerów elektrycznych, aby stworzyć cichsze środowisko miejskie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/cathoderaydude/post/2521077-hahaha-we-live-in-he">Jak płacić za parkowanie?</a></h2>
<ul>
<li>Autor dzieli się frustrującym doświadczeniem pomagania starszej kobiecie z aplikacjami parkingowymi i podkreśla wyzwania i ograniczenia systemu.</li>
<li>Użytkownicy w rozmowie wyrażają obawy dotyczące złożoności aplikacji parkingowych, polegania na smartfonach i potencjalnych konsekwencji finansowych.</li>
<li>Przedstawiono sugestie dotyczące ujednoliconej aplikacji lub całkowitego wyeliminowania potrzeby korzystania z aplikacji parkingowych, a także wspomniano o prywatyzacji i kwestiach związanych z przychodami w miastach. Autor opowiada się za analogowymi opcjami płatności za parkowanie, szczególnie dla osób starszych, i wyraża frustrację złożonymi systemami cyfrowymi oraz brakiem poprawy codziennego życia pomimo postępu technologicznego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192858">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Uczestnicy wyrażają frustrację z powodu nieuczciwych aplikacji parkingowych, ograniczonych opcji płatności i odhumanizowanej obsługi klienta.</li>
<li>Pojawiają się obawy dotyczące korupcji, przestępczości zorganizowanej oraz prywatności i bezpieczeństwa w branży parkingowej.</li>
<li>Technologia jest postrzegana jako tworząca złożone i niewygodne doświadczenia, a w branży panuje pragnienie prostoty i rozwiązywania problemów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.windy.com">Windy.com: globalna strona pogodowa z filtrami na żywo</a></h2>
<ul>
<li>Tekst wspomina o wielu miastach i lokalizacjach w Stanach Zjednoczonych, Kanadzie, Meksyku i na Kubie.</li>
<li>Zwrócono również uwagę na huragan Hilary zbliżający się do zachodniego wybrzeża.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187760">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy Hacker News dyskutują o funkcjach i dokładności aplikacji pogodowej Windy.com.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy chwalą jego dokładność i możliwość porównywania modeli prognozy wiatru.</li>
<li>Inni wspominają o obawach związanych z ostatnimi zmianami i problemami z wyświetlaniem na niektórych urządzeniach, a także polecają alternatywne aplikacje pogodowe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://carloslagoa.com/blog/flipreps/flipreps.html">Dziennik nawigacji lotniczej na drukarce paragonów 20 USD</a></h2>
<ul>
<li>Carlos dzieli się swoimi doświadczeniami ze szkolenia lotniczego i podkreśla trudności związane z zarządzaniem informacjami w małym kokpicie.</li>
<li>Opracował projekt wykorzystujący drukarkę paragonów do tworzenia dziennika nawigacyjnego, który poprawia wrażenia z lotu.</li>
<li>Carlos wyraża swój entuzjazm dla technologii i zamiar dalszego rozwijania projektu w przyszłości.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37190743">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Drukarka paragonowa za 20 USD jest używana do rejestrowania nawigacji lotniczej, ale użytkownicy obawiają się, że papier stanie się nieczytelny z powodu ciepła i obecności BPA w papierze termicznym.</li>
<li>W artykule omówiono różne systemy i instrumenty nawigacyjne wykorzystywane w różnych działaniach, podkreślając postęp technologiczny i ograniczenia niektórych metod.</li>
<li>Autor dzieli się swoim projektem wykorzystania drukarki paragonów do logów nawigacyjnych i zaleca dokonywanie zakupów lokalnie lub zwracanie się do firm o udostępnienie drukarek. Inni czytelnicy również wykazują zainteresowanie wykorzystaniem drukarek paragonów do różnych celów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://scienceswitch.com/2023/08/19/why-do-old-books-smell-so-good/">Dlaczego stare książki tak ładnie pachną?</a></h2>
<ul>
<li>Naukowcy badają wyraźny zapach starych książek i wykorzystują uwalniane lotne związki organiczne (VOC) do określenia ich wieku, stanu i historii.</li>
<li>Zapach starych książek jest spowodowany rozkładem papieru i innych związków organicznych, uwalniając specyficzne związki, takie jak benzaldehyd, wanilina, etylobenzen i 2-etyloheksanol.</li>
<li>Analiza VOC może pomóc bibliotekarzom i historykom zidentyfikować potrzeby w zakresie ochrony i dopasować osierocone książki do ich oryginalnych bibliotek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188015">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja Hacker News porusza różne tematy, w tym zapach starych książek, nostalgię związaną z technologią, postęp technologiczny, obawy o zdrowie i trwającą debatę między fizycznymi książkami a ebookami.</li>
<li>Jest krótka wzmianka o koncepcji cyfrowego nosa i możliwości syntezy zapachów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leejet/stable-diffusion.cpp">Stabilna dyfuzja w C/C++</a></h2>
<ul>
<li>To repozytorium zawiera implementację C/C++ Stable Diffusion, techniki generowania obrazów.</li>
<li>Oferuje wsparcie dla różnych dokładności, kwantyzacji i platform.</li>
<li>Repozytorium zawiera instrukcje dotyczące pobierania wag, budowania i uruchamiania kodu, a także informacje o wymaganiach dotyczących pamięci i dysku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37187663">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja analizuje wydajność, przydatność i ograniczenia Stable Diffusion (SD), GGML, AITemplate i Tinygrad na różnych platformach sprzętowych.</li>
<li>Podkreślono wyzwania związane z mnożeniem macierzy w GGML oraz złożoność zarządzania zależnościami i środowiskami w uczeniu maszynowym.</li>
<li>Przeanalizowano korzyści i ograniczenia związane z używaniem C++ i Rust jako języków programowania do optymalizacji, a także osobiste doświadczenia i zalecenia dotyczące poprawy wydajności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rivet-gg/rivet">Rivet - Zarządzanie serwerami gier open-source za pomocą Nomad i Rust</a></h2>
<ul>
<li>Rivet to narzędzie do zarządzania serwerami gier o otwartym kodzie źródłowym, zaprojektowane w celu uproszczenia wdrażania serwerów dedykowanych dla twórców gier bez doświadczenia w zakresie infrastruktury.</li>
<li>Jest zbudowany głównie przy użyciu Rust i Lua, z integracją innych narzędzi i bibliotek.</li>
<li>Rivet obsługuje różne funkcje, takie jak proxy brzegowe, buforowanie, analityka, sieci nakładkowe i skrypty Redis Lua.</li>
<li>Jest on dostępny na licencji Apache 2.0 i ma być przystępnym i wszechstronnym menedżerem serwerów gier.</li>
<li>Rivet nie obsługuje logiki sieciowej, ale działa w połączeniu z istniejącymi narzędziami.</li>
<li>Jest w zamkniętej wersji beta od stycznia 2022 roku i obsługuje miliony aktywnych użytkowników miesięcznie w wielu tytułach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188659">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na wyzwaniach związanych z infrastrukturą do tworzenia gier i zaletach narzędzi open source.</li>
<li>Rivet, narzędzie do zarządzania serwerami gier o otwartym kodzie źródłowym, jest wysoko cenione za swoją zdolność do wydajnego wdrażania serwerów dedykowanych.</li>
<li>W rozmowie omówiono również zalety i wady korzystania z Kubernetes i Nomad do tworzenia gier, a jeden z deweloperów wyraził zainteresowanie wykorzystaniem Rivet we własnej grze.</li>
<li>Zespół Rivet uznaje potrzebę ulepszeń w rozwoju lokalnym i omawia takie tematy, jak funkcje open source, Nakama, zmiany licencji HashiCorp i wsparcie Bevy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/clone-a-lisa/">Clone-a-Lisa</a></h2>
<ul>
<li>Clone-a Lisa to gra, w której gracze ścigają się z czasem, aby namalować replikę Mona Lisy w zaledwie 60 sekund.</li>
<li>Gra jest dostępna na stronie VOLE.wtf i zawiera efekty dźwiękowe zwiększające immersję.</li>
<li>Oferuje zabawne i wymagające doświadczenie, które wystawia na próbę umiejętności malarskie graczy w ograniczonym czasie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37192710">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Clone-a-Lisa&quot; to wciągająca gra, której zadaniem jest stworzenie repliki słynnego obrazu Mona Lisy.</li>
<li>Gra wykorzystuje ograniczoną paletę kolorów i ocenia użytkownika na podstawie odchyleń od oryginalnej grafiki, z naciskiem na ciemniejsze obszary.</li>
<li>Gracze odkryli alternatywne strategie, takie jak wypełnianie płótna jednolitym kolorem, aby osiągnąć wysokie wyniki. Gra oferuje również funkcje przeglądania i porównywania obrazów oraz dzielenia się opiniami z innymi graczami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/19/cellebrite-asks-cops-to-keep-its-phone-hacking-tech-hush-hush/">Cellebrite prosi policjantów o zachowanie w tajemnicy swojej technologii</a></h2>
<ul>
<li>Firma Cellebrite, zajmująca się technologią hakowania telefonów, zwraca się do organów ścigania z prośbą o zachowanie w tajemnicy jej technologii, co budzi obawy o przejrzystość i prawa oskarżonych.</li>
<li>Krytycy twierdzą, że ujawnienie jest ważne dla oceny dowodów i ochrony prywatności.</li>
<li>Rządowy wykonawca Harris Corporation złożył podobne wnioski o zachowanie tajemnicy w odniesieniu do swojego narzędzia do inwigilacji telefonów komórkowych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37194272">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Uczestnicy dyskusji wyrażają obawy dotyczące niezawodności i potencjalnego niewłaściwego wykorzystania Cellebrite, oprogramowania używanego przez organy ścigania do wydobywania danych ze smartfonów.</li>
<li>Ważność niektórych technik kryminalistycznych i stosowanie testów poligraficznych są kwestionowane, wykazując sceptycyzm wobec ich skuteczności.</li>
<li>W rozmowie podkreślono wyzwania związane z zapewnieniem bezpieczeństwa danych, prawne implikacje pozyskiwania dowodów za pośrednictwem Cellebrite oraz odniesiono się do kontrowersji między Apple a FBI, podnosząc obawy dotyczące bezpieczeństwa urządzeń i ochrony danych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/23837513/western-digital-sandisk-ssd-corrupted-deleted-questions">WD odmówiło odpowiedzi na nasze pytania dotyczące samowycierających się dysków SSD SanDisk</a></h2>
<ul>
<li>Dyski SSD SanDisk firmy Western Digital podobno powodują utratę danych, a firma nie odpowiada na zapytania dotyczące tego problemu.</li>
<li>Pojawiło się wiele doniesień o utracie danych, w tym od pracowników The Verge i Ars Technica.</li>
<li>Western Digital kontynuuje sprzedaż dysków SSD pomimo świadomości problemu, a szef działu PR firmy odmówił zajęcia się sprawą.</li>
<li>Pojawiły się zarzuty, że Western Digital wykorzystuje fałszywe recenzje Amazon i manipuluje wynikami wyszukiwania, aby bagatelizować awarie.</li>
<li>Firma stoi obecnie w obliczu wielu pozwów zbiorowych w związku z awariami dysków SSD SanDisk.</li>
<li>Firma Western Digital została również oskarżona o oszukańcze praktyki, takie jak próba włączenia dysków o niższej jakości do swojej oferty produktów i wywoływanie niepotrzebnych ostrzeżeń na dyskach NAS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37188736">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Na forach internetowych toczą się dyskusje na temat niezawodności i jakości rozwiązań pamięci masowej, takich jak dyski SSD i HDD, a użytkownicy dzielą się swoimi doświadczeniami i obawami dotyczącymi różnych marek i modeli.</li>
<li>Problemy z oprogramowaniem układowym i roszczenia gwarancyjne to jedne z omawianych tematów, podkreślające znaczenie niezawodnej i wydajnej obsługi klienta w branży technologicznej.</li>
<li>Marki takie jak Western Digital i SanDisk są narażone na utratę reputacji z powodu skarg klientów i pozwów zbiorowych, co skłania użytkowników do poszukiwania alternatywnych marek, takich jak SK Hynix i Samsung, znanych ze swojej niezawodności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-19</a></h1>
<h2><a href="https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture">Kultura pytań i domysłów</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł analizuje koncepcję ask culture vs guess culture oraz jej wpływ na relacje i interakcje.</li>
<li>Kultura Ask polega na bezpośrednim proszeniu o to, czego się chce, podczas gdy kultura guess polega na odczytywaniu pośrednich sygnałów i pytaniu tylko wtedy, gdy jest się pewnym pozytywnej odpowiedzi.</li>
<li>Artykuł zawiera przykłady konfliktów między tymi normami kulturowymi i oferuje strategie poruszania się po kulturze zgadywania w środowisku pracy opartym głównie na kulturze zadaniowej.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176703">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł omawia różnice kulturowe w komunikacji i etykiecie społecznej, w szczególności między kulturą &quot;pytaj&quot; a kulturą &quot;zgaduj&quot;.</li>
<li>Osobiste doświadczenia i anegdoty ilustrują konflikty kulturowe w związkach.</li>
<li>Artykuł porusza takie tematy, jak trauma z dzieciństwa, skuteczność terapii, wpływ drobnych urazów na relacje, odporność oraz znaczenie zrozumienia i poszanowania różnic kulturowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx">Mister Rogers miał rację - rutynowe witanie się z sześcioma sąsiadami maksymalizuje dobre samopoczucie</a></h2>
<ul>
<li>Przywitanie się z wieloma sąsiadami wiąże się z lepszym samopoczuciem dorosłych w USA, jak wynika z badania przeprowadzonego przez Gallupa.</li>
<li>Wynik dobrostanu Amerykanów rośnie wraz ze wzrostem liczby powitanych sąsiadów, maksymalnie do sześciu sąsiadów.</li>
<li>Pozdrawianie sąsiadów jest bardziej powszechne wśród osób starszych i osób o wyższych dochodach i jest powiązane z poprawą dobrobytu społecznego, społecznego, zawodowego, fizycznego i finansowego.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37175432">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Interakcje społeczne, w tym powitania i interakcje z sąsiadami, mają kluczowe znaczenie dla ogólnego samopoczucia i zaangażowania społeczności.</li>
<li>Artykuł analizuje różne perspektywy lęku społecznego i różnic kulturowych w powitaniach, a także wpływ pandemii na interakcje społeczne.</li>
<li>Budowanie więzi i kultywowanie poczucia wspólnoty przynosi liczne korzyści i zależy zarówno od środowiska fizycznego, jak i społecznego. Celowe wysiłki na rzecz interakcji z innymi są niezbędne.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702">FBI po raz kolejny udowadnia, że nie można mu ufać w kwestii Sekcji 702</a></h2>
<ul>
<li>FBI uzyskało dostęp do prywatnej komunikacji senatora stanowego i senatora USA bez przestrzegania odpowiednich zasad i ograniczeń.</li>
<li>Sąd ds. Nadzoru Wywiadu Zagranicznego (FISC) ujawnił te informacje w odtajnionej opinii, podkreślając lekceważenie przez FBI prywatności i swobód obywatelskich.</li>
<li>Istnieje dwupartyjne poparcie dla znaczących zmian lub zakończenia Sekcji 702, która zezwala na gromadzenie komunikacji zagranicznej. Electronic Frontier Foundation (EFF) opowiada się za zamknięciem bezpodstawnego dostępu do amerykańskiej komunikacji i zwiększeniem przejrzystości w każdym przedłużeniu Sekcji 702.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176717">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa budzi obawy o nieautoryzowane przeszukania przez FBI i korupcję w rządzie federalnym.</li>
<li>Zwraca również uwagę na nadużywanie władzy przez agencje wywiadowcze i naruszanie prawa do prywatności.</li>
<li>Dyskusja podkreśla potrzebę odpowiedzialności organów ścigania, reform, silniejszego nadzoru i zabezpieczeń w celu ochrony swobód obywatelskich.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526">Windows 11 z radością wykona plik binarny skompilowany 30 lat temu</a></h2>
<ul>
<li>Windows 11 prezentuje imponującą kompatybilność wsteczną, ponieważ może uruchamiać pliki binarne skompilowane 30 lat temu, a konkretnie 18 sierpnia 1993 roku.</li>
<li>Podkreśla to zaangażowanie Microsoftu w zapewnienie kompatybilności ze starszym oprogramowaniem.</li>
<li>Oznacza to, że użytkownicy mogą nadal uzyskiwać dostęp do starszych aplikacji i uruchamiać je w najnowszej wersji systemu Windows bez żadnych problemów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176666">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja toczy się wokół koncepcji wstecznej kompatybilności systemów operacyjnych, w szczególności Windows i Linux.</li>
<li>Uczestnicy badają wyzwania i debaty związane z kompatybilnością wsteczną, takie jak zachowanie wartości kulturowej i związane z tym koszty.</li>
<li>Wspomniano o kwestiach związanych z wymuszonymi aktualizacjami oprogramowania, reputacją Microsoftu i trudnościami w przenoszeniu oprogramowania między platformami, a także o różnych stopniach kompatybilności wstecznej w różnych systemach operacyjnych. Zaproponowano potrzebę utrzymywania przez organizację starych wersji bibliotek systemowych w celu zapewnienia kompatybilności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Textualize/textual">Textual: Ramy szybkiego tworzenia aplikacji dla Pythona</a></h2>
<ul>
<li>Textualize to framework do szybkiego tworzenia aplikacji w Pythonie, który umożliwia programistom tworzenie zaawansowanych interfejsów użytkownika w terminalu, a w przyszłości także w przeglądarkach internetowych.</li>
<li>Oferuje różne funkcje, takie jak obsługa myszy, 16,7 miliona kolorów i płynne animacje.</li>
<li>Textualize jest kompatybilny z systemami Linux, macOS i Windows i wymaga Pythona w wersji 3.7 lub wyższej. Można go łatwo zainstalować za pomocą pip i zapewnia dokumentację, przykłady i społeczność Discord do wsparcia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37174657">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Textual jest frameworkiem Pythona do tworzenia aplikacji terminalowych, a nadchodząca wersja dla przeglądarek internetowych jest właśnie omawiana.</li>
<li>Użytkownicy mówią o funkcjach takich jak obsługa &quot;DirectoryTree&quot; i dzielenie się preferencjami dotyczącymi edytorów tekstu i praktyk kodowania.</li>
<li>Debata koncentruje się na zaletach i wadach korzystania z frameworków w tworzeniu oprogramowania, biorąc pod uwagę wymagania projektu i poziom umiejętności. Dyskusja obejmuje również wyzwania i korzyści związane z aktualizacjami oprogramowania i wykorzystaniem frameworków, ze szczególnym uwzględnieniem bezpieczeństwa, zarządzania zasobami i elastyczności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.swtch.com/ub">C i C++ przedkładają wydajność nad poprawność</a></h2>
<ul>
<li>Przedkładanie wydajności nad poprawność w językach programowania C i C++ może skutkować uszkodzonymi programami.</li>
<li>Problemy z niezainicjowanymi zmiennymi, wskaźnikami null i niezdefiniowanym zachowaniem są powszechne w C i C++ ze względu na ten priorytet.</li>
<li>Język programowania Go został przedstawiony jako alternatywa z inną filozofią, która priorytetowo traktuje bezpieczeństwo i ochronę.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37178009">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą języków programowania i ich przydatności do różnych zadań, takich jak priorytetowe traktowanie wydajności lub funkcji bezpieczeństwa.</li>
<li>Uważa się, że języki C i C++ stawiają na wydajność, ale może im brakować funkcji bezpieczeństwa w porównaniu do języków takich jak Rust.</li>
<li>Toczy się debata na temat ograniczeń i korzyści Rust w porównaniu do C++ oraz znaczenia zajęcia się luką między językami wysokiego poziomu a sprzętem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/">Monopoliści szerokopasmowi forsują ustawę, która zmiażdżyłaby możliwość przeciwstawienia się im</a></h2>
<ul>
<li>Giganci telekomunikacyjni dążą do ograniczenia władzy władz lokalnych nad infrastrukturą telekomunikacyjną poprzez proponowane przepisy, co prowadzi do frustracji konsumentów.</li>
<li>Samorządy lokalne wyrażają coraz większe zainteresowanie tworzeniem własnych sieci światłowodowych, przyczyniając się do zwiększenia kontroli.</li>
<li>Rozmowa obejmuje również różne kwestie, takie jak usunięcie gniazd słuchawkowych w telefonach, trwające dochodzenia dotyczące Trumpa i trudności związane z anonimowością online.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37175200">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Konsumenci w Stanach Zjednoczonych stają przed wyzwaniami i frustracjami związanymi z uzyskaniem niezawodnej i niedrogiej usługi internetowej.</li>
<li>Podnoszone są obawy dotyczące monopoli szerokopasmowych, braku regulacji i konkurencji w branży.</li>
<li>Sugestie obejmują traktowanie infrastruktury internetowej jako użyteczności publicznej i tworzenie oddzielnych podmiotów zajmujących się infrastrukturą.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/">Nauka async Rust z całkowicie zbyt wieloma serwerami sieciowymi</a></h2>
<ul>
<li>Artykuł koncentruje się na nauce programowania asynchronicznego w Rust poprzez tworzenie wielu serwerów internetowych.</li>
<li>Obejmuje różne tematy, w tym programowanie współbieżne z wątkami, nieblokujące wejścia / wyjścia, wydajną obsługę zdarzeń za pomocą epoll, implementację reaktora i harmonogramu, tworzenie kontraktów futures i używanie domknięć, obsługę połączeń TCP i łagodne zamykanie.</li>
<li>Artykuł zawiera fragmenty kodu i szczegółowe wyjaśnienia demonstrujące koncepcje i techniki związane z budowaniem wydajnych i responsywnych serwerów przy użyciu programowania asynchronicznego w Rust.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37176960">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł koncentruje się na trudnościach związanych z nauką async Rust i zarządzaniem wieloma serwerami internetowymi.</li>
<li>Zawiera przykłady i zasoby do debugowania i nauki asynchronicznego Rusta.</li>
<li>Komentatorzy dzielą się swoimi doświadczeniami i sugerują dodatkowe zasoby do tworzenia backendów internetowych w Rust, omawiając korzyści i wyzwania związane z programowaniem asynchronicznym.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/">Policja uzyskuje dane DNA od osób, które uważają, że zrezygnowały z tej usługi</a></h2>
<ul>
<li>Genetycy sądowi wykorzystują lukę w bazie danych DNA GEDmatch, aby uzyskać dostęp do danych DNA osób, które zrezygnowały z udostępniania ich organom ścigania.</li>
<li>Technika ta pomogła rozwiązać zimne sprawy, ale budzi obawy dotyczące prywatności i braku regulacji.</li>
<li>Ancestry i 23andMe nie zezwalają na dostęp organów ścigania, ale MyHeritage i GEDmatch zezwalają na to za zgodą użytkownika, a GEDmatch ma lukę dla chronionych profili.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37179094">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wykorzystywanie danych DNA przez organy ścigania budzi obawy o naruszenie prywatności i nadużywanie informacji genetycznych.</li>
<li>Istnieje luka, która pozwala genealogom pracującym z organami ścigania na dostęp do profili osób, które zrezygnowały z udostępniania swojego DNA.</li>
<li>Brak publicznego oburzenia i politycznej uwagi wobec tych naruszeń prywatności jest niepokojący i rodzi szersze pytania dotyczące nadzoru rządowego, wolności osobistych i kwestii etycznych związanych z bazami danych DNA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/">Worldcoin zignorował wstępny nakaz zaprzestania skanowania tęczówki w Kenii, jak pokazują zapisy</a></h2>
<ul>
<li>Startup kryptowalutowy Worldcoin sprzeciwił się nakazowi Biura Komisarza ds. Ochrony Danych (ODPC) w Kenii, aby zaprzestać gromadzenia danych osobowych, w tym skanów tęczówki.</li>
<li>ODPC wcześniej nakazało Worldcoin zaprzestanie gromadzenia danych w maju, ale firma upierała się, dopóki nie została zawieszona przez Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji w sierpniu.</li>
<li>ODPC podjęło działania prawne w celu zachowania danych zebranych przez Worldcoin, podczas gdy prowadzone są dochodzenia w sprawie bezpieczeństwa, prywatności i legalności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37174758">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Omówiono kontrowersje związane z Worldcoin i ich wykorzystaniem skanów tęczówki w Kenii, budząc obawy o prywatność i bezpieczeństwo danych.</li>
<li>Przeanalizowano usługi współdzielenia przejazdów, takie jak Uber i Airbnb, wraz z dyskusjami na temat wpływu tych platform na tradycyjne branże oraz obawy dotyczące praw pracowniczych i przepisów bezpieczeństwa.</li>
<li>Analizowana jest rola regulacji w branży technologicznej, z uwzględnieniem potrzeby nadzoru w celu ochrony konsumentów i zapobiegania negatywnym konsekwencjom, takim jak monopole i nieetyczne praktyki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-18</a></h1>
<h2><a href="https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/">Jak komunikować się, gdy zaufanie jest niskie, bez pogłębiania swojego dołka?</a></h2>
<ul>
<li>Skuteczna komunikacja jest niezbędna do odbudowania zaufania w relacjach.</li>
<li>Autor podaje różne wskazówki dotyczące skutecznej komunikacji, w tym uznanie trudności rozmowy, sprawdzanie po jej zakończeniu i mówienie niepewnie.</li>
<li>Inne wskazówki obejmują stosowanie technik takich jak &quot;historia w mojej głowie&quot;, inżynieria pozytywnych interakcji i docenianie wysiłku w komunikacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166946">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł podkreśla znaczenie skutecznej komunikacji w sytuacjach niskiego zaufania.</li>
<li>Dyskutuje się o poświęceniu w celu odbudowania zaufania, ale podkreśla się związane z tym wyzwania i niepewność.</li>
<li>Poruszane są różne tematy związane z komunikacją, takie jak stosowanie wypełniaczy językowych, różnice kulturowe i potencjalna błędna interpretacja komunikacji pisemnej.</li>
<li>Uwaga: Wzmianki o kontrowersyjnym CEO, CTO i okaleczaniu narządów płciowych należy traktować jako niezwiązane i niebędące częścią głównej dyskusji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://us.starlabs.systems/pages/starlite">12,5-calowy tablet StarLite z systemem Linux</a></h2>
<ul>
<li>Star Labs oferuje laptop StarLite, kompaktowe i wydajne urządzenie zaprojektowane z myślą o przenośności.</li>
<li>Laptop jest wyposażony w procesor Intel Alder Lake N200, 16 GB pamięci i 12,5-calowy wyświetlacz dotykowy 3k.</li>
<li>Jest on zasilany przez oprogramowanie układowe typu open source, oferując bezpieczny przepływ rozruchu i dostosowywanie oprogramowania układowego. Laptop posiada również takie funkcje, jak podświetlana klawiatura, krystalicznie czysty wyświetlacz dotykowy, mała ładowarka z dużą baterią i łatwe aktualizacje oprogramowania układowego.</li>
<li>Laptop jest wysoce konfigurowalny i oferuje różne opcje dystrybucji.</li>
<li>Cena początkowa wynosi 498 USD i dostępne są opcje płatności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37169696">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą wielu aspektów urządzeń z systemem Linux, w tym kompatybilności z tabletami, technologii USB-C, trwałości kabli USB-C, marketingu telefonów z systemem Linux, wsparcia dla starszych urządzeń, zużycia energii i nowego tabletu z systemem Linux o nazwie Star Lite Mk V.</li>
<li>Użytkownicy mają mieszane opinie na te tematy, wskazując na wyzwania i potencjalne ulepszenia na rynku Linuksa.</li>
<li>Inne dyskusje dotyczą funkcji urządzenia, możliwości naprawy i alternatywnych procesorów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jobcorps.gov/">Job Corps: bezpłatne, stacjonarne szkolenia i edukacja dla młodych dorosłych o niskich dochodach</a></h2>
<ul>
<li>Job Corps to bezpłatny program oferujący szkolenia i edukację w ponad 100 obszarach w 10 branżach dla młodych dorosłych o niskich dochodach.</li>
<li>Zapewnia bezpłatne zakwaterowanie, wyżywienie, opiekę medyczną i zasiłek na utrzymanie.</li>
<li>Program pomógł wielu osobom odnieść sukces w takich dziedzinach, jak zaawansowana produkcja, technologie informacyjne, opieka zdrowotna, budownictwo i hotelarstwo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166478">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa obejmuje szereg tematów, takich jak program Job Corps, wsparcie dla młodych dorosłych, ograniczenia wiekowe i pomoc finansowa.</li>
<li>Odbyła się dyskusja na temat NEET (Not in Education, Employment, or Training) i potrzeby zorganizowanych programów wspierających ich.</li>
<li>Rozmowa dotyczy braku wsparcia dla osób bezrobotnych, zarządzania zachowaniami wojskowymi, edukacji i pomocy finansowej, wartości społecznych oraz wydatków rządowych i cięć podatkowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die">1,56 mln osuszaczy wycofanych ze względu na ryzyko pożaru i poparzenia</a></h2>
<ul>
<li>Amerykańska Komisja Bezpieczeństwa Produktów Konsumenckich wydała wiele wycofań osuszaczy powietrza sprzedawanych pod różnymi markami, takimi jak Frigidaire, GE i Kenmore.</li>
<li>Osuszacze te zostały powiązane ze śmiertelnymi pożarami, co skłoniło konsumentów do podjęcia pilnych działań.</li>
<li>Konsumentom zaleca się sprawdzenie dostarczonych zdjęć, a jeśli mają pasujący osuszacz, powinni zażądać zwrotu pieniędzy i niezwłocznie usunąć go z domu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37164155">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Łącznie 1,56 miliona osuszaczy powietrza zostało wycofanych ze względu na zagrożenie pożarowe, a także doniesienia o pożarach, przegrzaniu i uszkodzeniach mienia.</li>
<li>Wycofanie dotyczy modeli sprzedawanych w latach 2011-2014, co wywołało dyskusje na temat osobistych doświadczeń i alternatywnych metod osuszania.</li>
<li>W rozmowie podkreślono również obawy dotyczące sprężarek, łatwopalnych czynników chłodniczych oraz znaczenia przejrzystości i odpowiedzialności producentów.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html">Chiński gigant nieruchomości Evergrande składa wniosek o ochronę przed bankructwem na Manhattanie</a></h2>
<ul>
<li>Evergrande Group, duża chińska firma z branży nieruchomości, złożyła w amerykańskim sądzie wniosek o ochronę przed bankructwem na podstawie rozdziału 15.</li>
<li>Firma jest mocno zadłużona i przechodziła postępowanie restrukturyzacyjne w Hongkongu, na Kajmanach i Brytyjskich Wyspach Dziewiczych.</li>
<li>Akcje Evergrande są zawieszone od marca 2022 r. i istnieją obawy, że kłopoty w chińskim sektorze nieruchomości mogą mieć szersze reperkusje gospodarcze.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37171187">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Evergrande, duża chińska firma z branży nieruchomości, złożyła wniosek o ochronę przed bankructwem na Manhattanie, budząc obawy o stabilność chińskiego rynku nieruchomości.</li>
<li>Podejście chińskiego rządu do upadających firm z branży nieruchomości obejmuje kontrolowane bankructwa, a państwowi pożyczkodawcy i banki ponoszą straty.</li>
<li>Pojawiają się oskarżenia o nadużycia finansowe, a rząd wprowadza zakazy opuszczania rynku i ścisły nadzór. Szerszy kryzys w chińskim sektorze nieruchomości jest postrzegany jako możliwy do opanowania dzięki rządowym narzędziom i planom, ale korupcja i łapówkarstwo pozostają problemami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil">Turmoil, framework do tworzenia i testowania systemów rozproszonych</a></h2>
<ul>
<li>Turmoil to nowy framework zaprojektowany, aby pomóc programistom i testerom pracować nad systemami rozproszonymi.</li>
<li>Framework pozwala na symulację hostów, czasu i sieci w jednym procesie, ułatwiając testowanie i rozwijanie systemów rozproszonych.</li>
<li>Dzięki Turmoil programiści mają precyzyjną kontrolę nad siecią, umożliwiając im upuszczanie, wstrzymywanie lub opóźnianie wiadomości między hostami.</li>
<li>Wpis na blogu zawiera instrukcje dotyczące korzystania z Turmoil i zachęca użytkowników do przekazywania opinii na temat przyszłego rozwoju i ulepszeń.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37163187">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Turmoil to oparty na Rust framework przeznaczony do tworzenia i testowania systemów rozproszonych.</li>
<li>Oferuje deterministyczne wykonanie poprzez symulację wielu współbieżnych hostów w jednym wątku i wprowadza &quot;trudności&quot; poprzez symulowane zmiany w sieci.</li>
<li>Podczas gdy niektórzy użytkownicy doceniają Turmoil za zapewnienie kontrolowanego środowiska testowego, inni twierdzą, że kompleksowy framework do testów rozproszonych powinien obsługiwać różne języki, realistyczne ładunki i awarie oraz oferować bardziej pomocną diagnostykę.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/">SUSE przechodzi w ręce prywatne</a></h2>
<ul>
<li>EQT Private Equity, większościowy udziałowiec SUSE Linux Enterprise, planuje upublicznić firmę poprzez wycofanie jej z giełdy we Frankfurcie.</li>
<li>EQT złoży dobrowolną publiczną ofertę zakupu akcji innych akcjonariuszy SUSE przed wycofaniem spółki z giełdy, oferując 16,00 EUR za akcję, co stanowi 67-procentową premię w stosunku do ceny zamknięcia akcji XETRA.</li>
<li>Zarząd i Rada Nadzorcza SUSE popierają wycofanie spółki z giełdy, ponieważ pozwoli to firmie skupić się na priorytetach operacyjnych i długoterminowej strategii. Dokument ofertowy zostanie wkrótce opublikowany, a rozliczenie spodziewane jest w październiku 2023 r.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37166885">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>SUSE, firma zajmująca się dystrybucją Linuksa, planuje wejść na giełdę i zostać przejęta przez firmę private equity EQT.</li>
<li>Ogłoszenie to wywołało dyskusje wśród użytkowników i entuzjastów Linuksa, a niektórzy z nich wykazali optymizm co do wydajności i innowacyjnych projektów SUSE.</li>
<li>Pojawiły się jednak obawy dotyczące dystrybucji SUSE i potencjalnego wpływu własności private equity, zwłaszcza w okresie restrukturyzacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/">Obawiam się, że muszę cię poinformować, że zbudowałeś kompilator (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Autor humorystycznie opisuje dewelopera, który nieumyślnie tworzy kompilator pomimo początkowej niechęci.</li>
<li>Deweloper staje przed wyzwaniami związanymi z biblioteką abstrakcyjnego drzewa składni (AST) i obsługą różnych węzłów AST.</li>
<li>Napotykają one trudności z obsługą zagnieżdżonych struktur kodu i radzeniem sobie z kwestiami kompatybilności ze starszymi maszynami.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37162898">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmują różne tematy, w tym rozliczanie klientów za wydajne projekty, tworzenie niestandardowych języków programowania i narzędzi, niezamierzone konsekwencje tworzenia oprogramowania oraz ograniczenia istniejących protokołów transportowych.</li>
<li>Jasna komunikacja, praktyczne rozwiązania i unikanie niepotrzebnej złożoności są podkreślane jako kluczowe czynniki w tych dyskusjach.</li>
<li>Dyskusje zapewniają cenny wgląd w wyzwania i kwestie związane z tworzeniem oprogramowania i zarządzaniem projektami.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private">SUSE przechodzi w ręce prywatne</a></h2>
<ul>
<li>SUSE, europejska firma zajmująca się oprogramowaniem open-source, ma stać się prywatna, ponieważ jej większościowy właściciel, Marcel LUX III SARL, planuje połączyć firmę z nienotowanym na giełdzie podmiotem z Luksemburga.</li>
<li>EQT Private Equity, kontrolowany przez podmioty funduszu EQT VIII, ogłosi publiczną ofertę zakupu dla pozostałych akcjonariuszy, oferując 67% premii w stosunku do ceny zamknięcia akcji.</li>
<li>Zarząd i rada nadzorcza SUSE popierają wycofanie spółki z giełdy, ponieważ uważają, że pozwoli to firmie skupić się na długoterminowej strategii bez presji ze strony rynków publicznych. Oczekuje się, że oferta zostanie rozliczona w październiku 2023 roku.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37169303">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>SUSE, firma zajmująca się oprogramowaniem open-source, staje się prywatna po otrzymaniu oferty zakupu od firmy private equity.</li>
<li>Intencją oferty zakupu jest wycofanie spółki z giełdy.</li>
<li>Wejście na giełdę oznacza, że SUSE nie będzie już spółką notowaną na giełdzie.</li>
</ul>
<h2><a href="https://micro-editor.github.io/">micro - nowoczesna alternatywa dla nano</a></h2>
<ul>
<li>Micro to przyjazny dla użytkownika i łatwy w instalacji nowoczesny edytor tekstu.</li>
<li>Oferuje opcje dostosowywania za pomocą prostego formatu json i skryptów Lua, a także funkcje takie jak wiele kursorów, system wtyczek i obsługa myszy.</li>
<li>Użytkownicy doceniają Micro za jego prostotę i funkcjonalność, a także mogą zgłaszać błędy na GitHub lub angażować się w nieformalne dyskusje na czacie Gitter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37171294">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł analizuje różne edytory tekstu, takie jak nano, micro, vi i inne, a użytkownicy omawiają swoje doświadczenia i preferencje.</li>
<li>Omówione tematy obejmują instalację, uruchamianie skryptów z uprawnieniami sudo, funkcje, wykorzystanie zasobów, podświetlanie składni i powiązania klawiszy.</li>
<li>Opinie na temat najlepszego edytora do różnych zadań są różne, przy czym niektórzy użytkownicy preferują prostsze opcje, takie jak nano, a inni wolą bardziej zaawansowane edytory, takie jak vi/vim lub Emacs. Wybór edytora zależy od indywidualnych wymagań i preferencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7">LK-99 nie jest nadprzewodnikiem</a></h2>
<ul>
<li>LK-99, niegdyś uważany za nadprzewodnik pracujący w temperaturze pokojowej, okazał się być izolatorem z powodu zanieczyszczeń w materiale, takich jak siarczek miedzi.</li>
<li>Odkrycie to podkreśla znaczenie wykorzystania pojedynczych kryształów do precyzyjnego badania właściwości materiałów.</li>
<li>Obalenie LK-99 jako nadprzewodnika jest uważane za szybki i rozstrzygający wynik.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37149349">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Niedawne twierdzenia o nadprzewodnikach pracujących w temperaturze pokojowej spotkały się z rozczarowaniem i sceptycyzmem.</li>
<li>Uczestnicy dyskusji wyrażają obawy dotyczące ograniczeń i wyzwań związanych z technologią nadprzewodników.</li>
<li>W ocenie twierdzeń naukowych podkreśla się znaczenie replikacji, wzajemnej weryfikacji i starannej oceny.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/">Htmx jest częścią akceleratora GitHub</a></h2>
<ul>
<li>htmx został wybrany do inauguracyjnej klasy GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Program ten oferuje programistom htmx możliwość współpracy i uczenia się od odnoszących sukcesy programistów open source.</li>
<li>Mając na celu uczynienie z pracy nad htmx pełnoetatowej pracy, htmx planuje pracować nad htmx 2.0 i zachęca do odkrywania innych projektów open source z akceleratora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37144985">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozmowa dotyczy popularności i zalet HTMX, biblioteki do tworzenia stron internetowych, w tym jej prostoty i wydajności na urządzeniach mobilnych.</li>
<li>Uczestnicy omawiają integrację HTMX z innymi technologiami i jego potencjalny wpływ na paradygmaty tworzenia stron internetowych, w tym jego wykorzystanie jako języka specyficznego dla domeny (DSL) do tworzenia front-endu.</li>
<li>Rozmowa dotyczy również wyzwań związanych z używaniem Reacta do złożonych aplikacji, roli frameworków do tworzenia stron internetowych, znaczenia prostoty w frameworkach internetowych oraz związku między HTMX i HATEOAS (Hypermedia as the Engine of Application State).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/">Naomi Wu i cisza, która mówi głośno</a></h2>
<ul>
<li>Chińska influencerka technologiczna Naomi Wu, znana jako &quot;Sexy Cyborg&quot;, została uciszona, budząc obawy o represje ze strony państwa i postrzeganie chińskich aktywistów przez Zachód.</li>
<li>W artykule podkreślono wiedzę techniczną i wiarygodność Wu, a także nieprzychylne traktowanie jej przez zachodnie media i brak relacji na temat jej sytuacji.</li>
<li>Omówiono zamknięcie Pekińskiego Centrum LGBT i zwiększone prześladowania społeczności LGBTQ w Chinach, a także oskarżenia o zmowę z obcymi siłami i słabe punkty cyberbezpieczeństwa. Rodzi to obawy o konsekwencje dla osób wypowiadających się otwarcie oraz chińskiej taktyki nadzoru i cenzury.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37154414">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wybitna hakerka i zwolenniczka COVID-19 Naomi Wu doświadcza nękania i inwigilacji ze strony chińskiego rządu, co prowadzi ją do ograniczenia aktywności w mediach społecznościowych.</li>
<li>Spekulacje sugerują, że krytyka chińskich aplikacji klawiaturowych przez Wu może być związana z działaniami rządu przeciwko niej.</li>
<li>Incydent ten uwypukla wyzwania, przed jakimi stają osoby występujące przeciwko chińskiemu rządowi, poruszając takie tematy, jak rozwiązywanie nazw DNS, cenzura i ograniczenia wolności słowa w Chinach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&do=get&target=Debian-announcement-1993.txt">Zupełnie nowe wydanie Linuksa, które nazywam Debian Linux Release (1993)</a></h2>
<ul>
<li>Ian A. Murdock ogłasza nadchodzące wydanie Debian Linux, stworzonego od podstaw.</li>
<li>Murdock szuka sugestii i opinii od społeczności Linuksa na temat konkretnych pakietów i funkcji.</li>
<li>Debian Linux Release ma być bardziej elegancki, aktualny, łatwiejszy w instalacji i utrzymaniu, z systemem menu, obszerną dokumentacją i opcjami dla użytkowników spoza Internetu, aby otrzymywać pakiety aktualizacyjne i uzyskać dostęp do dodatkowych pakietów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37147617">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje obejmują szereg tematów, w tym wydanie i wpływ Debiana Linux oraz niefortunną śmierć jego założyciela Iana Murdocka.</li>
<li>Omówiono zalety i ograniczenia korzystania z Debiana w porównaniu z innymi dystrybucjami Linuksa, a także kwestie wydajności niektórych kart graficznych i instalację Ubuntu na serwerze domowym.</li>
<li>Istnieją również zalecenia dotyczące korzystania z Debiana ze względu na jego stabilność oraz dyskusje na temat leków benzodiazepinowych, ich skutków i stosowania GABA jako suplementu. Dodatkowo, haloperidol jest wspomniany jako opcja leczenia odstawienia alkoholu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/">Jak próbowali mnie zabić</a></h2>
<ul>
<li>Rosyjska dziennikarka Elena Kostiuczenko została otruta w Monachium i uciekła z Ukrainy po doniesieniach o porwaniach i torturowaniu osób przez rosyjskich żołnierzy.</li>
<li>Jej reportaż został usunięty, a ona sama otrzymała pogróżki, co skłoniło ją do przeprowadzki do Berlina w poszukiwaniu bezpieczeństwa.</li>
<li>Kostiuczenko zapada na długą chorobę COVID i podejrzewa, że mogła zostać otruta, choć policyjne śledztwo zostaje umorzone z powodu braku dowodów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37145491">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł koncentruje się na zagrożeniach, na jakie narażeni są dziennikarze, zwłaszcza w reżimach autorytarnych.</li>
<li>Omówiono w nim inwigilację prowadzoną przez rosyjskie służby bezpieczeństwa oraz wyzwania stojące przed dziennikarzami w krajach takich jak Turcja i Zjednoczone Emiraty Arabskie.</li>
<li>Artykuł porusza również kwestie niepokojów społecznych, przepisów chroniących jednostki, politycznych polowań na czarownice i dezinformacji w kontekście bezpieczeństwa dziennikarzy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/">Jak oszczędzać wodę? Zaprzestanie uprawy lucerny w hrabstwie Imperial</a></h2>
<ul>
<li>Uprawa lucerny w Kalifornii prowadzi do znacznego marnotrawstwa wody i pogłębia kryzys zaopatrzenia stanu w wodę.</li>
<li>Praktyka ta przynosi korzyści przede wszystkim dużym korporacjom agrobiznesowym i pozwala na sprzedaż wody po niskiej cenie.</li>
<li>Autor kwestionuje zrównoważony charakter uprawy lucerny na pustyni i sugeruje ograniczenie upraw w celu złagodzenia problemu zaopatrzenia w wodę.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37146398">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się na kwestii niewłaściwej wyceny wody i jej wpływu na rolnictwo, głównie w Kalifornii.</li>
<li>Badane tematy obejmują ceny i wykorzystanie wody do celów rolniczych, trudności związane z wykorzystaniem wody pustynnej, rozbieżności w prawach do wody, zarządzanie zasobami wodnymi oraz potencjalne wyniki reform cen wody.</li>
<li>Proponowane rozwiązania obejmują rekompensaty dla rolników, zmianę praw do wody i promowanie bardziej zrównoważonych praktyk rolniczych. Debata dotyczy również obaw związanych z niedoborem wody, nieefektywnym wykorzystaniem wody i wpływem rolnictwa na środowisko.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut">Dzisiaj dowiedziałem się, że można wstrzymać Menedżera zadań Windows, przenosząc aplikacje dookoła</a></h2>
<ul>
<li>Przytrzymanie klawisza CTRL pozwala użytkownikom wstrzymać Menedżera zadań Windows, uniemożliwiając aplikacjom poruszanie się.</li>
<li>Ten skrót może być używany w Windows 10, Windows 11 i potencjalnie starszych wersjach systemu operacyjnego.</li>
<li>Podczas gdy Microsoft opracowuje opcję wymuszonego zakończenia dla Windows 11, skrót klawiszowy CTRL będzie nadal cenny dla użytkowników, którzy jeszcze nie dokonali aktualizacji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37146268">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Użytkownicy wyrażają frustrację z powodu wyglądu i interfejsu użytkownika Menedżera zadań Windows i innych systemów operacyjnych Windows.</li>
<li>Brak jasnych instrukcji i łatwość wyszukiwania funkcji są głównymi powodami niezadowolenia.</li>
<li>Użytkownicy porównują Windows z innymi systemami operacyjnymi i sugerują alternatywne opcje menedżera zadań, a niektórzy nawet przechodzą na Linuksa z powodu frustracji związanych z Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/">Funkcja systemu Windows, która resetuje zegary systemowe na podstawie losowych danych, sieje spustoszenie.</a></h2>
<ul>
<li>Funkcja Secure Time Seeding systemu Windows powoduje znaczące zakłócenia, resetując zegary do nieprawidłowych czasów, wpływając na krytyczne systemy, takie jak tabele routingu numerów telefonów komórkowych.</li>
<li>Funkcja ta, mająca na celu utrzymanie dokładnych zegarów systemowych, została zidentyfikowana jako główna przyczyna resetowania czasu zgłaszanego od 2016 roku.</li>
<li>Inżynierowie i administratorzy byli sfrustrowani problemami powodowanymi przez tę mało znaną funkcję, co prowadziło do niedogodności i niedostępności usług.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37151220">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Synchronizacja czasu w systemie Windows jest badana pod kątem potencjalnych luk w zabezpieczeniach oraz ryzyka wykorzystania i podszywania się.</li>
<li>Użytkownicy wyrażają frustrację z powodu funkcjonalności systemu i domagają się ulepszeń, takich jak korzystanie z zaufanych serwerów, stałych podpisów i alternatywnych mechanizmów pomiaru czasu.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy zdecydowali się przejść na system Linux ze względu na obawy dotyczące dokładności, niezawodności i bezpieczeństwa synchronizacji czasu w systemie Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637">Nintendo próbuje opatentować niektóre mechaniki Tears of the Kingdom.</a></h2>
<ul>
<li>Nintendo próbuje opatentować kilka elementów i mechanik z gry The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom, takich jak mapy ekranu ładowania i fizyka ruchu postaci.</li>
<li>Patenty te są uważane za szerokie i nierozsądne, co może utrudniać innowacje innym deweloperom.</li>
<li>Jeden ze szczególnie unikalnych patentów dotyczy fizyki postaci jadących na poruszającym się pojeździe i ich odpowiednich reakcji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37145427">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Zgłoszenia patentowe Nintendo dotyczące mechaniki gry w The Legend of Zelda: Breath of the Wild wzbudziły obawy o tłumienie innowacji i potencjalne spory sądowe w branży gier.</li>
<li>Omówiono również wpływ patentów na gry rytmiczne i mini-gry z ekranem ładowania, a także różne punkty widzenia na cel i wady patentów.</li>
<li>Krytyka skierowana jest w stronę powtarzalnych praktyk Nintendo w grach, a także debatuje się nad zaletami i wadami patentów w branży gier. Wspomina się również o kontrowersjach związanych z Genshin Impact i The Legend of Zelda: Breath of the Wild.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html">Ts_zip: Kompresja tekstu przy użyciu dużych modeli językowych</a></h2>
<ul>
<li>Narzędzie ts_zip, będące częścią oprogramowania ts_server, umożliwia kompresję tekstu przy użyciu dużych modeli językowych, oferując wyższe współczynniki kompresji niż inne narzędzia.</li>
<li>Pliki tekstowe o różnych rozmiarach mają różne współczynniki kompresji, wraz ze szczegółowymi informacjami na temat szybkości kompresji i wymagań dotyczących pamięci dla określonych modeli.</li>
<li>Mniejsze modele RWKV są zalecane do kompresji tekstu ze względu na ich strukturę RNN i szybszą wydajność.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37152978">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Ts_zip to metoda kompresji tekstu, która wykorzystuje duże modele językowe (LLM) i ma potencjał, aby przewyższyć tradycyjne metody kompresji.</li>
<li>Omówiono skuteczność algorytmów kompresji opartych na LLM, podkreślając potrzebę bezstronnego testowania na nowych danych.</li>
<li>Przeanalizowano wyzwania związane z włączeniem LLM do skompresowanego rozmiaru i niepraktyczność powszechnego stosowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-16</a></h1>
<h2><a href="https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/">Zmniejszyliśmy koszt budowy Mastodona w skali Twittera 100x.</a></h2>
<ul>
<li>Red Planet Labs osiągnęło 100-krotną redukcję kosztów budowy instancji Mastodon w skali Twittera przy użyciu platformy Rama.</li>
<li>Instancja została zbudowana z zaledwie 10 000 linii kodu, w porównaniu do 1 miliona linii kodu Twittera.</li>
<li>Rama oferuje skalowalność, wydajność i odporność na błędy, upraszczając rozwój backendu. Zespół planuje udostępnić Ramę do publicznego pobrania i implementację Mastodona na zasadach open source. PState w Mastodon służy do śledzenia danych i poprawy wydajności. Omówiono techniki optymalizacji, a także wspomniano o wydaniu dokumentacji i interfejsu API Rama.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37137110">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł koncentruje się na Rama, nowym frameworku backendowym, który ma na celu uproszczenie i obniżenie kosztów tworzenia skalowalnych aplikacji.</li>
<li>Komentatorzy omawiają porównania do Twittera i kwestionują skalowalność Rama.</li>
<li>Dyskusje dotyczą również wyzwań związanych ze zdecentralizowanymi platformami, zalet i wad korzystania z Entity Component Systems w tworzeniu gier oraz znaczenia bezpieczeństwa i moderacji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider">Firefox w końcu osiąga lepsze wyniki niż Google Chrome w SunSpider</a></h2>
<ul>
<li>Firefox wyprzedził Google Chrome w benchmarku SunSpider JavaScript, co stanowi znaczące osiągnięcie dla programistów Mozilli.</li>
<li>Pomimo tego sukcesu, Chrome nadal przewyższa Firefoksa w bardziej wymagającym benchmarku JetStream 2.0.</li>
<li>Firefox skupił się na poprawie szybkości ładowania i wprowadzeniu innych ulepszeń w celu zwiększenia ogólnej wydajności.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37134092">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Wątki dyskusyjne koncentrują się na różnych tematach związanych z przeglądarkami internetowymi, takimi jak Firefox, Chrome i Safari.</li>
<li>Użytkownicy angażują się w debaty na temat testów wydajności, opcji dostosowywania, wykorzystania pamięci i interfejsu użytkownika.</li>
<li>Podnoszone są obawy dotyczące bezpieczeństwa, menedżerów haseł i dominacji Chrome, a dyskusje dotyczą upadku Firefoksa i potencjalnego wpływu kontroli Google nad siecią.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opentf.org/">Manifest OpenTF</a></h2>
<ul>
<li>Manifest OpenTF wyraża zaniepokojenie zmianą licencji w Terraform, platformie open-source, i opowiada się za przywróceniem tej zmiany lub utworzeniem fundacji w celu utrzymania wersji open-source.</li>
<li>Różne firmy i osoby prywatne aktywnie uczestniczą w inicjatywach społeczności open source, aby ulepszać projekty i wspierać współpracę.</li>
<li>15 sierpnia 2023 r. grupa osób przyczyniła się do indywidualnego rozwoju i wysiłków społeczności open source, takich jak testowanie, dokumentacja, doradztwo i wykorzystanie narzędzi open source.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37133054">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Manifest OpenTF to dyskusja deweloperów opowiadających się za przekształceniem Terraform w fundację non-profit z powodu obaw o brak konserwacji i wsparcia ze strony Hashicorp, obecnego właściciela.</li>
<li>Niektórzy deweloperzy opowiadają się za forkiem, aby ulepszyć język i nadać priorytet potrzebom społeczności, podczas gdy inni mają nadzieję na zmianę zdania ze strony Hashicorp.</li>
<li>Dyskusja dotyczy również produktów do zarządzania sekretami, ograniczeń programowania deklaratywnego, wpływu na społeczność open-source, ekosystemu dostawców, generowania przychodów przez Hashicorp, alternatywnych opcji licencjonowania, zmiany nazwy i rebrandingu projektów, braku platformy testowej w Terraform, kwestii własności i obaw związanych z nową licencją.</li>
<li>Użytkownicy wyrażają poparcie dla Terraform o otwartym kodzie źródłowym i badają alternatywne rozwiązania.</li>
<li>Omówiono również obawy dotyczące zmiany licencji, wpływu na wzrost przychodów, ograniczeń, kompatybilności i wpływu dostawców usług w chmurze na narzędzia open source.</li>
</ul>
<h2><a href="https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/">Jak LLaMa.cpp jest możliwe?</a></h2>
<ul>
<li>Autor bada możliwość uruchomienia kodu wnioskowania LLaMa w surowym C++ na różnych urządzeniach, w tym na urządzeniach z ograniczoną pamięcią RAM, takich jak Raspberry Pi.</li>
<li>Omówiono znaczenie przepustowości pamięci w uczeniu głębokim, a także korzyści płynące z używania modeli o niższej precyzji w celu zmniejszenia zużycia pamięci.</li>
<li>Przedstawiono obliczenia i przykłady uruchamiania LLaMa na różnym sprzęcie, z naciskiem na znaczenie przepustowości pamięci podczas próbkowania z transformatorów. Ponadto autor podkreśla znaczenie destylacji i rozszerzonego szkolenia dla mniejszych modeli w celu poprawy wydajności. Przyznają jednak, że w ich obliczeniach mogą występować błędy i zachęcają do przekazywania informacji zwrotnych.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37140013">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje dotyczą kwantyzacji modeli, możliwości modelu językowego Llama, wnioskowania opartego na procesorze, ograniczeń przepustowości pamięci, potencjału sztucznej inteligencji do dorównania ludzkiej wydajności, ograniczeń i potencjału modeli językowych dla AGI oraz wyzwań związanych z uzyskaniem tekstu stworzonego przez człowieka.</li>
<li>Uczestnicy omawiają konkretne platformy, metody i konfiguracje sprzętowe.</li>
<li>Wyrażane są różne opinie na temat wykonalności i przyszłych postępów modeli AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/varunshenoy/opendream">Opendream: Interfejs użytkownika oparty na warstwach dla stabilnej dyfuzji</a></h2>
<ul>
<li>Opendream to narzędzie web UI, które wprowadza funkcje takie jak nakładanie warstw, nieniszcząca edycja i przenośność do generowania obrazów i manipulowania nimi za pomocą modeli dyfuzyjnych.</li>
<li>Użytkownicy mogą wykorzystywać istniejące obrazy, przeprowadzać wiele eksperymentów na tym samym obrazie oraz zapisywać i udostępniać swoje przepływy pracy.</li>
<li>Opendream obsługuje rozszerzenia i oferuje przyjazną dla użytkownika metodę pisania i wykorzystywania nowych funkcji dyfuzji.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37136898">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja koncentruje się wokół zastosowania technologii AI w edycji obrazu, sztuce i animacji, podkreślając jej potencjalne korzyści i wyzwania w tych dziedzinach.</li>
<li>Poruszane tematy obejmują rozwój interfejsu użytkownika opartego na warstwach, potencjalną szkodliwość kontrowersyjnych treści generowanych przez sztuczną inteligencję, obawy dotyczące naruszenia praw autorskich oraz etyczne i prawne implikacje szkolenia i korzystania ze sztucznej inteligencji.</li>
<li>Debata dotyczy również odpowiedzialności dostawców usług, konieczności regulacji i wpływu na źródła utrzymania artystów, podnosząc ważne pytania dotyczące przyszłości sztucznej inteligencji w tych branżach.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/">Dostawcy usług internetowych narzekają, że wymienienie każdej opłaty jest zbyt trudne i wzywają FCC do odrzucenia nowej zasady.</a></h2>
<ul>
<li>Amerykańska branża usług szerokopasmowych sprzeciwia się wymogowi FCC dotyczącemu ujawniania wszystkich miesięcznych opłat, argumentując, że zwiększyłoby to złożoność i obciążenie zarówno dla konsumentów, jak i dostawców.</li>
<li>Grupy lobbystyczne sugerują, aby zamiast wyszczególniać wszystkie opłaty, zamieścić wyjaśnienie dotyczące opłat, podobnie jak w przypadku podatków nakładanych przez rząd.</li>
<li>Obrońcy konsumentów krytykują tę propozycję, twierdząc, że pozwala ona dostawcom usług internetowych ukrywać prawdziwe koszty usług.</li>
<li>Zasady FCC dotyczące etykietowania usług szerokopasmowych, w tym cen i dodatkowych opłat, są obecnie analizowane przez amerykańskie Biuro Zarządzania i Budżetu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37138681">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja obejmuje wiele tematów dotyczących dostawców usług internetowych, takich jak przejrzystość opłat, regulacja jako usługi użyteczności publicznej, kultura napiwków, dostępność wody z kranu, przejrzystość cen i opłaty pobierane przez dostawców usług internetowych.</li>
<li>Obejmuje również obawy dotyczące lobbingu, korupcji rządowej, nieuczciwych cen, konkurencji ze strony nowych podmiotów oraz praktyk nadzoru i gromadzenia danych przez dostawców usług internetowych.</li>
<li>Ogólnym tematem jest wezwanie do większej przejrzystości, ochrony konsumentów i regulacji w branży dostawców usług internetowych.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fffuel.co/css-selectors/">Selektory CSS: Przewodnik wizualny</a></h2>
<ul>
<li>Ten przewodnik wizualny zawiera wyjaśnienie różnych selektorów CSS, w tym pseudoklas i pseudoelementów, wraz z przykładami ich użycia.</li>
<li>Przewodnik obejmuje selektory elementów, klasy, identyfikatory, atrybuty i różne stany elementów wejściowych.</li>
<li>Wspomina również o dodatkowych pseudoklasach CSS i pseudoelementach do kierowania i stylizowania określonych elementów na stronie internetowej oraz zapewnia zasoby, takie jak generatory SVG, narzędzia i zasoby projektowe. Należy pamiętać, że zawiera linki partnerskie do powiązanych usług.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37132754">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w funkcje selektorów CSS, wyjaśniając ich różne zastosowania i podając przykłady.</li>
<li>Omówiono zaawansowane funkcje, takie jak nth-child i selektory z określonymi wartościami na początku lub na końcu.</li>
<li>W artykule omówiono również narzędzie do uogólniania selektorów CSS i podkreślono przydatność składni wyrażeń regularnych w CSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation">Jak należy czytać notację systemu typów?</a></h2>
<ul>
<li>Programming Language Design and Implementation Stack Exchange to platforma dla projektantów i implementatorów języków programowania do wymiany pytań i odpowiedzi.</li>
<li>Niedawno zadane pytanie na stronie zawierało wskazówki dotyczące odczytywania notacji systemu typów.</li>
<li>Strona zawiera wyjaśnienie podstaw, w tym składni, gramatyki, relacji, ocen, aksjomatów i reguł wnioskowania. Omawia również rolę kontekstu lub środowiska typów w określaniu typów zmiennych i innych kwestii związanych z określaniem systemów typów.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37138807">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Zrozumienie i używanie notacji systemu typów jest kluczowe w informatyce i językach programowania.</li>
<li>Artykuł bada historyczny rozwój notacji systemu typów i jej zastosowanie w logice.</li>
<li>Omówiono różne punkty widzenia i doświadczenia dotyczące umieszczania i konwencji adnotacji typu w językach programowania.</li>
</ul>
<h2><a href="http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html">Dlaczego warto zorganizować własny LLM?</a></h2>
<ul>
<li>Autor przedstawia argument na rzecz samodzielnego hostowania modeli językowych (LLM) zamiast polegania na publicznie dostępnych modelach, takich jak GPT-4 OpenAI.</li>
<li>Self-hosting zapewnia większą kontrolę nad architekturą i wagami modelu, możliwościami dostosowywania i dostrajania oraz długoterminową relacją z modelem AI.</li>
<li>Samodzielny hosting pozwala na więcej eksperymentów, optymalizacji i bycia na bieżąco z rozwijającą się technologią, podczas gdy interfejsy API mogą nie zapewniać takiego samego poziomu dostępu i zrozumienia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37133504">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>W artykule zbadano powody i wyzwania związane z samodzielnym hostowaniem modeli modeli językowych (LLM), zamiast polegać na interfejsie API OpenAI.</li>
<li>Omówiono alternatywne opcje hostingu LLM, takie jak Beam, sprzęt osobisty i Tiny Box George&#39;a Hotza.</li>
<li>Zbadano wykonalność i korzyści płynące z samodzielnego hostowania LLM, w tym opłacalność i kwestie prywatności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/">Nowoczesny CSV w wersji 2</a></h2>
<ul>
<li>Twórca Modern CSV, Evan, wydał wersję 2 edytora/przeglądarki plików tabelarycznych dla systemów Windows, Mac i Linux.</li>
<li>Nowa wersja wprowadza kilka ulepszeń, w tym ulepszony interfejs użytkownika/UX, lepszą wydajność, dodatkowe funkcje, zaktualizowaną dokumentację i natywną obsługę Apple Silicon.</li>
<li>Zachęcamy użytkowników do wypróbowania nowej wersji i przekazania opinii deweloperowi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37140159">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Modern CSV w wersji 2 został wydany dla systemów Windows, Mac i Linux, oferując potężny edytor/przeglądarkę plików tabelarycznych, która usprawnia obsługę plików CSV.</li>
<li>Aktualizacja zawiera ulepszony interfejs użytkownika/UX, lepszą wydajność, więcej funkcji, zaktualizowaną dokumentację i wsparcie dla Apple Silicon.</li>
<li>Użytkownicy zalecali rebranding i zapewnienie jaśniejszego celu oprogramowania, jednocześnie omawiając alternatywne opcje, wyrażając frustrację związaną z programem Excel i zgłaszając obawy dotyczące komunikacji i opóźnionych aktualizacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-08-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pl/2023/08/24">2023-08-15</a></h1>
<h2><a href="https://github.com/normal-computing/outlines">Pokaż HN: LLM mogą generować poprawny JSON w 100% przypadków</a></h2>
<ul>
<li>Outlines to biblioteka Pythona, która specjalizuje się w generowaniu tekstu przy użyciu dużych modeli językowych.</li>
<li>Twórcy opracowali technikę generowania tekstu zgodnego z wyrażeniem regularnym poprzez przekształcenie go w model generatywny.</li>
<li>Biblioteka może również generować tekst, który jest zgodny ze schematem JSON lub może być parsowany do modelu Pydantic, zapewniając poprawność danych wyjściowych.</li>
<li>Twórcy aktywnie poszukują opinii i sugestii dotyczących dalszych ulepszeń.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37125118">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Uczestnicy omówili wykorzystanie dużych modeli językowych (LLM) w generowaniu poprawnego tekstu JSON.</li>
<li>Rozmowa dotyczyła wyzwań związanych z generowaniem kodu i obsługą przypadków brzegowych, a także ograniczeń i korzyści różnych modeli LLM.</li>
<li>Wspomniano o różnych narzędziach i podejściach, z obawami dotyczącymi stabilności, wrażliwości i wydajności.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnakov/little-rat">Show HN: Little Rat - rozszerzenie Chrome monitoruje połączenia sieciowe wszystkich rozszerzeń</a></h2>
<ul>
<li>Pewna osoba opracowała rozszerzenie Chrome do monitorowania połączeń sieciowych wykonywanych przez inne rozszerzenia Chrome.</li>
<li>Rozszerzenie zostało udostępnione w serwisie GitHub, a po sprawdzeniu może być dostępne w sklepie Chrome.</li>
<li>Podano linki do repozytorium GitHub i konta dewelopera na Twitterze.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37119942">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Rozszerzenie Little Rat Chrome zostało zaprojektowane do monitorowania połączeń sieciowych wykonywanych przez inne rozszerzenia Chrome.</li>
<li>Użytkownicy wyrazili obawy dotyczące bezpieczeństwa i potencjalnego ryzyka związanego z rozszerzeniem.</li>
<li>Uważają jednak również, że może to być cenne narzędzie do identyfikowania luk w zabezpieczeniach.</li>
<li>Rozszerzenie jest obecnie sprawdzane pod kątem włączenia do Chrome Web Store.</li>
<li>Użytkownicy zasugerowali sposoby weryfikacji bezpieczeństwa rozszerzenia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/">Naruszenie Discord.io, 760 tys. kont użytkowników na sprzedaż w darknecie</a></h2>
<ul>
<li>Dane 760 000 użytkowników Discord.io wyciekły do darknetu, w tym adresy e-mail, zaszyfrowane hasła i inne informacje dotyczące użytkowników.</li>
<li>Naruszenie zostało potwierdzone przez Discord.io, ale Discord (oficjalna aplikacja) oświadczył, że nie jest powiązany z Discord.io i cofnął tokeny dostępu dla wszystkich użytkowników, którzy korzystali z Discord.io.</li>
<li>Naruszenie zostało przeprowadzone przez hakera o pseudonimie Akhirah, który twierdził, że nie było to dla pieniędzy, ale z powodu obecności nielegalnych i szkodliwych treści na Discord.io. Eksperci ds. cyberbezpieczeństwa zweryfikowali autentyczność danych, podkreślając ryzyko ataków phishingowych i spamowych. Discord.io zaleca użytkownikom zmianę haseł i włączenie uwierzytelniania dwuskładnikowego, a także anulowanie istniejących subskrypcji premium i próbę nawiązania komunikacji ze sprawcami w celu ustalenia, czy dane zostały udostępnione publicznie.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37124187">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Naruszenie Discord.io doprowadziło do sprzedaży 760 000 kont użytkowników w darknecie.</li>
<li>Użytkownicy nieświadomie połączyli swoje konta z usługą innej firmy, co doprowadziło do naruszenia.</li>
<li>Użytkownicy Discord są zaniepokojeni brakiem działań ze strony firmy i potencjalnym zagrożeniem dla ich znaku towarowego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/compat">Kompatybilność wsteczna, Go 1.21 i Go 2</a></h2>
<ul>
<li>Wpis na blogu podkreśla znaczenie zachowania kompatybilności w języku programowania Go i omawia związane z tym wyzwania.</li>
<li>Podkreśla wykorzystanie sprawdzania i testowania API w celu zapobiegania problemom z kompatybilnością, jednocześnie przyznając, że testowanie nie jest niezawodne.</li>
<li>Aktualizacja Go 1.21 wprowadza nowe podejście wykorzystujące GODEBUG w celu poprawy kompatybilności wstecznej i zapewnia, że programy Go 1 nie zostaną uszkodzone przez specyfikację Go 2.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37122871">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusje koncentrują się na językach programowania, takich jak Go, Java, C# i Python.</li>
<li>Uczestnicy omawiają takie tematy, jak kompatybilność wsteczna, nowe funkcje, abstrakcja kodu, aktualizacje wersji i przełomowe zmiany.</li>
<li>Opinie na te tematy są różne, niektórzy kładą nacisk na kompatybilność i stabilność, podczas gdy inni podkreślają potrzebę innowacji i ulepszania języka. Użytkownicy dzielą się również swoimi doświadczeniami i frustracjami związanymi z konkretnymi językami i zmianami wersji.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openfarm.cc">OpenFarm - darmowa i otwarta baza danych i aplikacja internetowa dla wiedzy ogrodniczej</a></h2>
<ul>
<li>OpenFarm to nowy projekt i społeczność, której celem jest pomoc ogrodnikom w uprawie żywności poprzez dzielenie się wiedzą.</li>
<li>Członkowie mogą wybrać konkretną uprawę, uzyskać dostęp do przewodników i dowiedzieć się, jak dbać o swoje rośliny na różnych etapach wzrostu.</li>
<li>Witryna oferuje takie funkcje, jak ankieta określająca typ ogrodnictwa użytkownika, ulubione społeczności i możliwości wkładu użytkowników. Członkowie mogą również uzyskać dostęp do sekcji FAQ, bloga, kodeksu postępowania i być na bieżąco z biuletynem e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37125830">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>OpenFarm to darmowa i otwarta baza danych oraz aplikacja internetowa dla wiedzy ogrodniczej.</li>
<li>Projekt nie jest aktywnie utrzymywany, ale nadal jest wykorzystywany do zarządzania informacjami o uprawach przez FarmBot.</li>
<li>Projekt wymaga aktualizacji zależności i potencjalnych opiekunów, a także sugestii dotyczących ulepszeń, w tym wykorzystania Jekyll lub przyjęcia projektu w ramach fundacji Wikimedia.</li>
<li>Użytkownicy wyrazili zainteresowanie i obawy dotyczące użyteczności, funkcjonalności i licencjonowania projektu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models">Zoom twierdzi, że nie będzie wykorzystywał danych klientów do trenowania modeli sztucznej inteligencji.</a></h2>
<ul>
<li>Zoom cofnął swoją decyzję o wykorzystaniu treści klientów do trenowania swoich modeli sztucznej inteligencji po tym, jak spotkał się z krytyką w mediach społecznościowych z powodu obaw o prywatność.</li>
<li>Podkreśla to trwającą debatę na temat wpływu firm technologicznych wykorzystujących dane klientów do rozwoju sztucznej inteligencji na prywatność i bezpieczeństwo.</li>
<li>Prawdopodobnie będzie rosła presja na firmy, aby oferowały wyraźne rezygnacje użytkowników i chroniły dane osobowe podczas wykorzystywania danych klientów do celów AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37123572">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Zoom spotkał się z reakcją za wykorzystywanie danych klientów do szkolenia AI, co doprowadziło do wątpliwości co do jego zaangażowania w ochronę prywatności.</li>
<li>Pojawiły się dyskusje na temat monetyzacji starych danych użytkowników i konieczności wprowadzenia wyraźnych przepisów lub regulacji.</li>
<li>Analizowane są możliwości szyfrowania różnych platform, takich jak Zoom, Signal i Whatsapp, co podkreśla znaczenie zrozumienia ich definicji szyfrowania.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment">Nalot policji na redakcję prasową w Kansas budzi niepokój w związku z naruszeniami wolności prasy</a></h2>
<ul>
<li>Biuro lokalnej gazety i dom dziennikarza w Marion w stanie Kansas zostały napadnięte przez funkcjonariuszy organów ścigania, co wzbudziło obawy o naruszenie wolności prasy.</li>
<li>Komputery, telefony komórkowe i materiały sprawozdawcze zostały skonfiskowane podczas nalotu przeprowadzonego na podstawie nakazu przeszukania.</li>
<li>Lokalne władze twierdzą, że nalot był związany z dochodzeniem w sprawie kradzieży tożsamości, ale eksperci twierdzą, że prawdopodobnie narusza to prawo federalne chroniące dziennikarzy przed takimi działaniami. Nalot rzekomo doprowadził również do śmierci współwłaściciela gazety.</li>
<li>Eksperci domagają się śledztwa w sprawie zaangażowanych władz i podkreślają znaczenie ochrony wolności prasy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37120350">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Nalot policji na redakcję wiadomości w Kansas wywołał ogólnokrajową uwagę i zaniepokojenie naruszeniami wolności prasy i potencjalną korupcją ze strony lokalnych organów ścigania.</li>
<li>Komentatorzy obawiają się wykluczenia dziennikarzy spoza głównego nurtu oraz wpływu dezinformacji i propagandy.</li>
<li>Wzywa się do pociągnięcia do odpowiedzialności i ścigania osób odpowiedzialnych za naruszanie wolności prasy, podnosząc obawy dotyczące niekontrolowanej władzy władz lokalnych i tłumienia informacji.</li>
</ul>
<h2>Powiedz HN: t.co dodaje pięciosekundowe opóźnienie do niektórych domen</h2>
<ul>
<li>Usługa przekierowania Twittera, t.co, celowo nakłada około 5-sekundowe opóźnienie, gdy użytkownicy klikają linki do &quot;NYTimes.com&quot; lub &quot;threads.net&quot;.</li>
<li>Opóźnienie występuje konsekwentnie i jest celowo wprowadzane przez Twittera.</li>
<li>Powód tego celowego opóźnienia nie został wymieniony w tekście.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37130060">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Twitter wprowadził pięciosekundowe opóźnienie w przekierowywaniu użytkowników na określone strony internetowe, takie jak New York Times, co doprowadziło do spekulacji na temat cenzury lub manipulacji.</li>
<li>Omówiono banowanie stron internetowych na Hacker News, podnosząc kwestie przejrzystości i skuteczności moderacji treści.</li>
<li>Wyrażane są obawy dotyczące stronniczego traktowania, potencjalnej stronniczości politycznej i wpływu na zaufanie użytkowników.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/a16z-infra/ai-town">Pokaż HN: AI-town, uruchom własny świat AI SIM za pomocą JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>AI-town to zestaw startowy, który pozwala użytkownikom tworzyć i dostosowywać symulacje AI.</li>
<li>Zestaw zawiera silnik gry po stronie serwera i jest gotowy do gry wieloosobowej i wdrożenia.</li>
<li>AI-town jest napisany w języku Typescript i ma na celu uproszczenie procesu tworzenia środowisk symulacji AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37128293">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>AI-town to zestaw startowy, który umożliwia użytkownikom tworzenie symulacji AI przy użyciu JavaScript i dostosowywanie ich środowisk.</li>
<li>Projekt ma na celu demokratyzację tworzenia środowisk symulacyjnych i zachęca społeczność do rozwijania złożonych interakcji.</li>
<li>Łączy w sobie różne techniki tworzenia współpracujących agentów, którzy działają w abstrakcyjnych przestrzeniach semantycznych. Istnieje jednak sceptycyzm co do potencjalnej wartości lub zainteresowania postaciami AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html">Inżynieria oprogramowania w Google (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Książka &quot;Site Reliability Engineering: How Google Runs Production Systems&quot; oferuje kompleksową analizę różnych tematów z zakresu inżynierii oprogramowania, kultury zespołu i przywództwa.</li>
<li>Dzieli się spostrzeżeniami i najlepszymi praktykami z perspektywy i doświadczeń Google, dostarczając cennej wiedzy w takich obszarach, jak pomiar produktywności inżynierów, przegląd kodu, dokumentacja, testowanie i narzędzia.</li>
<li>Książka obejmuje również takie tematy, jak zarządzanie zależnościami, zmiany na dużą skalę, ciągła integracja, ciągłe dostarczanie i przetwarzanie jako usługa, dzięki czemu jest cennym źródłem informacji dla inżynierów oprogramowania, którzy chcą poszerzyć swoje umiejętności i wiedzę w tych obszarach.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37121180">Reakcje</a></h3>
<ul>
<li>Dyskusja Hacker News obejmuje różne tematy związane z inżynierią oprogramowania w Google, w tym skuteczność ich praktyk oraz skalowalność i architekturę ich systemów oprogramowania.</li>
<li>Omówiono również procesy oceny wyników i awansu w Google, a także znaczenie naśladowania ich praktyk i procesu rozwoju, ze szczególnym uwzględnieniem Piper i przestrzeni roboczych Citc.</li>
<li>Rozmowa dotyczy innych obszarów, takich jak czytelność i łatwość konserwacji kodu, opinie na temat praktyk inżynieryjnych i produktów Google oraz powiązane tematy, takie jak gcc i clang, ograniczenia C++ stdlib, biblioteka abseil, wyszukiwarka Google, wsteczna kompatybilność Microsoftu i książka o inżynierii oprogramowania w Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pl/2023/08/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
