<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 10:07:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/26&#39;</h2>
<h1>2024-04-26</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/04/25/technology/fcc-net-neutrality-open-internet.html">FCC restaura regras de neutralidade da rede em meio a contestações legais</a></h2>
<ul>
<li>A Comissão Federal de Comunicações votou a favor do restabelecimento das regras de neutralidade da rede para impedir que os provedores de Internet bloqueiem ou reduzam a velocidade dos serviços dos concorrentes.</li>
<li>Essa decisão renova o controle do governo sobre as empresas de banda larga, o que provavelmente provocará batalhas legais por parte do setor.</li>
<li>Inicialmente introduzidas durante a era Obama, as regras foram descartadas durante o governo Trump e agora estão provocando um debate renovado sobre a Internet livre, atraindo tanto apoio quanto críticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40160429">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão envolve a restauração das regras de neutralidade da rede pela FCC e debates sobre o ônus da conformidade dos ISPs, a regulamentação governamental e os impactos sociais das leis de neutralidade da rede.</li>
<li>Várias perspectivas sobre dinâmica política, monopólios, libertarianismo e agências governamentais na elaboração de políticas são examinadas, juntamente com preocupações sobre as práticas do ISP e as consequências da revogação.</li>
<li>O diálogo aborda as críticas ao Partido Republicano, a tomada de decisões legislativas, os efeitos da polarização no discurso político, a influência da mídia e o impacto sobre os grupos marginalizados e o progresso social.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.hanselman.com/blog/open-sourcing-dos-4">Microsoft e IBM fazem parceria para abrir o código-fonte do DOS 4.0</a></h2>
<ul>
<li>A Microsoft, com a colaboração da IBM, revelou o código-fonte do MS-DOS 4.00 sob a licença MIT, contendo binários beta, documentos e imagens de disco.</li>
<li>O código de montagem 8086 do MS-DOS 4.00, uma peça histórica importante, é compartilhado para promover a inovação aberta, após uma conversa com o ex-CTO da Microsoft Ray Ozzie.</li>
<li>O código-fonte pode ser acessado no GitHub, permitindo que os usuários o operem em hardware ou emuladores autênticos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40163405">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários do GitHub estão discutindo nostalgicamente versões antigas do MS-DOS, compartilhando memórias de software de hacking com um editor hexadecimal.</li>
<li>A conversa aborda o software antigo de código aberto, como o MS-DOS, as mudanças de terminologia na programação e a sensibilidade da linguagem.</li>
<li>As ações recentes da Microsoft no GitHub, incluindo a liberação e a remoção de arquivos históricos do MS-DOS, incluindo a versão beta do MS-DOS multitarefa, são destacadas e debatidas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/catdad/canvas-confetti">Personalize as animações de confete com o Canvas-Confetti</a></h2>
<ul>
<li>O módulo canvas-confetti permite animações personalizadas de confete em páginas da Web, oferecendo parâmetros ajustáveis, como velocidade, gravidade, formas e cores.</li>
<li>Os usuários podem melhorar o desempenho armazenando em cache os valores da matriz, desativar o movimento, criar formas personalizadas, redimensionar a tela, aproveitar os trabalhadores da Web e parar/limpar animações.</li>
<li>O módulo apresenta exemplos de criação de diversas animações de confete, lançando-as em diferentes métodos e sustentando animações contínuas de várias direções.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156330">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora a utilização de bibliotecas de animação de confete de front-end no GitHub para desenvolver animações de alto desempenho empregando tela e desativando eventos de ponteiro.</li>
<li>Os usuários trocam experiências pessoais e percepções sobre animações de confete em vários aplicativos, expressando opiniões diversas sobre sua eficácia.</li>
<li>A conversa aborda a história do confete, seu papel nas festividades e até se aventura a discutir o conceito de viver em um ambiente simulado, além de debater a implementação técnica, as implicações de privacidade do JavaScript e métodos alternativos para animações na Web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-unveils-16nm-process-technology-with-backside-power-delivery-rivals-intels-competing-design">A TSMC apresenta a tecnologia A16 de 1,6 nm com fornecimento de energia backside</a></h2>
<ul>
<li>A TSMC revelou sua avançada tecnologia de processo de 1,6 nm, A16, que incorpora transistores de nanofolhas backside power delivery network (BSPDN) e gate-all-around (GAA).</li>
<li>O A16 apresenta desempenho, eficiência, consumo de energia e densidade de transistores aprimorados em comparação com seu antecessor, definido para rivalizar com o nó 14A da Intel.</li>
<li>A introdução do BSPDN, especialmente o Super Power Rail (SPR), no A16 aumenta sua complexidade, mas oferece vantagens substanciais para processadores de IA e HPC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156275">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A TSMC revelou um processo de ponta de 1,6 nm com fornecimento de energia na parte traseira, enquanto a Intel utiliza a tecnologia DSA para um processo de 1,4 nm, destacando o foco do setor voltado para o desempenho.</li>
<li>As discussões se aprofundam em tópicos como a supremacia da fabricação de semicondutores, a densidade de transistores, a otimização do design de chips e os obstáculos da tecnologia de litografia EUV.</li>
<li>Os avanços nos processadores de IA/HPC, as vias through-wafer, o uso de tungstênio na fabricação e as complexidades da tecnologia de silício também são pontos-chave da conversa, enfatizando a evolução contínua e os desafios do setor de semicondutores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ArhanChaudhary/NAND">NAND: computador programável baseado na Web para entusiastas de tecnologia DIY</a></h2>
<ul>
<li>O criador apresenta o NAND, um projeto pessoal que oferece uma adaptação baseada na Web do curso Nand to Tetris, com um tempo de execução personalizado, uma interface de usuário (UI) e um ambiente de desenvolvimento integrado (IDE).</li>
<li>Os usuários podem fazer experiências com programas como o 2048 e um algoritmo genético no hardware simulado da NAND.</li>
<li>Mais detalhes estão disponíveis no site do projeto e no repositório do GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40159278">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão discutindo a criação de um computador programável chamado NAND usando portas NAND, influenciados pelo curso Nand to Tetris.</li>
<li>A conversa inclui a construção de um computador físico somente com portas NAND, o projeto de um processador RISC microcodificado, a criação de relógios a partir de portas NAND, a importância da memória finita em computadores e as portas NOR em circuitos lógicos.</li>
<li>Os participantes compartilham suas experiências de aprendizado com o nand2tetris.org e o nandgame.com, expressando interesse em construir computadores a partir de portas lógicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://startyourownisp.com/">Criação de um provedor de serviços de Internet sem fio (WISP) a partir do zero</a></h2>
<ul>
<li>O site se concentra em ajudar as pessoas a estabelecer seu provedor de serviços de Internet sem fio (WISP) e oferece um guia detalhado, passo a passo, para configurar e gerenciar um WISP.</li>
<li>Ele fornece recursos sobre vários aspectos, incluindo custos, terminologia, infraestrutura, marketing e manutenção, além de ferramentas e guias sobre tópicos como backhauls, noções básicas de RF, MDUs e utilização do Google Earth para planejamento de rede.</li>
<li>Os usuários também podem se beneficiar de ajuda personalizada, participar de discussões na comunidade, assistir a webinars e contribuir com doações para manter o site.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40161697">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem explora a viabilidade de estabelecer um provedor de serviços de Internet independente, citando as realizações de Jared Mauch com um ISP de fibra.</li>
<li>Ele discute a concorrência entre pequenos WISPs e grandes players como a Starlink, que usam equipamentos de empresas como Mikrotik, Ubiquiti, Edgecore e Nokia para a infraestrutura de rede.</li>
<li>Os usuários compartilham experiências com diferentes provedores, como Starlink, 5G e o sucesso do 4G para acesso fixo sem fio na Nova Zelândia, destacando os desafios em várias regiões e as preocupações com a sustentabilidade e a relação custo-benefício da Starlink em comparação com os ISPs tradicionais de cabo e fibra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Tribler/tribler/wiki">Tribler: Uma microeconomia resiliente que revoluciona a mídia</a></h2>
<ul>
<li>A Tribler é uma plataforma compatível com Bittorrent, focada na privacidade, da Universidade de Tecnologia de Delft, que promove uma microeconomia sem bancos ou anunciantes.</li>
<li>Com mais de 100 desenvolvedores, a Tribler aprimora continuamente seu protocolo Bittorrent, a comunicação P2P e introduz uma economia de tokens para recompensas financeiras dos artistas.</li>
<li>A Trustchain, uma blockchain exclusiva, incentiva a propagação de Bittorrent, destacando os recursos de anonimato e fazendo a transição para um novo sistema de sobreposição para um ambiente seguro e modelos inovadores de capitalismo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156534">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tribler propõe uma &quot;economia de mídia&quot; baseada em limites para tratar de questões de remuneração de criadores no campo da mídia digital, enfatizando a descentralização, a confiança e os princípios acadêmicos sem fins lucrativos.</li>
<li>As discussões envolvem o papel da criptomoeda, as preocupações com a desigualdade digital e a possível queda do modelo de publicidade na plataforma da Tribler.</li>
<li>Os obstáculos legais relacionados à criptografia, aos protocolos e ao compartilhamento não autorizado de conteúdo representam desafios para a Tribler na reformulação do setor de conteúdo monopolizado pelos grandes players.</li>
</ul>
<h2><a href="https://increase.com/articles/no-abstractions">O aumento enfatiza os eventos do mundo real no design da API</a></h2>
<ul>
<li>O princípio de design de API do Increase &quot;No Abstractions&quot; (sem abstrações) defende a nomeação de recursos de API de acordo com eventos do mundo real, aproveitando a terminologia de rede e categorizando recursos com base em casos de uso específicos.</li>
<li>Influenciada pelo Stripe, essa estratégia tem como alvo os usuários da Increase familiarizados com as redes de pagamento, priorizando a imutabilidade dos recursos e a nomenclatura clara para uma integração simplificada e um mapeamento transparente do sistema.</li>
<li>Embora não seja universal, esse princípio melhora a compreensão do usuário e diminui a carga cognitiva na tomada de decisões, podendo oferecer um valor substancial em determinados contextos de API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40161794">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo enfatiza a obtenção de um equilíbrio entre APIs com abstração pesada e APIs com abstração leve, fornecendo APIs de baixo e alto nível para atender às diferentes necessidades dos usuários.</li>
<li>Ele destaca os desafios de manter a consistência e a flexibilidade no design da API usando exemplos de plataformas como node.js e Vulkan, além de ressaltar a importância da terminologia específica do domínio, da simplicidade e das estratégias de preços.</li>
<li>A discussão inclui insights sobre a representação de preços em cenários não varejistas, o uso de números inteiros para precisão da moeda, as limitações da API do Stripe, estratégias de autorização para economizar taxas de reembolso e o aproveitamento de ferramentas como os webhooks do Stripe para disputas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/04/25/business/media/the-onion-sold.html">Jeff Lawson e Ben Collins adquirem o The Onion</a></h2>
<ul>
<li>The Onion, um site de notícias satíricas, foi adquirido pela Global Tetrahedron da G/O Media, com o objetivo de aprimorar a experiência do usuário e mergulhar na multimídia, mantendo a equipe existente em Chicago.</li>
<li>A decisão da G/O Media de vender o The Onion reflete seu foco nas principais plataformas.</li>
<li>Os novos proprietários, Jeff Lawson e Ben Collins, renomados na mídia digital, estão determinados a manter e elevar a qualidade do The Onion como fãs leais da publicação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40164199">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco é o The Onion, um meio de comunicação satírico, e sua aquisição por diferentes partes, levantando questões de viés de reportagem, imperialismo cultural e supressão de eleitores nos EUA.</li>
<li>As discussões se aprofundam em debates sobre humor, relevância e considerações éticas, juntamente com a influência do The Onion, artigos notáveis e a mudança para o conteúdo de vídeo.</li>
<li>A publicação também aborda comparações com outras plataformas de notícias satíricas, como o The Babylon Bee.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/corporate-open-source-dead">A IBM adquire a HashiCorp por US$ 6,4 bilhões em meio a uma mudança corporativa para longe do código aberto</a></h2>
<ul>
<li>A IBM está adquirindo a HashiCorp por US$ 6,4 bilhões, após a transição da HashiCorp para uma &quot;licença de código-fonte comercial&quot;, o que indica uma mudança no setor de software.</li>
<li>As empresas estão migrando cada vez mais do código aberto para licenças proprietárias, causando divisões como bifurcações em projetos como o Terraform e o Vault.</li>
<li>A tendência de afastamento do código-fonte aberto corporativo levanta preocupações sobre a confiança, a renda e a sustentabilidade do software orientado pela comunidade, potencialmente abrindo caminho para que equipes menores liderem iniciativas futuras de código-fonte aberto de forma independente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40160331">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora como as corporações se beneficiam do software de código aberto sem retribuir, sugerindo o uso de licenças mais rígidas, como a SSPL ou a Cláusula Commons, para promover práticas comerciais justas.</li>
<li>Há um debate sobre os dilemas dos desenvolvedores entre ganhar a vida e defender os princípios de código aberto, enfatizando a necessidade de encontrar um equilíbrio entre lucro e colaboração na comunidade de código aberto.</li>
<li>Os colaboradores discutem os desafios de sustentar financeiramente os projetos de código aberto, enfatizam a importância de selecionar as licenças adequadas e alertam contra os riscos de relicenciamento e as possíveis desvantagens do envolvimento corporativo no código aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/rust-stream-visualized/Readme.md">Explorando a API de fluxo do Rust: Equilíbrio entre simultaneidade e desempenho</a></h2>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda na API Rust Stream, discutindo os desafios de lidar com a simultaneidade e a contrapressão em cenários práticos.</li>
<li>O recurso async/await e a API Stream do Rust apresentam maneiras sofisticadas de projetar fluxos de trabalho assíncronos, mas sua execução pode apresentar complexidades inesperadas.</li>
<li>Usando o Bevy para visualização, o autor mostra o comportamento de vários métodos do Stream, revelando resultados surpreendentes e enfatizando a necessidade de uma compreensão abrangente dos futuros do Rust e dos executores assíncronos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40156890">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A API Rust Stream é um tópico importante, sendo apresentada e discutida no GitHub por seus recursos de visualização.</li>
<li>Alguns usuários alertam sobre a falta de simultaneidade das APIs específicas de fluxo em buffer no Rust, enquanto outros apreciam o recurso de visualização.</li>
<li>As discussões abordam a solução de problemas de API por meio de publicações em blogs, o potencial de fluxos de ordem superior e a visualização do código Rust com o Bevy, um mecanismo de jogo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/04/25/judge-acquits-backpage-co-founder-michael-lacey-on-most-counts/">Michael Lacey, cofundador do Backpage, é absolvido da maioria das acusações</a></h2>
<ul>
<li>Um juiz federal absolveu o cofundador do Backpage, Michael Lacey, de várias acusações, juntamente com os ex-executivos Jed Brunst e Scott Spear, levando a um possível novo julgamento de Lacey por acusações remanescentes, como conspiração e lavagem de dinheiro.</li>
<li>Apesar da possibilidade de um recurso bem-sucedido, Lacey ainda pode ser condenado à prisão por seu envolvimento em lavagem de dinheiro internacional, enquanto Brunst e Spear estão aguardando a sentença por várias acusações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40162433">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate gira em torno do caso legal do cofundador da Backpage, Michael Lacey, incluindo a parcialidade da mídia de notícias e as leis de lavagem de dinheiro, abordando o tráfico de trabalho e sexual.</li>
<li>As discussões também abrangem a indenização para os acusados injustamente, a reforma jurídica e a interseção de política, religião e questões sociais.</li>
<li>Outros tópicos incluem a regulamentação da prostituição, o veganismo, a saúde e o tratamento do HIV, enfatizando a complexidade dessas questões e a necessidade de soluções equilibradas e responsáveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mitxela.com/projects/ddc-oled">Conexão da tela OLED ao laptop via protocolo DDC: Desafios e soluções do Linux</a></h2>
<ul>
<li>O autor descreve a conexão de um monitor OLED à porta HDMI de um laptop por meio do protocolo DDC, superando os desafios do dispositivo Linux i2c.</li>
<li>Eles usam um script Python para interagir com a tela, melhorar as taxas de atualização e experimentar a conversão em um monitor usando o xrandr.</li>
<li>Apesar das restrições de resolução e do driver de vídeo, o autor manipula o framebuffer para mostrar parte dele na tela OLED, resultando em uma configuração de exibição distinta compartilhada para feedback no Github.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40159766">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários discutem o DDC OLED, um monitor HDMI compacto, com foco na utilização do I2C para controle e detecção de dispositivos no Linux.</li>
<li>Os desafios compartilhados incluem problemas com o reconhecimento de dispositivos, riscos associados à varredura de um barramento I2C e as complexidades da especificação DDC/CI.</li>
<li>A conversa enfatiza as complexidades do gerenciamento de I2C para o controle de dispositivos de exibição, mostrando as respostas variadas dos dispositivos I2C aos comandos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thebaltimorebanner.com/education/k-12-schools/eric-eiswert-ai-audio-baltimore-county-YBJNJAS6OZEE5OQVF5LFOFYN6M/">Ex-AD preso por enquadramento de voz falsa gerada por IA</a></h2>
<ul>
<li>Um ex-diretor esportivo da Pikesville High School, Dazhon Darien, foi preso por usar inteligência artificial para fabricar uma gravação do diretor fazendo comentários racistas e antissemitas.</li>
<li>O incidente resultou em perturbações na escola, o que levou a um aumento da presença policial para manter a segurança, com Darien enfrentando acusações de perturbação das atividades escolares, roubo e retaliação contra uma testemunha.</li>
<li>Os especialistas destacam a crescente preocupação com o uso da IA para gerar gravações falsas, enfatizando a necessidade de regulamentações aprimoradas para lidar com esse problema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40158183">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um ex-diretor esportivo foi preso por usar voz gerada por IA para incriminar um diretor em uma investigação de roubo, gerando preocupações sobre segurança e uso indevido de tecnologia.</li>
<li>As discussões destacam o ceticismo em relação à credibilidade das gravações de áudio e capturas de tela, bem como os riscos e as implicações éticas da IA na privacidade e na confiança.</li>
<li>São levantadas preocupações sobre o uso indevido de provas geradas por IA em casos jurídicos, a ausência de regulamentações e os dilemas éticos associados ao desenvolvimento de tecnologias deepfake, enfatizando o impacto sobre as profissões e a sociedade.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FCC restaura regras de neutralidade da rede em meio a contestações legais" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FCC%20restaura%20regras%20de%20neutralidade%20da%20rede%20em%20meio%20a%20contesta%C3%A7%C3%B5es%20legais&subheading=sexta-feira%2C%2026%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/25&#39;</h2>
<h1>2024-04-25</h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/4/24/24139036/biden-signs-tiktok-ban-bill-divest-foreign-aid-package">Biden assina lei exigindo que a ByteDance se desfaça do TikTok</a></h2>
<ul>
<li>O presidente Joe Biden assinou um projeto de lei que obriga a ByteDance, a empresa controladora do TikTok, sediada na China, a se desfazer da plataforma em 9 a 12 meses para evitar uma proibição nos EUA.</li>
<li>O projeto de lei, parte de um pacote de ajuda externa, foi aprovado por meio de táticas políticas, o que levou o TikTok a anunciar uma oposição legal, gerando preocupações sobre a reação da China.</li>
<li>O CEO do TikTok argumenta contra a proibição, considerando-a como um silenciamento da expressão do usuário, intensificando ainda mais o debate sobre o futuro da plataforma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40145963">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O presidente Biden assinou um projeto de lei que obriga a ByteDance, empresa controladora do TikTok, a vender suas operações nos EUA, citando preocupações com a segurança nacional em relação à possível exploração de dados pelo governo chinês.</li>
<li>As discussões se concentram no equilíbrio de poder entre os EUA e a China, nas leis de privacidade de dados, nas relações internacionais e nas repercussões de uma proibição do TikTok, incluindo preocupações com a influência, a propaganda e a manipulação da mídia social chinesas.</li>
<li>Há debates em andamento sobre os algoritmos viciantes nas mídias sociais, o controle de conteúdo estrangeiro e os efeitos sociais e de segurança do TikTok sob controle do governo chinês ou vendido a entidades dos EUA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abcnews.go.com/Politics/airlines-give-automatic-refunds-canceled-flights-delayed-3/story?id=109573733">Companhias aéreas são obrigadas a reembolsar passageiros por interrupções de voos</a></h2>
<ul>
<li>O Departamento de Transportes introduziu novas regras que obrigam as companhias aéreas a oferecer reembolsos em dinheiro para voos cancelados ou com atrasos significativos, bem como para bagagens perdidas que não forem entregues em 12 horas, para proteger os direitos dos passageiros e impedir taxas ocultas.</li>
<li>As companhias aéreas devem aderir aos regulamentos dentro de seis meses, garantindo que os clientes recebam os reembolsos a que têm direito e responsabilizando as companhias aéreas por suas obrigações.</li>
<li>A iniciativa visa aumentar a proteção ao cliente e garantir a transparência em relação às políticas de reembolso no setor aéreo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40150639">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As companhias aéreas estão sendo analisadas por negarem reembolsos em dinheiro para voos cancelados ou atrasados, violando as regulamentações dos EUA e da UE.</li>
<li>Os passageiros, insatisfeitos com os vouchers, estão tomando medidas legais para garantir os reembolsos a que têm direito, levando a discussões sobre o fato de o setor priorizar o lucro em detrimento da satisfação do cliente.</li>
<li>Destaca-se a importância de regulamentações mais claras e aplicadas pelas companhias aéreas para tratar de questões como atrasos de voos, overbooking, conexões perdidas e menores desacompanhados, com experiências contrastantes compartilhadas entre os passageiros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/ibm-buy-hashicorp-64-billion-deal-expand-cloud-software-2024-04-24/">IBM adquire a HashiCorp por US$ 6,4 bilhões</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40149095">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A IBM está pronta para adquirir a HashiCorp em um negócio de US$ 6,4 bilhões, levantando preocupações sobre inovação, cultura e aspectos financeiros para os funcionários.</li>
<li>Especulações cercam o impacto sobre os produtos da HashiCorp, como o Terraform e o Nomad, com os usuários questionando possíveis mudanças no licenciamento e o futuro dos produtos.</li>
<li>As discussões se estendem à utilização de linguagens de programação como Go e Rust para tratamento de erros e desenvolvimento de software, juntamente com críticas à divisão de consultoria da IBM, Kyndryl, e visões diferentes sobre o lugar da IBM no setor de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2024/you-are-what-you-read/">O poder da leitura além da memória</a></h2>
<ul>
<li>O artigo destaca que o impacto da leitura e do consumo de conteúdo vai além da mera memorização, moldando nossos pensamentos e comportamento.</li>
<li>Ele enfatiza a importância de ampliarmos nossa mentalidade por meio da leitura e de sermos seletivos quanto ao conteúdo com o qual nos envolvemos.</li>
<li>A inclusão de histórias pessoais ilustra a influência duradoura da educação nos indivíduos, enfatizando os efeitos duradouros do que lemos e aprendemos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40151952">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora como as experiências passadas, a tomada de decisões e o livre arbítrio interagem, enfatizando a influência da leitura, das viagens e do ambiente nas crenças e nos comportamentos.</li>
<li>Ele ressalta a importância de escolher conscientemente o conteúdo on-line e levanta questões filosóficas sobre consciência, agência pessoal e impactos sociais na tomada de decisões.</li>
<li>A discussão fornece insights sobre a dinâmica complexa que molda o comportamento humano e a formação da identidade, estimulando a reflexão sobre as complexidades desses processos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.ibm.com/2024-04-24-IBM-to-Acquire-HashiCorp-Inc-Creating-a-Comprehensive-End-to-End-Hybrid-Cloud-Platform">IBM aumenta a plataforma de nuvem híbrida com a aquisição da HashiCorp por US$ 6,4 bilhões</a></h2>
<ul>
<li>A IBM está adquirindo a HashiCorp por US$ 6,4 bilhões para fortalecer seus recursos de gerenciamento de várias nuvens e impulsionar o crescimento em áreas estratégicas, incluindo o aprimoramento de sua plataforma de nuvem híbrida.</li>
<li>As ferramentas de automação e segurança da HashiCorp, como o Terraform, enriquecerão os serviços da IBM e ampliarão seu acesso a clientes corporativos, dependendo das aprovações regulatórias.</li>
<li>Essa aquisição se alinha ao objetivo da IBM de expandir a nuvem híbrida e a utilização de IA, com a expectativa de aumentar os ganhos e o fluxo de caixa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40149136">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A IBM comprou a HashiCorp, Inc. por US$ 6,4 bilhões, o que levou a discussões sobre o crescente envolvimento da IBM em software de código aberto.</li>
<li>A aquisição desencadeou especulações sobre as possíveis aquisições futuras da IBM no setor de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.statsignificant.com/p/when-do-we-stop-finding-new-music">Quando a descoberta da música atinge o platô: Explorando novas músicas depois dos 30 anos</a></h2>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda na estagnação da música, destacando quando os indivíduos normalmente param de descobrir novas músicas com base na análise de dados.</li>
<li>Fatores como influências geracionais e o trade-off explorar-explorar moldam nossas preferências musicais, com pesquisas indicando uma estagnação dos gostos musicais por volta dos 30-33 anos devido à sobrecarga de opções e à mudança de prioridades.</li>
<li>Cultivar a mente aberta e buscar ativamente novas músicas pode combater a paralisia musical, incentivando um equilíbrio entre explorar novas músicas e deleitar-se com os clássicos amados para obter satisfação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40147534">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os participantes discutem as limitações dos algoritmos atuais de recomendação de música e compartilham experiências na descoberta de músicas novas e diversificadas.</li>
<li>O impacto dos serviços de streaming, as mudanças nas tendências do setor musical, as preferências pessoais sobre o gosto musical e os desafios de categorizar e recomendar músicas com base nas preferências individuais são tópicos importantes.</li>
<li>A conversa também aborda a segregação racial no setor, as influências históricas nos gêneros musicais e enfatiza a importância de explorar ativamente novas músicas para o crescimento cultural e musical.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/i-now-lack-the-juice-to-fuel-the-bluster-to-conceal-that-i-am-a-simpleton-padgett-powell-legend/">Explorando as relações raciais e a tradição sulista em &quot;Edisto&quot;, de Padgett Powell</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Edisto&quot;, de Padgett Powell, investiga a jornada de amadurecimento de Simons Everson Manigault no Sul, abordando as relações raciais e a dinâmica familiar.</li>
<li>Powell destaca o uso de um jovem narrador para mostrar o absurdo da integração racial, refletindo sobre as tradições literárias do sul e a ficção experimental.</li>
<li>A passagem aborda desafios com o público leitor moderno, editores sensíveis, racismo e a evolução da ficção literária, oferecendo percepções sobre vários temas e a oportunidade de apoiar o Literary Hub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148563">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda em discussões, debates e entrevistas sobre linguagem, literatura, raça e identidade, abordando tópicos como escolha de palavras, uso de maiúsculas em termos como &quot;negro&quot; e &quot;branco&quot; e a evolução do estilo da prosa.</li>
<li>Ele também aborda o conceito de verossimilhança e explora o racismo, a identidade étnica e as complexidades do discurso on-line.</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/snowflake/snowflake-arctic-instruct">Floco de neve ártico: O maior modelo de código aberto 128x3B MoE</a></h2>
<ul>
<li>O aplicativo de demonstração Readme permite que os usuários interajam com o Arctic, um modelo de IA de transformador híbrido MoE denso criado pela equipe de pesquisa de IA da Snowflake.</li>
<li>Os pontos de verificação do modelo Arctic podem ser acessados sob a licença Apache-2.0 para as versões básica e ajustada por instruções, promovendo a pesquisa, a criação de protótipos e o uso do produto.</li>
<li>O repositório do Snowflake Arctic no Github oferece materiais complementares, como tutoriais e livros de receitas, para aproveitar o avançado modelo de 480 bilhões de parâmetros que combina um transformador denso de 10 bilhões com um enorme MLP de 128x3,66 bilhões de MoE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40146088">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões do setor de tecnologia se concentram em modelos de IA como Snowflake Arctic e Llama-3, destacando os impactos ambientais, os desafios de qualidade e os problemas de concorrência.</li>
<li>Ênfase nos benefícios e nas desvantagens dos modelos de IA, na falta de ROI positivo em alguns mercados e na importância de abrir os dados de treinamento para modelos verdadeiramente de código aberto.</li>
<li>As palestras incluem modelos MOE para inferência de CPU, evolução da velocidade do clock da CPU e debates sobre reprodutibilidade de modelos e conformidade de código aberto, enfatizando implicações e preocupações éticas em aplicativos de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/atlassian/pragmatic-drag-and-drop">Ferramenta de front-end aprimorada para funcionalidade de arrastar e soltar</a></h2>
<ul>
<li>O drag and drop pragmático é uma cadeia de ferramentas versátil para adicionar, sem esforço, a funcionalidade de arrastar e soltar a aplicativos da Web, vista em produtos como Trello, Jira e Confluence.</li>
<li>O código está disponível publicamente sob o namespace @atlaskit no npm, mas não estão sendo aceitas contribuições no momento, com pacotes opcionais que podem ser facilmente trocados por bibliotecas de estilo e visualização.</li>
<li>Ele se integra a vários sistemas de design e linguagens de programação, baseando-se nos esforços de colaboração de muitos indivíduos na Atlassian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40147883">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem avalia os prós e os contras das bibliotecas de componentes de arrastar e soltar, com foco nos desafios de acessibilidade em dispositivos móveis, apresentando react-beautiful-dnd e dndkit.</li>
<li>Ele destaca as dificuldades de implementar o recurso de arrastar e soltar em interfaces complexas de jogos de cartas, recomendando o recurso de arrastar e soltar do Pragmatic e o SortableJS para essas tarefas.</li>
<li>Os usuários compartilham frustrações sobre a funcionalidade de arrastar e soltar em dispositivos de toque, incluindo os problemas de desempenho do Jira e as dificuldades de utilizar esses recursos em plataformas móveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/apr/24/in-the-us-they-think-were-communists-the-70000-workers-showing-the-world-another-way-to-earn-a-living">A Corporação Mondragón: Uma cooperativa industrial líder</a></h2>
<ul>
<li>A Mondragón Corporation, na Espanha, é a maior cooperativa industrial do mundo, com 70.000 trabalhadores-proprietários compartilhando lucros, guiados por um ethos centrado no ser humano, influenciado pelo catolicismo e pelos Pioneiros de Rochdale.</li>
<li>Apesar dos obstáculos, a Mondragón prospera ao enfatizar a organização democrática, a solidariedade salarial e a responsabilidade social, mantendo-se competitiva no mercado.</li>
<li>Esse modelo cooperativo despertou interesse internacionalmente, oferecendo uma alternativa em potencial às estruturas de negócios capitalistas convencionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40143814">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão examina as vantagens e desvantagens das cooperativas de propriedade dos funcionários, usando como exemplo a Mondragón Corporation, no País Basco.</li>
<li>São explorados vários tipos de cooperativas, sua influência em diferentes setores e o contraste entre cooperativas de propriedade do cliente e cooperativas de propriedade do funcionário.</li>
<li>Os tópicos abrangem as diferenças entre socialismo e capitalismo, a eficácia das empresas de propriedade dos trabalhadores e as consequências dos aumentos salariais para os funcionários, lançando luz sobre a natureza intrincada dos modelos de propriedade e das ideologias econômicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sarah-ek/faer-rs">Faer-rs: Álgebra Linear Eficiente em Rust</a></h2>
<ul>
<li>O Faer é uma caixa Rust que se concentra em operações de álgebra linear portáteis, corretas e de alto desempenho, oferecendo invólucros de alto nível para tarefas de matriz, como multiplicação e inversão.</li>
<li>Os dados de benchmark demonstram seu desempenho em relação a outras bibliotecas, como ndarray e nalgebra, com medições de tempo para vários métodos de decomposição e operações de matriz.</li>
<li>As contribuições são bem-vindas por meio do servidor Discord, com comparações de tempo que demonstram um desempenho mais rápido para matrizes maiores e cálculos hermitianos em cálculos de decomposição de valores próprios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40143669">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão no GitHub se aprofunda na falta de recursos e códigos compartilhados nas bibliotecas Rust para matrizes e matrizes como ndarray, nalgebra e faer, com faer-rs se destacando em benchmarks de decomposição LU.</li>
<li>Ele aborda tópicos como pré-condicionamento em cálculos numéricos, otimização BLIS e preocupações com a palavra-chave auto no benchmarking Eigen.</li>
<li>Os benchmarks multithread revelam que o Faer supera o OpenBLAS quando comparado ao MKL, utilizando o Rayon para paralelismo, competindo com bibliotecas como fastdiv e good_lp, enfatizando a importância do código eficiente e da colaboração na precisão do benchmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/nearsightedness-is-at-epidemic-levels-and-the-problem-begins-in-childhood-225255">Miopia infantil: Epidemia global em ascensão</a></h2>
<ul>
<li>A miopia está aumentando em todo o mundo, com uma estimativa de que metade da população global precisará de óculos até 2050.</li>
<li>O aumento da miopia está ligado ao aumento do tempo de uso de telas e à redução do tempo passado ao ar livre, enfatizando a importância da detecção precoce e da correção da visão para impedir seu avanço.</li>
<li>Incentivar atividades ao ar livre e pausas regulares nas tarefas de aproximação pode ajudar a atenuar ou adiar o desenvolvimento da miopia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148707">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O aumento da miopia, principalmente entre as crianças, está ligado à exposição insuficiente à luz natural, o que provocou debates sobre o uso de lentes corretivas para impedir seu avanço.</li>
<li>As recomendações variam desde o endosso dos óculos até a dúvida sobre sua eficácia, enquanto sugestões como gotas de atropina e atividades ao ar livre são propostas para conter a progressão da miopia.</li>
<li>As discussões se estendem às predisposições genéticas, aos fatores ambientais e à importância dos exames visuais precoces e da educação no combate ao aumento das taxas de miopia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stainlessapi.com/blog/announcing-the-stainless-sdk-generator">Stainless revela gerador de SDK para integração de API</a></h2>
<ul>
<li>A Stainless lançou um gerador de SDK, facilitando o desenvolvimento de bibliotecas de clientes para APIs conhecidas, como OpenAI e Cloudflare, simplificando o processo de integração para os desenvolvedores.</li>
<li>A ferramenta automatiza a geração e a manutenção de SDKs em várias linguagens de programação, aumentando a eficiência e a confiabilidade na integração de APIs.</li>
<li>A iniciativa da Stainless é voltada para o aprimoramento do ecossistema REST, permitindo a criação de APIs de alta qualidade e seguras quanto ao tipo, e oferece um SDK Studio para identificação e resolução de problemas antes do lançamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40146505">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Stainless SDK Generator automatiza a manutenção das ligações de linguagem da API pública, melhorando a qualidade do SDK e economizando tempo de engenharia.</li>
<li>Ele aborda os problemas encontrados no gerenciamento de vários SDKs, evitando discrepâncias em relação à API original e simplificando o desenvolvimento.</li>
<li>O Stainless é elogiado por sua facilidade de uso, personalização e potencial para aumentar a interoperabilidade, posicionando-o como uma das principais opções para a geração de SDK.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aftermath.site/lan-party-merritt-k-book-read-only-memory-rom">O legado das LAN Parties: Nostalgia e experiência de jogo comunitária</a></h2>
<ul>
<li>O artigo e o livro abordam o apogeu e o declínio das LAN parties, onde os jogadores se reuniam localmente para jogos multijogador antes da disseminação da Internet de alta velocidade.</li>
<li>Ele discute a importância cultural e os aspectos sociais das LAN parties, contrastando-os com a mudança para os jogos on-line e os serviços de combinação.</li>
<li>São mencionados os avanços tecnológicos nos jogos e a influência de tendências culturais como anime e nu metal, destacando a nostalgia da conexão pessoal e da sensação de comunidade dos primeiros jogos em comparação com a sociedade atual, orientada pela tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40148833">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o auge e o declínio das LAN parties durante o final dos anos 90 e início dos anos 2000, concentrando-se no espírito comunitário, no compartilhamento de conhecimentos técnicos e na nostalgia vivida pelos participantes.</li>
<li>Ele discute as preocupações dos pais com relação à segurança infantil on-line e como as LAN parties evoluíram na comunidade de jogos ao longo do tempo.</li>
<li>Os usuários relembram os jogos favoritos, os problemas de conectividade e o apelo duradouro das LAN parties, apesar do progresso tecnológico.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Biden assina lei exigindo que a ByteDance se desfaça do TikTok" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Biden%20assina%20lei%20exigindo%20que%20a%20ByteDance%20se%20desfa%C3%A7a%20do%20TikTok&subheading=quinta-feira%2C%2025%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/24&#39;</h2>
<h1>2024-04-24</h1>
<h2><a href="https://www.wheresyoured.at/the-men-who-killed-google/">Prabhakar Raghavan matou a pesquisa do Google?</a></h2>
<ul>
<li>A Pesquisa Google enfrentou uma queda de receita em fevereiro de 2019, causando conflitos dentro das equipes em relação às estratégias de crescimento, com foco na experiência do usuário em vez de táticas de engajamento negativo.</li>
<li>Apesar das tentativas de retificar a situação, a receita de pesquisa do Google continuou a cair, provocando discussões sobre práticas de gerenciamento, decisões voltadas para o lucro e as implicações na tecnologia de pesquisa.</li>
<li>A administração de Prabhakar Raghavan, influenciada por sua experiência no Yahoo e na IBM, tornou-se um ponto de análise por seus efeitos sobre a inovação e a qualidade dos produtos no Google e no setor tecnológico em geral.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40133976">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se aprofunda na qualidade da pesquisa do Google, no aprendizado de máquina, na IA e nas estratégias de negócios, abordando o impacto das mudanças de liderança, spam, SEO e desafios do algoritmo de recomendação.</li>
<li>É feita uma comparação com empresas como IBM e Microsoft, considerando a forte dependência do Google da receita de publicidade.</li>
<li>Os participantes expressam ceticismo em relação à IA e ao aprendizado de máquina, destacando a importância de uma abordagem equilibrada com supervisão humana nos processos de tomada de decisão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apple/corenet">CoreNet: Kit de ferramentas da Apple para redes neurais profundas</a></h2>
<ul>
<li>O CoreNet é um kit de ferramentas de rede neural criado pela Apple para treinar modelos de pequeno a grande porte para tarefas de classificação, detecção e segmentação de objetos.</li>
<li>Requer Python 3.9+ ou 3.10+ com PyTorch e oferece dependências opcionais para processamento de áudio e vídeo.</li>
<li>Evoluído a partir das CVNets, o CoreNet agora suporta uma gama mais ampla de aplicações além da visão computacional, como o treinamento de LLMs, e recebe contribuições dos usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40139398">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Apple está trabalhando no CoreNet, uma biblioteca para treinamento de redes neurais profundas que vai além das tarefas de visão computacional, indicando seu foco no avanço das tecnologias de IA.</li>
<li>Há especulações em andamento sobre o progresso da IA da Apple e iniciativas como o CoreML, juntamente com o desenvolvimento de bibliotecas de treinamento LLM, como Axlearn e CatLIP, usando estruturas de código aberto.</li>
<li>As discussões também envolvem a utilização pela Apple de tecnologias como CoreData, Apache Cassandra e MLX, bem como considerações sobre o uso de dispositivos e ferramentas Apple Silicon para desenvolvedores, Nix-Darwin para gerenciamento de configurações do macOS e possível monetização de produtos de código aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rabbitscam/rabbitr1">Código-fonte do Rabbit R1 revela limitações</a></h2>
<ul>
<li>O dispositivo Rabbit R1 da rabbit.tech tem o objetivo de liberar os usuários das interações baseadas em aplicativos, mas fica aquém das expectativas, pois a divulgação do código-fonte mostra que ele não possui os recursos avançados que alega ter.</li>
<li>O dispositivo depende de scripts de automação para compatibilidade mínima com aplicativos e não incorpora recursos de inteligência artificial.</li>
<li>Os usuários são obrigados a fazer login por meio de uma máquina virtual, o que pode introduzir vulnerabilidades de segurança, como o armazenamento de sessões de usuário sem a proteção adequada, gerando preocupações com a privacidade do usuário e com os padrões de engenharia dos desenvolvedores de dispositivos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40135250">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O código-fonte do Rabbit R1 que vazou no GitHub gerou discussões sobre segurança e autenticidade, com ceticismo em relação às alegações dos vazadores, levando a debates sobre vários tópicos de tecnologia.</li>
<li>As conversas incluíram tecnologia, preços, integração de IA, wearables, reconhecimento de voz e ferramentas de automação no desenvolvimento de aplicativos, além de preocupações sobre distribuição de código-fonte, fraudes, tamanhos de arquivos e riscos de segurança.</li>
<li>Os usuários também exploraram novos dispositivos de IA, como o Vision Pro, a ética da privacidade e a eficácia real do desempenho dos recursos do produto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aethermug.com/posts/the-beautiful-dissociation-of-the-japanese-language">A beleza da complexidade do idioma japonês</a></h2>
<ul>
<li>O texto se aprofunda nos meandros da língua japonesa, enfatizando suas características distintas, como caracteres kanji, escritas silábicas, palavras intraduzíveis e nuances gramaticais.</li>
<li>Ele explora a evolução histórica do japonês, as complexidades do sistema de escrita e os desafios específicos apresentados pelos caracteres kanji.</li>
<li>O uso de furigana na literatura é discutido por seu papel na melhoria da compreensão e na criação de impactos artísticos, enquanto a separação entre o japonês escrito e o falado é observada por oferecer uma experiência de leitura única com maior profundidade e complexidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132281">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute as características distintas dos idiomas japonês e chinês, como onomatopeia, complexidade gramatical e nuances culturais.</li>
<li>Abrange desafios como aquisição de idiomas, dificuldades de tradução e expressão de conceitos intraduzíveis.</li>
<li>Enfatiza a importância de compreender o contexto do idioma, as referências culturais e as nuances de pronúncia para entender esses idiomas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.balanc3dgame.com/">Jogo de equilíbrio de 10 níveis: Mantenha-se equilibrado à medida que a dificuldade aumenta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40130304">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O jogo de navegador para celular, semelhante ao Super Monkey Ball com 10 níveis, recebeu críticas mistas dos usuários, sugerindo melhorias como desafios diários, pontos de verificação e novos obstáculos.</li>
<li>Os jogadores criticam o jogo por suas penalidades severas ao morrer e controles inferiores, além de expressarem preocupações com a privacidade em relação aos sensores de movimento no Firefox.</li>
<li>Apesar de alguns problemas de compatibilidade e controle, os usuários elogiam o jogo por sua dificuldade e valor de entretenimento, propondo adições como ângulos de câmera variados e um recurso para comparar pontuações com outros jogadores, alguns recomendando uma versão de aplicativo da Web para melhorar a acessibilidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://leanprover-community.github.io/con-nf//">Prova de consistência da New Foundations com o Lean</a></h2>
<ul>
<li>Em 2010, Randall Holmes alegou ter provado a consistência da teoria de conjuntos &quot;New Foundations&quot; de Quine, agora verificada usando o provador de teoremas interativo Lean.</li>
<li>O projeto estabelece uma conexão entre a New Foundations e a Tangled Type Theory, demonstrando a consistência da primeira.</li>
<li>Hospedado no GitHub pela equipe da Universidade de Cambridge, o projeto se baseia no mathlib e constrói diversos emaranhados em diferentes níveis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40130924">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões giram em torno da confiabilidade dos sistemas de prova, como o Lean e o Metamath, para a verificação de provas matemáticas, enfatizando a importância do envolvimento humano na interpretação dos resultados.</li>
<li>O debate inclui o uso de modelos de aprendizado de idiomas para tradução em tarefas de revisão e a eficácia da IA na revisão.</li>
<li>As explorações abrangem a consistência da teoria de conjuntos do New Foundations, o poder do software de prova de teoremas e a confiabilidade das provas verificadas por máquina, com foco no projeto acessível Mathlib, que envolve os usuários em ideias matemáticas complexas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40131597">Especialista acidental: o pioneiro do Jogo da Vida da Conway</a></h2>
<ul>
<li>O autor entrou para a comunidade de pesquisa Conway&#39;s Life em 2001 depois de encontrar um &quot;refletor boojum&quot; e, desde então, tem apoiado recursos relacionados à Life, como listas de discussão e blogs.</li>
<li>Eles contribuíram para um livro didático de 480 páginas sobre a vida de Conway e são considerados especialistas no assunto, dispostos a responder a quaisquer perguntas relacionadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40131597">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto se aprofunda no Jogo da Vida de Conway, um sistema de autômatos celulares 2D, incluindo suas aplicações, avanços e desafios, além de tópicos relacionados, como o trabalho de Wolfram sobre autômatos celulares.</li>
<li>Ele discute as aplicações práticas dos padrões do Game of Life, as limitações da IA na descoberta de novos padrões e o impacto das escolhas de apresentação na arte matemática, destacando o surgimento de um comportamento complexo a partir de regras simples.</li>
<li>A conversa enfatiza as colaborações em projetos Life e o potencial para mais exploração e experimentação nesse campo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theturnsignalblog.com/apples-risky-bet-on-carplay/">A Apple pretende aumentar a adoção do CarPlay por meio de maior integração e monetização</a></h2>
<ul>
<li>O Apple CarPlay é preferido pelos motoristas por sua integração suave com aplicativos populares e design amigável.</li>
<li>O CarPlay 2 promete uma integração mais profunda com os veículos, mas os fabricantes de automóveis estão cautelosos devido a preocupações com a exclusividade da marca e com as despesas de integração.</li>
<li>A Apple pode monetizar o CarPlay oferecendo licenças e recursos de personalização, enquanto a colaboração entre empresas de tecnologia e montadoras é crucial para a aceitação do CarPlay no setor automotivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40134921">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa o sistema CarPlay da Apple, sua eficácia e a influência do setor automobilístico japonês nos sistemas globais de infoentretenimento.</li>
<li>Ele discute os desafios da fusão de software em produtos de longa duração, como carros, o potencial de serviços de assinatura no setor automotivo e a preferência pelo CarPlay em relação a outras opções de infoentretenimento.</li>
<li>O debate inclui a compatibilidade do CarPlay, problemas de conectividade sem fio e sua futura integração em veículos, bem como o impacto da Apple e do Google no setor automotivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://esphome.io/index.html">Capacite os microcontroladores com o ESPHome</a></h2>
<ul>
<li>O ESPHome é um projeto de código aberto que permite o controle do microcontrolador por meio de arquivos de configuração e a integração com sistemas de automação residencial.</li>
<li>Ele é compatível com sensores para monitorar temperatura, umidade, CO2 e muito mais, e apresenta componentes para controle climático, sistemas de alarme e comunicação sem fio.</li>
<li>Os usuários podem trocar dados entre dispositivos, contribuir com a documentação e descobrir a versão mais recente, 2024.4.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40138228">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O ESPHome, da Open Home Foundation, é popular por simplificar os dispositivos de IoT DIY para monitorar as condições da casa, como temperatura, umidade e qualidade do ar.</li>
<li>Os usuários sugerem placas de breakout de terminal de fio e CloudFree para peças flexíveis na criação de dispositivos IoT.</li>
<li>As discussões envolvem opções de sensores, acessibilidade e compatibilidade, com os usuários compartilhando experiências positivas e considerações ao passar do Tasmota para o ESPHome para automação residencial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://getada.dev">Apresentando o Getada: Simplificando a instalação da cadeia de ferramentas Ada</a></h2>
<ul>
<li>O Getada é um comando de terminal de linha única, semelhante ao Rustup, que permite aos usuários instalar convenientemente o Ada e sua cadeia de ferramentas Alire no Linux e no MacOS.</li>
<li>Trata-se de uma ferramenta de código aberto que busca automaticamente a versão mais recente do Alire, configura diretórios e caminhos essenciais e tem como objetivo simplificar o início da programação Ada para iniciantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132373">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Getada simplifica a instalação do conjunto de ferramentas e do gerenciador de pacotes da Ada no Linux e no MacOS com um comando de uma linha, inspirado no Rustup.</li>
<li>As discussões giram em torno de vários gerenciadores de pacotes e ferramentas de controle de versão para projetos Ada, enfatizando a importância de processos de instalação eficientes para os recém-chegados.</li>
<li>A comunidade explora os recursos exclusivos do Ada, os avanços, as comparações com linguagens como Rust, C e Java, bem como o uso do SPARK e as considerações de segurança ao fazer download de instaladores de ferramentas de programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/gf_256/status/1782656618015904103">Decodificando as intrigas do Ableton Live Suite 12</a></h2>
<ul>
<li>Um usuário do Twitter está tentando piratear o Ableton Live Suite 12 e está intrigado com uma declaração no arquivo NFO que afirma que ele não altera os binários originais.</li>
<li>O usuário está iniciando uma discussão para explorar as funcionalidades do software e, potencialmente, participar da engenharia reversa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40132719">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa se aprofunda nas brechas de software de engenharia reversa, especificamente no macOS, abordando a assinatura de código e contornando as medidas de segurança.</li>
<li>Ele explora os incentivos por trás do software de cracking, as várias técnicas empregadas, o acesso ao material do Twitter e as críticas ao Twitter sobre segurança cibernética.</li>
<li>A ênfase é colocada em metodologias específicas de cracking, dificuldades associadas e a importância de compreender a arquitetura do sistema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emildziewanowski.com/flowfields/">Criando visuais realistas no design de jogos: Simulando os ciclones de Júpiter</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explora técnicas de design de jogos para obter visuais e sons realistas, incluindo simulação de movimento fluido, ciclo de cores, rolagem de textura e animação para efeitos visuais aprimorados.</li>
<li>Ele destaca os desafios na integração de valores de velocidade para a simulação precisa de fluidos e a utilização de ferramentas como o Unreal Engine e o Substance Designer para efeitos dinâmicos em gigantes gasosos como Júpiter.</li>
<li>O objetivo principal é criar, de forma eficiente e econômica, padrões de fluxo visualmente atraentes e realistas em ambientes de jogos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40139434">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem explora a simulação de Júpiter com ferramentas como UE4, ShaderToy e transpilers, apresentando diferentes técnicas.</li>
<li>Os usuários fornecem feedback sobre a estética, a legibilidade e o contraste de cores do site, além de discutir a codificação e a experimentação do sombreador.</li>
<li>É uma combinação única de análise técnica sobre codificação de sombreadores, feedback de design visual e técnicas de simulação para entusiastas de Júpiter.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Prabhakar Raghavan matou a pesquisa do Google?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Prabhakar%20Raghavan%20matou%20a%20pesquisa%20do%20Google%3F&subheading=quarta-feira%2C%2024%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/23&#39;</h2>
<h1>2024-04-23</h1>
<h2><a href="https://www.meta.com/blog/quest/meta-horizon-os-open-hardware-ecosystem-asus-republic-gamers-lenovo-xbox/">O sistema operacional Meta Horizon revoluciona o ecossistema de realidade mista</a></h2>
<ul>
<li>A Meta Quest está revolucionando a realidade mista ao permitir que fabricantes de hardware de terceiros utilizem seu sistema operacional, o Meta Horizon OS, promovendo um ecossistema mais diversificado para consumidores e desenvolvedores.</li>
<li>Gigantes renomados da tecnologia, como ASUS, Lenovo e Xbox, estão se associando à Meta Quest para desenvolver novos dispositivos executados no sistema operacional Meta Horizon, enfatizando a interação social e a conectividade.</li>
<li>A colaboração com a Qualcomm Technologies garante hardware de alto desempenho, com o objetivo de estabelecer uma plataforma mais flexível e inclusiva para experiências de realidade mista em uma variedade de dispositivos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40115554">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco é o Meta Horizon OS e seu impacto no setor de fones de ouvido de RV, em comparação com concorrentes como o Apple Vision Pro, além de discussões sobre nichos de mercado em AR/VR.</li>
<li>A importância é dada à marca, às parcerias de hardware e ao compartilhamento de receita de software no mercado, destacando os avanços na tecnologia de RV e os desafios nos jogos e na tecnologia de RV.</li>
<li>O debate inclui preocupações sobre a direção da tecnologia de RV, os desafios da Meta no setor de RV/RA, a visão da plataforma, a coleta de dados, o perfil do usuário, as experiências multijogador e as estratégias de concorrência com os gigantes do setor, apresentando uma mistura de otimismo e ceticismo em relação aos futuros avanços na tecnologia de RV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/04/22/nasas-voyager-1-resumes-sending-engineering-updates-to-earth/">A Voyager 1 envia novamente atualizações de engenharia para a Terra</a></h2>
<ul>
<li>A espaçonave Voyager 1 da NASA voltou a transmitir atualizações de engenharia para a Terra após uma pausa de cinco meses causada por um chip com defeito em seu computador de bordo.</li>
<li>Os engenheiros do Laboratório de Propulsão a Jato da NASA corrigiram o código afetado, permitindo que a Voyager 1 volte a enviar dados científicos.</li>
<li>A Voyager 2, sua espaçonave companheira, continua operacional e não foi afetada, e ambas as sondas detêm o recorde de espaçonaves mais distantes e de maior duração, explorando vários planetas antes de chegar ao espaço interestelar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40117599">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A espaçonave Voyager 1 da NASA enfrentou desafios técnicos recentes, mas restabeleceu a comunicação com a Terra, provocando debates sobre a importância de sua jornada, possíveis problemas e conotações religiosas.</li>
<li>As discussões abrangem vários tópicos, como cenários de ficção científica, longevidade das sondas Voyager, gerenciamento de energia, experimentos futuros, obsolescência planejada e implicações para a exploração do espaço profundo e possíveis encontros extraterrestres.</li>
<li>Os participantes expressam admiração pelo projeto Voyager enquanto contemplam o futuro da exploração espacial, enfatizando sua importância para a compreensão da vida extraterrestre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.krazam.tv/">Apresentando o KRAZAM OS: Uma plataforma colaborativa de código aberto</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40126751">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora possíveis ideias de mercadorias para a loja on-line do Krazam OS, incluindo o desejo de um domínio de nível superior .os e a crítica ao TLD .zip.</li>
<li>Ele destaca o sucesso de &quot;Big Bang Theory&quot; atribuído à empatia, apresentando uma dupla cômica de engenheiros de software e conteúdo tecnológico relacionável.</li>
<li>A conversa também inclui comparações com outros sistemas operacionais, tendências nostálgicas de design da Web e implantação do Kubernetes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.elysian.press/p/no-one-buys-books">Desafios no setor de livros em meio ao aumento da autopublicação</a></h2>
<ul>
<li>A postagem explora a batalha antitruste entre a Penguin Random House e o Departamento de Justiça, com foco no sucesso de livros de autores e franquias famosos.</li>
<li>Ele destaca as dificuldades das editoras tradicionais em se manterem lucrativas, o aumento da autopublicação e a concorrência da Amazon, sinalizando possíveis mudanças no setor.</li>
<li>Além disso, ele menciona a diminuição da importância dos avanços das publicações tradicionais, o aumento da escrita direta ao público, especialmente nos gêneros romance e infantil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119958">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca os desafios do setor editorial, como o impacto da tecnologia, as funções de marketing das editoras e as dificuldades enfrentadas por novos autores em um mercado movido por celebridades.</li>
<li>Ele examina a evolução do cenário de publicação de livros em direção aos formatos digitais e o valor das bibliotecas públicas como fontes de conhecimento.</li>
<li>A conversa também aborda o impacto ecológico dos leitores eletrônicos, o debate entre livros físicos e leitores eletrônicos e enfatiza a importância da leitura para o prazer pessoal e a criatividade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2404.14219">Phi-3 Mini: Modelo de linguagem poderoso para dispositivos móveis</a></h2>
<ul>
<li>O modelo de linguagem phi-3-mini, com 3,8 bilhões de parâmetros treinados em 3,3 trilhões de tokens, compete com modelos maiores, como o Mixtral 8x7B e o GPT-3.5, oferecendo alto desempenho e podendo ser implantado em um telefone.</li>
<li>O conjunto de dados de treinamento do modelo é uma versão aprimorada do usado para o phi-2, incorporando dados sintéticos e da Web amplamente filtrados, priorizando a robustez, a segurança e o formato de bate-papo.</li>
<li>Os resultados também revelam a escalabilidade dos modelos phi-3-small e phi-3-medium, comprovando suas capacidades superiores em comparação com o phi-3-mini em experimentos iniciais de escala de parâmetros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40127806">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O relatório técnico do Phi-3 analisa os números de referência e o desempenho prático de um novo modelo, abordando questões de superajuste e desempenho de tarefas cotidianas.</li>
<li>Ele compara o modelo com outros, como o Llama 3 e o GPT-4, enfatizando seus pontos fortes e fracos.</li>
<li>As discussões abordam a eficácia do benchmark, as preocupações com a qualidade dos dados e a utilização de dados sintéticos no treinamento de modelos, lançando luz sobre a concorrência e a inovação do setor de IA, juntamente com o ceticismo e a esperança em relação aos avanços dos modelos de linguagem de gigantes da tecnologia, como Apple e Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openorb.idiot.sh/search">OpenOrb: Mecanismo de pesquisa com curadoria para RSS Feeds</a></h2>
<ul>
<li>O OpenOrb é um aplicativo auto-hospedado que permite aos usuários pesquisar uma lista selecionada de blogs sem conteúdo patrocinado ou gerado por máquina.</li>
<li>Ele fornece uma lista de feeds com curadoria como um serviço público, diferenciando-o dos leitores de feeds RSS pessoais.</li>
<li>Para obter mais detalhes, consulte uma postagem detalhada no blog raphael.computer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40112958">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O OpenOrb é um mecanismo de pesquisa especializado que atende a feeds Atom e RSS, oferecendo aos usuários acesso a listas de blogs com curadoria e sem conteúdo patrocinado.</li>
<li>A plataforma aborda o declínio do RSS causado por publicidade e preconceitos tecnológicos, explorando métodos para incorporar feeds RSS em mecanismos de pesquisa para aumentar o uso.</li>
<li>As discussões no OpenOrb destacam as vantagens do RSS para a experiência do usuário e especulam sobre sua importância futura, juntamente com um tom leve que envolve disputas e mal-entendidos divertidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.38north.org/2024/04/what-we-learned-inside-a-north-korean-internet-server-how-well-do-you-know-your-partners/">Estilo CSS com tema norte-coreano para design de sites</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40117510">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a terceirização do trabalho de animação em países como Coreia do Norte, Coreia do Sul e Japão, enfatizando as preocupações éticas e os desafios relacionados à subcontratação.</li>
<li>Os tópicos incluem responsabilidade, cumprimento de sanções, monitoramento de cadeias de suprimentos, impacto na qualidade do produto e riscos associados à colaboração com nações como a Coreia do Norte.</li>
<li>A discussão se estende às implicações do globalismo, ao uso de software pirata, a questões de direitos humanos e a sugestões para usar tecnologia de IA em vez de animadores humanos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://16bpp.net/blog/post/the-performance-impact-of-cpp-final-keyword/">O desempenho da palavra-chave <code>final</code> do C++ no Ray Tracing</a></h2>
<ul>
<li>O autor examina as implicações de desempenho do uso da palavra-chave <code>final</code> em C++ em um projeto de rastreamento de raios, implementando-a por meio de diretivas de pré-processador e testando-a em diferentes classes e interfaces.</li>
<li>Os resultados variam de acordo com as plataformas e os compiladores, com conselhos contra o uso do <code>final</code> especificamente com o Clang e o MSVC, enfatizando a importância de adaptar as decisões com base nos requisitos do aplicativo e nos fatores de desempenho.</li>
<li>Os links do GitHub estão disponíveis para os interessados em se aprofundar no projeto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40116644">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o impacto da palavra-chave <code>final</code> do C++ na desvirtualização e no inlining, observando como o inlining pode remover chamadas de função enquanto a desvirtualização remove a desreferência de ponteiros.</li>
<li>Enfatizar as complexidades, as compensações e a necessidade de heurísticas aprimoradas do compilador no hardware moderno com relação ao inlining e à desvirtualização.</li>
<li>A transição para as novas versões do .NET oferece aumentos de desempenho notáveis, com insights sobre otimizações do C++, uso de instruções switch para maior clareza e a importância de priorizar a otimização do desempenho desde o início.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40118778">Hacker News enfrenta um ataque de comentários suspeitos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40118778">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Hacker News está enfrentando um ataque de bots de spam, com usuários apontando para um serviço de bots suspeito de publicar comentários NSFW, provocando discussões sobre medidas de segurança, Discord e spam gerado por IA.</li>
<li>As sugestões para combater o spam incluem a denúncia de nomes de usuário, o uso de captchas e a sinalização de atividades suspeitas, enquanto os usuários discutem a eficácia da moderação, da filtragem de strings e dos esforços de limpeza.</li>
<li>Os usuários expressam preocupação com a integridade da plataforma devido à influência de bots e sockpuppets nos votos, analisando estilos de publicação e nomes de usuário para detectar possíveis contas de spam em meio a uma conversa que mistura ceticismo e humor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmer.io/posts/py2wasm-a-python-to-wasm-compiler">Py2wasm aumenta o desempenho do Python no WebAssembly</a></h2>
<ul>
<li>O lançamento do py2wasm, um compilador de Python para WebAssembly, aumenta significativamente o desempenho dos programas Python em um ambiente WebAssembly, executando três vezes mais rápido do que com um interpretador tradicional.</li>
<li>Várias estratégias, como a compilação de um subconjunto do Python para o Wasm, o emprego de JITs e a análise estática, são discutidas para acelerar o Python no WebAssembly, aumentando sua velocidade.</li>
<li>Syrus Akbary descreve o processo de desenvolvimento e os planos futuros do py2wasm, com o objetivo de torná-lo uma ferramenta amplamente acessível para otimizar os aplicativos de back-end do Python para que sejam executados com eficiência no Edge.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40114567">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Py2wasm é um compilador de Python para WebAssembly projetado para aumentar o desempenho dos programas Python em navegadores da Web.</li>
<li>Os usuários têm resultados conflitantes em testes de benchmark, com alguns observando uma diminuição na velocidade em comparação com o CPython nativo.</li>
<li>O projeto mostra-se promissor no aprimoramento da compatibilidade do Python e do WebAssembly, com conversas sobre integração com ferramentas como o Nuitka, oferecendo perspectivas interessantes para o desenvolvimento na Web, especialmente em aplicativos de aprendizado de máquina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kylebarron/parquet-wasm">Apresentando o Parquet-WASM: Rust para E/S de parquet do WebAssembly</a></h2>
<ul>
<li>As ligações do WASM Parquet WebAssembly permitem a leitura e a gravação de arquivos do Apache Parquet no Apache Arrow por meio das caixas Rust parquet e arrow.</li>
<li>A biblioteca oferece APIs síncronas e assíncronas, enfatizando o tamanho pequeno do pacote e as compilações personalizadas para codecs de compactação distintos.</li>
<li>Os usuários podem adquirir o parquet-wasm do NPM para compilações de ESM, bundler e Node, com depuração, otimização de desempenho, suporte à compactação e recursos de tamanho de pacote reduzido, com o objetivo de adicionar recursos de filtragem de colunas e predicados pushdown no futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40115155">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Parquet-WASM é uma ligação WebAssembly escrita em Rust para ler e gravar dados Parquet de forma eficiente.</li>
<li>Ele é leve em comparação com alternativas como o DuckDB-WASM, o que o torna uma boa opção para lidar com operações além do limite do WASMJS.</li>
<li>Os usuários podem ler dados de URLs HTTP, mas precisam lidar com a assinatura por conta própria, e a ferramenta atualmente grava dados em um ArrayBuffer para fazer upload ou salvar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/langgenius/dify">Dify: Fluxo de trabalho visual para desenvolvimento de aplicativos LLM</a></h2>
<ul>
<li>A Dify é uma plataforma de desenvolvimento de aplicativos LLM de código aberto com recursos como fluxos de trabalho de IA, suporte a modelos, pipeline RAG e recursos de agente.</li>
<li>Os usuários podem implementar aplicativos de IA facilmente na Dify, que oferece auto-hospedagem ou uso na Dify Cloud, com edições empresariais e comunitárias.</li>
<li>O suporte para a Dify está disponível por meio do GitHub, e-mail, Discord e Twitter, com opções para personalizar e contribuir com a plataforma sob a licença de código aberto da Dify.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40121318">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Dify é um fluxo de trabalho visual para criar e testar aplicativos LLM sob a licença Apache 2.0 com condições adicionais, o que gerou preocupações entre os colaboradores sobre os termos de licenciamento em comparação com outras plataformas de IA.</li>
<li>O aumento das estrelas do GitHub para a Dify leva a debates sobre a credibilidade das contagens de estrelas e dos níveis de interação do usuário, levantando questões sobre a possível inflação.</li>
<li>As discussões também abordam o envolvimento de bots na seção de comentários e o impacto da IA na programação dentro da publicação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119417">Mergulhando nas distrações tecnológicas: Um loop infinito</a></h2>
<ul>
<li>Ao se envolver com as novas tecnologias, você pode se ver facilmente desviado da correção de um bug, caindo em um ciclo interminável de distrações e interesses.</li>
<li>O processo envolve pesquisa, depuração e aprofundamento em vários tópicos, concentrando-se principalmente no que mais desperta seu interesse.</li>
<li>Esse fenômeno é comumente conhecido como &quot;nerd-sniped&quot;, em que a pessoa fica viciada em diferentes assuntos, atrasando a tarefa inicial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40119417">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão envolve diversos tópicos, como tecnologia, ferramentas de codificação, configurações do Linux, formatos de compactação de PDF, experiência em CAD, empreendimentos de áudio DIY, clusters Raspberry Pi, configurações de teclado, modificações de firmware e vários empreendimentos técnicos.</li>
<li>Os participantes também falam sobre hobbies, como simuladores, rádio amador, plug-ins de música e conversão de sutras budistas em faixas de heavy metal.</li>
<li>A ênfase é colocada na exploração aprofundada de vários assuntos, promovendo o aprendizado e a curiosidade em diferentes campos de interesse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.franken-ui.dev/">Explorando temas de tópicos de e-mail: Assuntos pessoais e de trabalho</a></h2>
<ul>
<li>A conversa por e-mail abrange tópicos relacionados ao trabalho, como atualizações de projetos, aprovações de orçamentos, pautas de reuniões, planos de férias e eventos de formação de equipes.</li>
<li>Os principais temas giram em torno de colaboração, feedback, progresso do projeto e planejamento de eventos futuros.</li>
<li>O tópico termina com um convite de reunião de William Smith para uma discussão de projeto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40122999">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Franken/UI é uma implementação de CSS com base em HTML e independente de estrutura que usa o Tailwind e o UIKit, ideal para equipes pequenas e desenvolvedores individuais, enfatizando a integração limpa com o Rails.</li>
<li>A discussão avalia a eficiência do CSS em comparação com o PostCSS e o Tailwind, debatendo estratégias que priorizam o HTML, o DaisyUI e as preocupações relacionadas à dependência do Node.js/npm.</li>
<li>O feedback abrange o design da interface do usuário, a personalização, a solução de problemas de dados do dispositivo, as limitações das ferramentas e as preocupações com spam na plataforma.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="O sistema operacional Meta Horizon revoluciona o ecossistema de realidade mista" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%20sistema%20operacional%20Meta%20Horizon%20revoluciona%20o%20ecossistema%20de%20realidade%20mista&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2023%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/22&#39;</h2>
<h1>2024-04-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/tinyworldmap/tiny-world-map">Mapa-múndi de baixa largura de banda para folheto: 10.000 cidades populosas</a></h2>
<ul>
<li>O Tinyworldmap é o primeiro mapa-múndi off-line e de baixa largura de banda compatível com o Leaflet, exibindo as 10.000 cidades mais populosas do OpenStreetMap em todos os níveis de zoom.</li>
<li>Projetado para telefones de baixo custo, ele oferece opções de personalização, versões menores sem bordas ou rótulos de cidades e pode servir como um mapa básico ou backup off-line.</li>
<li>Os usuários podem procurar mapas personalizados ou ajudar na integração de recursos off-line, tornando obrigatória a atribuição adequada ao OpenStreetMap e ao tinyworldmap ao utilizar o mapa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104774">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O projeto Tiny World Map no Github se concentra em aumentar a velocidade de carregamento do mapa, enfatizando as linhas costeiras detalhadas e as áreas povoadas para os usuários.</li>
<li>Os usuários propõem o aprimoramento dos detalhes de ilhas, lagos e rios, a melhoria da precisão da cidade e da linha costeira, além de discussões sobre complexidades geopolíticas e otimização de mapas para vários dispositivos.</li>
<li>O projeto se envolve ativamente com o feedback e as sugestões dos usuários para refinar o mapa-múndi com mais detalhes e precisão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.writesoftwarewell.com/lorry-driver-to-rails-developer-at-38/">Transição de carreira: De motorista de caminhão a desenvolvedor de Ruby on Rails aos 38 anos</a></h2>
<ul>
<li>Pedro David Garcia Lopez passou de motorista de caminhão a desenvolvedor de Ruby on Rails aos 38 anos, destacando que nunca é tarde demais para seguir sonhos.</li>
<li>Enfatizando a importância da paixão, da orientação e do domínio de Ruby e Rails, ele destaca a necessidade do aprendizado contínuo em programação.</li>
<li>O blog inclui uma entrevista com Miles Woodroffe, ex-CTO Global da Cookpad, conduzida por Akshay Khot, promovendo comentários e assinaturas para os próximos artigos sobre desenvolvimento de software Ruby.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40105773">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão aborda vários tópicos, como transições de carreira, diferenças salariais entre desenvolvedores e trabalhadores braçais, escassez de motoristas de veículos pesados no Reino Unido, salários de desenvolvedores sênior na UE e a influência dos sindicatos na remuneração.</li>
<li>Também explora as diferenças no custo de vida entre os países, os salários dos técnicos nos EUA e na Europa, juntamente com os prós e contras de diferentes profissões. Além disso, aborda o conforto e os impactos físicos de dirigir em comparação com o trabalho de escritório e a atual escassez de motoristas no Reino Unido.</li>
<li>Além disso, são compartilhados insights sobre linguagens de programação, programação funcional, desenvolvimento Ruby on Rails, normas de contratação e preconceito de idade no setor de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.deathbyabstraction.com/I-love-programming-but-I-hate-the-programming-industry">Buscando uma inovação significativa: Indo além das frustrações do setor de programação</a></h2>
<ul>
<li>O autor lamenta a ênfase do setor de programação na codificação em detrimento do pensamento crítico e do trabalho significativo nas funções de engenharia de software.</li>
<li>Critica a priorização de tendências em detrimento da inovação genuína em engenharia, destacando a necessidade de uma abordagem mais objetiva.</li>
<li>Expressa o desejo de colaborar com pessoas que pensam da mesma forma para atender às necessidades e aos valores da sociedade, visando a uma perspectiva de programação mais impactante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40105121">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão no deathbyabstraction.com investiga os desafios que os programadores enfrentam no mundo corporativo, equilibrando a velocidade de entrega de recursos com a qualidade e a habilidade do código.</li>
<li>Ele explora as práticas de codificação, o equilíbrio entre vida pessoal e profissional e a realização pessoal no setor de software, enfatizando a importância de um trabalho significativo e do alinhamento dos valores pessoais com os objetivos da empresa.</li>
<li>A conversa também aborda o impacto do crescimento do setor sobre as práticas de software, defendendo um trabalho que atenda às necessidades da sociedade e ofereça valor genuíno, mostrando as vantagens e desvantagens de seguir uma carreira gratificante em programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crapts.org/2024/04/21/all-fritz-box-modems-have-been-hijacked/">Modems Fritz!Box sequestrados, causando problemas de DNS</a></h2>
<ul>
<li>Alguns modems Fritz!Box são sequestrados, criando problemas de DNS para usuários com serviços de DNS personalizados, como Pihole ou Adguard, o que pode causar vulnerabilidades de segurança, principalmente para usuários do Windows.</li>
<li>O proprietário desconhecido do domínio fritz.box levanta preocupações sobre a privacidade dos dados e os riscos de phishing, com a resposta da AVM ao problema sendo escassa, sem oferecer um cronograma claro para uma correção.</li>
<li>Para resolver o problema, recomenda-se que os usuários desativem o sufixo DNS ou implementem outras ações de proteção para reduzir os riscos associados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40106336">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os modems Fritz!Box estão sendo examinados quanto aos possíveis riscos de segurança relacionados ao sequestro de nomes de domínio usando o domínio de nível superior (TLD) &quot;.box&quot;, com foco em resoluções de DNS, sufixos e controle de domínio do usuário.</li>
<li>As sugestões aconselham a utilização de firmware de código aberto, servidores DNS personalizados e cuidado com as configurações de domínio para reduzir esses riscos.</li>
<li>O discurso explora as vulnerabilidades do DNS, as diretrizes do ISP alemão e a tendência do DNS gerenciado pelo fornecedor, compartilhando anedotas sobre roteadores Linux e arranjos de rede personalizados, enfatizando a importância de práticas de segurança robustas nas configurações do roteador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google-deepmind/penzai">Penzai: Visualize and Manipulate Neural Nets with JAX Toolkit (Visualizar e manipular redes neurais com o kit de ferramentas JAX)</a></h2>
<ul>
<li>Penzai é uma biblioteca JAX inspirada na antiga arte chinesa de árvores em miniatura, projetada para criar e gerenciar estruturas de dados pytree funcionais em redes neurais.</li>
<li>Ele oferece ferramentas para visualização, modificação e análise de modelos, atendendo a tarefas como depuração e engenharia reversa.</li>
<li>Os usuários devem instalar o JAX e, em seguida, o Penzai, configurando-o para uso interativo em notebooks do Colab ou do IPython para inicializar redes neurais, capturar ativações e acessar tutoriais para a criação de modelos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40107007">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Penzai no Github tem como objetivo simplificar o desenvolvimento de redes neurais com JAX, abordando os desafios de fragmentação e interoperabilidade no ecossistema.</li>
<li>O kit de ferramentas apresenta uma biblioteca pytree universal para módulos de ML, comparando as compensações entre Jax e PyTorch e enfatizando a compatibilidade com Equinox e Diffrax.</li>
<li>As discussões incluem a expansão do MindSpore da Huawei, os fatores que impulsionam seu sucesso, o uso acadêmico do Jax para tradução de matemática para código e comparações entre os recursos do PyTorch e do Jax e as preferências dos usuários, propondo aprimoramentos para ambas as estruturas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stepify.tech/">Converta vídeos do YouTube em guias passo a passo</a></h2>
<ul>
<li>Uma nova ferramenta gera guias tutoriais passo a passo para vídeos do YouTube, com foco principal no conteúdo de tutoriais, mas adaptável a outros tipos, sem usar IA, contando apenas com transcrições.</li>
<li>O criador agradece comentários, sugestões e relatórios de bugs, marcando seu primeiro projeto como um aspirante a criador que busca ir além das restrições do tutorial.</li>
<li>A ferramenta tem o objetivo de ajudar os espectadores a acompanhar os vídeos de forma eficiente, atendendo às necessidades do criador à medida que ele se aventura na dependência de tutoriais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104641">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário chamado aka_sh desenvolveu o stepify.tech, uma plataforma que converte vídeos do YouTube em guias passo a passo, buscando contribuições para potencialmente comercializar o projeto.</li>
<li>As discussões envolvem o uso do Whisper para eficiência de transcrição, preferência do usuário por diretrizes escritas, preocupações com a precisão do conteúdo gerado por IA e aprimoramento da experiência do usuário.</li>
<li>As conversas também incluem o aproveitamento das gravações de POP com o ChatGPT para produzir instruções, recebendo feedback positivo e sugestões de melhorias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/04/21/microsoft_national_security_risk/">Ex-funcionário da Casa Branca: O controle governamental da Microsoft ameaça a segurança nacional</a></h2>
<ul>
<li>AJ Grotto, ex-diretor de política cibernética da Casa Branca, alerta que o monopólio da Microsoft sobre os sistemas de TI do governo dos EUA é um risco à segurança nacional devido às recentes violações de segurança.</li>
<li>Grotto destaca a falta de concorrência em nível governamental como um fator que contribui para a motivação limitada da Microsoft em aumentar a segurança do sistema.</li>
<li>Enfatizando a necessidade de mais concorrência e supervisão pública, a Grotto defende um exame minucioso da Microsoft para promover protocolos de segurança mais fortes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40106639">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute as preocupações de segurança nacional relacionadas à dependência do governo em relação à Microsoft, incluindo violações de segurança e desafios de negociação.</li>
<li>Ele destaca problemas com as práticas de segurança cibernética do governo, atraindo pessoal qualificado, ineficiências de gastos e limitações nas escalas de pagamento.</li>
<li>São fornecidas sugestões para aprimorar a segurança, avaliar soluções tecnológicas e mudar para software de código aberto em projetos governamentais para melhorar a transparência e reduzir os riscos de segurança em sistemas militares e de infraestrutura crítica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bold-edit.com/wrote-my-own.html">Desenvolvimento de um editor de texto pessoal com recursos aprimorados de depuração e LSP</a></h2>
<ul>
<li>O autor, depois de enfrentar bugs e problemas de desempenho no vscode durante a depuração, criou seu editor de texto com foco em melhor suporte a GDB, renderização rápida e suporte a DAP.</li>
<li>O novo editor oferece pesquisa parcial de nome de arquivo, salto de tipo e renomeação de variável por meio da implementação do LSP, mas ainda está na fase inicial de desenvolvimento, com alguns recursos ausentes.</li>
<li>Incentivamos o envio de comentários sobre o novo editor à medida que ele continua a evoluir e melhorar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40106157">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão discutindo as frustrações com editores de código como o VSCode, enfatizando a importância da funcionalidade e do desempenho impecáveis.</li>
<li>Vários editores, como Vim, Neovim e Bold Edit, são comparados em termos de recursos, limitações, recursos de acessibilidade e ferramentas de depuração.</li>
<li>Os tópicos incluem a criação de novos softwares, preocupações com segurança e confiabilidade e a utilização de ferramentas de terceiros no desenvolvimento, refletindo uma conversa abrangente sobre práticas e ferramentas de codificação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104823">Navegando no Assembler moderno: Principais recursos para LLVM, JIT e noções básicas de x86</a></h2>
<ul>
<li>O objetivo do indivíduo é aprender Assembler para trabalhar com LLVM e JIT, escrever código de baixo nível de alto desempenho e aprimorar sua compreensão dos fundamentos do x86.</li>
<li>Eles estão procurando recomendações de recursos e livros para atualizar seus conhecimentos de Assembler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104823">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O aprendizado do Assembler moderno para LLVM e JIT envolve recursos como jogos on-line para montagem ARM, referências de conjunto de instruções x86 e compiladores com suporte a assembler em linha.</li>
<li>A ênfase está na prática, na compreensão da geração de código, na otimização e nas arquiteturas de processadores Intel.</li>
<li>Os recursos abrangem arquiteturas ARM, RISC-V e x86, ferramentas, projetos, livros, manuais, assembler IBM Z e arquivos ELF para aprendizado aprofundado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2024/04/17/baby-penguins-jump-off-50-foot-cliff-in-first-of-its-kind-drone-footage/">O salto dramático dos filhotes de pinguim em um penhasco foi capturado por um drone</a></h2>
<ul>
<li>O fotógrafo de vida selvagem Bertie Gregory capturou imagens de drones de centenas de filhotes de pinguim-imperador pulando de um penhasco de 15 metros na Antártica para nadar pela primeira vez, mostrando um comportamento chamado de fuga por volta dos cinco meses de idade.</li>
<li>As imagens impressionantes, filmadas para um próximo documentário da National Geographic, marcam a primeira vez que um salto tão alto de um penhasco foi registrado sem perturbar os pinguins.</li>
<li>Esse evento único destaca um momento importante na vida dos pinguins e será um segmento de destaque no próximo documentário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104475">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um drone gravou pinguins saltando de um penhasco, provocando um debate sobre a autenticidade do som e o uso de sons de foley em documentários sobre a natureza.</li>
<li>A discussão aborda o mecanismo de sobrevivência dos pingüins em altas quedas, atribuído à lei do quadrado/cubo, provocando debates sobre a importância de filmar eventos naturais.</li>
<li>Ele também destaca a fusão da natureza, da ciência e da tecnologia na criação artística, enfatizando a convergência desses campos para inspiração.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/luainkernel/lunatik">Lunatik: criação de scripts para o kernel do Linux com Lua</a></h2>
<ul>
<li>O Lunatik é uma estrutura que permite criar scripts do kernel do Linux usando Lua, oferecendo um interpretador Lua personalizado, um driver de dispositivo, uma API C para gerenciamento de ambiente e APIs Lua para interface com os recursos do kernel.</li>
<li>Ele não é compatível com todas as bibliotecas ou identificadores Lua e modificou as funções Lua padrão. Ele fornece funções para criação de ambiente de tempo de execução, manipulação de drivers, rede, gerenciamento de código de erro, controle de estado de tarefa e várias bibliotecas de funções do sistema.</li>
<li>A estrutura também apresenta exemplos de scripts do kernel para monitorar chamadas do sistema, desenvolver keyloggers, sniffers de rede e armazenamentos de valores-chave.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40104492">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Lunatik é uma estrutura que permite a criação de scripts do kernel do Linux usando Lua, oferecendo recursos de script para rede, dimensionamento da frequência da CPU, depuração e sandboxing de aplicativos.</li>
<li>Ele não depende do eBPF, mas pode trabalhar junto com ele, tendo começado em 2008, inspirando-se no MS Singularity OS e no MIT Exokernel.</li>
<li>A Lua foi selecionada para o Lunatik devido à sua simplicidade de extensão e incorporação, tamanho pequeno e funcionalidades como gerenciamento automático de memória e estados de execução isolados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/snes_carts/index.html">Revelando a tecnologia dos cartuchos do Super Nintendo</a></h2>
<ul>
<li>O site de Fabien Sanglard oferece informações detalhadas sobre os cartuchos do Super Nintendo, destacando componentes como o chip CIC, a SRAM e os processadores de aprimoramento.</li>
<li>O site explica como os processadores de aprimoramento, como o chip SA-1, influenciaram os jogos do SNES, mostrando a utilização de vários chips para aprimorar os gráficos e a jogabilidade.</li>
<li>Ele também aborda as características exclusivas de diferentes chips, como o chip DSP e o chip OBC-1, e menciona projetos como o Project Super FX, além de abordar as dificuldades de emulação e as iniciativas da comunidade para melhorar os jogos retrô no console Super Nintendo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40111274">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda nos cartuchos do Super Nintendo, detalhando sua evolução, recursos ocultos e o uso de cartuchos IR em jogos como Pokemon Soulsilver.</li>
<li>Ele discute a capacidade dos cartuchos de jogos quando conectados a uma porta serial, tamanhos de arquivos de clássicos como Super Mario World, hardware personalizado e limitações das CPUs de consoles mais antigos.</li>
<li>Além disso, apresenta as conquistas técnicas dos desenvolvedores com cartuchos coloridos para consoles mais antigos e as técnicas de otimização e compactação dos sistemas de videogame antigos em comparação com os jogos contemporâneos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/puzzles/">Coleção de quebra-cabeças de Simon Tatham: Diversão em jogos multiplataforma</a></h2>
<ul>
<li>A Portable Puzzle Collection de Simon Tatham oferece jogos de quebra-cabeça para um jogador que podem ser jogados em Unix, Windows e na Web por meio de applets Java ou Javascript.</li>
<li>A coleção fornece reimplementações de conceitos de jogos conhecidos e pode ser baixada como executáveis para Windows, com acesso ao código-fonte para compilação em Unix com suporte a GTK.</li>
<li>Os usuários podem enviar feedback e relatórios de bugs para o desenvolvedor, e versões de terceiros para diferentes dispositivos móveis também estão disponíveis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40107456">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários participam de discussões sobre interfaces de quebra-cabeças, mecânicas, jogos favoritos e experiências, abordando aspectos matemáticos relacionados aos axiomas do ZFC e compartilhando dicas para resolver quebra-cabeças rapidamente.</li>
<li>Alguns usuários desenvolveram seus quebra-cabeças on-line e buscam sugestões de jogos comparáveis, enquanto as conversas abrangem uma variedade de jogos de quebra-cabeça em várias plataformas e melhorias propostas para os atuais.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mapa-múndi de baixa largura de banda para folheto: 10.000 cidades populosas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mapa-m%C3%BAndi%20de%20baixa%20largura%20de%20banda%20para%20folheto%3A%2010.000%20cidades%20populosas&subheading=segunda-feira%2C%2022%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/21&#39;</h2>
<h1>2024-04-21</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/dvassallo/status/1781751108211511680">Por que você deve pensar duas vezes sobre a Y Combinator (YC)</a></h2>
<ul>
<li>O autor desaconselha a inscrição na Y Combinator (YC) para a S24, alertando sobre possíveis desvantagens não reveladas, apesar dos benefícios de financiamento e suporte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099585">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão aborda os prós e os contras de participar da Y Combinator (YC) como fundador de uma startup, incluindo aspectos como dinamização, resultados financeiros, valor do programa e taxas de sucesso.</li>
<li>São explorados diferentes pontos de vista sobre a eficácia da YC, o financiamento do capitalista de risco, os cursos on-line e a ergodicidade na previsão do sucesso de uma startup.</li>
<li>Vários tópicos, como networking, startups de IA, agricultura de engajamento, desafios de interação on-line e comportamento de busca de validação também são discutidos na conversa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://record.umich.edu/articles/study-alphabetical-order-of-surnames-may-affect-grading/">Estudo revela preconceito de notas com base em nomes na U-M</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo da Universidade de Michigan revela que os alunos com sobrenomes que começam de A a E geralmente recebem notas mais altas no sistema de aprendizado on-line Canvas devido a tendências de notas sequenciais.</li>
<li>A disparidade de notas pode afetar negativamente os GPAs dos alunos e suas perspectivas de carreira futura, destacando a importância de abordar essa questão.</li>
<li>As recomendações dos pesquisadores incluem o emprego de ordens de avaliação aleatórias ou o aumento do número de avaliadores para atenuar esse viés.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40097375">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se aprofunda em como os métodos de avaliação, incluindo a ordem alfabética, afetam o desempenho dos alunos e introduzem preconceitos na educação.</li>
<li>Estratégias como randomização e ferramentas tecnológicas são propostas para promover práticas de avaliação justas e atenuar problemas como fadiga, preconceito e desigualdade no processo de avaliação.</li>
<li>As sugestões de melhoria abrangem a classificação cega, testes padronizados e sistemas de classificação por IA para manter a justiça no meio acadêmico, apesar dos desafios enfrentados pelos educadores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/fisa-donald-trump-surveillance-congress-johnson-81e991c9f82e77b2fe13f8a3e0e25349">O Senado aprova a reautorização do principal programa de vigilância dos EUA</a></h2>
<ul>
<li>O presidente Joe Biden assinou a legislação que renova a Seção 702 da Foreign Intelligence Surveillance Act, uma importante lei de vigilância dos EUA.</li>
<li>O Senado aprovou o projeto de lei com apoio bipartidário após debates sobre as limitações do FBI, permitindo que o governo obtivesse informações de inteligência estrangeira por meio do monitoramento de comunicações não americanas fora dos EUA.</li>
<li>Os proponentes, incluindo Biden e autoridades dos EUA, enfatizam o papel vital do programa na segurança nacional, enquanto os oponentes defendem salvaguardas mais fortes para proteger os direitos de privacidade dos americanos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40096575">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange programas de vigilância, reautorização da FISA, influência política e transparência governamental, levantando preocupações sobre privacidade, abuso de poder e impactos sobre as liberdades civis.</li>
<li>Outros tópicos incluem política partidária, o papel das agências de inteligência e as dificuldades do bipartidarismo, lançando luz sobre as complexidades e tensões na tomada de decisões do governo.</li>
<li>A conversa ressalta o delicado equilíbrio entre segurança e liberdade individual, enfatizando as complexidades envolvidas nessas decisões governamentais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tinyprojects.dev/projects/mailoji">Criando Mailoji: 300 domínios de emojis rendem US$ 1440/ano (2021)</a></h2>
<ul>
<li>O autor adquiriu 300 nomes de domínio de emojis do Cazaquistão e criou o Mailoji, um serviço de e-mail com emojis, que ganhou popularidade no TikTok, obtendo US$ 1.000 em uma semana.</li>
<li>Apesar de enfrentar desafios, a Mailoji foi lançada no Product Hunt, gerando cerca de US$ 1440 em receita anual, oferecendo um mergulho divertido no reino dos domínios de emoji e aprimorando a experiência tecnológica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101885">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário comprou 300 nomes de domínio de emoji do Cazaquistão em 2021 e lançou o serviço de e-mail tinyprojects.dev, despertando interesse e debate sobre seu sucesso.</li>
<li>Surgiram desafios devido a problemas de compatibilidade com clientes de e-mail populares, o que levou a discussões sobre a hospedagem de sites em domínios de emoji e as implicações, incluindo centralização, sistemas de domínio baseados em blockchain, conformidade com o GDPR, propriedade de sites e leis de privacidade de dados.</li>
<li>Algumas preocupações foram levantadas sobre a possibilidade de spam e acúmulo de domínios de emojis, enquanto outros estão fascinados com o conceito inovador e suas possíveis aplicações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thunderbird.net/2024/04/adventures-in-rust-bringing-exchange-support-to-thunderbird/">Thunderbird aprimora o suporte ao Microsoft Exchange</a></h2>
<ul>
<li>O Thunderbird está introduzindo compatibilidade integrada para o Microsoft Exchange na próxima versão ESR, concentrando-se inicialmente nos recursos de e-mail e, posteriormente, na integração de calendário e catálogo de endereços.</li>
<li>Os desenvolvedores optam pelo Rust devido às suas vantagens em termos de segurança de memória, desempenho e modularidade, superando obstáculos técnicos para incorporar solicitações HTTP e gerenciamento XML para compatibilidade com o Exchange.</li>
<li>Os esforços futuros envolvem testes rigorosos, refinamento do gerenciamento de erros, ampliação da compatibilidade de protocolos e detalhamento da implementação para a base de usuários do Thunderbird.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100672">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A implementação do suporte ao Exchange no Thunderbird envolve debates sobre protocolos, instalações locais, Evolution Calendar e produtos Microsoft no Linux.</li>
<li>As discussões também incluem opiniões sobre a função de pesquisa do Thunderbird e as vantagens do uso do Rust para aplicativos multithread em relação ao C.</li>
<li>Os usuários propõem aprimorar o Thunderbird adicionando suporte ao Exchange e potencialmente reescrevendo a base de código em Rust para melhorias.</li>
</ul>
<h2><a href="http://agileotter.blogspot.com/2014/09/programming-is-mostly-thinking.html">A programação enfatiza o pensamento em vez da digitação</a></h2>
<ul>
<li>Tim Ottinger destaca a importância de pensar em vez de digitar no desenvolvimento de software, enfatizando que a programação é principalmente um trabalho mental, e não uma atividade física.</li>
<li>O autor desafia a ideia do desenvolvimento de software como um processo semelhante ao de uma fábrica, destacando a importância do design, da pesquisa, da solução de problemas e da tomada de decisões na programação, em que a digitação é apenas um componente secundário.</li>
<li>A publicação fornece insights sobre o aprimoramento do processo de raciocínio para melhorar a qualidade e a produtividade no desenvolvimento de software, abordando a garantia de qualidade e o histórico de práticas ágeis do autor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40103407">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Compreender os desafios dos programadores e o impacto do conhecimento do domínio na codificação é fundamental para práticas de codificação eficientes.</li>
<li>O artigo aborda o debate sobre planejamento versus codificação imediata, os benefícios de ferramentas como o Github Copilot e a importância do equipamento ergonômico para programadores.</li>
<li>Enfatizar a importância de um planejamento cuidadoso, da solução de problemas e da distinção entre &quot;codificação&quot; e &quot;programação&quot; antes de mergulhar na codificação aumenta a eficiência da codificação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/biology/life-merger-evolution-symbiosis-organelle/">Evento evolutivo raro: Fusão de algas e cianobactérias</a></h2>
<ul>
<li>Os cientistas identificaram um evento extraordinário em que a alga Braarudosphaera bigelowii e a cianobactéria UCYN-A se fundiram em um único organismo, um processo chamado endossimbiose primária, que ocorre raramente na história da Terra.</li>
<li>O organismo recém-formado, denominado nitroplastos, permite que as algas extraiam nitrogênio do ar, um nutriente crucial, possivelmente afetando a produtividade agrícola com implicações para o aprimoramento das culturas.</li>
<li>A pesquisa que detalha esse evento evolutivo único foi publicada nas conceituadas revistas científicas Cell e Science, proporcionando uma contribuição significativa para o campo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101290">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A simbiogênese é um fenômeno raro em que duas formas de vida se fundem para criar um único organismo, como a archaea incorporando uma bactéria que mais tarde se torna mitocôndria.</li>
<li>O artigo explora os desafios do ensino de tópicos complexos e enfatiza a importância da honestidade no aprendizado.</li>
<li>A evolução das organelas e suas implicações para a apropriação do código genético são discutidas, mostrando as complexidades e o impacto da simbiogênese na evolução.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thegradient.pub/financial-market-applications-of-llms/">Liberando os LLMs: Revolucionando os mercados financeiros</a></h2>
<ul>
<li>A revolução da IA em 2023 provocou um investimento significativo em tecnologias como os modelos de linguagem grande (LLMs), como o GPT-3, conhecidos por seu potencial no processamento de linguagem.</li>
<li>Apesar dos debates sobre sua eficácia na previsão de preços de ações devido a desafios como dados ruidosos e dinâmica de mercado, os LLMs são promissores na análise fundamentalista e na geração de dados sintéticos para o treinamento de estratégias de negociação.</li>
<li>Embora não seja uma ameaça imediata para o comércio quantitativo, o sucesso dos LLMs em vários campos despertou o interesse e o investimento em pesquisa de IA, sugerindo oportunidades futuras por meio dos avanços da IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099344">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se aprofunda na utilização de modelos de linguagem ampla (LLMs) nos setores financeiros para tarefas como a previsão de impactos no mercado e a análise de ações.</li>
<li>Há preocupações sobre a confiabilidade e a precisão dos dados gerados por IA, especialmente no manuseio de PDFs e tabelas, o que afeta a análise nos mercados financeiros.</li>
<li>Há um impulso para a colaboração com um parceiro comercial para criar uma ferramenta de interface do usuário que aproveite a IA e o aprendizado de máquina para identificar disparidades e oportunidades de mercado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racket-lang.org/">Racket 8.12: Capacitando programadores com recursos avançados</a></h2>
<ul>
<li>A versão 8.12 do Racket já está disponível, oferecendo recursos robustos, como suporte à programação gráfica e uma biblioteca de pacotes diversificada.</li>
<li>Os programadores podem definir loops, macros, criar linguagens específicas de domínio e utilizar contratos de ordem superior e tipagem gradual.</li>
<li>O Racket oferece ferramentas de IDE, a flexibilidade de criar novas linguagens instantaneamente e um ecossistema de suporte com tutoriais, bibliotecas, fóruns e materiais educacionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40102912">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão do Hacker News se concentra na comparação da linguagem de programação Racket com a Common Lisp, destacando os pontos fortes e as limitações de cada uma.</li>
<li>Os tópicos incluem a usabilidade do Racket, a integração de linguagens, a transição entre linguagens funcionais e imperativas, aplicações práticas e o ensino de Lisp em ambientes acadêmicos.</li>
<li>O Racket é elogiado por suas soluções de GUI multiplataforma e potencial de ensino, enquanto o Common Lisp é reconhecido por sua versatilidade e base de usuários dedicados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cohost.org/ghoulnoise/post/5286766-do-not-buy-hisense-t">Cuidado com a Hisense TV: Causa principal dos problemas com o PC</a></h2>
<ul>
<li>O autor da postagem enfrentou problemas técnicos persistentes em seu PC por dois anos, como mau funcionamento da barra de tarefas e erros de configuração, que foram atribuídos a uma smart TV Hisense conectada à sua rede.</li>
<li>A exclusão das chaves criadas pela TV resolveu os problemas do PC, restaurando a funcionalidade total das configurações, das barras de tarefas e dos periféricos.</li>
<li>Eles compartilharam sua jornada bem-sucedida de solução de problemas on-line, permitindo que utilizassem os recursos de desktop remoto mais uma vez.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40096253">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As TVs Hisense estão causando o congelamento do Windows ao inundar a árvore de dispositivos com UUIDs aleatórios para descoberta de rede UPnP, o que gera preocupações sobre riscos de segurança e ataques DoS.</li>
<li>Os usuários recomendam o uso de dispositivos externos, como Apple TV ou caixas Plex, para resolver o problema, enquanto alguns relataram melhor desempenho após a redefinição de suas TVs.</li>
<li>O debate se estende ao uso de projetores versus TVs para entretenimento doméstico, com opiniões diferentes baseadas em preferências e requisitos pessoais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newscenter.lbl.gov/2024/04/17/scientists-discover-first-nitrogen-fixing-organelle/">Nitroplastos fixadores de nitrogênio: Avanço evolutivo em células eucarióticas</a></h2>
<ul>
<li>Descoberta recente: Uma organela fixadora de nitrogênio chamada nitroplasto encontrada em uma célula eucariótica desafia a crença de que apenas as bactérias podem fixar o nitrogênio da atmosfera.</li>
<li>O nitroplasto evoluiu de um endossimbionte para uma organela, como as mitocôndrias e os cloroplastos, o que afetou nossa compreensão da evolução das organelas.</li>
<li>Existem implicações para a agricultura e o meio ambiente à medida que os pesquisadores investigam mais a fundo a relação entre a organela do nitroplasto e seu organismo hospedeiro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40101317">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os cientistas descobriram a primeira organela fixadora de nitrogênio, possivelmente diminuindo a dependência de fertilizantes.</li>
<li>Há preocupações com possíveis resultados, como o fato de as espécies superarem as culturas alimentares, mas também há otimismo quanto à redução da dependência de fertilizantes e ao combate às mudanças climáticas.</li>
<li>Os debates giram em torno das vantagens e dos riscos do emprego dessa tecnologia em culturas geneticamente modificadas e na manipulação genética humana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reasoning-tokens.ghost.io/reasoning-tokens/">Ensinando modelos a se destacarem com tokens de raciocínio próprio</a></h2>
<ul>
<li>Os &quot;Tokens de raciocínio&quot; são introduzidos para treinar modelos como o GPT para antecipar etapas futuras de forma autônoma, levando a uma redução substancial das perdas, conforme os experimentos.</li>
<li>Esses tokens incentivam os modelos a realizar cálculos intermediários benéficos para os próximos tokens, potencialmente superando os modelos convencionais que precisam de explicações detalhadas.</li>
<li>A aplicação de tokens de raciocínio em modelos de acompanhamento de instruções com ajuste fino está sendo explorada para melhorar o desempenho do modelo e o planejamento futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40099252">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate se concentra em tokens de raciocínio próprio em modelos de ensino para prever resultados futuros, especialmente em relação à integração da memória de trabalho em modelos de transformação.</li>
<li>O gradiente de parada é proposto para isolar tokens específicos no treinamento para aumentar a precisão da previsão de longo prazo.</li>
<li>As discussões destacam as preocupações com as ineficiências dos métodos de busca de feixes e defendem um raciocínio mais profundo nos modelos de linguagem, sugerindo diversas estratégias, como a incorporação de tokens de conceito e a promoção de diálogos internos e externos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://altstore.io/#Downloads">AltStore PAL: a nova opção de carregamento lateral do iOS na Europa</a></h2>
<ul>
<li>O AltStore PAL agora está disponível na Europa por € 1,50/ano + IVA, oferecendo um método exclusivo para fazer o sideload de aplicativos no iOS com forte ênfase na segurança.</li>
<li>O aplicativo oferece páginas detalhadas da loja para cada aplicativo e permite que os usuários publiquem seus aplicativos por conta própria, atendendo àqueles que buscam aplicativos não encontrados na Apple App Store.</li>
<li>Desenvolvida por uma pequena equipe e dependente de doações, a AltStore tem como objetivo oferecer aos usuários uma maneira alternativa de acessar aplicativos iOS fora do ecossistema oficial da App Store.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100151">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O controle da Apple sobre a distribuição de aplicativos iOS gera preocupações entre usuários e desenvolvedores em relação ao acesso a softwares de terceiros.</li>
<li>A AltStore é a primeira App Store alternativa aprovada pela Apple, inacessível em alguns países, causando frustração aos usuários que perdem aplicativos como o Delta Emulator.</li>
<li>Continuam os debates sobre as rígidas regras de distribuição de aplicativos da Apple, as taxas cobradas dos desenvolvedores e a viabilidade de sistemas operacionais alternativos, além das preocupações com os processos de aprovação e os benefícios das lojas de aplicativos alternativas para aprimorar a experiência do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game">Por que a gamificação manipula o comportamento humano</a></h2>
<ul>
<li>A gamificação emprega a mecânica dos jogos para influenciar o comportamento por meio de recompensas imediatas, originada do trabalho do psicólogo B.F. Skinner e adotada pelas empresas para moldar as ações.</li>
<li>Inicialmente voltada para comportamentos positivos, a gamificação se transformou em uma ferramenta potente para direcionar o comportamento humano, gerando preocupações com o vício e a dependência de objetivos artificiais.</li>
<li>A priorização de recompensas de curto prazo, conforme destacado em casos como o de Ted Kaczynski e do secretário de defesa dos EUA, Robert McNamara, pode prejudicar a realização de longo prazo, enfatizando a importância de se envolver em atividades desafiadoras e agradáveis ou de pavimentar um caminho único, livre de manipulação externa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40100867">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa a tendência da gamificação no trabalho, nos exercícios e na educação, destacando seus efeitos sobre a motivação, a produtividade e as questões sociais.</li>
<li>Ele discute as vantagens e as desvantagens da integração de elementos de jogos em vários aspectos da vida, destacando as possíveis desvantagens e a importância de extrair significado das tarefas diárias.</li>
<li>Enfatizando como os jogos podem alavancar o sistema de recompensa do nosso cérebro para incentivar o aprendizado e a curiosidade, a discussão reforça a importância de encontrar propósito e progressão nos empreendimentos cotidianos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Por que você deve pensar duas vezes sobre a Y Combinator (YC)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Por%20que%20voc%C3%AA%20deve%20pensar%20duas%20vezes%20sobre%20a%20Y%20Combinator%20(YC)&subheading=domingo%2C%2021%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/20&#39;</h2>
<h1>2024-04-20</h1>
<h2><a href="https://dailynous.com/2024/04/19/daniel-dennett-death-1942-2024/">Morre o renomado filósofo Daniel Dennett</a></h2>
<ul>
<li>O renomado filósofo Daniel Dennett faleceu, deixando para trás um impacto substancial na comunidade filosófica por meio de seu trabalho na filosofia da mente e na ciência cognitiva.</li>
<li>Dennett é lembrado por suas contribuições à intencionalidade, debates sobre o livre-arbítrio e ateísmo declarado, com homenagens que enfatizam seu carisma, humor e influência intelectual.</li>
<li>Embora seu falecimento seja considerado uma perda significativa, espera-se que suas ideias e influência persistam no campo da filosofia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40088106">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto discute a influência do filósofo Daniel Dennett sobre a segurança e a ética da IA, dando início a discussões nessas áreas.</li>
<li>Ele explora as origens e o crescimento da cultura hacker, o papel da ciência cognitiva na ciência da computação e a fusão da filosofia com as disciplinas STEM.</li>
<li>Os debates abrangem a importância da filosofia na compreensão do conhecimento, os limites da ciência e as interpretações da mecânica quântica, traçando paralelos entre as linguagens de programação e os conceitos filosóficos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/04/19/tesla-cybertruck-throttle-accelerator-pedal-stuck/">Tesla faz recall de Cybertrucks por causa de pedais de acelerador defeituosos</a></h2>
<ul>
<li>A Tesla está fazendo o recall de 3.878 Cybertrucks por causa de pedais de acelerador defeituosos que podem travar, representando um risco de acidentes para os motoristas.</li>
<li>Esse recall ocorre após uma semana desafiadora para a Tesla, marcada por demissões e pela saída de executivos de alto nível da empresa.</li>
<li>A empresa está resolvendo o problema substituindo ou consertando os pedais dos veículos atuais e fabricando novos Cybertrucks com um design atualizado do pedal do acelerador.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085565">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Tesla fez um recall de todos os Cybertrucks devido a um pedal de acelerador defeituoso causado por uma alteração não autorizada durante a fabricação, provocando um debate sobre medidas de segurança proativas e reativas.</li>
<li>A discussão gira em torno da fadiga dos trabalhadores, da cultura de segurança da Tesla, dos defeitos de fabricação e das falhas de comunicação nas empresas de tecnologia.</li>
<li>Enfatiza a importância da documentação adequada, dos processos de aprovação e do controle de qualidade nos setores de construção e automotivo, em meio à evolução dos processos de fabricação e aos desafios de lidar com recalls.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quilljs.com/">Quill v2: Editor de texto rico personalizável</a></h2>
<ul>
<li>O Quill Rich Text Editor é um editor WYSIWYG gratuito e de código aberto conhecido por sua arquitetura modular e API versátil, que atende a várias necessidades de personalização.</li>
<li>Com uma interface amigável, ele garante um desempenho consistente em diferentes plataformas, além de fornecer controle detalhado sobre o conteúdo, as edições e os eventos por meio de sua API.</li>
<li>Muito popular, com mais de 37.000 estrelas no GitHub, o Quill tem a confiança tanto de projetos de pequena escala quanto de empresas da Fortune 500 para tarefas de edição de texto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40089460">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários elogiam o editor de rich text Quill v2 por sua interface amigável, mas alguns estão pensando em mudar para o ProseMirror para obter recursos de personalização mais avançados, apesar de sua curva de aprendizado desafiadora.</li>
<li>As discussões giram em torno de diferentes editores de rich text, como Quill, ProseMirror e TinyMCE, enfatizando a importância de uma documentação clara e da filosofia do projeto para uma experiência mais tranquila.</li>
<li>O ProseMirror é recomendado por alguns usuários por sua flexibilidade e recursos, provocando debates sobre a aplicação do Quill no ensino de saúde e sua adoção por grandes empresas de tecnologia como a Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40091622">Inscreva-se na Y Combinator para a S24 - Prazo final: 22 de abril</a></h2>
<ul>
<li>A Y Combinator (YC) está incentivando as pessoas a se candidatarem, enfatizando que as dúvidas sobre a prontidão ou o momento certo não devem impedi-las.</li>
<li>A YC busca fundadores em potencial e oferece orientação sobre como navegar no mundo das startups.</li>
<li>O prazo de inscrição para a YC termina às 20h (horário de Brasília) do dia 22 de abril, com decisões previstas para 29 de maio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40091622">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa se concentra no processo de inscrição da Y Combinator (YC), incluindo desafios, benefícios e concepções errôneas sobre seus critérios de aceitação.</li>
<li>As qualidades do fundador, como determinação e desenvoltura no empreendedorismo, são cruciais, especialmente para a criação de empresas bem-sucedidas por meio de rotas educacionais não tradicionais.</li>
<li>Os tópicos enfatizados incluem diversidade, ética, satisfação pessoal e a importância do crescimento lento e lucrativo em startups, além de discussões sobre preconceitos de capital de risco, equilíbrio na execução de ideias e procedimentos de inscrição na YC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.stroustrup.com/programming.html">Dominando a programação com C++: a última edição de Stroustrup</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Programming: Principles and Practice Using C++ (3rd Edition)&quot;, de Bjarne Stroustrup, é um livro introdutório para iniciantes e programadores experientes que desejam aprimorar suas habilidades de programação.</li>
<li>O livro explora os conceitos fundamentais de programação, enfatiza a criação de códigos eficientes e de fácil manutenção e utiliza os padrões modernos do C++, como o C++20 e o C++23.</li>
<li>Abrange programação procedural, orientada a objetos e genérica, bem como técnicas práticas de programação, recursos de linguagem e bibliotecas essenciais para aplicativos do mundo real.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40086779">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão sobre a 3ª edição de &quot;Programming: Principles and Practice Using C++&quot; critica a linha &quot;import std;&quot; no primeiro programa, expressando preocupações sobre a confusão para iniciantes e a necessidade de sistemas de compilação.</li>
<li>As conversas se estendem ao desenvolvimento de GUIs usando o QT, com o Meta Object Compiler e o Qt Creator, discutindo ferramentas de codificação, bibliotecas, convenções de nomenclatura e a importância da autodocumentação do código.</li>
<li>São discutidas as preferências por linguagens como C++, Python, Rust e Swift, além de recursos de aprendizado, práticas modernas, a necessidade de aprender C++ para o desenvolvimento avançado, problemas de desempenho e alternativas para superar as limitações da linguagem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unixdigest.com/tutorials/tips-on-how-to-structure-your-home-directory.html">Estruturação eficiente de seu diretório pessoal: Dicas e truques</a></h2>
<ul>
<li>Estruture com eficiência o diretório $HOME, organizando-o por categoria e datas e utilizando o Git para dotfiles.</li>
<li>Gerencie pontos de montagem, arquivos de configuração e armazenamento de dados com scripts de shell, conjuntos de dados ZFS e técnicas de criptografia para melhor organização.</li>
<li>Enfatize as estratégias de backup, a segurança dos dados, a organização clara dos arquivos e a manutenção regular para aumentar a produtividade e o aprimoramento da configuração.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085543">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo enfatiza a organização eficiente do diretório inicial para aumentar a produtividade e evitar a desordem, sugerindo métodos como a convenção XDG e a criação de pastas separadas para arquivos pessoais.</li>
<li>Os usuários discutem diferentes estratégias de organização de arquivos, sistemas de backup e métodos de armazenamento, destacando a importância de soluções personalizadas para um fluxo de trabalho eficaz.</li>
<li>O objetivo principal é simplificar o gerenciamento de arquivos, melhorar a acessibilidade e evitar a perda de dados por meio de abordagens personalizadas e estruturadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.filfre.net/2024/04/the-curse-of-monkey-island/">A evolução de Monkey Island: The Curse Unveiled (A Maldição Revelada)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda nas reviravoltas da trama e na surpreendente conclusão de Monkey Island 2, abrindo caminho para a popular terceira parte, The Curse of Monkey Island.</li>
<li>Apesar da relutância inicial, o jogo manteve o humor e o charme da série original, combinando-os perfeitamente com os novos recursos tecnológicos.</li>
<li>O jogo foi aclamado por seus visuais impressionantes, jogabilidade envolvente e pela continuação da amada franquia, o que significou uma mudança para a tecnologia moderna na LucasArts.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40088751">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os fãs discutem vários aspectos da série de videogames Monkey Island, como a representação das mulheres, a mecânica de solução de quebra-cabeças, a evolução do design do jogo e a recepção de parcelas específicas, como The Curse of Monkey Island e Secret of Monkey Island.</li>
<li>A arte, o humor e a narrativa do jogo são apreciados, com algumas preocupações sobre a evolução da estética e dos níveis de dificuldade.</li>
<li>O impacto dos guias de jogabilidade e a nostalgia dos jogos clássicos de aventura como Loom também são abordados na conversa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mptcp.dev/">Aprimorando a conectividade: O TCP Multipath chega ao Linux</a></h2>
<ul>
<li>O Multipath TCP (MPTCP) amplia o TCP padrão, permitindo que os dispositivos utilizem várias interfaces simultaneamente para enviar e receber pacotes TCP por meio de uma conexão.</li>
<li>O MPTCP agrega largura de banda, prioriza caminhos de baixa latência e alterna suavemente os caminhos se um deles falhar, detectado por meio de opções adicionais nos cabeçalhos TCP e supervisionado por um Path Manager e um Packet Scheduler.</li>
<li>Ele oferece suporte a vários tipos de gerenciamento de caminho, opções de soquete e recursos de depuração, mantidos pela comunidade MPTCP por meio de ferramentas como o daemon MPTCP e o Packetdrill.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40089609">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Multipath TCP (MPTCP) para Linux teve uma adoção lenta na última década, atribuída às complexidades de implementação em servidores reais e às preocupações com o middlebox.</li>
<li>Os esforços se concentram no aprimoramento do desempenho da rede usando vários caminhos para a transmissão de dados, com soluções inovadoras como ECMP, Maglev, QUIC e MPQUIC.</li>
<li>As discussões abrangem as limitações do TCP e do UDP, a promessa do QUIC para o desempenho do UDP, a função do SCTP nas redes de telecomunicações e no WebRTC, os benefícios do MPTCP em vários sistemas e os debates em andamento sobre as implicações de segurança, privacidade e conectividade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo&ia=chat">Mecanismo de busca privado do DuckDuckGo com bate-papo com IA e muito mais</a></h2>
<ul>
<li>O DuckDuckGo fornece atalhos para pesquisa em diferentes sites, como imagens, vídeos, notícias, mapas e compras, enfatizando a privacidade e oferecendo bate-papo com IA, temas e opções de navegador.</li>
<li>O mecanismo de busca valoriza a privacidade e fornece recursos para que os usuários entendam melhor seus serviços, disponíveis em várias plataformas.</li>
<li>O DuckDuckGo se destaca por seu compromisso com a privacidade e recursos fáceis de usar, como temas e bate-papo com IA, o que o torna uma escolha popular entre usuários preocupados com a privacidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40086571">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se aprofunda na utilização de IA em mecanismos de pesquisa, principalmente no DuckDuckGo, com os usuários compartilhando diversas perspectivas sobre os prós e contras dos resultados de pesquisa com IA.</li>
<li>São levantadas preocupações sobre a privacidade, o compartilhamento de dados e a confiabilidade das funções de bate-papo da IA, provocando debates sobre o uso de serviços de terceiros, como o Bing, e as estratégias de negócios das empresas focadas em IA.</li>
<li>Os usuários estão divididos quanto à eficácia dos algoritmos de IA na geração de resultados de pesquisa e à extensão da garantia de privacidade fornecida pelo DuckDuckGo, ressaltando o desafio de harmonizar os avanços da IA com as proteções de privacidade na tecnologia de mecanismos de pesquisa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thehandbasket.co/p/google-worker-fired-protest-israel-project-nimbus">Funcionário demitido do Google pede que continue protestando</a></h2>
<ul>
<li>O Google demitiu 28 funcionários, liderados por Hasan Ibraheem, por protestarem contra um contrato de US$ 1,2 bilhão com Israel, provocando alegações de retaliação.</li>
<li>Os funcionários demitidos permaneceram firmes apesar das ameaças e prisões, destacando a importância de se manifestar contra projetos controversos.</li>
<li>Ibraheem defende o apoio e o protesto contínuos contra empresas que participam de empreendimentos contenciosos, enfatizando a importância de se posicionar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40087063">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate gira em torno de um funcionário do Google que foi demitido por se opor ao contrato da empresa com Israel, destacando o desafio de equilibrar crenças pessoais com um ambiente de trabalho profissional.</li>
<li>Ele discute o impacto dos protestos no local de trabalho, o papel da democracia nos negócios e nas relações pessoais e as complexidades do ativismo político e da expressão de opiniões impopulares.</li>
<li>Além disso, aborda as considerações éticas ao fazer negócios com governos controversos, a evolução da aceitação pública do ativismo e as precauções contínuas contra a COVID-19, como o uso de máscaras em protestos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devops.com/valkey-is-rapidly-overtaking-redis/">Valkey está ganhando força em relação ao Redis</a></h2>
<ul>
<li>O banco de dados Redis enfrentou alterações de licenciamento que geraram insatisfação entre desenvolvedores e usuários, o que levou à criação de uma bifurcação chamada Valkey.</li>
<li>O Valkey obteve um apoio substancial de empresas e mantenedores importantes, causando uma mudança notável na preferência em relação ao Redis, com o suporte de grandes empresas como AWS, Google Cloud e Oracle.</li>
<li>O Redis está enfrentando desafios à medida que os principais clientes migram para o Valkey, aumentando as incertezas sobre seu futuro devido à mudança significativa no interesse do setor de banco de dados com base em dados empíricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40092449">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco está no fato de o Valkey estar ganhando popularidade como uma alternativa ao Redis em meio a preocupações com a administração do Redis Labs e a sustentabilidade do projeto de código aberto.</li>
<li>As discussões abrangem os desafios da comercialização de software de código aberto, o impacto do licenciamento sobre os colaboradores e as empresas e a importância da confiança da comunidade em tais projetos.</li>
<li>A menção de casos históricos como Jenkins e Oracle, juntamente com comparações com empresas bem-sucedidas baseadas em software de código aberto, ressalta a importância da manutenção e da segurança do software, além de possíveis divisões da comunidade a partir de bifurcações como Redict e Valkey.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mempool.space/block/0000000000000000000320283a032748cef8227873ff4872689bf23f1cda83a5">Explorando as transações de Bitcoin e o estilo CSS em páginas da Web</a></h2>
<ul>
<li>O texto aborda as propriedades de estilo CSS para elementos de páginas da Web, como estilos de fonte, animações e ajustes de design responsivo.</li>
<li>Ele também se aprofunda em tópicos sobre o Bitcoin, como transações, pools de mineração, detalhes de blocos, taxas de transação e dados técnicos de blockchain.</li>
<li>Menciona um site chamado InClassicBlueMattwiz que fornece recursos para explorar o ecossistema Bitcoin, como painéis de mineração e documentação de API.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40093263">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões abrangem vários tópicos relacionados ao Bitcoin, como mineração, efeitos ambientais, cobertura contra a inflação, impacto das sanções e a ameaça de um ataque de 51% à rede.</li>
<li>Os participantes debatem diferentes abordagens de mineração, consumo de energia, papel do Bitcoin na guerra, supervisão do governo e os obstáculos da adoção de criptografia em áreas com conectividade restrita à Internet.</li>
<li>As conversas ressaltam a natureza intrincada e as compensações no setor de criptomoedas, impactando a economia global e a geopolítica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/CodaFi/C-Macs">C-Macs: Aplicativo leve para macOS escrito em C puro</a></h2>
<ul>
<li>O C-Macs é um aplicativo Cocoa desenvolvido exclusivamente em C, sem Nibs ou Objective-C, consumindo menos de 1,5 MB de memória.</li>
<li>O aplicativo exibe um quadrado vermelho usando Core Graphics, não possui uma licença e inclui um aviso de isenção de responsabilidade para que os usuários o utilizem por sua própria conta e risco.</li>
<li>Apesar dos bugs e restrições conhecidos, o software pretende ser revisado para oferecer suporte a versões mais antigas do sistema operacional e arquiteturas que não sejam da Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085237">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem se aprofunda na criação de um aplicativo macOS em C puro e na perspectiva do desenvolvedor sobre restrições e pontos de vista, elogiando o projeto por abraçar o espírito hacker e empregar métodos não convencionais, como objc_msgSend, CoreGraphics e Carbon.</li>
<li>Os tópicos discutidos incluem a API Win32, aplicativos GUI, diversas linguagens de programação, utilização de memória e a importância de criar aplicativos MacOS usando linguagens mais avançadas.</li>
<li>Os usuários compartilham histórias sobre Objective-C, desenvolvimento de software para sistemas Mac e Unix, evolução do sistema operacional, além de abordar questões de licenciamento, direitos autorais e a licença GPL.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.chenyilei.net/">Bug descoberto no algoritmo quântico para LWE pelo professor da Universidade de Tsinghua</a></h2>
<ul>
<li>Yilei Chen, professor assistente da Universidade de Tsinghua, é Ph.D. em criptografia pela Universidade de Boston e se concentra em algoritmos quânticos para problemas de rede.</li>
<li>Um bug descoberto em um de seus algoritmos de solução de LWE o levou a atualizar sua pesquisa, mantendo o restante do artigo intacto para preservar o valor de suas ideias para uso futuro.</li>
<li>Chen ocasionalmente compartilha slides de quadrinhos relacionados à criptografia e mantém uma página no Github mostrando seu trabalho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40085260">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um bug em um documento de algoritmo quântico relacionado a problemas de rede que poderiam afetar a criptografia foi descoberto e abordado abertamente pelo autor.</li>
<li>A resposta ao erro foi positiva, elogiando a transparência e as contribuições contínuas de pesquisa, demonstrando responsabilidade e dedicação dentro da comunidade.</li>
<li>A experiência e o histórico das pessoas envolvidas na identificação e correção do bug foram enfatizados, destacando a importância da habilidade no campo da computação quântica.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Morre o renomado filósofo Daniel Dennett" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Morre%20o%20renomado%20fil%C3%B3sofo%20Daniel%20Dennett&subheading=s%C3%A1bado%2C%2020%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/19&#39;</h2>
<h1>2024-04-19</h1>
<h2><a href="https://llama.meta.com/llama3/">Apresentando o Meta Llama 3: modelo de IA para design responsivo</a></h2>
<ul>
<li>O texto apresenta consultas de mídia CSS para um design responsivo em vários tamanhos de tela, a fim de apoiar o modelo Meta Llama 3 AI.</li>
<li>Ele destaca o desempenho, a escalabilidade e a integração do Meta Llama 3 no Meta AI, juntamente com as diretrizes de confiança e segurança, atualizações e ferramentas para o desenvolvimento responsável.</li>
<li>O trecho de código incorpora atributos de estilo para diversas larguras de tela, apresentando o Meta Llama 3 como o LLM de primeira linha existente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077533">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto explora o modelo Meta Llama 3 AI, comparando seu desempenho com outros modelos e destacando seu status de peso aberto.</li>
<li>As discussões envolvem sua integração com os produtos Meta, as implicações de ser um peso aberto, o licenciamento, as regulamentações da UE, os desafios de conformidade e os impactos sobre as empresas.</li>
<li>A conversa se aprofunda nos modelos de IA, nos estilos de liderança dos CEOs de tecnologia, no metaverso, nas contribuições de código aberto, nas estratégias competitivas, nos preços predatórios, nas tendências salariais da engenharia de software e nas consequências dos modelos de IA de código aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplermachines.com/why-you-need-a-wtf-notebook/">Documentando as observações da equipe: Criando uma reputação por meio da solução estratégica de problemas</a></h2>
<ul>
<li>O conceito de &quot;caderno WTF&quot; envolve a documentação de observações estranhas ou preocupantes ao entrar em uma nova equipe para abordar e priorizar problemas sistematicamente para soluções.</li>
<li>Priorizar problemas menores inicialmente para avançar para os maiores ajuda a estabelecer uma reputação de solucionador proativo de problemas na equipe.</li>
<li>Enfatizar a resolução estratégica de problemas para evitar ser rotulado como um eterno reclamão pode levar a mudanças impactantes e à credibilidade dentro da equipe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40078106">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Enfatiza a importância de incorporar novas perspectivas na usabilidade do produto e o valor de novos membros da equipe na identificação e solução de problemas para aprimorar a colaboração.</li>
<li>Discute os desafios de resolver problemas, estabelecer limites e cultivar relacionamentos no local de trabalho, ao mesmo tempo em que destaca o papel da liderança tática e a compreensão da dinâmica da equipe.</li>
<li>Aborda a importância de documentar as reações iniciais, compartilhar conhecimento, observar as interações dos usuários e traduzir os problemas em métricas mensuráveis para estratégias eficazes de comunicação e produtividade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icode4.coffee/?p=738">Halo 2 Revived: A atualização em HD leva o Xbox ao limite</a></h2>
<ul>
<li>O autor e um amigo aprimoraram a versão original de Halo 2 para Xbox adicionando suporte à resolução HD por meio de modificações de hardware e patches personalizados.</li>
<li>Desafios como alocação de memória, otimização de código e pop-in de textura foram enfrentados e superados para criar um patch de alta definição bem-sucedido.</li>
<li>Utilizando a maior parte da RAM do console, o patch aumentou o desempenho, deixando o autor satisfeito com os resultados e aberto a mais aprimoramentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40076345">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a possibilidade de jogar Halo 2 em HD no Xbox original, comparando resoluções e modificando consoles para obter uma resolução mais alta.</li>
<li>Ele discute a codificação de vídeo, a nostalgia da era do Xbox/Halo 2, os desafios dos ajustes de software e a evolução da tecnologia de jogos.</li>
<li>Os participantes compartilham histórias sobre modding de console, preocupações dos pais, controvérsia do Hot Coffee e recursos do Halo 2 para Windows Vista, enfatizando as constantes oportunidades de evolução do setor de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://calculusmadeeasy.org/prologue.html">Facilitando o cálculo: Dominando o básico</a></h2>
<ul>
<li>O autor, apesar de se rotular como pouco inteligente, argumenta que o cálculo não é tão desafiador quanto se acredita, enfatizando a importância de dominar cálculos simples para compreender os mais complexos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40081541">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Compreender os conceitos básicos de matemática, como álgebra, é fundamental antes de abordar tópicos avançados, como cálculo, com foco em aplicações práticas e aprendizado holístico.</li>
<li>São feitas recomendações de recursos, livros e aulas particulares, abordando os desafios e as recompensas de estudar matemática e enfatizando a importância de desenvolver a intuição matemática e as habilidades de resolução de problemas.</li>
<li>Os debates sobre vários métodos de ensino e a utilização de infinitesimais no cálculo estão incluídos na discussão, destacando a importância de uma abordagem completa da educação matemática.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/c/24070570/internet-cables-undersea-deep-repair-ships">A equipe da Ocean Link: Desafiando os desafios para manter a Internet à tona</a></h2>
<ul>
<li>O artigo investiga o papel fundamental da equipe da Ocean Link no reparo de cabos submarinos de Internet, liderada pelo ex-engenheiro-chefe Mitsuyoshi Hirai, enfatizando os desafios que enfrentam, como desastres naturais, incidentes nucleares e a necessidade de atrair novos talentos.</li>
<li>Ele ressalta a importância do setor de cabos submarinos, as dificuldades de manter uma infraestrutura envelhecida e as crescentes demandas impulsionadas pelo avanço tecnológico e pelas tensões globais, com um interesse cada vez maior em uma rota de cabos no Ártico.</li>
<li>Apesar do sigilo do setor, estão em andamento esforços para envolver as gerações mais jovens, com a implantação bem-sucedida de um sistema de cabos de 160 quilômetros demonstrando a resiliência e a proficiência da equipe.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40075402">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca o papel vital do setor marítimo na manutenção de cabos submarinos essenciais para a conectividade com a Internet.</li>
<li>Mergulhadores técnicos descrevem suas experiências de elevação subaquática, juntamente com discussões sobre o excesso de oferta de cabos de fibra óptica no início dos anos 2000 e amplificadores ópticos.</li>
<li>Os leitores debatem a relevância dos cabos de fibra óptica submarinos em meio a interrupções, contemplando soluções alternativas como a Internet via satélite.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.lettersofnote.com/p/my-mother-declared-my-bedroom-a-disaster">Presidente Reagan responde à solicitação de limpeza do quarto de um menino</a></h2>
<ul>
<li>Em 1984, um garoto de 13 anos chamado Andy Smith, da Carolina do Sul, escreveu ao presidente Reagan solicitando fundos federais para limpar seu quarto bagunçado.</li>
<li>O presidente Reagan respondeu, mencionando a falta de fundos disponíveis e sugerindo que Andy iniciasse um programa de voluntariado para arrumar seu quarto.</li>
<li>Essa anedota histórica mostra uma interação descontraída entre um menino e o presidente, destacando a importância da responsabilidade pessoal e do humor em um cargo público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40075598">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate se concentra no fato de as crianças enviarem e-mails a estranhos, enfatizando a necessidade de ensiná-las a diferenciar entre indivíduos seguros e inseguros, e discutindo os possíveis riscos e benefícios de se envolver com autores e músicos.</li>
<li>Os tópicos incluem o processo de escrita, a produtividade dos autores e reações divertidas a cartas, como uma ligada ao presidente Reagan, mantendo um tom leve.</li>
<li>A discussão ressalta a importância da supervisão cuidadosa das crianças que interagem com pessoas desconhecidas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mcyoung.xyz/2024/04/17/calling-convention/">Otimizando a convenção de chamada do Rust para melhorar o desempenho</a></h2>
<ul>
<li>Miguel Young de la Sota critica a convenção de chamada do Rust, propondo uma alternativa mais eficiente que se alinha aos padrões ABI do Linux C para melhorar o desempenho.</li>
<li>Ele recomenda aproveitar a ABI de registro Go para melhorar o desempenho, otimizando as convenções de chamada para funções Rust com um novo sinalizador, -Zcallconv, que especifica LLVM diretamente.</li>
<li>O objetivo de Miguel é melhorar a geração de código do Rust, otimizar o uso de registros e aprimorar as interfaces binárias de aplicativos para aumentar o desempenho e minimizar o tráfego de memória, demonstrando experiência em LLVM.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40081314">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca a importância de medir o desempenho na otimização das convenções de chamada do Rust, concentrando-se na velocidade em detrimento da aparência.</li>
<li>Os tópicos abordados incluem a estabilidade da convenção de chamada do Rust, a otimização de operações booleanas em processadores x64, os desafios de misturar código gerenciado e não gerenciado e considerações sobre valores de retorno de função em C e C++.</li>
<li>A conversa também aborda a interoperabilidade entre linguagens, o uso de convenções de chamada LLVM para a arquitetura x86 e o impacto das convenções de chamada no desempenho e no controle do desenvolvedor, com o objetivo de aumentar a eficiência da execução do código.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.hatchet.run/blog/multi-tenant-queues">Aprimoramento das filas de tarefas do Postgres com enfileiramento determinístico round-robin</a></h2>
<ul>
<li>O blog explora as dificuldades do enfileiramento justo em filas de tarefas apoiadas pelo Postgres e sugere o enfileiramento determinístico round-robin como solução.</li>
<li>Ele detalha a configuração de uma tabela de tarefas, a retirada de tarefas da fila, a lógica de sondagem e a prevenção da recuperação de tarefas duplicadas, além de mencionar problemas de desempenho e sugerir um status de estouro e um algoritmo de sequenciamento para aprimoramento da consulta.</li>
<li>Ele também aborda as restrições de simultaneidade, o enfileiramento determinístico round-robin e sugere uma cobertura futura sobre garantias de justiça, ao mesmo tempo em que solicita feedback e destaca seu serviço gerenciado, o Hatchet Cloud.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077233">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A otimização de filas multilocatário no Postgres envolve o aprimoramento do desempenho da consulta com a adição de índices, a remoção de filtros e o ajuste da estrutura da consulta.</li>
<li>O uso de tokens para controle de thread e filas de banco de dados ajuda a gerenciar cargas elevadas com eficiência, além de estratégias para o processamento simplificado de tarefas.</li>
<li>Discute ferramentas como deficit round-robin no RabbitMQ, shuffle sharding, animações jitter.video e Postgres RBAC para controle de acesso baseado em linhas no contexto de tarefas ponderadas em um sistema de agendamento round-robin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://supabase.com/blog/s3-compatible-storage">Supabase Storage apresenta suporte ao protocolo S3</a></h2>
<ul>
<li>O Supabase Storage agora suporta oficialmente a compatibilidade com o S3 para ampliar as possibilidades de integração.</li>
<li>Os uploads reescalonáveis estão passando de Beta para Geralmente Disponível, com base no protocolo TUS.</li>
<li>As atualizações no Mecanismo de armazenamento incluem uploads de várias partes via S3, transferências entre pacotes, códigos de erro padronizados, migrações de vários locatários e dependências desacopladas para aprimorar a funcionalidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40083807">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Supabase Storage agora suporta o protocolo S3, aumentando a compatibilidade com várias ferramentas de análise e armazenamento de dados para os usuários.</li>
<li>Os usuários estão satisfeitos com os recursos do Supabase, como URLs pré-assinados, segurança em nível de linha, transformações de imagem, armazenamento em cache e autenticação usando SessionToken.</li>
<li>Há uma discussão sobre a migração do Firebase para o Supabase, com os usuários destacando a necessidade de plugins de migração e enfatizando a acessibilidade, o potencial e o recente suporte do Supabase para provedores de CDN.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookexperimental/hermit">Eremita: Execução determinística de programas em uma caixa de areia reproduzível</a></h2>
<ul>
<li>O Hermit é um contêiner reproduzível que garante a execução determinística de programas, isolando-os de fontes não determinísticas, como tempo e geração de números aleatórios.</li>
<li>Ele intercepta chamadas de sistema para obter determinismo, adequado para testes de estresse, registro/reprodução, compilações reproduzíveis e depuração de erros de simultaneidade.</li>
<li>Embora não isole os programas das alterações do sistema de arquivos ou da rede externa, ele não é mais desenvolvido ativamente, mas pode ser executado por meio da ferramenta cargo do Rust, licenciada sob BSD-3, com suporte para Linux x86_64 e suporte contínuo para Aarch64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40076848">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Hermit é uma ferramenta de sandbox projetada para executar programas de forma hermética e reprodutível interceptando chamadas de sistema, semelhante ao rr, mas não oferece suporte a algumas chamadas de sistema e não é atualizado regularmente.</li>
<li>Apesar de ter como objetivo o determinismo, o Hermit pode não atingir o determinismo total devido a fatores como instruções da CPU e interceptação de chamadas do sistema, restringindo a execução de programas em uma única CPU para análise e depuração, em vez de sandboxing geral.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nlnet.nl/news/2024/20240418-BlueHatsPrize1.html">Projeto Dnsmasq ganha o prestigioso prêmio BlueHats</a></h2>
<ul>
<li>O BlueHats Prize, apresentado pela French Interministerial Digital Directorate, homenageou Simon Kelley por seu trabalho no projeto dnsmasq, uma ferramenta vital de endereçamento de rede de código aberto.</li>
<li>Foram concedidos 10.000 euros a quatro vencedores em 2024, reconhecendo os mantenedores de projetos essenciais de código aberto, como o dnsmasq da Kelley, amplamente utilizado em roteadores, dispositivos IoT e sistema operacional Android.</li>
<li>Futuras indicações para o BlueHats Prize estão sendo aceitas para incentivar o apoio e o financiamento para a manutenção de softwares críticos de código aberto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40077793">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Dnsmasq ganhou o primeiro BlueHats Prize do nlnet.nl por sua versatilidade e confiabilidade em vários ambientes de rede, como roteadores domésticos/SMB, sistemas operacionais Linux e projetos pessoais.</li>
<li>O prêmio destaca o papel essencial da Dnsmasq no ICT dentro do setor governamental, com o prêmio financiado pelo governo francês e organizado em colaboração com a NLnet.</li>
<li>Os membros da comunidade elogiaram o Dnsmasq por sua simplicidade e eficiência, enfatizando a importância de reconhecer e apoiar iniciativas de código aberto como o Dnsmasq.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.seamonkey-project.org">SeaMonkey 2.53.18.2: Suíte completa para navegação na Web, e-mail e bate-papo</a></h2>
<ul>
<li>O SeaMonkey é um pacote de Internet abrangente com navegador da Web, cliente de e-mail, cliente de bate-papo e editor de HTML, desenvolvido pelo projeto SeaMonkey em parceria com a NordVPN.</li>
<li>A versão mais recente, SeaMonkey 2.53.18.2, apresenta correções de erros e melhorias, com base no código-fonte do Mozilla Firefox e acessível em vários idiomas para Windows, macOS x64 e Linux.</li>
<li>Os usuários são incentivados a participar de discussões, relatar bugs e aprimorar o produto, com a opção de adicionar recursos extras por meio dos complementos do SeaMonkey.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40082372">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários do SeaMonkey All-in-One Internet Application Suite estão discutindo recursos como temas ausentes, um editor HTML desatualizado e compatibilidade com complementos do Firefox, expressando a necessidade de modernização.</li>
<li>Os usuários têm sentimentos mistos; alguns gostam de sua nostalgia e de seus recursos exclusivos, enquanto outros acreditam que ele precisa de atualizações substanciais para permanecer relevante no ambiente atual da Web.</li>
<li>Vários usuários também preferem a interface de usuário do SeaMonkey em relação a outros navegadores, aumentando a diversidade de opiniões sobre a plataforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://longreads.com/2024/04/18/crohns-life-without-eating/">Além de comer: Um Conto de Sobrevivência e Experiências Sensoriais</a></h2>
<ul>
<li>A história é centrada em um homem com doença de Crohn que depende de nutrição enteral e Nutrição Parenteral Total (TPN) para se sustentar, investigando como a doença afeta sua relação com a comida e seu bem-estar mental.</li>
<li>Ele explora o trabalho inovador do Dr. Stanley Dudrick no desenvolvimento da NPT e os impactos psicológicos da privação de alimentos, enfatizando a importância dos aspectos sensoriais nas experiências alimentares.</li>
<li>A narrativa reflete sobre o significado cultural e social dos alimentos, destacando os desafios da alimentação não convencional e a intrincada conexão entre alimentos, experiências humanas e cuidados médicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40079647">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora os impactos psicológicos da privação de alimentos, incluindo anedotas pessoais sobre comer demais e experiências passadas que influenciam os comportamentos alimentares atuais.</li>
<li>Ele destaca os desafios dos indivíduos em relação à fome, às preferências alimentares e às preocupações com a saúde, como a doença de Crohn, enfatizando as complexidades do tratamento de doenças crônicas e o ceticismo em relação a possíveis curas.</li>
<li>Algumas discussões incluem terapias experimentais, visões diversas sobre o prazer de comer e a utilização de inibidores de apetite durante episódios graves de fome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.museodelprado.es/visita-virtual-coleccion-2023">Tour virtual do Museu do Prado: Explore obras-primas e esculturas em 3D</a></h2>
<ul>
<li>O tour virtual da Coleção do Museu permite que os visitantes percorram o térreo, o primeiro e o segundo andares com panoramas de 360º, exibindo obras de arte de alta resolução e esculturas em 3D.</li>
<li>Foram desenvolvidos passeios temáticos com obras de arte de alta resolução e guias de áudio explicativos, embora nem todas as áreas, como o Basement Floor e o Dolphin&#39;s Treasure, estejam incluídas.</li>
<li>Financiado pelo Plano de Recuperação da Espanha, o projeto de digitalização visa proporcionar uma experiência de exposição inclusiva por meio de visitas virtuais e realidade aumentada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40079516">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O fórum se aprofunda na recomendação de Madri e Valência como destinos de viagem, destacando as atrações, a limpeza e a facilidade de locomoção de Madri, enquanto discute o status subestimado da cidade em comparação com Barcelona.</li>
<li>Várias opiniões sobre os salários dos trabalhadores de tecnologia e a prática da sesta na Espanha são debatidas na conversa.</li>
<li>A discussão enfatiza a importância dos dados abertos e das APIs para que os museus melhorem a acessibilidade, com foco em visitas virtuais a museus, dicas para visitar o Museu do Prado e acesso público a coleções abrangentes no The Depot em Roterdã.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Apresentando o Meta Llama 3: modelo de IA para design responsivo" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Apresentando%20o%20Meta%20Llama%203%3A%20modelo%20de%20IA%20para%20design%20responsivo&subheading=sexta-feira%2C%2019%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/18&#39;</h2>
<h1>2024-04-18</h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/centering/">O desafio de centralizar elementos no web design</a></h2>
<ul>
<li>O texto explora os desafios de centralizar elementos no web design, enfatizando questões como alinhamento de texto, altura da linha, ícones e métricas de fonte.</li>
<li>Ele aborda problemas comuns de alinhamento em diferentes aplicativos e oferece soluções como o ajuste de métricas de fontes e a utilização de formatos de imagem para ícones.</li>
<li>A principal conclusão é a importância de priorizar o alinhamento preciso para aprimorar o apelo visual das interfaces de usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40069599">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange desafios em ciência da computação, desenvolvimento web e design, enfatizando tópicos como alinhamento, uso de apóstrofo, layout de tabela vs. CSS, centralização de elementos e alinhamento de texto em web design.</li>
<li>Os participantes se aprofundam na visibilidade do cursor, no colapso da margem do CSS e no CSS em JavaFX para design de GUI, destacando a importância de pequenos elementos de design na experiência do usuário e na percepção da qualidade.</li>
<li>O diálogo também aborda as preocupações com a privacidade e as distrações no design da Web, incluindo o rastreamento do cursor, refletindo o discurso contínuo sobre a funcionalidade e a eficiência do CSS no desenvolvimento da Web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bawolf.substack.com/p/embeddings-are-a-good-starting-point">Embeddings: Um mergulho na IA para desenvolvedores de aplicativos</a></h2>
<ul>
<li>O texto apresenta estilos CSS para esquemas de cores claras e escuras, além de elementos como botões e imagens adaptados para mensagens de sucesso e de erro.</li>
<li>Ele oferece códigos para aprimorar sites com imagens de fundo, cores, transições e design responsivo por meio de consultas de mídia.</li>
<li>Além disso, inclui diretrizes para parâmetros de tempo do visitante, incorporação de conteúdo e dados codificados, juntamente com elementos de script para uma plataforma desafiadora que detalha fontes de script, registros de data e hora e manipulação do histórico da página da Web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067486">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra na utilização de embeddings em aplicativos de IA, especialmente no processamento de dados de texto, destacando métodos como ocorrências de palavras e normalização com seus prós e contras.</li>
<li>Os usuários debatem as variações entre os modelos de incorporação de palavras e de saco de palavras, discutindo aplicações práticas e desafios no gerenciamento de conjuntos de dados extensos usando ferramentas como Numpy, Postgres e bancos de dados vetoriais especializados.</li>
<li>São compartilhadas experiências sobre armazenamento e consulta de embeddings, enfatizando a importância de compreender as nuances e restrições ao aplicar embeddings em um ambiente de produção.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-takes-action-against-coding-boot-camp-bloomtech-and-ceo-austen-allred-for-deceiving-students-and-hiding-loan-costs/">CFPB penaliza o Coding Boot Camp BloomTech por práticas enganosas</a></h2>
<ul>
<li>O CFPB penalizou o campo de treinamento de codificação BloomTech e o CEO Austen Allred por enganar os alunos com relação aos custos de empréstimos e taxas de colocação no mercado de trabalho.</li>
<li>A BloomTech rotulou falsamente os contratos de compartilhamento de renda como não empréstimos, deturpou as taxas de colocação e empregou estratégias de marketing enganosas.</li>
<li>Como resultado das ações do CFPB, a BloomTech deve interromper práticas específicas, revisar os contratos de empréstimo, permitir saques sem multa para os alunos e liquidar mais de US$ 164.000 em multas civis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067939">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Consumer Financial Protection Bureau interveio em campos de treinamento de codificação, como a BloomTech e a Lambda School, por causa de dados imprecisos de colocação em empregos e detalhes do programa, o que provocou discussões sobre as repercussões legais.</li>
<li>As questões discutidas incluem irregularidades corporativas, consequências de práticas enganosas, relatórios transparentes de colocações em empregos e a influência do marketing enganoso no sucesso dos alunos.</li>
<li>As preocupações se estendem às cláusulas de arbitragem em contratos de estudantes, à necessidade de supervisão regulatória e aos obstáculos para indivíduos com dificuldades econômicas que combatem ações de exploração na educação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mixtral-8x22b/">Mistral AI lança o Mixtral 8x22B: um modelo SMoE de alto desempenho</a></h2>
<ul>
<li>A equipe de IA da Mistral lançou o modelo Mixtral 8x22B, um modelo esparso de Mistura de Especialistas (SMoE) conhecido por seu alto desempenho e eficiência.</li>
<li>Esse modelo multilíngue, lançado sob a licença Apache 2.0, é excelente em tarefas de raciocínio, conhecimento e multilíngues, além de oferecer uma eficiência de custo excepcional.</li>
<li>Os desenvolvedores são incentivados a aproveitar o Mixtral 8x22B no La Plateforme para aprimorar a comunidade de IA, pois ele supera outros modelos abertos em benchmarks de codificação e matemática.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40064736">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Mistral lançou o modelo Mixtral 8x22B Instruct, empregando uma estratégia Mixture of Experts (MoE) para melhorar o desempenho e reduzir as despesas computacionais.</li>
<li>Os usuários estão discutindo a confiabilidade do modelo, as necessidades de memória e a relação custo-benefício, juntamente com a transição da API da OpenAI para a Mistral.</li>
<li>O diálogo se estende aos desafios do benchmarking de modelos de IA e às desvantagens de se basear apenas em benchmarks para avaliar o desempenho, além de explorar diversas aplicações de modelos de IA em codificação, produtividade, controle de voz e projetos pessoais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://johnhawks.net/weblog/how-many-bathrooms-have-neandertals-in-the-tile/">Mandíbula humana antiga descoberta em piso de travertino</a></h2>
<ul>
<li>Um usuário do Reddit encontrou uma mandíbula humana no novo piso de travertino da casa de seus pais, intrigando antropólogos e provocando discussões sobre a descoberta.</li>
<li>O travertino, um tipo de calcário, geralmente abriga fósseis, inclusive restos humanos antigos, destacando o potencial de fósseis mais ocultos em materiais de construção.</li>
<li>A revelação de restos humanos antigos, como o crânio de Kocabaş, em processos industriais lança luz sobre as primeiras populações humanas, ressaltando a necessidade de colaboração entre indústrias, trabalhadores treinados e pesquisadores para tais descobertas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40063367">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo no johnhawks.net explora uma visita ao local de escavação de Bilzingsleben na Alemanha, fazendo comparações com Grube Messel.</li>
<li>A discussão aborda o uso de materiais compostos na construção, a preservação de formas exclusivas e a síntese de elementos superpesados, além de debates sobre fósseis, a definição da humanidade por meio de fósseis, condições intersexuais e o destino dos neandertais.</li>
<li>Tangentes e interpretações bem-humoradas acrescentam uma camada envolvente à conversa, enriquecendo a exploração de materiais recuperados para móveis por um indivíduo com formação em arte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://european-pirateparty.eu/chatcontrol-eu-ministers-want-to-exempt-themselves/">Ministros da UE pressionam por isenção nas regulamentações de controle de chat</a></h2>
<ul>
<li>Os ministros do interior da UE estão em negociações sobre uma proposta controversa de regulamentação de abuso sexual de crianças na UE, que inclui a verificação obrigatória de bate-papos e mensagens.</li>
<li>Há uma pressão para excluir da varredura as contas profissionais de agências de inteligência, da polícia e das forças armadas, além de dados confidenciais a serem excluídos.</li>
<li>Os críticos veem a isenção como um sinal de desconfiança nos algoritmos de monitoramento, sugerindo que o projeto de lei prioriza a vigilância em massa em detrimento da proteção infantil; os governos da UE pretendem implementar a legislação de controle de bate-papo até o início de junho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40063025">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os ministros da União Europeia estão pressionando por uma isenção de uma lei que permite o monitoramento de suas comunicações privadas, dando início a discussões sobre transparência e responsabilidade entre as autoridades.</li>
<li>As preocupações incluem a lacuna de comunicação entre as instituições da UE e os estados membros, os desafios nos processos de tomada de decisão, o impacto da vigilância governamental sobre a privacidade e os efeitos das regulamentações de criptografia de dados propostas.</li>
<li>O ceticismo envolve a posição da UE em relação à privacidade e à vigilância, desencadeando debates sobre restrições à liberdade de expressão, envolvimento do Estado na comunicação privada e riscos à democracia, destacando a necessidade de controles e equilíbrios sociais contra o uso indevido do poder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bostondynamics.com/blog/electric-new-era-for-atlas/">Revolucionando a inspeção industrial com robôs móveis</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40064105">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange uma ampla gama de tópicos em robótica, desde a aposentadoria do robô humanoide da Boston Dynamics até debates sobre reparabilidade e robôs autorreplicantes.</li>
<li>Os tópicos incluem variações de capitalismo, sistemas hidráulicos, conformidade, avanços tecnológicos, armamento, uso de sistemas de defesa, impacto social da IA, robôs humanóides bípedes, praticidade e eficiência de formas de robôs, automação na fabricação e desafios com modelos de robôs anteriores.</li>
<li>As conversas se aprofundam em detalhes técnicos e consequências sociais, oferecendo uma visão abrangente do cenário do setor de robótica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/loopj/short-stack">Tiny Wii: miniconsole alimentado por USB-C e habilitado para Bluetooth</a></h2>
<ul>
<li>O menor Nintendo Wii do mundo é uma versão em miniatura com USB-C, Bluetooth, armazenamento microSD e portas para o controle do GameCube.</li>
<li>Ele apresenta um design modular personalizado com uma construção compacta que exige habilidades avançadas de solda e montagem de passo fino.</li>
<li>O projeto foi viabilizado pela comunidade BitBuilt e está disponível sob a Licença de Hardware Solderpad v2.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40071826">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um projeto visa construir o menor Nintendo Wii do mundo, usando conectores de fone de ouvido TRRS, e não os do GameCube, provocando discussões sobre riscos de curto-circuito e modificações no design.</li>
<li>Os usuários trocam ideias sobre empreendimentos semelhantes com consoles de jogos alternativos e exploram a praticidade de empregar um SoC (System on a Chip) de smartphone para fins de emulação.</li>
<li>A iniciativa recebeu elogios por sua engenhosidade e proficiência técnica, provocando sentimentos de nostalgia em relação ao sistema Wii original entre alguns participantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asciinema.org/a/piP22yYwcaohu5cA2gyuv1W61">Acelerando a inferência LLM com um novo algoritmo</a></h2>
<ul>
<li>Um novo algoritmo permite ajustes em tempo real durante a inferência do modelo LLM, reduzindo as multiplicações de peso e mantendo a qualidade da inferência.</li>
<li>Implementado em GPUs M1/M2/M3, o algoritmo aumenta a velocidade em duas vezes sem sacrificar a qualidade do resultado, potencialmente acelerando a inferência e servindo como uma forma de destilação do modelo.</li>
<li>Oferece flexibilidade na seleção de velocidade/precisão do modelo e carregamento de memória, código aberto, com documentação detalhada disponível no site do desenvolvedor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067677">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Novos algoritmos e técnicas visam otimizar os modelos de rede neural para inferência em tempo real e eficiência de memória usando matrizes esparsas, parâmetros de poda e métodos de quantização.</li>
<li>A importância da programação de GPU, o teste de várias técnicas de otimização e a exploração das implicações dos modelos de código aberto no setor de IA são discutidos.</li>
<li>Métodos inovadores, como Mixtral e Effort, são apresentados e comparados quanto à sua eficácia no aprimoramento do desempenho da rede neural, considerando a lucratividade e as estratégias de licenciamento no desenvolvimento de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cutlefish.substack.com/p/tbm-271-the-biggest-untapped-opportunity">Liberando o poder de redução de desperdício de pragmáticos qualificados</a></h2>
<ul>
<li>O código abrange estilos CSS para design de páginas da Web, como layout, famílias de fontes e esquemas de cores para temas claros e escuros, além de estilos para botões e elementos de texto exclusivos.</li>
<li>Ele também incorpora imagens SVG para mensagens de sucesso e de erro, incluindo imagens SVG com codificação base64 para a mesma finalidade.</li>
<li>Além disso, o código consiste em parâmetros para rastrear o tempo do visitante, o URL da página da Web e identificadores exclusivos, possivelmente para gerar e ajustar o conteúdo do site, apresentando funções de substituição de histórico para uma plataforma de desafios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065704">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão aborda desafios no local de trabalho, como demissões não relacionadas ao desempenho, encaixe de funcionários em funções adequadas e barreiras à entrada no setor.</li>
<li>Ele explora a importância de um trabalho significativo, o impacto de chefes ruins e locais de trabalho tóxicos e a promoção de funcionários qualificados.</li>
<li>Enfatiza a importância de os funcionários assumirem a responsabilidade, demonstrarem desempenho e buscarem o desenvolvimento pessoal, ao mesmo tempo em que questiona a cultura do trabalho, a liderança, a tomada de decisões, a produtividade e o reconhecimento no ambiente corporativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/">Nestlé é criticada por comercializar produtos açucarados para crianças</a></h2>
<ul>
<li>A Nestlé foi denunciada pela Public Eye e pela IBFAN por comercializar alimentos para bebês com alto teor de açúcar adicionado em países de baixa e média renda, usando influenciadores e táticas enganosas, apesar das alegações de marketing responsável.</li>
<li>Apesar dos alertas de especialistas em saúde e da OMS, a Nestlé enfrenta críticas por não seguir as diretrizes da OMS, empregar estratégias de marketing agressivas e promover produtos não saudáveis sob o pretexto de apoiar o crescimento infantil.</li>
<li>Um relatório insta a Nestlé a aderir às diretrizes da OMS e a cessar o marketing exploratório dirigido a profissionais de saúde e influenciadores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067575">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Nestlé está sob escrutínio por ter como alvo crianças de países de baixa renda com itens açucarados, o que gera preocupações sobre problemas de saúde, como o diabetes.</li>
<li>As discussões incluem alternativas como a proteína isolada de soro de leite sem sabor, várias bebidas proteicas e pós, além de abordar questões como o impacto do refrigerante na saúde bucal, a ingestão de açúcar em regiões de baixa renda e o uso de adoçantes artificiais, como o aspartame.</li>
<li>O diálogo explora os efeitos adversos dos produtos açucarados sobre a saúde, as práticas questionáveis da Nestlé e o debate em andamento sobre o consumo de açúcar, o sabor e os impactos do refrigerante sobre a saúde, além de preocupações sobre a influência de grandes corporações como a Nestlé nos mercados e na saúde pública.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kguttag.com/2023/12/06/humane-ai-pico-laser-projection-230m-ai-twist-on-an-old-scam/">IA humana: a projeção a laser encontra a IA - Alerta de possível fraude</a></h2>
<ul>
<li>O artigo aborda o ceticismo em relação à Humane AI, uma nova tecnologia que mescla projeção a laser e IA, apesar de ter arrecadado US$ 230 milhões, levantando preocupações sobre sua eficácia.</li>
<li>As críticas incluem qualidade de imagem ruim, problemas de precisão e dúvidas sobre sua superioridade em relação aos smartphones, o que gera dúvidas sobre a credibilidade da empresa e o foco no hardware em detrimento do software.</li>
<li>O autor aconselha cautela ao investir em tecnologias inovadoras, enfatizando a importância de uma avaliação minuciosa antes de comprometer recursos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40062552">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda a abordagem controversa da Humane AI de vender produtos de baixa qualidade a preços completos, gerando críticas dos usuários e debates sobre sua legitimidade.</li>
<li>Ele explora os compromissos e os sucessos de Elon Musk, a influência das multidões on-line e o ceticismo em relação às inovações tecnológicas exageradas.</li>
<li>São levantadas críticas sobre as escolhas dos investidores, o ambiente corporativo e os efeitos desses dispositivos no mercado, examinando a usabilidade e as restrições de diferentes dispositivos, incluindo a tecnologia vestível da Humane e um dispositivo híbrido de pistola de tatuagem/laser.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stability.ai/news/stable-diffusion-3-api">Stable Diffusion 3 API inova na geração de texto para imagem</a></h2>
<ul>
<li>O Stable Diffusion 3 e o Stable Diffusion 3 Turbo agora podem ser acessados na API da plataforma de desenvolvedores Stability AI em colaboração com o Fireworks AI, oferecendo geração aprimorada de texto para imagem, superando outros sistemas.</li>
<li>O modelo utiliza pesos distintos para representações de imagens e idiomas, ostentando medidas de segurança para evitar o uso indevido e planos para permitir a auto-hospedagem dos pesos do modelo no futuro.</li>
<li>Aprimoramentos contínuos estão em andamento, oferecendo acesso antecipado ao Stable Assistant Beta, com a parceria Fireworks AI garantindo a disponibilidade confiável do serviço para uso corporativo, com foco em práticas de IA seguras e éticas para desbloquear recursos criativos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065114">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A API Stable Diffusion 3 foi lançada, oferecendo modelos gratuitos para empreendimentos não comerciais, enquanto uma taxa de US$ 20/mês é obrigatória para projetos que faturam menos de US$ 1 milhão por ano.</li>
<li>Surgem preocupações com a transparência dos preços e a concorrência desleal, pois alguns questionam os mecanismos de preços não divulgados no setor de tecnologia.</li>
<li>A Stability enfrenta dificuldades financeiras, supostamente lutando para pagar as contas e com projeção de perdas mensais que ultrapassam seus ganhos anuais, mas promete fornecer em breve modelos de pesos para auto-hospedagem com uma associação à Stability AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/why-reddit-is-taking-over-google-right-now-2024-4">A parceria do Google com o Reddit influencia as tendências de SEO</a></h2>
<ul>
<li>A ênfase do Google na promoção de sites fáceis de usar gerou um aumento notável no tráfego de plataformas como Reddit e Quora, gerando preocupações com spam e manipulação.</li>
<li>A colaboração entre o Google e o Reddit para treinar modelos de IA, juntamente com a crescente visibilidade do conteúdo do fórum nos resultados de pesquisa, traz implicações significativas para as estratégias de SEO e para os operadores de sites.</li>
<li>Essa mudança na incorporação de conteúdo de fóruns nos resultados de pesquisa, em resposta às preferências do usuário, pode influenciar o domínio digital, levantando sinais de alerta sobre spam, manipulação, classificações de SEO e experiência geral do usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40067605">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários do Reddit discutem uma ampla gama de tópicos, incluindo otimização de SEO, problemas de visualização de imagens, raspagem de dados, influência de bots, demografia de usuários, moderação de conteúdo, declínio de qualidade e preocupações com os resultados de pesquisa do Google.</li>
<li>Os usuários expressam frustração com falhas técnicas, mudanças de plataforma e diminuição da qualidade das informações e interações.</li>
<li>A discussão também se concentra no impacto da IA, na raspagem de dados, na manipulação de conteúdo, nas preocupações com os resultados de pesquisa do Google e na possibilidade de o Reddit ser adquirido pelo Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mitchellh/libxev">Libxev: loop de eventos de alto desempenho para desenvolvimento entre plataformas</a></h2>
<ul>
<li>A Libxev é uma biblioteca de loop de eventos multiplataforma em Zig, que oferece abstração unificada de loop de eventos para E/S sem bloqueio, temporizadores, sinais e muito mais no macOS, Windows, Linux e WebAssembly.</li>
<li>Ainda em alfa, com recursos ausentes e possíveis otimizações, ele tem como objetivo fornecer APIs de alto nível independentes de plataforma e uma opção genérica de pool de threads, sem dependências e com suporte para agitação de árvore no Zig.</li>
<li>A documentação inclui páginas de manual, exemplos e comentários de código; a criação e o teste requerem o Zig mais recente todas as noites, e o projeto está em constante evolução com os próximos recursos e aprimoramentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40065821">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Libxev, desenvolvido por Mitchell Hashimoto, é um loop de eventos de plataforma cruzada de alto desempenho e sem alocação, que serve como núcleo para o projeto do terminal Ghostty.</li>
<li>Estável por um ano em uso diário por centenas de testadores beta, ele apresenta melhor desempenho do que o libuv, mostrando melhor rendimento de acordo com o feedback dos usuários.</li>
<li>Embora Hashimoto sugira a libuv para projetos gerais, ele defende a tentativa de loops de eventos especializados, como a libxev, elogiada por seu código limpo, suporte a io_uring, polling WASI e garantia de compatibilidade com o macOS usando kqueue e portas Mach.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="O desafio de centralizar elementos no web design" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%20desafio%20de%20centralizar%20elementos%20no%20web%20design&subheading=quinta-feira%2C%2018%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-04-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/04/17&#39;</h2>
<h1>2024-04-17</h1>
<h2><a href="https://pudding.cool/2024/03/teenagers/">Unraveling the Life of Alex: A Hispanic Teenager&#39;s Journey from 1997 to 2021 (Desvendando a vida de Alex: a jornada de um adolescente hispânico de 1997 a 2021)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo narra a jornada de Alex, um adolescente hispânico, de 1997 a 2021, destacando seus desafios em educação, emprego e saúde mental devido a experiências adversas na infância.</li>
<li>Ele ressalta como o trauma de infância pode influenciar significativamente a situação financeira, as conquistas educacionais e o bem-estar geral de um indivíduo a longo prazo.</li>
<li>A pesquisa enfatiza a importância de lidar com o trauma da infância e oferecer assistência àqueles que enfrentaram adversidades durante seus anos de formação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40053774">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se aprofunda em vários tópicos, como a influência das experiências da infância nos resultados da vida adulta, situações financeiras, pobreza, Renda Básica Universal, educação e bem-estar social.</li>
<li>As perspectivas sobre relacionamentos de apoio, educação, alfabetização financeira e desigualdades sistêmicas são destacadas para melhorar os resultados para os indivíduos e a sociedade em geral.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aliramadhan.me/2024/03/31/trillion-rows.html">Carregando trilhões de linhas de dados meteorológicos no TimescaleDB: eficiência, desafios e soluções</a></h2>
<ul>
<li>Ali Ramadhan investiga a construção de um armazém de dados meteorológicos no TimescaleDB para analisar dados meteorológicos históricos em busca de sinais de mudanças climáticas usando o produto de reanálise climática ERA5.</li>
<li>Métodos como inserções de uma única linha, inserções de várias linhas e aproveitamento do psycopg3 para carregamento mais rápido de dados no PostgreSQL são comparados quanto à eficiência.</li>
<li>Técnicas como o uso do pg_bulkload e do timescaledb-parallel-copy para melhorar o desempenho da inserção de dados em uma hipertabela e a otimização das configurações do PostgreSQL são destacadas, abordando desafios como a prevenção de duplicatas e o gerenciamento da sobrecarga de disco.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051191">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se aprofunda no gerenciamento e na análise de conjuntos de dados meteorológicos extensos usando ferramentas como BigQuery, Redshift, Clickhouse e TimescaleDB.</li>
<li>Os tópicos incluem a otimização dos custos de armazenamento de dados, o desempenho das consultas, a análise geoespacial e as configurações de banco de dados para aumentar a eficiência ao lidar com grandes conjuntos de dados.</li>
<li>A ênfase é colocada na compreensão dos sistemas de referência de coordenadas, na proveniência dos dados, nos métodos de transformação e no impacto da mudança climática ao trabalhar com dados climáticos e meteorológicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/04/16/1244962042/npr-editor-uri-berliner-suspended-essay">Editor da NPR é suspenso por criticar a parcialidade da rede</a></h2>
<ul>
<li>A NPR suspende o editor sênior Uri Berliner por criticar publicamente o viés progressista e os problemas de confiança da rede, gerando polêmica internamente.</li>
<li>Os colegas estão divididos, com alguns concordando com as preocupações de Berliner e outros se sentindo traídos por suas ações.</li>
<li>A nova executiva-chefe da NPR, Katherine Maher, enfrenta uma reação conservadora em relação a publicações anteriores nas mídias sociais, o que leva a revisões mensais da cobertura interna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40050844">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A NPR é criticada por apresentar uma cobertura com viés ideológico, alienando o público de centro-direita, levando-o a buscar análises conservadoras não partidárias em outros lugares.</li>
<li>As preocupações incluem a parcialidade, a imposição de agenda, a falta de diversidade de pontos de vista e o declínio na audiência da mídia de transmissão.</li>
<li>As discussões abrangem a história do partido político, o impacto do talk radio conservador, críticas à representação da mídia, foco em questões sistêmicas como a Teoria Crítica da Raça e ceticismo em relação às iniciativas de qualidade e diversidade da NPR.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.noemamag.com/we-need-to-rewild-the-internet/">Rewilding da Internet: Abraçando a diversidade e a democracia</a></h2>
<ul>
<li>A Internet é criticada por ser controlada por um punhado de gigantes da tecnologia, o que impede a inovação e a concorrência.</li>
<li>Uma proposta para &quot;reerguer&quot; a Internet sugere a descentralização da infraestrutura, a promoção da concorrência e o desmantelamento de monopólios para um ecossistema on-line sustentável e democrático.</li>
<li>A adoção de princípios ecológicos como diversidade e resiliência é fundamental para transformar a Internet, com foco em regulamentações governamentais, ações antitruste e esforços colaborativos para inclusão e diversidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40055120">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O movimento rewilding the internet visa recriar a vibração dos primórdios da internet com conteúdo exclusivo, livre de mídia social, com foco na auto-hospedagem.</li>
<li>As discussões abrangem os desafios e as vantagens dos sites pessoais, as limitações dos mecanismos de pesquisa e a mudança das comunidades on-line de nicho para as principais.</li>
<li>Os participantes enfatizam a recuperação da expressão pessoal, da comunidade e da exploração em espaços on-line para se desvincular da influência das plataformas centralizadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ajkprojects.com/stopactinglikeyourefamous">Pare de fingir ser uma celebridade</a></h2>
<ul>
<li>Ao participar de atividades de lazer, concentre-se em aproveitar a atividade em vez de tentar impressionar um público imaginário ou agir como uma celebridade.</li>
<li>Domine habilidades, experimente e priorize a diversão em vez de desenvolver um estilo pessoal ou monetizar hobbies.</li>
<li>Simplesmente faça o que você ama pelo prazer que isso traz, sem a pressão da fama ou do ganho financeiro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40059887">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão no ajkprojects.com explora vários tópicos, como a motivação por trás da criação de conteúdo polido e os desafios enfrentados por programadores solo.</li>
<li>A ênfase é colocada no aproveitamento de atividades criativas, no equilíbrio entre projetos pessoais e voltados para o público e no valor da autenticidade em empreendimentos pessoais e profissionais.</li>
<li>O consenso alcançado é que a criação deve se originar do prazer pessoal e do autoaperfeiçoamento, em vez de buscar validação externa ou ganho financeiro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/radio/quirks/long-covid-brain-1.7171918">Infecções por Covid-19 ligadas a quedas de QI e envelhecimento cerebral</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisas indicam que as infecções por COVID-19 podem resultar em diminuição do QI, envelhecimento acelerado do cérebro e problemas cognitivos, como nevoeiro cerebral e convulsões.</li>
<li>Os pacientes com COVID-19 de longa data estão enfrentando sintomas físicos e psicológicos, o que destaca a necessidade de programas de reabilitação personalizados.</li>
<li>Um processo especializado de reabilitação em academia está sendo utilizado para ajudar os pacientes com COVID-19 a se recuperarem das deficiências físicas e cognitivas pós-infecção.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40061068">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Estudos sugerem uma possível ligação entre as infecções por Covid e o declínio cognitivo, embora a causalidade seja incerta, levantando preocupações sobre os impactos de longo prazo no QI.</li>
<li>Os debates abrangem o uso de testes de QI para medir os déficits cognitivos pós-Covid, os efeitos cognitivos da exposição ao CO2 induzida pela máscara e a sobreposição entre a EM/SFC e a COVID-19 longa.</li>
<li>As discussões também abrangem a eficácia das vacinas, as teorias da conspiração, o impacto das vacinações repetidas, a deficiência de zinco, as variações culturais nos testes de QI e a correlação dos testes de QI com as realizações em diferentes campos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mdturp.ch/posts/2024-04-05-visual_guide_to_vision_transformer.html">Desbloqueando Transformers Vision: Um passo a passo visual</a></h2>
<ul>
<li>Os transformadores de visão (ViTs) são modelos de aprendizagem profunda que utilizam a arquitetura de transformadores para tarefas de classificação de imagens, dividindo os dados em patches, achatando, incorporando e processando-os por meio de vários estágios de transformadores.</li>
<li>O modelo é treinado com perda de entropia cruzada e retropropagação, usando um token de classificação para previsão de rótulo de imagem, atualizando iterativamente os parâmetros para minimizar a perda.</li>
<li>Este guia oferece uma explicação visual das operações envolvidas nos Transformadores de visão, melhorando a compreensão de sua funcionalidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051975">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um guia visual apresenta os Vision Transformers (ViTs), modelos de aprendizagem profunda para tarefas de classificação de imagens.</li>
<li>O guia simplifica os principais componentes dos ViTs por meio de recursos visuais em um formato de história de rolagem.</li>
<li>Ele também aborda o feedback sobre o estilo de apresentação e as preocupações de acessibilidade relacionadas aos efeitos de acionamento de rolagem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vickiboykis.com/2024/04/16/redis-is-forked/">Caminhos de bifurcação: Mudanças no licenciamento do Redis 2024 e incertezas futuras</a></h2>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda na bifurcação 2024 do Redis, enfatizando a influência das alterações de licenciamento no futuro do software.</li>
<li>Ele aponta a mudança do Redis original centrado no desenvolvedor para uma nova versão orientada para a empresa, o que levou a várias bifurcações como Valkey e Redict.</li>
<li>Há incerteza em relação à direção futura do Redis e aos desafios na seleção da bifurcação adequada para novos projetos, mas o autor é positivo em relação à evolução contínua do Redis na comunidade de código aberto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054326">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa aborda o software de código aberto, as alterações de licenciamento, as bifurcações da comunidade e como os provedores de nuvem afetam projetos como Terraform, Redis, MongoDB e Valkey.</li>
<li>Ele explora as dificuldades de manter projetos de código aberto, a importância das táticas de licenciamento e a discussão sobre o gerenciamento de ganhos financeiros juntamente com os avanços sociais.</li>
<li>O diálogo também analisa a utilização de bancos de dados vetoriais para processar dados de imagem e texto, questões de privacidade e a eficiência desses sistemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cryptographyengineering.com/2024/04/16/a-quick-post-on-chens-algorithm/">Algoritmo quântico ameaça a segurança da criptografia</a></h2>
<ul>
<li>O autor apresenta um novo algoritmo quântico com o potencial de comprometer determinados esquemas de criptografia baseados em treliça, levantando preocupações sobre a segurança dos métodos de criptografia atuais.</li>
<li>As implicações precisas do algoritmo estão sendo examinadas, destacando a necessidade de mais pesquisas para avaliar seu impacto na criptografia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40056640">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco é o algoritmo de Chen na criptografia pós-quântica, notadamente sua inaplicabilidade aos algoritmos baseados em treliça aprovados pelo NIST, como o Kyber.</li>
<li>Mencionamos outros esquemas de PQC, como o Classic McEliece, o Winternitz One-Time Signature e o uso de criptografia baseada em treliça no NTRU.</li>
<li>Os debates incluem a complexidade dos problemas criptográficos nas configurações clássicas (C) e quânticas (Q), esquemas de criptografia, o impacto dos algoritmos quânticos, a urgência do aquecimento global versus as ameaças da computação quântica, os possíveis efeitos sobre a criptografia e a necessidade de alterar os algoritmos de assinatura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/tonyzzhao/status/1780263497584230432">Aloha Unleashed do Google DeepMind: Revolução na destreza dos robôs</a></h2>
<ul>
<li>Tony Z. Zhao lança o Aloha Unleashed, demonstrando robôs econômicos e IA que ultrapassam os limites da destreza.</li>
<li>Os robôs totalmente independentes são capturados em uma única tomada contínua, e os vídeos são lançados vários meses depois.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054019">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Aloha Unleashed do Google DeepMind demonstra a destreza do robô em tarefas como pendurar camisas e amarrar sapatos por meio do aprendizado por imitação, apresentando desempenho superior ao de outros robôs.</li>
<li>As discussões exploram as limitações atuais da robótica, os possíveis impactos no setor e as controvérsias em torno das empresas de tecnologia, enfatizando a importância dos dados, o desenvolvimento da IA e os desafios de imitar a coordenação humana.</li>
<li>Os participantes expressam entusiasmo com relação às tecnologias avançadas de robôs e suas possíveis aplicações, debatendo a eficácia das técnicas de treinamento e a necessidade de dados mais robustos, com alguns expressando ceticismo quanto à acessibilidade e praticidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vox.com/culture/24128560/amazon-trash-ebooks-mikkelsen-twins-ai-publishing-academy-scam">Revelando o lado sombrio do mercado inundado de e-books da Amazon</a></h2>
<ul>
<li>A Amazon está sobrecarregada com e-books de baixa qualidade gerados por meio de raspagem de palavras-chave e IA, explorando termos de pesquisa da moda para produção rápida e barata de livros, resultando em desinformação e material reciclado.</li>
<li>O aumento na produção de e-books de baixa qualidade é impulsionado pela automação, estratégias de manipulação e táticas de marketing antiéticas ensinadas em cursos de autopublicação, como o controverso programa de publicação de e-books dos gêmeos Mikkelsen.</li>
<li>Essa tendência desvaloriza a literatura de alta qualidade e os encontros de leitura envolventes, afetando o mercado de livros impulsionado pela tecnologia e minando a importância do conteúdo enriquecedor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40057289">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão aborda preocupações relacionadas às políticas de devolução da Amazon, à qualidade dos produtos e à ética, destacando especialmente os problemas com produtos falsificados e a qualidade do conteúdo.</li>
<li>A insatisfação com as práticas da Amazon fez com que alguns clientes cancelassem a assinatura do Prime ou mudassem para outros serviços de streaming para evitar itens de baixa qualidade e apoiar editoras confiáveis.</li>
<li>A conversa também se aprofunda no papel da IA na publicação, enfatizando a importância da supervisão humana na manutenção da qualidade do conteúdo e o impacto da tecnologia na criação de conteúdo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mozilla.org/en-US/firefox/125.0.1/releasenotes/">Firefox 125: Novos recursos e segurança aprimorada</a></h2>
<ul>
<li>A atualização da versão 125.0.1 do Firefox apresenta suporte para o codec AV1, realce de texto no visualizador de PDF e melhorias no gerenciamento de guias e preenchimento automático de endereços.</li>
<li>Correções de segurança e aprimoramentos para desenvolvedores estão incluídos, como a desativação da sobreposição do depurador de pausa e o novo suporte à plataforma da Web.</li>
<li>O Firefox ESR é fornecido para sistemas operacionais mais antigos; no entanto, o suporte para Windows 8.1 e macOS 10.14 foi descontinuado. As contribuições da comunidade são enfatizadas, promovendo o envolvimento do usuário na comunidade Firefox.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40053710">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários participam de uma discussão abrangente sobre o gerenciamento de guias no Firefox, incluindo o uso de guias como marcadores, distinções entre marcadores e histórico, preferências de organização de guias e desafios relacionados ao desempenho do navegador.</li>
<li>A conversa também aborda recomendações para extensões de gerenciamento de guias, estratégias para o manuseio eficiente de guias e marcadores, preocupações com a funcionalidade e o desenvolvimento contínuo do Firefox, além de debates sobre a eficácia de várias ferramentas de gerenciamento de guias.</li>
<li>Além disso, o discurso aborda outros tópicos, como o bloqueio de downloads, o preenchimento automático de formulários e o equilíbrio entre a proteção do governo e as decisões de empresas privadas com relação às funcionalidades do navegador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spice-space.org/usbredir.html">usbredir: Envio de tráfego de dispositivo USB pela rede</a></h2>
<ul>
<li>O usbredir é um protocolo de rede projetado para transmitir dados de dispositivos USB em uma conexão de rede, com uma biblioteca de análise, uma biblioteca usbredirhost e utilitários de implementação de protocolo.</li>
<li>O protocolo é independente de especificação e compatível com várias plataformas de máquinas virtuais, oferecendo instruções de configuração para máquinas virtuais, libvirt, QEMU, configuração do cliente e filtragem de dispositivos USB.</li>
<li>As versões do usbredir adaptadas para várias versões do QEMU podem ser baixadas para permitir que os usuários aproveitem os dispositivos USB em conexões de rede de forma eficiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40054580">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se aprofunda em protocolos de redirecionamento de USB como usbredir, riscos de segurança de USB sem fio e VirtualHere para compartilhamento de dispositivos USB em rede.</li>
<li>Os tópicos também incluem a invasão do Steam Deck para jogos, mouses de baixa latência e Bluetooth para jogos, USB/IP para compartilhamento de dispositivos e compatibilidade do Plano 9 com dispositivos USB.</li>
<li>Os usuários contribuem com experiências e percepções sobre conectividade USB, compatibilidade de dispositivos e uso de dispositivos remotos por meio de soluções de servidor USB.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmf.firstround.com/levels">Como obter uma forte adequação entre produto e mercado para startups B2B</a></h2>
<ul>
<li>Uma nova estrutura, o programa Product-Market Fit Method, ajuda as startups B2B orientadas por vendas a obterem o Extreme Product-Market Fit, concentrando-se nas dimensões de satisfação, demanda e eficiência.</li>
<li>As startups bem-sucedidas, incluindo Looker, Ironclad, Verkada e Plaid, demonstram a importância de entender as necessidades dos clientes, fornecer valor e aprimoramento contínuo para vários níveis de adequação produto-mercado.</li>
<li>Estratégias como a estrutura dos 4Ps da Primeira Rodada e ajustes significativos, em vez de pequenos ajustes, são cruciais para o sucesso na adequação produto-mercado, enfatizando a jornada de crescimento em direção a uma forte adequação produto-mercado e ao sucesso de longo prazo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40051818">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Conseguir a adequação produto-mercado (PMF) é fundamental para os fundadores B2B, pois atende às necessidades dos clientes, resolve problemas reais e aproveita a tecnologia.</li>
<li>Estratégias como a estrutura dos 4 P&#39;s, a teoria Jobs to be Done e os princípios do design centrado no ser humano são recomendadas para atingir o PMF de forma eficaz.</li>
<li>Enfatiza a qualidade do conteúdo, o engajamento e o atendimento às preferências do cliente, ao mesmo tempo em que alerta sobre a rápida expansão e os riscos injustificados para otimizar o sucesso da startup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.abctaylor.com/what-would-happen-to-low-latency-trading-if-exchanges-moved-to-the-cloud/">Análise do impacto da nuvem no comércio de baixa latência</a></h2>
<ul>
<li>O documento examina as implicações da transição das bolsas para a nuvem na negociação de baixa latência nos mercados de ações, câmbio e commodities.</li>
<li>Ele se aprofunda nos desafios e benefícios para várias partes interessadas, como empresas de comércio de alta frequência e comerciantes de pequena escala.</li>
<li>A discussão inclui a criação de estratégias de negociação de baixa latência, riscos e possíveis resultados, destacando vencedores e perdedores, como a bolsa de valores Aquis do Reino Unido e a influência da AWS no setor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=40050717">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate se aprofunda nos desafios e benefícios do comércio de baixa latência, com foco nos serviços de nuvem e no suporte multicast para dados de mercado.</li>
<li>Vários tópicos abordados incluem os efeitos da negociação de alta frequência na eficiência do mercado, problemas de arbitragem de latência, justiça em finanças e soluções como negociação em lote ou leilões.</li>
<li>As discussões também envolvem a transferência de bolsas para a nuvem, a utilização de código FPGA em negociações e estratégias de negociação distintas para operadores de alta frequência, enfatizando a natureza intrincada da dinâmica do mercado em negociações de alta velocidade.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Unraveling the Life of Alex: A Hispanic Teenager's Journey from 1997 to 2021 (Desvendando a vida de Alex: a jornada de um adolescente hispânico de 1997 a 2021)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Unraveling%20the%20Life%20of%20Alex%3A%20A%20Hispanic%20Teenager's%20Journey%20from%201997%20to%202021%20(Desvendando%20a%20vida%20de%20Alex%3A%20a%20jornada%20de%20um%20adolescente%20hisp%C3%A2nico%20de%201997%20a%202021)&subheading=quarta-feira%2C%2017%20de%20abril%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/04/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
