<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2023 10:31:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-15</a></h1>
<h2><a href="https://nothinghuman.substack.com/p/the-tyranny-of-the-marginal-user">A tirania do usuário marginal</a></h2>
<ul>
<li>O artigo critica o declínio do software de consumo, exemplificado por aplicativos de namoro como o OKCupid, devido a uma mudança de foco para atrair novos usuários ao custo de aprimorar a experiência dos existentes.</li>
<li>É apresentado o conceito de &quot;usuário marginal&quot;, um usuário com pouco tempo de atenção que prefere conteúdo simples. A priorização desse tipo de usuário é vista como uma contribuição para a diminuição da qualidade do software e da agência do usuário.</li>
<li>O autor observa que as ferramentas que aumentam a agência do usuário geralmente são desenvolvidas por amadores e muitas vezes são adquiridas e descontinuadas por empresas maiores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509507">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute a mudança do OkCupid para uma abordagem centrada no usuário móvel, que supostamente resultou na diminuição da qualidade das conversas e no aumento de aplicativos de namoro mais superficiais.</li>
<li>Ele também destaca o impacto negativo dos modelos de crescimento no desenvolvimento de software, criticando seu foco no sucesso econômico em detrimento da experiência do usuário e observando como o atendimento à gratificação imediata pode levar à queda de um produto.</li>
<li>O artigo chama a atenção para os desafios de projetar um sistema moral ideal, concentrando-se em questões como o impacto do design da interface do usuário na transmissão de conteúdo, os desafios do utilitarismo e a crescente preocupação com o consumo de recursos e a desigualdade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamerbraves.com/unity-silently-deletes-github-repo-that-tracks-terms-of-service-changes-and-updated-its-license/">A Unity aparentemente removeu silenciosamente seu repositório do GitHub que rastreia as alterações dos ToS</a></h2>
<ul>
<li>A Unity, uma plataforma de desenvolvimento de jogos, removeu discretamente um repositório do GitHub que mantinha o registro de alterações em seus termos de serviço (ToS) e uma cláusula que permitia que os desenvolvedores utilizassem versões mais antigas do mecanismo de jogo.</li>
<li>A exclusão do repositório torna a página da Web não mais acessível, com a última disponibilidade em 16 de julho de 2022.</li>
<li>As principais alterações nos ToS da Unity incluíram a remoção de uma cláusula (em abril de 2023) que permite que os desenvolvedores usem versões de software do ano atual de acordo com os termos no momento da atualização; isso obriga os usuários a cumprir todas as alterações de serviço da Unity, como a recente atualização do plano de preços que cobra dos desenvolvedores por cada instalação de jogo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516523">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Unity apagou seu repositório no GitHub que rastreava as alterações em seus termos de serviço (ToS), gerando preocupações sobre transparência e confiança.</li>
<li>Essas alterações retroativas nos ToS incomodaram os desenvolvedores de jogos que baseavam seu trabalho na estrutura de custos anterior.</li>
<li>As ações da Unity geraram dúvidas sobre sua legalidade e ética, e comparações desfavoráveis foram feitas com o Unreal Engine, que não impõe uma taxa por instalação semelhante.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/outreach-initiatives/education/automatic-update-extension-chromebook/">Os Chromebooks terão 10 anos de atualizações automáticas</a></h2>
<ul>
<li>O Google planeja atualizar automaticamente todos os Chromebooks por uma década, tornando-o o único sistema operacional a se comprometer com essas atualizações de longo prazo, o que melhorará a segurança, a estabilidade e a longevidade do dispositivo.</li>
<li>A gigante da tecnologia está colaborando com seus parceiros para construir Chromebooks usando mais materiais reciclados e está introduzindo recursos de eficiência energética e métodos de reparo mais rápidos.</li>
<li>A estratégia do Google enfatiza o ciclo de vida completo de um Chromebook, desde sua produção até a reciclagem, demonstrando um compromisso com a sustentabilidade e a conveniência do usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510865">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Google decidiu que os Chromebooks serão atualizados automaticamente por até 10 anos, em uma tentativa de minimizar o lixo eletrônico.</li>
<li>Houve um debate no fórum on-line sobre a segurança da autenticação por impressão digital, a durabilidade dos Chromebooks em ambientes educacionais e os possíveis desafios que o Google poderá enfrentar com os fornecedores de hardware.</li>
<li>Apesar de apreciarem o suporte estendido aos Chromebooks, os usuários expressaram preocupação com as limitações de hardware e com a reativação inadvertida da verificação do sistema operacional (SO).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-16-released-2715/">PostgreSQL 16</a></h2>
<ul>
<li>O Grupo de Desenvolvimento Global do PostgreSQL anunciou o lançamento do PostgreSQL 16 em 14 de setembro de 2023, a última atualização do banco de dados de código aberto.</li>
<li>Os aprimoramentos incluem melhorias de desempenho em paralelismo de consultas, carregamento de dados em massa e replicação lógica; sintaxe SQL/JSON estendida; novas estatísticas de monitoramento; e controle de acesso aprimorado para gerenciamento de políticas.</li>
<li>Os acréscimos dignos de nota são o suporte ao balanceamento de carga do cliente, a aceleração da CPU via SIMD e a replicação lógica bidirecional, benéfica para desenvolvedores e organizações devido ao monitoramento reforçado, ao controle de acesso e aos recursos de segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37508471">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O PostgreSQL 16, um projeto de software de código aberto, foi lançado com recursos aprimorados e melhor gerenciamento de versões.</li>
<li>Esse projeto, conhecido por sua função influente na infraestrutura de software, é apoiado por um grupo diversificado de colaboradores.</li>
<li>As discussões atuais se concentram em áreas como otimização de desempenho, inchaço de índices, replicação e opções de implantação relacionadas ao PostgreSQL.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/google/project-gameface/issues/1">Em vez de colaborar ou me apoiar, o Google roubou minha ideia</a></h2>
<ul>
<li>O indivíduo, ozramos, alega que seu projeto, Handsfree.js, foi plagiado pelo Google para seu Project Gameface, resultando em frustração e decepção devido à falta de suporte e reconhecimento.</li>
<li>Um professor da Carnegie Mellon University atestou a validade das alegações de ozramos, expressando sua própria decepção com as ações do Google.</li>
<li>A resposta geral nos comentários dos usuários foi de apoio a ozramos, com pedidos para que o Google respondesse e reconhecesse as contribuições de ozramos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37514940">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um veterano que sofre de TEPT e não tem onde morar desenvolveu uma tecnologia útil, que ele acusa o Google de plagiar devido à falta de apoio da empresa ao seu projeto.</li>
<li>A situação gerou debates sobre a ética corporativa, a responsabilidade e o tratamento dos inovadores, com ações judiciais e vergonha pública vistas como possíveis soluções.</li>
<li>O incidente ressalta as complexidades das ações corporativas e discute a necessidade de abordar esses conflitos para o aprimoramento da sociedade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ipapi.is/geolocation.html">Como criar um banco de dados de geolocalização de IP do zero?</a></h2>
<ul>
<li>A aplicação da geolocalização de IP em publicidade direcionada, detecção de fraude, localização de conteúdo, segurança de rede e análise é discutida, juntamente com os desafios da geolocalização de endereços IP.</li>
<li>O artigo explica como criar um banco de dados de geolocalização usando registros WHOIS e projetos de código aberto, e aborda a cobertura limitada de atributos de geolocalização no banco de dados RIPE NCC.</li>
<li>As limitações e alternativas do uso de dados de geolocalização de endereços IP são exploradas, como outros projetos de geolocalização e fontes de terceiros para enriquecimento de dados, concluindo com uma menção ao ipapi.is.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507355">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto se concentra no estabelecimento de um banco de dados de geolocalização de IP preciso a partir do zero, enfatizando a importância da precisão da localização de IP e discutindo várias metodologias, como o uso do formato MMDB para arquivos CSV.</li>
<li>É dada atenção à detecção de VPNs e proxies, ao uso da API do IPinfo para detecção de fraudes, às dificuldades de detecção de endereços anycasted e às implicações de privacidade relacionadas aos dados de geolocalização.</li>
<li>A confiabilidade dos serviços de geolocalização, como MaxMind e Cloudflare, é questionada, com métodos alternativos como análise de traceroute e anúncios BGP propostos como substitutos. A importância desses bancos de dados para empresas como o Google também é enfatizada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/calif-passes-strongest-right-to-repair-bill-yet-requiring-7-years-of-parts/">A Califórnia aprova o mais forte projeto de lei de direito a reparo até o momento, exigindo 7 anos de peças</a></h2>
<ul>
<li>A Califórnia aprovou uma extensa lei de direito a reparo, obrigando os fornecedores a fornecer peças, ferramentas, guias de reparo e software essencial para eletrônicos e eletrodomésticos.</li>
<li>O projeto de lei supera outras leis estaduais, exigindo que os fornecedores ofereçam esses itens para produtos vendidos a partir de 1º de julho de 2021, por um período determinado pelo custo do produto. A legislação inclui disposições de aplicação e exige que os fornecedores de reparos divulguem o uso de peças &quot;não autorizadas&quot;.</li>
<li>A Apple apoiou esse projeto de lei, destacando a maior capacidade de reparo e durabilidade de seus produtos. Essa legislação, juntamente com leis semelhantes em outros estados e na Europa, pode motivar os fabricantes a fornecer produtos reparáveis e sustentáveis em nível global.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507226">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Califórnia aprovou uma lei de direito a reparo que obriga os fabricantes a fornecer peças para seus produtos por um período mínimo de sete anos.</li>
<li>Esse projeto de lei gerou debates relacionados a questões como a qualidade das peças de reposição de terceiros, a pressão sobre as pequenas empresas, a divulgação de esquemas com possível impacto sobre a concorrência e os direitos de propriedade intelectual.</li>
<li>As discussões se aprofundam na capacidade de reparo de dispositivos eletrônicos, na disponibilidade de peças individuais, na durabilidade e na duração dos produtos de tecnologia, com um discurso notável sobre a obsolescência planejada e sua influência nos direitos do consumidor, nas considerações de custo e no impacto geral sobre as empresas e os setores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tails.net/">Tails é um sistema operacional portátil que protege contra vigilância e censura</a></h2>
<ul>
<li>O Tails é um sistema operacional portátil projetado para proteger contra a vigilância e a censura, utilizando a rede Tor para privacidade on-line e resistência à censura.</li>
<li>Projetado para ser instalado em um pendrive USB, o Tails oferece um ambiente de computação seguro em qualquer máquina, equipado com aplicativos para lidar com documentos confidenciais e comunicação segura.</li>
<li>O Tails, endossado por Edward Snowden e financiado por organizações de liberdade na Internet, é baseado no Debian GNU/Linux. Ele está disponível gratuitamente e é frequentemente utilizado por jornalistas, ativistas, sobreviventes de violência doméstica e outras pessoas que precisam de mais privacidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509560">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra no Tails, um sistema operacional (SO) voltado para a privacidade, desenvolvido para se proteger contra vigilância e censura, com recursos como bloqueio de rastros de sessões anteriores e defesa contra malware.</li>
<li>A conversa também aponta certas limitações do sistema operacional Tails, incluindo o risco de vazamento de endereços IP, com alternativas como Whonix, Heads e TENS sendo mencionadas como opções de navegação segura.</li>
<li>Outros tópicos do diálogo incluem a história e o crescimento da Internet, a confiabilidade do software de código aberto e o financiamento de iniciativas de código aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://baynature.org/2023/09/12/inaturalist-strikes-out-on-its-own/">A iNaturalist está se lançando por conta própria</a></h2>
<ul>
<li>A iNaturalist, uma rede social para registrar a biodiversidade, tornou-se uma entidade independente sem fins lucrativos, com a ajuda de um subsídio de US$ 10 milhões.</li>
<li>O subsídio visa apoiar a iNaturalist na continuidade de sua missão de conectar as pessoas com a natureza e gerar dados ecológicos. A plataforma também espera aumentar sua presença em áreas com alta biodiversidade e acesso limitado ao seu serviço.</li>
<li>A iNaturalist também planeja incorporar inteligência artificial para prever a distribuição de espécies e busca colaborar com suas organizações parceiras anteriores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515996">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O aplicativo iNaturalist, que emprega um modelo TensorFlow Lite, ultrapassou 50 milhões de observações, ajudando os aficionados pela natureza a identificar plantas e animais.</li>
<li>Apesar das deficiências, como desequilíbrio de classe e confusão de objetos em fotos, o aplicativo aumenta sua precisão por meio da verificação do usuário e da inclusão de antecedentes geográficos.</li>
<li>Os aprimoramentos futuros indicam o emprego potencial de tecnologias de câmera aprimoradas e a disponibilidade de aplicativos em várias plataformas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/09/14/in-a-git-repository--where-do-your-files-live-/">Em um repositório Git, onde ficam seus arquivos?</a></h2>
<ul>
<li>O Git armazena arquivos como objetos distintos no diretório .git/objects dentro de um repositório, empregando armazenamento endereçado ao conteúdo, em que os nomes de arquivos são o hash do conteúdo do arquivo.</li>
<li>O Git não armazena diferenças para versões individuais; cada versão é salva como um arquivo completo. Para localizar versões mais antigas, é possível usar o &quot;git log&quot; para encontrar IDs de commit associados a alterações de arquivos.</li>
<li>O Git comprime objetos usando o formato zlib. O autor fornece um exemplo prático de recuperação de uma versão mais antiga de uma postagem de blog usando o Git, acompanhado de trechos de código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37512888">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo fornece uma visão geral abrangente do Git, cobrindo sua funcionalidade exclusiva, métodos de solução de problemas, funcionamento interno e utilização de um DAG (Directed Acyclic Graph) para rastrear alterações.</li>
<li>As críticas à interface de usuário do Git são exploradas juntamente com possíveis melhorias, apesar dos argumentos que sustentam sua flexibilidade e consistência no âmbito dos sistemas de controle de versão.</li>
<li>O artigo também discute a complexidade e a usabilidade do Git, compara sua popularidade com outras opções e descreve o potencial de inovação e aumento de escala no futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fund.godotengine.org/">Fundo de Desenvolvimento Godot</a></h2>
<ul>
<li>O Fundo de Desenvolvimento Godot é um programa que permite que indivíduos e empresas ajudem financeiramente no desenvolvimento do mecanismo de jogo Godot, contribuindo com quantias variáveis de acordo com os níveis de associação escolhidos.</li>
<li>Os fundos são gerenciados pela Godot Foundation e usados para fins como contratação de desenvolvedores, criação de obras de arte, aquisição de hardware e cobertura de outros custos relacionados ao projeto.</li>
<li>O Godot faz parte da Software Freedom Conservancy e seu site é hospedado pela TuxFamily.org, o que acrescenta uma camada de legitimidade a esse projeto de código aberto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37516542">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Godot Development Fund é objeto de discussão em uma publicação do Hacker News, mas os comentários relacionados foram transferidos para outro site.</li>
<li>Foram anunciadas as inscrições abertas para o lote de inverno 2024 da Y Combinator (YC).</li>
<li>A postagem fornece links para vários recursos, como diretrizes de aplicativos, perguntas frequentes, APIs, segurança, informações jurídicas e detalhes sobre como se inscrever e entrar em contato com a YC.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/newsletters/2023-09-14/googlers-told-to-avoid-words-like-share-and-bundle-us-says-lmj27bhl">Googlers foram orientados a evitar palavras como &#39;share&#39; e &#39;bundle&#39;, segundo os EUA</a></h2>
<ul>
<li>Os funcionários do Google, ou &quot;Googlers&quot;, foram instruídos a não usar determinadas palavras e frases que possam implicar em comportamento anticompetitivo, conforme documentos apresentados em um julgamento em andamento.</li>
<li>Essas instruções fazem parte de um caso maior em que o Google está sendo acusado de manter um monopólio no mercado de pesquisa on-line. O Google, no entanto, nega essas alegações.</li>
<li>Os documentos também revelam que os funcionários são incentivados a ter conversas confidenciais com o histórico desativado e a evitar frases como &quot;cortar o suprimento de ar&quot; e &quot;participação no mercado&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509624">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra no Google e em seus problemas antitruste, enfatizando a importância da linguagem em questões jurídicas e o possível abuso do poder de monopólio.</li>
<li>Os tópicos incluem a instrução do Google para que seus funcionários ignorem determinadas palavras e uma conversa sobre privilégio advogado-cliente, demonstrando a complexidade dos aspectos legais no setor de tecnologia.</li>
<li>Outro tema abordado é o papel dominante do Google no setor de software, discutindo fatores como a qualidade e o preço de seus produtos e seu impacto sobre a concorrência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://impromptugames.com/movingtounreal.html">Então você decidiu mudar do Unity para o Unreal Engine</a></h2>
<ul>
<li>Este resumo oferece orientação e recursos para ajudar na transição do Unity para o Unreal Engine, enfatizando a importância de compreender a documentação, participar de comunidades relevantes e usar recursos educacionais como a Epic Online Learning Library.</li>
<li>Ele aborda preocupações sobre estruturas de pagamento, suporte a plataformas e enfatiza os benefícios do Unreal, como versatilidade, amplo mercado, sistemas de entrada eficientes e compatibilidade com o desenvolvimento de jogos 2D e 3D.</li>
<li>O artigo menciona o uso do Unreal Engine em jogos populares, os aprimoramentos das ferramentas de design de níveis e observa a viabilidade de desenvolver jogos nas plataformas Linux e Mac.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509533">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões se concentram principalmente em tópicos relacionados a mecanismos de jogos, principalmente a transição do Unity para o Unreal Engine e a aplicação de &quot;Blueprints&quot; no Unreal.</li>
<li>Outros pontos de interesse incluem preocupações com o controle de versão e a fusão de alterações ao utilizar Blueprints, seu desempenho e restrições em comparação com o C++ e comparações com outros mecanismos de jogos, como o Godot.</li>
<li>Outros tópicos discutidos incluem a geração de receita por empresas de mecanismos de jogos, mudanças de políticas e preços pela Unity, ameaças dirigidas a diretores e a redução da utilização do Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.separateconcerns.com/2023-09-11-linear-code.html">O código linear é mais legível</a></h2>
<ul>
<li>O autor está defendendo a não abstração do código em prol da legibilidade, argumentando que o código linear é intrinsecamente mais compreensível.</li>
<li>O autor fundamenta sua posição oferecendo um exemplo de uma função que critica o uso da abstração no código.</li>
<li>Eles abordam um possível problema de código envolvendo um eletrodoméstico, recomendando que o código trate o forno como um parâmetro, reforçando a ideia de que funções pequenas não devem ser extraídas do código linear.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37517329">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tema central da discussão é a legibilidade e a capacidade de manutenção do código, com opiniões divergentes que promovem funções lineares maiores e funções modulares menores.</li>
<li>O discurso enfatiza a importância de escrever o código tendo em mente a legibilidade para outros desenvolvedores e de encontrar um equilíbrio por meio do uso cuidadoso da abstração.</li>
<li>Ele enfatiza a importância de levar em consideração os requisitos específicos da base de código e, ao mesmo tempo, priorizar a legibilidade e a eficiência. Também são examinados vários pontos de vista sobre estrutura de código, testes e escalabilidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://vole.wtf/coder-serial-killer-quiz/">Inventor de linguagem de programação ou assassino em série? (2003)</a></h2>
<ul>
<li>O texto indica o conceito de um jogo em que o desafio é distinguir entre um inventor de linguagem de programação e um assassino em série.</li>
<li>Esse jogo pode envolver o exame dos interesses dos indivíduos, que podem envolver tópicos como hacking e assassinato.</li>
<li>A postagem é única em sua sugestão de combinar tecnologia e crimes reais em um formato interativo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37515645">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda um jogo que envolve adivinhar se uma pessoa em uma foto é um assassino em série ou um desenvolvedor de linguagens de programação.</li>
<li>Há um debate no tópico de discussão sobre a validade de vincular as características faciais à natureza de alguém, juntamente com os estereótipos relacionados a programadores e assassinos em série.</li>
<li>O jogo obteve respostas mistas, com alguns participantes gostando dele, enquanto outros expressaram preocupação com a possível discriminação e ficaram surpresos com certas exclusões.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41562-023-01677-8">Conhecimento científico intermediário associado a excesso de confiança e atitudes negativas</a></h2>
<ul>
<li>O estudo descobre uma ligação entre o conhecimento científico, a autoconfiança e as atitudes em relação à ciência, observando especificamente um excesso de confiança e um viés negativo em indivíduos com conhecimento científico de nível médio.</li>
<li>As descobertas questionam os modelos existentes e destacam a necessidade de abordar esse excesso de confiança e incentivar uma compreensão mais aprofundada da ciência.</li>
<li>O artigo também oferece detalhes sobre a publicação acadêmica e sua editora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37511036">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra em entender as limitações da ciência, os desafios de defini-la e os perigos de se confiar demais nas afirmações científicas.</li>
<li>Ele esclarece como o excesso de confiança afeta vários campos e como a mídia e a política moldam a percepção do público sobre a ciência.</li>
<li>A ênfase é colocada na necessidade de humildade, pensamento crítico e reconhecimento das incertezas no entendimento científico para combater o excesso de confiança e o negacionismo científico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/09/14/arm_ipo/">IPO da Arm será lançado hoje</a></h2>
<ul>
<li>A Arm, designer britânica de chips, está iniciando sua IPO com um preço de ação de US$ 51 cada, estabelecendo a avaliação da empresa em US$ 54,5 bilhões.</li>
<li>A IPO deve gerar cerca de US$ 4,9 bilhões para a Softbank, a empresa controladora da Arm, e após a IPO, a Arm continuará como uma subsidiária da Softbank.</li>
<li>A IPO recebeu ampla aprovação, atraindo investimentos de pesos pesados da tecnologia, como Apple, Samsung e Intel, mas só será listada nos EUA, depois de frustradas as esperanças de uma listagem dupla em Londres no início deste ano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37509427">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A oferta pública inicial (IPO) da ARM já começou, com especulações sugerindo que um possível aumento nos preços pode levar os clientes a optar pela arquitetura RISC-V de código aberto.</li>
<li>Estão em andamento discussões sobre uma possível transição do ARM para o RISC-V, sendo que as principais considerações são a compatibilidade de software e a interoperabilidade de hardware.</li>
<li>A IPO está estrategicamente posicionada para manter o sucesso da ARM, com a SoftBank vendendo uma participação de 21%. Gigantes da tecnologia, como Apple, Google e Nvidia, podem apoiar a IPO para evitar uma aquisição hostil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/dutch-art-detective-recovers-a-van-gogh-stolen-in-2020-180982896/">Quadro roubado de Van Gogh devolvido em uma sacola da IKEA</a></h2>
<ul>
<li>Uma das primeiras obras de Vincent van Gogh, The Parsonage Garden at Nuenen in Spring, foi recuperada três anos e meio depois de ter sido roubada de um museu holandês.</li>
<li>A pintura, avaliada entre US$ 3,2 e US$ 6,4 milhões, foi devolvida anonimamente em uma sacola da Ikea para o detetive de arte Arthur Brand, sem nenhuma implicação do devolvedor no roubo.</li>
<li>O ladrão original foi preso em 2021 e condenado a oito anos de prisão. A obra de arte restaurada será exibida novamente após o exame e a restauração necessários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37510885">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A pintura roubada de Van Gogh foi recuperada e devolvida em uma bolsa da IKEA, facilitada por uma rede clandestina dirigida pelo detetive de arte Arthur Brand.</li>
<li>Essa pintura, roubada em 2002, estava circulando no submundo do crime e sua devolução ilustra as questões legais relacionadas à posse de obras de arte roubadas.</li>
<li>Também são discutidos na postagem temas sobre a conservação de pinturas, restauração de arte e recomendações de livros e séries sobre narrativas de roubo de arte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nuejs.org">Nue - uma alternativa ao React/Vue/Vite/Astro</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu o Nue JS, uma biblioteca JavaScript para criar interfaces de usuário, influenciada pelo Vue 2.0 e pelo Riot.js.</li>
<li>Um ecossistema está sendo desenvolvido para complementar o Nue JS, projetado para ser uma alternativa a ferramentas como Vite, Next.js e Astro. O objetivo é enfatizar o aprimoramento progressivo, a separação de preocupações e o design semântico da Web.</li>
<li>Todos os produtos sob a marca Nue serão lançados sob a licença MIT, o que confirma o compromisso do autor com ferramentas de código aberto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37507419">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo anuncia o lançamento do Nue JS, uma alternativa leve às renomadas estruturas de front-end, e discute possíveis expansões para projetos relacionados.</li>
<li>Ele mostra o debate sobre os problemas de encapsulamento do desenvolvimento front-end e fornece feedback do usuário ao mesmo tempo em que faz comparações com outras estruturas semelhantes.</li>
<li>A postagem também explora a variação do sentimento do público em relação ao Nue JS e traz à tona a possível influência da inteligência artificial nas normas de codificação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=r_LG8FDt51U">Um dispositivo inteligente de &quot;movimento perpétuo&quot; [vídeo]</a></h2>
<ul>
<li>O vídeo envolve a apresentação de um dispositivo de &quot;movimento perpétuo&quot; que opera essencialmente como um simulador de movimento perpétuo, usando eletroímãs e um sensor de proximidade indutivo para manter uma bola em movimento constante.</li>
<li>O criador faz uma demonstração abrangente da funcionalidade do dispositivo e apresenta seus vários componentes, como capacitores e parâmetros ajustáveis.</li>
<li>O conceito de movimento perpétuo é discutido durante o vídeo, entrelaçado com aspectos da operação do dispositivo. Um patrocinador, a Incogni, é mencionado como um serviço que ajuda na proteção de dados pessoais e na prevenção de chamadas telefônicas indesejadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37513030">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O vídeo em destaque mostra um dispositivo de &quot;movimento perpétuo&quot;, gerando discussões sobre possíveis melhorias, como trilhos de plástico, microcontroladores, rodas motorizadas e novas fontes de energia.</li>
<li>As conversas também abordam tópicos filosóficos e científicos, como a natureza da realidade, o papel da ciência, a conservação de energia e a definição de energia em um contexto de espaço-tempo curvo.</li>
<li>O ceticismo em relação às teorias de matéria e energia escuras e à credibilidade de certos argumentos também prevalece nas discussões. O artigo termina mencionando as inscrições para o YC Winter 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-14</a></h1>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/13/bug-in-macos-14-sonoma-prevents-our-app-from-working/">O bug no macOS 14 Sonoma impede o funcionamento do nosso aplicativo</a></h2>
<ul>
<li>No momento, o aplicativo Mullvad VPN está apresentando problemas de compatibilidade com o macOS 14 Sonoma devido a um bug no firewall que interrompe a filtragem adequada do tráfego.</li>
<li>Esse bug pode levar a vazamentos em configurações específicas, o que representa um possível risco de segurança para os usuários.</li>
<li>Embora o problema tenha sido relatado à Apple, ainda não há solução disponível; portanto, recomenda-se que os usuários permaneçam no macOS 13 Ventura até que uma correção seja apresentada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498979">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão enfrentando problemas com as funcionalidades de rede da versão beta do macOS 14 Sonoma, possivelmente devido a um bug no firewall do macOS.</li>
<li>Há uma discussão sobre possíveis soluções e serviços de VPN alternativos para corrigir o problema, indicando insatisfação com a estabilidade e a usabilidade do macOS e com a abordagem fechada da Apple.</li>
<li>Os usuários estão questionando a utilidade de relatar bugs à Apple, indicando problemas com o conjunto de testes e o tratamento do feedback dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://meduza.io/en/feature/2023/09/13/the-million-dollar-reporter">Telefone do cofundador da Meduza infectado com Pegasus</a></h2>
<ul>
<li>Galina Timchenko, co-fundadora e editora da agência de notícias russa Meduza, tornou-se a primeira jornalista russa a ser infectada pelo spyware Pegasus, desenvolvido pelo NSO Group.</li>
<li>O governo Biden colocou o NSO Group na lista negra em 2021, impedindo-o de acessar as tecnologias americanas devido a preocupações com o uso indevido e a supervisão regulatória.</li>
<li>A Meduza, o Access Now e o Citizen Lab investigaram juntos o incidente, expondo o uso indevido generalizado do Pegasus e reforçando as preocupações com a vigilância governamental e o direcionamento de jornalistas, opositores e ativistas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37496589">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os tópicos do debate abrangem a utilização do spyware Pegasus contra jornalistas, vulnerabilidades de vários sistemas operacionais, preocupações com hackers patrocinados pelo Estado e a dificuldade de encontrar fontes de notícias imparciais.</li>
<li>Há uma discussão sobre a eficácia das medidas de segurança e diferentes abordagens para o consumo de notícias, além de críticas dirigidas aos meios de comunicação por preconceito e falta de responsabilidade.</li>
<li>As referências a situações geopolíticas, incluindo o papel dos países ocidentais no conflito ucraniano, destacam o contexto mais amplo e as implicações para os setores de tecnologia e informação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shreevatsa.wordpress.com/2010/06/04/dont-mess-with-a-genius/">Não mexa com um gênio (2010)</a></h2>
<ul>
<li>O texto destaca o mandato de Isaac Newton como diretor da Casa da Moeda na Inglaterra, onde ele perseguiu ativamente os falsificadores.</li>
<li>Ele enfatiza seus esforços bem-sucedidos na captura de muitos falsificadores, com ênfase especial em seu arqui-inimigo, William Chaloner.</li>
<li>A contribuição significativa de Newton para a Great Recoinage significa sua notável contribuição para a manutenção da integridade da moeda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37501231">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico de discussão do Hacker News fornece perspectivas variadas sobre a vida de Isaac Newton, abrangendo seus conflitos, associação com a alquimia, cruzadas contra falsificadores e suas contribuições para o cálculo.</li>
<li>Os participantes do tópico debatem o caráter individual e as contribuições científicas de Newton, com alguns demonstrando ceticismo e outros defendendo sua reputação.</li>
<li>O artigo também revela o aspecto humano de Newton, destacando nossas tendências cognitivas que podem levar até mesmo pessoas altamente inteligentes a serem vítimas de golpes e manipulações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://caoyuan.scripts.mit.edu/ir_spec.html">Um espectrômetro de infravermelho próximo DIY</a></h2>
<ul>
<li>Yuan Cao desenvolveu um espectrômetro de infravermelho próximo (near-infrared, near-IR) do tipo &quot;faça você mesmo&quot;, de baixo custo, com resolução de 6 nm.</li>
<li>O espectrômetro opera usando uma grade de difração e fotodiodos, entre outros componentes; ele mede a resolução espectral e o comprimento de onda da luz.</li>
<li>Além de discutir os desafios relacionados à redução de ruído e interferência, Cao também fala sobre calibração, a faixa dinâmica do espectrômetro e a medição de espectros de transmissão. Eles poderão revelar mais espectros no futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498142">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma pessoa desenvolveu um espectrômetro de infravermelho próximo de baixo custo, com possível uso em diversos setores.</li>
<li>O criador está empenhado em fabricar espectrômetros acessíveis para países do terceiro mundo, com o objetivo de ajudar na identificação de medicamentos falsificados.</li>
<li>O texto enfatiza os desafios de calibrar e certificar esses instrumentos e destaca a falta de artigos robustos em plataformas como o Hacker News.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retool.com/blog/mfa-isnt-mfa/">Quando a MFA não é MFA, ou como fomos vítimas de phishing</a></h2>
<ul>
<li>A Retool, uma plataforma para a criação de ferramentas internas, enfrentou um ataque de spear phishing que levou ao acesso não autorizado a 27 contas de clientes na nuvem, revelando a vulnerabilidade do sistema a ataques de engenharia social.</li>
<li>O ataque ocorreu quando um funcionário sucumbiu a um ataque de phishing baseado em SMS e forneceu códigos de autenticação multifator (MFA), que posteriormente comprometeram a VPN e os sistemas de administração interna da empresa.</li>
<li>A Retool recomenda melhorar a segurança, como evitar o armazenamento de códigos MFA na nuvem, promover o treinamento dos funcionários e o uso de chaves de segurança de hardware para MFA e adotar estratégias de defesa em profundidade. A empresa agora está colaborando com as autoridades policiais e com uma empresa forense para investigar o incidente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500895">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão do Hacker News abrange aspectos como a cautela com chamadas/mensagens que solicitam informações pessoais, a necessidade de validar as identidades dos autores das chamadas e a necessidade de sistemas padrão de autenticação reversa.</li>
<li>Os participantes discutem os pontos fortes e os limites de diferentes medidas de segurança, incluindo criptografia de senhas, autenticação multifatorial e biometria, e compartilham exemplos de problemas de fraude mal resolvidos.</li>
<li>Questões como o uso da tecnologia deepfake em violações de segurança, a proteção de ativos digitais e o acordo geral sobre o requisito de soluções de segurança robustas e fáceis de usar também são detalhadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kraktoos.com/posts/dont-use-discord-as-forum/">Não use o Discord como seu fórum de perguntas e respostas</a></h2>
<ul>
<li>O autor desaconselha o uso do Discord como um fórum de perguntas e respostas (Q&amp;A) para projetos, citando sua natureza caótica, recursos de pesquisa e descoberta abaixo da média e risco potencial de descontinuidade.</li>
<li>O texto sugere alternativas melhores, como fóruns dedicados à comunidade, sites de boa reputação, como Stack Overflow ou Reddit, e sistemas de controle de problemas baseados em Git.</li>
<li>O autor enfatiza a importância de selecionar meticulosamente uma plataforma para fins de perguntas e respostas, reconhecendo seu impacto no progresso do projeto e na interação com a comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502258">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco principal do debate é o uso do Discord como um fórum de perguntas e respostas, com opiniões variadas sobre sua eficiência em relação a plataformas como problemas do GitHub, fóruns dedicados e listas de discussão.</li>
<li>A informalidade e a facilidade de uso do Discord são elogiadas, mas as limitações na capacidade de pesquisa e organização são destacadas. A escolha da plataforma depende das necessidades individuais, como controle, custo, facilidade de configuração e tendências demográficas.</li>
<li>Também foi mencionada a possível obsolescência dos fóruns e listas de discussão tradicionais e a possibilidade de uma plataforma mais abrangente com mecanismos de pesquisa indexados, respostas aninhadas e funcionalidade de voz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/blog/skip-the-api/">Ignore a API, envie seu banco de dados</a></h2>
<ul>
<li>O LiteFS é um banco de dados SQLite distribuído globalmente, originalmente projetado para distribuir dados geograficamente, garantindo tempos de resposta rápidos.</li>
<li>O novo uso do LiteFS foi descoberto, permitindo que ele substituísse as camadas de API entre os serviços. Isso é feito distribuindo o banco de dados completo para o lado do cliente, permitindo consultas SQL e junção de dados de acordo com os requisitos do cliente.</li>
<li>As réplicas são somente de leitura, necessitando de uma API para atualizações de dados. Embora tenha algumas restrições, essa técnica pode ser benéfica em situações em que as APIs convencionais são inadequadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497345">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o conceito de utilização de bancos de dados como APIs, delineando os possíveis desafios e obstáculos desse método.</li>
<li>O discurso recomenda o uso de contratos de API e ferramentas como exibições e procedimentos armazenados para gerenciar alterações em sistemas de software. Ele também aborda tópicos como a viabilidade de baixar bancos de dados inteiros durante o carregamento inicial da página, as dificuldades de implementar um modelo de banco de dados por usuário e a questão da desonestidade do fornecedor na computação sem servidor.</li>
<li>É dada ênfase às vantagens e desvantagens do uso de bancos de dados como APIs, incluindo a prática de usar visualizações e renomeação de tabelas no PostgreSQL para modificações de esquemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/uselessness-phenylephrine">A inutilidade da fenilefrina (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O autor afirma que a fenilefrina é um descongestionante menos eficaz do que a pseudoefedrina, devido ao seu extenso metabolismo no corpo.</li>
<li>A fenilefrina está supostamente sendo vendida como uma alternativa à pseudoefedrina, devido às restrições impostas à pseudoefedrina por seu uso potencial na produção ilegal de metanfetamina.</li>
<li>O artigo conclui com uma recomendação para que a FDA reconsidere a venda da fenilefrina, sugerindo que ela não justifica sua listagem atual.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499106">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora tópicos como regulamentação de drogas, dependência, produção de metanfetamina e a eficácia de diferentes medicamentos, incluindo descongestionantes.</li>
<li>Questões como o impacto das regulamentações sobre a disponibilidade de medicamentos, o papel da aplicação da lei, as intervenções sociais, as preocupações com a privacidade e as limitações dos medicamentos também são debatidas.</li>
<li>São destacados fatores como o efeito placebo, mudanças no estilo de vida e respostas individuais à medicação, mostrando as complexidades e os desafios associados à regulamentação de medicamentos e à potência da medicação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fennel-lang.org/rationale">Por que erva-doce?</a></h2>
<ul>
<li>O Fennel é uma linguagem de programação baseada no tempo de execução da Lua, com o objetivo de oferecer uma sintaxe mais simples e concisa, removendo as complexidades encontradas na Lua.</li>
<li>Essa linguagem aprimora elementos como gerenciamento de variáveis globais, tabelas, loops, funções e introduz recursos como correspondência de padrões e desestruturação de estruturas de dados.</li>
<li>O Fennel é compatível com as bibliotecas e ferramentas Lua existentes e incorpora um sistema de macros para ampliar a linguagem com novas formas sintáticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497131">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem se concentra no uso do Fennel, uma linguagem de programação, nas configurações do Neovim e do Hammerspoon, apreciada por sua brevidade e ergonomia superior à do Lua.</li>
<li>São feitas comparações entre Lua e outras linguagens que compilam para Lua, como Moonscript e Yuescript, acentuando os benefícios das verificações de aridade do Fennel que Lua não possui.</li>
<li>Ele aborda o tópico de indentação versus linguagens baseadas em delimitadores e o uso prático de Lua em diferentes contextos, e inclui referências ao site do Fennel e à disponibilidade atual de inscrições para o YC Winter 2024.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/press/releases/appeals-court-upholds-publicresourceorgs-right-post-public-laws-and-regulations">Tribunal de apelações confirma o direito de publicar leis públicas on-line</a></h2>
<ul>
<li>Um tribunal federal de recursos decidiu que os padrões técnicos incorporados à lei pública podem ser compartilhados sem risco de violação de direitos autorais, refletindo a visão de que as leis pertencem a todos e devem ser acessíveis gratuitamente e sem registro.</li>
<li>O caso foi iniciado pela organização sem fins lucrativos Public.Resource.org, representada pela Electronic Frontier Foundation, contra órgãos privados que criam códigos e padrões.</li>
<li>O tribunal decidiu a favor do Public.Resource.org, marcando-o como um triunfo para o acesso público às leis, principalmente devido à natureza educacional e sem fins lucrativos de seu uso dos padrões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498473">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um tribunal de recursos determinou que a publicação de leis públicas on-line não infringe direitos autorais e é considerada uso justo.</li>
<li>Esse caso aumenta a conscientização sobre a legislação inacessível e questiona as proteções de direitos autorais, destacando exemplos de leis de direitos autorais que exigem pagamento para acesso.</li>
<li>O discurso também envolve a incorporação de padrões privados em leis sem compensação e destaca as práticas variadas de diferentes países com relação à disponibilidade de textos e padrões legais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paladin-t.github.io/bitty/">Bitty Engine: Um mecanismo de jogo pequeno</a></h2>
<ul>
<li>O Bitty Engine é um mecanismo de jogo multiplataforma com editores integrados, que permite uma programação fácil de usar em Lua, acompanhada de recursos como um depurador, documentação de API e várias ferramentas de edição.</li>
<li>Capaz de criar binários autônomos, o mecanismo pode ser utilizado para fins comerciais e não comerciais. Ele está disponível para plataformas como Windows 7, MacOS 10.7 ou Ubuntu 14, com baixos requisitos de sistema.</li>
<li>O Bitty Engine, distribuído no Steam e no Itch, é idêntico em termos de recursos em ambas as plataformas, e uma versão de teste está disponível no Steam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37497956">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca a empolgação em torno do recente lançamento do Bitty Engine, com discussões centradas em dicas de desenvolvimento de jogos e mecanismos e na aplicação de JavaScript/TypeScript em mecanismos de jogos.</li>
<li>O potencial dos jogos físicos com computadores incorporados e a crescente popularidade da Lua no desenvolvimento de jogos também são discutidos.</li>
<li>Os principais benefícios da Lua, como a fácil incorporação em bases de código, a simplicidade de aprendizado, a compatibilidade com mecanismos C e C++ e a alternativa de alto desempenho LuaJIT, são destacados. Os &quot;consoles de fantasia&quot; também são um tópico de conversa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adh2458">Terra além de seis dos nove limites planetários</a></h2>
<ul>
<li>A atualização da estrutura dos limites planetários revela que seis dos nove limites foram ultrapassados, sugerindo que a Terra está atualmente fora da faixa segura para a operação humana.</li>
<li>O texto introduz um conceito chamado &quot;novas entidades&quot; que podem potencialmente romper os limites centrais e enfatiza a necessidade de transformações para aumentar os impactos da produção e regular a demanda.</li>
<li>Ele destaca os impactos das atividades humanas sobre os ecossistemas oceânicos e terrestres, incluindo o efeito do desmatamento e da mudança climática sobre os estoques de carbono e a temperatura global da terra, e ressalta a necessidade urgente de ação para evitar danos ambientais irreversíveis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37500752">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A passagem debate o delicado equilíbrio entre as preocupações ambientais e os interesses econômicos ou de segurança nacional, especialmente sobre o tema das mudanças climáticas.</li>
<li>O impacto do consumo de carne nas mudanças climáticas é discutido, enfatizando a necessidade da produção sustentável de alimentos e da adoção de dietas baseadas em vegetais.</li>
<li>As soluções tecnológicas, o uso de fontes de energia renováveis e os efeitos dos extremos de temperatura sobre as taxas de sobrevivência também são abordados como possíveis problemas e soluções no gerenciamento do meio ambiente.</li>
</ul>
<h2><a href="http://prize.hutter1.net/">Prêmio Hutter por comprimir o conhecimento humano</a></h2>
<ul>
<li>O Prêmio Hutter é uma competição que premia os participantes pela criação de software capaz de compactar arquivos grandes em tamanhos menores, com o objetivo de aprimorar a tecnologia de compactação de dados.</li>
<li>Os participantes devem enviar seus arquivos compactados finais e o código-fonte para avaliação, promovendo a transparência no processamento.</li>
<li>O artigo menciona Alexander Rhatushnyak, engenheiro de software, que fez contribuições substanciais para concursos de compactação de dados, apresentando participantes bem-sucedidos para inspirar e orientar novos participantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502329">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão principal se concentra na função da compactação na inteligência geral artificial (AGI), destacando o valor, as limitações e a correlação entre a compactação com e sem perdas e a inteligência.</li>
<li>Há menção ao crescimento e às implicações da acessibilidade da GPU na pesquisa de AGI, juntamente com algumas perspectivas históricas.</li>
<li>A conversa termina com uma referência ao processo de inscrição para o programa Winter 2024 da Y Combinator, um esquema de financiamento para start-ups.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.lantern.dev/blog/2023/09/13/hello-world">Lantern - um banco de dados vetorial PostgreSQL para criar aplicativos de IA</a></h2>
<ul>
<li>O Lantern é uma extensão de banco de dados vetorial para o PostgreSQL que visa dar suporte ao desenvolvimento de aplicativos de IA, apresentando recursos como geração de embeddings e criação de índices paralelos.</li>
<li>O projeto se posiciona como uma solução corporativa desenvolvida sobre o PostgreSQL, explorando sua ampla base de usuários e funcionalidades de armazenamento de dados, e afirma superar extensões semelhantes em métricas de desempenho importantes.</li>
<li>O Lantern é de código aberto com um roteiro de recursos futuros, incluindo uma variante baseada em nuvem, modelos específicos do setor, controle de versão e suporte aprimorado a vetores. O projeto convida ao envolvimento e às contribuições da comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499375">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Lantern, uma nova extensão de banco de dados vetorial do PostgreSQL, foi lançada; ela apresenta recursos avançados e métricas de desempenho que superam as de extensões semelhantes.</li>
<li>A extensão visa aprimorar o desenvolvimento de aplicativos de IA e incentiva contribuições colaborativas. Os usuários expressaram preocupações sobre o desempenho e as atualizações do índice, levando a Lantern a planejar otimizações futuras.</li>
<li>Apesar de ser um pouco mais rápido que o pgvector e aprimorar o desenvolvimento de aplicativos e a experiência do usuário, o Lantern causou preocupações quanto ao uso intensivo de recursos. O Lantern Cloud, sua própria solução hospedada, está planejado, embora exista uma incompatibilidade atual com o Supabase.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/spacex-no-longer-taking-losses-to-produce-starlink-satellite-antennas.html">A SpaceX não está mais sofrendo perdas para produzir antenas de satélite Starlink</a></h2>
<ul>
<li>A SpaceX não arcará mais com o custo das antenas Starlink vendidas com seu serviço de Internet via satélite, como parte de uma iniciativa para aumentar a lucratividade da empresa.</li>
<li>As antenas Starlink para consumidores são vendidas por US$ 599 cada, enquanto os preços para clientes de alta demanda podem variar de US$ 2.500 a US$ 150.000 cada.</li>
<li>O sucesso da SpaceX está ligado à redução dos custos de produção dos terminais, que agora custam menos de US$ 600 cada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498830">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A SpaceX conseguiu reduzir os custos de produção de suas antenas de satélite Starlink, permitindo uma expansão mais rápida e serviços mais acessíveis em regiões rurais e densamente povoadas.</li>
<li>Embora a receita da Starlink em 2022 tenha ficado aquém das projeções, a empresa demonstrou um progresso significativo em termos de desempenho e crescimento, e há um debate contínuo sobre os benefícios de densidade da constelação Starlink e sua possível expansão para as nações em desenvolvimento.</li>
<li>A recente venda do hardware de internet via satélite da empresa para canadenses rurais e os avanços esperados no design de chips de RF, que poderiam reduzir ainda mais os custos do sistema de antena, sugerem a possível comoditização da tecnologia de phased array.</li>
</ul>
<h2><a href="https://explosion.ai/blog/against-llm-maximalism/">Contra o maximalismo do LLM</a></h2>
<ul>
<li>O artigo aborda as dificuldades de utilização eficiente de modelos de idiomas grandes (LLMs) em tarefas de processamento de idiomas naturais (NLP) e sugere a divisão do problema em componentes modulares, sendo os LLMs um deles.</li>
<li>O uso do aprendizado supervisionado é recomendado para tarefas específicas, e ferramentas como o spaCy e o HF Transformers são reconhecidas como benéficas para rotular dados e treinar modelos de PNL.</li>
<li>O autor também observa a utilidade do Prodigy, uma ferramenta de anotação, para fluxos de trabalho assistidos por modelos e conclui enfatizando a importância de políticas específicas em detrimento de habilidades de raciocínio amplas ou conhecimento prévio para tarefas práticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37495873">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo enfatiza a integração de modelos de linguagem de grande porte (LLMs) com tarefas de processamento de linguagem natural (NLP) para a criação ou aumento de conjuntos de dados para impulsionar modelos supervisionados, em vez de depender exclusivamente de LLMs.</li>
<li>Ele detalha as limitações da infraestrutura atual de PLN e as vantagens prospectivas do emprego de LLMs para tarefas eficazes de representação e classificação de textos. A aprendizagem por transferência e os modelos menores podem aumentar a precisão e reduzir o atraso.</li>
<li>A discussão se estende à importância da avaliação dos componentes de aprendizado de máquina, à dificuldade associada a ela e às possíveis implicações e desvantagens das tecnologias de IA e Web3.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/wasi">Suporte a WASI em Go</a></h2>
<ul>
<li>O Go 1.21 introduziu uma nova porta para a API syscall da WebAssembly System Interface (WASI) por meio do novo valor GOOS, wasip1. Isso permite que os desenvolvedores executem o código Go compilado para o WebAssembly diretamente, ignorando a necessidade de um ambiente de execução JavaScript.</li>
<li>Apesar do avanço, há limitações, incluindo a ausência de suporte para soquetes de rede na API wasip1. No entanto, as extensões de hosts como Wasmer e WasmEdge e uma biblioteca de terceiros, stealthrocket/net, podem ser utilizadas para a funcionalidade de rede.</li>
<li>As direções futuras para o Go incluem a exportação de funções Go para o WebAssembly e a compatibilidade com a API WASI em evolução, e os desenvolvedores têm canais como o Gophers Slack e o rastreador de problemas Go para contribuir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37498820">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa do GoHacker News gira em torno da introdução do suporte a WASI na linguagem de programação Go, abordando obstáculos como a exportação de funções do WebAssembly, o desempenho e o tamanho do binário.</li>
<li>Os participantes da discussão sugerem aprimoramentos para o desempenho do WebAssembly do Go, fazendo comparações com o Rust e o .NET, ao mesmo tempo em que destacam as vantagens de utilizar o WebAssembly e o WASI para otimizar os aplicativos Go.</li>
<li>Apesar das preocupações com as vulnerabilidades de segurança ao usar o WebAssembly para plug-ins e aplicativos de desktop, os participantes geralmente percebem o WebAssembly (WASM) como uma ferramenta para facilitar a interoperabilidade do código e minimizar a dependência de hardware e sistemas operacionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/16hnibp/unity_silently_removed_their_github_repo_to_track/">O Unity removeu silenciosamente a cláusula que permitia o uso do TOS da versão fornecida com ele</a></h2>
<ul>
<li>A Unity, uma plataforma de desenvolvimento de jogos amplamente utilizada, enfrentou críticas por ter eliminado discretamente um repositório do GitHub que monitorava suas alterações nos termos de serviço.</li>
<li>Os usuários expressam preocupação com a transparência da plataforma, temendo aumentos ocultos de taxas, resultando em dúvidas sobre a confiabilidade da Unity e possíveis ramificações legais.</li>
<li>Há debates em andamento sobre os problemas de gerenciamento da Unity, seu possível colapso, o impacto sobre os usuários e a comunidade de jogos e a insatisfação com as alterações nas licenças e taxas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37499731">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Unity, uma plataforma de desenvolvimento de jogos, alterou sutilmente seus termos de serviço, levando os usuários a cobrar por instalações de produtos e novas taxas - mesmo que parem de usar a Unity em projetos futuros.</li>
<li>Essas alterações geraram inquietação e desconfiança nos usuários, devido à percepção de que a mudança é injusta e mal concebida, além de preocupações com as taxas para várias instalações e cobranças retroativas.</li>
<li>A discussão se estende aos desafios de produtos abertos e gratuitos apoiados por empresas comerciais, à luta da Unity para gerar receita e às dúvidas sobre a transparência e a condição financeira de seu modelo de negócios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.computerenhance.com/p/game-development-post-unity">Desenvolvimento de jogos pós-Unity</a></h2>
<ul>
<li>O Unity, um mecanismo de desenvolvimento de jogos amplamente utilizado, está revisando seus termos de licença para implementar uma taxa notável por unidade, levantando preocupações na comunidade de desenvolvedores.</li>
<li>Essa mudança nos termos de licenciamento da Unity está levando alguns desenvolvedores a pensar em fazer a transição para mecanismos diferentes, incluindo Godot, Unreal, Defold e RayLib, cada um oferecendo recursos distintos, facilidade de uso e suporte a linguagens de script.</li>
<li>Casey Muratori está solicitando insights dos desenvolvedores sobre suas experiências com esses mecanismos alternativos para facilitar decisões informadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37503351">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate nos círculos de desenvolvimento de jogos gira em torno de mecanismos como Unity, Unreal Engine, Godot e Blender. A mudança do Unity para a geração de receita por meio de publicidade é criticada devido a preocupações com a estabilidade e a dependência do desenvolvedor.</li>
<li>O Godot é destacado como uma alternativa em potencial, mas tem dificuldades para competir com o ecossistema robusto do Unity. A comparação e o debate se estendem à popularidade e aos modelos de preços do Unity, do Unreal Engine e do uso do Blender no setor de jogos independentes.</li>
<li>A discussão também inclui o declínio do Blender Game Engine, o uso do Python no desenvolvimento de jogos e as preocupações com a estrutura de royalties do Unity. A defesa de um modelo de compartilhamento de receita semelhante ao da Unreal também é explorada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/09/13/marvel-vfx-artists-unanimously-vote-to-unionize.html">Artistas de efeitos visuais da Marvel votam unanimemente pela sindicalização</a></h2>
<ul>
<li>Os artistas de efeitos visuais (VFX) da Marvel Studios votaram unanimemente pela sindicalização com a International Alliance of Theatrical Stage Employees (IATSE), a primeira de uma equipe exclusivamente focada em VFX.</li>
<li>Esse movimento em direção à sindicalização surge em meio a duas greves trabalhistas de escritores e atores de Hollywood. Os artistas esperam negociar salários justos, benefícios de saúde e um ambiente de trabalho seguro em resposta ao aumento das cargas de trabalho e prazos rigorosos.</li>
<li>Com a votação de sindicalização agora ratificada, os trabalhadores de efeitos visuais entrarão em negociações coletivas com a Marvel Studios, embora as negociações em andamento com outros grupos trabalhistas possam atrasar essas discussões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37502892">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os artistas de efeitos visuais que trabalham para a Marvel decidiram, por unanimidade, formar um sindicato.</li>
<li>Essa notícia gerou conversas no Hacker News, um site de notícias sociais com foco em tecnologia e empreendedorismo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-13</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Faça o ajuste fino de seu próprio Llama 2 para substituir o GPT-3.5/4</a></h2>
<ul>
<li>O autor discute os aspectos práticos e os benefícios do ajuste fino de LLMs (modelos de aprendizado de idiomas) de código aberto, o que envolve o treinamento de modelos pré-existentes em tarefas específicas que levam a um desempenho mais controlado do modelo.</li>
<li>O ajuste fino, em comparação com a solicitação, pode resultar em respostas mais rápidas e custos de inferência reduzidos. O autor afirma que seu modelo de ajuste fino tem desempenho semelhante ao do GPT-4, um modelo de linguagem de alto desempenho, e é significativamente mais econômico.</li>
<li>O autor faz referência a uma ferramenta chamada &quot;OpenPipe&quot;, que é um produto de código aberto destinado a ajudar os engenheiros a adotar práticas de ajuste fino com facilidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484135">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa se concentra na aplicação de modelos de aprendizado de idiomas (LLMs) de código aberto, principalmente modelos Llama, para diversas tarefas, enfatizando sua relação custo-benefício e desempenho em comparação com o GPT-3.5.</li>
<li>O diálogo também discute questões cruciais como segurança de dados, requisitos de infraestrutura, serviços alternativos e os desafios presentes no uso de modelos variados.</li>
<li>A importância dos pares de entrada/saída para o ajuste fino dos conjuntos de dados e as vantagens prospectivas dos LLMs criados para esse fim também são destacadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-debuts-iphone-15-and-iphone-15-plus/">iPhone 15 e iPhone 15 Plus</a></h2>
<ul>
<li>A Apple revelou o lançamento do iPhone 15 e do iPhone 15 Plus, com um novo design, câmeras atualizadas, desempenho avançado e recursos de segurança, opções de carregamento e elementos de sustentabilidade.</li>
<li>As pré-encomendas serão lançadas em setembro, disponíveis em cinco cores diferentes, com uma série de ofertas de troca e acessórios adicionais para esses novos modelos.</li>
<li>Junto com os telefones, a Apple lançou novos acessórios, atualizações de software e enfatizou suas iniciativas ambientais. Detalhes sobre preços, conectividade e disponibilidade regional estão incluídos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485290">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de vários aspectos do iPhone 15 e do iPhone 15 Plus, incluindo a compatibilidade com USB-C, o ritmo acelerado dos avanços tecnológicos e uma comparação entre os cabos USB-C e Lightning.</li>
<li>As opiniões divergem sobre assuntos como a mudança do Lightning para o USB-C, a durabilidade dos cabos da Apple e os prós e contras do USB-C em relação ao Lightning.</li>
<li>As possíveis influências da regulamentação governamental sobre os padrões de porta de recarga também surgem como um ponto focal do debate, demonstrando a ampla perspectiva do consumidor sobre as implementações tecnológicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/the-waste-stream-of-consumer-finance/">Cobrança de dívidas de cartão de crédito</a></h2>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda na ligação entre o fluxo de resíduos industriais e o setor de cobrança de dívidas, destacando as falhas do sistema, como a violação dos direitos do devedor e a venda de dívidas sem documentação suficiente.</li>
<li>As empresas de cobrança de dívidas utilizam processos automatizados para cobrar de devedores que provavelmente pagarão, usando táticas como ligações persistentes, o que indica um setor voltado para o lucro e com pouca integridade moral.</li>
<li>São apresentadas recomendações de melhorias, mas a complexidade do problema representa uma barreira ao progresso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490241">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico do Hacker News discute várias questões financeiras, incluindo os prós e contras dos cartões de crédito e débito, práticas de cobrança de dívidas e desafios enfrentados pelas populações menos abastadas e sem-teto.</li>
<li>Ele se aprofunda em áreas como faturamento médico, práticas de desperdício no setor de software e falhas sistêmicas na estrutura financeira do consumidor americano.</li>
<li>Há uma divisão mais ampla de opiniões com relação ao valor e ao impacto dos cartões de crédito, ressaltando a necessidade de melhor regulamentação e de um sistema financeiro mais justo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://earthly.dev/blog/shutting-down-earthly-ci/">Criamos a CI mais rápida e ela falhou</a></h2>
<ul>
<li>A Earthly, uma empresa especializada em ferramentas de CI/CD (integração contínua/entrega contínua), enfrentou obstáculos ao apresentar seu produto, o Earthly CI, principalmente devido aos custos de migração e ao ceticismo dos clientes em potencial.</li>
<li>A empresa aprendeu que uma estratégia direta de entrada no mercado era ineficaz e, em vez disso, reconheceu que os desenvolvedores precisavam descobrir e adotar suas ferramentas de forma independente, o que levou a uma mudança de abordagem.</li>
<li>Devido a erros como não construir de forma incremental e ignorar o feedback inicial, eles tiveram que encerrar seu componente de CI (Integração Contínua), refletindo a importância do feedback do usuário e do desenvolvimento incremental no lançamento de produtos tecnológicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481513">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso se concentra nos desafios e nas principais considerações associadas aos sistemas de integração contínua (CI), incluindo o fracasso de uma empresa chamada Earthly.</li>
<li>Há uma comparação de recursos e usabilidade em plataformas de CI/CD de código aberto, como GitLab, GitHub e Azure DevOps, com destaque para tópicos como armazenamento em cache em sistemas de compilação, feedback do processo de CI e tomada de decisões de reconstrução.</li>
<li>O consenso é dividido, enfatizando o importante equilíbrio entre recursos específicos e simplicidade nos sistemas de CI/CD. A discussão também contempla a eficácia da publicidade, das demonstrações e da criação de confiança na promoção de novas ferramentas para desenvolvedores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.unity.com/news/plan-pricing-and-packaging-updates">Atualizações de preços e embalagens do plano Unity</a></h2>
<ul>
<li>A Unity Technologies está introduzindo uma mudança no preço e na embalagem de seu software Unity a partir de 1º de janeiro de 2024. As atualizações incluem uma nova taxa de tempo de execução do Unity baseada em instalações de jogos, aplicável apenas a jogos que atingem determinados parâmetros de receita e instalação.</li>
<li>A Unity aprimorará seus planos de assinatura com recursos extras, como armazenamento de ativos baseado em nuvem, ferramentas Unity DevOps e IA em tempo de execução, sem aumentar o custo. Também parece que o Unity Personal permanecerá disponível para todos os usuários, independentemente de sua geração de receita.</li>
<li>Até novembro, novas ferramentas e serviços serão adicionados aos planos de assinatura do Unity sem um aumento no preço dos assentos. O Unity Plus será descontinuado para novos assinantes; os atuais, no entanto, terão a chance de atualizar para o Unity Pro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481344">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Unity, uma plataforma de desenvolvimento de jogos, fez atualizações em seus preços e pacotes e introduziu novos requisitos de DRM (Digital Rights Management), gerando preocupações entre os desenvolvedores.</li>
<li>As reações dos desenvolvedores às mudanças de preços e taxas foram variadas, levando alguns a considerar a possibilidade de mudar para plataformas alternativas como a Godot, o que poderia alienar a base de desenvolvedores independentes da Unity.</li>
<li>A postagem também inclui uma comparação entre os mecanismos de jogo Unity e Unreal, discutindo suas respectivas vantagens e desvantagens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/09/from-zero-to-one-hundred-in-0-956-seconds.html">Novo recorde mundial com um carro de corrida elétrico: De 0 a 100 em 0,956 segundos</a></h2>
<ul>
<li>Um novo recorde mundial de aceleração de veículos elétricos foi estabelecido por estudantes da ETH Zurich e da Universidade de Ciências Aplicadas e Artes de Lucerna com seu carro de corrida feito à mão, o mythen.</li>
<li>O carro acelerou de 0 a 100 km/h em 0,956 segundos em uma distância de 12,3 metros, superando o recorde anterior em mais de um terço.</li>
<li>Os alunos desenvolveram e otimizaram os componentes do carro em relação ao peso e à tração, marcando a terceira vez que o Academic Motorsports Club Zurich (AMZ) obteve esse recorde mundial de aceleração para carros elétricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482517">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões abrangem uma ampla gama de tópicos relacionados a veículos elétricos, como carros de corrida elétricos, aerodinâmica, motores de cubo, superalimentadores, karts elétricos, aceleração da Tesla e desempenho de EV.</li>
<li>Os destaques das conversas incluem reflexões sobre os recordes de aceleração, as vantagens dos motores elétricos, a mudança de prioridades em carros de alto desempenho, futuros padrões e benchmarks e preocupações com a segurança.</li>
<li>Essas discussões destacam o desenvolvimento e o crescimento no campo dos veículos elétricos, o que significa sua crescente importância e destaque no setor automotivo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20230911-00/?p=108749">Qualquer desinstalador suficientemente avançado é indistinguível do malware</a></h2>
<ul>
<li>A postagem destaca falhas no Explorer devido ao uso de uma técnica de desvio em um programa de desinstalação.</li>
<li>O autor desencoraja o uso de desvio e injeção de código no desenvolvimento de software, propondo métodos alternativos para exclusão e limpeza de arquivos no sistema Windows.</li>
<li>Os possíveis problemas com a invocação do Windows Script Host também são discutidos, com uma recomendação de táticas diferentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37491862">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange uma ampla gama de tópicos, incluindo a desinstalação de programas, falhas de software, operação de HTA e JScript no Windows e problemas com sistemas de instalação.</li>
<li>Há discussões aprofundadas sobre diferentes sistemas operacionais, seus recursos individuais, os problemas que possuem, suas limitações e possíveis soluções.</li>
<li>Também são explorados tópicos específicos, como um bug em um instalador de driver do Linux, limitações do Windows na exclusão de arquivos executáveis e gerenciamento de arquivos em diferentes sistemas operacionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">A Suécia traz mais livros e prática de caligrafia de volta às suas escolas com muita tecnologia</a></h2>
<ul>
<li>A Suécia está se afastando da educação centrada no digital em direção a métodos de ensino tradicionais, como livros de papel e escrita à mão, devido a preocupações com o tempo de tela e a queda nas habilidades de leitura.</li>
<li>Embora a UNESCO defenda a combinação certa de tecnologia na educação, ela enfatiza o papel vital do aprendizado presencial, conduzido por professores.</li>
<li>A mudança na abordagem da Suécia também pode ter motivação política e ideológica, em contraste com outros países como a Alemanha, que está atrasada nos esforços de digitalização na educação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479472">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate se concentra principalmente na função e no impacto da tecnologia na educação, com algumas pessoas expressando preocupação com as distrações do aprendizado aprofundado e defendendo dispositivos de funcionalidade limitada.</li>
<li>Os participantes também enfatizam a importância dos métodos tradicionais de aprendizado, como a escrita à mão e os livros, bem como a boa nutrição e o bem-estar físico para um melhor funcionamento cognitivo.</li>
<li>Uma parte significativa da discussão explora a relevância e as vantagens da caligrafia na era digital, refletindo uma variedade de pontos de vista sobre a tecnologia e as estratégias de aprendizado na educação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Por que o Google classifica a documentação real do Python abaixo das fazendas de conteúdo?</a></h2>
<ul>
<li>O autor levanta uma preocupação sobre a classificação da documentação oficial do Python nas pesquisas do Google, que aparece abaixo de sites como GeeksforGeeks, W3Schools e Tutorialspoint.</li>
<li>Esses outros sites, chamados de fazendas de conteúdo, são considerados pelo autor como fornecendo material de baixa qualidade em comparação com a documentação oficial do Python.</li>
<li>A publicação questiona a credibilidade e a confiabilidade da seleção algorítmica do Google ao priorizar essas fazendas de conteúdo em vez de fontes autênticas de informação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482216">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários expressam insatisfação com os resultados de pesquisa do Google para a documentação do Python, pois as fazendas de conteúdo geralmente têm uma classificação mais alta do que as fontes oficiais, consideradas menos fáceis de usar e exageradamente detalhadas.</li>
<li>Há um debate sobre se o Google deve ajustar seu algoritmo para priorizar os sites preferidos dos usuários ou manter o atual, considerando fatores como cliques dos usuários, destacando a luta entre as preferências dos usuários e a receita de anúncios no modelo de negócios do Google.</li>
<li>As sugestões que oferecem soluções incluem o uso de mecanismos de pesquisa alternativos, técnicas de pesquisa refinadas e a priorização de conteúdo de alta qualidade em vez de fazendas de conteúdo ou sites carregados de anúncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-unveils-iphone-15-pro-and-iphone-15-pro-max/">Apple iPhone 15 Pro e iPhone 15 Pro Max</a></h2>
<ul>
<li>A Apple lançou os mais recentes modelos de iPhone, o iPhone 15 Pro e o iPhone 15 Pro Max, incorporando um design de titânio, recursos avançados de câmera e o novo chip A17 Pro para melhorar o desempenho.</li>
<li>Os iPhones, disponíveis para pré-venda em 15 de setembro e lançados oficialmente em 22 de setembro, apresentam recursos de vídeo aprimorados e melhor desempenho sem fio.</li>
<li>A Apple também revelou o Apple Watch Ultra 2 e enfatizou seu esforço contínuo em direção à sustentabilidade por meio da criação de produtos neutros em carbono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37485271">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões abrangem várias perspectivas de jogos em dispositivos Apple, desde o potencial do iPhone 15 Pro e do iPhone 15 Pro Max até as preocupações com jogos freemium e microtransações.</li>
<li>Também há preocupações sobre o declínio da qualidade dos jogos móveis, as iniciativas de jogos da Apple, sua abordagem em relação aos jogos e as limitações dos jogos em iPhones.</li>
<li>A possível entrada do Steam no mercado iOS intrigou muitos, com opiniões variadas que vão do ceticismo ao otimismo sobre o impacto da Apple no setor de jogos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sony-semicon.com/en/news/2023/2023090701.html">Sony desenvolve módulo de coleta de energia a partir de ruído de ondas eletromagnéticas</a></h2>
<ul>
<li>A Sony Semiconductor Solutions inovou com um módulo de coleta de energia capaz de transformar o ruído de ondas eletromagnéticas em energia, fornecendo um suprimento estável para sensores de IoT de baixa potência e dispositivos de comunicação.</li>
<li>O módulo foi projetado de forma compacta para facilitar a instalação e pode ser usado em uma ampla gama de aplicações, além de detectar alterações na tensão coletada para identificar o status de um dispositivo.</li>
<li>A intenção é usar essa tecnologia de ponta para ajudar a construir uma sociedade de IoT sustentável, utilizando de forma eficiente o ruído constante das ondas eletromagnéticas produzidas por vários aparelhos eletrônicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480512">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Sony foi pioneira em uma nova tecnologia projetada para gerar energia por meio da extração de energia do ruído eletromagnético.</li>
<li>Voltada para a alimentação de dispositivos de baixo consumo de energia, essa tecnologia é adaptável e aplicável a uma ampla gama de casos de uso, especialmente aqueles que não exigem conectividade contínua.</li>
<li>A inovação da solução da Sony reside em sua simplicidade e formato compacto, tornando-a ideal para uso em dispositivos de Internet das Coisas (IoT).</li>
</ul>
<h2><a href="https://makelinux.github.io/kernel/map/">Mapa interativo do kernel do Linux</a></h2>
<ul>
<li>O resumo discute os vários componentes e funções do kernel do Linux, como memória virtual, threads, processos, dispositivos de armazenamento, rede, sistemas de arquivos, drivers de dispositivos, interrupções e chamadas de sistema.</li>
<li>Ele dá atenção a drivers e subsistemas específicos dentro do kernel, incluindo drivers de classe HID, drivers de dispositivos de rede e drivers de armazenamento, destacando sua importância.</li>
<li>Também é mencionada a versão do kernel, core 5.1, e uma referência ao mapa do kernel do Linux que explica as funcionalidades do sistema, as camadas, as interfaces e o acesso ao hardware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37490623">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um mapa interativo do kernel do Linux, visualizando sua estrutura e elementos, foi apresentado no artigo.</li>
<li>O mapa, criado com SVG e com controle de teclado para navegação, foi elogiado por sua precisão e utilidade, mesmo quando alguns usuários propuseram melhorias.</li>
<li>O mapa é atualizado regularmente e contém links para outros mapas relacionados ao kernel do Linux no mesmo site.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/danhockenmaier/status/1701608618087571787">A maneira como Jensen Huang dirige a Nvidia: 40 subordinados diretos, sem reuniões individuais</a></h2>
<ul>
<li>Jensen Huang, CEO da Nvidia, mantém um estilo gerencial único, favorecendo uma estrutura organizacional plana e a capacitação em vez dos métodos hierárquicos tradicionais.</li>
<li>Em vez de realizar reuniões individuais, Huang prefere que todas as discussões e decisões ocorram em um ambiente de grupo, enfatizando o envolvimento coletivo.</li>
<li>Apesar de ser um CEO, Huang se abstém de dar conselhos de carreira a seus funcionários, possivelmente como parte de sua abordagem de gerenciamento exclusiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486882">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso aborda vários tópicos, incluindo os prós e contras das reuniões 1:1, a dinâmica da comunicação em uma empresa, a importância da autoconsciência, as habilidades de feedback e a liderança baseada em dados.</li>
<li>A Nvidia é mencionada como uma entidade que promove a responsabilidade coletiva e a transparência, não favorecendo reuniões 1:1.</li>
<li>Há um certo grau de controvérsia, com alguns elogiando a eficácia das reuniões 1:1, enquanto outros contestam sua utilidade, propondo diferentes estratégias de comunicação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/vitalik-buterin-reveals-x-account-hack-was-caused-by-sim-swap-attack">Vitalik Buterin revela que a invasão da conta X foi causada por um ataque de troca de SIM</a></h2>
<ul>
<li>O cofundador da Ethereum, Vitalik Buterin, revelou que sua conta no Twitter foi comprometida devido a um ataque de troca de SIM, em que o criminoso obteve o controle de sua conta da T-Mobile.</li>
<li>Buterin advertiu que os números de telefone não são seguros para redefinição de senhas e defendeu que os usuários dissociem seus números de contato das contas do Twitter.</li>
<li>Em outras partes do mundo das criptomoedas, a Bitget, uma plataforma de derivativos de criptomoedas, anunciou um novo fundo de US$ 100 milhões para expandir seu ecossistema e apoiar bolsas regionais, mídia e empresas de análise, com o objetivo de diversificar os serviços e ampliar o ecossistema nativo de criptomoedas para usuários globais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37479774">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate aborda uma série de vulnerabilidades de segurança em áreas como contas do Google, aplicativos Android, fatores de erosão da confiança, sequestro ideológico e desafios enfrentados por usuários de criptomoedas.</li>
<li>Os temas persistentes incluem críticas à fraqueza da 2FA baseada em SMS, a ameaça crescente de ataques de troca de SIM e a demanda urgente por sistemas de autenticação mais fortes.</li>
<li>Outros pontos focais abrangem códigos de backup para 2FA, ferramentas internas da T-Mobile e o protocolo de redefinição de senha do Twitter, aludindo a possíveis preocupações com a segurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://til.simonwillison.net/django/building-a-blog-in-django">Notas sobre a criação de um blog no Django</a></h2>
<ul>
<li>A publicação fornece um guia passo a passo para a criação de um blog usando o Django, com o PostgreSQL para gerenciar contas, equipes e faturamento.</li>
<li>Ele explica os principais recursos de um blog, incluindo os modelos usados no Django, as exibições e a configuração de URL, o feed Atom, os cartões de mídia social e como realizar testes.</li>
<li>O blog que foi criado usando esses processos pode ser acessado no link fornecido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37482220">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza as vantagens do Django para aplicativos CRUD básicos e geração de sites estáticos, juntamente com exemplos de aplicativos complexos criados com o Django.</li>
<li>Os usuários têm uma visão positiva do Django e de suas habilidades no desenvolvimento da Web, mas também reconhecem os benefícios dos geradores de sites estáticos. Eles discutem as vantagens e desvantagens de usar estruturas como o Django e sites estáticos.</li>
<li>Há um debate sobre o uso de páginas geradas dinamicamente ou páginas estáticas para blogs - argumentos apresentados para ambas as abordagens - e menções a problemas de desempenho com o WordPress. Outras ferramentas e serviços como ações do GitHub, Digital Ocean e opções de CMS como o Wagtail também são discutidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamedeveloper.com/business/the-death-of-unity">A morte da unidade</a></h2>
<ul>
<li>O autor avalia criticamente o Unity, um renomado mecanismo de jogos, observando uma queda na qualidade e a introdução de novos modelos de negócios que afetam negativamente os desenvolvedores.</li>
<li>Os recursos em declínio do Unity, os contínuos problemas de estabilidade e a nova estrutura de preços aumentam os custos para os desenvolvedores; prevê-se que essas mudanças afetarão mais os desenvolvedores independentes e menores.</li>
<li>O autor aconselha que as ações da Unity podem limitar a inovação, diminuir as ofertas de terceiros e, potencialmente, afastar os usuários de seu produto, o que implica uma abordagem míope.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37486431">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo expressa preocupações sobre o novo modelo de preços da Unity, com especulações de que ele poderia afetar negativamente os desenvolvedores e a própria Unity.</li>
<li>O discurso sugere alternativas ao Unity, como o Unreal Engine e o Godot, enquanto discute o futuro do Unity e do setor de desenvolvimento de jogos.</li>
<li>O texto ressalta a importância do design e da acessibilidade do jogo acima da escolha do mecanismo de jogo, analisando o papel das limitações de hardware e do tempo de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://godotengine.org/article/godot-developer-fund/">Fundo de Desenvolvimento New Godot</a></h2>
<ul>
<li>O Godot Engine lançou o Godot Development Fund com o objetivo de obter financiamento consistente e garantir o futuro do projeto.</li>
<li>Esse fundo tem como objetivo contratar mais desenvolvedores e atualizar o mecanismo, e todas as doações apoiam diretamente essas melhorias. A abordagem diminui a dependência de concessões únicas de corporações, alinhando o foco às necessidades da comunidade.</li>
<li>Os desenvolvedores reconhecem a importância do apoio da comunidade e incentivam o compartilhamento do link do fundo para propagar seu alcance e influência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37481872">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O mecanismo de jogo Godot instigou um novo fundo de desenvolvimento, com o objetivo de reforçar seu desenvolvimento contínuo.</li>
<li>Os usuários expressam perspectivas diferentes sobre a posição do Godot em relação ao Unity, com alguns defendendo um suporte aprimorado ao C#, enquanto outros preferem o GDScript.</li>
<li>As conversas abrangem tópicos como os benefícios do desenvolvimento de código aberto, os obstáculos enfrentados por pequenas equipes de código aberto, as últimas alterações de preço da Unity e suas possíveis repercussões nos fundos e na reputação da Godot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thepalindrome.org/p/how-large-that-number-in-the-law">Qual é o tamanho desse número na Lei dos Grandes Números?</a></h2>
<ul>
<li>Este artigo discute o princípio matemático da lei dos grandes números e suas aplicações práticas, observando que a média da amostra se alinha com o valor esperado à medida que o tamanho da amostra aumenta.</li>
<li>O artigo ressalta que a taxa de convergência depende da variação da amostra, ou seja, a dispersão dos pontos de dados em relação ao seu valor médio.</li>
<li>Com exemplos do mundo real envolvendo lançamentos de dados e uma loteria, o artigo enfatiza a criação de um entendimento da variação ao aplicar a lei dos grandes números.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480561">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo oferece uma exploração aprofundada de tópicos de análise estatística, com foco na interpretação de valores p, aplicação da Lei dos Grandes Números e avaliação de desvios de distribuição.</li>
<li>O artigo enfatiza a importância de ajudar a comunidade científica a entender melhor as estatísticas e aprimorar a análise e a apresentação dos resultados.</li>
<li>Ele ressalta a necessidade de considerar a especificidade do fenômeno em estudo e o tamanho adequado da amostra, ao mesmo tempo em que aponta certas inconsistências na representação dos dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://resobscura.substack.com/p/simulating-history-with-chatgpt">Simulação de histórico com o ChatGPT</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explora o uso inovador de modelos de linguagem de grande porte (LLMs), como o ChatGPT, como material didático em salas de aula de história, destacando seu potencial para impulsionar o ensino de ciências humanas.</li>
<li>Há preocupações sobre o potencial de trapaça e a garantia de precisão histórica ao usar esses modelos.</li>
<li>O autor fornece um exemplo de uso do ChatGPT para uma tarefa de simulação histórica em uma aula de história medieval, que relatou um alto envolvimento dos alunos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37480155">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a possível aplicação do ChatGPT na simulação de ambientes históricos para uso educacional e na incorporação de jogos e simulações para ensinar habilidades transferíveis.</li>
<li>Ele discute as diferenças e os aspectos financeiros de várias instituições religiosas, como templos, igrejas e mesquitas, com foco nas complexidades da religião.</li>
<li>Ele enfatiza as preocupações com o preconceito nos modelos de linguagem, a necessidade de habilidades de pensamento crítico e levanta uma questão ética sobre o desenvolvimento de máquinas inteligentes, fazendo referência à Macy Cybernetics Conference e a um incidente envolvendo um macaco.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thesun.co.uk/news/23911027/mystery-blue-lights-morocco-earthquake/">&#39;Luzes azuis&#39; piscam no céu momentos antes do terremoto no Marrocos</a></h2>
<ul>
<li>Luzes azuis, conhecidas como luzes de terremoto ou EQLs, foram observadas no Marrocos antes de um terremoto devastador, espelhando incidências semelhantes na Turquia, Japão, China, Itália e México.</li>
<li>A causa das EQLs ainda não foi determinada, embora alguns cientistas especulem que elas podem estar ligadas à liberação de energia do deslocamento das placas litosféricas.</li>
<li>O terremoto no Marrocos, de magnitude 7,2, resultou em danos significativos e na perda de 2.900 vidas. Os esforços de socorro e resgate estão em andamento, com contribuições de turistas também.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37484352">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As luzes azuis vistas antes de um terremoto no Marrocos foram causadas por falhas nas linhas de energia ou nos transformadores, e não por um fenômeno natural.</li>
<li>Os motivos prováveis para essas luzes podem ser curtos-circuitos nas linhas de energia resultantes das vibrações do terremoto ou do efeito piezoelétrico nas rochas.</li>
<li>A postagem ressalta a necessidade de alfabetização midiática e do uso de fontes de informação verificadas, pois a confiabilidade de determinadas fontes de notícias, principalmente jornais tabloides, foi questionada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-12</a></h1>
<h2><a href="https://marhamilresearch4.blob.core.windows.net/gutenberg-public/Website/index.html">A Colecção de Audiolivros Abertos do Project Gutenberg</a></h2>
<ul>
<li>O Project Gutenberg e a Microsoft estão colaborando para desenvolver uma grande coleção de audiolivros abertos e gratuitos usando tecnologia neural avançada de conversão de texto em fala.</li>
<li>O motivo por trás desse projeto é democratizar o acesso a audiolivros de qualidade superior e promover a acessibilidade à literatura.</li>
<li>No entanto, pode haver problemas como erros, linguagem ofensiva ou conteúdo inadequado em alguns audiolivros, que não refletem os pontos de vista das entidades colaboradoras. Os usuários podem relatar esses problemas por meio de um link específico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466027">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão do Hacker News gira em torno do áudio gerado por IA em audiolivros, com os usuários lamentando a falta de expressão emocional e debatendo o impacto da IA em vários setores e na sociedade.</li>
<li>Os usuários discutem a acessibilidade e o preço acessível desses audiolivros e questionam a qualidade do áudio gerado por IA, seu potencial domínio do mercado, problemas de pronúncia e estruturação de clipes de áudio. Eles também mencionam plataformas alternativas para audiolivros gratuitos ou lidos por humanos.</li>
<li>O tópico também se aventura no uso da IA para reescrever textos para alunos de idiomas e tornar livros obscuros mais acessíveis. As opiniões variam do ceticismo ao reconhecimento do potencial da IA para ampliar o público, embora com uma preferência pela rotulagem precisa do conteúdo gerado pela IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Por que o Visual Basic morreu?</a></h2>
<ul>
<li>O autor, com quase três décadas de experiência em desenvolvimento de software, acredita que nenhuma tecnologia até hoje se equipara à experiência de desenvolvimento oferecida pelo Visual Basic na década de 1990.</li>
<li>Eles expressam preocupação com a decisão da Microsoft de abandonar o Visual Basic e a aparente falta de um sucessor adequado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470318">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute o declínio da popularidade do Visual Basic (VB) e do VB.NET devido a motivos como o foco da Microsoft no .NET e o aumento das tecnologias da Web.</li>
<li>Ele se aprofunda nas limitações e nos desafios da programação em VB.NET, nos obstáculos da transição do VB6 para o VB.NET e na demanda por uma linguagem mais expressiva e funcionalidades avançadas.</li>
<li>A conversa também aborda tópicos como a popularidade cada vez menor do Microsoft Access, a busca por alternativas, os prós e os contras de usar o Excel e uma análise comparativa entre tecnologias mais antigas, como VB, e ferramentas modernas, como React e Power Apps.</li>
</ul>
<h2><a href="https://renegadeotter.com/2023/09/10/death-by-a-thousand-microservices.html">Morte por mil microsserviços</a></h2>
<ul>
<li>O artigo questiona a necessidade percebida de microsserviços para a escalabilidade, afirmando que as empresas bem-sucedidas conseguiram se manter com sistemas mais simples.</li>
<li>Ele aponta os desafios que os microsserviços trazem, incluindo a duplicação de código e a diminuição da produtividade do desenvolvedor.</li>
<li>O artigo sugere começar com uma arquitetura monolítica ou uma mistura de monolito e serviços de ramificação, sugerindo uma mudança no setor, afastando-se dos microsserviços em direção a soluções mais práticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37477095">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo debate os méritos e deméritos da utilização de microsserviços no desenvolvimento de software, discutindo a sobrecarga adicional de engenharia e as complexidades do gerenciamento de grandes bancos de dados.</li>
<li>Isso ressalta as complicações envolvidas na depuração e na manutenção de microsserviços distribuídos e as preocupações com a tendência de engenheiros inexperientes para preencher o currículo.</li>
<li>O fórum apresenta diferentes pontos de vista sobre o emprego de microsserviços versus sistemas monolíticos, enfatizando que as decisões devem ser baseadas nas necessidades específicas de uma organização, reconhecendo as compensações e os desafios de ambos os estilos de arquitetura.</li>
</ul>
<h2><a href="http://phylactery.org/antimirov/">Calcular a diferença e a interseção de duas regexes quaisquer</a></h2>
<ul>
<li>As expressões regulares fornecidas contêm recursos como concatenação, alternância e estrela kleene, mas não possuem recursos avançados como âncoras, asserções de largura zero e referências anteriores.</li>
<li>Para obter informações adicionais sobre essas expressões, o resumo recomenda a exploração de um site específico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470285">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda em vários tópicos técnicos, como hierarquias de classes de strings, tipos de união marcados da Haskell e a função da álgebra linear em aplicativos práticos.</li>
<li>Ele explora os desafios e as complexidades associados ao uso de expressões regulares, incluindo a configuração de um filtro de IP (Internet Protocol) por meio do RegEx.</li>
<li>Ele aborda a implementação de tarefas lógicas usando gerenciadores de baixo nível (LLMs) e discute o conceito de obtenção de inteligência geral artificial (AGI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://antimatter15.com/splat/">Splatting gaussiano 3D em tempo real no WebGL</a></h2>
<ul>
<li>O texto discute um visualizador 3D que usa WebGL para renderização de interface. Esse visualizador suporta a navegação por meio do mouse ou das teclas de seta.</li>
<li>Ele opera a 22 quadros por segundo (fps), o que implica um desempenho suave e interação com o usuário em tempo real.</li>
<li>O código-fonte desse visualizador 3D foi disponibilizado por Kevin Kwok no Github, uma plataforma em que os desenvolvedores carregam e compartilham seus projetos de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470611">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo apresenta uma técnica de splatting gaussiano 3D em tempo real baseada em WebGL, abordando os desafios relacionados ao esquema de controle, à renderização de bordas nítidas e à projeção de elipsoides.</li>
<li>Gaussian splatting é uma técnica de renderização que usa formas coloridas, otimizadas para distâncias de visualização específicas. É vantajosa para conteúdo processual ou gerado, mas limitada para cenas dinâmicas.</li>
<li>O discurso envolve os possíveis benefícios da incorporação de harmônicos esféricos, comumente usados em sistemas como fumaça, fogo, nuvens e água corrente, nessa técnica de renderização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/lauriewired/status/1700982575291142594">O SHA256 para essa frase começa com: um, oito, dois, a, sete, c e nove.</a></h2>
<ul>
<li>O tweet de LaurieWired de 10 de setembro de 2023 fornece os caracteres alfanuméricos iniciais para o hash SHA256 de uma determinada frase.</li>
<li>SHA256 refere-se a um tipo específico de função de hash criptográfico. É comumente usada para verificar a integridade dos dados por meio da produção de um hash de 256 bits (32 bytes) exclusivo e de tamanho fixo.</li>
<li>Os caracteres alfanuméricos fornecidos seriam o segmento inicial desse hash exclusivo, gerado a partir de uma frase específica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465086">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto destaca a descoberta de uma frase com um hash SHA256 exclusivo, o que gera discussões sobre a probabilidade de colisão e maneiras de encontrar colisões semelhantes.</li>
<li>Ele expõe a dificuldade de encontrar colisões em hashes SHA256 e explica a ligação entre o tamanho do hash e a dificuldade de colisão, juntamente com técnicas para expandir o espaço de pesquisa.</li>
<li>Há discussões sobre a propriedade autorreferencial das funções de hash, suas implicações e sua conexão com a mineração de Bitcoin. Também são mencionados os possíveis riscos de hashes de força bruta em SSL, assinatura e Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.energy/@Sustainable2050/111039159882536261">Na Alemanha, 27 pessoas estão em &quot;prisão preventiva&quot; porque podem fazer protestos contra o clima</a></h2>
<ul>
<li>O Mastodon.energy é um servidor voltado para profissionais e acadêmicos, com foco em discussões sobre iniciativas de transição energética, incluindo políticas, infraestrutura, tecnologia, jornalismo e ciência.</li>
<li>As discussões recentes da plataforma giram em torno da detenção preventiva de ativistas climáticos na Baviera, Alemanha, que podem protestar na exposição da indústria automobilística IAA em Munique.</li>
<li>A detenção, que pode durar até 60 dias, foi criticada por membros do servidor que traçaram paralelos com casos semelhantes em outros países, vendo-a como uma tentativa de criminalizar o ativismo climático.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471048">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem discute vários tópicos, incluindo o encarceramento de indivíduos na Alemanha devido à participação em protestos contra o clima.</li>
<li>Ele também destaca os debates sobre a eficiência e a aceitabilidade de protestos perturbadores e as preocupações sobre a priorização da polícia e o possível uso indevido de poder.</li>
<li>Outras questões incluem discussões sobre práticas de emprego, riqueza geracional, propriedade de casas e detenção preventiva e atrasos nos julgamentos no contexto do ativismo contra a mudança climática.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/09/11/right-data-ownership-big-tech-google-meta-competition/">O direito à propriedade de dados é a única maneira de enfrentar as grandes empresas de tecnologia</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute o poder crescente das empresas gigantes de tecnologia, o que implica que elas se tornaram mais influentes do que os estados-nação na definição da agenda política.</li>
<li>O autor argumenta que a fiscalização da concorrência pelos governos tem sido amplamente ineficaz para controlar o domínio desses gigantes da tecnologia.</li>
<li>Sugere-se que a garantia dos direitos de propriedade de dados pode ser o único meio eficaz de combater a influência da Big Tech e que talvez seja necessário fazer experiências com o capitalismo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465972">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os pontos centrais de discussão do artigo envolvem a importância da propriedade dos dados, as preocupações com a privacidade e a influência das grandes corporações de tecnologia.</li>
<li>São levantadas preocupações sobre a falta de controle individual sobre os dados pessoais, as práticas monopolistas das empresas e os possíveis perigos do acúmulo e uso indevido de dados.</li>
<li>As recomendações incluem o desenvolvimento de estruturas legais, a regulamentação de gigantes da tecnologia e o aumento da transparência, juntamente com o controle do usuário sobre os dados, reconhecendo a necessidade de melhores mecanismos de coleta de dados e privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ucsb.edu/2023/021198/wifi-can-read-through-walls">O WiFi pode ler através das paredes</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade da Califórnia, em Santa Bárbara, desenvolveram uma tecnologia que permite a geração de imagens de objetos imóveis, incluindo a leitura do alfabeto inglês através de paredes, usando sinais WiFi.</li>
<li>A técnica aproveita a Teoria Geométrica da Difração e os cones de Keller para traçar as bordas dos objetos, garantindo imagens de alta qualidade.</li>
<li>A equipe testou rigorosamente essa tecnologia, expressando confiança em seu potencial para abrir novos caminhos na geração de imagens por radiofrequência (RF).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37469920">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Este resumo se aprofunda nas discussões e nas possíveis tecnologias relacionadas à rede móvel 6G, vigilância Wi-Fi, construções de suporte de carga e detecção de objetos usando sinais Wi-Fi.</li>
<li>As preocupações com a privacidade e o possível uso indevido de tecnologias surgem como temas importantes em todas essas discussões.</li>
<li>Há uma ênfase nos potenciais e desafios futuristas ligados a esses campos tecnológicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.heart.org/news/high-blood-pressure-while-lying-down-linked-to-higher-risk-of-heart-health-complications">A pressão arterial deve ser medida deitada: estudo</a></h2>
<ul>
<li>A nova pesquisa apresentada na American Heart Association&#39;s Hypertension Scientific Sessions 2023 relaciona a pressão arterial elevada ao deitar-se a um risco maior de doenças relacionadas ao coração e morte prematura.</li>
<li>O estudo, que incorporou dados de mais de 11.000 adultos, descobriu que os indivíduos com pressão alta, tanto quando sentados quanto deitados, enfrentavam os maiores riscos. Entretanto, mesmo aqueles que tinham pressão alta somente quando estavam deitados apresentavam níveis de risco comparáveis.</li>
<li>O tipo de medicação para pressão arterial tomada não afetou o nível de risco. Portanto, os pesquisadores sugerem que a pressão arterial deve ser medida enquanto se está deitado de costas para uma avaliação mais precisa do risco de doenças cardiovasculares.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37471354">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões giram em torno do controle e monitoramento da pressão arterial, que incluem experiências com medicamentos, mudanças no estilo de vida e dispositivos para medição da pressão arterial.</li>
<li>Os participantes participam de debates sobre a frequência e a precisão das leituras de pressão arterial e discutem os fatores externos que podem afetar essas leituras, como estresse e atividade física.</li>
<li>A importância de consultas médicas profissionais, a percepção de desinformação em discussões on-line e a cautela necessária para seguir orientações não médicas são ressaltadas. Por exemplo, recomenda-se deitar ao verificar a pressão arterial para indivíduos com fatores de risco específicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/goddard/2023/webb-discovers-methane-carbon-dioxide-in-atmosphere-of-k2-18b/">Webb descobre metano e dióxido de carbono na atmosfera de K2-18B</a></h2>
<ul>
<li>O Telescópio Espacial James Webb da NASA detectou metano e dióxido de carbono na atmosfera do exoplaneta K2-18 b, reforçando a possibilidade de que esse planeta possa abrigar um oceano de água sob sua atmosfera rica em hidrogênio.</li>
<li>Essas descobertas sugerem que o K2-18 b poderia abrigar vida, alinhando-se com as teorias atuais que propõem o planeta como um exoplaneta Hycean, um tipo considerado favorável à vida extraterrestre.</li>
<li>Além do metano e do dióxido de carbono, as observações do telescópio sugerem a presença de sulfeto de dimetila, uma molécula geralmente produzida pela vida, afirmando ainda mais o potencial de vida em K2-18 b.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37468342">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Telescópio Espacial James Webb da NASA detectou metano e dióxido de carbono na atmosfera do exoplaneta K2-18b, indicando possíveis sinais de vida.</li>
<li>A distância até o exoplaneta torna a comunicação desafiadora, levando cerca de 124 anos, destacando as dificuldades da viagem interestelar e as limitações atuais do sistema de propulsão.</li>
<li>A detecção de sulfeto de dimetila é mencionada como um possível sinal adicional de vida em exoplanetas, embora alguns especialistas mantenham um ponto de vista cético.</li>
</ul>
<h2><a href="https://911realtime.org:443/">11 de setembro em tempo real</a></h2>
<ul>
<li>O documento resume os eventos de 11 de setembro de 2001, abrangendo a última comunicação do voo 11 com o controle de tráfego aéreo, a queda do avião no World Trade Center e no Pentágono e o colapso estrutural das torres.</li>
<li>Ele também esclarece a reação do presidente Bush, juntamente com várias reuniões e discursos da mídia ao longo do dia.</li>
<li>Uma nova iniciativa &quot;9/11 in Realtime&quot; (11 de setembro em tempo real), um experimento multimídia, é apresentada para ajudar os alunos a compreender os eventos daquele dia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467077">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os resumos abrangem discussões variadas e experiências pessoais relacionadas aos ataques de 11 de setembro, envolvendo histórias de pessoas diretamente afetadas.</li>
<li>Os tópicos vão desde o impacto de longo prazo sobre a sociedade e as liberdades civis, debates sobre complacência, especulações sobre os ataques, até o papel do jornalismo e as reações do público.</li>
<li>Como consequências dos ataques, as discussões também incluem a invasão do Afeganistão e do Iraque, as tensões raciais, a violência, a propaganda e a transformação do clima político dos Estados Unidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.52.0">uBlock-Origin - 1.52.0</a></h2>
<ul>
<li>Esta postagem discute a versão mais recente do uBlock, um software de código aberto.</li>
<li>O conteúdo fornece instruções de instalação para vários navegadores para acomodar a compilação estável dessa nova versão.</li>
<li>Ele descreve uma lista abrangente de retificações e modificações incorporadas nessa atualização, o que o torna um possível ponto de interesse para os entusiastas da tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37472994">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca o lançamento da versão 1.52.0 do uBlock-Origin e o feedback subsequente dos usuários.</li>
<li>Há uma discussão contínua entre os usuários comparando o uBlock-Origin e o uMatrix, além de preocupações expressas sobre as limitações do uBlock-Origin.</li>
<li>A revisão pendente do suporte ao navegador para o Firefox e as alternativas ao uBlock-Origin para o navegador Safari também são tópicos de interesse no artigo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.casino.org/news/mgm-resorts-suffers-cybersecurity-attack-system-outage-reported/">MGM está fora do ar, ataque de segurança cibernética em andamento</a></h2>
<ul>
<li>A MGM Resorts International sofreu um ataque de segurança cibernética que causou uma interrupção em seu sistema, afetando vários ativos de TI, como aplicativos móveis, máquinas de cartão de crédito e sistemas de reserva.</li>
<li>Os detalhes do ataque, incluindo a possibilidade de um pedido de resgate, ainda não foram esclarecidos.</li>
<li>As operações da empresa em Macau, na China, não foram afetadas por esse incidente, nem é a primeira ocorrência desse tipo, pois a MGM Resorts sofreu um ataque de dados semelhante em 2019.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37470801">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O MGM Resorts está passando por uma interrupção do sistema devido a um ataque de segurança cibernética que afetou serviços como o aplicativo, caixas eletrônicos e quiosques.</li>
<li>Os detalhes e as consequências do ataque ainda estão sendo investigados; no entanto, especula-se que ele possa estar ligado às próximas corridas de F1 que acontecerão em Las Vegas.</li>
<li>A empresa está trabalhando com especialistas e agentes da lei para lidar com o problema, mas o incidente já causou transtornos consideráveis tanto para os hóspedes quanto para a equipe, causando preocupações quanto à indenização das pessoas afetadas.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pcwalton.github.io/_posts/2013-06-02-removing-garbage-collection-from-the-rust-language.html">Removendo a coleta de lixo da linguagem Rust (2013)</a></h2>
<ul>
<li>O autor defende a eliminação da coleta de lixo da linguagem Rust, citando complicações com a familiaridade, a simplicidade e a adaptabilidade de seu atual sistema de gerenciamento de memória.</li>
<li>Eles sugerem priorizar a posse de ponteiros e confinar a contagem de referências a uma função específica, o que simplificaria o entendimento do gerenciamento de memória para iniciantes e ainda forneceria opções para o gerenciamento dinâmico de memória.</li>
<li>O autor destaca o potencial do Rust na programação de baixo nível e afirma que ele pode ser uma opção adequada para software de servidor da Web de alto desempenho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37465185">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de vários aspectos da linguagem de programação Rust, como a eliminação da coleta de lixo, o equilíbrio entre os tempos de execução com um ou vários threads e as vantagens da arquitetura assíncrona da Rust.</li>
<li>Os recursos, incluindo o uso de genéricos e a &quot;sintaxe de caixa&quot;, são abordados, e a implicação da inexistente coleta de lixo do Rust na elaboração do código é examinada.</li>
<li>Há exames comparativos do Rust com outras linguagens e seus sistemas de tipos, além de menções ao sistema operacional Redox e a linguagens com coletores de lixo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/09/x-sues-calif-to-avoid-revealing-how-it-makes-controversial-content-decisions/">X processa a Califórnia para evitar revelar como toma decisões sobre conteúdo &quot;polêmico&quot;</a></h2>
<ul>
<li>A X Corp. de Elon Musk entrou com um processo para impedir a lei de moderação de conteúdo da Califórnia, AB 587, que exige que as plataformas de mídia social enviem um relatório de serviço detalhando suas práticas de moderação de conteúdo ao procurador do estado.</li>
<li>A X Corp. alega que a lei infringe a Primeira Emenda e impõe penalidades financeiras extensas em caso de não conformidade.</li>
<li>Grupos de tecnologia e especialistas em políticas levantaram preocupações sobre a possibilidade de a lei afetar negativamente os usuários on-line e restringir a liberdade de expressão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467607">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Há um debate contínuo sobre os direitos das empresas, especificamente plataformas de mídia social como o Twitter, relacionados à liberdade de expressão e à moderação de conteúdo.</li>
<li>Os principais pontos discutidos incluem se as empresas devem ter direitos semelhantes aos dos indivíduos de acordo com a Constituição dos EUA, os efeitos da regulamentação governamental sobre a liberdade de expressão e a clareza das práticas de moderação de conteúdo.</li>
<li>O debate também inclui as possíveis ramificações da censura e os desafios legais da aplicação das leis estaduais às plataformas de mídia social.</li>
</ul>
<h2><a href="https://comsci.blog/posts/intuitive-harris">Entendendo intuitivamente o Harris Corner Detector</a></h2>
<ul>
<li>O artigo fornece uma compreensão direta da operação do algoritmo de detecção de cantos de Harris.</li>
<li>Ele apresenta claramente como os cálculos de gradiente, o desfoque gaussiano e as técnicas de limiarização são implementados no algoritmo.</li>
<li>O código desenvolvido pode identificar cantos em uma imagem sem o uso de cálculos matemáticos complexos ou técnicas de aproximação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466302">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra no Harris Corner Detector, um algoritmo fundamental na visão computacional para o reconhecimento de recursos distintos.</li>
<li>Embora não seja o mais avançado, o Harris Corner Detector ainda é utilizado em aplicações específicas, como, por exemplo, SLAM (Simultaneous Localization And Mapping, localização e mapeamento simultâneos visuais).</li>
<li>Também foram discutidos outros algoritmos, incluindo o SIFT (Scale-Invariant Feature Transform) e técnicas de aprendizado de máquina (ML) que estão progredindo no domínio da detecção de recursos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yt-dlp/yt-dlp">Fork do YouTube-dl com recursos adicionais e correções</a></h2>
<ul>
<li>O yt-dlp, uma bifurcação do youtube-dl, apresenta novos recursos e, ao mesmo tempo, mantém o alinhamento com o projeto original, oferecendo suporte a conteúdo com limite de idade, downloads de transmissão ao vivo e extração de legendas.</li>
<li>Ele oferece vários caminhos, configuração portátil e recursos de autoatualização com informações detalhadas sobre instalação, dependências, gerenciamento de arquivos e tarefas de pós-processamento.</li>
<li>O guia inclui exemplos para diversos casos de uso com opções de personalização, configurações de rede, autenticação e seleção de formato, e menciona plug-ins de extração e pós-processamento com uma observação sobre os possíveis riscos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37474066">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o debate em torno de uma bifurcação do YouTube-dl, chamada yt-dlp, que permite aos usuários fazer download de vídeos de várias plataformas da Internet em meio à controvérsia da DMCA (Digital Millennium Copyright Act).</li>
<li>A conversa também destaca as limitações das plataformas centralizadas de hospedagem de vídeo, como o YouTube, e as vantagens das plataformas descentralizadas, como o PeerTube.</li>
<li>Uma parte significativa da discussão é sobre o impacto que essas ferramentas de download têm sobre a receita dos criadores de conteúdo, com opiniões divergentes sobre os direitos dos espectadores versus possíveis perdas devido à pirataria e ao software de bloqueio de anúncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petewarden.com/2023/09/10/why-nvidias-ai-supremacy-is-only-temporary/">A supremacia da Nvidia em IA é apenas temporária</a></h2>
<ul>
<li>A supremacia da Nvidia no aprendizado de máquina (ML) pode diminuir à medida que o foco do setor muda do treinamento para a inferência, o que implica um provável retorno às plataformas de CPU tradicionais, como x86 e Arm.</li>
<li>A inferência, ou seja, a fase de aplicação dos modelos de ML, é pouco enfatizada atualmente em comparação com o treinamento, mas espera-se que sua importância aumente.</li>
<li>O artigo obtém seus argumentos do &quot;Pete Warden&#39;s Blog&quot; para contextualização e fornece uma linha do tempo para essas mudanças previstas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37467585">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o controle significativo da Nvidia sobre o mercado de hardware de IA e a possível concorrência de empresas como AMD, Groq e Mojo.</li>
<li>A discussão se aprofunda em fatores como suporte a software, padrões do setor e preços, que podem afetar o domínio de mercado e a lucratividade da Nvidia.</li>
<li>Embora a Nvidia tenha uma posição forte agora, o artigo conclui que há uma oportunidade para outras empresas desafiarem sua posição, especialmente com áreas de crescimento em potencial, como chatbots de IA e uso de CPU em inferência de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antonz.org/interactive-api-tutorials/">Além da OpenAPI</a></h2>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda na aplicação do protocolo HTTP na elaboração de tutoriais interativos para APIs (Interfaces de Programação de Aplicativos).</li>
<li>Ele mostra a API do GitHub Gists por meio de trechos de código apresentados, ilustrando sua funcionalidade.</li>
<li>O artigo também apresenta a biblioteca &#39;codapi-js&#39; utilizada para documentação interativa e criação de playgrounds de código.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37466207">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo enfatiza a importância da documentação da API e apresenta o modelo de &quot;quatro tipos de documentos&quot; para aprimorar a especificação da OpenAPI.</li>
<li>Ele menciona uma série de ferramentas e estruturas para melhorar a documentação e aplica os mesmos princípios de documentação a outros domínios.</li>
<li>Ele discute as limitações da estrutura DITA e sugere complementar a documentação de referência com documentos conceituais ou baseados em tarefas, abordando tópicos como conteinerização, sandboxing e OpenAPI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-11</a></h1>
<h2><a href="https://www.ctrl.blog/entry/windows-system-components-default-edge.html">A Microsoft não parou de forçar o Edge para os usuários do Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>As configurações padrão do navegador da Web no Windows 11 permanecem inalteradas, apesar das alegações em uma publicação de blog de que a Microsoft consideraria as preferências de navegador dos usuários.</li>
<li>O mal-entendido surgiu de um recente registro de alterações da versão prévia do Windows 11 Insider, levando muitos a acreditar que a Microsoft havia cedido às pressões regulatórias.</li>
<li>Testes aprofundados revelam que o Windows 11 propõe persistentemente o Microsoft Edge como o navegador padrão, substituindo o navegador escolhido pelo usuário. Os relatórios iniciais das alterações foram mal interpretados e amplamente divulgados na mídia, sem nenhuma confirmação oficial da Microsoft.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37461449">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As principais discussões giram em torno da insatisfação do usuário com as tentativas intrusivas do Microsoft Edge de ser o navegador padrão e as limitações do sistema operacional Windows.</li>
<li>Há um desejo notável por mais diversidade de navegadores, com os usuários expressando preocupação com o domínio do Google, e alguns preferem navegadores alternativos como o Chromium ou o Brave.</li>
<li>Os usuários mencionam sistemas operacionais alternativos, como Ubuntu, Arch Linux e distribuições personalizadas do Windows, enquanto discutem diferentes ferramentas, como Emacs e VSCode.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dougseven.com/2014/04/17/knightmare-a-devops-cautionary-tale/">Knightmare: um conto de advertência sobre DevOps (2014)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo relata a queda do Knight Capital Group, uma empresa de serviços financeiros que foi à falência em menos de uma hora devido à implantação malsucedida de seu sistema de negociação automatizado.</li>
<li>Ele destaca a natureza imperativa das implementações totalmente automatizadas e repetíveis no âmbito do DevOps.</li>
<li>A importância do gerenciamento correto da configuração e dos testes na implementação do software também é enfatizada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459495">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco da conversa é o incidente Knightmare de 2014, em que uma falha de DevOps causou perdas financeiras significativas para a Knight Capital devido à escrita de código não compatível com versões anteriores e à falta de um kill switch.</li>
<li>Os participantes destacam a necessidade de sistemas automatizados, kill switches e gerenciamento de riscos para evitar esses problemas, indicando a importância da colaboração cruzada entre os setores de software e financeiro.</li>
<li>O diálogo também aborda os riscos associados ao comércio de alta frequência, as consequências dos erros de implantação e a importância de estruturas corretas, automação e responsabilidade no setor financeiro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://public.wmo.int/en/media/press-release/earth-had-hottest-three-month-period-record-unprecedented-sea-surface">A Terra teve os três meses mais quentes já registrados; temperaturas do mar e condições climáticas extremas sem precedentes</a></h2>
<ul>
<li>Os últimos três meses foram os mais quentes já registrados na Terra, reproduzindo um padrão de mudança climática que causou eventos climáticos extremos e temperaturas da superfície do mar sem precedentes.</li>
<li>Agosto de 2023 surgiu como o agosto mais quente já registrado, contribuindo para que este ano se tornasse o segundo mais quente já registrado, ficando atrás apenas de 2016.</li>
<li>Os cientistas atribuem essas condições climáticas recordes às mudanças climáticas e pedem uma ação urgente para evitar consequências ambientais terríveis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455534">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões abordam a urgência e a necessidade de ação contra a mudança climática, discutindo possíveis soluções e suas várias implicações, incluindo eventos climáticos extremos, aquecimento global relacionado ao homem e as possíveis consequências da mudança climática.</li>
<li>Tópicos importantes incluem geoengenharia, implicações políticas, efeitos sobre a agricultura e a produção de alimentos e a responsabilidade de diferentes nações no gerenciamento das mudanças climáticas.</li>
<li>Há debates sobre a negação da mudança climática, esforços de redução de emissões, com um senso geral de urgência preocupado com os impactos futuros da mudança climática, sugerindo diversas opiniões e perspectivas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/eduard-permyakov/peredvizhnikov-engine">Mecanismo Peredvizhnikov: Mecanismo de jogo sem travas escrito em C++20</a></h2>
<ul>
<li>O Peredvizhnikov Engine é um mecanismo de jogo sem bloqueio escrito em C++20, projetado no modelo de ator de computação simultânea, permitindo o desenvolvimento de lógica paralela e o isolamento de sincronização entre threads.</li>
<li>O mecanismo é tolerante a falhas, com garantia de persistência mesmo que os threads de trabalho sejam eliminados, inclui algoritmos sem bloqueio e é licenciado pela GPLV3, mas pode ser licenciado de outra forma, se permitido pelo criador.</li>
<li>Atualmente, o mecanismo é compatível apenas com o Linux e requer o Clang++ 16 para a construção.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37456471">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Peredvizhnikov Engine, um mecanismo de jogo sem bloqueio escrito em C++20, usa uma técnica Benaphore exclusiva para enfileiramento de mensagens que melhora os níveis de desempenho.</li>
<li>Os principais pontos de debate no desenvolvimento de jogos são o desempenho consistente, a sincronização entre vários jogadores, a complexidade do hardware e do software atuais e as limitações do Peredvizhnikov Engine, incluindo os desafios de depuração e a falta de suporte ao Windows.</li>
<li>Uma discussão substancial também é dedicada à distinção entre jogos para celular e jogos para PC/console, enfatizando a vantagem de utilizar uma biblioteca como a SDL em vez de camadas específicas de plataforma para a construção de um mecanismo de jogo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devnonsense.com/posts/how-does-linux-nat-a-ping/">Como o Linux faz o NAT de um ping?</a></h2>
<ul>
<li>O autor realizou experimentos para entender como o Network Address Translation (NAT) funciona em relação aos pacotes ICMP em um ambiente Linux.</li>
<li>Eles se aprofundaram na estrutura e na mecânica das mensagens ICMP echo e echo reply, juntamente com a implementação do comando &#39;ping&#39; e a aleatoriedade da seleção do identificador ICMP.</li>
<li>Utilizando uma ferramenta chamada &quot;bpftrace&quot; para rastrear as funções do kernel, o autor observou e confirmou a modificação nos endereços IP de origem e destino nos pacotes ICMP devido ao processo NAT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455621">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os artigos exploram uma série de tópicos relacionados a NAT (Network Address Translation), IPv6 e o uso de ping para redes ponto a ponto, incluindo como o Linux lida com NAT e ping.</li>
<li>São discutidas as vantagens, os desafios e as restrições das configurações existentes de NAT e IPv6, bem como as possíveis soluções para melhorar a comunicação ponto a ponto.</li>
<li>Embora pareça haver uma variedade de pontos de vista e preocupações com relação a essas tecnologias e sua implementação, os artigos têm como objetivo fornecer uma visão abrangente do tópico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://steele.blue/geofence-pizza-ordering/">Conectei o GPS da minha bicicleta para pedir pizza durante uma corrida de cascalho</a></h2>
<ul>
<li>Matt Steele conectou o GPS de sua bicicleta para fazer pedidos antecipados de pizza no Casey&#39;s General Store enquanto participava de uma corrida de cascalho usando um script ativado quando sua bicicleta saía de uma geofence.</li>
<li>Em sua primeira tentativa, houve um falso positivo que não conseguiu pedir a pizza. Entretanto, depois de aprimorar o script, Matt conseguiu pedir uma pizza após a corrida.</li>
<li>Apesar dos desafios enfrentados, Matt aprendeu lições valiosas e pretende usar a funcionalidade de pedido de pizza em corridas futuras. O código-fonte do projeto está disponível publicamente no GitHub, uma plataforma de hospedagem on-line para desenvolvimento de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454766">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto se concentra na história de um ciclista que conectou o GPS de sua bicicleta para permitir o pedido de pizza durante uma corrida, o que gerou um debate sobre o possível uso indevido de APIs de serviços de pedidos de comida, como um esquema de lavagem de dinheiro.</li>
<li>Ele discute as dificuldades das corridas de resistência, especialmente sobre o abastecimento do corpo, e os hacks no estilo IFTTT desenvolvidos pelos usuários para integrar o pedido de alimentos.</li>
<li>O artigo também menciona uma tendência de bloqueio aleatório de usuários por sites, possivelmente para cumprir o GDPR ou para cortar custos, com a adoção do bloqueio geográfico por empresas de varejo para evitar ameaças e reduzir o uso de largura de banda. O DDoS Guard gratuito da Cloudflare é identificado como um possível motivo para essa tendência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.karl.berlin/static-site.html">&quot;Make&quot; como um gerador de site estático (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha suas experiências positivas usando o gerador de sites estáticos, Karl Bartel Home Projects, para criar e hospedar sites, destacando sua velocidade, simplicidade e flexibilidade.</li>
<li>Eles discutem várias funcionalidades, como a adição de cabeçalhos a arquivos HTML, a cópia de arquivos inalterados e a possibilidade de converter conteúdo markdown em HTML.</li>
<li>Eles propõem recursos convenientes, como servir o site localmente, reconstruir automaticamente as alterações nos arquivos e fazer upload diretamente para o GitHub Pages.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454853">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda em métodos e ferramentas para criar e gerenciar sites estáticos, incluindo o uso de Makefiles, scripts de shell e geradores de sites estáticos, discutindo suas vantagens e desvantagens.</li>
<li>Ele aborda o uso do Nix, do Conda e do Docker para o gerenciamento do ambiente de computação, discutindo os desafios e os pontos fortes associados a essas ferramentas.</li>
<li>Também são discutidos o valor dos blogs pessoais, o uso de heredocs e de compiladores de texto simples para HTML para a geração de sites e as limitações da tecnologia atual da Web com relação ao estilo consistente entre plataformas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vanityfair.com/news/2023/09/new-jfk-assassination-revelation-upend-lone-gunman">Nova revelação sobre o assassinato de JFK pode acabar com a teoria do atirador solitário</a></h2>
<ul>
<li>O ex-agente do Serviço Secreto, Paul Landis, alega a descoberta de uma bala na limusine do Presidente Kennedy no dia de seu assassinato, o que potencialmente se opõe à teoria do &quot;Pistoleiro Solitário&quot; da Comissão Warren.</li>
<li>A possível presença de uma bala adicional levanta dúvidas sobre o relato oficial do incidente e pode exigir uma reconsideração das conclusões estabelecidas.</li>
<li>Outra alegação importante vem do agente especial Richard Landis, que sugere que uma bala foi deixada em uma maca no hospital, contradizendo a afirmação da comissão de que a bala se originou da maca do governador Connally.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37454707">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão apresenta uma visão geral dos debates on-line sobre o assassinato de JFK e as teorias de conspiração associadas, com tópicos que vão desde o envolvimento da CIA até a credibilidade do relatório da Comissão Warren.</li>
<li>A validade da teoria da bala única, a retenção de documentos confidenciais e a falibilidade da memória humana servem como pontos de debate importantes na avaliação dos depoimentos de testemunhas.</li>
<li>O discurso também destaca o papel do comportamento dos indivíduos, a disponibilidade de provas em vídeo e a relevância dessas teorias na política atual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://littleblah.com/post/2019-09-01-senior-engineer-checklist/">Lista de verificação de um engenheiro sênior (2019)</a></h2>
<ul>
<li>O site oferece uma lista de verificação abrangente criada para ajudar os engenheiros seniores a progredir e ter sucesso na carreira, contendo tarefas e princípios importantes.</li>
<li>Abrange diversos tópicos, como liderança, práticas de contratação, tecnologia, networking e o cultivo de relações profissionais, reconhecendo as facetas comerciais de suas funções.</li>
<li>Eles são orientados a lidar com situações desafiadoras, priorizar o trabalho, aprender continuamente, manter a mente aberta, reforçar a responsabilidade e desencorajar a complicação excessiva do sistema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37458283">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As conversas envolvem vários aspectos da função, das responsabilidades e dos obstáculos de um engenheiro sênior, como tomada de decisões, orientação, gerenciamento de pessoas, ambiguidade, comunicação, solução de problemas, compreensão das nuances comerciais e requisitos de habilidades diversas.</li>
<li>Existe uma discordância sobre a importância da experiência versus a tomada de decisão baseada em evidências, mostrando que existem diferentes perspectivas dentro do campo.</li>
<li>As discussões ressaltam a natureza multidimensional dos cargos de engenharia sênior e a necessidade de uma combinação de conhecimento técnico, experiência e habilidades de liderança eficazes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.gnu.org/archive/html/emacs-devel/2023-09/msg00713.html">Adeus a Thien-Thi Nguyen</a></h2>
<ul>
<li>Thien-Thi Nguyen, um renomado hacker, artista e escritor que fez contribuições substanciais para os programas GNU e pacotes de software livre, infelizmente faleceu.</li>
<li>Nguyen foi reconhecido por seu trabalho no GNU Emacs, GNU Taler e GNU Go. Ele também foi o autor e mantenedor de vários pacotes do Emacs.</li>
<li>Sua partida significa uma perda considerável para a comunidade de software livre, pois suas contribuições foram inestimáveis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457796">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Thien-Thi Nguyen, um membro bem conceituado das comunidades Emacs e GNU Guile, infelizmente faleceu.</li>
<li>As pessoas dessas comunidades estão expressando sua tristeza e compartilhando memórias associadas a ele.</li>
<li>Estão em andamento discussões sobre as contribuições que ele fez por meio de seus projetos e o impacto significativo que teve na comunidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usgs.gov/faqs/why-ocean-salty">Por que o oceano é salgado? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>A salinidade do oceano, aproximadamente 3,5% do peso da água do mar, deve-se à erosão das rochas terrestres pela chuva, transferindo sais e minerais para os rios e, por fim, para o oceano.</li>
<li>Os íons mais predominantes na água do mar são o cloreto e o sódio.</li>
<li>Tanto o USGS (United States Geological Survey) quanto a NOAA (National Oceanic and Atmospheric Administration) fornecem mais recursos para entender a salinidade do oceano e assuntos relacionados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459371">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões examinam vários aspectos do alto teor de sal do oceano, como o acúmulo de íons de sódio e cloreto.</li>
<li>Os tópicos incluem a função do cálcio na manutenção da vida, as possíveis consequências da dessalinização e as aplicações do sódio e do cloro.</li>
<li>Outros pontos de discussão abrangem a composição química da água do mar e as implicações da salinidade do oceano no clima e na vida marinha.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhoyt.com/writings/awk-make/">A versão de 60 linhas do livro Awk do Make</a></h2>
<ul>
<li>O autor detalha a utilidade do programa Make, uma ferramenta para criar projetos de software, discutindo especificamente uma versão simplificada criada usando a linguagem de programação AWK.</li>
<li>O destaque é a segunda edição do livro AWK, que será lançada em breve, com suporte a CSV e uma versão alterada do programa Make.</li>
<li>Embora reconheça a utilidade do AWK em tarefas específicas, o autor argumenta que o Python é uma linguagem mais apropriada para esse tipo de programa e fornece um link para o repositório do GitHub que hospeda o código-fonte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37460815">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor compartilha sua jornada criando uma variante do utilitário Make com o Awk, uma linguagem de script, e uma tentativa fracassada de modificar o GNU Awk.</li>
<li>Os leitores participam de debates sobre o uso do Awk em comparação com outras linguagens de script, discutindo seus pontos fortes e fracos.</li>
<li>Alternativas como pawk.py e rp são mencionadas como possíveis ferramentas, juntamente com o conceito de escrever one-liners em Awk ou criar uma versão Python mais simplificada influenciada pelo Awk.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ad8e.pages.dev/curve">Novas curvas Bézier para gráficos vetoriais</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute as dificuldades de usar as curvas de Bézier, destacando questões como a determinação do posicionamento e do comprimento adequados dos pontos de controle.</li>
<li>Propõe-se uma solução matemática que usa as propriedades locais das curvas - posição, direção e curvatura - para gerenciar a forma da curva, permitindo desenho e alinhamento mais fáceis; ela também resolve problemas inerentes, como a representação de círculos e a manutenção da continuidade da curvatura.</li>
<li>Além disso, o artigo aborda as limitações e desvantagens dessa solução proposta, sugerindo possíveis desenvolvimentos futuros no campo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457051">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o uso, as vantagens e os desafios das curvas de Bézier no design gráfico e na animação.</li>
<li>Ele propõe curvas alternativas, como Beziers quadráticas, sugerindo possíveis limitações das curvas de Bézier, principalmente sua ineficiência em representar círculos com precisão.</li>
<li>Há um destaque para o discurso e a investigação contínuos de diferentes metodologias relacionadas a gráficos vetoriais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/green/2023/08/30/fact-check-is-air-conditioning-making-cities-hotter">O ar condicionado está tornando as cidades mais quentes?</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo recente sugere que as unidades de ar-condicionado amplificam as temperaturas da cidade, com o calor residual durante as ondas de calor aumentando significativamente as temperaturas externas em mais de 2 graus Celsius.</li>
<li>Os condicionadores de ar estão sendo debatidos devido à sua contribuição para o problema das ondas de calor, pois emitem ar quente para o exterior e consomem muita eletricidade, liberando gases que aquecem o planeta.</li>
<li>Como a previsão é de que o uso global de ar-condicionado triplique até 2050, o estudo recomenda alternativas como cultivar espaços verdes, melhorar o isolamento dos edifícios e educar as pessoas sobre como se manterem frescas durante as ondas de calor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455382">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa aborda uma variedade de tópicos, incluindo a influência do ar condicionado, as vantagens das árvores e dos painéis solares no gerenciamento da temperatura e a eficácia dos resfriadores de ar e dos telhados refletivos.</li>
<li>É enfatizada a necessidade de soluções alternativas, levando em conta vários fatores, para obter um controle eficaz da temperatura e a sustentabilidade ambiental em contextos urbanos.</li>
<li>As discussões vão desde os benefícios e custos das instalações solares, o impacto dessas tecnologias nas ilhas de calor urbanas, os desafios da superpopulação urbana e as implicações ambientais da produção e do transporte de alimentos nas cidades.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Yifan-Song793/RestGPT">RestGPT</a></h2>
<ul>
<li>O projeto RestGPT é um modelo de linguagem considerável que interage com APIs RESTful para manipular aplicativos do mundo real, como bancos de dados de filmes e reprodutores de música.</li>
<li>O RestGPT usa uma estrutura de planejamento e execução para chamar APIs e analisar as respostas.</li>
<li>O projeto apresenta o RestBench, um conjunto de testes para medir o desempenho do RestGPT, e o código, os dados e as instruções para configurar e operar o sistema estão disponíveis sob uma licença de código aberto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37462125">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão central é sobre a distinção entre o RestGPT e outros modelos de linguagem, com considerações sobre sua compreensão e capacidade de lidar com situações da vida real.</li>
<li>A conversa aborda o potencial de modelos de linguagem como o ChatGPT em automação residencial, assistentes pessoais e em DevOps, contrastando-os com as limitações de assistentes virtuais como a Siri em relação à compreensão de linguagem natural e contexto.</li>
<li>O foco está na necessidade de desafiar o monopólio da NVIDIA no suporte à GPU, o que sugere a necessidade de concorrência no campo. O uso das técnicas ChatGPT, Noteable e GOFAI com modelos de linguagem também é discutido.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domains.google/">O Google não oferece mais registros de novos domínios</a></h2>
<ul>
<li>A partir de 7 de setembro de 2023, o Google Domains parou de fornecer novos registros de domínios.</li>
<li>O Squarespace adquiriu todos os registros de domínios e contas de clientes do Google Domains.</li>
<li>Os clientes existentes do Google Domains devem fazer a transição de seus domínios para o Squarespace.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455574">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Google transferiu seu serviço de registro de domínios, o Google Domains, para o Squarespace. Esse desenvolvimento gerou discussões e levantou preocupações sobre as estratégias do Google e a futura alocação de seus recursos.</li>
<li>São sugeridas outras opções de registradores de domínios, como Porkbun, Namecheap, Dynadot, Cloudflare, Nearlyfreespeech e Gandi. Existem preocupações sobre o novo gerenciamento da Gandi, enquanto o serviço de gerenciamento de domínios do Google Cloud, o Cloud DNS, não é afetado. Por outro lado, há preocupações sobre o futuro do Google Cloud Platform (GCP).</li>
<li>Essa transição destaca as questões de confiança, confiabilidade e riscos de depender de uma única empresa para vários serviços. Chama-se a atenção para a necessidade de considerar provedores alternativos e o gerenciamento comparativo de domínios do Google.</li>
</ul>
<h2><a href="https://designsystem.digital.gov/">Um sistema de design para o governo federal</a></h2>
<ul>
<li>O US Web Design System (USWDS) é uma ferramenta do governo federal que auxilia na criação de sites governamentais acessíveis e compatíveis com dispositivos móveis.</li>
<li>Ele oferece componentes, padrões, tokens de design e utilitários para projetar e implementar experiências de usuário.</li>
<li>O USWDS é uma comunidade ativa de código aberto que oferece suporte a vários sites e órgãos governamentais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37459341">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O governo dos EUA promulgou o US Web Design System (USWDS) em um esforço para modernizar os sites do governo e aprimorar os serviços digitais, espelhando iniciativas semelhantes em outros países.</li>
<li>A discussão continua dividida quanto ao sucesso desses projetos, com áreas centrais de discórdia envolvendo usabilidade, design minimalista e o valor dos sistemas padrão e das bibliotecas de ícones.</li>
<li>Surgem debates sobre o uso de licenças de domínio público e GPL em operações governamentais, o que gera preocupação e especulação sobre o emprego de sistemas de ícones existentes e a manutenção tecnológica esperada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.simplemobiletools.com">Um grupo de aplicativos Android de código aberto sem anúncios e permissões desnecessárias</a></h2>
<ul>
<li>O Simple Mobile Tools é um projeto que apresenta uma série de aplicativos Android básicos de código aberto e sem anúncios, com cores personalizáveis que oferecem alternativas aos aplicativos Android existentes.</li>
<li>O projeto inclui aplicativos como o Simple Gallery Pro, o Simple Calendar Pro, o Simple Contacts Pro, o Simple Notes Pro e o Simple File Manager Pro.</li>
<li>Os aplicativos obtiveram coletivamente mais de 70 milhões de downloads e mantêm uma classificação média de 4,6, indicando alta satisfação do usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37463662">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão expressando descontentamento com as lojas de aplicativos que oferecem aplicativos com anúncios e compras no aplicativo, defendendo aplicativos sem anúncios disponíveis a um preço fixo.</li>
<li>Eles estão compartilhando experiências e recursos de vários aplicativos de navegação de arquivos e consideram alternativas como consoles Nintendo ou lojas de aplicativos selecionadas para uma experiência de usuário mais limpa.</li>
<li>O debate também aborda os desafios e as estratégias de monetização de produtos digitais com um desejo declarado de mais transparência e melhores opções para apoiar os criadores de software sem anúncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://henrikwarne.com/2023/09/10/what-i-have-changed-my-mind-about-in-software-development/">O que mudei de ideia sobre o desenvolvimento de software</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha suas visões evolutivas sobre tópicos de desenvolvimento de software, como comentários no código, testes unitários de métodos privados e o uso de ambientes de desenvolvimento integrado (IDEs) e depuradores.</li>
<li>O autor também discute as vantagens do trabalho remoto e da utilização do ChatGPT, um modelo de linguagem de IA desenvolvido pela OpenAI, para determinadas tarefas.</li>
<li>A importância da colaboração e da abertura para novas ideias no desenvolvimento de software é ressaltada na postagem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37457208">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://scitechdaily.com/90-reduction-scientists-discover-natural-molecule-that-eradicates-plaques-and-cavities/">A molécula DIM reduz os biofilmes que causam a placa dentária: estudo</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores descobriram uma molécula de ocorrência natural, o DIM, capaz de reduzir a placa dentária e as cáries em até 90%.</li>
<li>O DIM funciona rompendo o biofilme de bactérias que causam cáries e pode ser usado para melhorar os produtos de higiene bucal, como pasta de dente e enxaguante bucal.</li>
<li>Além desse avanço na saúde bucal, o artigo também discute vários outros avanços e estudos científicos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37455106">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os pesquisadores descobriram uma molécula, o DIM, que pode reduzir a placa dentária, o que levou à criação de um comprimido probiótico para competir com as bactérias prejudiciais à boca.</li>
<li>A comercialização desses produtos tem sido prejudicada devido à incerteza sobre sua eficácia e às preocupações com sua persistência a longo prazo.</li>
<li>O artigo discute os motivos para a tração limitada dessa inovação, o ceticismo quanto à sua eficácia, os prós e contras das práticas e produtos de higiene bucal e a possível influência das sociedades odontológicas na aprovação e promoção de novos tratamentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-10</a></h1>
<h2><a href="https://benchmarks.llmonitor.com">Fazer um conjunto de 20 perguntas a 60 LLMs</a></h2>
<ul>
<li>A pessoa desenvolveu um script projetado para testar o raciocínio básico, o cumprimento de instruções e a criatividade de mais de 60 modelos.</li>
<li>As respostas foram armazenadas em um banco de dados SQLite, oferecendo resultados não processados para análise.</li>
<li>Este projeto tem como objetivo avaliar o desempenho desses modelos em fluxos de trabalho reais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445401">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de diversos aspectos dos modelos de linguagem de IA, com foco em seu desempenho, limitações e escopo para aprimoramento.</li>
<li>Os membros trocam experiências pessoais e pontos de vista sobre a precisão, a consistência e a aplicabilidade desses modelos em diferentes cenários, discutindo também questões de transparência e viés.</li>
<li>O discurso sugere as profundas complexidades, os desafios e os possíveis benefícios envolvidos na adoção de modelos de linguagem de IA em vários domínios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/lithium-discovery-in-us-volcano-could-be-biggest-deposit-ever-found/4018032.article">Descoberta de lítio em vulcão dos EUA pode ser o maior depósito já encontrado</a></h2>
<ul>
<li>Um formidável depósito de lítio, potencialmente o maior do mundo, foi descoberto ao longo da fronteira entre Nevada e Oregon, o que pode contribuir significativamente para o suprimento global de lítio.</li>
<li>O depósito, alojado em uma argila incomum em uma cratera vulcânica, contém uma estimativa de 20 a 40 milhões de toneladas de lítio, quase o dobro do encontrado em minerais ricos em lítio.</li>
<li>Essa descoberta, se aproveitada de forma eficiente, pode ter um impacto significativo no mercado mundial de lítio - alterando os preços, garantindo a segurança do fornecimento e influenciando a dinâmica geopolítica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37450915">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza os aspectos da produção de lítio, incluindo a disponibilidade, os desafios de refino e reciclagem e o impacto ambiental, destacando a necessidade de habilidades e procedimentos específicos para a fabricação eficiente de baterias.</li>
<li>Atualmente, a China lidera o refino de lítio, com empresas de lítio viáveis observadas nos EUA. A conversa menciona as complexidades e os desafios relacionados à reciclagem do alumínio e pede melhores taxas de reciclagem para o lítio.</li>
<li>A preocupação com a pegada ambiental da mineração de lítio é contraposta por seu papel vital na eletrificação e no combate às mudanças climáticas, com implicações geopolíticas. Os pedidos de mais pesquisas sobre extração ecológica estão ligados à oposição a uma proposta de mina de lítio em Nevada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bricknerd.com/home/every-type-of-plastic-used-by-lego-5-20-22">Todos os tipos de plástico usados pela LEGO (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Este artigo descreve os vários plásticos que a LEGO utiliza, aprofundando-se em suas características e aplicações.</li>
<li>As composições plásticas da LEGO são segredos comerciais, ressaltando os esforços da empresa para criar materiais ecologicamente corretos.</li>
<li>A peça especula sobre possíveis materiais futuros para os tijolos LEGO, demonstrando a inovação contínua nesse campo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444268">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo fornece informações sobre os tipos de plásticos usados pela LEGO, incluindo discussões sobre armazenamento, preservação, envelhecimento e fragilidade.</li>
<li>Isso levanta questões sobre as consequências ambientais do uso de plásticos pela LEGO e o possível greenwashing, apesar dos objetivos de sustentabilidade da empresa.</li>
<li>O risco potencial de microplásticos e as preocupações com a segurança alimentar em relação às lancheiras LEGO são abordados, com sugestões para desmontagem e lavagem regulares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/09/09/memories-from-old-lan-parties.html">Memórias de antigas LAN parties</a></h2>
<ul>
<li>O autor traz uma visão nostálgica das LAN parties dos anos 2000, destacando experiências com sistemas operacionais Windows, modificações de hardware e práticas de jogos.</li>
<li>A narrativa relembra incidentes únicos, como a necessidade de reinstalar o Windows, o roubo do disco rígido, o uso de cracks para jogos piratas e o desenvolvimento da tecnologia de LAN ao longo do tempo.</li>
<li>O artigo apresenta uma visão bem-humorada e retrospectiva das complexidades e peculiaridades das experiências anteriores de jogos em LAN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37451518">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão reflete sobre a nostalgia e as boas lembranças associadas às festas de LAN (Local Area Network) durante os anos 90 e início dos anos 2000.</li>
<li>Os participantes relembram suas experiências com jogos, configuração de computadores e a emoção e os desafios dos jogos em LAN.</li>
<li>A conversa ressalta os elementos de camaradagem, competição e prazer que as LAN parties promoviam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scottbez1/smartknob">SmartKnob - Botão de entrada háptico com pontos finais definidos por software e detentores virtuais</a></h2>
<ul>
<li>O SmartKnob é um dispositivo de entrada de código aberto que utiliza um motor gimbal sem escovas e um codificador magnético para controle preciso, oferecendo personalização para detentos e paradas finais.</li>
<li>O desenvolvimento desse projeto ainda está em andamento e necessita de recursos avançados de soldagem.</li>
<li>A SparkFun Electronics fabrica e fornece os motores sugeridos, e existe uma comunidade no Discord para que os usuários conversem sobre suas construções.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37448659">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O SmartKnob é um projeto de hardware de código aberto que criou um botão de entrada háptica com pontos finais definidos por software e detentores virtuais, elogiado por seu potencial em áreas como instrumentos musicais, painéis de controle e simuladores.</li>
<li>Apesar do entusiasmo, alguns estão expressando preocupação com a proteção contra a tensão gerada pela rotação do botão pelo usuário.</li>
<li>O projeto é bem documentado, com um design polido, e o criador está aberto a feedback e contribuições para aprimoramento, o que indica uma evolução contínua em resposta às necessidades do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/news/world/live-blog/morocco-earthquake-kills-600-devastates-historic-sites-live-updates-rcna104208">Terremoto no Marrocos mata mais de 1.000 pessoas</a></h2>
<ul>
<li>Uma série de terremotos devastadores atingiu o Marrocos, causando considerável perda de vidas e danos à infraestrutura.</li>
<li>O rei marroquino criou equipes de busca e resgate, e a comunidade internacional, incluindo os EUA e o Papa Francisco, ofereceram apoio e condolências.</li>
<li>Grupos humanitários e vários países estão fornecendo ajuda e assistência, enquanto o processo de busca de sobreviventes e avaliação do nível de danos continua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37445284">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O terremoto mortal no Marrocos instigou uma ampla discussão com foco na preparação para terremotos, políticas de visto para profissionais imigrantes dos EUA e preocupações com a infraestrutura de moradia em áreas propensas a terremotos.</li>
<li>Um tópico controverso nas discussões é a alegação feita por um pesquisador que acredita poder prever terremotos com base em influências planetárias, atraindo ceticismo devido à insuficiência de evidências científicas de apoio.</li>
<li>O debate também aborda os impactos do turismo nas comunidades afetadas e a disputa em torno das fronteiras e dos direitos de imigração.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moneycontrol.com/europe/?url=https://www.moneycontrol.com/news/trends/layoffs-google-microsoft-meta-amazon-hiring-low-paid-h1b-workers-after-us-layoffs-report-10605301.html">Google, Meta e Amazon contratam trabalhadores H1B de baixa remuneração após demissões nos EUA</a></h2>
<ul>
<li>As principais empresas de tecnologia, como Google, Meta, Amazon, Microsoft, Zoom, Salesforce e Palantir, solicitaram milhares de vistos de trabalhadores H1B este ano, mesmo quando realizaram demissões em massa.</li>
<li>Apesar de demitir funcionários, essas empresas ainda entraram com pedidos de vistos H1B com o objetivo de contratar funções como engenheiros de software e pesquisadores, supostamente com foco em trabalhadores de tecnologia com salários mais baixos vindos do exterior.</li>
<li>As demissões afetaram muitos dos atuais trabalhadores com vistos H1B, inclusive os indianos, destacando uma estratégia conflitante de redução de pessoal e, ao mesmo tempo, a busca pela contratação de talentos estrangeiros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444386">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno das grandes empresas de tecnologia, incluindo Google, Meta e Amazon, que estão sendo examinadas por supostamente contratarem trabalhadores H1B mal remunerados após demitirem funcionários locais nos EUA, possivelmente como uma estratégia para diminuir os salários.</li>
<li>A conversa esclarece os problemas enfrentados pelos trabalhadores H1B, como os desafios relacionados às barreiras linguísticas, a percepção de preconceito no processo de contratação e as preocupações com o tratamento geral, levando a pedidos de reforma.</li>
<li>Uma extensão da discussão se aventura em debates mais amplos sobre a priorização dos cidadãos nas práticas de contratação, o valor das vidas americanas e o papel das fronteiras nacionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/wellness/2023/09/08/public-restrooms-hard-find-comic/">É difícil encontrar banheiros públicos nos Estados Unidos</a></h2>
<ul>
<li>O artigo destaca o desafio de localizar banheiros públicos nos Estados Unidos, uma situação que afeta especialmente as pessoas com problemas de saúde.</li>
<li>A falta de banheiros públicos afeta vários grupos, incluindo pessoas com problemas intestinais, sem-teto, idosos e grávidas.</li>
<li>O artigo ressalta a necessidade de banheiros acessíveis para pessoas que precisam deles com urgência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446083">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco principal da discussão é a disponibilidade e acessibilidade de banheiros públicos em áreas urbanas dos Estados Unidos, com menção específica a questões como falta de moradia, uso de drogas e vandalismo.</li>
<li>Há um debate sobre fatores socioeconômicos mais amplos, incluindo desigualdade, responsabilidade cívica e o papel que as empresas desempenham no fornecimento de instalações públicas.</li>
<li>A conversa tem um ângulo comparativo, fazendo referência a países europeus e discutindo como os cuidados com a saúde mental e o terrorismo afetam as instalações de banheiros públicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://awealthofcommonsense.com/2023/09/the-u-s-housing-market-vs-the-canadian-housing-market/">O mercado imobiliário dos EUA vs. o mercado imobiliário canadense</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explora a diferença significativa entre os mercados imobiliários dos Estados Unidos e do Canadá, com um aumento real de 142% nos preços das moradias canadenses desde 2005, em comparação com o aumento de 26% dos EUA no mesmo período.</li>
<li>A divergência é ainda mais perceptível quando se leva em conta a renda disponível, em que a renda dos EUA acompanhou o aumento dos custos de moradia, mas a renda canadense ficou para trás.</li>
<li>O argumento central é que a acessibilidade no mercado imobiliário, embora problemática nos EUA, é profundamente pior no Canadá.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37446790">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Houve um aumento notável nos preços das moradias canadenses, o que torna a aquisição da casa própria cada vez mais desafiadora para os jovens e pessoas que trabalham.</li>
<li>Elementos como políticas governamentais, impacto do investidor, salários estagnados e imigração são relatados como fatores que contribuem para essa crise de acessibilidade de moradia.</li>
<li>Várias soluções são propostas, incluindo desenvolvimento acelerado, aumento do financiamento de moradias sociais, reformas tributárias e políticas de imigração equilibradas, mas a ausência de soluções eficazes e o impasse político são criticados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.livescience.com/health/cancer/crispr-used-to-reprogram-cancer-cells-into-healthy-muscle-in-the-lab">CRISPR usado para &quot;reprogramar&quot; células cancerosas em músculos saudáveis no laboratório</a></h2>
<ul>
<li>Os cientistas aproveitaram com sucesso a tecnologia CRISPR para transformar células cancerígenas em células musculares saudáveis.</li>
<li>Essa descoberta pode abrir caminho para novas possibilidades em terapias de edição de genes para o tratamento do câncer.</li>
<li>CRISPR, ou Clustered Regularly Interspaced Short Palindromic Repeats, é uma ferramenta de edição de genes que permite aos pesquisadores alterar com precisão as sequências de DNA e modificar a função dos genes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37444477">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os cientistas utilizaram a tecnologia de edição de genes CRISPR para transformar células cancerígenas em células musculares saudáveis em um ambiente de laboratório.</li>
<li>Esse método pode abrir caminho para novos tratamentos de doenças que degeneram os músculos.</li>
<li>No entanto, ainda há obstáculos a serem superados, principalmente para garantir que a tecnologia não cause danos inadvertidos aos tecidos saudáveis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-09</a></h1>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.0">Bun v1.0.0</a></h2>
<ul>
<li>O Bun 1.0 é um kit de ferramentas projetado para simplificar o desenvolvimento em JavaScript e TypeScript, substituindo várias ferramentas e oferecendo compatibilidade com aplicativos Node.js existentes.</li>
<li>Ele vem com TypeScript, suporte a JSX e APIs da Web incorporadas, o que o torna um tempo de execução de JavaScript capaz de lidar com mais solicitações por segundo do que o Node.js.</li>
<li>Os recursos adicionais incluem suporte a WebSockets e gerenciamento de pacotes. A empresa que desenvolveu o Bun 1.0 está localizada em São Francisco e atualmente está recrutando pessoal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434117">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão está centrada no Bun, uma ferramenta do ecossistema Node.js que oferece suporte aos módulos CommonJS e ES, com os usuários destacando os prós e os contras.</li>
<li>A conversa também esclarece o uso do Discord e do GitHub como plataformas de comunicação para projetos de código aberto.</li>
<li>A ferramenta Bun é comparada a outras ferramentas, como Deno e Vite, com preocupações adicionais em relação à sua estabilidade e licenciamento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitbashing.io/async-rust.html">Talvez o Rust não seja uma boa ferramenta para software de espaço de usuário massivamente simultâneo</a></h2>
<ul>
<li>O autor esclarece o propósito do Async Rust, uma linguagem de programação com foco na concorrência moderna, diferenciando entre paralelismo e concorrência e delineando as limitações da divisão de código.</li>
<li>A simultaneidade baseada em Mutex é considerada prejudicial devido aos riscos de condições de corrida e deadlocks; portanto, recomenda-se o uso de canais - ou filas - para comunicação entre threads. No entanto, para problemas de simultaneidade de alto nível, os threads podem não ser suficientes, o que leva ao modelo &quot;async/await&quot; do Rust.</li>
<li>Apesar dessas vantagens, o Async Rust apresenta desafios, como garantir a segurança dos objetos no compilador e o uso onipresente do Arc (Atomic Reference Count). A adequação do aplicativo de software de espaço de usuário massivamente concorrente do Rust permanece questionável.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37435515">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso abrange diversos assuntos relacionados à programação em Rust, como segurança de memória, concorrência, desenvolvimento de gráficos, produtividade e gerenciamento de memória.</li>
<li>As experiências compartilhadas pelos participantes esclareceram as vantagens e os desafios do uso do Rust e sua aplicabilidade em vários casos de uso.</li>
<li>A interação também fornece comparações com outras linguagens, como Python e Go, e discute vários conceitos de programação, como herança e abstração, oferecendo uma visão dos pontos fortes e fracos do Rust e dos esforços contínuos para aprimoramentos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mtlynch.io/aardvarkd/">Aardvark&#39;d: O documentário de Fog Creek, 18 anos depois</a></h2>
<ul>
<li>A postagem analisa o documentário &quot;Aardvark&#39;d&quot;, que acompanha os estagiários da Fog Creek Software e inclui entrevistas com personalidades bem-sucedidas do setor de tecnologia.</li>
<li>Ele se concentra no estado do desenvolvimento de software independente em 2005, incluindo a fundação da Y Combinator e a gênese do Reddit.</li>
<li>Ele critica a falta de resolução do filme, destaca o lançamento de um curso em vídeo sobre o aprimoramento da criação de software e oferece links para o documentário e o curso no YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433186">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo fornece comentários detalhados sobre &quot;Aardvark&#39;d&quot;, um documentário da Fog Creek, oferecendo correções e contexto adicional dos participantes do filme.</li>
<li>Ele explora vários temas, como a história da Fog Creek Software, seus desafios e vitórias relacionados a produtos e sua mudança de Boston para o Vale do Silício.</li>
<li>Uma parte significativa da discussão gira em torno do uso generalizado do JIRA da Atlassian e da prevalência de especificações funcionais no desenvolvimento de software, oferecendo uma visão nostálgica da evolução da tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://procreate.com/dreams">Procriar sonhos</a></h2>
<ul>
<li>O Procreate Dreams é um aplicativo de animação recém-lançado, projetado para criar animações desenhadas à mão, gráficos em movimento e muito mais.</li>
<li>O aplicativo apresenta várias ferramentas, como desenho, pintura, edição de áudio e vídeo, criação de palco, movimento e efeitos ao vivo, quadros-chave, renderização em tempo real, skins de cebola e animação de texto e tipo.</li>
<li>O aplicativo, que é compatível com o iPad e o Apple Pencil, estará disponível para compra a partir de 22 de novembro ao preço de US$ 19,99.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434918">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O aplicativo Procreate, conhecido por sua qualidade e preço acessível, entusiasmou os usuários com o lançamento de sua versão Procreate 5X, que apresenta um novo recurso de animação.</li>
<li>O novo aplicativo de animação do Procreate, Dreams, provocou reações mistas, com alguns usuários demonstrando entusiasmo, enquanto outros questionam a necessidade de anúncios.</li>
<li>Em meio ao feedback positivo sobre o aplicativo para iPad, surgiram discussões sobre o possível desenvolvimento do Procreate para tablets Android.</li>
</ul>
<h2><a href="https://growth.design/case-studies/apple-privacy-policy">Apple vs. Meta: A ilusão da privacidade</a></h2>
<ul>
<li>O artigo investiga as táticas empregadas pela Apple e pela Meta para coletar dados de usuários sob o pretexto de fornecer privacidade.</li>
<li>Ele se aprofunda no papel da psicologia e das técnicas de experiência do usuário (UX) nas estratégias de coleta de dados.</li>
<li>Embora essas empresas afirmem proteger a privacidade do usuário, seus métodos subjacentes podem contradizer essas garantias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433495">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo levanta questões de privacidade centradas em empresas de tecnologia, incluindo Apple, Meta (o novo nome do Facebook) e Google, com usuários e anunciantes expressando preocupações sobre publicidade direcionada e coleta de dados.</li>
<li>Há um debate sobre as implicações éticas das práticas de dados de várias empresas de tecnologia, com algumas críticas direcionadas ao controle da Apple sobre os dados dos usuários, enquanto outras elogiam as medidas de privacidade da Apple em comparação com outros líderes do setor.</li>
<li>O diálogo também aborda o uso da tecnologia de reconhecimento facial e de anúncios intrusivos, enfatizando a necessidade mais ampla de proteção da privacidade e de mais transparência por parte de todas as empresas de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/typesfast/status/1700092765798048093">A Flexport está rescindindo várias cartas de oferta assinadas</a></h2>
<ul>
<li>A Flexport, uma entidade empresarial, retirou as ofertas de emprego dos trabalhadores que estavam programados para começar a trabalhar na segunda-feira.</li>
<li>O CEO da empresa, Ryan Petersen, expressou seu pesar pelo incidente.</li>
<li>Essa decisão foi necessária devido a problemas encontrados nos processos de contratação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433681">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Flexport, uma empresa de logística, foi alvo de críticas por retirar ofertas de emprego e descontinuar anúncios de emprego, levando a um debate sobre suas práticas de contratação e as ramificações de saídas abruptas de emprego.</li>
<li>O discurso no Hacker News engloba um amplo espectro de questões, incluindo direitos trabalhistas, lealdade do empregador e os efeitos das demissões, enfatizando os dilemas morais associados às ofertas de emprego rescindidas.</li>
<li>A conversa também esclarece os benefícios e as desvantagens do trabalho remoto, provocando comparações entre a viabilidade do trabalho em casa e a execução no escritório local.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emoji.fly.dev">Gerador de Emoji com IA</a></h2>
<ul>
<li>O EmojiGen é um gerador de emojis de código aberto hospedado no Replicate, que permite aos usuários projetar e criar emojis personalizados.</li>
<li>Ele amplia sua funcionalidade ao permitir que os usuários façam um fork do aplicativo no GitHub, possibilitando especificamente a criação de emojis exclusivos, como um sanduíche de disquete, uma GPU em chamas e vários ícones da cultura pop.</li>
<li>Os usuários podem gerar emojis, fazer o download e, posteriormente, utilizá-los em plataformas como o Slack, promovendo uma experiência de mensagens mais personalizada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37433523">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa um gerador de emojis com tecnologia de IA, com comentários de usuários que revelam preocupações sobre preconceitos e potencial de integração em plataformas de bate-papo.</li>
<li>A discussão também se concentra no Fly.io, um serviço de site, com feedback misto que gira em torno de questões como confiabilidade, perda de dados e conexão, além de experiências positivas e preços competitivos.</li>
<li>As limitações do gerador de emojis, principalmente em relação à precisão e aos vieses, levam a uma conversa mais ampla sobre a responsabilidade dos criadores de modelos de IA no combate a esses vieses.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/9/8/23864538/turbotax-intuit-ftc-deceptive-practices-free-tax-filing">Juiz da FTC decide que os anúncios &quot;gratuitos&quot; do TurboTax da Intuit induziram os consumidores ao erro</a></h2>
<ul>
<li>A Comissão Federal de Comércio (FTC) determinou que a Intuit, empresa controladora da TurboTax, enganou os consumidores ao anunciar seu serviço de declaração de impostos como &quot;gratuito&quot;.</li>
<li>Após a decisão e um pagamento de US$ 141 milhões após uma ação judicial da FTC, a Intuit agora é obrigada a divulgar claramente quaisquer termos que limitem suas ofertas de produtos gratuitos.</li>
<li>Em vista das dificuldades encontradas ao tentar localizar o serviço de arquivamento gratuito da Intuit, o Free File, o IRS está desenvolvendo um serviço de arquivamento gratuito apoiado pelo governo, que deverá ser testado na temporada fiscal de 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37437311">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno da insatisfação dos usuários com o produto TurboTax da Intuit devido a taxas não divulgadas, promoções enganosas e falta de transparência.</li>
<li>Opções alternativas de declaração de impostos, como FreeTaxUSA e Cash App Taxes, são sugeridas como soluções mais transparentes e econômicas.</li>
<li>Os tópicos de influência de lobby, corrupção no sistema tributário, publicidade enganosa e pedidos de reforma do sistema destacam o contexto mais amplo dessas reclamações de usuários e sugerem a necessidade de mudanças significativas no sistema de declaração de impostos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.birmingham.ac.uk/news/2023/bees-struggle-to-find-flowers-because-of-air-pollution">As abelhas têm dificuldade para encontrar flores por causa da poluição do ar</a></h2>
<ul>
<li>Um novo estudo do Centro de Ecologia e Hidrologia do Reino Unido e de várias universidades revela que a poluição do ar prejudica a capacidade das abelhas de encontrar flores, pois o ozônio degrada o aroma das flores.</li>
<li>O estudo constatou uma redução de até 90% na capacidade de reconhecimento de odores das abelhas, indicando possíveis efeitos adversos sobre a abundância de flores silvestres e a produção agrícola, já que as abelhas desempenham um papel fundamental na polinização, vital para a segurança alimentar.</li>
<li>A pesquisa também indica que o ozônio pode afetar outros comportamentos dos insetos influenciados pelo odor, como a atração de parceiros, reforçando a necessidade de ação sobre a poluição do ar para proteger a produção de alimentos e a biodiversidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37434381">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A poluição do ar está supostamente causando uma redução na atividade das abelhas e na dificuldade de localizar flores, contribuindo para o declínio das populações de insetos. Outros fatores podem incluir o tráfego e a poluição sonora, além da diminuição dos recursos das abelhas.</li>
<li>Alguns participantes observaram um aumento na atividade das abelhas e na vida selvagem, possivelmente devido a condições favoráveis ou a esforços para promover ambientes favoráveis aos insetos.</li>
<li>As discussões apontaram o possível impacto da poluição na atração das abelhas por plantas específicas, indícios de pressão evolutiva que levam à adaptação das abelhas à poluição e uma solução inovadora para a poluição veicular por meio de um conversor catalítico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maizure.org/projects/decoded-gnu-coreutils/">Decodificado: GNU Coreutils (2018)</a></h2>
<ul>
<li>O relatório aborda o projeto da MaiZure para desmistificar o GNU coreutils versão 8.3, projetado especificamente para programadores iniciantes.</li>
<li>Os principais pilares do artigo são a visão geral das fases concluídas e um mergulho profundo no design e nos recursos dos utilitários, incluindo informações sobre a estrutura de decodificação aplicada a cada utilitário e os conceitos predominantes.</li>
<li>Além disso, apresenta insights sobre manutenção de utilitários, atualizações e processos para contribuir com o projeto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37439535">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra principalmente no comando &quot;yes&quot; do GNU Coreutils, destacando as compensações entre a eficiência e a concisão de um programa.</li>
<li>Ele enfatiza a vantagem de usar a linguagem de programação C para escrever utilitários do sistema, pois essa opção pode levar a um desempenho aprimorado.</li>
<li>Uma ironia notável é o fato de que, às vezes, códigos longos podem ser encontrados em programas projetados para não realizar nenhuma tarefa significativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-08</a></h1>
<h2><a href="https://citizenlab.ca/2023/09/blastpass-nso-group-iphone-zero-click-zero-day-exploit-captured-in-the-wild/">Exploração de dia zero e clique zero do iPhone do grupo NSO capturada na natureza</a></h2>
<ul>
<li>A Apple lançou uma atualização para corrigir uma vulnerabilidade de clique zero descoberta pelo Citizen Lab, que foi aproveitada para implantar o spyware Pegasus do NSO Group.</li>
<li>A cadeia de exploração, conhecida como BLASTPASS, pode comprometer iPhones que estejam executando a versão mais recente do iOS sem a interação da vítima. Em resposta, a Apple emitiu dois CVEs (Common Vulnerabilities and Exposures), identificadores de riscos de segurança conhecidos publicamente.</li>
<li>Recomenda-se que os usuários atualizem seus dispositivos e ativem o Modo de Bloqueio, o que pode bloquear esse ataque. Esse incidente ressalta o direcionamento das organizações da sociedade civil e a necessidade de seu apoio à segurança cibernética.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37425007">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno do NSO Group, uma empresa israelense de segurança cibernética, criticada por vender exploits zero-click e zero-day para iPhones, com a preocupação de que Estados autoritários usem seu software para monitorar e reprimir ativistas e jornalistas.</li>
<li>São considerados assuntos como as limitações do Modo de Bloqueio da Apple, a segurança do iMessage, a eficácia das medidas de segurança e a necessidade de proteções mais fortes para lidar com as vulnerabilidades, incluindo as possíveis ramificações do bloqueio de região do iPhone.</li>
<li>O debate inclui sugestões para reforçar a segurança, como fuzzing, uso de linguagens seguras para a memória (como Rust), superação de limitações de sandboxing e a importância de considerações éticas e medidas regulatórias no setor de segurança cibernética.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/googles-widely-opposed-ad-platform-the-privacy-sandbox-launches-in-chrome/">O Chrome agora rastreia usuários e compartilha uma lista de &quot;tópicos&quot; com anunciantes</a></h2>
<ul>
<li>O Google introduziu uma nova plataforma de anúncios no Chrome chamada &quot;Privacy Sandbox&quot;, que monitora a atividade do usuário para personalizar uma lista de tópicos de publicidade para sites.</li>
<li>Embora o Google afirme que essa é uma alternativa necessária aos cookies de rastreamento de terceiros - planejando bloqueá-los até o final de 2024 -, os críticos sugerem que se imagine um mundo sem anúncios direcionados.</li>
<li>Os usuários do Chrome podem controlar esse recurso por meio das configurações do navegador, oferecendo algum grau de controle sobre o processo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37427227">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso abrange vários tópicos relacionados a navegadores da Web, como questões de privacidade, práticas de rastreamento, efeitos sobre a concorrência, introdução de novos recursos e anúncios, desempenho do navegador e a necessidade de regulamentações mais rígidas.</li>
<li>A conversa se estende a possíveis alternativas aos navegadores convencionais, como o Google Chrome, bots em sites, a troca entre segurança e facilidade de uso, cadeias de agentes de usuário e o tratamento dado pelo Google aos dados do usuário.</li>
<li>Essas discussões ressaltam os debates e as preocupações predominantes sobre os navegadores da Web e a privacidade do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/small-web">Kagi Small Web</a></h2>
<ul>
<li>A Kagi, uma plataforma de pesquisa na Web, lançou o Kagi Small Web, uma iniciativa inovadora com foco no aumento da visibilidade da &quot;Small Web&quot;, descrita como o segmento não comercial da Internet.</li>
<li>Esse novo serviço coleta dados novos de blogs escolhidos a dedo, exibe-os em seus resultados de pesquisa e também oferece um feed RSS. Ele é de código aberto e inclui uma lista especialmente selecionada de quase 6.000 sites verificados. O objetivo do Kagi Small Web é proporcionar uma experiência de pesquisa mais pessoal, destacar aspectos menos conhecidos da Web e enfatizar a importância da Small Web.</li>
<li>A Kagi também revelou o site Kagi Small Web, uma plataforma que opera sem JavaScript para permitir interações do usuário, como apreciação de publicações e anotações. Os usuários podem acessar o Kagi Small Web por meio de um feed RSS ou API e fornecer feedback ou contribuir por meio de várias plataformas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420281">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Kagi, um mecanismo de pesquisa menor da Web, introduziu um novo recurso, o &quot;Small Web&quot;, que exibe explicitamente o conteúdo de blogs e sites independentes.</li>
<li>Embora o Kagi seja aplaudido por sua interface de usuário amigável, dedicação à privacidade e valor, há algumas críticas em relação à incorporação de links para plataformas centralizadas, como o Twitter, o que levou a sugestões de substitutos como o Mastodon ou opções de software livre federado.</li>
<li>Apesar das incertezas sobre a escalabilidade e os modelos de negócios, há um sentimento geral de entusiasmo e endosso à nova iniciativa da Kagi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/mullvad-integration/">Mullvad em Tailscale: Navegar na web de forma privada</a></h2>
<ul>
<li>A Mullvad, um serviço de VPN (Virtual Private Network) voltado para a privacidade, formou uma parceria com a Tailscale para oferecer aos clientes da Tailscale o uso dos servidores VPN da Mullvad. Essa parceria aumenta a privacidade e a segurança do usuário durante a navegação na Web.</li>
<li>O Tailscale, que cria um ambiente de Internet privado, atua como uma camada de coordenação entre os dispositivos e a borda da rede da Mullvad, garantindo criptografia e privacidade de ponta a ponta.</li>
<li>Embora a Tailscale conheça as identidades dos usuários, ela não compartilha informações pessoais com a Mullvad, enfatizando ainda mais a privacidade. Essa parceria permite vários usos dos nós de saída da Mullvad com a Tailscale.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420053">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tema central do artigo gira em torno de redes privadas virtuais (VPNs) e proxies da Web, destacando seus possíveis riscos e diferentes perspectivas sobre seu uso.</li>
<li>Ele inclui um foco detalhado na integração do Tailscale e do Mullvad, dois serviços de VPN, discutindo seus benefícios e limitações.</li>
<li>Há uma ênfase na privacidade, em questões de censura e no uso de VPNs para acessar conteúdo restrito na Internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/threat-analysis-group/active-north-korean-campaign-targeting-security-researchers/">Campanha norte-coreana direcionada a pesquisadores de segurança</a></h2>
<ul>
<li>O Grupo de Análise de Ameaças do Google fornece uma atualização sobre uma campanha norte-coreana direcionada a pesquisadores de segurança que se concentram em pesquisa e desenvolvimento de vulnerabilidades.</li>
<li>Os agentes apoiados pelo governo usam explorações de dia zero, estabelecem relacionamento com seus alvos por meio da mídia social e, em seguida, enviam arquivos mal-intencionados usando plataformas de mensagens criptografadas.</li>
<li>O grupo criou uma ferramenta para Windows capaz de baixar e executar códigos não especificados a partir de um domínio controlado por um invasor. No momento, o Google está tomando medidas para proteger seus usuários e divulgar os resultados na comunidade de segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420831">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Hackers norte-coreanos têm atacado pesquisadores de segurança com códigos maliciosos via GitHub, levantando preocupações sobre a segurança do uso de código-fonte aberto.</li>
<li>As discussões se aprofundam em possíveis ameaças, incluindo mantenedores comprometidos, o uso indevido de estrelas do GitHub e questões relacionadas à atribuição de ataques cibernéticos à Coreia do Norte.</li>
<li>A conversa também explora o treinamento, as táticas de recrutamento e as condições de vida dos hackers norte-coreanos, provocando debates sobre a credibilidade dos relatórios de inteligência de segurança e os riscos que esses hackers apresentam.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2023/09/07/copilot-copyright-commitment-ai-legal-concerns/">A Microsoft assumirá a responsabilidade pelos riscos legais de direitos autorais do Copilot</a></h2>
<ul>
<li>O novo Compromisso de Direitos Autorais do Copilot da Microsoft defende os clientes de ações judiciais sobre violação de direitos autorais relacionadas ao uso dos serviços do Copilot da Microsoft ou de seus resultados gerados.</li>
<li>O compromisso se aplica às versões pagas dos serviços do Copilot e exige que os clientes usem filtros de conteúdo e se abstenham de gerar qualquer material infrator.</li>
<li>A medida da Microsoft visa apoiar seus clientes, assumir a responsabilidade por quaisquer problemas legais decorrentes do uso de seus produtos e garantir a promoção de metas de IA, respeito aos direitos autorais, concorrência e inovação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420885">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Microsoft se comprometeu a arcar com quaisquer riscos de direitos autorais relativos à sua ferramenta de IA Copilot em meio a preocupações dos usuários sobre possíveis violações de direitos autorais e o impacto no repositório de código mais amplo.</li>
<li>Há um debate contínuo sobre a legalidade e o uso justo da IA generativa na criação de conteúdo, com foco especial em sua interseção com a lei de direitos autorais e a necessidade de esclarecimento legal.</li>
<li>Também surgiram discussões sobre a responsabilidade relacionada ao uso do Copilot e o quanto o compromisso da Microsoft é realmente aplicável. O discurso contém opiniões divergentes, com algumas pessoas questionando a possibilidade de copiar determinados trechos de código e outras enfatizando o respeito à propriedade intelectual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mullvad.net/en/blog/2023/9/7/tailscale-has-partnered-with-mullvad/">A Tailscale fez uma parceria com a Mullvad</a></h2>
<ul>
<li>A Tailscale firmou uma colaboração com a Mullvad VPN, permitindo que seus clientes utilizem os dois serviços em conjunto.</li>
<li>Essa parceria permite que os clientes da Tailscale acessem seus dispositivos por meio da rede mesh da Tailscale e enviem conexões de saída por meio dos servidores WireGuard da Mullvad VPN.</li>
<li>A colaboração oferece aos usuários um grau mais alto de funcionalidade e versatilidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37420382">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Tailscale entrou em uma colaboração com a Mullvad, uma empresa estabelecida na área de segurança e privacidade da Internet.</li>
<li>Os detalhes específicos dessa parceria e o que ela pode implicar ainda não foram divulgados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://textual.textualize.io/blog/2023/09/06/what-is-textual-web/">Web textual: TUIs para a Web</a></h2>
<ul>
<li>O Textual Web é um projeto que converte aplicativos de terminal compatíveis com o Textual em aplicativos da Web, eliminando a necessidade de configurações de firewall e porta.</li>
<li>Ele simplifica o compartilhamento de aplicativos por meio de URLs, tornando o desenvolvimento de aplicativos Web mais acessível para desenvolvedores Python que não têm experiência em desenvolvimento Web.</li>
<li>As futuras atualizações visam incorporar APIs adicionais da plataforma Web e suporte para a criação de aplicativos de terminal, Web e desktop a partir da mesma base de código. No momento, o projeto Textual Web está em versão beta pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37418424">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o conceito de interfaces textuais do usuário (TUIs) e como ele se compara às interfaces gráficas do usuário (GUIs), lançando luz sobre sua possível coexistência.</li>
<li>Ele destaca algumas ferramentas, como o AutoCAD e o Emacs, que oferecem opções de TUI e GUI, indicando a flexibilidade no design da interface do usuário.</li>
<li>O aplicativo Textual, uma estrutura de desenvolvimento de TUI para Python, é apresentado, e as experiências e opiniões de alguns usuários sobre o Textual são apresentadas, fornecendo um aplicativo real e uma reação às TUIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-its-finally-here">O Mojo está disponível para download local</a></h2>
<ul>
<li>O Mojo, uma linguagem de programação de alto desempenho feita sob medida para desenvolvedores de IA, já está pronto para download local. Ela se integra ao Python, permitindo o uso do conjunto completo de recursos do Mojo, incluindo recursos de compilador e ferramentas de IDE.</li>
<li>O Mojo Software Development Kit (SDK) oferece ferramentas como o Mojo Driver, uma extensão do Visual Studio Code e a integração com o Jupyter. Ele permite que os desenvolvedores aproveitem o desempenho do Python e acessem o ecossistema Python de uma maneira perfeita.</li>
<li>Os planos futuros para o Mojo incluem o fornecimento aberto de algumas partes da linguagem para desenvolvimento e aprimoramento adicionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421529">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa se concentra no Mojo, uma linguagem de programação, com preocupações relacionadas ao seu modelo de licenciamento, à natureza de código fechado e ao futuro incerto do código aberto.</li>
<li>Os usuários relutam em investir tempo no Mojo devido ao seu aspecto de código fechado e à incerteza sobre a abertura dos criadores.</li>
<li>As opiniões estão divididas quanto ao estilo de sintaxe, ao desempenho e à eficácia do Mojo em comparação com o Python para tarefas de programação e aprendizado de máquina.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-07/grindr-loses-nearly-half-its-staff-to-strict-return-to-office-rule">Grindr perde quase metade de sua equipe devido à exigência de RTO de dois dias</a></h2>
<ul>
<li>O aplicativo de namoro LGBTQ, Grindr, testemunhou a demissão de cerca de 45% de sua força de trabalho depois de ter aplicado uma política rígida de retorno ao escritório em meio a planos de sindicalização.</li>
<li>A política da Grindr exigia que os funcionários trabalhassem presencialmente dois dias por semana ou corriam o risco de serem demitidos.</li>
<li>Consequentemente, aproximadamente 80 dos 178 funcionários tiveram que se demitir por discordarem da nova estratégia da empresa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37421241">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Este resumo discute algumas questões, como cortes de pessoal no Grindr e alegações de tratamento inadequado de funcionários e possíveis ameaças à segurança.</li>
<li>Ele observa a alegação de Elon Musk de que a receita de publicidade do Twitter diminuiu devido à Liga Anti-Difamação (ADL) e ao Centro de Combate ao Ódio Digital (CCDH).</li>
<li>O resumo também se aprofunda na discussão sobre as despesas incorridas no gerenciamento de uma empresa de software, a distinção de negócios como empresas de software e sua capacidade de se adaptar às exigências do mercado por meio de assinaturas de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-07</a></h1>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/770e58b1-a299-4b7b-a129-bded8649a43b">Reino Unido recua de confronto com Big Tech sobre mensagens privadas</a></h2>
<ul>
<li>O governo do Reino Unido decidiu se retirar de seu conflito com as grandes empresas de tecnologia em relação ao acesso a mensagens privadas.</li>
<li>Essa decisão segue as regulamentações propostas para proteger as crianças de conteúdo on-line prejudicial, destacando um possível conflito entre as preocupações com segurança e privacidade.</li>
<li>O recuo do governo reflete a preocupação com os possíveis impactos na criptografia de ponta a ponta e na privacidade das mensagens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408196">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O governo do Reino Unido foi criticado por supostamente ter deturpado sua posição sobre o acesso a mensagens criptografadas, com os críticos argumentando que a proposta de lei de segurança on-line prejudica a criptografia. Isso está propondo que algumas plataformas de mensagens seguras considerem a possibilidade de deixar o Reino Unido para preservar suas medidas de segurança.</li>
<li>O governo nega ter recuado na disputa sobre criptografia, insistindo que está dedicado à segurança das crianças. No entanto, isso gerou debates sobre a varredura do lado do cliente, implicações de privacidade, mineração de dados, criptografia de ponta a ponta e acesso backdoor.</li>
<li>O plano do governo de adiar a varredura de aplicativos de mensagens em busca de conteúdo nocivo até que isso se torne tecnicamente viável foi recebido com críticas. O possível impacto da computação quântica na criptografia e as vulnerabilidades de diferentes métodos de criptografia também são tópicos controversos entre o público.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smolsite.zip/UEsDBBQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAaW5kZXguaHRtbHVTUW+bMBB+Lr/ilq1i0wo4BGghJA/t9lBpk6Zpm6Y91cEOeAPMbCeEbv3vO0OjZdIK4mTuvvt8+vw5r0xTr5284pStc22Gmq+djWQD/HI2tPhRKrlrmVfIWqoMnm/HZ3laEg0teQY7Vb+cMWpoNiYCvS9fH5r64nxxg0voBTPVyp2HLlRclJXBdeLCXvD+Wh5WLgEC8xBsDrtavXIrY7osCPq+9/uFL1UZhIQQy+ueL94ibUdNBWzlvo/AT9MbjFEUQ4QxQrIYSOHHcWh5sRLbmKb7yCfhTQIxluIxJoB/kBTeBPbmHoJtTNMv+N03CVwVBKtRYpltHsbqE+QFAYv1LBhz3lj5H/mVZXdhK+p65Z6HC3bJYkanhCc7WggzoC5+9JhSu5qvXL7nrWTMDSYNrBy4mr1aOlvZGm9LG1EPGWjaak9zJfCsGqpK0WYo71V3WDoPTsFbwxUe8FlHGRNteVLrFLeFv+eLhx4S+y6ds6MLLol9lyf9IbHtZ4YfzNErU+rByYPJVXkweszJrbus4+brW+NqoKAbWWth+DOEzNeOk3frT5XQ0Fey5mArqIDRIFotGAdTcfj88R2iu0ewhEpqA4PcKY1O1BOmkE1D0aC1aNGf3c4AiqcGU+HEyIUbf7v9YLXlF3BNsSmJgLeFxC2EuQBsBYMy4A/QrRVsZi2p0ZPHgf170QWz7DiIwqvzAjAH3puv33+moGXDjzjckfGDb68bNEMtS+l3bYl4XlTyCeq7gpp/SX7DBifFQT2vV7QDcjdDgced82ASFhfTnXb+AFBLAQIeAxQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAAAAAAAEAAACkgQAAAABpbmRleC5odG1sUEsFBgAAAAABAAEAOAAAAH0CAAAAAA==">Hospedar um site na URL</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu recentemente uma demonstração de tecnologia - comumente conhecida como &quot;tech demo&quot; - para sua biblioteca de servidores da Web, descrita como divertida, mas funcionalmente inútil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408150">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange vários projetos e ideias para hospedagem de sites e compartilhamento de conteúdo por meio de URLs, incluindo bibliotecas de servidores da Web, TinyURL, URIs de dados, compactação gzip, codificação base64 e arquivos zip.</li>
<li>Ele aborda os prós e os contras desses métodos, tratando de questões como comercialização, riscos de segurança, limites de tamanho de arquivo e responsabilidade pelo conteúdo compartilhado.</li>
<li>Diversas técnicas e exemplos ilustram o potencial inovador desses métodos, destacando as percepções compartilhadas pelos participantes da seção de comentários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jqlang/jq/releases/tag/jq-1.7">jq 1.7</a></h2>
<ul>
<li>A ferramenta de software de código aberto, jq 1.7, foi lançada, marcando o renascimento do projeto após uma pausa de cinco anos e a introdução de novos administradores e mantenedores.</li>
<li>A versão 1.7 traz uma série de atualizações e aprimoramentos, incluindo documentação aprimorada, compatibilidade de plataforma, alterações na interface de linha de comando (CLI) e aprimoramentos de linguagem.</li>
<li>A postagem reconhece os colaboradores do projeto e fornece um link para uma análise completa das alterações feitas nessa atualização por meio de um registro de alterações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412698">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda diversas opiniões sobre a eficácia da linguagem de programação JQ na análise de arquivos JSON.</li>
<li>Alguns usuários elogiam o JQ, enquanto outros criticam sua sintaxe de consulta por não ser intuitiva, preferindo soluções como Python.</li>
<li>Embora o valor do JQ seja reconhecido, as opiniões divergem em relação à sua usabilidade, com alguns usuários sugerindo alternativas para o gerenciamento de dados JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://msrc.microsoft.com/blog/2023/09/results-of-major-technical-investigations-for-storm-0558-key-acquisition/">Resultados das investigações técnicas para a aquisição da chave Storm-0558</a></h2>
<ul>
<li>A Microsoft compartilhou os resultados de sua investigação sobre o ator Storm-0558, que usou uma chave de consumidor para violar o OWA e o Outlook.com.</li>
<li>As descobertas revelam que um despejo de falha em abril de 2021 continha a chave de assinatura, posteriormente transferida para o ambiente de depuração dentro da rede corporativa. Depois disso, a conta corporativa de um engenheiro da Microsoft foi comprometida pelo ator para obter essa chave.</li>
<li>A Microsoft também descobriu um erro de biblioteca que permitia que o sistema de correio eletrônico aceitasse solicitações de e-mail corporativo assinadas com a chave do consumidor, que a empresa corrigiu desde então.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408776">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto resume as violações e vulnerabilidades de segurança na Microsoft, incluindo credenciais comprometidas, acesso não autorizado a dados confidenciais, material-chave mal manuseado e possíveis pontos fracos no sistema de autenticação.</li>
<li>Os incidentes provocaram debates sobre as medidas de segurança e os problemas estruturais da Microsoft, questionando os possíveis riscos e consequências dos ataques cibernéticos.</li>
<li>Enfatizando a necessidade de sistemas de engenharia reforçados, segurança de dados, políticas de retenção de registros e investigadores terceirizados, a discussão critica o gerenciamento desses incidentes pela Microsoft.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joearms.github.io/#2013-11-21%20My%20favorite%20Erlang%20Program">Meu programa Erlang favorito (2013)</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu um programa chamado &quot;Universal Server&quot; na linguagem Erlang, demonstrando sua versatilidade, pois pode ser configurado para se tornar qualquer servidor específico.</li>
<li>Eles estenderam isso criando um servidor fatorial e combinando esses servidores em um programa de teste, exemplificando ainda mais a eficácia do Erlang.</li>
<li>Utilizando a rede de pesquisa do Planet Lab, o autor implementou um algoritmo de fofoca, permitindo que a rede se transformasse em diferentes servidores, ilustrando ainda mais a natureza dinâmica da linguagem Erlang e sua utilidade em aplicativos de rede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37413908">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões se concentram na linguagem de programação Erlang, em seu modelo de simultaneidade e nos recursos de hot-reloading.</li>
<li>Os benefícios de escolher Erlang em vez de outras linguagens, como Go, foram destacados.</li>
<li>Questões de segurança, a comparação do Erlang com outros sistemas distribuídos e a necessidade de um programa de exemplo canônico são outros tópicos discutidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/beetle-grows-termite-back-steal-food">Besouro cria &quot;cupim&quot; nas costas para roubar comida</a></h2>
<ul>
<li>Os cientistas descobriram uma nova espécie de besouro que imita a aparência física dos cupins para induzi-los a fornecer alimento.</li>
<li>O besouro se assemelha muito aos segmentos do corpo e às características dos cupins, o que lhe permite evitar a detecção dentro dos cupinzeiros.</li>
<li>Em vez de consumir ovos ou larvas de cupins, o besouro provavelmente imita o comportamento deles, &quot;implorando&quot; por alimento e, assim, garantindo a si mesmo uma fonte constante de sustento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37412772">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um besouro australiano evoluiu para imitar os cupins para roubar alimentos, criando uma corrida armamentista evolutiva contínua entre as duas espécies.</li>
<li>Grande parte da conversa diz respeito à validade das teorias evolutivas, incluindo debates sobre a precisão das &quot;histórias justas&quot; e especulações sobre as razões por trás do mimetismo.</li>
<li>A publicação inclui discussões sobre o roubo de genes, a eficácia da imitação do besouro e as possibilidades de outros organismos evoluírem para imitar espécies diferentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monthlyreview.org/2009/05/01/why-socialism/">Por que o socialismo? (1949)</a></h2>
<ul>
<li>Albert Einstein defende o socialismo como uma solução para as crises sociais, enfatizando a importância de uma organização supranacional para mitigar possíveis conflitos.</li>
<li>Ele denota uma distinção marcante entre o comportamento social de humanos e animais, argumentando que nosso sistema econômico atual promove o interesse próprio e a disparidade.</li>
<li>Einstein sugere que o socialismo, combinado com uma estrutura educacional centrada em objetivos sociais, poderia abordar questões sociais, embora reconheça seus desafios inerentes e enfatize a importância da discussão livre e aberta sobre esses assuntos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37407331">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange tópicos econômicos amplos, como socialismo, capitalismo, trabalho e desemprego, abordando os desafios da implementação do socialismo e a teoria do valor de Marx.</li>
<li>O diálogo inclui a interação entre trabalho e capital, o efeito do desemprego no capitalismo e críticas a sistemas econômicos variados.</li>
<li>Além disso, a conversa reconhece as complexidades inerentes às teorias econômicas, os desafios de um sistema eficaz de medição de valor e as diferentes perspectivas de possíveis soluções.</li>
</ul>
<h2><a href="https://once.com/">37signals apresenta o &quot;Once&quot; - Compre software uma única vez</a></h2>
<ul>
<li>O autor aponta uma mudança nos modelos de software empresarial, passando da propriedade de software para a assinatura no modelo de Software como Serviço (SaaS).</li>
<li>Eles afirmam que, embora o SaaS tenha sido financeiramente compensador para os fornecedores de software, essa tendência parece estar diminuindo com o aprimoramento da tecnologia de auto-hospedagem e o desejo das organizações por maior controle.</li>
<li>O autor apresenta a &quot;ONCE&quot;, uma futura série de ferramentas de software que podem ser adquiridas indefinidamente com um único pagamento, significando uma possível era pós-SaaS e planejada para ser revelada no final de 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37408929">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Há um debate contínuo entre os modelos de preços de assinatura e os pagamentos únicos de software, estimulado por preocupações com cancelamentos difíceis, custos cumulativos e necessidade contínua de atualizações.</li>
<li>O anúncio de um modelo de preços &quot;Once&quot; pela 37signals incita reações mistas, com alguns usuários apreciando a opção de pagamento único, enquanto outros expressam ceticismo e criticam a linguagem usada no anúncio.</li>
<li>As discussões também incluem preocupações sobre suporte de software de longo prazo, compatibilidade, as limitações do modelo SaaS (Software as a Service) e os benefícios da auto-hospedagem.</li>
</ul>
<h2><a href="http://ephemeralp2p.durazo.us/2bbbf21959178ef2f935e90fc60e5b6e368d27514fe305ca7dcecc32c0134838">Esta página só existe se alguém estiver olhando para ela</a></h2>
<ul>
<li>O P2P efêmero é uma plataforma de compartilhamento de conteúdo ponto a ponto; os usuários registram o hash do conteúdo que desejam compartilhar, e esse conteúdo é recuperado e transmitido por um servidor quando outras pessoas visitam o link correspondente.</li>
<li>A plataforma, que usa a estrutura Elixir e Phoenix, explora o potencial das transações ponto a ponto por meio de websockets do navegador e o conceito de web endereçada a conteúdo.</li>
<li>Esse aplicativo não higieniza o conteúdo HTML compartilhado; no entanto, nenhuma informação privada é incluída na troca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37410630">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra em um aplicativo de brinquedo baseado em aprendizado para Elixir, Phoenix e websockets, que trouxe à tona o potencial dos recursos peer-to-peer dos navegadores para redes verdadeiramente distribuídas.</li>
<li>Os participantes debateram os méritos e os desafios do compartilhamento efêmero de conteúdo ponto a ponto na Web, incluindo clientes personalizáveis de código aberto, o potencial do WebRTC e as plataformas centralizadas atualmente predominantes.</li>
<li>Também foram debatidas ideias para aprimoramento do cache do servidor, provisão para que clientes não habilitados para JS visualizem as páginas, tratamento de falhas na rede e potencial para uso dessa tecnologia em hospedagem na Web, destacando as limitações e os benefícios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ogham/exa">O Exa está obsoleto</a></h2>
<ul>
<li>O projeto exa é uma ferramenta de código aberto projetada como um substituto contemporâneo do comando &quot;ls&quot;, oferecendo recursos adicionais e padrões aprimorados.</li>
<li>Essa ferramenta emprega codificação por cores para diferenciar tipos de arquivos e é bem informada sobre links simbólicos, atributos estendidos e Git, um sistema de controle de versão distribuído.</li>
<li>A ferramenta exa é caracterizada por seu tamanho pequeno, alta velocidade e compatibilidade com sistemas macOS e Linux; a postagem inclui informações sobre procedimentos de instalação e métodos de desenvolvimento e teste da ferramenta usando o Vagrant, uma ferramenta para criar e manter ambientes virtuais portáteis de desenvolvimento de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37416430">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão dialogando sobre vários utilitários de linha de comando, concentrando-se principalmente no comando &quot;ls&quot; e suas alternativas, como &quot;exa&quot; e &quot;lsd&quot;, debatendo seus pontos fortes e fracos.</li>
<li>A conversa também gravita em torno da importância dos desenvolvedores de código aberto na transmissão de seu status, explorando as possibilidades de bifurcações e reescritas no software.</li>
<li>Eles também se aprofundam no equilíbrio entre estabilidade e inovação no desenvolvimento de software, ilustrando as compensações envolvidas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-09-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/09/15">2023-09-06</a></h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392676">Sou um comissário da FCC que propõe a regulamentação das atualizações de segurança da IoT</a></h2>
<ul>
<li>O comissário da FCC, Nathan Simington, está enfatizando a necessidade de atualizações de segurança para dispositivos IoT, destacando vulnerabilidades comuns e a falta de suporte oportuno do fabricante.</li>
<li>A FCC propõe um programa de rotulagem de segurança cibernética para dispositivos conectados, com a divulgação do suporte a atualizações de segurança como um critério fundamental.</li>
<li>O Comissário Simington incentiva o feedback do público sobre essa proposta para ajudar na tomada de decisões, com um prazo de envio de 25 de setembro de 2023.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392676">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O comissário da FCC, Nathan Simington, propôs regulamentações para que os fabricantes forneçam atualizações de segurança para dispositivos IoT por um período específico após a compra.</li>
<li>A FCC lançou uma Notificação de Proposta de Regulamentação para um programa de rotulagem de segurança cibernética, destacando o valor dos comentários do público na tomada de decisões.</li>
<li>Os tópicos em discussão incluem os desafios dos mecanismos de atualização remota, a sondagem de vulnerabilidades nos dispositivos de IoT, a estrutura de cooperação entre pesquisadores e empresas, o papel do governo na segurança da IoT e as preocupações com o crime cibernético.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/opentffoundation/opentf">O repositório OpenTF agora é público</a></h2>
<ul>
<li>O repositório opentf no GitHub é um projeto em desenvolvimento que está se preparando para sua primeira versão alfa. O OpenTF é uma ferramenta de código aberto usada para gerenciamento de infraestrutura, utilizando sintaxe de configuração de alto nível.</li>
<li>O OpenTF vem com vários recursos, como infraestrutura como código, planos de execução, um gráfico de recursos e alterações automatizadas. O repositório também contém o OpenTF Core, a interface de linha de comando e o mecanismo de gráfico de princípios.</li>
<li>O repositório OpenTF inclui um guia para colaboradores que detalha como compilar o OpenTF e como enviar relatórios de erros ou solicitações de aprimoramento. O repositório está licenciado sob a Mozilla Public License v2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37392581">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O repositório OpenTF foi lançado publicamente no GitHub, incitando conversas sobre o emprego de pesquisa binária e PRs (Pull Requests) para detectar e corrigir problemas de codificação, preocupações com o processo de fusão e possíveis problemas de licenciamento na bifurcação do Terraform.</li>
<li>Houve discussões sobre prováveis problemas de marca registrada que podem causar confusão com outros produtos do projeto OpenTF e a frustração causada pelas alterações de licenciamento no Terraform.</li>
<li>Várias opiniões foram expressas sobre as decisões de licenciamento tomadas pela HashiCorp, com foco nas expectativas dos usuários e concorrentes, e há uma preocupação palpável sobre o futuro dos projetos de código aberto e a possível dissuasão das empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/__silent_/status/1698345924840296801">A Rockstar está vendendo cópias crackeadas de jogos no Steam</a></h2>
<ul>
<li>&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37394665">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Rockstar Games está supostamente vendendo versões crackeadas de jogos no Steam, o que tem gerado discussões sobre possíveis violações de direitos autorais e a eficácia dos protocolos de gerenciamento de direitos digitais (DRM).</li>
<li>A discussão inclui pontos sobre a legalidade de trabalhos derivados, distribuição de software crackeado e várias estratégias de proteção de direitos autorais do setor de jogos, destacando a polêmica retirada de um projeto de fã de Star Trek.</li>
<li>Os diálogos giram em torno da propriedade legítima do software crackeado, com alguns usuários argumentando que a Rockstar deveria ter evitado o DRM, enquanto outros criticam a empresa por compartilhar binários piratas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/measuredco/puck">Puck - Editor visual de código aberto para React</a></h2>
<ul>
<li>Puck, a ferramenta recém-desenvolvida, mescla a adaptabilidade de um CMS (Content Management System) tradicional com o comando concedido por um CMS sem cabeça, capacitando as equipes de conteúdo a criar usando componentes React reais.</li>
<li>O Puck pode funcionar como um editor independente ou sobre a base de um CMS sem cabeça existente e é compatível com o Next.js, uma estrutura de desenvolvimento de código aberto.</li>
<li>O autor está recebendo feedback para aprimoramentos contínuos, indicando planos para futuras atualizações do Puck.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391848">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Puck é um editor visual de código aberto para React que permite que as equipes de conteúdo criem páginas da Web usando componentes React. Ele pode funcionar com um sistema de gerenciamento de conteúdo (CMS) sem cabeça existente ou como uma ferramenta autônoma.</li>
<li>O criador do Puck planeja adicionar suporte a layouts de várias colunas e novos plug-ins após receber feedback positivo sobre seu design fácil de usar e sua versatilidade. Os usuários propuseram melhorias e expressaram interesse em utilizar o Puck em seus projetos.</li>
<li>O autor discute os méritos e as desvantagens do Puck, comparando-o com alternativas como Storyblok, Vue Designer e grapesjs, e menciona o Builder.io como outro construtor visual do React.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/EmNudge/watlings">Aprenda WebAssembly escrevendo pequenos programas</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Watlings&quot; é um repositório do GitHub em desenvolvimento ativo com o objetivo de ajudar os usuários a aprender WebAssembly (Wasm) por meio da fixação prática de pequenos programas.</li>
<li>O projeto está aberto a contribuições, com usuários convidados a registrar problemas e fazer solicitações pull, utilizando o Node 16+ e o NPM para compilação e teste.</li>
<li>O repositório fornece instruções de configuração e uso e recomenda ferramentas como o WebAssembly Binary Toolkit oficial e o VSCode com a extensão WATI para uma experiência de codificação ideal. A metodologia se concentra no aprendizado pela prática, com o mínimo de explicações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37393820">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os artigos discutidos se concentram no WebAssembly (WASM) e em sua utilização no desenvolvimento da Web, abordando os benefícios do uso do WASM para cargas de trabalho pesadas, apesar de suas limitações, como a falta de acesso ao DOM (Document Object Model) e ferramentas limitadas.</li>
<li>Várias linguagens de programação, estruturas e ferramentas compatíveis com o WASM também são analisadas, expandindo sua usabilidade no espectro de codificação.</li>
<li>Além disso, eles compartilham experiências e opiniões sobre o potencial do WASM, fornecendo insights sobre sua praticidade e seu futuro no desenvolvimento da Web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://httptoolkit.com/blog/android-14-breaks-system-certificate-installation/">O Android 14 bloqueia todas as modificações de certificados do sistema, mesmo como raiz?</a></h2>
<ul>
<li>O Android 14 restringe a capacidade de alterar certificados confiáveis, mesmo em dispositivos com root, com o objetivo de aumentar a segurança, permitindo que o Google revogue a confiança de autoridades de certificação problemáticas.</li>
<li>Essa medida pode afetar a privacidade, impedir a adoção de novos certificados e causar dificuldades para novas autoridades de certificação, como a Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Como solução alternativa, os usuários podem usar o Android 13 para depurar o tráfego HTTPS e o HTTP Toolkit para examinar e depurar o tráfego do Android, enquanto soluções alternativas para interceptação de tráfego de rede no Android estão sendo discutidas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391521">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os diálogos abrangem uma série de tópicos de tecnologia, incluindo alterações no Android 14 que impedem a alteração do certificado do sistema, comunicação e autenticação seguras para aplicativos bancários e a utilização do cardTAN para autenticação.</li>
<li>Há discussões sobre os desafios do software de código fechado, as restrições impostas pelas empresas de tecnologia, o futuro do hardware aberto, os problemas de privacidade do HTTPS no iOS e os efeitos do Android 14 nos certificados Let&#39;s Encrypt e nos certificados CA do usuário em dispositivos Android.</li>
<li>Os tópicos também incluem possíveis implicações do atestado de hardware, compatibilidade de dispositivos com root com aplicativos/serviços, controle e segurança de sistemas operacionais variados e preocupações com vigilância e controle governamentais, ilustrando o atrito entre segurança, controle e liberdade do usuário na esfera tecnológica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/deadbeefsociety/sshfs">Uma bifurcação do SSHFS mantida atualmente</a></h2>
<ul>
<li>Esse é um desdobramento do projeto SSHFS que permite que os usuários se conectem a um sistema de arquivos remoto usando o SFTP, um protocolo seguro de transferência de arquivos.</li>
<li>O SSHFS original não tem mais manutenção, o que levou à criação dessa bifurcação com o objetivo de resolver problemas, aceitar solicitações pull e fornecer o suporte e as atualizações necessárias até que uma bifurcação rust separada seja preparada.</li>
<li>Desenvolvido com as linguagens C, Python, Shell, Meson e Emacs Lisp, o projeto está aberto a contribuições e incentiva os usuários a relatar bugs no rastreador de problemas do GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37390184">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão no Hacker News gira em torno de ferramentas alternativas para acesso remoto a arquivos, como SSHFS, TRAMP e SFTP, juntamente com as experiências e preferências dos usuários em relação a essas ferramentas.</li>
<li>A possível interrupção do SSHFS é debatida e o autor fornece recursos sobre SFTP-over-WS, discutindo outras alternativas como rclone mount, Nautilus e NFS over Wireguard.</li>
<li>Outros tópicos abordados incluem a manutenção de projetos de software de código aberto, arquivos de configuração de automação de compilação, gerenciamento de pacotes para várias linguagens de programação e comparações entre plataformas de armazenamento em nuvem. A frustração do usuário em relação à falta de padronização e à inconveniência de configuração em vários programas também é mencionada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fast.ai/posts/2023-09-04-learning-jumps/">Os LLMs podem aprender com um único exemplo?</a></h2>
<ul>
<li>Os pesquisadores da Fast.ai descobriram que os modelos de linguagem grande (LLMs) podem memorizar rapidamente exemplos de conjuntos de dados após uma única exposição, desafiando as expectativas típicas.</li>
<li>Essa descoberta pode influenciar a forma como os LLMs são treinados e utilizados.</li>
<li>A equipe de pesquisa propõe soluções como técnicas de abandono e profundidade estocástica e o uso de diversos conjuntos de dados durante o treinamento para impedir que os modelos se esqueçam. Eles incentivam mais diálogo sobre esse tópico via Twitter.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37399873">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem investiga a capacidade dos modelos de linguagem (LLMs) de aprender com um exemplo, sua tendência de esquecimento catastrófico, excesso de confiança e utilização de inferência durante o processo de treinamento.</li>
<li>Ele explora como a alteração de neurônios específicos em LLMs pode afetar seu desempenho, ressalta o valor dos dados com curadoria humana e debate as limitações do uso de dados sintéticos.</li>
<li>Por fim, ele analisa a eficiência dos LLMs na memorização de dados e os possíveis benefícios da integração de janelas de contexto longas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://redeem-tomorrow.com/if-you-can-use-open-source-you-can-build-hardware">Se você pode usar código aberto, pode criar hardware</a></h2>
<ul>
<li>O autor enfatiza os benefícios e a acessibilidade da criação de produtos de hardware utilizando código-fonte aberto e microcontroladores, destacando a facilidade e a flexibilidade de várias placas e ecossistemas de software como Arduino, MicroPython e CircuitPython.</li>
<li>O autor destaca a conveniência de usar um padrão de dados seriais de dois fios chamado I2C e padrões de cabos como StemmaQT e Qwiic, que simplificam o processo de construção.</li>
<li>Eles também chamam a atenção para o advento da impressão 3D e das ferramentas de CAD (Computer-aided Design) que facilitam a fabricação de gabinetes personalizados para projetos de hardware, incentivando os leitores a se aprofundarem na criação de eletrônicos DIY.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37395096">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O resumo discute as dificuldades e as limitações da criação de hardware usando recursos de código aberto, como a ponte entre a criação de protótipos e o desenvolvimento de hardware de nível de produção.</li>
<li>Ele enfatiza o caráter &quot;faça você mesmo&quot; dos projetos de hardware de código aberto e destaca a importância das medidas de segurança, das ferramentas de medição adequadas e da orientação para uma execução bem-sucedida.</li>
<li>Ele aborda as complexidades do design de hardware, o uso da impressão 3D e os problemas encontrados durante o design e a criação de protótipos, encerrando com os desafios e as críticas da construção de projetos de hardware sem acesso a esquemas proprietários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gsa.gov/about-us/regions/region-7-greater-southwest/region-7-newsroom/greater-southwest-feature-stories-and-news-releases/gsa-announces-sale-of-federal-helium-system-assets-06222023">A reserva federal de hélio está à venda</a></h2>
<ul>
<li>A General Services Administration (GSA) divulgou seus planos de vender os ativos do Federal Helium System, conforme orientação do Congresso, que inclui propriedades, equipamentos, direitos minerais e um reservatório de armazenamento de hélio.</li>
<li>O processo de venda, que deve durar entre 8 e 9 meses, envolverá o envolvimento das partes interessadas do setor para garantir uma transferência eficiente dos ativos.</li>
<li>Informações detalhadas sobre esse processo estão disponíveis no site da GSA, onde as partes interessadas também podem enviar suas propostas dentro do prazo determinado. A GSA fornece serviços de compras e compartilhados para o governo federal e gerencia um portfólio de imóveis e serviços de tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37391584">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A reserva federal de hélio dos EUA está sendo privatizada, gerando controvérsias e levantando preocupações sobre a lógica da venda desse valioso recurso.</li>
<li>Estão sendo levantadas questões sobre o suprimento limitado e a possível escassez do hélio, seu amplo uso em vários setores e as possíveis implicações ambientais de sua extração do gás natural.</li>
<li>Há muitos temores de que a venda possa resultar em uma futura escassez de hélio, afetando negativamente setores como saúde e pesquisa científica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/09/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
