<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 19:35:32 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/23&#39;</h2>
<h1>2024-09-23</h1>
<h2><a href="https://arslan.io/2024/09/23/dieter-rams-inspired-iphone-dock/">Eu projetei uma base para iPhone inspirada em Dieter Rams</a></h2>
<ul>
<li>A autora projetou uma base para iPhone inspirada em Dieter Rams, tirando inspiração de despertadores vintage da Braun e relógios modernos BC21.</li>
<li>Após várias iterações e feedbacks, o design final combina uma bandeja, carregador e relógio em uma única unidade, lembrando o secador de cabelo Braun 550.</li>
<li>O modelo 3D é compartilhado gratuitamente, com uma opção para contribuições no Gumroad.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41623467">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um dock para iPhone inspirado em Dieter Rams foi projetado e compartilhado por um usuário, com o modelo disponível para download gratuito no Gumroad.</li>
<li>Os docks possuem um carregador MagSafe e têm orifícios para facilitar a remoção do telefone, mas cada tamanho de iPhone requer um redesenho personalizado devido à parte estática do MagSafe.</li>
<li>A designer usou uma impressora 3D Bambulab X1C com filamento eSun PLA+, e a base pode carregar o telefone enquanto está em uso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bf-enterprise-solutions">Brainfuck Enterprise Solutions</a></h2>
<ul>
<li>Brainfuck Enterprise Solutions (BES) é especializada em desenvolvimento de software moderno utilizando a linguagem de programação Brainfuck.</li>
<li>Os principais produtos incluem OS.bf (sistema operacional), ed.bf (editor de texto), meta.bf (avaliador metacircular) e str.bf (biblioteca de manipulação de strings).</li>
<li>Os próximos produtos incluem um servidor web assíncrono, um armazenamento de chave-valor confiável e uma estrutura de aprendizado de máquina, indicando uma expansão significativa em suas ofertas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620198">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Brainfuck, muitas vezes visto como uma piada, é valorizado em certas pesquisas por sua simplicidade, conforme destacado em um artigo recente no arXiv.</li>
<li>Discussões incluem várias abordagens humorísticas e sérias sobre a integração de Brainfuck em soluções empresariais, com alguns sugerindo nomes alternativos para evitar problemas legais.</li>
<li>Esta postagem despertou um interesse significativo devido à sua mistura de discussão técnica e conversa descontraída, refletindo a cultura única da comunidade de programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peabee.substack.com/p/whats-inside-the-qr-code-menu-at">Qual é o conteúdo do menu com código QR neste café?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622632">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma vulnerabilidade no sistema de menu por QR code de um café permitiu o acesso não autorizado a dados de clientes e financeiros, desencadeando um debate sobre práticas de divulgação ética.</li>
<li>Autor divulgou publicamente a vulnerabilidade sem informar a empresa primeiro, levando a discussões sobre se a divulgação privada ou pública é mais apropriada.</li>
<li>A postagem foi removida, provavelmente devido a preocupações legais, e a discussão também destacou os prós e contras dos menus digitais em comparação com os menus tradicionais de papel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://viewfromthewing.com/uber-caught-overcharging-how-having-credits-in-your-account-might-be-costing-you/">Uber cobra mais se você tiver créditos na sua conta</a></h2>
<ul>
<li>Usuários relataram que as tarifas do Uber parecem mais altas ao usar créditos, como aqueles da American Express ou cartões-presente do Uber, em comparação com o pagamento do próprio bolso.</li>
<li>Casos incluem uma corrida de $20 aumentando para $30 quando créditos são aplicados, enquanto a mesma corrida permanece $20 em um telefone diferente sem créditos.</li>
<li>Isso sugere que o Uber pode estar experimentando preços mais altos para usuários com créditos, levantando preocupações sobre uma possível cobrança excessiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620304">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Reivindicações surgiram de que a Uber cobra mais se os usuários tiverem créditos em suas contas, provocando discussões e debates significativos.</li>
<li>A evidência anedótica sugere que os usuários com créditos podem ver preços mais altos em comparação com aqueles sem, embora isso permaneça não verificado e controverso.</li>
<li>Esse tópico ganhou força devido às suas potenciais implicações nos algoritmos de preços do Uber e na confiança dos usuários, destacando preocupações sobre transparência e justiça nos serviços de carona compartilhada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ifixit.com/News/100352/we-hot-wired-the-iphone-16">Como funciona o adesivo liberado eletricamente do iPhone 16</a></h2>
<ul>
<li>As melhorias significativas na reparabilidade do iPhone 16 incluem um novo adesivo de bateria que se descola com uma corrente elétrica, um estojo de bateria de aço duro para o modelo Pro e um design de entrada dupla para facilitar os reparos.</li>
<li>Assistente de Reparo do iOS 18 visa eliminar barreiras de software de emparelhamento de peças, tornando o emparelhamento e a calibração de componentes mais simples.</li>
<li>A pontuação de reparabilidade do iPhone 16 é de 7 em 10, uma melhoria em relação ao ano passado, devido a melhores manuais de reparo, ao novo procedimento de bateria e ao design de entrada dupla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41623251">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A introdução do iPhone 16 de um adesivo liberado eletricamente facilita a remoção da bateria e simplifica os reparos, conforme elogiado pela iFixit.</li>
<li>Apesar dessa inovação, alguns usuários argumentam que a pontuação de reparabilidade da Apple de 7/10 é enganosa devido aos altos custos das peças e às restrições sobre componentes de terceiros.</li>
<li>As implicações mais amplas da reparabilidade incluem desafios econômicos e práticos para reparos DIY, com debates contínuos sobre a necessidade de opções de reparo mais acessíveis e econômicas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grist.org/cities/london-fining-polluting-cars-more-active-kids/">Londres viu um benefício surpreendente na zona de emissões ultrabaixas: mais crianças ativas</a></h2>
<ul>
<li>Restringir veículos de alta emissão nas cidades leva a um ar mais limpo e ruas mais silenciosas, levando à criação de zonas de ar limpo em mais de 300 áreas em toda a Europa.</li>
<li>Londres&#39; zona de emissões ultrabaixas resultou em 2 de cada 5 estudantes mudando para caminhar ou andar de bicicleta para a escola, impactando positivamente a saúde e o desempenho acadêmico das crianças, de acordo com um estudo da Universidade de Cambridge e da Queen Mary University.</li>
<li>Replicar tais zonas nos EUA enfrenta desafios legais, mas melhorar a infraestrutura para caminhadas e ciclismo, juntamente com desencorajar o uso de carros, pode ser uma estratégia eficaz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41621020">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Londres&#39; zona de emissões ultrabaixas (ULEZ) resultou em mais crianças ativas devido a condições mais seguras para caminhar e andar de bicicleta, decorrentes da redução do tráfego de carros.</li>
<li>A iniciativa faz parte de esforços mais amplos de planejamento urbano para melhorar a segurança viária e reduzir o uso de carros, inspirada em modelos bem-sucedidos nos Países Baixos.</li>
<li>Apesar das críticas por afetar desproporcionalmente os residentes de baixa renda, a ULEZ contribuiu para um ar mais limpo e aumentou a atividade física entre as crianças, enfatizando o valor de um planejamento urbano cuidadoso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.the-sentinel-intelligence.com/p/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad">A guerra contra o trabalho remoto não tem nada a ver com produtividade</a></h2>
<ul>
<li>CEOs e a mídia tradicional defendem o retorno ao trabalho no escritório, citando preocupações com a produtividade, mas a questão subjacente é a dívida dos prédios de escritórios vazios.</li>
<li>Trabalho remoto tem se mostrado igualmente produtivo, oferecendo aos funcionários menos distrações e um melhor equilíbrio entre vida pessoal e profissional.</li>
<li>Os esforços para retornar aos escritórios são impulsionados por uma crise financeira no setor imobiliário comercial, com US$ 1,2 trilhão em empréstimos em torres de escritórios em risco, o que pode levar a uma instabilidade financeira mais ampla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622640">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate sobre o trabalho remoto vai além da produtividade, envolvendo fatores como valores imobiliários, rotatividade de funcionários e dinâmicas psicológicas.</li>
<li>Empresas como a Amazon defendem o retorno aos escritórios devido a preocupações com controle, influência e manutenção da vitalidade dos centros urbanos.</li>
<li>As motivações para as políticas de retorno ao escritório diferem significativamente entre várias empresas e líderes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/23/cloudflares-new-marketplace-lets-websites-charge-ai-bots-for-scraping/">Novo marketplace da Cloudflare permite que sites cobrem bots de IA por scraping</a></h2>
<ul>
<li>Cloudflare lançará um marketplace no próximo ano para proprietários de sites venderem acesso a provedores de modelos de IA para raspar seu conteúdo, dando aos editores mais controle sobre bots de IA.</li>
<li>A iniciativa inclui o AI Audit, uma ferramenta gratuita para monitorar e bloquear bots de IA, ajudando os proprietários de sites a gerenciar a raspagem não autorizada.</li>
<li>Este mercado visa ajudar pequenos editores a monetizar seu conteúdo fechando acordos com provedores de IA, abordando preocupações sobre a raspagem de conteúdo não compensada que impacta o tráfego e a receita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41625903">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare introduziu um marketplace que permite que sites cobrem bots de IA por scraping, abordando o consumo de recursos sem compensação.</li>
<li>Esta iniciativa levanta preocupações sobre o futuro do acesso à web, potencialmente limitando o acesso ao conteúdo àqueles que podem pagar, afetando tanto bots quanto humanos.</li>
<li>Os usuários estão enfrentando mais dificuldades com captchas e restrições de acesso, especialmente ao usar ferramentas de privacidade ou navegadores não padrão, o que pode prejudicar entidades menores e usuários individuais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.airgradient.com/blog/co2-sensors-photo-acoustic-vs-ndir-updated/">Comparação de Sensores de CO2 de Baixo Custo: Fotoacústico vs. NDIR</a></h2>
<ul>
<li>O artigo compara dois tipos principais de sensores de CO2: NDIR (Infravermelho Não Dispersivo) e sensores fotoacústicos, destacando suas diferenças de desempenho.</li>
<li>Os sensores NDIR, como o SenseAir S8, são precisos e funcionam bem tanto em ambientes internos quanto externos, enquanto os sensores fotoacústicos, como o Sensirion SCD40/41, são menores, mas têm dificuldades com medições externas devido às variações ambientais.</li>
<li>A conclusão sugere que o SenseAir S8 é confiável para todas as condições, enquanto o Sensirion SCD4x é mais adequado apenas para uso interno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620955">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão compara sensores de CO2 de baixo custo, especificamente as tecnologias Fotoacústica e NDIR (Infravermelho Não Dispersivo), para monitoramento da qualidade do ar interno.</li>
<li>Usuários compartilham experiências com sensores como Aranet4 e AirGradient, e alguns sugerem opções DIY usando componentes como o Senseair S8.</li>
<li>A conversa destaca a importância do monitoramento preciso de CO2 para a função cognitiva e como um indicador de risco de COVID-19, com uma preferência por modelos de código aberto e longa duração da bateria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/Valve-is-testing-ARM64-support-for-popular-games-sparking-speculations-about-new-future-hardware.891851.0.html">Valve está testando suporte ARM64 para jogos populares</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41619808">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Valve está testando suporte ARM64 para jogos populares, potencialmente para seu headset VR autônomo, Deckard, o que poderia melhorar a compatibilidade com as bibliotecas Steam existentes.</li>
<li>Essa medida pode também estar em preparação para futuros dispositivos baseados em ARM, como um novo Steam Deck, e para dar suporte a Chromebooks ARM e Macs baseados em ARM.</li>
<li>A meta mais ampla parece ser reduzir a dependência da arquitetura x86, visando um hardware de jogos mais versátil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Eliya-G/coffee-o-clock">Café Estatísticas – Maximize a Ingestão de Cafeína e Vá para a Cama à Noite</a></h2>
<ul>
<li>Este projeto ajuda os usuários a determinar se devem tomar mais uma xícara de café, fornecendo estatísticas sobre os níveis de cafeína na hora de dormir.</li>
<li>Permite entrada personalizada para quantidades de cafeína e horários de sono, e é compatível com Python 3.12.5.</li>
<li>Está disponível para download a versão compilada para Windows, assumindo que os usuários estão saudáveis, têm genética típica e conhecem sua tolerância à cafeína.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41620002">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Para determinar seu tipo de metabolizador de cafeína, você pode sequenciar seu genoma através do Nebula.org e analisar os dados usando o Genetic Life Hacks.</li>
<li>Nebula.org oferece sequenciamento genômico anônimo, e Genetic Life Hacks fornece análise local para verificar seu tipo de metabolizador através do gene CYP1A2.</li>
<li>Alternativamente, a 23andMe oferece um relatório de &quot;Consumo de Cafeína&quot;, e um teste prático envolve medir a pressão arterial antes e depois da ingestão de cafeína para observar quão rapidamente ela retorna ao nível basal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/teslamotors/ttpoe">Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE)</a></h2>
<ul>
<li>Na HotChips 2024, a Tesla anunciou a disponibilização do código-fonte aberto do Protocolo de Transporte Tesla sobre Ethernet (TTPoE) e sua adesão ao Consórcio Ultra Ethernet (UEC) para padronizar um novo tecido de alta velocidade/baixa latência para IA, ML e centros de dados.</li>
<li>TTPoE, semelhante ao TCP, garante a transmissão completa de dados apesar da perda de pacotes e repetições, e opera inteiramente em hardware sem necessitar de uma CPU ou sistema operacional, inicialmente implantado para o Tesla Dojo v1.</li>
<li>As repositórios do GitHub incluem o Cabeçalho de Transporte TTPoE, detalhes da especificação, um modelo de software do kernel Linux, testes unitários, uma utilidade de geração de pacotes e sessões de exemplo demonstrando a funcionalidade do protocolo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41621680">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE) visa substituir o TCP para aplicações de baixa latência em IA, aprendizado de máquina e datacenters, prometendo alto desempenho e controle de congestionamento distribuído.</li>
<li>Críticos argumentam que o TTPoE carece de inovação e seriedade, especialmente por usar IPv4, e alguns o veem mais como uma jogada de marketing do que uma mudança revolucionária.</li>
<li>TTPoE compete com protocolos estabelecidos como Infiniband e RoCE, e embora esteja disponível no GitHub, sua documentação e benefícios práticos estão sob escrutínio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ia.samaltman.com/">A Era da Inteligência</a></h2>
<ul>
<li>Avanços na IA, impulsionados pelo aprendizado profundo, permitirão uma resolução de problemas sem precedentes e oportunidades, aprimorando vários aspectos da vida, incluindo a saúde e a descoberta científica.</li>
<li>Futuras gerações se beneficiarão de ferramentas de IA como especialistas virtuais pessoais e tutores, levando à prosperidade global e à melhoria da qualidade de vida.</li>
<li>Garantir que a IA beneficie a todos requer tornar os recursos computacionais abundantes e acessíveis, navegando sabiamente pelos riscos para transformar os mercados de trabalho e amplificar a criatividade humana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41628167">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma postagem no blog de Sam Altman gerou um debate sobre o futuro da IA, com opiniões que variam de otimistas a críticas.</li>
<li>Críticos argumentam que as aplicações de IA são pouco imaginativas, focando em tarefas como a coordenação de cuidados médicos em vez de abordar questões sistêmicas.</li>
<li>Preocupações incluem o potencial da IA para substituir empregos, concentrar benefícios entre os ricos e exigir recursos significativos de energia e computação para acessibilidade ampla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archive.computerhistory.org/resources/text/Knuth_Don_X4100/PDF_index/k-4-pdf/k-4-u2780-Manchester-Mark-I-manual.pdf">Manual de 1950 de Alan Turing para o computador eletrônico Mark I [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622419">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Manual de 1950 de Alan Turing para o computador eletrônico Mark I detalhou um conjunto de instruções com quatro instruções agora comuns em Arquiteturas de Conjunto de Instruções (ISAs) modernas: LZCNT, POPCNT, RDRAND e RDTSC.</li>
<li>Essas instruções estavam amplamente ausentes em computadores posteriores, exceto por supercomputadores da CDC e Cray, e foram reintroduzidas em CPUs modernas.</li>
<li>As instruções também incluíam uma orientação para produzir um bip audível, humoristicamente chamado de &#39;A buzina&#39;, destacando o contexto histórico e a evolução dessas instruções.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2024/09/22/colo/">Uma maneira terrível de começar a colocar suas próprias coisas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41622653">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem discute as melhores práticas e experiências pessoais para configurar e gerenciar servidores colocalizados, enfatizando a segurança e a eficiência de custos.</li>
<li>Recomendações principais incluem desativar o acesso por senha para SSH, usar provedores de servidor dedicados como Hetzner e garantir que ferramentas adequadas de gerenciamento remoto, como IPMI/BMC, estejam em funcionamento.</li>
<li>A conversa destaca a importância de encontrar datacenters confiáveis, os benefícios de alugar hardware em vez de serviços em nuvem e dicas práticas para a gestão de servidores físicos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Eu projetei uma base para iPhone inspirada em Dieter Rams" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Eu%20projetei%20uma%20base%20para%20iPhone%20inspirada%20em%20Dieter%20Rams&subheading=segunda-feira%2C%2023%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/22&#39;</h2>
<h1>2024-09-22</h1>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2024/sanding-ui/">Interface de Lixamento</a></h2>
<ul>
<li>Autor descreve seu processo de desenvolvimento iterativo, comparando-o à marcenaria, onde constroem, testam e refinam até que o software esteja suave e sem problemas.</li>
<li>Um desafio recente envolveu alinhar opções de rádio usando flexbox, onde um espaço entre o botão de rádio e o rótulo impedia a alternância; isso foi resolvido removendo o espaço e adicionando preenchimento ao rótulo.</li>
<li>Enfatiza a importância de testes e refinamentos minuciosos para garantir uma experiência do usuário perfeita, destacando que pequenos problemas podem impactar significativamente a usabilidade geral.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612154">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tanto a discussão destaca o desafio de abordar problemas menores de UI (Interface do Usuário) em ambientes de desenvolvimento Ágil, onde tais problemas frequentemente não são relatados e não são priorizados.</li>
<li>Há um debate sobre se as metodologias Ágeis negligenciam inerentemente esses pequenos reparos ou se é uma questão cultural mais ampla dentro das empresas que priorizam a produção rápida em detrimento da qualidade.</li>
<li>Alguns participantes argumentam que a comunicação direta entre desenvolvedores e usuários pode melhorar significativamente a qualidade do produto, mas isso é frequentemente dificultado pelas estruturas e processos de gestão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/they-stole-my-voice-ai">Roubaram minha voz com IA</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Geerling acusou a Elecrow de usar um clone de IA de sua voz em seus vídeos sem seu consentimento, o que ele considera preocupante, dado o bom relacionamento que tinham anteriormente.</li>
<li>Ele enfatizou a importância de não usar a voz de alguém sem permissão e sugeriu contratar artistas de dublagem ou colaborar com criadores de conteúdo.</li>
<li>Jeff está incerto sobre seguir com uma ação legal devido aos custos e à falta de um precedente legal claro para clonagem de voz por IA não autorizada, e ele entrou em contato com a Elecrow para resolver a questão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614490">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma YouTuber teve sua voz clonada usando IA, levantando preocupações sobre o uso indevido de IA para criar conteúdo falso e potencialmente prejudicial.</li>
<li>A discussão destaca os temores de que a IA seja usada para incitar violência ou arruinar reputações, especialmente em sociedades com consequências severas para blasfêmia percebida ou violações morais.</li>
<li>As discussões incluem perspectivas sobre se tornar as ferramentas de IA mais acessíveis poderia ajudar o público a se tornar mais cético em relação ao conteúdo digital, em contraste com o potencial de aumento de danos devido à facilidade de criar evidências falsas realistas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/09/21/what-happened-to-the-japanese-pc-platforms/">O que aconteceu com as plataformas de PC japonesas?</a></h2>
<ul>
<li>Na era de 16 bits, o Japão tinha três principais plataformas de computador: o PC-98 da NEC, o FM Towns da Fujitsu e o X68000 da Sharp, sendo o PC-98 o mais popular.</li>
<li>A transição para o Windows levou ao declínio dessas plataformas, pois elas se tornaram menos distintivas ou incompatíveis com o novo sistema operacional, enquanto a mudança do mercado de jogos para consoles 3D diminuiu ainda mais sua relevância.</li>
<li>Apesar do declínio de suas plataformas exclusivas, os fabricantes de computadores japoneses fizeram a transição para a produção de PCs padrão com Windows, sobrevivendo melhor do que seus equivalentes ocidentais como a Commodore e a Atari.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612984">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 1997, a crise econômica asiática impactou significativamente as plataformas de PC japonesas, incluindo o processador SuperH da Hitachi, levando a uma parceria com a Mitsubishi para formar a Renesas.</li>
<li>Renesas enfrentou dificuldades em continuar o desenvolvimento do SuperH e eventualmente mudou o foco para novos projetos.</li>
<li>A queda do mercado de PCs no Japão deveu-se a problemas de compatibilidade de software, pressões econômicas e aumento da concorrência de padrões globais e empresas ocidentais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nextcloud.com/">Nextcloud: Aplicativos de Nuvem de Código Aberto</a></h2>
<ul>
<li>Nextcloud Hub 9 foi lançado, apresentando ferramentas integradas como Arquivos, Talk, Groupware e Office para colaboração aprimorada e controle de dados.</li>
<li>A plataforma oferece uma solução auto-hospedada com opções personalizáveis e escaláveis, atendendo a diversos setores, incluindo público, empresarial e educacional.</li>
<li>Novos recursos incluem um assistente de IA local para geração de conteúdo e resumo de e-mails, enfatizando o compromisso do Nextcloud com a privacidade e conformidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41615102">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nextcloud, uma plataforma de aplicativos em nuvem de código aberto, recebe críticas mistas dos usuários, com alguns elogiando sua funcionalidade e outros criticando sua complexidade e problemas de atualização.</li>
<li>Os usuários relatam experiências variadas, desde operação sem problemas e atualizações fáceis até atualizações desastrosas que resultam em perda de dados, destacando a importância de backups e gerenciamento cuidadoso.</li>
<li>Os esforços da plataforma para oferecer uma ampla gama de recursos levam a debates sobre se ela deve focar nas funcionalidades principais para melhorar a confiabilidade e o desempenho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/VadimBoev/FlappyBird">Flappy Bird para Android, apenas C, menos de 100KB</a></h2>
<ul>
<li>A desenvolvedora criou com sucesso um clone do Flappy Bird em C para Android, alcançando um tamanho de APK inferior a 100 KB, o que é notavelmente pequeno para um jogo desse tipo.</li>
<li>O projeto foi inspirado por um esforço semelhante em C# e envolveu a superação de desafios com Android Native Activity e restrições de tamanho de APK.</li>
<li>Implementações técnicas chave incluíram o uso de OpenSLES para reprodução de som, upng para decodificação de imagens e OpenGL ES 2 com shaders para renderização.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614663">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um desenvolvedor criou um clone do Flappy Bird para Android usando apenas C, com todo o aplicativo tendo menos de 100KB de tamanho.</li>
<li>Este projeto demonstra o potencial para criar aplicações altamente eficientes e compactas, contrastando com a tendência de aplicativos grandes e inchados.</li>
<li>As discussões destacam os desafios técnicos e as otimizações envolvidas na minimização do tamanho do aplicativo, como a redução de linhas de código e a gestão eficiente de ativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hylang/hy/discussions/2608">Hy 1.0.0, o dialeto Lisp para Python, foi lançado</a></h2>
<ul>
<li>Hy 1.0.0, um dialeto Lisp para Python, foi lançado após quase 12 anos de desenvolvimento, marcando um marco significativo.</li>
<li>Hy está embutido no Python, permitindo uma integração e uso perfeitos dentro de projetos Python.</li>
<li>Futuras atualizações se concentrarão na correção de bugs, compatibilidade com novas versões do Python e suporte a novos recursos sem quebrar o código existente do Hy 1.x.y.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41617431">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Hy 1.0.0, um dialeto Lisp para Python, foi lançado, permitindo que os usuários misturem código Python e Hy, produzindo, em última análise, bytecode Python.</li>
<li>A compilador é escrito em Python, suporta o sistema de exceções do Python, mas carece de uma distribuição independente, o que leva a discussões sobre uma documentação mais clara e compatibilidade de ferramentas.</li>
<li>A comunidade valoriza o compromisso de longo prazo do projeto e os elementos caprichosos, com os usuários compartilhando experiências e projetos usando Hy.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine/">WP Engine não é WordPress</a></h2>
<ul>
<li>WP Engine é uma entidade separada do WordPress, apesar da marca que pode sugerir o contrário, e lucra com essa confusão.</li>
<li>WP Engine desativa o sistema de revisões do WordPress por padrão para economizar custos, o que compromete a integridade do conteúdo do usuário e vai contra a promessa de proteção de dados do WordPress.</li>
<li>Recomenda-se que os clientes exijam pelo menos as 3 revisões permitidas pelo WP Engine ou considerem provedores de hospedagem alternativos para manter padrões mais elevados dentro do ecossistema WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41613628">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, CEO da Automattic, criticou a WP Engine por não contribuir de volta para o projeto de código aberto WordPress, apesar de ter uma receita semelhante à da Automattic.</li>
<li>Um funcionário da WP Engine afirmou que a administração impede contribuições para o WordPress devido a metas de KPI e foi posteriormente demitido, agravando a questão.</li>
<li>A controvérsia destaca as tensões entre os princípios de código aberto e as práticas comerciais voltadas para o lucro, com a WP Engine sendo acusada de lucrar com o WordPress sem retribuir à comunidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ashishb.net/programming/google-cloud/">É difícil recomendar o Google Cloud</a></h2>
<ul>
<li>Google Cloud está passando por mudanças significativas, incluindo o encerramento do Google Container Registry (GCR) em 2025, que será substituído pelo mais caro Artifact Registry (GAR).</li>
<li>Os usuários estão enfrentando dificuldades e processos demorados na migração de seus projetos do GCR para o GAR, aumentando a frustração.</li>
<li>Apesar da engenharia superior e da experiência do usuário do Google Cloud, mudanças e interrupções frequentes tornam difícil recomendá-lo em comparação com AWS e Microsoft Azure.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614795">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Histórico do Google Cloud de encerrar serviços, como o Google Domains, fez com que os usuários ficassem cautelosos e muitos optassem por alternativas como Cloudflare ou AWS Route 53.</li>
<li>Frequentes mudanças na API e suporte ao cliente deficiente são problemas significativos que contribuem para a percepção de falta de confiabilidade do Google, apesar de suas soluções técnicas superiores.</li>
<li>AWS e Azure são frequentemente preferidos ao Google Cloud devido à sua estabilidade e melhor foco no cliente, apesar de suas próprias falhas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.allaboutcircuits.com/news/infineons-co2-sensor-precisely-monitors-indoor-air-quality/">Sensor de CO2 da Infineon Monitora a Qualidade do Ar Interno</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41611965">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os novos sensores de CO2 da Infineon são eficazes para monitoramento da qualidade do ar interno, mas têm desempenho inferior ao ar livre em comparação com sensores ópticos NDIR.</li>
<li>Os sensores fotoacústicos NDIR, como os da Infineon, são sensíveis a mudanças de temperatura e ruído de baixa frequência, tornando-os menos confiáveis em ambientes externos.</li>
<li>Os sensores ópticos NDIR são preferidos para desempenho consistente ao ar livre, destacando os desafios de calibração e as considerações ambientais necessárias para o monitoramento preciso de CO2.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-a-particle-20201112/">Que é uma Partícula? (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Os físicos passaram a entender as partículas não mais como objetos pontuais, mas como conceitos mais complexos, como funções de onda colapsadas, excitações quânticas de campos e representações de grupos de simetria.</li>
<li>Os princípios da mecânica quântica e da teoria quântica de campos descrevem as partículas tanto como ondas quanto como excitações de campos, com propriedades definidas por grupos de simetria, como o grupo de Poincaré.</li>
<li>Teorias modernas, incluindo a teoria das cordas e a hipótese it-from-qubit, propõem que as partículas podem ser cordas vibrantes ou hologramas de qubits, enquanto amplitudeologistas visam simplificar as interações de partículas para uma compreensão mais profunda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612049">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno da natureza complexa das partículas na mecânica quântica, desafiando a visão tradicional das partículas como pequenas bolas e introduzindo-as como excitações em campos.</li>
<li>As palavras &#39;partícula&#39; são consideradas enganosas; na teoria quântica de campos (QFT), as partículas são melhor compreendidas como abstrações matemáticas ou excitações em campos, não como objetos físicos.</li>
<li>A conversa destaca o debate contínuo e a falta de consenso entre os físicos sobre a natureza fundamental das partículas e campos, refletindo a compreensão em evolução na física moderna.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/09/21/nx-s1-5120543/mental-health-care-parity-insurance-ghost-network">&#39;Eu não quero morrer.&#39; Ele precisava de cuidados de saúde mental. Ele encontrou uma rede fantasma</a></h2>
<ul>
<li>Ravi Coutinho enfrentou desafios significativos para acessar cuidados de saúde mental através de seu seguro Ambetter devido a uma &#39;rede fantasma&#39; de provedores indisponíveis.</li>
<li>Apesar de várias tentativas de Ravi e sua mãe, Barbara, de encontrar um terapeuta, eles encontraram inúmeros obstáculos, levando ao agravamento da saúde mental e visitas ao hospital.</li>
<li>Uma investigação da ProPublica destaca problemas sistêmicos no acesso aos cuidados de saúde mental, com imprecisões e atrasos nas redes de seguros contribuindo para a trágica morte de Ravi aos 36 anos devido a complicações relacionadas ao consumo excessivo de álcool.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41617663">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um homem em busca de cuidados de saúde mental descobriu que muitos dos provedores listados por seu seguro estavam indisponíveis ou fora da rede, um problema comum conhecido como &#39;rede fantasma.&#39;</li>
<li>Companhias de seguros frequentemente falham em manter diretórios precisos, complicando os esforços dos pacientes para encontrar atendimento e causando estresse significativo e encargos financeiros.</li>
<li>Alguns sugerem eliminar os intermediários de seguros de saúde ou adotar um sistema de pagador único para resolver essas ineficiências, embora até mesmo provedores integrados como a Kaiser Permanente enfrentem desafios com os serviços de saúde mental.</li>
</ul>
<h2><a href="https://roberthenke.com/technology/operator.html">Vinte Anos de Síntese FM no Ableton Live</a></h2>
<ul>
<li>Robert Henke celebra o 20º aniversário do primeiro sintetizador de software da Ableton, o Operator, compartilhando insights, dicas e um pacote de presets gratuito.</li>
<li>Operator, desenvolvido em 2004, foi projetado para eficiência de CPU e programação amigável, apresentando elementos inovadores como Global Time, Tone Control e Additive Synthesis.</li>
<li>Síntese FM, pioneira por John Chowning na década de 1960, utiliza osciladores de onda senoidal para a criação de sons complexos, diferindo da síntese subtrativa por não necessitar de filtros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41613722">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A síntese FM do Ableton Live, especialmente através de seu componente Operator, tem sido influente nos últimos 20 anos, impactando muitos VSTs (Tecnologia de Estúdio Virtual).</li>
<li>Os designs exclusivos de Session View e Arrangement View do software são altamente elogiados por sua profundidade e interface do usuário (UI).</li>
<li>Contribuições de Robert Henke, juntamente com suas performances ao vivo e workshops, são celebradas por seu impacto significativo na comunidade de produção musical.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/yigitkonur/swift-ocr-llm-powered-pdf-to-markdown">PDF para MD por LLMs – Extrair Texto/Tabelas/Descrições de Imagens pelo GPT4o</a></h2>
<ul>
<li>Uma API Python de código aberto usando GPT-4 para Reconhecimento Óptico de Caracteres (OCR) em PDFs foi desenvolvida, apresentando processamento paralelo e manipulação em lote.</li>
<li>Essa API converte PDFs para Markdown e adiciona legendas às imagens, demonstrando sua capacidade ao processar com sucesso páginas complexas dos documentos da Apollo 17 da NASA.</li>
<li>O projeto está disponível no GitHub, e o desenvolvedor está buscando feedback da comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614126">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um serviço de API Python usando GPT-4o para OCR (Reconhecimento Óptico de Caracteres) em PDFs foi desenvolvido, apresentando processamento paralelo e manipulação em lote, convertendo PDFs para markdown e descrevendo imagens com legendas.</li>
<li>As pessoas testaram o projeto nos documentos da Apollo 17 da NASA. Ele é de código aberto no GitHub, mas os usuários relatam problemas de consistência e alucinações em LLMs (Modelos de Linguagem de Grande Escala), sugerindo que o OCR tradicional pode ser mais confiável para produção.</li>
<li>A solução é conhecida por sua relação custo-benefício, com comparações detalhadas de uso de tokens e custos fornecidas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lloydatkinson.net/posts/2024/stupid-problems-require-stupid-solutions-cloudflare-is-breaking-my-svgs/">Cloudflare está quebrando meus SVGs?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41614567">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão relatando problemas com a renderização de SVG (Gráficos Vetoriais Escaláveis) ao usar o Cloudflare, especialmente com frameworks baseados em React, como Astro e Remix.</li>
<li>As evidências sugerem que o problema está relacionado ao processo de build não converter atributos em camelCase para hyphen-case, mas, segundo os funcionários da Cloudflare, não é algo generalizado.</li>
<li>Cloudflare está investigando ativamente o problema, e os usuários são incentivados a fornecer detalhes da conta para testes e resolução adicionais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/parallel-processing-unit">Flow Computing visa impulsionar CPUs com &#39;unidades de processamento paralelo&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Flow Computing introduziu uma nova tecnologia chamada &#39;Unidades de Processamento Paralelo&#39; (PPUs) que afirma tornar as CPUs 100 vezes mais rápidas.</li>
<li>Esta inovação visa melhorar significativamente o desempenho da computação ao aproveitar o processamento paralelo, que permite a execução simultânea de múltiplas tarefas.</li>
<li>A divulgação atraiu atenção devido ao seu potencial para revolucionar as velocidades e a eficiência das CPUs, tornando-se um desenvolvimento notável na indústria da computação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41612665">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Flow Computing propõe integrar &#39;unidades de processamento paralelo&#39; (PPUs) com CPUs para evitar tempos de espera de dados, aumentando a eficiência do processamento paralelo.</li>
<li>Este conceito, que lembra tecnologias passadas como transputers e o processador Cell, enfrenta desafios na paralelização de tarefas, mas mostra potencial com redes neurais.</li>
<li>Tanto a discussão compara PPUs a tecnologias existentes como GPUs e Xeon Phi, enfatizando o potencial e as complexidades da integração do processamento paralelo moderno.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Interface de Lixamento" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Interface%20de%20Lixamento&subheading=domingo%2C%2022%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/21&#39;</h2>
<h1>2024-09-21</h1>
<h2><a href="https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch">Imagem de altíssima resolução de A Ronda Noturna</a></h2>
<ul>
<li>A Rijksmuseum criou uma imagem ultra-alta resolução recorde de A Ronda Noturna, alcançando uma resolução de 717 gigapixels e um tamanho de arquivo de 5,6 TB.</li>
<li>A imagem foi capturada usando uma câmera Hasselblad H6D 400 MS de 100 megapixels em uma grade de 97 linhas e 87 colunas, com alinhamento preciso facilitado por um sistema de posicionamento de câmera de cinco eixos guiado por laser.</li>
<li>Esta imagem de alta resolução permite que os pesquisadores examinem o estado físico da pintura em detalhes sem precedentes, auxiliando nos esforços de conservação e proporcionando insights mais profundos sobre a técnica de Rembrandt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41608648">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As Rijksmuseum lançou uma imagem em ultra alta resolução de &#39;A Ronda Noturna&#39; de Rembrandt, permitindo que os espectadores ampliem e explorem a pintura em detalhes sem precedentes.</li>
<li>Esta nova ferramenta oferece uma experiência mais imersiva, permitindo aos usuários ver detalhes minuciosos, como pequenas rachaduras e pinceladas que não são visíveis a olho nu.</li>
<li>Os lançamentos geraram um interesse significativo entre entusiastas da arte e indivíduos familiarizados com tecnologia, destacando a interseção entre tecnologia e preservação da arte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/">Eu gosto de Makefiles</a></h2>
<ul>
<li>Makefiles, apesar do surgimento de novas ferramentas de build, continuam sendo uma escolha popular para automação de projetos devido à sua simplicidade e comandos padronizados.</li>
<li>As ferramentas são particularmente úteis para configurar e gerenciar projetos com comandos como <code>make dev</code>, <code>make build</code> e <code>make install</code>, que simplificam os processos de desenvolvimento.</li>
<li>Makefiles são versáteis, exigem menos dependências e podem ser usados para orquestrar várias ferramentas como Docker e gulp, tornando-os ideais para ambientes restritos e configurações de projetos diversificados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607059">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno do uso de Makefiles, uma ferramenta de automação de compilação, destacando sua simplicidade e flexibilidade para pequenos projetos, mas também sua potencial complexidade para projetos maiores.</li>
<li>Os principais pontos de discórdia incluem a necessidade de <code>.PHONY</code> para regras que não geram saída, problemas de portabilidade e os desafios de manter Makefiles em diferentes ambientes.</li>
<li>O debate destaca o equilíbrio entre usar o Make por sua ubiquidade e simplicidade versus adotar sistemas de build mais complexos ou modernos para projetos maiores ou mais intrincados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y">Esqueça o ChatGPT: por que os pesquisadores agora executam pequenas IAs em seus laptops</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores estão cada vez mais executando pequenos modelos de IA em seus laptops, afastando-se de ferramentas baseadas na web como o ChatGPT.</li>
<li>Essa tendência é impulsionada pela disponibilidade de modelos de peso aberto e versões reduzidas que podem operar em hardware de consumo, oferecendo benefícios como economia de custos, privacidade e reprodutibilidade.</li>
<li>Grandes empresas de tecnologia e institutos de pesquisa, incluindo Google DeepMind, Meta e Microsoft, lançaram pequenos modelos com bilhões de parâmetros, possibilitando diversas aplicações em áreas como bioinformática e saúde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609393">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pesquisadores estão cada vez mais executando pequenos modelos de IA localmente em seus laptops, destacando a facilidade e os benefícios de privacidade de modelos locais como Llamafile e Whisper para tarefas como transcrição de voz e autocompletar código.</li>
<li>Modelos locais oferecem vantagens significativas, incluindo privacidade, funcionalidade offline e a capacidade de rodar em várias arquiteturas de hardware, tornando-os acessíveis a um público mais amplo.</li>
<li>As discussões incluem dicas práticas para configurar ambientes de IA locais, como o uso de ferramentas de código aberto como o VS Codium e a superação de restrições para instalar extensões manualmente, enfatizando os esforços colaborativos da comunidade para otimizar o uso local de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/">CVE Crítica em Chipsets Wi-Fi da MediaTek: Vulnerabilidade Zero-Click</a></h2>
<ul>
<li>Uma vulnerabilidade crítica de zero-clique (CVE-2024-20017) com uma pontuação CVSS de 9.8 foi identificada nos chipsets Wi-Fi da MediaTek, afetando produtos da Ubiquiti, Xiaomi e Netgear.</li>
<li>A falha permite a execução remota de código sem interação do usuário devido a um problema de escrita fora dos limites, e a MediaTek lançou correções; os usuários devem atualizar seus dispositivos imediatamente.</li>
<li>SonicWall lançou assinaturas específicas do sistema de prevenção de intrusões (IPS) para proteger contra essa vulnerabilidade, e uma prova de conceito (PoC) pública aumentou a probabilidade de exploração.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605680">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma vulnerabilidade crítica de zero-clique foi encontrada nos chipsets Wi-Fi da MediaTek, especificamente no serviço &#39;wappd&#39; do SDK da MediaTek, afetando o OpenWrt 19.07 e 21.02.</li>
<li>Os builds oficiais do OpenWrt não são afetados, pois utilizam o driver mt76 em vez do SDK vulnerável.</li>
<li>Essa descoberta destaca a tendência do competitivo mercado de eletrônicos de consumo de lançar firmware apressado, levantando preocupações sobre segurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/">Apple compartilha manuais completos de reparo do iPhone 16 e iPhone 16 Pro</a></h2>
<ul>
<li>Apple lançou manuais de reparo para o iPhone 16, 16 Plus, 16 Pro e 16 Pro Max, voltados para técnicos experientes.</li>
<li>Os iPhone 16 e 16 Plus apresentam um processo mais fácil de remoção da bateria elétrica, enquanto os modelos Pro ainda utilizam abas adesivas padrão.</li>
<li>Apesar das melhorias na reparabilidade, os reparos de baterias exigem equipamentos caros, tornando o auto-reparo quase tão caro quanto os serviços profissionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606530">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple lançou manuais de reparo para o iPhone 16 e iPhone 16 Pro, detalhando os passos e ferramentas necessárias para reparos, como a substituição da bateria.</li>
<li>A reparação envolve o uso de uma bateria de 9 volts para remover o adesivo, levantando preocupações sobre a complexidade e o custo das ferramentas necessárias.</li>
<li>Discussões destacam as próximas regulamentações da UE sobre baterias removíveis e o equilíbrio entre reparabilidade e durabilidade dos dispositivos, com reações mistas dos usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/">A Queda da Autoestima na Era Digital</a></h2>
<ul>
<li>A autora reflete sobre o contraste entre valor intrínseco e valor de mercado, destacando como a validação externa pode ofuscar o valor pessoal.</li>
<li>A incessante dataficação e gamificação da vida tornaram desafiador encontrar valor intrínseco, levando os artistas a monetizar suas experiências privadas.</li>
<li>Apesar das pressões externas, o conselho de continuar criando é enfatizado como uma maneira de gerenciar e reinflar o senso interno de valor próprio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609099">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora como o valor próprio está cada vez mais ligado a métricas online, como seguidores e curtidas, levando a uma diminuição no valor pessoal.</li>
<li>Discute o impacto das plataformas digitais nas comparações sociais e na autoestima, incluindo perspectivas de indivíduos autistas que podem não associar naturalmente o eu e o valor.</li>
<li>A peça examina as implicações mais amplas da mercantilização de atributos pessoais e os efeitos psicológicos de buscar validação constante online.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86">Qualcomm quer comprar a Intel</a></h2>
<ul>
<li>Qualcomm está considerando adquirir a Intel, conforme relatado pelo The Wall Street Journal, embora nenhuma oferta oficial tenha sido feita e o acordo seja incerto.</li>
<li>Se bem-sucedida, essa aquisição impactaria significativamente a indústria de chips, com a Qualcomm reentrando no mercado de processadores para desktop, alinhando-se com a estratégia de PC com IA da Microsoft.</li>
<li>Atualmente, a Intel está em uma posição enfraquecida, enfrentando perdas financeiras substanciais, demissões e concorrência da AMD e Nvidia, com a expectativa de que a fiscalização regulatória seja um grande desafio para o acordo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605449">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Relatos indicam que a Qualcomm está interessada em adquirir partes da Intel, não a empresa inteira, o que gerou discussões significativas na comunidade tecnológica.</li>
<li>Essa potencial aquisição é vista como um movimento estratégico para a Qualcomm aproveitar as capacidades de fabricação da Intel e reduzir a dependência da TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company).</li>
<li>Preocupações foram levantadas sobre a compatibilidade e integração da tecnologia baseada em ARM da Qualcomm com a arquitetura x86 da Intel, bem como o impacto potencial no desenvolvimento de código aberto e na concorrência de mercado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/basecamp/kamal-proxy">Kamal Proxy – Um proxy HTTP minimalista para implantações sem tempo de inatividade</a></h2>
<ul>
<li>Proxy Kamal é um proxy HTTP leve projetado para implantações sem tempo de inatividade, permitindo que aplicativos web sejam atualizados sem interromper o tráfego em andamento.</li>
<li>Pode ser usado de forma independente ou como parte do Kamal, que inclui empacotamento e provisionamento de contêineres para uma experiência de implantação completa.</li>
<li>Os principais recursos incluem opções de execução personalizáveis, roteamento baseado em host, certificados TLS automáticos e configuração de variáveis de ambiente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41608350">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Kamal Proxy é um proxy HTTP minimalista projetado para implantações sem tempo de inatividade, parte da ferramenta de implantação Kamal da Basecamp, que visa simplificar as implantações em comparação com o Kubernetes.</li>
<li>Ele suporta recursos como auto-SSL e a execução de vários aplicativos em um servidor, com os usuários discutindo estratégias para lidar com migrações de banco de dados durante implantações sem tempo de inatividade.</li>
<li>Tópico da discussão inclui por que a Basecamp construiu seu próprio proxy em vez de usar soluções existentes e a tendência mais ampla de empresas se afastando dos serviços em nuvem devido aos altos custos e problemas de desempenho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L">Trabalhar no escritório 5 dias por semana para construir a cultura da empresa é um mito: relatório da PwC</a></h2>
<ul>
<li>Um relatório da PwC desafia a crença de que a presença em tempo integral no escritório é essencial para construir a cultura da empresa, contrariando os mandatos de empresas como Amazon, JPMorgan e Goldman Sachs.</li>
<li>Uma pesquisa, envolvendo mais de 20.000 líderes empresariais e trabalhadores, indica que os trabalhadores híbridos se sentem mais incluídos, produtivos e engajados do que aqueles que trabalham no escritório em tempo integral.</li>
<li>Forçar os funcionários a voltarem para o escritório pode reduzir seu senso de autonomia e potencialmente prejudicar a cultura da empresa, pois pode parecer vigilância.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606772">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um relatório da PwC desafia a noção de que trabalhar no escritório 5 dias por semana é essencial para construir a cultura da empresa, provocando um debate sobre a eficácia do trabalho remoto versus o trabalho no escritório.</li>
<li>Opiniões sobre a legitimidade do relatório variam, com alguns sugerindo parcialidade e outros defendendo suas conclusões, destacando a natureza subjetiva do debate sobre o trabalho remoto.</li>
<li>Os debates incluem perspectivas sobre o trabalho híbrido como uma abordagem equilibrada, o potencial para maior produtividade e melhor equilíbrio entre vida profissional e pessoal com o trabalho remoto, e o papel da gestão em prevenir abusos e manter a produtividade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/">Porsche&#39;s idea for a six-stroke internal combustion engine</a></h2>
<ul>
<li>Porsche patenteou um motor de combustão interna de seis tempos que adiciona compressões e ciclos de potência extras, visando aumentar a potência e a eficiência.</li>
<li>A concepção envolve um virabrequim especial com dois círculos concêntricos, alterando o curso e a compressão do pistão, mas adiciona complexidade.</li>
<li>Implementação deste design permanece incerta, tornando-o uma inovação notável, mas especulativa, na engenharia automotiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607887">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um conceito de motor de combustão interna de seis tempos da Porsche iniciou discussões sobre a reinvenção dos designs tradicionais de motores.</li>
<li>A concepção apresenta dois pares de ciclos de compressão-potência, o que pode aumentar a eficiência da combustão.</li>
<li>Embora os veículos elétricos (VEs) estejam se tornando mais populares, os motores de combustão interna (MCIs) ainda podem ter aplicações de nicho e inovações contínuas, com debates também considerando o impacto ambiental dos VEs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/">Como os arquivistas embalam as coisas? A batalha das caixas</a></h2>
<ul>
<li>O artigo compara métodos de embalagem arquivística no Canadá e no Reino Unido, destacando diferenças em como documentos físicos são armazenados para preservação a longo prazo.</li>
<li>Os arquivistas norte-americanos geralmente usam embalagens verticais com pastas de arquivo e caixas como a Hollinger Box, enquanto os arquivistas do Reino Unido preferem embalagens horizontais com pastas e caixas rasas.</li>
<li>Cada método tem seus prós e contras: a embalagem vertical oferece fácil acesso e boa circulação de ar, mas corre o risco de curvatura, enquanto a embalagem horizontal proporciona uma distribuição uniforme do peso, mas exige mais manuseio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41605774">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Arquivistas utilizam vários métodos para embalar itens, frequentemente traçando paralelos com sistemas de software, como comparar fichas de índice de biblioteca física a bancos de dados de software.</li>
<li>Soluções práticas de armazenamento incluem prateleiras modulares, caixas plásticas transparentes e materiais como capas de poliéster, que podem ser mais eficientes do que o papelão tradicional.</li>
<li>Condições adequadas de armazenamento para papel e metal envolvem o uso de mylar, temperatura e umidade controladas, com embalagem transparente ajudando na identificação rápida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/">Chefe da CISA: Fabricantes de software inseguro são os verdadeiros vilões cibernéticos</a></h2>
<ul>
<li>Jen Easterly, chefe da CISA, criticou os fornecedores de software por enviarem códigos inseguros, classificando-os como principais contribuintes para o cibercrime.</li>
<li>Falando na conferência mWise da Mandiant, ela instou os fornecedores a melhorarem a qualidade do código e sugeriu renomear &quot;vulnerabilidades de software&quot; para &quot;defeitos de produto&quot; para enfatizar a responsabilidade.</li>
<li>Apesar de uma indústria de cibersegurança de bilhões de dólares, os problemas de qualidade de software persistem; Easterly tem defendido o código seguro, com quase 200 fornecedores assinando o compromisso Secure by Design da CISA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41606493">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Chefe da CISA (Agência de Segurança Cibernética e de Infraestrutura) rotulou os fabricantes de software inseguro como os principais culpados nos problemas de cibersegurança.</li>
<li>Os debates destacam a complexidade de criar software seguro e sugerem que incentivos econômicos e a responsabilidade dos fornecedores de software poderiam impulsionar melhorias na qualidade do software.</li>
<li>As discussões incluem comparações com outras indústrias, como a engenharia estrutural, onde os profissionais são responsabilizados por seus projetos, e sugerem que uma responsabilidade similar poderia ser aplicada aos desenvolvedores de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/">O consumo de ômega-3 contraria os sintomas de ansiedade e depressão em camundongos</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo indica que traços de personalidade como neuroticismo e introversão são preditores significativos de depressão ao longo da vida.</li>
<li>Ansiedade está fortemente associada a esses traços de personalidade, especialmente na idade adulta.</li>
<li>Fatores de saúde física, incluindo o Índice de Massa Corporal (IMC), também desempenham um papel no risco de desenvolver depressão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41610619">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Foi demonstrado que a ingestão de ômega-3 contraria os sintomas de ansiedade e depressão em camundongos, mas o termo &#39;ômega-3&#39; é amplo e inclui compostos específicos como EPA e DHA.</li>
<li>A eficácia dos suplementos de Ômega-3 é debatida, com alguns estudos indicando benefícios para condições como lesão cerebral traumática e depressão, enquanto outros mostram impacto mínimo.</li>
<li>Níveis de nutrientes de Ômega-3 podem variar em diferentes alimentos, tornando desafiador determinar a ingestão precisa a partir de alimentos integrais em comparação com produtos processados ou suplementos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/">Ampliando a programação linear com PDLP</a></h2>
<ul>
<li>PDLP é um novo solucionador baseado em métodos de primeira ordem para programação linear (PL) em grande escala, abordando problemas de escalabilidade enfrentados por solucionadores tradicionais de PL, como os métodos simplex e de pontos interiores.</li>
<li>PDLP usa multiplicação matriz-vetor, requerendo menos memória e sendo mais compatível com tecnologias computacionais modernas, como GPUs e sistemas distribuídos, e é de código aberto nas OR-Tools do Google.</li>
<li>PDLP inclui melhorias como pré-solução, pré-condicionamento, detecção de inviabilidade, reinicializações adaptativas e tamanho de passo adaptativo, tornando-o eficiente para aplicações em engenharia de tráfego de rede de data centers, otimização de transporte de contêineres e resolução de Problemas do Caixeiro Viajante em grande escala.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41609670">Reações</a></h3>
<ul>
<li>PDLP (Gradiente Híbrido Primal-Dual para Programação Linear) do Google Research visa lidar com instâncias de programação linear em grande escala que excedem a capacidade de memória, utilizando GPUs em vez de RAM.</li>
<li>PDLP é mais lento e menos preciso do que os principais solucionadores comerciais para problemas menores, mas é notável por sua capacidade de gerenciar instâncias muito grandes sem armazenamento de memória.</li>
<li>A discussão inclui vários recursos para aprender programação linear e pesquisa operacional, como livros didáticos, blogs e artigos acadêmicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation">Por Dentro da Saída em Massa da Annapurna Interactive</a></h2>
<ul>
<li>Em início de setembro, toda a equipe da Annapurna Interactive se demitiu devido a desentendimentos internos, mudanças caóticas na liderança e falhas de comunicação.</li>
<li>Figuras-chave como Nathan Gary e James Masi foram abruptamente demitidas, levando a confusão e mais demissões, e uma proposta de empresa derivada, Verset, fracassou, piorando as tensões.</li>
<li>Até o final de agosto, todos os 25 funcionários, incluindo líderes-chave, pediram demissão, deixando a Annapurna Interactive lutando para gerenciar projetos em andamento, embora estejam trabalhando para estabilizar as operações e cumprir os compromissos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41607166">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Annapurna Interactive, conhecida por jogos únicos como &#39;Outer Wilds&#39; e &#39;Stray&#39;, enfrentou uma demissão em massa de funcionários devido a problemas de gestão com Megan Ellison.</li>
<li>Apesar da reputação da Annapurna, os desenvolvedores independentes por trás de seus jogos podem buscar novos publicadores, destacando os desafios que os desenvolvedores indie enfrentam em financiamento e marketing.</li>
<li>A situação chama a atenção para as dificuldades dentro da comunidade de desenvolvimento de jogos indie, mesmo quando associada a uma editora conhecida.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Imagem de altíssima resolução de A Ronda Noturna" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Imagem%20de%20alt%C3%ADssima%20resolu%C3%A7%C3%A3o%20de%20A%20Ronda%20Noturna&subheading=s%C3%A1bado%2C%2021%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/20&#39;</h2>
<h1>2024-09-20</h1>
<h2><a href="https://kibty.town/blog/arc/">Obter acesso ao navegador Arc de qualquer pessoa sem que ela sequer visite um site</a></h2>
<ul>
<li>A pesquisadora de segurança descobriu uma vulnerabilidade no aplicativo Arc, permitindo a execução arbitrária de JavaScript nos navegadores de outros usuários ao manipular o campo creatorID.</li>
<li>A vulnerabilidade foi relatada, corrigida e uma recompensa de $2.000 foi concedida dentro de um dia, com um CVE (CVE-2024-45489) atribuído posteriormente.</li>
<li>Arc respondeu abordando preocupações com privacidade, desligando o Firebase e iniciando um programa de recompensas por bugs para melhorar a segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41597250">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Browser Company, criadora do Arc, divulgou uma vulnerabilidade significativa que permitia o acesso aos navegadores dos usuários sem visitar um site específico. O problema foi corrigido e nenhum usuário foi afetado.</li>
<li>Os planos da empresa incluem sair do Firebase, estabelecer um programa de recompensas por bugs e reforçar sua equipe de segurança, incluindo a contratação de um novo engenheiro de segurança sênior.</li>
<li>As discussões sobre a adequação da recompensa de $2.000 por bugs foram desencadeadas pelo incidente, com muitos sugerindo que ela deveria ser significativamente maior, dada a gravidade da vulnerabilidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simpleicons.org/">3K ícones SVG gratuitos para marcas populares</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41597162">Reações</a></h3>
<ul>
<li>SimpleIcons.org lançou uma coleção de 3.000 ícones SVG gratuitos para marcas populares, atraindo atenção significativa da comunidade tecnológica.</li>
<li>A coleção é notável por sua ampla variedade e facilidade de uso, mas os usuários são aconselhados a verificar os acordos de licenciamento para evitar possíveis infrações de marcas registradas.</li>
<li>Os lançamentos geraram discussões sobre as implicações legais do uso de logotipos de marcas sem permissão explícita, destacando a importância de compreender os direitos de propriedade intelectual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianspence.com/blog/2024-09/github-email-hijack/">Emails de notificação do GitHub costumavam enviar malware</a></h2>
<ul>
<li>Os atacantes estão explorando e-mails de notificação do GitHub para distribuir malware, criando e rapidamente excluindo issues em repositórios públicos.</li>
<li>As malware, chamado &#39;LUMMASTEALER,&#39; rouba dados sensíveis, como carteiras de criptomoedas e credenciais armazenadas, enganando os usuários para que executem um comando malicioso do PowerShell.</li>
<li>A invasão explora fraquezas no manuseio de arquivos baixados e certificados de assinatura de código pelo Windows, e melhorias nos e-mails de notificação do GitHub poderiam mitigar tais ameaças.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41596466">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Emails de notificação do GitHub foram explorados para distribuir malware, levantando preocupações sobre segurança.</li>
<li>Discussões enfatizam a importância de reconhecer sinais de alerta, como domínios suspeitos e comandos que exigem entrada no shell, para evitar cair em golpes.</li>
<li>A conversa destaca que até mesmo usuários experientes podem ser enganados, ressaltando a necessidade de medidas de segurança aprimoradas no GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ittavern.com/visual-guide-to-ssh-tunneling-and-port-forwarding/">Guia visual para tunelamento SSH e encaminhamento de portas (2023)</a></h2>
<ul>
<li>A postagem no blog oferece um guia detalhado sobre encaminhamento de portas e tunelamento, abordando casos de uso, configuração e limitações.</li>
<li>Os tópicos principais incluem criptografar conexões inseguras, acessar painéis de administração web via SSH e usar jumphosts SSH para alcançar servidores internos.</li>
<li>Configurações e comandos importantes para encaminhamento de portas local, remoto e dinâmico são detalhados, juntamente com as limitações e os potenciais riscos de segurança do tunelamento SSH.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41596818">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em 2024, configurar <code>~/.ssh/config</code> com <code>LocalForward</code>, <code>RemoteForward</code> e <code>ProxyJump</code> é recomendado para simplificar conexões SSH e economizar tempo.</li>
<li>Essa configuração permite operações contínuas de SSH, SCP e RSYNC para um servidor alvo através de um alias e encaminha portas específicas para acesso local e remoto.</li>
<li>Usar <code>0.0.0.0</code> em vez de <code>localhost</code> ou <code>127.0.0.1</code> pode expor portas em todas as interfaces de rede, portanto, certifique-se de configurar corretamente o firewall para manter a segurança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmitry.gr/?r=05.Projects&proj=35.%20Linux4004">Linux/4004: inicializando Linux no Intel 4004 por diversão, arte e sem lucro</a></h2>
<ul>
<li>Ao entusiasta de tecnologia conseguiu inicializar o Debian Linux em um microprocessador Intel 4004 de 4 bits de 1971, demonstrando as capacidades desta CPU histórica.</li>
<li>As atividades do projeto incluíram a criação de uma placa de desenvolvimento personalizada e a escrita de um emulador 4004 para rodar um emulador MIPS R3000, demonstrando uma otimização significativa de hardware e software.</li>
<li>Esta conquista destaca o potencial do hardware de baixo custo e serve como um marco na história da computação, ampliando os limites do que a tecnologia mais antiga pode realizar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600756">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Dmitry conseguiu inicializar o Linux em um microprocessador Intel 4004, um feito que demonstra os limites extremos da Completude de Turing e da capacidade computacional.</li>
<li>Assegura a importância histórica do Intel 4004, o primeiro microprocessador disponível comercialmente, e demonstra sua capacidade de rodar software moderno, embora de forma extremamente lenta.</li>
<li>Essa conquista atraiu atenção significativa devido à sua complexidade técnica e à novidade de executar um sistema operacional moderno em um hardware tão subdimensionado e antigo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zombiezen.com/blog/2024/09/zb-early-stage-build-system/">Zb: Um Sistema de Construção em Estágio Inicial</a></h2>
<ul>
<li>zb é um sistema de build em estágio inicial desenvolvido por Roxy Light, voltado para builds reprodutíveis e gerenciamento de dependências de forma amigável ao usuário.</li>
<li>Os principais recursos incluem uma linguagem de script Lua familiar, capacidades de construção poderosas, suporte para construções não determinísticas, compatibilidade com Nix e suporte multiplataforma (Windows, Linux, macOS).</li>
<li>zb alcançou um marco significativo ao não depender mais do Nix, com um novo backend que suporta derivações endereçadas por conteúdo e o &#39;Modelo Intensional&#39; do Modelo de Implantação de Software Puramente Funcional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41595310">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Zb é um sistema de build em estágio inicial projetado para simplificar o modelo de build ao suportar apenas derivações endereçadas por conteúdo, diferindo da abordagem do Nix.</li>
<li>As metas do sistema são resolver problemas de interoperabilidade com o Nix, como a falta de referências cruzadas entre lojas e a necessidade de um avaliador Nix para obter derivações do Nixpkgs.</li>
<li>Zb introduz uma API pública baseada em JSON-RPC para executar builds, o que pode potencialmente tornar o ecossistema de infraestrutura mais fácil de gerenciar e integrar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/news/contextual-retrieval">Recuperação Contextual</a></h2>
<ul>
<li>Recuperação Contextual é introduzida para melhorar a etapa de recuperação na Geração Aumentada por Recuperação (RAG) usando Embeddings Contextuais e BM25 Contextual, reduzindo falhas de recuperação em até 67% quando combinada com reclassificação.</li>
<li>Este método melhora a precisão da recuperação, levando a um melhor desempenho em tarefas subsequentes, como suporte ao cliente e análise jurídica, e pode ser implementado usando o livro de receitas fornecido.</li>
<li>Tradicionalmente, o RAG frequentemente perde o contexto ao dividir documentos em pedaços menores; a Recuperação Contextual aborda isso ao adicionar um contexto explicativo específico do pedaço antes de incorporar e criar o índice BM25.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41598119">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Anthropic introduziu o cache de prompts para melhorar a relação custo-benefício de seu processo de Recuperação Contextual, que é um método para aprimorar os resultados da Geração Aumentada por Recuperação (RAG) expandindo blocos usando um Modelo de Linguagem de Grande Escala (LLM).</li>
<li>Cache de prompt permite que os desenvolvedores economizem custos ao armazenar o estado após processar um documento grande através de um modelo, em vez de regenerar cada pedaço a cada vez, tornando-se uma atualização significativa para aqueles que trabalham com fluxos de trabalho RAG.</li>
<li>As postagens destacam que, embora o livro de receitas forneça um guia para um fluxo de trabalho RAG específico, a verdadeira inovação está na funcionalidade de economia de custos do cache de prompts, que foi introduzida há um mês.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2024/09/18/why-apple-uses-jpeg-xl-in-the-iphone-16-and-what-it-means-for-your-photos/">Por que a Apple usa JPEG XL no iPhone 16 e o que isso significa para suas fotos</a></h2>
<ul>
<li>A introdução do iPhone 16 traz o JPEG XL, um formato de imagem de próxima geração que oferece melhor qualidade e tamanhos de arquivo menores em comparação com os JPEGs padrão.</li>
<li>JPEG XL suporta imagens de ampla gama e HDR, oferece até 32 bits por canal e pode reduzir o tamanho dos arquivos em até 55% enquanto mantém a qualidade visual.</li>
<li>Apesar de suas vantagens, o JPEG XL ainda não é amplamente adotado, com suporte limitado dos principais navegadores, mas a inclusão pela Apple no iPhone 16 Pro pode incentivar uma adoção mais ampla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41598170">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Com a integração do JPEG XL no iPhone 16, a Apple melhora a qualidade das fotos e a eficiência de armazenamento, oferecendo até 55% melhor compressão do que os JPEGs padrão.</li>
<li>Isso é particularmente vantajoso para imagens ProRAW, que são grandes e agora podem ser armazenadas de forma mais eficiente, embora atualmente limitadas aos modelos mais recentes do iPhone.</li>
<li>Uma adoção mais ampla por outras empresas, como a Samsung, indica um futuro promissor para o JPEG XL, apesar de algumas preocupações sobre compatibilidade e impacto ecológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cupy/cupy">CuPy: NumPy e SciPy para GPU</a></h2>
<ul>
<li>CuPy é uma biblioteca de arrays acelerada por GPU compatível com NumPy e SciPy, projetada para rodar nas plataformas NVIDIA CUDA e AMD ROCm, permitindo que o código Python existente aproveite a computação em GPU.</li>
<li>Ele fornece acesso a recursos de baixo nível do CUDA, facilitando a integração com programas CUDA C/C++, Streams e APIs de Runtime do CUDA.</li>
<li>CuPy pode ser instalado via pip, conda ou Docker, com versões específicas disponíveis para diferentes versões do CUDA e ROCm, e é desenvolvido sob a Licença MIT pela Preferred Networks e colaboradores da comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41601730">Reações</a></h3>
<ul>
<li>CuPy é destacado como um substituto direto para NumPy, oferecendo aceleração por GPU e compatibilidade com GPUs AMD, tornando-o atraente para computação de alto desempenho.</li>
<li>CuPy, junto com NumPy e PyTorch, está trabalhando em um subconjunto compartilhado de suas APIs, permitindo a interoperabilidade de código entre essas bibliotecas, embora a conformidade total ainda esteja em andamento.</li>
<li>CuPy oferece aumentos significativos de desempenho para tarefas computacionais, como cálculos de autovalores em mecânica quântica, e suporta operações in-place semelhantes ao NumPy, tornando-o uma ferramenta poderosa para computação acelerada por GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/directx/directx-adopting-spir-v/">DirectX Adotando SPIR-V como o Formato de Intercâmbio do Futuro</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41595485">Reações</a></h3>
<ul>
<li>DirectX está adotando o SPIR-V como seu formato de intercâmbio futuro, alinhando-se com a tendência da indústria onde o HLSL é dominante no Vulkan.</li>
<li>Espera-se que essa medida facilite a transição para projetos focados em Vulkan e melhore a compatibilidade, especialmente no desenvolvimento de jogos.</li>
<li>Existem preocupações sobre o impacto no WGSL do WebGPU e as implicações mais amplas para linguagens de shader e padrões da indústria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2409.12917">Treinando Modelos de Linguagem para Auto-Correção via Aprendizado por Reforço</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores introduziram o SCoRe, um método de aprendizado por reforço online de múltiplas etapas para aprimorar a autocorreção em grandes modelos de linguagem (LLMs) usando dados autogerados.</li>
<li>SCoRe aborda as limitações do ajuste fino supervisionado (SFT) treinando sob a própria distribuição do modelo, melhorando a autocorreção em 15,6% e 9,1% nos benchmarks MATH e HumanEval, respectivamente.</li>
<li>Este avanço é significativo, pois reduz a necessidade de múltiplos modelos ou supervisão externa, tornando a autocorreção mais eficiente e eficaz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600179">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A new paper discusses training language models to self-correct using reinforcement learning (RL), a method where models learn from their mistakes to improve future performance.</li>
<li>Essa abordagem é comparada ao modelo o1 da OpenAI, que também usa RL para refinar seu raciocínio e corrigir erros, embora os métodos e detalhes exatos sejam diferentes.</li>
<li>A pesquisa destaca o desafio de orientar os modelos a adotarem técnicas de autocorreção em vez de tentarem acertar a resposta na primeira tentativa, um passo significativo na melhoria da precisão e confiabilidade dos modelos de linguagem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukfoundations.co">Fundamentos: Por que a Grã-Bretanha Estagnou</a></h2>
<ul>
<li>Economia da Grã-Bretanha estagnou devido a restrições ao investimento em habitação, transporte e energia, com o crescimento real dos salários estagnado por 16 anos.</li>
<li>Altos custos de infraestrutura, políticas habitacionais restritivas e energia cara contribuíram para a desaceleração econômica.</li>
<li>Entre as soluções estão a remoção de barreiras ao investimento privado, a simplificação dos processos de planejamento e a adoção de modelos internacionais bem-sucedidos, como a abordagem da Coreia do Sul em relação à energia nuclear.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600388">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A matéria atribui a estagnação econômica da Grã-Bretanha a políticas governamentais históricas, incluindo o investimento estatal pós-Segunda Guerra Mundial e a privatização conservadora dos anos 1980.</li>
<li>Céticos argumentam que a privatização levou a um declínio a longo prazo, usando exemplos como o fraco desempenho das empresas de água.</li>
<li>A discussão também destaca a influência dos think tanks de direita e compara o contexto econômico da Grã-Bretanha com o de outros países, enfatizando os sistemas de planejamento restritivos e o investimento insuficiente em infraestrutura como fatores-chave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/commaai/openpilot">Openpilot – Sistema operacional para robótica</a></h2>
<ul>
<li>openpilot é um sistema operacional para aprimorar a assistência ao motorista em mais de 275 carros compatíveis, exigindo um dispositivo comma 3/3X e um chicote de fios compatível.</li>
<li>O software segue as diretrizes de segurança ISO26262, passa por testes rigorosos e é lançado sob a licença MIT, enfatizando sua qualidade alfa e apenas para fins de pesquisa.</li>
<li>Os dados do usuário, incluindo filmagens da câmera voltada para a estrada e outros registros de sensores, são carregados por padrão para melhorar o sistema, com opções para desativar a coleta de dados e optar pelo registro da câmera voltada para o motorista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41600177">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Openpilot, desenvolvido pela Comma.ai, é um sistema avançado de assistência ao motorista (ADAS) que oferece assistência à condução sem as mãos, aumentando a confiança e a atenção do motorista em viagens longas.</li>
<li>As funcionalidades do sistema são compatíveis com mais de 275 modelos de carros e integram-se com os sensores existentes do veículo, oferecendo recursos como manutenção de faixa e assistência de distância, embora não seja uma solução totalmente autônoma.</li>
<li>Apesar do financiamento mínimo de capital de risco e de uma pequena equipe, a Comma.ai criou um produto lucrativo, com o Openpilot sendo de código aberto e licenciado sob MIT, garantindo transparência e suporte da comunidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/markets/deals/constellation-inks-power-supply-deal-with-microsoft-2024-09-20/">Reinício da usina nuclear de Three Mile Island em acordo de energia com a Microsoft AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41601443">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Usina nuclear de Three Mile Island será reiniciada para alimentar as operações de IA da Microsoft, com a Constellation investindo $1,6 bilhão para colocá-la em operação até 2028, fornecendo 835 megawatts de energia.</li>
<li>A negociação destaca a confiabilidade da energia nuclear em comparação com a solar e a eólica, especialmente durante condições climáticas adversas prolongadas.</li>
<li>Os debates incluem considerações sobre os altos custos iniciais da energia nuclear, os baixos custos de combustível a longo prazo e as preocupações com a segurança pública, referenciando incidentes passados como Three Mile Island, Fukushima e Chernobyl.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lds133/weather_landscape">Visualizando Previsões do Tempo Através de Imagens de Paisagens</a></h2>
<ul>
<li>A visualização de previsões meteorológicas através de imagens de paisagens é um novo método que as torna mais intuitivas e menos estressantes do que os dados numéricos tradicionais.</li>
<li>As imagens da paisagem codificam vários elementos meteorológicos, como a direção do vento, temperatura, cobertura de nuvens e precipitação, juntamente com eventos não meteorológicos, como aniversários e feriados.</li>
<li>Implementado usando Python e a biblioteca Pillow, o sistema é projetado para um display E-Ink de 296x128 e atualiza a cada 15 minutos usando uma placa de desenvolvimento ESP32.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41603546">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um projeto visualiza previsões meteorológicas através de imagens de paisagens, com o objetivo de definir o clima em vez de fornecer relatórios meteorológicos precisos.</li>
<li>Usuários compartilharam várias implementações, incluindo o uso do DALL-E da OpenAI para gerar imagens com base em dados meteorológicos atuais e a integração com microcontroladores.</li>
<li>As sugestões de melhorias, como a funcionalidade offline e a interface direta com sensores, despertaram interesse no projeto devido à sua abordagem criativa para a visualização do clima.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Obter acesso ao navegador Arc de qualquer pessoa sem que ela sequer visite um site" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Obter%20acesso%20ao%20navegador%20Arc%20de%20qualquer%20pessoa%20sem%20que%20ela%20sequer%20visite%20um%20site&subheading=sexta-feira%2C%2020%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/19&#39;</h2>
<h1>2024-09-19</h1>
<h2><a href="https://dtinth.github.io/comic-mono-font/">Comic Mono</a></h2>
<ul>
<li>Comic Mono é uma nova fonte monoespaçada derivada do Comic Shanns (versão 1) de Shannon Miwa, com todos os glifos tendo a mesma largura e métricas ajustadas para melhor exibição.</li>
<li>A fonte foi criada usando um script em Python e o FontForge, com uma versão em negrito gerada através da operação Embolden do FontForge.</li>
<li>Comic Mono está disponível para download e uso sob a Licença MIT, com opções adicionais de distribuição via CDN, npm e pacotes Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585156">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Comic Mono, uma fonte monoespaçada inspirada na Comic Sans, tem ganhado atenção por tornar a programação mais agradável e menos cansativa para os olhos.</li>
<li>Os usuários estão comparando Comic Mono com outras fontes como Comic Code, observando diferenças na legibilidade e na estética, com alguns preferindo Comic Code por seu visual mais refinado.</li>
<li>As discussões destacam o uso de fontes no estilo Comic Sans para reduzir a fadiga ocular e ajudar na dislexia, mostrando um lado prático dessas fontes frequentemente ridicularizadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/RachelTobac/status/1836471586624540705">LinkedIn está agora usando o conteúdo de todos para treinar sua ferramenta de IA</a></h2>
<ul>
<li>LinkedIn está utilizando conteúdo gerado pelos usuários para treinar sua ferramenta de IA por padrão, levantando preocupações sobre privacidade.</li>
<li>Os usuários são aconselhados a desativar a opção navegando para Configurações e Privacidade &gt; Privacidade de Dados &gt; Dados para Melhoria de IA Generativa e desligando-a.</li>
<li>Recomenda-se que as organizações cessem as inscrições automáticas para proteger a privacidade dos dados dos usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41584486">Reações</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn está utilizando o conteúdo dos usuários para treinar sua ferramenta de IA, levando a reações mistas em relação à qualidade e autenticidade do conteúdo.</li>
<li>Preocupações com a privacidade surgiram à medida que os usuários foram inscritos automaticamente sem consentimento explícito, embora os usuários da UE estejam isentos devido às regulamentações do GDPR.</li>
<li>Céticos argumentam que o LinkedIn deveria priorizar a melhoria das funcionalidades principais em vez do desenvolvimento de IA, com alguns usuários considerando optar por sair ou deixar a plataforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588200">Meu filho pode ser cego – como oferecer o melhor suporte</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588200">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pais preocupados com a possível cegueira de seu filho estão buscando recursos e conselhos para apoio.</li>
<li>Algumas sugestões incluem promover a independência, integrar-se com os colegas e utilizar recursos de organizações como o Instituto Braille e a Fundação Americana para Cegos.</li>
<li>Histórias pessoais destacam estratégias bem-sucedidas como a ecolocalização e a integração de crianças cegas em atividades regulares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nintendo.co.jp/corporate/release/en/2024/240919.html">Nintendo entra com ação por violação de direitos de patente contra a Pocketpair, Inc</a></h2>
<ul>
<li>Nintendo e The Pokémon Company entraram com uma ação judicial por violação de patente contra a Pocketpair, Inc. no Tribunal Distrital de Tóquio.</li>
<li>Processo alega que o jogo da Pocketpair, Palworld, infringe múltiplos direitos de patente, buscando uma liminar e compensação por danos.</li>
<li>Nintendo enfatiza seu compromisso em proteger seus direitos de propriedade intelectual, incluindo a marca Nintendo, por meio de ações legais necessárias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41587214">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Nintendo iniciou um processo por violação de patente contra a Pocketpair, Inc. em relação ao jogo Palworld, focando nas mecânicas de jogo em vez das semelhanças de personagens.</li>
<li>Pocketpair contratou representação legal para contestar as reivindicações, destacando as complexidades e controvérsias das patentes de software na indústria de jogos.</li>
<li>Este caso chama a atenção para o debate contínuo sobre o alcance e o impacto das patentes de software no desenvolvimento de jogos e na inovação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pivotaltracker.com/blog/2024-09-18-end-of-life">Pivotal Tracker será encerrado</a></h2>
<ul>
<li>VMware Tanzu anunciou o fim de vida (EOL) do Pivotal Tracker, com efeito a partir de 30 de abril de 2025, com suporte fornecido até essa data.</li>
<li>Todas as contas (gratuitas, patrocinadas, pagas, Enterprise) são afetadas, e os usuários devem exportar seus dados antes que o serviço termine; as instruções estão disponíveis no Centro de Ajuda.</li>
<li>Novos cadastros não são possíveis, mas contas existentes ainda podem convidar novos usuários dentro dos limites de colaboradores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591622">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pivotal Tracker está sendo desativado, criando uma oportunidade para os desenvolvedores clonarem o produto amado usando tecnologias modernas.</li>
<li>A paralisação faz parte da estratégia mais ampla da VMware após sua aquisição pela Broadcom, e os usuários são aconselhados a migrar seus dados antes que o serviço termine.</li>
<li>Alternativas como Linear e Shortcut existem, mas a simplicidade e o foco do Pivotal Tracker são altamente valorizados por seus usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gitlab.com/gitlab-com/gl-infra/production/-/issues/8121#note_1237201726">Cloudflare identifica erroneamente IPs da Hetzner como localizados no Irã</a></h2>
<ul>
<li>Altas taxas de falha em trabalhos de build de CI (Integração Contínua) no GitLab estão sendo relatadas, particularmente devido a timeouts intermitentes dos VPSes da Hetzner.de ao puxar imagens Docker do registry.gitlab.com.</li>
<li>A mensagem de erro indica um tempo limite do cliente enquanto aguardava os cabeçalhos, e embora reiniciar o pipeline às vezes ajude, várias tentativas recentes falharam em resolver o problema.</li>
<li>O problema parece específico do registry.gitlab.com, pois clones git de vários repositórios do GitLab não apresentam falhas semelhantes, sugerindo um problema com o serviço de registro de imagens Docker.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585249">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Cloudflare está identificando incorretamente os endereços IP da Hetzner como sendo localizados no Irã, o que está causando problemas de acesso para os usuários.</li>
<li>Esse problema de identificação errônea não é exclusivo da Cloudflare; o Google também enfrentou questões semelhantes.</li>
<li>Tópico: A discussão destaca como a nacionalidade e a reputação de um país podem impactar o acesso a serviços, viagens e oportunidades, com implicações mais amplas para sanções que afetam mais os cidadãos comuns do que os funcionários do governo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/5g-antenna-transparent-window">Antena de Vidro Transforma Janelas em Estações Base 5G</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores desenvolveram antenas de vidro que podem transformar janelas em estações base 5G, melhorando a cobertura celular sem serem perceptíveis.</li>
<li>Essas antenas utilizam camadas condutivas transparentes, permitindo que as janelas funcionem como antenas celulares 5G enquanto mantêm sua transparência.</li>
<li>Essa inovação pode melhorar significativamente a cobertura da rede 5G em áreas urbanas ao utilizar superfícies de janelas existentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41592552">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Antenas de vidro podem transformar janelas em estações base 5G, potencialmente reduzindo os custos de instalação e melhorando a cobertura.</li>
<li>As antenas transparentes empregadas pela tecnologia transmitem sinais 5G através de vidro de baixa emissividade, que normalmente bloqueia essas frequências, permitindo a colocação de antenas internas.</li>
<li>Existem preocupações em relação à transparência, aparência, segurança, níveis de potência e viabilidade geral da adoção generalizada dessa inovação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/MightyMoud/sidekick">Uma ferramenta de linha de comando que criei para hospedar qualquer aplicativo com dois comandos em um VPS</a></h2>
<ul>
<li>Sidekick simplifica a hospedagem de VPS (Servidor Virtual Privado) com recursos como configuração com um comando, implantação sem tempo de inatividade e alta disponibilidade.</li>
<li>Visa tornar a hospedagem simples e acessível, direcionando-se a usuários cansados de configurações complexas para projetos paralelos.</li>
<li>Funcionalidades principais incluem a implantação de aplicações a partir de Dockerfiles, gerenciamento seguro de segredos de ambiente e conexão de múltiplos domínios com certificados SSL de configuração zero.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591018">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma nova ferramenta de CLI chamada Sidekick foi lançada, permitindo que os usuários hospedem qualquer aplicativo em um VPS com apenas dois comandos.</li>
<li>A ferramenta é projetada para simplificar a implantação, lidando com tarefas como a configuração de certificados TLS/SSL e o gerenciamento de contêineres Docker.</li>
<li>Espera-se que futuras atualizações incluam hospedagem de banco de dados e suporte para docker-compose, tornando-o uma opção versátil para desenvolvedores que buscam uma solução de implantação fácil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@stevetex/113162099798398758">Mozilla demitiu seu Diretor de Produto após diagnóstico de câncer</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588667">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Mozilla demitiu seu Diretor de Produtos após um diagnóstico de câncer, levando a uma ampla controvérsia e críticas.</li>
<li>Usuários estão expressando decepção e comparando a Mozilla a startups e fundos de hedge antiéticos, com alguns sugerindo navegadores alternativos como Ladybird, LibreWolf ou Brave.</li>
<li>A ocorrência gerou discussões sobre ética no local de trabalho, políticas de DEI (Diversidade, Equidade e Inclusão) e o futuro do Firefox sem a Mozilla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dragostis/chili">Chili. Porta Rust do Spice, uma biblioteca de paralelização de baixo overhead</a></h2>
<ul>
<li>Chili é uma adaptação de Spice para Rust, uma biblioteca de paralelização de baixo custo, projetada para executar duas closures em paralelo em qualquer ponto de bifurcação de computação, semelhante ao rayon::join.</li>
<li>É particularmente eficaz para pequenas computações onde estimar as tarefas restantes é custoso, como demonstrado por seu desempenho na soma de nós em uma árvore binária.</li>
<li>Os benchmarks mostram melhorias significativas de desempenho com conjuntos de dados maiores, especialmente nos processadores AMD Ryzen 7 4800HS e Apple M1, destacando sua eficiência no processamento paralelo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41591449">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Chili é uma versão em Rust do Spice, uma biblioteca de paralelização de baixo overhead, preferida por sua eficiência em pequenas operações em comparação com o Rayon.</li>
<li>Discussões incluem comparações com outras bibliotecas de paralelização como OpenMP e o overhead envolvido.</li>
<li>Para obter informações detalhadas sobre a implementação, os usuários são direcionados ao README do Spice no GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ssoready.com/blog/engineering/ruby-saml-pwned-by-xml-signature-wrapping-attacks/">Ruby-SAML comprometido por ataques de encapsulamento de assinatura XML</a></h2>
<ul>
<li>Ruby-SAML foi comprometido por ataques de encapsulamento de assinatura XML, impactando plataformas como o GitLab.</li>
<li>CVE-2024-45409, publicado em 10 de setembro de 2024, revela essa vulnerabilidade, permitindo que atacantes façam login como qualquer usuário.</li>
<li>As questões centrais residem nas especificações SAML e XML Signatures, e os engenheiros são aconselhados a adotar práticas seguras além das especificações falhas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41586031">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ruby-SAML é vulnerável a ataques de encapsulamento de assinatura XML, destacando preocupações de segurança em sua implementação.</li>
<li>SAML, apesar de sua complexidade e desafios de implementação, continua sendo amplamente utilizado em ambientes empresariais e acadêmicos.</li>
<li>Há um movimento crescente em direção à adoção de alternativas mais simples, como o OpenID Connect (OIDC).</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/denys-olleik/accounting">Eu Construí um Sistema de Contabilidade</a></h2>
<ul>
<li>A ferramenta pode gerar faturas e processar pagamentos, mas ainda não está pronta para uso em produção.</li>
<li>Atualmente, ele requer PostgreSQL para funcionar, com planos de adicionar suporte ao SQLite assim que ele suportar nativamente tipos de geografia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41585468">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um sistema de contabilidade foi desenvolvido que pode criar faturas e receber pagamentos, mas ainda não está pronto para produção e atualmente requer PostgreSQL.</li>
<li>Os comentários destacam a necessidade de recursos adicionais, como gestão de pedidos de compra, capex, fluxos de trabalho de aprovação e suporte a múltiplas empresas/moedas, comparando-o ao QuickBooks.</li>
<li>O projeto mostra potencial, mas requer mais recursos, testes e atualizações contínuas para se manter relevante e atender às necessidades das empresas, especialmente das organizações maiores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/american-health-system-ranks-last">Sistema de saúde dos EUA é classificado em último lugar em comparação com nações pares – relatório</a></h2>
<ul>
<li>A saúde dos EUA ocupa o último lugar entre 10 nações pares, apesar dos americanos pagarem quase o dobro pela assistência médica, de acordo com um relatório da Commonwealth Fund.</li>
<li>Os resultados do sistema foram insatisfatórios em termos de equidade na saúde, acesso aos cuidados e desfechos, com recomendações incluindo a expansão da cobertura de seguro e a redução das despesas dos pacientes.</li>
<li>Ambos os principais candidatos à presidência não propuseram reformas significativas na área da saúde, apesar de os eleitores priorizarem os custos com saúde, com os americanos gastando US$ 4,5 trilhões anualmente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41588717">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um relatório indica que o sistema de saúde dos EUA está em último lugar entre as nações pares, provocando discussões em um fórum sobre experiências de saúde global.</li>
<li>Usuários compararam a lentidão e ineficiências do sistema dos EUA com serviços médicos mais rápidos e baratos em países como a Índia e os benefícios dos registros de saúde digitais na Estônia.</li>
<li>Na conversa também foram destacados os altos custos e ineficiências nos EUA, com frustrações devido a longos tempos de espera e falta de atendimento oportuno, apesar de um bom seguro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/post-mortem-of-our-longest-downtime/XAgG7jbd">Lichess: Pós-Morte do Nosso Maior Tempo de Inatividade</a></h2>
<ul>
<li>Lichess experimentou seu maior tempo de inatividade de todos os tempos, durando 10 horas de 12 a 13 de setembro, devido a um problema de hardware no data center da OVH.</li>
<li>Apesar do tempo de inatividade, a equipe de conteúdo do Lichess continuou seus comentários sobre a Olimpíada de Xadrez usando uma versão sandbox privada do site.</li>
<li>Lichess planeja investigar o problema mais a fundo e implementar medidas adicionais de segurança, embora essas ações sejam demoradas e exijam muitos recursos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41586579">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Em razão de um problema de hardware em seu servidor principal, que lida com aproximadamente 5 milhões de partidas diárias, o Lichess enfrentou seu maior período de inatividade.</li>
<li>A ocorrência levantou preocupações sobre a dependência do Lichess em um único servidor físico e seus planos de contingência, apesar dos seus custos operacionais mensais significativos de cerca de $40 mil.</li>
<li>Tanto a autópsia foi elogiada por sua transparência, destacando a dedicação do fundador Thibault Duplessis e incentivando os usuários a doar para apoiar o serviço.</li>
</ul>
<h2><a href="https://larslofgren.com/forbes-marketplace/">Mercado Forbes: A Empresa de SEO Parasita Tentando Devorar Seu Hospedeiro</a></h2>
<ul>
<li>Forbes Marketplace, uma entidade separada da Forbes, utiliza estratégias agressivas de SEO para dominar os resultados de busca em várias categorias, incluindo saúde, melhorias domésticas e apostas esportivas.</li>
<li>Essa abordagem resultou em mais de 27 milhões de visitas mensais para a Forbes e na geração de uma receita significativa, estimada em centenas de milhões anualmente.</li>
<li>As questões centrais são o algoritmo do Google, que prioriza o conteúdo da Forbes em detrimento de publicações menores e mais especializadas, levantando preocupações sobre a justiça e a precisão das classificações dos resultados de busca.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41590466">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute a prevalência de empresas de &#39;SEO parasita&#39;, que exploram domínios confiáveis como o Forbes para obter altas classificações nos resultados de busca, apesar do conteúdo de baixa qualidade.</li>
<li>Google é criticado por permitir essas práticas, pois prioriza a receita de anúncios e domínios confiáveis em detrimento da qualidade do conteúdo, exigindo intervenção manual para resolver o problema.</li>
<li>As fenômeno não é novo e tem sido observado com outros sites como HowStuffWorks e LiveStrong, destacando uma questão mais ampla com a otimização de mecanismos de busca e a relevância do conteúdo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Comic Mono" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Comic%20Mono&subheading=quinta-feira%2C%2019%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/18&#39;</h2>
<h1>2024-09-18</h1>
<h2><a href="https://timculpan.substack.com/p/apple-mobile-processors-are-now-made">Os processadores móveis da Apple agora são fabricados na América pela TSMC</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41574844">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os processadores móveis da Apple agora são fabricados nos EUA pela TSMC, marcando uma vitória significativa para a manufatura e a segurança nacional dos EUA.</li>
<li>Esta medida transfere conhecimentos valiosos da TSMC para a força de trabalho dos EUA, apesar dos debates sobre a eficácia de intervenções governamentais como a Lei CHIPS.</li>
<li>Críticos argumentam que, embora a manufatura nos EUA tenha crescido, sua participação no PIB e na força de trabalho diminuiu devido à automação e a itens de maior valor, questionando o impacto de longo prazo das tarifas e subsídios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rspeer/wordfreq/blob/master/SUNSET.md">Por que o wordfreq não será atualizado</a></h2>
<ul>
<li>A palavrafreq, um instantâneo da linguagem de várias fontes online até 2021, não será atualizada devido a várias razões principais.</li>
<li>Os dados linguísticos pós-2021 são pouco confiáveis devido ao influxo de conteúdo gerado por IA, o que distorce as frequências das palavras, como o uso excessivo de certas palavras pelo ChatGPT.</li>
<li>Agora, o acesso a fontes anteriormente gratuitas como Twitter e Reddit implica em altos custos, e o campo do processamento de linguagem natural (PLN) mudou o foco para a IA generativa, levantando preocupações éticas e diminuindo o interesse na coleta tradicional de dados textuais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41578483">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Wordfreq não será mais atualizado porque o conteúdo gerado por IA poluiu a web, tornando-a pouco confiável para a análise da linguagem humana.</li>
<li>A questão do conteúdo gerado por IA agrava os problemas existentes causados pelas práticas de SEO, afetando a qualidade dos dados de treinamento para modelos de linguagem e levando a frequências de palavras tendenciosas.</li>
<li>Essa discussão destaca os desafios de distinguir conteúdo escrito por humanos de texto gerado por IA e suas implicações mais amplas para a linguagem e a comunicação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investors.23andme.com/news-releases/news-release-details/independent-directors-23andme-resign-board/">Diretores independentes da 23andMe renunciam ao conselho</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41573034">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Diretores independentes da 23andMe renunciaram após a apresentação de resultados positivos da fase 2 de testes clínicos para dois medicamentos anticâncer.</li>
<li>Os esforços da CEO Anne Wojcicki para tornar a empresa privada a $0,40 por ação, uma queda acentuada em relação ao preço de desSPAC, levantam preocupações sobre sua gestão e governança corporativa.</li>
<li>A capitalização de mercado da 23andMe é de $172 milhões, em nítido contraste com a concorrente Ancestry.com, que foi adquirida por $4,7 bilhões.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.obdev.at/blog/warning-macos-sequoia-15-may-bypass-dns-encryption/">macOS Sequoia 15 pode ignorar a criptografia DNS</a></h2>
<ul>
<li>Little Snitch 6.1 teve um problema de criptografia DNS onde algumas solicitações DNS contornavam o proxy criptografado e eram enviadas sem criptografia, afetando APIs legadas de baixo nível.</li>
<li>A questão era específica do macOS 15 Sequoia e afetava navegadores como o Firefox, mas não o Safari ou o Chrome; foi corrigida na versão 6.1.1 do Little Snitch.</li>
<li>A falha está presente desde pelo menos o macOS 14.5 Sonoma, e os usuários podem reproduzi-la ativando a criptografia DNS no Little Snitch e capturando o tráfego da porta 53 com o Wireshark.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571862">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Preocupações iniciais sobre o macOS Sequoia 15 ignorar a criptografia DNS foram encontradas como específicas do Little Snitch 6.1, não um problema geral do macOS.</li>
<li>A questão será abordada em uma atualização do Little Snitch, destacando a importância da solução de problemas específica para o software.</li>
<li>Essa discussão destaca a complexidade das APIs de resolução de DNS e a preferência da Apple por frameworks de nível superior em vez de funções tradicionais POSIX como <code>getaddrinfo()</code>.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.swift.org/blog/announcing-swift-6/">Swift 6</a></h2>
<ul>
<li>Swift 6 foi lançado, expandindo seu uso para mais plataformas e domínios, incluindo bibliotecas, serviços em escala de internet e código crítico de desempenho.</li>
<li>Os principais recursos incluem novas ferramentas de concorrência, throws tipados, suporte para tipos não copiáveis, interoperabilidade aprimorada com C++ e uma prévia do Embedded Swift para microcontroladores.</li>
<li>Suporte à plataforma foi ampliado com SDKs estáticos para Linux, suporte oficial para novas distribuições Linux e desempenho de compilação aprimorado para Windows.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571606">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Swift está enfrentando tensão entre a comunidade de código aberto do Swift Working Group™ e a Apple, resultando em dívida técnica e recursos incompletos como os construtores de resultados.</li>
<li>A complexidade da linguagem e os problemas específicos de versão estão afastando novos usuários, apesar de suas vantagens como capacidades multiplataforma e melhorias futuras no Swift 6.</li>
<li>Opiniões divergentes existem sobre a evolução do Swift, com alguns elogiando suas funcionalidades e outros criticando sua complexidade crescente e desafios de governança.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zlwaterfield/scramble">Scramble: Alternativa de Código Aberto ao Grammarly</a></h2>
<ul>
<li>Scramble é uma extensão de código aberto para o Chrome que serve como uma alternativa que respeita a privacidade ao Grammarly, usando IA para melhorar a escrita diretamente no navegador.</li>
<li>Os usuários precisam clonar/baixar o código-fonte e carregá-lo manualmente no Chrome, pois está pendente de revisão na Chrome Web Store.</li>
<li>A extensão requer uma chave de API da OpenAI e oferece várias opções de aprimoramento de texto, com planos futuros para mais recursos e suporte para modelos de linguagem adicionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41575323">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Scramble é uma extensão de código aberto para o Chrome, projetada como uma alternativa que respeita a privacidade ao Grammarly, utilizando uma chave de API da OpenAI para melhorias na escrita.</li>
<li>A autora planeja adicionar suporte para modelos de IA locais para abordar preocupações de privacidade, já que a implementação atual envia as teclas digitadas para a OpenAI.</li>
<li>Os principais recursos incluem prompts predefinidos, destaque de texto para sugestões e planos futuros para prompts personalizáveis e escolhas de provedores de LLM (Modelo de Linguagem Grande).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dLTUqPue9sQ">Krazam: Contribuidor Individual de Alta Agência [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571454">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Krazam lançou um novo vídeo intitulado &#39;Contribuidor Individual de Alta Agência&#39;, que atraiu atenção significativa e discussão dentro da comunidade tecnológica.</li>
<li>A produção do vídeo é elogiada por seus detalhes, incluindo um mural em um quadro branco que levou horas para ser criado, e por seu conteúdo humorístico e relacionável para profissionais de tecnologia.</li>
<li>Os espectadores compartilharam vários momentos e referências favoritos do vídeo, indicando seu amplo apelo e a profundidade de seu conteúdo, que ressoa com muitos na indústria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://shikaan.github.io/assembly/x86/guide/2024/09/08/x86-64-introduction-hello.html">A Friendly Introduction to Assembly for High-Level Programmers</a></h2>
<ul>
<li>Este artigo apresenta programadores de alto nível à linguagem assembly, com o objetivo de desmistificá-la e torná-la acessível.</li>
<li>Ele fornece um exemplo de &#39;Hello World&#39; em assembly x86-64 usando a sintaxe Intel, explicando conceitos-chave como instruções, registradores e chamadas de sistema.</li>
<li>Este conteúdo foi criado para ajudar programadores experientes a entender e escrever programas simples em assembly, com a promessa de exemplos mais complexos em artigos futuros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571971">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem apresenta a linguagem assembly para programadores de alto nível, oferecendo um tutorial amigável para iniciantes.</li>
<li>As discussões destacam várias linguagens de montagem como MIPS, 6502, ARM e RISC-V, com os usuários compartilhando suas experiências de aprendizado e preferências.</li>
<li>São elogiadas a acessibilidade e a clareza do tutorial, com sugestões de melhorias e recursos adicionais para aprender conjuntos de instruções modernos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://conversableeconomist.com/2024/09/12/the-double-irish-dutch-sandwich-end-of-a-tax-evasion-strategy/">As Duplas Irlandesas e o Sanduíche Holandês: Fim de uma Estratégia de Evasão Fiscal</a></h2>
<ul>
<li>A estratégia de evasão fiscal conhecida como Double Irish Dutch Sandwich praticamente desapareceu devido a mudanças nos acordos fiscais e reformas.</li>
<li>Irish tax reforms in 2015 and the US Tax Cuts and Jobs Act of 2017 made this strategy ineffective, leading to a significant increase in royalty payments from Irish companies to American parent companies.</li>
<li>As mudanças nos pagamentos de royalties destacam a evolução contínua das estratégias fiscais e sublinham os custos, incluindo a perda de receita governamental e a desvio de talentos para a evasão fiscal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41571911">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Está sendo eliminado o &#39;Double Irish Dutch Sandwich&#39;, uma estratégia de evasão fiscal, impactando o planejamento tributário corporativo e a receita governamental.</li>
<li>Os cidadãos dos EUA que possuem corporações estrangeiras enfrentam requisitos complexos de declaração de impostos, incluindo formulários com perguntas intrincadas e potenciais problemas de dupla tributação.</li>
<li>Renunciar à cidadania dos EUA para evitar impostos envolve desafios significativos, como impostos de saída e a potencial inadmissibilidade permanente aos EUA.</li>
</ul>
<h2><a href="http://pscbc.blogspot.com/2013/03/cuny-first-computer-system-to-aid.html">CUNY pagou à Oracle $600M por seu software de RH (2013)</a></h2>
<ul>
<li>CUNYFirst foi projetado para unificar todos os processos empresariais da universidade em um único sistema, com o objetivo de economizar custos e melhorar o acesso à informação.</li>
<li>O objetivo principal da CUNY Central era obter controle sobre as atividades das faculdades, incluindo currículo e fundos discricionários, em vez de se concentrar na eficiência.</li>
<li>Devido à falta de financiamento, a Oracle-PeopleSoft apenas configurou o sistema, resultando em ineficiências, aumento de custos, carga de trabalho adicional para a equipe, uma interface desatualizada e segurança inadequada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41581687">Reações</a></h3>
<ul>
<li>CUNY&#39;s compra de software de RH da Oracle por $600 milhões em 2013 gerou debate sobre o custo e a eficácia de adaptar processos empresariais para se adequar a ferramentas prontas versus a personalização de software.</li>
<li>Críticos argumentam que a limitação de &quot;apenas configurar&quot; da Oracle levou a uma perda de capacidades e forçou funcionários, professores e alunos a se ajustarem, levantando preocupações sobre eficiência e adaptabilidade.</li>
<li>As altas custas e a potencial ineficiência de acordos de software em larga escala, particularmente em ambientes acadêmicos, continuam sendo controversas e destacam o debate contínuo entre personalização e padronização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/CharteredAccountants/comments/1fj08v9/ey_employee_died_of_work_pressure">Funcionário de 26 anos da EY sucumbe ao &#39;estresse do trabalho&#39; quatro meses após ingressar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41575908">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A funcionária de 26 anos da EY morreu de &#39;estresse no trabalho&#39; apenas quatro meses após ingressar, destacando a intensa pressão e a cultura de trabalho tóxica em muitas empresas indianas.</li>
<li>A natureza competitiva do sistema educacional indiano, que começa desde cedo, se estende à vida profissional, levando a um estresse severo e, às vezes, a desfechos trágicos.</li>
<li>Problemas semelhantes são observados em outros países como os EUA e o Japão, onde ambientes hipercompetitivos e práticas de gestão inadequadas também contribuem para altos níveis de estresse entre os funcionários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://knhash.in/gentle-guide-to-self-hosting/">Gentil Guia para Auto-Hospedagem</a></h2>
<ul>
<li>A matéria incentiva a revisitação do auto-hospedagem de software como uma forma de rebelião contra monopólios e para satisfação intelectual, em contraste com a conveniência da computação em nuvem.</li>
<li>Recomenda o Uberspace para hospedagem compartilhada na web, fornecendo acesso SSH, 10GB de armazenamento e 1.5GB de RAM, mas observa que o Docker não é suportado devido a restrições de memória.</li>
<li>Software auto-hospedado sugerido inclui Actual Budget para gestão financeira e Miniflux para leitura de feeds RSS, com conselhos adicionais sobre a aquisição de um domínio pessoal para exibição de serviços.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41577156">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma discussão no Hacker News explora a definição em evolução de &#39;auto-hospedagem&#39; e suas implicações, debatendo se hospedagem compartilhada ou serviços gerenciados se qualificam.</li>
<li>Os pontos principais incluem os benefícios da auto-hospedagem, como a propriedade dos dados e a evitação do bloqueio de fornecedores, e os aspectos técnicos, como a configuração de servidores domésticos e preocupações com a segurança.</li>
<li>Ferramentas como Tailscale e WireGuard são mencionadas para acesso seguro, com usuários compartilhando configurações pessoais e experiências, destacando a alegria e o aprendizado do auto-hospedagem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mcgill.ca/oss/article/medical-critical-thinking-technology/reports-death-dental-cavities-are-greatly-exaggerated">Os relatos sobre a morte das cáries dentárias são grandemente exagerados</a></h2>
<ul>
<li>Lumina, uma bactéria geneticamente modificada projetada para prevenir cáries dentárias, não foi testada de forma abrangente quanto à segurança e eficácia.</li>
<li>Dental caries são causadas por um desequilíbrio das bactérias orais, não apenas pelo Streptococcus mutans (S. mutans).</li>
<li>Os métodos comprovados para prevenir cáries incluem reduzir a ingestão de açúcar e usar creme dental com flúor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41573550">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Lumina, um produto projetado para reduzir cáries dentárias, não pode garantir a prevenção completa, mas pode diminuir significativamente as taxas de cáries.</li>
<li>Críticos reconhecem que mesmo uma redução de 50% nas cáries seria uma melhoria substancial, embora preocupações sobre monoculturas prejudiciais e a necessidade de mais pesquisas permaneçam.</li>
<li>Os debates destacam uma tendência mais ampla de descartar novas soluções por não serem perfeitas, apesar de seus potenciais benefícios, e observam que as regulamentações da FDA têm dificultado os testes e o desenvolvimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/health/ai-health-care-1.7322671">Ferramenta de IA reduz mortes inesperadas em hospital em 26%, revela estudo canadense</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41579355">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Canadian study revealed that an AI tool reduced unexpected hospital deaths by 26%, but the absolute risk reduction was only 0,69%, benefiting 1 in 156 patients.</li>
<li>A ferramenta de IA tinha uma alta taxa de falsos alarmes, o que poderia levar a intervenções desnecessárias, gerando debate sobre sua eficácia geral.</li>
<li>Os defensores argumentam que os avisos precoces da IA podem ajudar os enfermeiros a priorizar casos críticos, destacando seu potencial utilitário na área da saúde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/hezbollah-pager-explosions-live-2024-09-17/">Rádios portáteis do Hezbollah explodem, matando três, um dia após explosões de pagers</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41580853">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Rádios portáteis do Hezbollah explodiram, resultando na morte de três indivíduos, após um incidente semelhante com explosões de pagers no dia anterior.</li>
<li>A ocorrência gerou um debate sobre se ela se qualifica como terrorismo, com opiniões divergentes sobre se ela visa objetivos militares legítimos ou é indiscriminada e prejudicial aos civis.</li>
<li>Essa discussão se estende às implicações mais amplas de tais táticas e às definições de terrorismo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Os processadores móveis da Apple agora são fabricados na América pela TSMC" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Os%20processadores%20m%C3%B3veis%20da%20Apple%20agora%20s%C3%A3o%20fabricados%20na%20Am%C3%A9rica%20pela%20TSMC&subheading=quarta-feira%2C%2018%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/17&#39;</h2>
<h1>2024-09-17</h1>
<h2><a href="https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/dozens-of-hezbollah-members-said-serious-injured-in-beirut-as-devices-explode-in-alleged-israeli-op/">Dezenas de membros do Hezbollah teriam ficado gravemente feridos após explosão de dispositivos</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567573">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Dezenas de membros do Hezbollah ficaram feridos devido à explosão de pagers, especulando-se que seja resultado de um ataque à cadeia de suprimentos envolvendo dispositivos modificados.</li>
<li>As pessoas comparam o incidente ao Stuxnet, debatendo se os pagers foram adulterados ou se uma vulnerabilidade foi explorada.</li>
<li>Discussões focam na precisão do ataque, possíveis baixas civis e as implicações éticas mais amplas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/09/fixing-an-elgato-hd60-s-hdmi-capture-device-with-the-help-of-ghidra/">Consertando um dispositivo de captura HDMI Elgato HD60 S com a ajuda do Ghidra</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown consertou com sucesso um Elgato Game Capture HD60 S quebrado, substituindo chips superaquecidos e corrigindo dados de animação corrompidos na memória flash SPI.</li>
<li>A questão do indicador LED foi rastreada até dados corrompidos, provavelmente causados por um processo de atualização de firmware defeituoso da Elgato.</li>
<li>Os desafios enfrentados por Doug destacam a importância da perseverança e das habilidades técnicas na reparação de hardware, oferecendo valiosas percepções para outros que enfrentam problemas semelhantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41564003">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário compartilhou sua experiência consertando um dispositivo de captura HDMI Elgato HD60 S usando o Ghidra, uma ferramenta de engenharia reversa de software.</li>
<li>Essa discussão destaca a complexidade e a superabstração no software e hardware modernos, mesmo em sistemas embarcados como dispositivos de captura HDMI.</li>
<li>A postagem provocou uma conversa mais ampla sobre o declínio da cultura de reparo e o aumento do consumismo, com muitos usuários relembrando o passado, quando consertar e reutilizar itens era mais comum.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2024/09/macos-sequoia-is-available-today/">macOS Sequoia está disponível hoje</a></h2>
<ul>
<li>macOS Sequoia já está disponível como uma atualização gratuita, introduzindo Espelhamento do iPhone, atualizações do Safari, Telas Lado a Lado e um novo aplicativo de Senhas.</li>
<li>Apple Intelligence, com modelos generativos avançados e contexto pessoal, estará disponível no próximo mês para Macs com chips da série M.</li>
<li>Recursos adicionais incluem mensagens agendadas e novos efeitos de texto no Mensagens, transcrição ao vivo no Notas e rotas de caminhada personalizadas no Mapas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41559761">Reações</a></h3>
<ul>
<li>macOS Sequoia foi lançado, introduzindo novos recursos como o encaixe de janelas e o espelhamento do iPhone, embora este último não esteja disponível na UE devido a questões regulatórias.</li>
<li>Usuários relataram complicações, incluindo permissões semanais de gravação de tela, remoção de certos comandos sudo e mudanças nos métodos de contornar o Gatekeeper, fazendo com que alguns adiem a atualização.</li>
<li>Aplicativos de terceiros, como Rectangle e BetterTouchTool, são recomendados para um gerenciamento de janelas aprimorado, já que o novo recurso de encaixe de janelas não possui atalhos de teclado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/voideditor/void">Void, uma alternativa de código aberto ao Cursor/GitHub Copilot</a></h2>
<ul>
<li>Andrew, um dos criadores do Void, o apresenta como uma versão de código aberto do Cursor com recursos personalizáveis de IDE (Ambiente de Desenvolvimento Integrado).</li>
<li>Void é um fork do Visual Studio Code (vscode), com o objetivo de aprimorar as capacidades de edição com IA e a compreensão do sistema de arquivos, ao mesmo tempo em que aborda desafios com o mercado de extensões de código fechado da Microsoft.</li>
<li>O projeto está em seus estágios iniciais com um protótipo funcional, e a equipe está ativamente buscando contribuições e feedback da comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563958">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Void é uma alternativa de código aberto ao Cursor/GitHub Copilot, projetada para aprimorar as capacidades de IA na edição de código e oferece recursos personalizáveis de IDE.</li>
<li>Construído como um fork do VSCode, enfrenta desafios com modificações na interface do usuário e o mercado de extensões de código fechado da Microsoft, mas busca contribuições e feedback da comunidade.</li>
<li>Os planos do projeto incluem a monetização através de hospedagem local em empresas, garantindo a privacidade dos dados, e permitem o uso direto de provedores de LLM (Modelo de Linguagem de Grande Escala) sem intermediários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.indystar.com/story/news/local/2024/08/13/california-jewelry-business-sues-indiana-over-seized-cash-fedex-henry-minh-inc/74788610007/">Polícia de Indiana está apreendendo pacotes da FedEx contendo dinheiro</a></h2>
<ul>
<li>Em abril, a polícia no centro de distribuição da FedEx em Indianápolis apreendeu uma caixa contendo quase $43.000 em dinheiro, que foi mantida pelo governo por cerca de quatro meses sem nenhuma acusação criminal.</li>
<li>Henry Minh Inc., uma empresa de joias da Califórnia, está processando Indiana com a ajuda do Institute for Justice, alegando apreensões ilegais de pacotes sob as leis de confisco civil.</li>
<li>As ações judiciais destacam que 130 pacotes de dinheiro foram apreendidos na instalação da FedEx no ano passado, e a próxima audiência está marcada para 16 de setembro para determinar se o caso pode prosseguir como uma ação coletiva.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563363">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Polícia de Indiana está apreendendo pacotes da FedEx contendo dinheiro, levando a críticas e discussões sobre confisco de bens civis.</li>
<li>Comentadores estão preocupados com o excesso de autoridade policial, comparando-o a roubo, e discutindo o papel dos cães farejadores de drogas e as complexidades legais.</li>
<li>As práticas estão sendo contestadas pelo Instituto de Justiça, que destaca questões mais amplas de poder governamental, liberdades civis e constitucionalidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/how-intel-lost-sony-playstation-business-2024-09-16/">Intel perdeu o negócio do Sony Playstation para a AMD</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41560648">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Intel perdeu a licitação para o negócio do Sony PlayStation para a AMD, apesar dos esforços estratégicos para minar os lucros da AMD e oferecer uma alternativa à Sony.</li>
<li>Compatibilidade retroativa é vital para a Sony e a Nintendo, tornando a troca de fornecedor impraticável devido à necessidade de reestruturar bibliotecas internas e manter a compatibilidade com APIs gráficas proprietárias.</li>
<li>Os relacionamentos estabelecidos da AMD, os tempos de instrução consistentes entre gerações de consoles e a experiência com APUs de alto desempenho fizeram dela a escolha preferida da Sony.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2402.12875">Cadeia de Pensamento capacita transformadores a resolver problemas inerentemente seriais</a></h2>
<ul>
<li>Este estudo introduz o conceito de &quot;cadeia de pensamento&quot; (CoT) para melhorar a precisão de grandes modelos de linguagem (LLMs) em tarefas de raciocínio aritmético e simbólico, gerando etapas intermediárias.</li>
<li>CoT permite que transformadores de profundidade constante resolvam problemas inerentemente seriais, que são tipicamente desafiadores para esses modelos, permitindo que realizem cálculos que, de outra forma, exigiriam arquiteturas mais profundas.</li>
<li>Resultados empíricos mostram melhorias significativas na precisão em tarefas difíceis para computação paralela, como composição de grupos de permutação e quadratura iterada, beneficiando particularmente transformadores de baixa profundidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41562673">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Chain of Thought permite que transformadores abordem problemas sequenciais, mas as aplicações práticas são limitadas devido a preocupações com eficiência e à natureza da maioria dos problemas não serem linguagens formais.</li>
<li>Yoav Goldberg apontou humoristicamente que os transformers podem calcular indefinidamente sem fornecer respostas, destacando a imprevisibilidade na resolução de problemas.</li>
<li>Embora os transformadores possam teoricamente resolver qualquer problema com tokens de raciocínio intermediário suficientes, a eficiência prática e as aplicações no mundo real permanecem incertas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/book-writing">Por que Não Escrever um Livro</a></h2>
<ul>
<li>Autor argumenta contra transformar Gwern.net em um livro, citando o alto custo de oportunidade e o risco envolvido na escrita de livros.</li>
<li>Escrever um livro é frequentemente visto como prestigioso, mas pode levar à depressão, esgotamento e criatividade sufocada, como evidenciado por escritores como Tim Urban.</li>
<li>Autor acredita que nem todos os escritores devem sentir-se pressionados a escrever um livro, pois o processo pode ser mais exaustivo do que gratificante.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563626">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As postagens do blog usam uma metáfora comparando romances a &#39;facehuggers&#39; da franquia Aliens, sugerindo que os escritores só devem escrever se sentirem um impulso avassalador.</li>
<li>Discute os desafios da escrita, incluindo a necessidade de um processo estruturado, revisão e compreensão dos aspectos comerciais da publicação.</li>
<li>Os comentários destacam a natureza formulaica da escrita bem-sucedida, a importância de escrever para o mercado e a necessidade de paixão e dedicação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quoteinvestigator.com/2024/09/16/hot-sf/">Quatro segundos para aquecer o Desintegrador, o Google me disse que não era suficiente</a></h2>
<ul>
<li>Em 1953, Raymond Chandler usou o termo &#39;Google&#39; em uma carta parodiando ficção científica, referindo-se a uma fonte de informação, antes da existência da empresa.</li>
<li>Chandler pode ter sido influenciado pelo uso do termo &quot;Google&quot; na terminologia do críquete, pelo personagem de quadrinhos Barney Google ou pelo termo matemático &quot;Googol.&quot;</li>
<li>As palavras &#39;Google&#39; foram escolhidas em 1997, inspiradas em &#39;Googol&#39;, para refletir a vasta escala de informações que pretendia organizar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567301">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem discute uma citação de uma história de ficção científica de Chandler, destacando o uso de uma linguagem esotérica e imaginativa típica da ficção científica das Eras de Ouro e Prata.</li>
<li>A conversa mergulha no clichê de usar termos incomuns para ações mundanas, conhecido como &#39;Chamar um Coelho de &#39;Smerp&#39;,&#39; e nos desafios de escrever frases de abertura envolventes na literatura.</li>
<li>As menções a &#39;Google&#39; na citação são analisadas, com alguns especulando que foi usado como um nome peculiar em vez de uma referência ao gigante da tecnologia, refletindo a natureza lúdica e inventiva da escrita de ficção científica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathforlove.com/2024/09/the-centrality-of-stupidity-in-mathematics/">A Centralidade da Estupidez na Matemática</a></h2>
<ul>
<li>&quot;A importância da estupidez na pesquisa científica&quot; (2008) de Martin Schwartz enfatiza o valor de se sentir &quot;estúpido&quot; na investigação científica, argumentando que isso é essencial para o esforço genuíno e o aprendizado.</li>
<li>Esse conceito é particularmente relevante na matemática, onde os alunos frequentemente experimentam e superam sentimentos de estupidez, levando a saltos súbitos de compreensão e à construção de novos caminhos mentais.</li>
<li>Os professores devem empatizar com as dificuldades dos alunos e assegurar-lhes que sentir-se estúpido é uma parte natural do aprendizado de matemática, ajudando-os a abraçar a dificuldade e a alegria da descoberta matemática.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41566446">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão centra-se no sentimento de &#39;estupidez&#39; em ambientes acadêmicos e de pesquisa, particularmente em matemática e ciência, e como isso é uma parte normal do processo de aprendizagem.</li>
<li>As postagens destacam que sentir-se inadequado ou ignorante é comum entre estudantes e pesquisadores, e isso pode ser uma força motriz para a curiosidade e um entendimento mais profundo.</li>
<li>Na conversa, são incluídas várias perspectivas sobre como os sistemas educacionais devem abordar esse sentimento, sugerindo que fomentar a curiosidade e a resiliência é mais eficaz do que os métodos tradicionais que enfatizam a luta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/bradneuberg/status/1835680235049869495">Y Combinator é baseado em startups que requerem baixa capitalização</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator mira startups que requerem investimento de capital mínimo, utilizando tecnologias estabelecidas como software de código aberto, smartphones e serviços em nuvem.</li>
<li>Essa abordagem tem sido consistente mesmo antes de 2015, indicando uma estratégia de longa data de aproveitar os recursos tecnológicos disponíveis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41562981">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) é criticado por ter termos menos favoráveis para startups de hardware de alto capital, que precisam de financiamento substancial antes de alcançar a Série A.</li>
<li>A discussão destaca uma mudança de startups com baixo gasto de capital (capex), como &#39;Airbnb para cães&#39;, para empreendimentos de alto capex, como a computação quântica.</li>
<li>Alguns argumentam que o modelo do YC, que favorece soluções de software rápidas e de baixo custo, pode estar desatualizado à medida que a tecnologia avançada exige mais capital, enquanto outros acreditam que a abordagem ampla de financiamento do YC ainda aumenta as chances de sucesso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563621">Quais são as melhores opções para SDEs da Amazon que estão pensando em sair devido à política de retorno ao escritório (RTO)</a></h2>
<ul>
<li>Engenheiros de Desenvolvimento de Software (SDEs) considerando deixar a Amazon devido à política de retorno ao escritório (RTO) de 5 dias estão buscando opções com melhor flexibilidade de trabalho remoto (WFH).</li>
<li>Alternativas ideais devem oferecer projetos interessantes, colegas de qualidade e salários competitivos, especialmente para aqueles com foco em bancos de dados ou programação de sistemas em geral.</li>
<li>A consulta é de um SDE3 (Engenheiro de Desenvolvimento de Software Sênior) em Seattle, aberto a funções que exijam de 0 a 2 dias por semana no local.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563621">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Engenheiros de Desenvolvimento de Software da Amazon (SDEs) estão considerando sair devido à nova política de Retorno ao Escritório (RTO) de 5 dias, buscando flexibilidade para trabalhar de casa (WFH), projetos envolventes e salários competitivos.</li>
<li>Alguns funcionários consideram relaxar até receberem um Plano de Melhoria de Desempenho (PIP) para um pagamento enquanto procuram emprego, mas outros enfatizam a importância de manter a integridade pessoal e encontrar empregos que estejam alinhados com seus valores.</li>
<li>Alternativas incluem ingressar em startups, outras gigantes da tecnologia como Microsoft ou Google, explorar empreendimentos empreendedores, fazer networking, discutir arranjos flexíveis com gerentes, ou até mesmo sindicalizar-se para abordar a política de retorno ao escritório coletivamente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/phiresky/ripgrep-all">Rga: Ripgrep, mas também pesquisa em PDFs, E-Books, documentos do Office, zip, etc.</a></h2>
<ul>
<li>rga é uma versão estendida do ripgrep, uma ferramenta de busca orientada por linhas, que pode pesquisar em vários tipos de arquivos, como PDFs, e-books, documentos do Office e arquivos compactados.</li>
<li>Ele suporta vários adaptadores como pandoc para conversão de documentos, poppler para extração de texto de PDF e ffmpeg para metadados de vídeo, tornando-o versátil para diferentes formatos de arquivo.</li>
<li>Instalação está disponível para várias plataformas, incluindo Linux, macOS e Windows, com gerenciadores de pacotes específicos como Homebrew, Chocolatey e Scoop, que oferecem opções de configuração fáceis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41567262">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Rga (Ripgrep) é uma ferramenta que estende as capacidades de busca para incluir PDFs, E-Books, documentos do Office e arquivos zip, aumentando sua utilidade além dos arquivos de texto simples.</li>
<li>Os usuários apreciam o Rga por sua versatilidade em várias aplicações, como filtrar logs em arquivos zip e buscar legendas de filmes.</li>
<li>Existem preocupações de segurança em relação à leitura de documentos, pois pode ser inseguro mesmo sem executar código embutido, destacando a necessidade de práticas de design seguras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/achristmascarl/rainfrog">Rainfrog – uma interface de usuário de terminal para gerenciamento de banco de dados Postgres</a></h2>
<ul>
<li>Rainfrog é uma ferramenta de gerenciamento de banco de dados baseada em terminal para Postgres, atualmente em beta, projetada como uma alternativa leve ao pgAdmin e DBeaver.</li>
<li>Os principais recursos incluem atalhos de teclado semelhantes aos do vim, um editor de consultas com destaque de palavras-chave, histórico de sessões e suporte multiplataforma (macOS, Linux, Windows, Android via Termux).</li>
<li>Desenvolvimento ativo com possíveis mudanças que podem quebrar a compatibilidade; não recomendado para bancos de dados de produção com acesso de escrita.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41563100">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Rainfrog é uma ferramenta de Interface de Usuário de Texto (TUI) projetada para gerenciar bancos de dados Postgres, oferecendo navegação e edição mais fáceis em comparação com o psql.</li>
<li>A autora de Rainfrog planeja expandir o suporte para outros bancos de dados, incluindo MySQL e SQLite, aumentando sua versatilidade.</li>
<li>Os usuários comparam o Rainfrog com outras ferramentas de gerenciamento de banco de dados como Postico e DataGrip, e discutem o manuseio seguro de credenciais e feedback técnico sobre seu código.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/09/16/science/voyager-1-thruster-issue/index.html">Voyager 1 de 47 anos ativou propulsores que não usava há décadas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41564009">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Voyager 1, uma espaçonave de 47 anos, recentemente ativou propulsores que estavam inativos há décadas, demonstrando sua notável longevidade e engenharia.</li>
<li>Usuários no Hacker News elogiaram o Voyager como uma das maiores conquistas tecnológicas, destacando sua resiliência e a simplicidade e confiabilidade de seu design em comparação com as tecnologias modernas.</li>
<li>As discussões também destacaram os desafios de se comunicar com a Voyager, incluindo o atraso de sinal de 22 horas entre a Terra e a espaçonave.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Dezenas de membros do Hezbollah teriam ficado gravemente feridos após explosão de dispositivos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Dezenas%20de%20membros%20do%20Hezbollah%20teriam%20ficado%20gravemente%20feridos%20ap%C3%B3s%20explos%C3%A3o%20de%20dispositivos&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2017%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/16&#39;</h2>
<h1>2024-09-16</h1>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Sep/15/how-to-succeed-in-mrbeast-production/">Como Ter Sucesso na Produção do Mr Beast (PDF Vazado)</a></h2>
<ul>
<li>Um documento de integração vazado da empresa de produção do MrBeast revela insights sobre como operar um canal viral no YouTube, enfatizando a criação de conteúdo envolvente em vez de alta qualidade de produção ou humor.</li>
<li>A documentação categoriza os funcionários em jogadores A, B e C, valorizando o aprendizado contínuo, e descreve uma fórmula rigorosa para a criação de vídeos, começando pelo título e miniatura para manter um alto engajamento dos espectadores.</li>
<li>Os aspectos principais incluem conteúdo surpreendente e caro, comunicação eficaz, documentação em vídeo e o uso estratégico de consultores, oferecendo uma visão única sobre a ambiciosa empresa de MrBeast.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41549649">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um PDF vazado da empresa de produção do MrBeast enfatiza que seu objetivo principal é criar os melhores vídeos do YouTube possíveis, focando em métricas como taxas de cliques e tempo de visualização, em vez da qualidade tradicional dos vídeos.</li>
<li>Toda a discussão destaca uma questão mais ampla em várias indústrias, onde as empresas priorizam ganhos de curto prazo e KPIs (Indicadores-Chave de Desempenho) específicos em detrimento do valor a longo prazo e da satisfação do cliente.</li>
<li>Exemplos de empresas como Xerox, Ford e Boeing ilustram como o foco na maximização do lucro pode levar a produtos subótimos ou até prejudiciais, ressoando com a ideia de que muitas organizações perdem de vista sua missão principal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550822">DanBC morreu</a></h2>
<ul>
<li>DanBC, colaborador de longa data do Hacker News, também conhecido como Dan Beale Cocks, faleceu no mês passado após uma doença prolongada.</li>
<li>Dan Beale Cocks fez contribuições significativas para a saúde mental em Gloucestershire e atuou como Co-Presidente do Conselho de Parceria para Saúde Mental e Bem-Estar.</li>
<li>Uma celebração anual Dan Beale Cocks de Melhores Práticas em Coprodução está planejada para homenagear seu legado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550822">Reações</a></h3>
<ul>
<li>DanBC, um colaborador de longa data do Hacker News (HN), faleceu no mês passado após uma doença prolongada, deixando um impacto significativo tanto na comunidade HN quanto na comunidade de saúde mental em Gloucestershire.</li>
<li>Uma celebração anual está planejada em sua homenagem para lembrar suas contribuições à saúde mental e à comunidade HN.</li>
<li>Os membros da comunidade expressaram condolências e refletiram sobre suas contribuições impactantes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peterszasz.com/how-to-lead-your-team-when-the-house-is-on-fire/">Como Liderar Sua Equipe Quando a Casa Está Pegando Fogo</a></h2>
<ul>
<li>As indústrias de tecnologia estão enfrentando desafios significativos, incluindo a redução de financiamento e as disrupções causadas pela IA, exigindo um estilo de liderança de &#39;tempo de guerra&#39; dos Gerentes de Engenharia (EMs).</li>
<li>Os EMs devem focar em três áreas principais: garantir a entrega alinhada aos objetivos, construir e liderar a equipe, e apoiar o sucesso individual, para navegar através da ambiguidade e pressão.</li>
<li>Autocuidado para líderes é crucial, enfatizando hábitos saudáveis, apoio de colegas e a manutenção de uma perspectiva equilibrada para liderar equipes de forma eficaz sob estresse.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550017">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Na postagem do blog, liderar uma equipe durante uma crise é comparado a um cenário de &#39;tempo de guerra&#39;, impulsionado por prioridades urgentes de nível de diretoria que frequentemente resultam em trabalho de última hora e de alto estresse.</li>
<li>Ele sugere focar nos aspectos positivos do trabalho para aumentar o moral, mas os comentaristas argumentam que crises verdadeiras precisam de ações claras e decisivas e que o modo de emergência constante é insustentável.</li>
<li>Os comentaristas também enfatizam a importância de abordar as causas raízes das crises em vez de manter um ambiente de alto estresse.</li>
</ul>
<h2><a href="https://usenothing.com/">Nada: Simplesmente Não Faça Nada</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Nada&quot; é um aplicativo projetado para incentivar os usuários a fazerem uma pausa nas tarefas e notificações constantes, promovendo a atenção plena e a tranquilidade.</li>
<li>A aplicação rastreia o tempo que os usuários passam sem fazer nada, oferecendo um espaço digital para pausar e respirar sem quaisquer objetivos ou recompensas.</li>
<li>Criado pela Maze, o código do aplicativo está disponível no GitHub, enfatizando sua natureza de código aberto e desenvolvimento orientado pela comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41551084">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um site chamado &#39;Simply Do Nothing&#39; (usenothing.com) ganhou atenção significativa, incentivando os usuários a literalmente não fazerem nada por um período determinado.</li>
<li>Esse conceito gerou uma ampla gama de discussões, desde os benefícios de caminhar e andar de bicicleta até as perspectivas filosóficas e históricas sobre lazer e ociosidade.</li>
<li>O site também gerou debates técnicos sobre sua implementação, com alguns usuários sugerindo soluções de codificação mais simples e outros apreciando a ironia de otimizar uma experiência de &#39;não fazer nada&#39;.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bklieger-groq/g1">g1: Usando Llama-3.1 70B no Groq para criar cadeias de raciocínio semelhantes ao o1</a></h2>
<ul>
<li>g1 é um protótipo inicial que utiliza o Llama-3.1 70b para aprimorar o raciocínio de grandes modelos de linguagem (LLM) através de cadeias semelhantes ao o1, mostrando todos os tokens de raciocínio e usando um modelo de código aberto.</li>
<li>A precisão do sistema atinge cerca de 70% no problema do Morango, superando significativamente o Llama-3.1-70b (0%) e o ChatGPT-4o (30%) sem necessidade de prompts, ao criar cadeias de raciocínio dinâmicas e fornecer resolução de problemas lógica passo a passo.</li>
<li>Essa estratégia de prompt envolve instruir o LLM a explicar o raciocínio em formato JSON, enfatizando múltiplas etapas de raciocínio, explorando respostas alternativas e reexaminando soluções.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550364">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Llama-3.1 70B está sendo usado no Groq para criar cadeias de raciocínio semelhantes ao o1, gerando discussões significativas na comunidade de IA.</li>
<li>Céticos argumentam que esse método está desatualizado e não é tão sofisticado quanto outras técnicas, como a Árvore de Pensamentos, que envolve algoritmos de busca mais complexos.</li>
<li>As discussões destacam os desafios contínuos na IA, como alinhar sequências longas de raciocínio e as limitações dos modelos atuais em compreender suas próprias restrições.</li>
</ul>
<h2><a href="https://plaintextaccounting.org/">Contabilidade em Texto Simples (CTS)</a></h2>
<ul>
<li>Plain Text Accounting (PTA) é um método de contabilidade que utiliza arquivos de texto simples e software de linha de comando como Ledger, hledger ou Beancount.</li>
<li>A página, mantida por Simon Michael e colaboradores, oferece ferramentas, documentação e práticas comunitárias para PTA.</li>
<li>Os recursos incluem fóruns, tutoriais, aplicativos de software e documentação abrangente sobre vários aspectos do PTA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550603">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Usuários de longo prazo do ledger-cli apreciam seu formato de texto simples para fácil script, leitura no VIM e extração de dados, apesar de algumas imperfeições.</li>
<li>Os usuários desenvolveram vários métodos para lidar com a falta de suporte a anexos em texto simples, incluindo vincular arquivos a transações e usar ferramentas como Fava e Beancount para gerenciamento de documentos.</li>
<li>Automatização de importação e categorização de transações é uma prática comum, com alguns usuários empregando scripts, ferramentas como hledger e beancount, e até modelos de aprendizado de máquina para agilizar o processo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/resiliencetheatre/rpi4edgemapdisplay/discussions/4">LinkedIn bloqueado devido a vídeo Meshtastic em chat privado</a></h2>
<ul>
<li>A pessoa responsável enfrentou a suspensão da conta no LinkedIn após compartilhar um link do YouTube sobre ajuda para a Ucrânia, com tentativas de verificação não sendo bem-sucedidas.</li>
<li>Feedback da comunidade sugere mover projetos de código aberto para o GitLab e compartilhar experiências de problemas técnicos semelhantes.</li>
<li>Foi reativada a conta do LinkedIn do mantenedor, mas foram necessárias alterações na foto de perfil e no nome, levando a considerações sobre soberania digital e hibernação da conta devido à perda de seguidores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41551564">Reações</a></h3>
<ul>
<li>LinkedIn bloqueou um usuário por compartilhar um vídeo do Meshtastic em um chat privado, levando a uma discussão mais ampla sobre os problemas atuais da plataforma.</li>
<li>Usuários expressaram frustração, comparando o LinkedIn a outras plataformas de mídia social repletas de postagens autoelogiosas e iscas de engajamento, e relembraram seu passado mais profissional.</li>
<li>As conversas destacaram a questão mais ampla das proibições de contas em grandes plataformas e os desafios para recuperar o acesso, com muitos usuários compartilhando suas preocupações sobre a dependência dessas plataformas para networking profissional e busca de emprego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/Piracy/s/dGGy8PXAMG">uBlock Origin não está mais disponível na Chrome Web Store</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41552213">Reações</a></h3>
<ul>
<li>uBlock Origin foi removido da Chrome Web Store, gerando discussões no Reddit sobre navegadores alternativos.</li>
<li>Os usuários recomendam mudar para o Firefox, que oferece melhor suporte para o uBlock Origin e recursos como suporte a múltiplos perfis e abas de contêiner.</li>
<li>Alguns usuários sugerem o Brave Browser por seu suporte planejado a extensões relevantes para a privacidade, enquanto persistem preocupações sobre o desempenho e os recursos de rastreamento do Chrome.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3l47prg3wgy23">Bluesky atinge 10 milhões de contas</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky atingiu a marca de 10 milhões de usuários, indicando um crescimento significativo e interesse na plataforma.</li>
<li>Esta postagem destaca a necessidade do JavaScript para experimentar plenamente o Bluesky, enfatizando sua natureza interativa.</li>
<li>Adesão rápida de usuários ao Bluesky sugere que ele está se tornando um jogador notável no cenário das mídias sociais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550053">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky alcançou 10 milhões de contas, provocando debates sobre seu crescimento e experiência do usuário em relação ao Twitter, Mastodon e Nostr.</li>
<li>A plataforma cresceu em parte devido ao bloqueio do Twitter no Brasil, causando uma migração de usuários para o Bluesky.</li>
<li>Apesar de sua popularidade, persistem preocupações sobre a natureza centralizada do Bluesky, suas políticas de moderação e a presença de bots, enquanto Mastodon e Nostr atraem usuários que preferem mídias sociais descentralizadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/software/linux/linux-dev-swatted-live-during-a-development-video-stream">Técnico de Linux é alvo de trote e algemado ao vivo durante uma transmissão de vídeo de desenvolvimento</a></h2>
<ul>
<li>René Rebe, uma figura proeminente no desenvolvimento de Software Livre e de Código Aberto (FOSS), foi vítima de swatting e algemado durante uma transmissão ao vivo na Alemanha, com base em um e-mail anônimo.</li>
<li>A ocorrência, que permanece sem solução, gerou especulações sobre o autor, variando de um troll banido a críticos da comunidade de programação Rust.</li>
<li>Rebe, conhecido por suas contribuições para o Linux e FOSS, está seguro, mas abalado, e compartilhou sua experiência para aumentar a conscientização sobre os perigos do swatting, que é frequentemente associado aos EUA, mas evidentemente ocorre em outros lugares.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550043">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um desenvolvedor de Linux foi vítima de swatting e algemado ao vivo durante uma transmissão de vídeo, com a polícia respondendo a uma denúncia falsa por e-mail.</li>
<li>A ocorrência envolveu uma grande resposta de emergência, incluindo cerca de 10 carros de polícia, departamentos de bombeiros e uma ambulância, o que o desenvolvedor criticou como desproporcional.</li>
<li>Assegura os perigos do swatting e pede por processos de verificação aprimorados para dicas de emergência a fim de prevenir tais incidentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556519">Siluriano (YC S24) – Simule a Terra</a></h2>
<ul>
<li>Silurian, fundada por Jayesh, Cris e Nikhil, foca na construção de modelos de base para simular a Terra, começando com a previsão do tempo.</li>
<li>Desenvolveram o Generative Forecasting Transformer (GFT), um modelo com 1,5 bilhão de parâmetros que prevê o clima global com até 14 dias de antecedência e resolução de 11 km.</li>
<li>GFT apresentou resultados promissores na previsão das trajetórias de furacões de 2024, aproveitando os avanços em GPUs e aprendizado profundo para superar as simulações tradicionais baseadas em física.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556519">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Silurian (YC S24) está desenvolvendo modelos de base para simular a Terra, começando com a previsão do tempo, utilizando GPUs e aprendizado profundo para superar os métodos tradicionais.</li>
<li>Apresentaram o GFT (Generative Forecasting Transformer), um modelo de 1,5 bilhão de parâmetros que prevê o clima global com até 14 dias de antecedência e resolução de 11 km, mostrando resultados promissores nas previsões de trajetórias de furacões em 2024.</li>
<li>Os membros da equipe, incluindo ex-líderes dos projetos ClimaX e Aurora da Microsoft, têm como objetivo escalar esses modelos para impactar setores como energia, agricultura, logística e defesa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/09/14/world/americas/paraguay-mickey-mouse-disney.html">Paraguai ama Mickey, o Rato de Desenho Animado. A Disney não.</a></h2>
<ul>
<li>Mickey, um mascote de uma empresa paraguaia de embalagens de alimentos, tornou-se um ícone nacional amado, apesar de sua semelhança com o Mickey Mouse da Disney e de sobreviver a desafios legais da Disney.</li>
<li>Desde 1935, a família Blasco, que administra a empresa, incorporou profundamente seus produtos, incluindo especiarias e ervas, na cultura e culinária paraguaia.</li>
<li>A presença do mascote em eventos e lojas evoca nostalgia e orgulho nacional entre os paraguaios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41550417">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Disney não conseguiu renovar sua marca registrada do Mickey Mouse no Paraguai, levando uma empresa local a adquirir os direitos da marca.</li>
<li>Lei de marcas do Paraguai exige que as marcas sejam renovadas a cada 10 anos, com um período de carência de 6 meses, o qual a Disney perdeu.</li>
<li>Este caso destaca a importância crítica de manter e renovar marcas registradas em várias jurisdições para evitar a perda de direitos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://javascript.tm/">Oracle, é hora de libertar o JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Oracle há muito tempo detém a marca registrada do JavaScript, mas não a tem usado ativamente, levando a alegações de abandono da marca registrada.</li>
<li>As comunidades de desenvolvedores argumentam que JavaScript se tornou um termo genérico, usado independentemente da Oracle, e deve ser reconhecido como tal pelo USPTO (Escritório de Patentes e Marcas dos Estados Unidos).</li>
<li>Uma carta aberta insta a Oracle a liberar a marca registrada JavaScript para o domínio público, com uma petição para cancelamento sendo considerada caso a Oracle não tome uma atitude.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41557383">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Há um apelo crescente para que a Oracle libere a marca registrada &quot;JavaScript&quot;, com muitos sugerindo &quot;JS&quot; como um nome mais adequado.</li>
<li>A marca registrada é vista como desatualizada e potencialmente arriscada do ponto de vista legal, apesar de a Oracle não a estar aplicando ativamente.</li>
<li>Figuras proeminentes na comunidade tecnológica, como Brendan Eich e Ryan Dahl, apoiam essa mudança, enfatizando a questão mais ampla do controle de marcas registradas na tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stephenfry.substack.com/p/ai-a-means-to-an-end-or-a-means-to">Stephen Fry – IA: Um Meio para um Fim ou um Meio para o Nosso Fim?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41556195">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Stephen Fry destaca tanto os potenciais perigos quanto os benefícios da IA, sugerindo que sua regulamentação deve ser semelhante à do dinheiro.</li>
<li>Preocupações principais incluem a IA tornar a humanidade obsoleta, a necessidade de governança global e os desafios de alcançar a Inteligência Artificial Geral (AGI).</li>
<li>Também se discute o impacto societal dos avanços tecnológicos e a importância de uma organização humana eficaz na gestão do crescimento da IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/09/16/apple-watch-sleep-apnea-detection-gets-fda-approval/">Apple Watch recebe aprovação da FDA para detecção de apneia do sono</a></h2>
<ul>
<li>FDA dos EUA aprovou a detecção de apneia do sono para o Apple Watch Series 9, Series 10 e Watch Ultra 2, disponível com watchOS 11.</li>
<li>Este recurso requer 10 noites de monitoramento do sono em 30 dias usando o acelerômetro do relógio e é destinado a avaliar o risco de apneia do sono, não a diagnosticá-la.</li>
<li>A aprovação coincide com a desativação da detecção de oxigênio no sangue nos relógios da Apple nos EUA devido a uma disputa de patentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41557851">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Apple Watch recebeu aprovação da FDA para detecção de apneia do sono, marcando um marco significativo na tecnologia de saúde vestível.</li>
<li>A aprovação destaca o compromisso da Apple em integrar recursos avançados de monitoramento de saúde em seus dispositivos, potencialmente ajudando na detecção precoce da apneia do sono, uma condição comum e prejudicial.</li>
<li>Este desenvolvimento gerou interesse devido ao seu potencial impacto no campo médico, oferecendo uma ferramenta não invasiva e acessível para que os usuários monitorem sua saúde de forma mais eficaz.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Como Ter Sucesso na Produção do Mr Beast (PDF Vazado)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Como%20Ter%20Sucesso%20na%20Produ%C3%A7%C3%A3o%20do%20Mr%20Beast%20(PDF%20Vazado)&subheading=segunda-feira%2C%2016%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/15&#39;</h2>
<h1>2024-09-15</h1>
<h2><a href="https://openscad.org/">OpenSCAD: O Modelador CAD 3D Sólido para Programadores</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543386">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenSCAD é um modelador CAD 3D sólido preferido por programadores devido à sua simplicidade e modelagem baseada em texto, mas possui limitações em recursos como chanfros, filetes e exportação de arquivos STEP.</li>
<li>Alternativas como CadQuery, Build123D, Replicad, PythonSCAD, Fornjot, ImplicitCAD e BRL-CAD são recomendadas para projetos mais complexos e para aqueles que preferem uma sintaxe diferente ou recursos adicionais.</li>
<li>Apesar de suas limitações, a comunidade do OpenSCAD e bibliotecas como NopSCADlib e BOSL2 são altamente valorizadas, fornecendo recursos significativos para os usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dleemiller/WordLlama">Wordllama – Coisas que você pode fazer com as incorporações de tokens de um LLM</a></h2>
<ul>
<li>A nova biblioteca utilitária leve foi lançada para preparar entradas, localizar informações e criar avaliadores, focando no uso da CPU e sendo rápida e fácil de instalar.</li>
<li>A biblioteca utiliza embeddings de tokens médios agrupados de grandes modelos de linguagem (LLMs) e inclui ferramentas para classificação, filtragem, agrupamento, deduplicação e similaridade, com algumas implementações em cython para eficiência.</li>
<li>Ele suporta Linux e Mac, mas não Windows, e oferece modelos binarizados usando distância de Hamming para cálculos de similaridade mais rápidos com uso reduzido de memória.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544969">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Wordllama é uma utilidade leve para trabalhar com Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs), oferecendo ferramentas para tarefas como preparação de entrada e avaliação, sem exigir runtimes de aprendizado profundo.</li>
<li>A biblioteca inclui um pequeno modelo (4MB) usando embeddings de tokens agrupados pela média, treinado com perda de classificação de múltiplos negativos e aprendizado de representação matryoshka, e suporta várias utilidades como classificação, filtragem, agrupamento e deduplicação.</li>
<li>Atualmente, ele suporta Linux e Mac, com planos para builds no Windows, e apresenta modelos binarizados usando distância de Hamming para cálculos eficientes de similaridade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zachxbt.mirror.xyz/B0-UJtxN41cJhpPtKv0v2LZ8u-0PwZ4ecMPEdX4l8vE">Lazarus Group lavou $200 milhões de 25 hacks de criptomoedas para fiat</a></h2>
<ul>
<li>Lazarus Group, ligado à Coreia do Norte, lavou $200 milhões provenientes de mais de 25 hacks de criptomoedas entre 2020 e 2023, utilizando mercados P2P e serviços de mixagem como Tornado Cash e ChipMixer.</li>
<li>Principais hacks incluem CoinBerry, Unibright, CoinMetro, Nexus Mutual, EasyFi, Bondly, MGNR, PolyPlay, bZx, Steadefi e CoinShift, com fundos roubados frequentemente convertidos em moeda fiduciária ao longo do tempo.</li>
<li>Investigações levaram à inclusão de $374K USDT na lista negra pela Tether e ao congelamento de $3,4M por emissores de stablecoins, com esforços contínuos para rastrear e congelar fundos roubados adicionais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544364">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As Lazarus Group lavou $200 milhões de 25 hacks de criptomoedas para moeda fiduciária, destacando vulnerabilidades significativas na segurança das criptomoedas.</li>
<li>Tanto o Departamento de Justiça dos EUA (DoJ) descobriu US$ 650 milhões lavados de vendas de fentanil nos EUA para grupos criminosos chineses, enfatizando a escala global da lavagem de dinheiro.</li>
<li>Apesar das regulamentações rigorosas, as leis contra a lavagem de dinheiro frequentemente falham, com criminosos usando frentes legítimas e pessoas inocentes sendo pegas no fogo cruzado, especialmente em países como a Austrália, que carecem de proteções robustas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bullshitremover.com/">Removedor de Besteiras</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545335">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Removedor de Besteiras é uma ferramenta que traduz textos complexos ou cheios de jargões para um inglês simples, muitas vezes sarcástico, usando Claude, um modelo de IA da Anthropic.</li>
<li>Ferramenta recebeu elogios por sua eficácia e humor, com usuários testando-a em declarações corporativas, prosa acadêmica e discursos políticos.</li>
<li>Usuários sugeriram recursos adicionais, como uma extensão de navegador ou entrada de áudio para tradução em tempo real.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/google-has-officially-killed-cache-links-1851220408">Google Oficialmente Eliminou os Links de Cache</a></h2>
<ul>
<li>Google removeu oficialmente os links de cache, um recurso introduzido há 25 anos para acessar versões salvas de páginas da web.</li>
<li>A remoção foi confirmada por Danny Sullivan, do Google Search Liaison, que citou a melhoria na estabilidade da web como motivo.</li>
<li>Embora os usuários ainda possam visualizar páginas em cache digitando &quot;cache:&quot; antes do URL, esse recurso também será descontinuado, com uma possível colaboração futura com a Wayback Machine do Internet Archive como alternativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545670">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://rethinkingsoftware.substack.com/p/why-scrum-is-stressing-you-out">Por que o Scrum está te estressando</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543805">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem discute o estresse causado pelo Scrum, um popular framework Ágil, e critica sua implementação em muitas organizações.</li>
<li>Os principais pontos de discórdia incluem o foco excessivo em reuniões e cerimônias, que alguns argumentam que servem principalmente para manter os gerentes informados em vez de ajudar os desenvolvedores.</li>
<li>As discussões destacam um equívoco comum de que Agile e Scrum são sinônimos, com muitos afirmando que os verdadeiros princípios Agile se concentram em capacitar os desenvolvedores sem a sobrecarga introduzida pelo Scrum.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/SaaS/comments/1fgv248/fuck_founder_mode_work_in_fuck_off_mode/">Modo fundador que se dane. Trabalhe no &#39;modo dane-se&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545495">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem argumenta que aspirantes a empreendedores devem se concentrar em melhorar ideias existentes em vez de se obcecarem com a inovação, sugerindo que esforço e execução são mais críticos do que originalidade.</li>
<li>Destaca que até mesmo pequenas mudanças podem ser impactantes e que copiar produtos bem-sucedidos pode ser uma estratégia viável para empreendedores que estão começando, os quais devem inovar posteriormente com base no feedback.</li>
<li>As discussões incluem várias opiniões sobre o equilíbrio entre inovação e praticidade, com alguns enfatizando a importância do timing de mercado, da conexão com o cliente e dos possíveis perigos de se dar ênfase excessiva a novas ideias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/990307/">Linux 6.11 Lançado</a></h2>
<ul>
<li>Foi oficialmente lançado o kernel 6.11, anunciado por Linus Torvalds de Viena.</li>
<li>Atualizações importantes incluem novas operações io_uring, patches de bloqueio de bottom-half aninhados, suporte a driver de bloco em Rust e operações de escrita atômica na camada de bloco.</li>
<li>Recursos adicionais incluem um alocador de laje de balde dedicado e uma implementação vDSO de getrandom().</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41548474">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Linux 6.11 foi lançado, após a problemática versão 6.10 que teve múltiplos problemas, especialmente com GPUs AMD e o modo de suspensão.</li>
<li>Os principais novos recursos no Linux 6.11 incluem suporte para escrever drivers de bloco em Rust e operações de escrita atômica na camada de bloco.</li>
<li>Os lançamentos continuam a ser supervisionados por Linus Torvalds, que permanece ativamente envolvido no processo de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.justice.gov/opa/pr/twelve-defendants-sentenced-violent-home-invasion-robberies-steal-cryptocurrency">Doze condenados por roubos violentos em invasões domiciliares para roubar criptomoeda</a></h2>
<ul>
<li>Twelve réus, incluindo Remy Ra St Felix e Jarod Gabriel Seemungal, foram condenados por invasões domiciliares violentas visando criptomoedas, roubando mais de $3,5 milhões.</li>
<li>St Felix recebeu uma sentença de 47 anos de prisão, enquanto Seemungal foi condenado a 20 anos e ordenado a pagar mais de $4 milhões em restituição; outras sentenças variaram de 5 a 25 anos.</li>
<li>A investigação do caso foi conduzida pelo FBI e processada pela Equipe Nacional de Aplicação de Criptomoedas (NCET) e pelo Escritório do Procurador dos EUA para o Distrito Médio da Carolina do Norte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544059">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Doze indivíduos foram sentenciados por invasões violentas a residências com o objetivo de roubar criptomoedas, destacando os riscos físicos associados aos ativos digitais.</li>
<li>A principal criminosa tinha um histórico de delitos violentos, incluindo uma acusação anterior de tentativa de homicídio, o que ressalta a gravidade e o perigo desses crimes.</li>
<li>Os incidentes envolveram violência extrema e ameaças, como ameaçar mutilar e estuprar as vítimas, para coagi-las a entregar suas posses em criptomoedas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emilygorcenski.com/post/to-forget-is-an-ethical-act/">Esquecer é um ato ético</a></h2>
<ul>
<li>Emily F. Gorcenski curou e deletou uma parte significativa de seus 40.000 tweets ao longo da vida, inspirada pela noção ética de esquecer e controlar seu legado digital.</li>
<li>Esse processo envolveu codificar um script para acelerar as exclusões, preservar manualmente tweets de valor histórico e lidar com o desgaste emocional e físico de revisitar interações passadas.</li>
<li>Gorcenski mudou do Twitter para plataformas como o Bluesky, que oferece um ambiente mais promissor com APIs abertas e melhores ferramentas de moderação, além de se aposentar do ativismo para se concentrar no crescimento pessoal e na saúde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543139">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pessoas na faixa dos 20 e 30 anos debatem como outros conseguem se envolver em dramas online apesar das vidas ocupadas, sugerindo que isso pode ser escapismo, vício ou ativismo social.</li>
<li>A discussão inclui equilibrar o tempo de trabalho e pessoal, o impacto das redes sociais e as implicações éticas de esquecer ações passadas online.</li>
<li>Opiniões divergem sobre se passar tempo excessivo online é prejudicial, com comparações ao vício em TV, enquanto outros argumentam que a realização é subjetiva.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cs.pomona.edu/classes/cs181g/">CSCI 181G PO: Programação de Motores de Jogos</a></h2>
<ul>
<li>CSCI 181G PO: O curso de Programação de Motores de Jogos cobre tópicos como programação em Rust, interatividade em jogos e vários motores de jogos como Unity, Godot e Bevy.</li>
<li>Os principais entregáveis incluem um Jogo de Simulação com prazo para 4 de fevereiro e um Dia de Demonstração de Projetos de Jogos em 30 de abril, com vários tópicos e tarefas programados semanalmente.</li>
<li>Os recursos incluem notas detalhadas sobre pipelines gráficos, configuração do Rust, programação 3D e livros opcionais sobre IA de jogos, geração procedural de conteúdo e física de jogos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41544386">Reações</a></h3>
<ul>
<li>CSCI 181G PO: Programação de Motores de Jogos é um curso da Pomona College que abrange uma ampla gama de tópicos no desenvolvimento de motores de jogos, incluindo renderização, gerenciamento de ativos, física, interface do usuário, script e mais.</li>
<li>Este curso oferece uma visão geral e uma orientação completa sobre motores de jogos, com projetos como a modificação de um programa WebGPU existente.</li>
<li>Discussões destacam o uso de Rust e Unity, observando uma mudança do tradicional C++ no ensino de desenvolvimento de motores de jogos, e a abordagem teórica do curso se os alunos já estiverem familiarizados com Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.implicitcad.org/">Potente, Open-Source, CAD Programático</a></h2>
<ul>
<li>ImplicitCAD é uma poderosa ferramenta CAD programática de código aberto, projetada para design 3D complexo e criação de objetos parametrizados.</li>
<li>Ele suporta linguagens específicas de domínio (DSLs) e testes unitários, tornando-o ideal para automatizar tarefas repetitivas de design e facilitar a colaboração.</li>
<li>Os usuários podem começar a usar o ImplicitCAD diretamente em seu navegador web sem instalações demoradas, tornando-o acessível e fácil de experimentar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545100">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ImplicitCAD, uma ferramenta CAD programática de código aberto, recebeu atenção renovada apesar de ter sido abandonada anos atrás e nunca concluída.</li>
<li>Os autores não acreditam mais que o ImplicitCAD era a abordagem correta, citando problemas com sua variante de f-rep (representação de função).</li>
<li>Comentários da comunidade sugerem alternativas como Blender para design e OpenSCAD para CAD, com alguns recomendando build123d em vez de OpenSCAD e ImplicitCAD.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545633">Livros Essenciais para Startups?</a></h2>
<ul>
<li>A &#39;The Mom Test&#39; enfatiza a importância de validar ideias de negócios conversando com clientes em potencial antes de investir tempo e recursos.</li>
<li>Autor compartilha uma experiência pessoal de não validar uma ideia na casa dos 20 anos, destacando o valor do feedback dos clientes.</li>
<li>A postagem busca recomendações de outros livros ou recursos essenciais que forneçam importantes lições de negócios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41545633">Reações</a></h3>
<ul>
<li>The Mom Test&quot; é altamente recomendado para startups validarem ideias com clientes potenciais antes de investir, focando em casos de uso e frustrações dos clientes.</li>
<li>Outras leituras essenciais incluem &quot;A Startup Enxuta&quot; de Eric Ries, &quot;Quatro Passos para a Epifania&quot; de Steve Blank e &quot;Running Lean&quot; de Ash Maurya, todos enfatizando a compreensão do cliente e a inovação contínua.</li>
<li>Livros como &#39;Trabalho Focado&#39; de Cal Newport, &#39;O Lado Difícil das Situações Difíceis&#39; de Ben Horowitz e &#39;De Zero a Um&#39; de Peter Thiel oferecem insights valiosos sobre produtividade, superação de desafios e construção de negócios únicos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lets-all-be-stupid-forever/circuit-artist">Eu fiz um jogo de desenho e simulação de circuitos digitais</a></h2>
<ul>
<li>Inspirado por jogos como Turing Complete e Logic World, uma nova ferramenta permite aos usuários construir circuitos digitais usando pixel art, combinando aseprite e lógica com fios.</li>
<li>A ferramenta possui um algoritmo de simulação dirigido por eventos com atraso unitário, script em Lua para comunicação com sistemas externos e um modo sandbox com vários quebra-cabeças.</li>
<li>Desenvolvido em C com raylib e scripts Lua/luajit, o jogo está disponível no Steam e GitHub, com uma demonstração web no itch.io.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41543642">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A new digital circuit drawing and simulation game inspired by Turing Complete, Virtual Circuit Board, and Logic World has been released.</li>
<li>Os usuários podem construir circuitos usando um fluxo de trabalho de arte em pixel, interagir com fios durante a simulação e acessar um modo sandbox e vários níveis de desafio.</li>
<li>Desenvolvido em C com raylib e lua/luajit, o jogo está disponível no Steam e GitHub sob GPLv3, com uma demonstração web no itch.io.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/TzuHuanTai/RaspberryPi_WebRTC">Camera de segurança de código aberto em Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>Transforme seu Raspberry Pi em uma câmera de segurança doméstica de baixa latência usando o codificador de hardware v4l2 DMA e WebRTC, suportando vários usuários para transmissão ao vivo sem um servidor de mídia.</li>
<li>Nota: Raspberry Pi 5 e outros SBCs (Computadores de Placa Única) não suportam codificação de hardware v4l2; use o modo de codificação por software em vez disso.</li>
<li>Instruções detalhadas de configuração incluem o download de binários, a instalação de bibliotecas essenciais, a configuração de hardware e a execução da aplicação, com opções para rodar como um serviço Linux para operação contínua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41547405">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um projeto de câmera de segurança de código aberto usando Raspberry Pi está sendo discutido, com vários usuários compartilhando suas experiências e preferências para projetos semelhantes.</li>
<li>Alguns usuários preferem opções comerciais para melhores acabamentos, enquanto outros visam controle total local usando tecnologias como Tor e WebRTC para conexões seguras e privadas.</li>
<li>Discussões também abrangem aspectos técnicos como suporte de codificação de hardware no Raspberry Pi 5, otimização de desempenho para tarefas de IA e o uso de C++ para detecção de pessoas em tempo real.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenSCAD: O Modelador CAD 3D Sólido para Programadores" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenSCAD%3A%20O%20Modelador%20CAD%203D%20S%C3%B3lido%20para%20Programadores&subheading=domingo%2C%2015%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-09-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/09/14&#39;</h2>
<h1>2024-09-14</h1>
<h2><a href="https://www.semafor.com/article/09/12/2024/ex-crowdstrike-employees-detail-rising-technical-errors-before-july-outage">CrowdStrike ex-funcionários: &#39;Controle de qualidade não fazia parte do nosso processo&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Ex-funcionários da CrowdStrike alegaram que priorizar a velocidade em detrimento da qualidade levou a uma falha de software que interrompeu serviços de companhias aéreas e bancos, afetando 8,5 milhões de computadores e causando um prejuízo de 5,4 bilhões de dólares.</li>
<li>Reclamações sobre prazos apertados e cargas de trabalho excessivas foram supostamente ignoradas por mais de um ano, resultando em um aumento de erros de codificação e treinamento insuficiente.</li>
<li>O incidente causou uma perda de US$ 60 milhões em negócios esperados e uma queda significativa no valor de mercado das ações da CrowdStrike, levando o CEO George Kurtz a prometer medidas preventivas futuras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534716">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ex-funcionários da CrowdStrike alegam que a ênfase da empresa na velocidade em detrimento da segurança no desenvolvimento levou a uma grande interrupção global e outros problemas.</li>
<li>Eles afirmam que o controle de qualidade não foi priorizado, refletindo uma tendência mais ampla da indústria de tecnologia de valorizar a implantação rápida de código em detrimento de testes minuciosos.</li>
<li>Embora alguns defendam a CrowdStrike, sugerindo que as críticas possam ser tendenciosas, as falhas significativas recentes da empresa dão credibilidade a essas alegações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/SmokeAwayyy/status/1834641370486915417">OpenAI ameaça revogar o acesso o1 por perguntar sobre sua linha de pensamento</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534474">Reações</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI está considerando revogar o acesso para usuários que perguntam sobre sua cadeia de pensamento, levantando preocupações sobre transparência e competitividade.</li>
<li>Especulações sugerem que a OpenAI pode estar protegendo técnicas proprietárias ou evitando problemas de relações públicas, enquanto outros acreditam que é para impedir que concorrentes repliquem sua tecnologia.</li>
<li>Esta situação ressalta a tensão contínua entre a segurança da IA, a transparência e os interesses comerciais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://louwrentius.com/my-71-tib-zfs-nas-after-10-years-and-zero-drive-failures.html">Meu NAS ZFS de 71 TiB após 10 anos e zero falhas de disco</a></h2>
<ul>
<li>A 4U 71 TiB ZFS NAS, construído com vinte e quatro discos de 4 TB, operou por mais de 10 anos sem nenhuma falha de disco, atribuído ao fato de desligar o servidor quando não está em uso.</li>
<li>A NAS passou por substituições de placa-mãe e fonte de alimentação, mas continua confiável, gerenciando mais de um petabyte de dados sem erros de checksum durante verificações regulares.</li>
<li>Atualizações de rede de portas quádruplas gigabit para Infiniband e, posteriormente, para placas Ethernet de 10 Gbit melhoraram o desempenho, enquanto um script personalizado de controle de ventilador mantém o sistema silencioso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536088">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um usuário compartilhou sua experiência de operar um NAS ZFS de 71 TiB por 10 anos sem nenhuma falha de disco, provocando discussões sobre a confiabilidade dos discos e estratégias de armazenamento.</li>
<li>Preocupações foram levantadas sobre o risco de falhas simultâneas de unidades devido ao desgaste semelhante e a importância de diversificar as compras de unidades para evitar problemas relacionados a lotes.</li>
<li>Na conversa, também foram abordados os benefícios de usar ventiladores grandes e de baixa rotação para resfriamento de NAS, a fim de reduzir o ruído e o consumo de energia, com alguns usuários compartilhando suas experiências positivas com configurações específicas de ventiladores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539125">Meet.hn – Conheça a comunidade Hacker News na sua cidade</a></h2>
<ul>
<li>A nova plataforma, <a href="https://meet.hn">https://meet.hn</a>, foi lançada para ajudar os usuários a encontrar e se conectar com hackers em sua cidade, adicionando sua localização e interesses a um mapa.</li>
<li>A criadora visa fomentar conexões comunitárias dentro da comunidade Hacker News (HN), particularmente em cidades com um forte foco na indústria, como Toulouse.</li>
<li>As ferramentas do projeto são de código aberto e integram-se com outras ferramentas HN, incentivando os usuários a compartilhar feedback e contribuir para o seu desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539125">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A nova plataforma, meet.hn, foi lançada para ajudar os usuários do Hacker News (HN) a se conectarem uns com os outros em suas cidades, adicionando sua localização e interesses a um mapa.</li>
<li>Os usuários podem se adicionar ao mapa preenchendo um formulário com seu nome de usuário, cidade e país, e depois colando o texto gerado na descrição do HN.</li>
<li>A plataforma recebeu um interesse significativo e feedback, incluindo pedidos por recursos adicionais como suporte ao Mastodon, tratamento de diacríticos e melhor desambiguação de nomes de cidades.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/RyanWelly/lisp-in-rs-macros">Lisp implementado em macros Rust</a></h2>
<ul>
<li><strong>lisp-in-rs-macros</strong> é um interpretador Lisp escrito inteiramente em macros declarativas do Rust, permitindo que o código Lisp seja avaliado em tempo de compilação.</li>
<li>A macro <code>lisp!</code> expande o código Lisp em uma representação em string de seu valor computado, demonstrando as capacidades de macro do Rust em menos de 250 linhas de código.</li>
<li>Os principais recursos incluem suporte para formas básicas de Lisp como <code>DEFINE</code>, <code>QUOTE</code>, <code>LAMBDA</code> e <code>PROGN</code>, mas não possui recursão explícita, o que pode ser contornado usando funções lambda para auto-aplicação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41535354">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A implementação de Lisp foi criada usando macros Rust, despertando um interesse e discussão significativos na comunidade tecnológica.</li>
<li>Este projeto destaca a flexibilidade e o poder do sistema de macros do Rust, apesar de algumas limitações, como lidar com símbolos com traços.</li>
<li>Tocou-se também na Décima Regra de Greenspun, que sugere humoristicamente que qualquer programa suficientemente complexo acabará implementando metade do Common Lisp, refletindo sobre a natureza da complexidade da programação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anandsanwal.me/college-student-debt-deception/">Graus de engano: Como as universidades americanas se tornaram fábricas de dívidas</a></h2>
<ul>
<li>As dívidas estudantis nos EUA criaram uma bolha de US$ 1,7 trilhão, com os empréstimos sendo não descarregáveis em caso de falência, levando a graves consequências financeiras para os tomadores.</li>
<li>Os incentivos desalinhados e a captura regulatória permitem que as faculdades aumentem as mensalidades sem melhorar a qualidade da educação, resultando em altas taxas de subemprego e baixas taxas de graduação.</li>
<li>Propostas de soluções incluem tornar os empréstimos passíveis de quitação em caso de falência, vincular os empréstimos ao valor do diploma e responsabilizar as instituições, mas estas são difíceis de implementar devido a poderosos interesses estabelecidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540795">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Universidades americanas são criticadas por contribuírem para a dívida estudantil através da terceirização de carreiras, pressão para obtenção de diplomas e padrões frouxos de financiamento público.</li>
<li>Os crescentes custos de matrícula e os empréstimos garantidos pelo governo, que eliminam o risco para os credores, agravam a questão da dívida, especialmente para os estudantes com baixa alfabetização financeira.</li>
<li>Propostas de soluções incluem tornar os empréstimos estudantis passíveis de quitação em caso de falência e reformar o financiamento da educação superior.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20220816-00/?p=106994">Janet Jackson tinha o poder de travar computadores portáteis (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O processador AArch64, também conhecido como arm64, é o foco de uma série detalhada por Raymond Chen, com a parte 16 discutindo a execução condicional.</li>
<li>Execução condicional permite que certas instruções sejam executadas com base em condições específicas, aumentando a eficiência e o desempenho na arquitetura arm64.</li>
<li>Esta série é significativa para aqueles interessados em programação de baixo nível e em compreender as complexidades das arquiteturas de processadores modernos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41534483">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os discos rígidos de laptops específicos podiam travar com a música de Janet Jackson devido a frequências ressonantes, destacando um fenômeno tecnológico incomum.</li>
<li>Usuários compartilharam anedotas sobre experiências pessoais com falhas tecnológicas, incluindo o efeito Pauli e o &#39;Efeito de Demonstração.&#39;</li>
<li>A discussão também abordou forças externas que impactam o hardware, como laptops em unidades de HVAC, e fez referência ao colapso da Ponte Tacoma Narrows para ilustrar problemas de ressonância.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/openai-o1-results-arc-prize">Resultados do OpenAI o1 no ARC-AGI-Pub</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI introduziu novos modelos o1-preview e o1-mini, que mostram potencial em raciocínio de cadeia de pensamento (CoT), reduzindo erros em tarefas com etapas intermediárias.</li>
<li>Esses modelos superam o GPT-4o no ranking do ARC Prize, mas demoram mais do que o Claude 3.5 Sonnet, destacando um equilíbrio entre precisão e tempo de computação.</li>
<li>Algoritmo de aprendizado por reforço e CoTs sintéticos da OpenAI melhoram o treinamento, mas a eficiência em computação continua sendo um desafio, indicando a necessidade de novas ideias para avançar a IAG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41535694">Reações</a></h3>
<ul>
<li>o modelo o1 da OpenAI demonstra um desempenho aprimorado no benchmark ARC-AGI, resolvendo tarefas com as quais modelos anteriores tiveram dificuldades, mas ainda é mais lento que o Claude 3.5 Sonnet da Anthropic.</li>
<li>Discussões destacam a importância do feedback humano, as limitações dos atuais benchmarks de IA e o potencial dos modelos multimodais em avançar a IA.</li>
<li>Há debate sobre se o benchmark ARC-AGI é um teste significativo para AGI, com opiniões divergentes sobre seu impacto na compreensão da inteligência geral.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/the-data-on-extreme-human-ageing-is-rotten-from-the-inside-out-ig-nobel-winner-saul-justin-newman-239023">A informação sobre o envelhecimento humano extremo está corrompida de dentro para fora</a></h2>
<ul>
<li>Saul Justin Newman, um pesquisador associado da UCL, recebeu um Prêmio Ig Nobel por desmascarar alegações sobre envelhecimento humano extremo, destacando imprecisões nas idades relatadas acima de 105 anos.</li>
<li>Pesquisas de Newman apontam que regiões conhecidas como Zonas Azuis, reputadas pela alta longevidade, frequentemente têm dados questionáveis devido à má manutenção de registros e fraudes de pensão.</li>
<li>Ele sugere envolver físicos para criar métodos mais confiáveis de medição da idade, já que os dados atuais são frequentemente prejudicados por erros e imprecisões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41539235">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Discussões sobre envelhecimento humano extremo revelam falhas nos dados, com usuários compartilhando anedotas pessoais e enfatizando estilos de vida ativos e a evitação de vícios como fatores-chave.</li>
<li>Os debates incluem o impacto das condições de vida, como andares mais altos em edifícios que promovem a atividade física, e o papel dos fatores genéticos e ambientais no envelhecimento.</li>
<li>Skepticismo sobre a precisão dos registros de idade em certas regiões destaca a complexidade de verificar alegações de idade extrema e a natureza multifacetada da longevidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-09-13/intel-solidifies-3-5-billion-deal-to-make-chips-for-us-military">Intel solidifica acordo de $3,5 bilhões para fabricar chips para o setor militar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536131">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Intel garantiu um contrato de US$ 3,5 bilhões para produzir chips para o setor militar, marcando seu retorno ao setor de defesa após sair em 1997.</li>
<li>Essa medida reflete a mudança estratégica da Intel para diversificar as fontes de receita em meio às pressões competitivas de empresas como TSMC e Samsung.</li>
<li>A negociação está alinhada com o esforço do governo dos EUA para a produção doméstica de semicondutores, a fim de garantir uma cadeia de suprimentos segura.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113132502735585408">Terence Tao em O1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540902">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As melhorias no modelo O1 demonstraram acelerações significativas em código Rust otimizado para projetos de similaridade vetorial, superando o GPT-4o e o Claude3.5 em determinadas tarefas.</li>
<li>Os usuários relataram que o O1 ajuda a conceituar novas medidas de dependência estatística e fornece implementações rápidas de informação mútua normalizada, embora possa exigir alguns ajustes iniciais.</li>
<li>A discussão destaca a utilidade crescente dos Modelos de Linguagem de Grande Escala (LLMs) em codificação e pesquisa, enfatizando a importância de prompts eficazes e o potencial dos LLMs para auxiliar em tarefas complexas de resolução de problemas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.drweb.com/show/?i=14900">Void captura mais de um milhão de caixas de TV Android</a></h2>
<ul>
<li>Especialistas da Doctor Web identificaram uma infecção por malware, Android.Vo1d, que afeta quase 1,3 milhão de caixas de TV Android em 197 países.</li>
<li>Malware instala software de terceiros e modifica arquivos do sistema para garantir o auto-lançamento, visando versões desatualizadas do Android com vulnerabilidades não corrigidas.</li>
<li>Dr.Web antivírus pode detectar e curar todas as variantes conhecidas do Android.Vo1d, oferecendo uma solução para os usuários afetados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536961">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Mais de um milhão de caixas de TV Android foram comprometidas, destacando as vulnerabilidades em dispositivos que executam versões desatualizadas do Android.</li>
<li>A questão decorre do fato de os fabricantes não fornecerem atualizações, levando a falhas de segurança não corrigidas e à obsolescência forçada.</li>
<li>Esta situação destaca o problema mais amplo dos dispositivos bloqueados e a necessidade de firmware de código aberto ou sistemas operacionais alternativos para garantir suporte e segurança a longo prazo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/phil-opp/blog_os">Escrevendo um Sistema Operacional em Rust</a></h2>
<ul>
<li>As séries &#39;Escrevendo um SO em Rust&#39; fornecem tutoriais passo a passo para construir um sistema operacional usando a linguagem de programação Rust, hospedados em os.phil-opp.com.</li>
<li>Cada código-fonte do tutorial está organizado em ramos git separados, e os usuários podem usar <code>git worktree</code> para fazer checkout de ramos específicos, como &quot;post-10&quot; para Alocação de Heap.</li>
<li>As áreas abordadas pelo projeto incluem a criação de um binário Rust independente, desenvolvimento de kernel, modo de texto VGA, testes, interrupções, gerenciamento de memória e multitarefa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41540362">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Esta postagem discute o desenvolvimento de sistemas operacionais (SO) usando a linguagem de programação Rust, destacando um tutorial de Phil Opp que tem inspirado muitos desenvolvedores.</li>
<li>Vários projetos e recursos de sistemas operacionais são mencionados, incluindo Tock-OS, Oxid-OS, Hubris e Redox, com foco em sistemas operacionais em tempo real (RTOS) e frameworks como Embassy e RTIC.</li>
<li>Os comentários da comunidade enfatizam o valor do tutorial de Phil Opp e o impacto mais amplo do Rust no desenvolvimento de sistemas operacionais, especialmente no que diz respeito à segurança de memória e ao gerenciamento de recursos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2408.16782">A Lenda da Espada Sagrada: Uma Experiência Imersiva para Melhoria da Concentração</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores desenvolveram um sistema de realidade virtual chamado &#39;A Lenda da Espada Sagrada&#39; para melhorar a concentração através de uma experiência imersiva que envolve retirar uma espada sagrada.</li>
<li>As feedbacks do sistema são multimodais, incluindo sentidos visuais, auditivos e táteis, para ajudar os usuários a melhorar sua capacidade de controlar conscientemente a concentração.</li>
<li>Esta abordagem inovadora é detalhada em um artigo submetido ao arXiv na categoria de Interação Humano-Computador, destacando seu potencial impacto nas técnicas de aprimoramento da concentração.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536003">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A nova experiência imersiva chamada &#39;A Lenda da Espada Sagrada&#39; visa melhorar a concentração, inspirando-se na lenda arturiana onde a dignidade de Arthur, e não a força, permite que ele retire a espada da pedra.</li>
<li>As discussões destacam várias técnicas para melhorar a concentração, incluindo práticas de meditação do Patanjala Ashtanga Yoga e a técnica &quot;Quiet Eye&quot; usada nos esportes.</li>
<li>Há uma expectativa por um estudo que mede a eficácia dessa experiência na concentração, embora seja necessário financiamento adicional para prosseguir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ft.com/content/2f07510b-d2c6-4bae-bae3-aa5dfa8bd796">Os EUA miram brecha comercial usada por grupos de comércio eletrônico Temu e Shein</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=41536137">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Ao abordar uma brecha comercial explorada pelas empresas de comércio eletrônico Temu e Shein, os EUA estão enfrentando dificuldades para bloquear produtos defeituosos e drogas ilegais como o fentanil.</li>
<li>Autoridades argumentam que o alto volume de pacotes torna desafiador interceptar essas remessas, embora alguns acreditem que a maior parte do fentanil entre nos EUA via México, e não China.</li>
<li>As discussões destacam as complexidades de fechar brechas comerciais sem consequências indesejadas, afetando o comércio internacional, o tráfico de drogas e as economias locais.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CrowdStrike ex-funcionários: 'Controle de qualidade não fazia parte do nosso processo'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CrowdStrike%20ex-funcion%C3%A1rios%3A%20'Controle%20de%20qualidade%20n%C3%A3o%20fazia%20parte%20do%20nosso%20processo'&subheading=s%C3%A1bado%2C%2014%20de%20setembro%20de%202024%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2024/09/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
