<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2023 15:34:33 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-01]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/01&#39;</h2>
<h1>2023-11-01</h1>
<h2><a href="https://www.phind.com/phindmodelhn">O Phind Model supera o GPT-4 em codificação, com velocidade do GPT-3.5 e contexto de 16k</a></h2>
<ul>
<li>A Phind aprimorou seu modelo de 7ª geração para superar as capacidades de codificação do GPT-4 e fornecer respostas a perguntas técnicas cinco vezes mais rápido.</li>
<li>O modelo atualizado, que se baseia no CodeLlama-34B de código aberto, obteve uma pontuação HumanEval de 74,7%.</li>
<li>Apesar de alguns problemas com o tratamento de consultas complexas, o modelo foi muito bem aceito pela comunidade de usuários e pode processar até 100 tokens por segundo e suportar até 16 mil tokens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38088538">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários on-line mostram experiências diversas ao usar os modelos de IA GPT-4 e Phind, especialmente para tarefas de codificação; ambos os modelos têm seus próprios pontos fortes e deficiências.</li>
<li>O Phind se destaca por sua velocidade e compreensão do contexto, enquanto o GPT-4 se sobressai no tratamento de design de alto nível e nas consultas de acompanhamento; no entanto, os usuários propuseram aprimoramentos para o GPT-4, como a habilitação do treinamento one-shot com regex e a inclusão da detecção de prosa.</li>
<li>Um debate robusto gira em torno do desempenho, do custo e da facilidade de uso desses modelos, com melhorias futuras possivelmente focadas na facilidade de integração do IDE, na transparência do software proprietário, na eficácia da citação e na expansão do token.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures">Falhas de inicialização do macOS Sonoma</a></h2>
<ul>
<li>Os usuários do MacBook Pro têm enfrentado graves falhas de inicialização devido a erros significativos no macOS Sonoma e no macOS Ventura 13.6, que levam a telas pretas persistentes.</li>
<li>Os erros afetam todos os usuários, inclusive aqueles que instalaram e não instalaram o Asahi Linux, com o instalador agora verificando esses problemas automaticamente.</li>
<li>Os usuários são aconselhados a não fazer atualizações do sistema até que a Apple corrija os erros. Aqueles que já foram afetados podem usar o instalador do Asahi Linux para obter diagnósticos e soluções, enquanto aqueles que não conseguem inicializar podem precisar do modo DFU (Device Firmware Update) para recuperação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089342">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A decisão da Apple de armazenar uma taxa de atualização de tela na memória de acesso aleatório não volátil (NVRAM) de um dispositivo pode causar corrupção de inicialização no macOS, com base em discussões de usuários no Hacker News.</li>
<li>Esse problema parece estar associado à alteração dos modos de exibição, a um software de bootloader desatualizado e a possíveis problemas com determinadas atualizações do macOS. Alguns usuários enfrentaram falhas de hardware e estão preocupados com a resposta da Apple.</li>
<li>Os usuários têm debatido entre interfaces gráficas de firmware extensível (EFI) e alternativas somente de texto, com conversas mais amplas abordando diferentes interfaces de usuário, carregadores de inicialização e como as resoluções de tela afetam o desempenho do computador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/">O Firefox ficou mais rápido para usuários reais em 2023</a></h2>
<ul>
<li>O navegador Firefox da Mozilla em 2023 passou por melhorias de desempenho como parte do esforço do Speedometer 3, com o objetivo de simular experiências de usuários do mundo real e promover aprimoramentos.</li>
<li>As melhorias incluem uma redução de 15% no tempo de carregamento do primeiro visual a partir do recebimento do primeiro byte de dados de uma rede e um corte de 20% no tempo de execução do JavaScript.</li>
<li>Há também uma melhoria registrada de 10% na &quot;latência presente de pressionamento de tecla&quot;, oferecendo aos usuários um feedback mais rápido ao digitar, demonstrando o progresso do Firefox em priorizar a experiência do usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38087573">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários e desenvolvedores do Firefox têm avaliado a velocidade, os avanços e os problemas de desempenho do navegador desde 2023; as versões recentes e os complementos receberam altas classificações, apesar de alguns problemas de incompatibilidade de software e da lenta adoção de novos padrões.</li>
<li>O manuseio do JavaScript e as práticas de coleta de dados foram os principais pontos de discussão, com alguns usuários destacando ambos como essenciais para o aprimoramento do Firefox, apesar das preocupações com a privacidade.</li>
<li>O uso de dados de telemetria do navegador, uma possível violação de privacidade, foi debatido, com os usuários enfatizando sua função no aprimoramento do software e defendendo um sistema de aceitação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401">Copiando o Angry Birds com nada além de IA</a></h2>
<ul>
<li>O usuário Javi Lopez desenvolveu um projeto chamado &quot;Angry Pumpkins 🎃&quot; por meio de tecnologias de IA.</li>
<li>O GPT-4, um modelo avançado de IA para codificação, foi utilizado no desenvolvimento do projeto.</li>
<li>Os gráficos do projeto foram criados usando o Midjourney/DALL-E, um modelo de IA para gerar imagens.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089247">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno do uso da IA, especialmente do ChatGPT da OpenAI, em tarefas como desenvolvimento de jogos, web design e geração de códigos, destacando opiniões contrastantes sobre sua eficiência e confiabilidade.</li>
<li>Embora alguns desenvolvedores aplaudam a IA por possibilitar a prototipagem rápida e promover a criatividade, outros expressam preocupação com as possíveis imprecisões e a necessidade de habilidades substanciais de programação.</li>
<li>As questões levantadas incluem as possíveis implicações da IA sobre o deslocamento de empregos, a produção de conteúdo não original e a exacerbação de conteúdo de baixa qualidade, sugerindo que essa tecnologia promissora ainda requer refinamento contínuo e gerenciamento criterioso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0">uBlock Origin 1.53</a></h2>
<ul>
<li>O projeto gorhill / uBlock no GitHub lançou uma atualização, a versão 1.53.0, que inclui melhorias, correções de erros e novas expressões de filtragem para a saída do registrador.</li>
<li>A atualização contém uma nota de advertência contra a adição de filtros personalizados de fontes desconhecidas, enfatizando assim a segurança on-line.</li>
<li>Os colaboradores kzar, ryanbr e peace2000 foram essenciais na implementação dessas atualizações, que também incluem aprimoramentos nos scriptlets existentes e alterações baseadas no feedback dos usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38094620">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A recente atualização da extensão de bloqueio de anúncios, uBlock Origin, está provocando discussões on-line, com sua eficácia em plataformas como o YouTube no centro.</li>
<li>Os usuários relatam melhor desempenho no Firefox em comparação com navegadores baseados no Chromium, levantando debates sobre os resultados variáveis da extensão em diferentes navegadores.</li>
<li>Os usuários estão expressando suas preocupações sobre o impacto ambiental da publicidade digital e a economia do bloqueio de anúncios, citando a economia de tempo e custos com bloqueadores de anúncios como o uBlock Origin, ao mesmo tempo em que discutem possíveis ações de plataformas como o YouTube para impedir o desempenho do bloqueador de anúncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/">Proibição norueguesa da publicidade comportamental da Meta estendida a toda a UE</a></h2>
<ul>
<li>O Conselho Europeu de Proteção de Dados expandiu uma proibição norueguesa de marketing baseado em comportamento no Facebook e no Instagram para toda a UE/EEE. Essa decisão trata de rastreamento, vigilância e criação de perfis ilegais nessas plataformas.</li>
<li>Apesar das proibições anteriores, a Meta (antiga Facebook) continuou a lidar com dados de usuários de forma ilegítima. Portanto, a diretoria encaminhou essa decisão à autoridade irlandesa de proteção de dados para impor a proibição à sede europeia da Meta na Irlanda.</li>
<li>Embora a Meta planeje garantir o consentimento do usuário para o uso de dados para marketing baseado em comportamento no futuro, ela ainda não implementou nenhuma mudança específica. O conselho também expressou ceticismo em relação à solução sugerida pela Meta de cobrar dos usuários que se recusarem a consentir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38092612">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A União Europeia estendeu a proibição da publicidade comportamental da Meta devido à falha em solicitar o consentimento do usuário e planeja cobrar dos usuários que optarem pelo não compartilhamento de dados.</li>
<li>A proibição permanece em vigor até que o Meta resolva esses problemas, provocando discussões sobre privacidade de dados, impacto do bloqueio de anúncios e eficácia da publicidade entre os usuários.</li>
<li>O Conselho Europeu de Proteção de Dados proibiu temporariamente a Disqus de processar dados pessoais na Noruega, citando violações do Regulamento Geral de Proteção de Dados (GDPR) da UE.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f">Júri conclui que corretores de imóveis conspiraram e concedeu quase US$ 1,8 bilhão em indenizações</a></h2>
<ul>
<li>Um júri federal condenou a Associação Nacional de Corretores de Imóveis e várias corretoras residenciais importantes por conspirar para manter as taxas de comissão artificialmente altas, resultando em danos estimados em US$ 1,8 bilhão.</li>
<li>O caso tem o potencial de instigar mudanças nas regras de longa data do setor, que preservaram as altas taxas de comissão mesmo em meio ao aumento dos preços dos imóveis, aumentando os lucros dos agentes imobiliários.</li>
<li>Esse processo é o primeiro de dois casos antitruste que alegam que práticas ilegais do setor têm impedido que os consumidores reduzam seus custos, apesar dos avanços na tecnologia de busca de propriedades on-line.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38089356">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um júri concedeu uma indenização de US$ 1,8 bilhão em um caso imobiliário de alto nível, citando uma conspiração para inflacionar os custos das transações imobiliárias.</li>
<li>Os críticos questionam o valor fornecido pelos corretores de imóveis e estão defendendo maior transparência sobre suas práticas e taxas de comissão.</li>
<li>Estratégias alternativas estão sendo sugeridas para interromper o controle sobre o mercado imobiliário mantido pela Associação Nacional de Corretores de Imóveis, incluindo modelos de taxas fixas, um Serviço de Listagem Múltipla (MLS) alternativo para listagens de Venda por Proprietário (FSBO) e um modelo de comprador-pagador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrw.org/">Uma reimplementação de Grand Theft Auto III</a></h2>
<ul>
<li>O OpenRW, um projeto de código aberto, pretende reimplementar o mecanismo do videogame clássico GTA III para torná-lo compatível com os sistemas contemporâneos. O objetivo final é chegar à &quot;Versão 1.0&quot;, implementando a jogabilidade original e a compatibilidade com todos os formatos de dados de jogos, além do suporte a gamepads modernos.</li>
<li>Uma vez desenvolvido, o OpenRW poderá permitir modificações no jogador, alterações na jogabilidade e recursos multijogador, mas será necessário ter uma cópia do GTA III com os dados do jogo instalados para jogar.</li>
<li>O OpenRW está atualmente em desenvolvimento, com contribuições abertas a qualquer pessoa via GitHub. Iniciado por tsjost e danhedron em 2013, ele não é endossado pela Rockstar Games.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38090521">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa em uma publicação do Hacker News envolve o projeto de reimplementação do Grand Theft Auto III, que foi interrompido devido a uma ação judicial da Take-Two, enquanto o OpenMW, um projeto de jogo do Morrowind, ainda está sendo desenvolvido ativamente.</li>
<li>Os usuários discutiram o processo de engenharia reversa de &quot;sala limpa&quot;, uma prática considerada legal para entender e desenvolver novamente os códigos-fonte.</li>
<li>A qualidade da Definitive Edition do GTA 3 foi examinada, e os participantes também citaram um código antigo e sua relevância para as práticas de remasterização de jogos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/">O que diabos está acontecendo no setor de tecnologia?</a></h2>
<ul>
<li>O autor expressa sua preocupação com o desperdício de produtividade técnica em grandes empresas de tecnologia, fazendo referência a relatos de ineficiências e problemas ignorados pela gerência na FAANG e em outras empresas de renome.</li>
<li>O narrador identifica três categorias de leitores: os resistentes à mudança, os que suportam condições desafiadoras e os que negam os problemas existentes.</li>
<li>Ele propõe a criação de um grupo de apoio e atualmente está trabalhando em um guia para ajudar os funcionários que desejam sair de ambientes de trabalho improdutivos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38095542">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor critica as práticas de contratação do setor de tecnologia, que muitas vezes recompensam aqueles que conseguem navegar em sistemas desatualizados e indivíduos antiéticos, destacando uma deficiência significativa no foco em habilidades sociais cruciais juntamente com as competências tecnológicas.</li>
<li>O artigo enfatiza a necessidade urgente do setor de tecnologia de melhorar a gestão, discutindo as dificuldades de encontrar líderes qualificados e éticos e sugerindo funções gerenciais compartilhadas em vez da abordagem tradicional de &quot;um gerente para todos&quot;.</li>
<li>Também foi discutido como o setor de tecnologia responde às crises econômicas, as mudanças nas formas como as empresas geram receita e o impacto da remuneração dos trabalhadores de tecnologia na economia.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html">Engenharia reversa do backoff da Ethernet no chip de rede Intel 82586</a></h2>
<ul>
<li>A postagem do blog de Ken Shirriff investiga o funcionamento técnico do chip coprocessador de LAN Ethernet 82586 da Intel, lançado em 1982.</li>
<li>A publicação destaca como o chip gerencia as colisões de rede, usa backoff exponencial e emprega estruturas de memória compartilhada para comunicação. Também são mencionados os mecanismos do circuito contador, do circuito de trava dinâmica e do registro de máscara.</li>
<li>O mecanismo de backoff da Ethernet e as possíveis desvantagens do sistema também são discutidos, acrescentando uma perspectiva adicional ao tópico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38086894">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O chip de rede Intel 82586 foi submetido a engenharia reversa para estudar sua função no backoff da Ethernet, descobrindo que os chips mais novos, apesar de terem mais transistores, executam menos tarefas.</li>
<li>Os chips modernos carregam certos recursos dos modelos antigos, como os contadores de 10 bits, e as placas de interface de rede (NICs) de ponta apresentam uma semelhança considerável com o 82586, destacando a influência duradoura das tecnologias mais antigas.</li>
<li>Um livro sobre a história da Ethernet, documentando designs e tecnologias de chips antigos e atuais, está sendo compilado por Robert Garner, oferecendo uma visão aprofundada do desenvolvimento da Ethernet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cozis/microtcp">MicroTCP, uma pilha TCP/IP mínima</a></h2>
<ul>
<li>O MicroTCP é uma pilha de rede TCP/IP mínima, mas abrangente, criada por &quot;cozis&quot; como parte de um projeto de aprendizado pessoal durante um curso de Redes de Computadores na Università degli Studi di Napoli Federico II.</li>
<li>A pilha, compatível com Windows e Linux, oferece todas as funcionalidades para lidar com comunicações ARP, IPv4, ICMP e TCP e pode ser adaptada para uso com microcontroladores.</li>
<li>Apesar dos testes em andamento, o MicroTCP já possui a capacidade de gerenciar o tráfego HTTP da rede local.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38086598">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O MicroTCP, um projeto de pilha TCP/IP mínima, está ganhando interesse por seus baixos requisitos de código e RAM, além de discussões mais amplas sobre aplicativos do mundo real e testes unitários.</li>
<li>O criador do projeto planeja continuar o desenvolvimento até atingir a estabilidade, apesar das preocupações com o licenciamento.</li>
<li>O discurso do fórum se concentra na criação de uma pilha TCP/IP a partir do zero para o DOS, apoiando-se no aprendizado iterativo, na pesquisa on-line e na orientação de especialistas. Ele também se aprofunda nas camadas de abstração dos sistemas e na aplicação do modelo OSI (Open Systems Interconnection) para decifrar as operações de rede.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/">Como o Bear faz análises com CSS</a></h2>
<ul>
<li>O Herman&#39;s Bear Blog criou um sistema de análise exclusivo que rastreia o envolvimento do usuário, mantendo padrões rígidos de privacidade e sem o uso de Javascript do lado do cliente.</li>
<li>Esse novo método usa CSS em vez de registros de servidor ou ferramentas de análise convencionais, que muitas vezes podem ser bloqueadas por bloqueadores de anúncios. Ele rastreia o envolvimento do usuário quando o cursor passa sobre a página, acionando um URL para a publicação visualizada.</li>
<li>O sistema garante a privacidade do usuário ao combinar o endereço IP com a data para obter uma contagem exclusiva de &quot;leitura&quot; de uma página, sem armazenar nenhuma informação de identificação. Eles armazenam apenas temporariamente os endereços IP.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38095699">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os endereços IP com hash estão sendo examinados em discussões on-line devido à sua natureza reversível, apesar de usarem algoritmos seguros, chamando a atenção para a opinião da agência de proteção de dados da União Europeia de que o hash não torna os dados realmente anônimos.</li>
<li>As práticas sugeridas para aumentar a segurança incluem salgar hashes, gerar um identificador universalmente exclusivo de forma independente e empregar um sal temporário ou secreto.</li>
<li>Os debates sobre a necessidade da coleta de dados para aumentar a receita e a experiência do usuário ganharam força, enquanto as preocupações incluem a conformidade com o GDPR, a privacidade do usuário, o refinamento do conteúdo e o armazenamento e o particionamento de dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/huggingface/distil-whisper">Distil-Whisper: versão destilada do Whisper que é 6 vezes mais rápida e 49% menor</a></h2>
<ul>
<li>A Hugging Face apresentou o Distil-Whisper, uma versão otimizada do sistema de reconhecimento de fala em inglês da OpenAI chamado Whisper.</li>
<li>O modelo aprimorado é seis vezes mais rápido, 49% menor, mas apresenta um desempenho com precisão quase idêntica dentro de 1% de WER (Word Error Rate) em conjuntos de dados de avaliação desconhecidos. Ele também aumenta a tolerância a ruídos e alucinações, reduzindo efetivamente as taxas de erro.</li>
<li>O Distil-Whisper será lançado em 2 de novembro e é acompanhado de diretrizes para ativar seu recurso de inferência e incorporá-lo à biblioteca Transformers da Hugging Face. O sistema foi ajustado usando 22.000 horas de dados de áudio com pseudo-rotulagem de mais de 18.000 alto-falantes em 10 domínios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38093353">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A OpenAI lançou uma versão mais eficiente de sua ferramenta de reconhecimento de fala com IA, o Whisper, chamada Distil-Whisper. Ela é seis vezes mais rápida e 49% menor, o que a torna adequada para dispositivos e navegadores da Web com consumo limitado de energia.</li>
<li>O Distil-Whisper tem uma taxa de erro de 1-2% para transcrição em inglês, principalmente devido a problemas com pontuação e palavras de preenchimento.</li>
<li>Alguns usuários estão tentando ajustar esse modelo e possivelmente integrá-lo a outras ferramentas para criar assistentes de voz privados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/">Suporte ao Linux upstream disponível para a plataforma móvel Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3</a></h2>
<ul>
<li>O engenheiro da Linaro, Neil Armstrong, habilitou o suporte ao Linux upstream para a plataforma móvel Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3, ressaltando o compromisso da Linaro em oferecer soluções pioneiras.</li>
<li>Publicado em 25 de outubro de 2023, esse suporte permite a integração do Linux, a otimização do desempenho e a execução do AOSP (Android Open Source Project) com Mainline, com CPUs Qualcomm® Kryo™, E/S de baixa velocidade, armazenamento de alta densidade e periféricos de alta velocidade entre os recursos habilitados.</li>
<li>Os planos futuros incluem a colaboração com a comunidade do kernel do Linux para mesclar rapidamente todas as séries de correções e ativar mais recursos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38088856">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Linux agora oferece suporte para a plataforma móvel Snapdragon 8 Gen 3 da Qualcomm com uma dependência do Qualcomm Hypervisor, o que gera algumas preocupações sobre seu impacto nas operações do sistema.</li>
<li>Os usuários participaram de debates sobre o uso de firmware proprietário, possíveis riscos de segurança de blobs binários em projetos de código aberto do Android e a suscetibilidade do firmware de código aberto quando usado com hardware de código fechado.</li>
<li>As discussões entre os usuários também refletiram visões contrastantes sobre laptops não atualizáveis com memória soldada e o preço, a qualidade e os aspectos éticos dos produtos System76 e Purism.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/">O evento principal da Apple foi filmado no iPhone e editado no Mac</a></h2>
<ul>
<li>O evento &quot;Scary Fast&quot; da Apple foi filmado usando o iPhone 15 Pro Max e editado em Macs para mostrar a capacidade de sua tecnologia. O evento apresentou o novo MacBook Pro e o iMac de 24 polegadas, ambos equipados com a família de chips M3.</li>
<li>O iPhone 15 Pro Max, pela primeira vez em um smartphone, é compatível com o Academy Color Encoding System (ACES), permitindo que os usuários capturem vídeos ProRes de até 4K60 com codificação Apple Log.</li>
<li>O evento também enfatizou a capacidade do conector USB-C do novo iPhone para transferência rápida de dados, gravação direta em uma unidade SSD externa e recursos aprimorados da câmera para desempenho em baixa luminosidade e flexibilidade de gradação de cores na pós-produção.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38087448">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O recente evento da Apple provocou um debate sobre os recursos do iPhone como câmera profissional, após uma demonstração de sua função de vídeo.</li>
<li>Os críticos argumentam que a videografia de nível profissional exige equipamentos adicionais caros e trabalho de pós-produção, o que torna mínima a economia potencial com o uso de um iPhone.</li>
<li>Os apoiadores destacam a portabilidade e a facilidade de uso do dispositivo, o que pode torná-lo uma opção viável para filmes de baixo orçamento ou projetos independentes.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="O Phind Model supera o GPT-4 em codificação, com velocidade do GPT-3.5 e contexto de 16k" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%20Phind%20Model%20supera%20o%20GPT-4%20em%20codifica%C3%A7%C3%A3o%2C%20com%20velocidade%20do%20GPT-3.5%20e%20contexto%20de%2016k&subheading=quarta-feira%2C%201%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-31]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/31&#39;</h2>
<h1>2023-10-31</h1>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/">Acidentalmente, economizei meio milhão de dólares para minha empresa</a></h2>
<ul>
<li>O autor, sem saber, economizou US$ 500.000 para sua empresa em apenas cinco minutos ao identificar e resolver uma ineficiência em sua plataforma de análise.</li>
<li>A plataforma foi descrita como caótica e ineficiente, com dívidas técnicas e processos complicados; originalmente, ela não tinha a intenção de gerar receita para a organização.</li>
<li>Apesar de causar um impacto positivo significativo, o autor expressa que não se sente valorizado e é penalizado pela gerência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069710">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão do Hacker News se concentra principalmente em problemas no local de trabalho, incluindo cultura de trabalho tóxica e falta de reconhecimento pelo trabalho.</li>
<li>Há experiências compartilhadas, frustrações e sugestões de melhorias vindas de indivíduos de vários setores.</li>
<li>Outros pontos de discussão também abordam as ineficiências em grandes organizações e os altos custos associados a alguns sistemas de gerenciamento de banco de dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/">Apple revela M3, M3 Pro e M3 Max</a></h2>
<ul>
<li>A Apple lançou seus novos chips M3, M3 Pro e M3 Max, projetados especificamente para o MacBook Pro e o iMac, com os recursos mais avançados para computadores pessoais.</li>
<li>Esses chips oferecem atualizações no desempenho da CPU e da GPU, suporte de memória e recursos aprimorados de IA e processamento de vídeo.</li>
<li>Dando um salto na arquitetura gráfica, a família M3 também reafirma a devoção da Apple à sustentabilidade e à eficiência energética.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38078063">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra principalmente nos novos processadores M3 da Apple, comparando seu desempenho com as versões anteriores e as marcas concorrentes e explorando as restrições das especificações de hardware do MacBook Pro.</li>
<li>A conversa analisa o valor monetário dos dispositivos Apple, ponderando a decisão de atualizar para modelos mais novos ou permanecer com os atuais.</li>
<li>Além disso, ele analisa o desempenho comercial da Apple, a expansão para produtos que não sejam de hardware, possíveis problemas de segurança e a hesitação de alguns usuários em adotar novas tecnologias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/">Gmail e Yahoo anunciam novos requisitos de autenticação para remetentes em massa em 2024</a></h2>
<ul>
<li>O Gmail está introduzindo novos requisitos para que os remetentes em massa autentiquem os e-mails, habilitem opções fáceis de cancelamento de assinatura e permaneçam dentro de um limite de Spam relatado, em um esforço para reforçar a segurança dos e-mails e diminuir os e-mails indesejados.</li>
<li>A partir de fevereiro de 2024, as novas alterações serão aplicadas com orientações fornecidas para ajudar os remetentes a cumpri-las.</li>
<li>Os ajustes são apoiados por parceiros do setor, destacando a necessidade de esforços colaborativos para garantir um ambiente de e-mail seguro e livre de spam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38074992">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico das discussões é a questão dos e-mails de spam, a dificuldade de cancelar a assinatura de listas de discussão e os possíveis riscos associados a e-mails de spam.</li>
<li>Há debates sobre a eficácia das várias maneiras de cancelar a assinatura, a legalidade dos e-mails de spam e os desafios relacionados aos filtros de e-mail e às questões de consentimento.</li>
<li>Alguns usuários expressam insatisfação com os sistemas de filtragem de spam de seus provedores de serviços de e-mail, destacando os desafios enfrentados por usuários e remetentes em massa legítimos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://youglish.com/">Use o YouTube para melhorar sua pronúncia em inglês</a></h2>
<ul>
<li>O YouGlish é uma ferramenta inovadora que aprimora a pronúncia do inglês utilizando vídeos do YouTube como exemplos práticos.</li>
<li>Essa plataforma mostra o uso do inglês em várias situações e contextos de pessoas genuínas, proporcionando uma experiência do mundo real.</li>
<li>Ele é compatível com vários idiomas e possui um recurso de pesquisa avançada, ampliando sua usabilidade e o envolvimento do usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38074701">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca a dificuldade que os falantes não nativos enfrentam com a pronúncia do inglês e recomenda o uso de ferramentas como YouTube, Youglish e BoldVoice para aprimorar as habilidades de pronúncia.</li>
<li>Na discussão, os usuários debatem a eficácia desses recursos e a pronúncia de palavras e nomes de lugares específicos.</li>
<li>Um ponto de discórdia significativo na conversa é a importância relativa da pronúncia e do sotaque corretos no aprendizado de idiomas em relação à precisão gramatical.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/">O private equity está devorando a economia dos EUA</a></h2>
<ul>
<li>Uma tendência crescente de empresas de capital privado que compram empresas públicas e as convertem em entidades privadas está causando preocupação, pois torna uma parte significativa do mercado menos transparente para investidores, reguladores e para a mídia.</li>
<li>Essa mudança para o private equity foi impulsionada pela desregulamentação, o que levou a resultados potencialmente prejudiciais, como demissões, redução da qualidade do serviço e falências, beneficiando principalmente os parceiros das empresas.</li>
<li>O governo propôs emendas para aumentar as exigências de divulgação para consultores de private equity, mas medidas mais robustas podem ser necessárias para lidar com possíveis riscos sistêmicos e verificar as alegações de retornos mais altos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069197">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O aumento do private equity nos EUA está provocando problemas como acesso mínimo a empresas de alto crescimento para investidores comuns, menos oportunidades para empreendedores e concentração de riqueza.</li>
<li>Os principais pontos de debate incluem a moralidade e a legalidade de determinadas ações, a visão da habitação como um investimento, as falhas no plano de aposentadoria 401k, os desafios para os investidores de varejo e a adequação da poupança para a aposentadoria.</li>
<li>As preocupações também se concentram nas complexidades do planejamento da aposentadoria, na confiança nos planos 401k, na acessibilidade das contribuições e nos efeitos dos custos de moradia e saúde sobre a poupança para a aposentadoria, que muitas vezes é considerada inadequada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grugbrain.dev/">O desenvolvedor de cérebro enrugado (2022)</a></h2>
<ul>
<li>O autor enfatiza a importância da simplicidade no desenvolvimento de software, evitando recursos desnecessários e implementando soluções eficientes.</li>
<li>São discutidos vários tópicos, como organização de código, testes, metodologias ágeis, ferramentas e depuradores, sistemas de tipos, DRY (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC (Separation of Concerns), closures, registro, concorrência, otimização, APIs (Application Programming Interfaces) e análise no contexto do desenvolvimento de software.</li>
<li>O autor critica determinadas práticas de desenvolvimento de front-end, destacando que, embora esteja se tornando cada vez mais complexo, é fundamental abordar novas ideias com cautela, valorizar o processo de aprendizado e não ter medo de cometer erros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38076886">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute o problema do excesso de engenharia no desenvolvimento de software, apresentando seus desafios e desvantagens, influenciados por vários aspectos.</li>
<li>Ele desencadeia o debate em torno das linguagens tipadas e dinamicamente tipadas, apresenta o HTMX para o desenvolvimento da Web e discute a complexidade no desenvolvimento de software.</li>
<li>O autor aconselha a priorização da simplicidade em relação à complexidade, alertando contra a complicação excessiva, mas reconhecendo as nuances e os diferentes pontos de vista sobre o assunto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/">Os custos dos microsserviços (2020)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo avalia os prós e os contras da implantação de uma arquitetura de microsserviços, observando como benefícios o aumento da velocidade de desenvolvimento e da escalabilidade, mas também destacando as complexidades e os desafios, como a comunicação e o provisionamento de recursos.</li>
<li>Um estilo arquitetônico de microsserviços traz obstáculos operacionais; portanto, o conhecimento prévio e a infraestrutura são essenciais para enfrentar esses desafios.</li>
<li>O artigo aconselha começar com uma estrutura monolítica e fazer a transição para microsserviços conforme necessário, como uma abordagem mais viável na maioria dos casos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069915">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O principal tópico de discussão é o uso de microsserviços no desenvolvimento de software, enquanto se examinam os benefícios associados, como escalabilidade, flexibilidade e melhor qualidade de código.</li>
<li>Várias preocupações foram levantadas, incluindo o aumento da complexidade, possíveis problemas de dependência e duplicação de dados que poderiam surgir com os microsserviços.</li>
<li>Outros pontos em debate incluem o tamanho e o número ideais de serviços, a importância da adesão estrita ao projeto arquitetônico, a função das revisões de código, abordagens alternativas, como o aprimoramento de abstrações e APIs, e a necessidade de considerar o contexto organizacional ao adotar microsserviços.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz">O fundador do Google Brain diz que a grande tecnologia está mentindo sobre o perigo da IA</a></h2>
<ul>
<li>Andrew Ng, fundador do Google Brain, critica as grandes empresas de tecnologia por espalharem narrativas falsas sobre a IA que representa riscos existenciais para os seres humanos, em uma tentativa de invocar uma regulamentação mais rigorosa.</li>
<li>De acordo com Ng, essas empresas pretendem aproveitar as regulamentações rigorosas para se beneficiarem, sufocando a concorrência no mercado de inteligência artificial.</li>
<li>Em vez de impor árduos requisitos de licenciamento, Ng defende a transparência no campo da IA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072218">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O diálogo gira principalmente em torno da regulamentação da IA, com argumentos a favor da transparência, da autodivulgação e do desenvolvimento responsável da IA.</li>
<li>A discussão também aborda os possíveis riscos do conteúdo gerado por IA, a influência da China no setor de IA e a necessidade de uma compreensão clara dos recursos da IA.</li>
<li>Além disso, os debates se concentram no impacto social da IA, no efeito sobre os mercados de trabalho e na proteção necessária ao consumidor, refletindo diversos pontos de vista sobre os benefícios e os riscos da IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055">O Raspberry Pi 5 não tem codificação de vídeo por hardware e somente decodificação HEVC</a></h2>
<ul>
<li>A Raspberry Pi Foundation anunciou o lançamento do Raspberry Pi 5, um computador de placa única com atualizações significativas, incluindo um processador mais rápido, recursos gráficos aprimorados e opções de conectividade melhoradas.</li>
<li>O novo Raspberry Pi OS, chamado de &#39;Bookworm&#39;, acompanha o lançamento do hardware, gerando discussões consideráveis sobre os recursos do sistema e possíveis melhorias.</li>
<li>Os usuários expressaram preocupações sobre a ausência de segurança TrustZone e suporte a USB-C no novo Pi 5, que a equipe do Raspberry Pi está esclarecendo e abordando no momento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38068801">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Raspberry Pi 5 não possui recursos de codificação de vídeo por hardware, o que causa decepção entre os usuários que precisam realizar tarefas relacionadas a vídeo. Os críticos expressam preocupação com o foco em novos modelos mais caros em vez de tornar os existentes mais econômicos e acessíveis.</li>
<li>A Raspberry Pi Foundation parece priorizar os usuários de negócios industriais em detrimento da educação e dos amadores, provocando uma discussão sobre computadores de placa única alternativos, como o Beaglebone Black e o Orange Pi.</li>
<li>Os pontos de discórdia incluem o uso de portas mini HDMI, a remoção do suporte de hardware para codificação de vídeo HEVC, que se especula ser devido aos custos comerciais e de licenciamento, e comparações de desempenho de energia entre o Raspberry Pi 5 e os concorrentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960">O pintor mais popular do mundo enviou seus seguidores atrás de mim por causa de minha crítica</a></h2>
<ul>
<li>O autor enfrentou uma reação negativa dos fãs do artista Devon Rodriguez após uma análise crítica do trabalho de Rodriguez.</li>
<li>O autor enfatiza a necessidade de análise crítica, especialmente para artistas com muitos seguidores, em meio à economia de atenção em evolução na esfera da arte.</li>
<li>O artigo também questiona a autenticidade de Rodriguez nas mídias sociais e discute a influência das relações parassociais na crítica de arte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38077684">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora o impacto das críticas negativas na carreira de um artista e como isso se encaixa no conceito de economia da atenção, enfatizando a influência da mídia social na fama e no reconhecimento de um artista.</li>
<li>A noção de relacionamentos parassociais e a superficialidade de alguns artistas de destaque são abordadas, juntamente com a importância da presença na mídia social para o sucesso, destacando o caso de um artista do TikTok.</li>
<li>Além disso, discute a evolução da comunicação por meio da mídia social, os desafios de lidar com as críticas, a reação recebida pelos artistas e o possível viés de marketing em relação a determinados artistas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.co2levels.org/">Níveis globais de CO2</a></h2>
<ul>
<li>O texto descreve um gráfico interativo que ilustra os níveis de CO2 atmosférico de 800.000 anos atrás até o presente.</li>
<li>O gráfico, que pode ser personalizado, ampliado e impresso, usa dados de medições de núcleos de gelo da Antártica e medições de ar in situ de Mauna Loa, no Havaí.</li>
<li>Essa ferramenta gratuita é um projeto do 2 Degrees Institute, uma organização sem fins lucrativos comprometida com a mobilização de ações contra as mudanças climáticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072267">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa abrange vários tópicos sobre mudanças climáticas, como os efeitos do dióxido de enxofre nos níveis de dióxido de carbono e a injeção de enxofre como uma abordagem de geoengenharia, seus riscos e possíveis impactos ambientais.</li>
<li>São discutidas instalações de captura de carbono e fazendas solares, com foco em sua eficácia e desafios. O diálogo aponta para a inovação humana e o sequestro natural de carbono como formas de combater as mudanças climáticas.</li>
<li>O discurso também inclui a negação da mudança climática, as responsabilidades individuais em relação à redução de emissões e a validade dos dados sobre a mudança climática, juntamente com a referência aos cenários da era glacial e dos gases de efeito estufa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://quic.video/blog/replacing-webrtc/">Substituição do WebRTC: latência em tempo real com WebTransport e WebCodecs</a></h2>
<ul>
<li>O autor avalia o WebRTC, uma ferramenta para comunicação de mídia em tempo real na Web. Embora seja eficaz para conferências, ela deixa a desejar no fornecimento de vídeo devido à capacidade limitada de personalização e à qualidade comprometida.</li>
<li>O WebCodecs e o WebTransport são apresentados como possíveis alternativas ao WebRTC, proporcionando maior controle e versatilidade. No entanto, antes que eles possam substituir totalmente o WebRTC, são necessários aprimoramentos como controle de congestionamento aprimorado e opções extras de codificação.</li>
<li>A postagem conclui enfatizando o procedimento demorado e complexo de substituir o WebRTC por um novo padrão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069974">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A equipe do Chrome WebCodecs está concentrada em melhorar a latência em tempo real com o WebTransport e o WebCodecs e está explorando soluções como quadros sem referência, SVC e divisão eficiente de quadros.</li>
<li>Os usuários relataram complicações com o método copyTo do VideoFrame em celulares e propuseram recursos como codificação alfa e busca quadro a quadro. Além disso, a integração de informações de rolling shutter e IMU em webcams poderia facilitar o desenvolvimento de webcams de baixa latência.</li>
<li>Há uma discussão sobre as limitações e complexidades do WebRTC, projetado para atenuar os ataques DDOS a sites, e a possibilidade de alternativas mais eficazes, como um design clean-slate com objetivos específicos. O equilíbrio entre as restrições e os recursos de segurança representa um desafio significativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html">Android e RISC-V: O que você precisa saber para estar pronto</a></h2>
<ul>
<li>O Google anunciou o acréscimo de suporte à arquitetura RISC-V, um conjunto de instruções aberto, ao sistema operacional Android, aceitando correções e delineando recursos essenciais para a arquitetura.</li>
<li>Agora, os desenvolvedores podem criar, testar e executar o Android no RISC-V usando o suporte do Cuttlefish Virtual Device, com emuladores para testar aplicativos em diferentes formatos de dispositivos que deverão estar disponíveis ao público até 2024.</li>
<li>O Google também está aprimorando a disponibilidade de software para núcleos RISC-V por meio de empreendimentos colaborativos com o projeto RISE e investimento na RISC-V International, oferecendo recursos via GitHub e AOSP para desenvolvedores interessados em contribuir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38077889">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute a integração da arquitetura RISC-V ao sistema operacional Android, destacando as vantagens e os possíveis desafios que essa transição pode oferecer.</li>
<li>Ele traça paralelos entre as abordagens do Google e da Apple para a adoção de novas arquiteturas, ressaltando que uma transição perfeita é crucial.</li>
<li>O artigo desperta conversas sobre a competitividade do RISC-V no espaço móvel, o interesse das empresas chinesas em telefones RISC-V e a importância do software e hardware de código aberto no cenário tecnológico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin">Tribunal alemão declara que o Do Not Track é legalmente obrigatório</a></h2>
<ul>
<li>A Federação Alemã de Consumidores (vzbv) saiu vitoriosa em um processo contra o LinkedIn, acusando-o de violar as normas de privacidade de dados.</li>
<li>O veredicto afirma que o LinkedIn não deve informar aos usuários que ignora os sinais &quot;Do-Not-Track&quot;, permitindo que os indivíduos optem por não rastrear seu comportamento de navegação.</li>
<li>A decisão também proíbe o LinkedIn de preencher automaticamente perfis de usuários em diversos sites sem consentimento e também restringe o envio de e-mails não solicitados a não membros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38081633">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma recente decisão judicial na Alemanha reconheceu legalmente o sinal &quot;Do Not Track&quot; (DNT), proibindo o LinkedIn de desconsiderá-lo ou de definir perfis de usuários em outras plataformas.</li>
<li>Essa decisão pode afetar outros sites e, potencialmente, eliminar a necessidade de avisos exclusivos sobre cookies em todos os sites, diminuindo as frustrações dos usuários com o rastreamento de cookies.</li>
<li>A conversa sobre o DNT envolve sua implementação, eficácia e a exigência legal de que os sites respeitem o sinal, levando a debates sobre se o DNT deve ser visto como uma recusa de rastreamento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads">A Threads Software Limited concede à Meta 30 dias para parar de usar o nome Threads</a></h2>
<ul>
<li>A Threads Software Limited, sediada no Reino Unido, está alertando o Meta&#39;s Instagram para que pare de usar o nome &quot;Threads&quot; para seu serviço no Reino Unido dentro de 30 dias ou enfrentará possíveis ações legais.</li>
<li>A Threads Software Limited, que detém a marca registrada e promove seu serviço de hub de mensagens globalmente desde 2014, vê o uso do Instagram como uma ameaça aos seus negócios.</li>
<li>A Meta, que anunciou sua própria plataforma de mídia social &#39;threads&#39; em julho de 2023, tentou, sem sucesso, comprar o domínio &#39;threads.app&#39; da Threads Software Ltd.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38072495">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Threads Software Limited, uma empresa de software, desafiou a Meta, afirmando uma violação de marca registrada sobre o uso do nome &quot;Threads&quot; para a plataforma de mídia social da Meta.</li>
<li>A Threads Software Limited afirma que registrou o nome em 2012 e tem um produto chamado Threads em operação desde 2014. Uma tentativa da Meta de comprar o nome de domínio &quot;threads.app&quot; da Threads Software não foi bem-sucedida.</li>
<li>A Meta lançou sua plataforma de mídia social &quot;Threads&quot; em julho de 2023 e, posteriormente, removeu a Threads Software Limited de sua plataforma do Facebook. O resultado dessa disputa jurídica é indeciso e depende muito das táticas e dos recursos jurídicos de ambas as entidades.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Acidentalmente, economizei meio milhão de dólares para minha empresa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Acidentalmente%2C%20economizei%20meio%20milh%C3%A3o%20de%20d%C3%B3lares%20para%20minha%20empresa&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2031%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/31</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-30]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/30&#39;</h2>
<h1>2023-10-30</h1>
<h2><a href="https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin">Antibloqueio de anúncios do YouTube e uBlock Origin</a></h2>
<ul>
<li>O YouTube vem intensificando suas tentativas de neutralizar os bloqueadores de anúncios, iniciando um cabo de guerra entre ele e os desenvolvedores de bloqueadores de anúncios, inclusive visando outras extensões de privacidade e configurações de proteção contra rastreamento.</li>
<li>Os usuários do Reddit enfrentam dificuldades para buscar informações úteis, com alguns recorrendo ao compartilhamento de filtros prejudiciais que podem resultar no bloqueio total de seus bloqueadores de anúncios.</li>
<li>A pressão sobre os desenvolvedores de bloqueadores de anúncios causou o desgaste de membros da equipe e a exclusão de contas, o que sugere um possível futuro em que os bloqueadores de anúncios poderão concordar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38061187">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os tópicos do Hacker News se concentram na implementação de medidas antibloqueio pelo YouTube e nos debates que se seguiram sobre as considerações éticas do bloqueio de anúncios.</li>
<li>Alguns usuários expressam insatisfação com o serviço de assinatura sem anúncios do YouTube, os desafios enfrentados pelos desenvolvedores de software livre e discutem as diferentes atitudes em relação ao software de código aberto e aos serviços on-line gratuitos.</li>
<li>São levantadas preocupações sobre violações de privacidade, a influência do bloqueio de anúncios no YouTube, questões relacionadas à manutenção de projetos de código aberto, efeitos sobre os criadores de conteúdo e a eficácia da verificação de anúncios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/">Acidentalmente, economizei meio milhão de dólares para minha empresa</a></h2>
<ul>
<li>O artigo registra a experiência do autor de economizar US$ 500.000 em sua empresa ao otimizar uma plataforma de análise e lidar com ineficiências operacionais.</li>
<li>Ele ressalta os obstáculos encontrados, incluindo dívidas técnicas, um processo orçamentário inadequado e resistência departamental, apesar de conseguir economias de custo significativas.</li>
<li>O autor expressa descontentamento com a falta de reconhecimento ou recompensa, apesar de sua contribuição financeira substancial para a empresa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069710">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute os problemas com os processos complicados e ineficientes da empresa, especialmente quando orientados por métodos de desenvolvimento centrados em currículos ou iterativos do StackOverflow, sugerindo que a simplificação pode levar ao sucesso.</li>
<li>A seção de comentários concentra-se em problemas em ambientes baseados em clientes, desilusão com ambientes de trabalho em empresas FAANG (Facebook, Amazon, Apple, Netflix, Google) e subestimação de funcionários que geram lucro.</li>
<li>Ele conclui defendendo uma cultura de trabalho que promova a ação e a eficiência, ao mesmo tempo em que critica o conceito de que a tecnologia é subserviente aos departamentos financeiros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html">π em outros universos</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute a determinação do valor de pi, uma constante matemática fundamental, e como ela é influenciada pela definição de distância.</li>
<li>Ele introduz conceitos como as distâncias euclidiana e de Manhattan, métricas que influenciam o cálculo do pi.</li>
<li>Ele menciona que o valor mais baixo possível de pi é 3,14159 em todas as métricas, mas inúmeras outras métricas apresentam pi variando entre 3 e 4. Isso sugere que o valor de pi não é absoluto, mas depende de fatores como a métrica escolhida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38063536">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de vários aspectos da matemática, incluindo sua interpretação como um jogo de lógica e sua aplicabilidade e escalabilidade.</li>
<li>A conversa esclarece as origens da matemática e sua relação entrelaçada com a ciência, bem como a navegação por conceitos matemáticos novos e esotéricos.</li>
<li>O diálogo também reflete sobre a natureza discricionária dos axiomas matemáticos, as implicações do pi, a ideia de diversas constantes circulares e a consideração de ler um tratado abrangente sobre a teoria da medida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean">O oceano azul da Apple</a></h2>
<ul>
<li>O autor apresenta a estratégia do &quot;oceano azul&quot;, ilustrada pelo triunfo da Nintendo com o console Wii. A estratégia do oceano azul refere-se à criação de um novo espaço de mercado que torna a concorrência irrelevante.</li>
<li>O autor sugere que a próxima grande oportunidade ou &quot;oceano azul&quot; da Apple poderia ser a reintrodução de baterias removíveis e acessíveis ao usuário em seus aparelhos, devido aos avanços tecnológicos e à evolução das necessidades dos consumidores.</li>
<li>A ideia proposta apresenta possíveis benefícios, como maior duração da bateria e redução do lixo eletrônico, o que torna a Apple, líder em design de produtos eletrônicos de consumo, capaz de superar quaisquer desafios previsíveis relacionados a essa iniciativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062297">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa destaca as limitações e desvantagens dos dispositivos Apple, incluindo RAM não atualizável e armazenamento soldado, além da falta de recursos como suporte a MST e baterias removíveis.</li>
<li>Os usuários estão discutindo a confiabilidade e a vida útil das lâmpadas e baterias de LED, os prós e os contras do carregamento sem fio e a possibilidade de a Apple desenvolver um telefone superfino com duração reduzida da bateria.</li>
<li>A discussão também gira em torno das escolhas de design da Apple, do conceito de baterias substituíveis pelo usuário e da influência das preocupações com a sustentabilidade no setor de dispositivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/">Sintetizador FM da Web criado com HTML5</a></h2>
<ul>
<li>O texto discute um sintetizador FM da Web construído com HTML5, mostrando os avanços e as possibilidades da tecnologia musical baseada na Web.</li>
<li>Ele também faz referência a outras ferramentas e recursos relacionados, destacando a amplitude do suporte e da disponibilidade no campo.</li>
<li>O texto aborda o sintetizador DXi FM criado para iPhone/iPad entre 2010 e 2014 por Takashi Mizuhiki e o estúdio criativo CUE, revelando um precedente histórico na tecnologia de música móvel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38064856">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um sintetizador FM baseado na Web, criado usando HTML5, foi apresentado e compartilhado no Hacker News, recebendo um feedback predominantemente positivo.</li>
<li>Alguns usuários experimentaram artefatos de cliques em seus navegadores ao usar o sintetizador, indicando possíveis problemas de compatibilidade.</li>
<li>Há uma discussão contínua sobre o estilo de formatação das linguagens de programação Haskell e SQL, e muitos usuários estão compartilhando projetos e recursos vinculados à síntese de áudio baseada em navegador, demonstrando a participação da comunidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pikvm/pikvm">IP-KVM DIY baseado em Raspberry Pi</a></h2>
<ul>
<li>O PiKVM é um sistema DIY IP-KVM de código aberto e econômico que utiliza o Raspberry Pi para gerenciar remotamente servidores ou estações de trabalho. Ele auxilia na solução de problemas, na configuração do BIOS e na reinstalação do sistema operacional.</li>
<li>O projeto fornece várias versões do dispositivo, com orientação e assistência acessíveis por meio de seu site e da comunidade Discord.</li>
<li>O PiKVM tem requisitos específicos para determinados modelos de Raspberry Pi e componentes extras necessários para configurações particulares. A iniciativa aceita doações e oferece personalização para uso comercial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062923">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico central é o desenvolvimento de uma versão simplificada e econômica de um dispositivo de acesso remoto conhecido como Pi-KVM.</li>
<li>Experiências de usuários, sugestões de soluções e alternativas são discutidas no tópico, juntamente com as respostas de um fundador de um projeto semelhante sobre desafios de venda de hardware.</li>
<li>A discussão também apresenta opções de bricolagem para construção ou compra de hardware e descreve as funcionalidades oferecidas pelo DASH para gerenciamento fora da banda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/">Regras de Carl Sagan para acabar com as besteiras e o pensamento crítico</a></h2>
<ul>
<li>O autor do The Marginalian, um site gratuito e sem anúncios, está buscando o apoio dos leitores para manter o site.</li>
<li>O autor discute o livro de Carl Sagan, que destaca a importância do pensamento crítico e oferece métodos para distinguir a verdade da falsidade.</li>
<li>Para navegar em um mundo repleto de propaganda e pseudociência, o autor enfatiza a necessidade de uma avaliação crítica das alegações, evitando falácias lógicas e usando ferramentas como o &quot;kit de detecção de balelas&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38060912">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda vários assuntos, como os princípios de Carl Sagan para o pensamento crítico, a importância da falseabilidade na ciência e os obstáculos para diferenciar a ciência em uma era pós-verdade.</li>
<li>Ele traz discussões sobre modelos de mudança climática, a existência de Deus e crenças religiosas, teoria da decisão, teste de hipóteses estatísticas e a necessidade de pensamento crítico no jornalismo.</li>
<li>Em última análise, o artigo ressalta a importância do pensamento racional, da discussão ponderada e das informações baseadas em evidências sólidas na sociedade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055">O Raspberry Pi 5 não tem codificação de vídeo por hardware e somente decodificação HEVC</a></h2>
<ul>
<li>A Raspberry Pi Foundation está se preparando para lançar o Raspberry Pi 5, que inclui um design interno e recursos aprimorados, como uma CPU Arm Cortex-A76 quad-core de 64 bits de 2,4 GHz, GPU VideoCore VII e saída de tela HDMI 4Kp60 dupla.</li>
<li>Há pré-encomendas disponíveis para esse novo modelo, com um preço de US$ 60 para a variante de 4 GB e US$ 80 para a versão de 8 GB.</li>
<li>O anúncio provocou reações mistas dos usuários; alguns estão entusiasmados com os novos recursos e projetos em potencial, enquanto outros levantam preocupações sobre a disponibilidade do produto e as diferenças de custo. A equipe do Raspberry Pi está lidando com essas questões por meio de comunicação ativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38068801">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Raspberry Pi 5 é criticado por sua ausência de codificação de vídeo por hardware, o que o torna menos atraente quando comparado a alternativas como o Banana Pi e o Orange Pi 5.</li>
<li>A insatisfação do usuário decorre do foco da Raspberry Pi Foundation no desenvolvimento de novos modelos, em vez de aumentar a acessibilidade e a disponibilidade dos modelos existentes, e sua dependência da Broadcom, com um apelo para que a Qualcomm seja considerada.</li>
<li>A falta de instruções modernas e de suporte a 64 bits no Pi Zero 2 W aumenta as desvantagens, afetando o apelo de mercado do Raspberry Pi 5.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z">Qual é a profundidade do cérebro? A hipótese do cérebro raso</a></h2>
<ul>
<li>Os artigos abordam uma ampla gama de tópicos relacionados à função cerebral, como a organização da rede cortical, o processamento neural em diversas regiões do cérebro, a importância de determinadas partes do cérebro na cognição e na percepção, a adaptabilidade dos circuitos neurais e o papel dos neurotransmissores na atividade e no comportamento do cérebro.</li>
<li>O ponto de vista convencional do processamento hierárquico no cérebro está sendo questionado pelos artigos, ressaltando a importância das regiões subcorticais e dos loops tálamo-corticais no processamento neural.</li>
<li>A utilização de métodos estatísticos e modelos computacionais para compreender a função cerebral também é discutida nos artigos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38064287">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo e as discussões subsequentes se concentram na relação entre as redes neurais artificiais e a complexidade do cérebro humano.</li>
<li>Há um debate contínuo sobre o valor do estudo do cérebro humano para aprimorar o desenvolvimento e a compreensão da tecnologia de redes neurais.</li>
<li>A discussão também ressalta as diferenças de arquitetura entre cérebros e computadores, as restrições da pesquisa atual em neurociência e a aplicação de metáforas e analogias na neurociência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/">O private equity está devorando a economia dos EUA</a></h2>
<ul>
<li>O setor de private equity em rápida expansão, agora avaliado em US$ 12 trilhões, está gerando preocupações sobre transparência, responsabilidade e possíveis riscos sistêmicos, devido a um aumento na aquisição de empresas de capital aberto.</li>
<li>A prática de privatização de empresas por essas firmas isenta as empresas de divulgações públicas obrigatórias, o que leva a um menor escrutínio e à possibilidade de abusos, como demissões de funcionários, evasões regulatórias e falências de empresas, ao mesmo tempo em que garante altos pagamentos aos sócios das firmas.</li>
<li>Embora tenham sido propostas regulamentações governamentais para exigir mais informações dos fundos de private equity, são necessárias ações adicionais para tratar dos problemas intrínsecos que assolam o setor, a fim de evitar possíveis crises financeiras desencadeadas por dívidas incontroláveis e inadimplências.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069197">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O aumento das empresas de private equity nos EUA e suas aquisições de pequenas empresas estão levando à concentração de riqueza, transformando proprietários de imóveis em locatários, agravando a desigualdade de renda e afetando os planos de aposentadoria.</li>
<li>O diálogo esclarece a necessidade de diversificar a poupança para a aposentadoria além dos planos 401(k) e critica os planos de pensão, abordando os desafios apresentados pelos sistemas de aposentadoria.</li>
<li>A consolidação de setores, como o de clínicas veterinárias, por empresas de capital privado apresenta desafios para empresas independentes, com possíveis resultados adversos, incluindo corte de custos, desinformação, preços mais altos e comprometimento do bem-estar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/">Quantos bilhões de transistores há em um processador do iPhone?</a></h2>
<ul>
<li>O artigo examina a tendência de aumento da contagem de transistores nos processadores do iPhone da Apple ao longo dos anos, enfatizando sua taxa de crescimento e tempo de duplicação.</li>
<li>Ele ressalta que, apesar da crescente complexidade dos chips, o preço dos iPhones permaneceu relativamente o mesmo.</li>
<li>O artigo termina com um comentário sobre a computação quântica, sugerindo que ela pode não atender às grandes expectativas estabelecidas pelos profissionais de marketing.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38061096">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange uma ampla gama de tópicos, incluindo a complexidade dos chips de computador, o debate em andamento entre a priorização de bases lunares e missões a Marte e o papel crucial da distribuição de recursos na exploração espacial.</li>
<li>Ele também explora a influência da tecnologia na felicidade geral e compara os recursos de vários modelos de iPhone.</li>
<li>Além disso, o conceito de imortalidade e a função crítica dos transistores no design de chips estão sendo destacados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/">Alan Wake 2 é uma maravilha visual inesperada, mesmo em GPUs mais antigas</a></h2>
<ul>
<li>O artigo documenta o desempenho bem-sucedido de Alan Wake 2 no PC, destacando sua adaptabilidade a diferentes configurações de hardware, incluindo GPUs de baixo custo.</li>
<li>Apesar dos receios iniciais sobre os altos requisitos do sistema, o jogo recebeu críticas positivas e foi elogiado por seu notável apelo visual e desempenho em sistemas de ponta e de baixo custo.</li>
<li>Ele também reconhece pequenos erros no jogo e antecipa as próximas atualizações para corrigi-los.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38063112">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso abrange uma série de aspectos de jogos, como a operação de &quot;Alan Wake 2&quot; em várias GPUs e a importância da resolução nos jogos.</li>
<li>Ele ilustra os obstáculos de operar jogos atualizados em um hardware desatualizado e a fixação em benchmarks.</li>
<li>O resumo fornece análises de &quot;Starfield&quot;, comentários sobre o uso de raytracing em &quot;Alan Wake 2&quot; e vários pontos de vista sobre aprimoramentos e atualizações de jogos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/">Os custos dos microsserviços (2020)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explora os benefícios de uma arquitetura de microsserviços, incluindo a melhoria do ritmo de desenvolvimento, a redução dos gargalos de comunicação, a escalabilidade e a capacidade de experimentar diferentes tecnologias.</li>
<li>Ele destaca as desvantagens dessa arquitetura, incluindo o aumento da complexidade, a necessidade de gerenciamento do provisionamento de recursos, a articulação dos desafios de comunicação e a necessidade de automação.</li>
<li>Ele enfatiza o papel crucial da integração, dos testes e do monitoramento contínuos nesses ambientes, além de destacar os desafios operacionais e de depuração. O autor sugere começar com uma abordagem monolítica e mudar para microsserviços quando necessário, com experiência adequada e uma plataforma bem estabelecida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38069915">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa se concentra nas vantagens e desvantagens do uso de microsserviços em comparação com uma arquitetura monolítica, com fatores que incluem ferramentas técnicas como Integração Contínua/Desenvolvimento Contínuo (CI/CD), possíveis dificuldades com o banco de dados e a necessidade de um planejamento adequado.</li>
<li>Discute-se que, embora os microsserviços ofereçam benefícios como maior controle para equipes individuais e maior velocidade de desenvolvimento de software, eles também podem apresentar desafios que exigem um entendimento substancial das dependências do sistema existente.</li>
<li>A discussão enfatiza que a decisão de adotar uma arquitetura de microsserviços deve ser tomada após uma avaliação completa e sob uma liderança forte para gerenciar com eficácia a complexidade envolvida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/">Kubernetes lança ferramenta ingress2gateway para o próximo GA da API de gateway</a></h2>
<ul>
<li>O blog do Kubernetes apresentou o &quot;ingress2gateway&quot;, uma ferramenta que ajuda na transição do Ingress para a API Gateway, mais funcional e flexível, para gerenciar o acesso a serviços externos em clusters do Kubernetes.</li>
<li>O blog apresentou as vantagens da API do Gateway em relação ao Ingress: sua estratégia orientada por função, portabilidade, expressividade e expansibilidade.</li>
<li>Ele também forneceu um tutorial sobre a instalação e utilização do ingress2gateway para migração. O blog foi concluído com o reconhecimento do desenvolvimento contínuo da API do Gateway e da comunidade que a apóia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062269">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Kubernetes revelou a ferramenta ingress2gateway como parte dos preparativos para a disponibilidade geral (GA) da API de gateway, com o objetivo de facilitar o uso da API para profissionais de DevOps e SRE.</li>
<li>A ferramenta, desenvolvida pela Kong, conhecida fornecedora do Ingress, é compatível com a API do Ingress e do Gateway, proporcionando uma transição perfeita entre os dois.</li>
<li>A mudança se deve às limitações encontradas na API do Ingress para lidar com recursos avançados, como roteamento de string de consulta e balanceamento de carga ponderada, que se acredita serem abordados pela API do Gateway.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly">Migrando nosso back-end do Vercel para o Fly.io</a></h2>
<ul>
<li>O artigo relata a migração do back-end do OpenStatus da Vercel para a Fly.io, motivada pela necessidade de um servidor mais leve e por preocupações com os preços da Vercel.</li>
<li>A transição enfrentou desafios, como otimizar uma imagem do Docker em um monorepo, lidar com tempos limite de implantação no Fly.io e solucionar um bug no tempo de execução do Bun.</li>
<li>Apesar desses obstáculos, a migração para o Fly.io foi bem-sucedida, e os autores continuam apreciando o produto da Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38062649">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno das experiências e opiniões dos usuários sobre a migração de seus back-ends da Vercel para a Fly.io, destacando problemas com as implementações, a funcionalidade e os preços não confiáveis da Vercel.</li>
<li>O impacto do Vercel no React, a relação custo-benefício das funções de borda e lambda e a estabilidade da plataforma Fly.io são subtópicos importantes do discurso.</li>
<li>O debate também inclui a menção de plataformas alternativas, como DigitalOcean, Render e Hetzner, e discute a compensação entre ganhos de curto prazo e custos de manutenção de longo prazo na implementação da infraestrutura.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Antibloqueio de anúncios do YouTube e uBlock Origin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Antibloqueio%20de%20an%C3%BAncios%20do%20YouTube%20e%20uBlock%20Origin&subheading=segunda-feira%2C%2030%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-29]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/29&#39;</h2>
<h1>2023-10-29</h1>
<h2><a href="https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign">OpenSign - Alternativa de código aberto ao DocuSign</a></h2>
<ul>
<li>O OpenSign é uma alternativa de código aberto às plataformas comerciais de assinatura eletrônica de documentos, como DocuSign, PandaDoc e SignNow.</li>
<li>Os recursos oferecidos pelo OpenSign incluem assinatura segura de documentos, interface amigável, suporte a várias plataformas, recursos de colaboração, trilhas de auditoria, certificados de conclusão e integração de API.</li>
<li>Desenvolvido pela OpenSignLabs, o OpenSign é licenciado sob a licença AGPL, acolhendo contribuições da comunidade, e obteve suporte e feedback de usuários e colaboradores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052344">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A OpenSign Labs apresentou o OpenSign, uma alternativa de código aberto ao DocuSign, provocando um debate sobre a legalidade das assinaturas digitais e a profundidade da pesquisa jurídica da OpenSign.</li>
<li>A palestra também se concentra na necessidade de requisitos uniformes para assinaturas digitais em todas as regiões, citando o IT Act 2000 na Índia e o eIDAS na Europa.</li>
<li>Além disso, também foram destacadas discussões sobre a segurança e a confiabilidade do OpenSign, os prós e os contras do software de código aberto e a função da confiança e da viabilidade de longo prazo em produtos comerciais que gerenciam documentos assinados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio">FCC quer reforçar o radioamadorismo</a></h2>
<ul>
<li>A Comissão Federal de Comunicações (FCC) pretende modernizar as bandas de rádio amador substituindo a limitação da taxa de baud (velocidade de transmissão de dados) por uma limitação de largura de banda, com o objetivo de promover a inovação e aprimorar a comunicação durante emergências.</li>
<li>A American Radio Relay League (ARRL), uma entidade de entusiastas do rádio amador, apóia essa iniciativa.</li>
<li>A FCC está deliberando sobre a remoção das restrições de taxa de transmissão em outras bandas de frequência também e está aberta a comentários sobre a definição de um limite de largura de banda adequado. Espera-se que essas atualizações beneficiem significativamente os operadores de rádio amador e reforcem as comunicações de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052577">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A FCC (Federal Communications Commission, Comissão Federal de Comunicações) está revisando as regulamentações do rádio amador após uma petição da ARRL (American Radio Relay League, Liga Americana de Revezamento de Rádio), o que pode resultar em maior experimentação e novas técnicas de modulação.</li>
<li>Os tópicos significativos sob consideração da FCC incluem código Morse, limites de taxa de transmissão, criptografia, possíveis benefícios da criptografia no rádio amador e frequências expandidas e taxas de transmissão de dados para operadores.</li>
<li>Embora as melhorias causem entusiasmo na comunidade, também foram expressas preocupações sobre possíveis interferências e restrições a atividades de rádio não comerciais e experimentais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ephtracy.github.io/">MagicaVoxel - Um editor de arte voxel gratuito e um renderizador de rastreamento de caminho interativo</a></h2>
<ul>
<li>O MagicaVoxel é um editor e renderizador de arte voxel gratuito que apresenta várias funcionalidades e atalhos projetados para a criação de modelos e animações em 3D. No entanto, ele não pode ser vendido comercialmente nem ser agregado a outro software.</li>
<li>As atualizações recentes otimizaram a criação de animações, a renderização, a edição de transformações, o sistema de materiais e as opções de pincel. A versão mais recente trouxe melhorias que incluem novos modos de seleção, opções de pincel ajustáveis e qualidade de renderização aprimorada.</li>
<li>A ferramenta incorpora recursos exclusivos adicionais, como controle de câmera, pacotes de padrões, tradução de idiomas e suporta a exportação de modelos de voxel em diferentes formatos com recursos como dispersão de névoa e sombreadores de voxel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050106">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O MagicaVoxel é um editor de arte de voxel popular e gratuito e um renderizador de rastreamento de caminho usado extensivamente na criação de modelos e paisagens de voxel, como no MMORPG de voxel de código aberto, Veloren.</li>
<li>Embora não seja de código aberto, tem um grande número de seguidores devido à sua simplicidade, experiência de usuário agradável e compatibilidade com a impressão 3D. Ele até estimulou o desenvolvimento de ferramentas semelhantes.</li>
<li>Alguns usuários expressaram o desejo de suporte futuro para Linux e Apple Silicon, indicando as áreas potenciais de crescimento e expansão do software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/">Colocando meus cartões da biblioteca em meu telefone da maneira mais difícil</a></h2>
<ul>
<li>O autor narra sua experiência de digitalização de cartões de biblioteca para armazená-los no aplicativo Wallet do iPhone, aprofundando-se em aspectos técnicos como formatos de código de barras e assinatura criptográfica.</li>
<li>O artigo fornece um guia abrangente para a criação de um passe de cartão de biblioteca virtual usando a especificação de passe e discute os diferentes aplicativos geradores de passe.</li>
<li>Foi feita uma sugestão para incluir o suporte a Codabar (um formato de código de barras usado por muitas bibliotecas) na Apple Wallet, expandindo sua funcionalidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050535">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa as complexidades e os obstáculos associados ao uso de telefones celulares para cartões de biblioteca e de trânsito, com foco especial nas deficiências tecnológicas em Seattle.</li>
<li>Ele levanta preocupações sobre a privacidade na utilização de cartões de crédito para o trânsito, discutindo também os méritos dos cartões de crédito em relação aos cartões de trânsito e os desafios de manter sistemas de trânsito sem tarifas.</li>
<li>Os usuários demonstram alguma confusão sobre os downvotes no Hacker News por desenvolverem soluções alternativas e escreverem scripts, apontando para um debate mais amplo sobre o armazenamento de cartões digitais em smartphones.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/">Como corrigir o volume dos meus fones de ouvido Bluetooth</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha seu processo de correção do problema de volume nos fones de ouvido Tozo T6, envolvendo pesquisa, diagnóstico e atualização do firmware usando um aplicativo Android.</li>
<li>A publicação detalha como o autor configurou um proxy de interceptação para analisar o tráfego de rede e localizar arquivos de firmware, superando os desafios de criptografia e compactação.</li>
<li>Por fim, o autor modifica com sucesso o volume dos arquivos de som do sistema no firmware e o transfere para o dispositivo, apresentando o esforço como um projeto agradável e defendendo o controle do volume de som do sistema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38051488">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões giram em torno dos problemas de dispositivos Bluetooth que notificam alertas de bateria fraca no volume máximo, problemas de conectividade e controle de volume em dispositivos iOS.</li>
<li>Outra questão importante da discussão é a falta de autoridade do usuário sobre os sons do sistema em dispositivos Bluetooth.</li>
<li>Os usuários compartilham suas experiências pessoais com esses problemas, juntamente com possíveis soluções alternativas e discutem as complexidades técnicas do Bluetooth.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y">Eletroredução de nitrogênio com quase 100% de eficiência de corrente para amônia (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo recente, publicado na Nature, concentra-se na eletroredução do nitrogênio em amônia, aplicável em setores como energia renovável, transporte e produção de fertilizantes.</li>
<li>Os pesquisadores, da Universidade Monash, descobriram que um eletrólito de sal de lítio baseado em imida de alta concentração possibilitava altas taxas de rendimento de amônia com uma eficiência de quase 100% de corrente para amônia.</li>
<li>Essas inovações podem resultar em um método de produção de amônia mais eficiente e ecologicamente correto, que pode ter aplicações comerciais por meio da Jupiter Ionics.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38053586">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um novo artigo de pesquisa enfatiza um avanço na eletroredução de nitrogênio, produzindo alta eficiência na produção de amônia por meio da dissociação multifóton induzida por laser do óxido de lítio.</li>
<li>Esse método abre caminho para a produção local de amônia e alternativas de combustível sem carbono, apesar das dificuldades com o alto consumo de energia e as preocupações com a segurança.</li>
<li>O estudo também explora a conversão eficiente de eletricidade em amônia para armazenamento de energia, fertilizante e produção de combustível, ao mesmo tempo em que aborda considerações práticas e de segurança, com discussões sobre escalabilidade, toxicidade e o uso potencial da amônia para a fabricação de explosivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM">Samsung desativa telefones de clientes remotamente e mantém dados como reféns [vídeo]</a></h2>
<ul>
<li>O resumo destaca como os fabricantes, especialmente a Samsung, desativam os dispositivos de propriedade dos clientes, essencialmente bloqueando os dados dos usuários, a menos que eles comprem um novo produto.</li>
<li>Muitos consumidores no México que não têm condições de comprar em lojas oficiais adquiriram esses dispositivos por meio de mercados clandestinos, e o governo mexicano interveio, alegando que essas ações infringem os direitos do consumidor.</li>
<li>A Samsung é alvo de grande desaprovação, principalmente por desativar dispositivos e reter os dados dos usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050381">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca a preocupação com a capacidade da Samsung de desativar remotamente os telefones, o que poderia levar a manter os dados dos clientes como reféns, afetando negativamente sua imagem e suas vendas.</li>
<li>Ele explora a gama limitada de smartphones seguros e discute sistemas operacionais alternativos de código aberto, abordando questões de segurança do telefone, disponibilidade de mercado e direitos do consumidor.</li>
<li>O artigo enfatiza a importância da privacidade e do controle sobre os dados pessoais e critica os gigantes da tecnologia, como Samsung, Apple, Microsoft e Google, por inconsistências nesse sentido.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt">Alocação de Arena na SBCL</a></h2>
<ul>
<li>O texto fornece uma visão geral de um repositório de código para um projeto de código aberto chamado sbcl.</li>
<li>O repositório inclui vários arquivos essenciais relacionados à parte interna do projeto, incluindo documentação e arquivos de código.</li>
<li>Ele também menciona uma dica útil de pressionar Alt+F1 para acessar um menu de operações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052564">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico de discussão no Hacker News gira em torno da alocação de arena, um novo recurso do SBCL (Steel Bank Common Lisp), que permite aos usuários alocar memória em uma arena específica e destruí-la ignorando o coletor de lixo.</li>
<li>Os benefícios potenciais e os cenários aplicáveis da alocação de arena são explorados no tópico.</li>
<li>O tópico também discute a provável relevância desse recurso para grandes corporações como o Google e a ITA Software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com">As colonoscopias valem a pena?</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo sobre a eficácia das colonoscopias na prevenção do câncer colorretal apresentou resultados positivos e negativos, levando a respostas variadas.</li>
<li>Embora tenha sido observada uma diminuição acentuada na incidência de câncer, a redução na mortalidade foi pequena, o que provocou debates sobre a relação custo-benefício.</li>
<li>Os críticos argumentam que o estudo tem falhas e, portanto, é imperativo realizar mais pesquisas para explorar toda a extensão das vantagens e desvantagens das colonoscopias na prevenção do câncer.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38055711">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso se concentra nas vantagens e desvantagens do uso da colonoscopia como técnica de triagem para o câncer colorretal.</li>
<li>Há opiniões variadas, incluindo experiências individuais com testes alternativos e preocupações com possíveis interesses financeiros ligados a colonoscopias regulares.</li>
<li>A conversa também inclui a eficácia, as limitações e a possibilidade de métodos de triagem não invasivos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56">Chandler, Matthew Perry, morreu aos 54 anos</a></h2>
<ul>
<li>O astro de &quot;Friends&quot;, Matthew Perry, famoso por interpretar Chandler Bing, morreu aos 54 anos, e a causa da morte ainda não é conhecida, embora não haja suspeita de crime.</li>
<li>Perry já havia lutado contra o vício, mas recentemente passou a escrever como forma de terapia.</li>
<li>Perry expressou o desejo de ser lembrado como alguém que levou uma vida boa e ajudou outras pessoas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38054860">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Matthew Perry, conhecido por seu papel em Friends, morreu aos 54 anos, provocando discussões sobre a influência da morte de celebridades e o envelhecimento.</li>
<li>A conversa também aborda as reações emocionais a essas mortes e a importância de buscar ajuda profissional, se necessário.</li>
<li>Uma discussão paralela aborda o possível papel da tecnologia na antecipação de eventos fatais, além de pontos de vista divergentes sobre a vida suburbana e urbana, e como a fama pode levar ao vício.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/elnardu/react-use-c">React usa C</a></h2>
<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; é um repositório no GitHub que fornece uma interface para usar a linguagem de programação C na estrutura do React.</li>
<li>O repositório é popular com 163 estrelas e foi bifurcado duas vezes, o que indica sua usabilidade e o interesse que está despertando na comunidade.</li>
<li>Ele foi criado usando JavaScript, HTML e código Makefile, mostrando diversas linguagens de codificação em sua construção.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052416">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A publicação do Hacker News é um debate sobre as recentes mudanças no ecossistema React, com foco específico no Next.js e na renderização do lado do servidor.</li>
<li>A discussão também explora a seleção de chips com recursos limitados para desenvolvimento incorporado e equilibra isso com a complexidade e o uso do JavaScript.</li>
<li>A publicação também menciona estruturas alternativas ao React, indicando a diversidade de opiniões da comunidade tecnológica em relação ao uso e à complexidade do JavaScript.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/">Elixir e Phoenix podem fazer tudo</a></h2>
<ul>
<li>O artigo defende o uso do Elixir e do Phoenix no desenvolvimento da Web, elogiando seus recursos, como o suporte à simultaneidade, à distribuição e à chamada de função remota, que podem ser obtidos por meio da máquina virtual BEAM.</li>
<li>Ele ressalta ainda mais as vantagens da linguagem de programação Elixir, como gerenciamento de dependências, ferramentas de teste e uma biblioteca padrão completa, aumentando sua funcionalidade.</li>
<li>Conclui sugerindo o Fly.io como uma plataforma adequada para a execução de aplicativos Phoenix, endossando sua eficácia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38052864">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Este artigo analisa as vantagens de empregar o Elixir e o Phoenix para o desenvolvimento de infraestruturas complexas, destacando a facilidade e a flexibilidade de gerenciar diferentes serviços dentro da mesma base de código.</li>
<li>Os principais debates entre desenvolvedores e usuários do Hacker News giram em torno da ausência de tipagem estática no Elixir, com alguns contestando esse recurso como desnecessário, enquanto outros o consideram crucial.</li>
<li>Outras discussões na postagem envolvem problemas com materiais de aprendizagem e bancos de dados específicos, além de elogios ao ecossistema e às ferramentas, com a adoção limitada do Elixir atribuída em grande parte à falta de grande apoio corporativo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/">As fantasias cruéis de pessoas bem alimentadas</a></h2>
<ul>
<li>O artigo critica o livro &quot;A Small Farm Future&quot;, de Chris Smaje, especialmente sua opinião sobre a insustentabilidade das altas produções agrícolas e da vida urbana.</li>
<li>O autor do artigo vê essas crenças como contribuintes para a pobreza e a fome, promovendo uma abordagem mais interconectada para enfrentar os desafios globais e evitar o colapso da sociedade.</li>
<li>O artigo destaca a necessidade de priorizar o bem-estar das pessoas e do planeta em relação aos interesses pessoais, incentivando a mente aberta e uma abordagem diversificada para as soluções.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38050236">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa aborda várias questões relacionadas à produção de alimentos e à sustentabilidade, incluindo os efeitos nocivos da pecuária, os desafios da mudança para dietas veganas e a importância dos métodos agrícolas tradicionais.</li>
<li>A discussão também inclui aspectos como a produção local urbana de alimentos, a agricultura sustentável, dietas saudáveis acessíveis e econômicas, as causas da obesidade, o custo e a disponibilidade de alimentos em nível global e as crises agrícolas iminentes.</li>
<li>A publicação sugere soluções como a transição da agricultura industrial para a energia renovável, a minimização da dependência de produtos de origem animal e o controle do crescimento populacional. Outros tópicos como fazendas estatais, consumo de carne, experiências com a agricultura e o papel do capitalismo também são abordados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/">A polêmica lei de segurança on-line do Reino Unido agora é lei</a></h2>
<ul>
<li>O Online Safety Act do governo do Reino Unido agora é lei, com o objetivo de proteger indivíduos, principalmente crianças, na Internet.</li>
<li>Os críticos, no entanto, argumentam que a lei é ineficiente para combater a desinformação, infringe a privacidade e transfere um amplo controle para empresas privadas. Ela pode até comprometer a criptografia ao exigir uma verificação das mensagens dos usuários.</li>
<li>A semelhança da lei com a Lei de Poderes de Investigação levou algumas empresas a pensar em sair do Reino Unido. Enquanto isso, as ameaças do comissário da UE contra Elon Musk e sua empresa são vistas como vazias pelos críticos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38048811">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Lei de Segurança Online do Reino Unido provocou debates sobre privacidade, proteção de dados, liberdade de informação e eficácia dos métodos de verificação de idade.</li>
<li>Os críticos afirmam que a legislação poderia resultar em acusações de comunicação baseadas em informações falsas e defesa legal desigual; alguns até cogitam bloquear os visitantes do Reino Unido em seus sites como forma de protesto.</li>
<li>A lei deu início a discussões mais amplas sobre como lidar com a desinformação on-line e suas repercussões na liberdade de expressão; também surgiu um debate periférico envolvendo planejamento urbano, transporte público e autoritarismo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826">O instalador do ImageMagick para Windows não será mais assinado</a></h2>
<ul>
<li>O instalador do ImageMagick para Windows não será mais assinado devido à expiração de seu certificado de assinatura de código, que não pode mais ser exportado e usado em ações do GitHub.</li>
<li>No momento, a equipe está contemplando uma solução em nuvem, com a Digicert como única opção no momento, cobrando US$ 629 por um único ano.</li>
<li>Embora eles estejam convidando patrocínios para obter um certificado de assinatura de código, alguns usuários sugeriram alternativas como o SignPath e o Azure KeyVault.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38055816">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O diálogo gira em torno das dificuldades que os projetos de código aberto enfrentam para adquirir e renovar certificados de assinatura de código para seus softwares, com críticas sobre seus altos custos e ineficiências.</li>
<li>Também prevalecem as discussões sobre sustentabilidade financeira, a necessidade de sistemas aprimorados de financiamento e segurança e soluções alternativas como o Azure Key Vault, um serviço de nuvem para armazenar e acessar chaves criptográficas com segurança.</li>
<li>A ênfase é dada à importância da verificação de identidade, à confiança no código e às preocupações com software proprietário e certificados autoassinados. Também são observados o valor e os pontos fracos do ImageMagick, um pacote de software de código aberto para edição de imagens.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenSign - Alternativa de código aberto ao DocuSign" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenSign%20-%20Alternativa%20de%20c%C3%B3digo%20aberto%20ao%20DocuSign&subheading=domingo%2C%2029%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-28]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/28&#39;</h2>
<h1>2023-10-28</h1>
<h2><a href="https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment">&#39;Não é da qualidade do corpo docente&#39;: Como a Penn maltratou Katalin Karikó</a></h2>
<ul>
<li>Oito pessoas que trabalharam com a ganhadora do Prêmio Nobel, Katalin Karikó, alegam que a Universidade da Pensilvânia sempre a tratou mal e ignorou seus estudos de referência sobre a tecnologia de mRNA.</li>
<li>Apesar das contribuições essenciais de Karikó para a ciência, incluindo seu papel no desenvolvimento de vacinas contra a COVID-19, ela enfrentou ceticismo, obstáculos de financiamento e recusa de reconhecimento por parte da administração da Penn, o que resultou em sua partida para a BioNTech na Alemanha.</li>
<li>As experiências de Karikó ressaltam a necessidade de uma reforma na forma como o financiamento acadêmico é distribuído e o reconhecimento de cientistas talentosos é oferecido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040468">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda vários problemas generalizados no meio acadêmico, incluindo a má interpretação de um cientista importante no desenvolvimento da vacina contra a COVID-19, financiamento problemático de subsídios, custos indiretos e contratação burocrática.</li>
<li>Ele discute a influência dos administradores nas universidades, os encargos financeiros dos alunos de pós-graduação, a manipulação dos fundos de subsídios pelas universidades e as falhas nas métricas acadêmicas, ilustrando o estresse associado à obtenção de financiamento.</li>
<li>Também aborda discrepâncias entre o corpo docente e a equipe, má administração financeira, preocupações com a qualidade acadêmica, oportunidades perdidas e um caso de teste médico mal conduzido por uma empresa farmacêutica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/">A morte lenta da autenticidade em uma economia da atenção</a></h2>
<ul>
<li>O autor critica a mudança do Twitter no sentido de incentivar o conteúdo projetado especificamente para o engajamento, em vez de promover a comunicação autêntica.</li>
<li>Eles sugerem que a busca por crescimento e popularidade no Twitter geralmente leva a interações e conteúdos não autênticos.</li>
<li>A profissionalização do Twitter e a migração de alguns usuários para outras plataformas são indicadas, com o autor expressando que poderia deixar o Twitter se não fosse por seus benefícios comerciais e de carreira.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38037851">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão está centrada na diminuição da autenticidade nas plataformas de mídia social, especialmente no Twitter, e no efeito prejudicial sobre o envolvimento do usuário e as conversas significativas.</li>
<li>Os participantes estão preocupados com o clickbait, o conteúdo orientado por algoritmos, os influenciadores, as práticas de monetização, a disseminação de desinformação e a falta de regulamentação, que obstruem a visibilidade do conteúdo genuíno.</li>
<li>A conversa defende a restauração da autenticidade e das interações intencionais nas mídias sociais, explorando alternativas como grupos privados ou outras plataformas, e questionando os desafios de definir e manter a autenticidade em diferentes contextos sociais devido à influência da tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to">Constatação de que as emissões de chumbo dos motores de aeronaves contribuem para a poluição do ar</a></h2>
<ul>
<li>O acesso ao FederalRegister.gov e ao eCFR.gov é restrito devido à agressiva raspagem automatizada e, portanto, somente usuários humanos podem entrar preenchendo um CAPTCHA e solicitando acesso ao seu endereço IP.</li>
<li>Esse acesso é válido por três meses e pode ser estendido, se necessário.</li>
<li>Para obter acesso a um intervalo maior de IPs, os usuários devem primeiro aproveitar o acesso para seu IP atual e, em seguida, utilizar o botão &quot;Site Feedback&quot; para a solicitação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38039133">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O resumo se concentra nas crescentes preocupações e no discurso sobre o uso de combustível com chumbo (avgas) na aviação, enfatizando os riscos ambientais e à saúde que ele apresenta.</li>
<li>Ele reconhece os desafios envolvidos na transição para o combustível sem chumbo, como o lento processo regulatório e a disponibilidade limitada de alternativas.</li>
<li>Há debates em andamento sobre o impacto das regulamentações, as prioridades da FAA e as preocupações com o aumento do custo e o acesso limitado ao combustível sem chumbo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/">Lições aprendidas em vinte anos de engenharia de confiabilidade de sites</a></h2>
<ul>
<li>O artigo apresenta onze lições importantes que o Google extraiu de duas décadas de Engenharia de Confiabilidade de Sites (SRE), decorrentes de incidentes e interrupções em plataformas como YouTube e Google Agenda.</li>
<li>Algumas lições dignas de nota incluem a necessidade de dimensionar os esforços de atenuação com base na gravidade da interrupção, a implementação de testes canários e um &quot;Big Red Button&quot; para crises, a importância dos testes de integração e a necessidade de canais de comunicação de backup.</li>
<li>Outras lições cruciais incluem o estabelecimento de modos de desempenho degradado, a automatização de atenuações, a minimização do tempo entre implementações e a eliminação de pontos únicos de falha para aumentar a resiliência e a recuperação de desastres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38037141">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Este tópico do Hacker News discute a função multifacetada da SRE (Site Reliability Engineering, engenharia de confiabilidade do site) e o desenvolvimento de software.</li>
<li>Os tópicos incluem a importância de canais de comunicação de backup, equipes dedicadas de SRE, estratégias de prevenção de interrupções e bugs e testes de mecanismos de recuperação antes de emergências.</li>
<li>Os participantes da discussão compartilham experiências e opiniões, esclarecendo a natureza evolutiva das funções de SRE no setor de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://goose.icu/introducing-shadow/">Shadow: novo mecanismo de navegador feito quase inteiramente em JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Um novo mecanismo de navegador chamado goose.icu, desenvolvido em JavaScript principalmente para fins educacionais e de diversão, já está disponível, mas pode não ser compatível com a maioria dos sites.</li>
<li>O desenvolvedor apoia o aprendizado de código aberto ao compartilhar o código-fonte do goose.icu, convidando outras pessoas a explorar, aprender e descobrir aspectos intrigantes de seu design.</li>
<li>O projeto desafia a percepção convencional de que criar um novo mecanismo de navegador é uma tarefa enorme, se não impossível.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043033">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange vários tópicos, incluindo mecanismos de navegador, bloqueio de anúncios, ética da publicidade, WebAssembly e limitações dos navegadores.</li>
<li>Há um debate sobre a possível interrupção de serviços gratuitos de alta qualidade e as implicações da publicidade para os indivíduos.</li>
<li>Ele destaca a experiência do usuário com o qutebrowser, concentrando-se em sua GUI (Graphical User Interface) mínima e no design centrado no teclado, e explora os riscos e os benefícios do WebAssembly.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038713">A detecção automática de fraude está tornando minha vida um inferno</a></h2>
<ul>
<li>O indivíduo mudou-se temporariamente para a Índia devido a necessidades médicas da família e depende de serviços on-line para economizar, mas está enfrentando dificuldades devido a medidas antifraude e restrições de conta.</li>
<li>Eles estão frustrados com a complexidade de tarefas que deveriam ser simples, como o download de aplicativos específicos de uma região, e estão decepcionados com a indiferença das empresas.</li>
<li>A pessoa percebe que o design do produto tem como objetivo principal beneficiar as partes interessadas e os governos, o que leva à frustração e à insatisfação do usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038713">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As pessoas estão enfrentando dificuldades com serviços on-line e transações financeiras internacionais, como sistemas de detecção de fraudes não confiáveis e medidas de segurança limitadas.</li>
<li>Há também problemas com restrições de acesso, discriminação na contratação, transações internacionais e barreiras culturais e regulatórias, o que exige melhores sistemas de pagamento, segurança e regulamentações.</li>
<li>Os participantes compartilham experiências pessoais, sugerindo alternativas e soluções alternativas para minimizar esses desafios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite">Por que você provavelmente deveria estar usando o SQLite</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute a adequação do SQLite como um banco de dados de aplicativos da Web, destacando recursos como latência zero, implantação incorporada, replicação de várias instâncias, escalabilidade e processo simplificado de desenvolvimento e teste.</li>
<li>Apesar de suas limitações, como a ausência de suporte a assinaturas, conexões de clientes externos, plug-ins específicos, como o TimescaleDB, e enums, o SQLite é frequentemente preferido.</li>
<li>Concluindo, o SQLite é visto como uma boa opção para muitos desenvolvedores da Web devido ao seu desempenho, facilidade de uso e custo-benefício.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38036921">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O principal tópico da discussão gira em torno do uso do SQLite para o desenvolvimento de aplicativos, seus pontos fortes e suas deficiências em comparação com outras soluções de banco de dados, como o PostgreSQL.</li>
<li>Os participantes compartilham suas experiências e opiniões sobre o SQLite, considerando fatores como escalabilidade, facilidade de uso, limitações operacionais e a necessidade de escalabilidade na Web.</li>
<li>A adequação do SQLite é debatida entre os participantes, com alguns sugerindo bancos de dados alternativos e outros achando o SQLite apropriado para determinados casos de uso. O consenso revela que a escolha depende muito das necessidades e restrições do projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/">Um terço dos produtos de chocolate tem alto teor de metais pesados</a></h2>
<ul>
<li>A Consumer Reports testou vários chocolates e produtos que contêm chocolate, descobrindo que 16 excederam seus níveis de segurança para metais pesados como chumbo e cádmio.</li>
<li>Barras de chocolate amargo, misturas de chocolate quente e certas misturas de brownie/bolo foram identificadas como produtos que normalmente apresentavam níveis mais altos desses metais pesados em comparação com as barras de chocolate ao leite.</li>
<li>O relatório aconselhou os consumidores a limitarem o consumo desses produtos, a escolherem aqueles com níveis de contaminação mais baixos e os fabricantes a comprarem em áreas com menor contaminação, além de sugerir testes regulares e a rejeição de lotes contaminados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038465">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um estudo recente indica que um terço dos produtos de chocolate tem altos níveis de metais pesados, como chumbo e cádmio, que remontam aos solos onde as sementes de cacau são cultivadas.</li>
<li>As grandes empresas de chocolate geralmente testam a presença de metais pesados, enquanto as menores adquirem grãos de distribuidores de qualidade superior; a Califórnia, em particular, tem diretrizes mais rígidas para os níveis aceitáveis de metais pesados nos alimentos.</li>
<li>Há um debate contínuo sobre os riscos à saúde decorrentes do consumo desses metais em produtos de chocolate e se medidas de precaução devem ser impostas para minimizar esses riscos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/scratchdata/ScratchDB">ScratchDB - Snowflake de código aberto no ClickHouse</a></h2>
<ul>
<li>O ilustrador desenvolveu um data warehouse totalmente gerenciado, o ScratchDB, baseado no Clickhouse, com o objetivo de simplificar o processo de manutenção de um banco de dados OLAP (Online Analytical Processing) em produção e aprimorar a experiência do desenvolvedor.</li>
<li>O ScratchDB gera tabelas e colunas de forma autônoma com base em estruturas JSON, gerencia o fluxo de dados e o carregamento em massa e cuida automaticamente de fragmentos e réplicas. Ele pode operar em servidores comuns e já processou grandes volumes de dados.</li>
<li>O ScratchDB é de código aberto, mas há também uma versão hospedada paga. Atualmente, o desenvolvedor está buscando feedback sobre bancos de dados analíticos e maneiras de aprimorar a experiência do desenvolvedor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38038239">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O ScratchDB, um data warehouse de código aberto, melhora significativamente a experiência do desenvolvedor ao automatizar várias tarefas, lidar com 4.000 solicitações por segundo e gerenciar 2 TB de dados com custos de servidor extremamente baixos.</li>
<li>O autor diferencia o ScratchDB de outros projetos, enfatizando a proeminência do software de código aberto e a seleção de infraestrutura prática, como a Hetzner, para eficiência de custos.</li>
<li>O objetivo do autor é simplificar a interação dos desenvolvedores com dados colunares e incentivar o feedback para o aprimoramento contínuo do projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac">Gere imagens em um segundo em seu Mac usando um modelo de consistência latente</a></h2>
<ul>
<li>O artigo fornece um guia sobre como usar um modelo de consistência latente (LCM) - baseado em difusão estável - para gerar imagens rapidamente em um Mac em 4 a 8 etapas.</li>
<li>Ele oferece instruções detalhadas para configurar o Python, clonar o script LCM do Github e instalar as dependências necessárias para executar o script com êxito.</li>
<li>Ele conclui com conselhos para solução de problemas e exploração adicional, recomendando que os leitores busquem ajuda no Discord e naveguem no repositório do Github para obter mais informações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040702">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O modelo de consistência latente permite que os usuários de Mac gerem imagens rapidamente, embora o tempo de inicialização e o carregamento de peso do disco possam afetar o desempenho.</li>
<li>Foram feitas sugestões sobre a otimização desse modelo especificamente para laptops Mac, mas foram levantadas preocupações sobre a qualidade da imagem.</li>
<li>Outros pontos de discussão incluem a remoção de um verificador de segurança para uso local, a comparação do desempenho dos Macs da série M da Apple com dispositivos rivais e considerações como uso de energia, resfriamento e disponibilidade de software nas plataformas Windows e Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/">Refletor de balão grande: um projeto de antena que pode mudar o jogo</a></h2>
<ul>
<li>A NASA introduziu um novo projeto de antena, o Large Balloon Reflector (LBR), que emprega um dispositivo inflável para facilitar amplas aberturas de coleta.</li>
<li>O LBR, apoiado pelo programa NIAC (Innovative Advanced Concepts, Conceitos Avançados Inovadores) da NASA, é notável por seu peso leve e capacidade de dobragem compacta, o que permite uma implantação mais fácil no espaço.</li>
<li>Já testado em um balão estratosférico, o LBR passará em breve por testes em um CubeSat em órbita baixa da Terra, indicando o uso potencial para missões lunares e no espaço profundo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043955">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A NASA desenvolveu um projeto de antena do tipo Large Balloon Reflector com potencial para transformar os telescópios espaciais e a comunicação por satélite, embora apresente alguns desafios.</li>
<li>Antenas infláveis com refletores esféricos estão sendo desenvolvidas, oferecendo um campo de visão mais amplo, leve e de fácil implantação, com aplicações tanto no espaço quanto na Terra.</li>
<li>O programa NIAC da NASA está investindo na pesquisa de uma antena de esfera inflável para comunicação entre veículos, com ênfase em sua durabilidade contra detritos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the">A Microsoft não está conseguindo entregar e-mails que mencionam newclimate.org</a></h2>
<ul>
<li>Uma falha da Microsoft ou um possível ataque externo prejudicou a comunicação por e-mail dentro da comunidade de mudanças climáticas, especialmente envolvendo e-mails que incluem o URL da NewClimate.</li>
<li>Embora o problema do bloqueio de e-mails tenha sido parcialmente resolvido, os anexos em PDF com o URL da NewClimate ainda estão bloqueados, e a recuperação de e-mails perdidos continua incerta. Isso afeta várias organizações climáticas governamentais e não governamentais.</li>
<li>Os engenheiros da Microsoft estão trabalhando ativamente no problema, mas a causa subjacente é indeterminada, e os e-mails perdidos nas semanas anteriores podem ser irrecuperáveis. Essa situação pode afetar os preparativos para a COP28.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38042114">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O serviço de e-mail Outlook 365 da Microsoft está bloqueando e-mails que fazem referência ao site newclimate.org, causando interrupções para as organizações de mudança climática, inclusive dificultando a disseminação de relatórios importantes.</li>
<li>Embora o site não esteja oficialmente na lista negra da Microsoft, a empresa permite que organizações individuais o desbloqueiem para seu uso, levantando questões sobre controles de censura autônomos.</li>
<li>Apesar de ter sido descartada a hipótese de direcionamento intencional ou de comprometimento da infraestrutura, o incidente despertou preocupações sobre a possível influência das grandes empresas de tecnologia na disseminação de informações, levando os usuários a questionar até que ponto essas empresas podem controlar ou suprimir informações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion">O Google pagou US$ 26,3 bilhões em 2021 para ser o mecanismo de busca padrão</a></h2>
<ul>
<li>Durante o julgamento antitruste EUA vs. Google, veio à tona que o Google gastou US$ 26,3 bilhões em 2021 para ser o mecanismo de busca padrão em vários navegadores, telefones e plataformas.</li>
<li>Essa despesa representa aproximadamente 16% da receita de pesquisa do Google e 29% de seu lucro, com uma parte significativa paga à Apple pelo status padrão no Safari.</li>
<li>O julgamento está centrado na influência da inadimplência e na questão de saber se esse gasto significativo para manter o status de inadimplência impede a concorrência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38041335">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Google alocou US$ 26,3 bilhões em 2021 para manter sua posição como o mecanismo de busca padrão, destacando seu domínio no mercado de navegadores e sua influência nas plataformas móveis.</li>
<li>Os usuários expressaram dificuldades para mudar do Firefox para o Chrome e ajustar as configurações padrão, além de discussões sobre os possíveis méritos e desvantagens do uso do Kagi, um mecanismo de pesquisa alternativo.</li>
<li>Foram levantadas preocupações sobre a natureza anticoncorrencial do pagamento por colocações padrão e suas implicações para os consumidores, provocadas principalmente pelos pagamentos do Google à Apple por ser o mecanismo de busca padrão no Safari.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes">Jovem de 18 anos construiu um monitor de computador que não cansa seus olhos</a></h2>
<ul>
<li>O texto contém código para animações de sites e funções JavaScript, especificamente para &quot;fastcompany.com&quot;.</li>
<li>Ele também inclui objetos JavaScript com parâmetros relacionados ao bloqueio de anúncios e ao uso do site.</li>
<li>Como esse é um código técnico, ele oferece insights sobre como as funcionalidades do site são desenvolvidas e implementadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38040164">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso gira em torno das questões de cansaço visual associadas aos monitores tradicionais e da exploração de possíveis soluções.</li>
<li>As sugestões incluem o ajuste do brilho do monitor para corresponder à luz ambiente, como é comum nas telas dos celulares, e a exploração do uso de telas LCD reflexivas em vez das LCDs padrão.</li>
<li>Outros fatores que contribuem para o cansaço visual, como o equilíbrio de cores, o design da luz de fundo e as sensibilidades pessoais, exigem mais investigações e experimentos. Outros fatores discutidos incluíram preferências de monitor, ergonomia e como o apoio dos pais influencia os jovens inovadores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/">Bug de dados de perfil de usuário do Android 14</a></h2>
<ul>
<li>Há um bug de armazenamento no recurso &quot;vários perfis&quot; do Android 14 que causa perda de dados e restringe o acesso ao armazenamento do dispositivo, com impactos que lembram o ransomware.</li>
<li>Inicialmente relatado no Pixel 6, o bug parece ter implicações mais amplas, afetando uma série de dispositivos.</li>
<li>As críticas foram direcionadas ao silêncio e à inação do Google, pois a empresa ainda não reconheceu nem atribuiu o bug para investigação, apesar de mais de 350 respostas em seu rastreador de problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38043574">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um bug no Android 14 está levando à perda de dados do perfil do usuário e a telefones bloqueados, com soluções alternativas que atualmente causam mais perda de dados e exigem uma redefinição de fábrica.</li>
<li>A existência do bug ressalta a necessidade de um backup de dados eficaz e gera descontentamento entre os usuários em relação às opções de backup do Android e à resposta do Google ao problema.</li>
<li>Os usuários estão debatendo sobre o controle e a personalização em dispositivos Android, incluindo os possíveis riscos de perda de dados, com o GrapheneOS sugerido como uma possível solução; são feitas comparações com ransomware, indicando uma séria preocupação.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'Não é da qualidade do corpo docente': Como a Penn maltratou Katalin Karikó" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title='N%C3%A3o%20%C3%A9%20da%20qualidade%20do%20corpo%20docente'%3A%20Como%20a%20Penn%20maltratou%20Katalin%20Karik%C3%B3&subheading=s%C3%A1bado%2C%2028%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-27]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/27&#39;</h2>
<h1>2023-10-27</h1>
<h2><a href="https://oxide.computer/blog/the-cloud-computer">O computador na nuvem</a></h2>
<ul>
<li>A Oxide anuncia a disponibilidade geral do que eles afirmam ser o primeiro computador em nuvem comercial do mundo, juntamente com um financiamento de US$ 44 milhões da Série A.</li>
<li>A visão da empresa envolve um computador em nuvem que pode ser comprado, em vez do atual modelo de aluguel, defendendo um paradigma em nível de rack em que o software e o hardware são projetados em conjunto.</li>
<li>O computador em nuvem da Oxide tem como objetivo reduzir a latência e o ruído, remover o cabeamento desnecessário e oferecer uma solução integrada e de código aberto sem licenciamento separado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38023891">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Oxide.computer é uma empresa que vende servidores acoplados a software de código aberto, posicionando-se como uma ponte entre os fornecedores tradicionais de nuvem e as empresas de servidores autônomos. A empresa planeja utilizar a próxima série de chips AMD nos próximos produtos.</li>
<li>Apesar das preocupações relacionadas ao uso de servidores de geração anterior e ao declínio do Solaris, a Oxide obteve reações positivas da AMD e demonstrou sua proficiência no mercado, gerando discussões sobre a possível ruptura do mercado.</li>
<li>Além disso, o debate gerou dúvidas sobre as vantagens do firmware de código aberto e sobre a posse versus o aluguel de hardware. Em última análise, a Oxide busca apresentar um ambiente integrado de hardware/software como alternativa aos caros serviços de nuvem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nngroup.com/articles/content-dispersion/">O impacto negativo do web design mobile-first no desktop</a></h2>
<ul>
<li>O artigo se concentra nas desvantagens do design da Web com prioridade para dispositivos móveis em relação à usabilidade do desktop, especialmente devido à &quot;dispersão de conteúdo&quot;, em que as páginas otimizadas para dispositivos móveis são mal renderizadas em telas maiores.</li>
<li>Os resultados dos testes de usabilidade revelam o aumento da carga cognitiva, dos custos de interação e da frustração do usuário decorrentes da dispersão do conteúdo.</li>
<li>A narrativa sugere diretrizes para atenuar esses problemas, destacando a relevância contínua do design mobile-first e da estética minimalista em meio ao crescente tráfego da Web móvel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025767">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão aborda vários aspectos do design da Web, incluindo as desvantagens do design mobile-first que afeta os usuários de desktop e a ideia da &quot;hinternet&quot;, visando a uma experiência on-line superior e inclusiva.</li>
<li>Ele aborda as preferências e necessidades dos usuários, as limitações do mercado e os desafios encontrados pelos engenheiros de front-end, enfatizando a difícil tarefa de desenvolvimento de front-end.</li>
<li>As críticas modernas ao web design, como opções e funcionalidades obscuras, são abordadas, reforçando a importância do design centrado no usuário, da usabilidade, da acessibilidade e das revisões por pares no web design.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/PurpleI2P/i2pd">I2P: Internet criptografada e anônima de ponta a ponta</a></h2>
<ul>
<li>O repositório do GitHub &quot;PurpleI2P/i2pd&quot; é dedicado a uma implementação em C++ do cliente I2P (Invisible Internet Protocol), que permite comunicações anônimas e criptografadas com segurança.</li>
<li>O repositório apresenta código, documentação e recursos para o desenvolvimento e a utilização do cliente i2pd.</li>
<li>Licenciado sob a licença BSD de 3 cláusulas, o projeto conta com a manutenção ativa de uma comunidade de colaboradores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38026736">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate se concentra no I2P, um projeto de Internet criptografado e anônimo criado para evitar o controle do anonimato do usuário por uma única entidade. Apesar disso, o I2P não tem tido uma popularidade significativa, sendo muitas vezes preterido em favor do projeto Tor, financiado com mais generosidade.</li>
<li>Os usuários sugerem que as VPNs continuam sendo essenciais para melhorar a conectividade até que os ISPs invistam mais em hardware e peering. Ele também examina uma mudança de peer-to-peer para uma arquitetura centralizada e suas possíveis desvantagens.</li>
<li>A comparação da velocidade e da utilidade da I2P no torrenting com alternativas como Tor e VPNs é destacada. A discussão também menciona o potencial de desempenho e os recursos entre plataformas do Java no contexto de outros sistemas descentralizados, como Freenet, PerfectDark e Maidsafe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mayerowitz.io/blog/a-journey-into-shaders">Introdução interativa aos shaders</a></h2>
<ul>
<li>O artigo descreve o processo de estudo e criação de shaders do autor, abordando os princípios essenciais e as possibilidades que eles apresentam.</li>
<li>Ele explica as funções de distância sinalizada (SDFs) e inclui exemplos de codificação para modelar e incorporar a interação.</li>
<li>O autor recomenda a realização de experimentos com shaders e oferece orientações para uma compreensão e pesquisa mais aprofundadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38032288">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor fornece um tutorial interativo sobre shaders, tornando-o acessível com exemplos práticos, o que foi bem recebido pelos leitores.</li>
<li>O autor também recomenda outros recursos e artistas no campo da arte generativa, mostrando seu compromisso com um blog honesto.</li>
<li>Alguns leitores apontam as limitações dos shaders para gráficos não 3D, acrescentando uma perspectiva diversificada à discussão sobre o tutorial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2023/oct/26/cold-war-satellite-images-hundreds-unknown-roman-forts">Imagens de satélite da Guerra Fria revelam fortalezas romanas desconhecidas</a></h2>
<ul>
<li>Arqueólogos identificaram 396 fortes romanos até então desconhecidos na Síria e no Iraque, por meio de imagens de satélite espiãs desclassificadas da época da Guerra Fria.</li>
<li>Acredita-se que essas fortalezas, que antes faziam parte de uma linha defensiva, agora apoiaram o comércio e a comunicação entre fronteiras, desafiando a ideia de fronteiras romanas rígidas e excludentes.</li>
<li>Os pesquisadores destacam o valor das imagens de satélite na documentação de artefatos arqueológicos antes que eles desapareçam, e esperam novas descobertas à medida que mais imagens se tornem acessíveis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38024665">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Imagens de satélite da era da Guerra Fria revelaram fortalezas romanas desconhecidas, algumas já destruídas, oferecendo importante contexto e significado histórico.</li>
<li>A discussão destaca o uso de imagens históricas de satélite para pesquisa arqueológica, as dificuldades na preservação de artefatos históricos e o potencial de alavancar a inteligência artificial e a mineração de dados.</li>
<li>Além disso, são explorados assuntos como a tecnologia da câmera, o Império Romano, a instabilidade do Mediterrâneo Oriental e a história da escravidão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chalmers.se/en/current/news/75-percent-of-exclusive-hardwood-may-be-illegally-harvested,c3863187/">A madeira de lei exclusiva pode ser colhida ilegalmente</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo da Chalmers University of Technology revela que mais de 75% do ipê, uma madeira tropical muito procurada e usada em decks, pode ter sido extraído ilegalmente da principal região produtora do Brasil.</li>
<li>O estudo descobriu que 16% do ipê no mercado é extraído sem as devidas autorizações, e a quantidade de madeira em circulação excede as estatísticas oficiais de produção.</li>
<li>A pesquisa destaca o papel crucial que os consumidores desempenham para garantir o fornecimento de madeira sustentável, questionando a origem da madeira e solicitando a documentação antes da compra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025998">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O diálogo explora o emprego da madeira em contraste com materiais alternativos na construção e no piso, e avalia as consequências ambientais da extração ilegal de madeira.</li>
<li>Os debatedores também consideram o potencial da tecnologia blockchain para rastrear a origem da madeira, os problemas da extração não autorizada de madeira e do desmatamento, juntamente com os méritos e as desvantagens de vários tipos de pisos.</li>
<li>A aplicação de normas como a CITES (Convenção sobre o Comércio Internacional de Espécies Ameaçadas de Fauna e Flora Silvestres) é sugerida para mitigar a demanda ilegal de madeira, com soluções como o plantio de árvores e o estabelecimento de documentação de procedência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2023/10/26/us-gdp-grew-at-a-4point9percent-annual-pace-in-the-third-quarter-better-than-expected.html">O PIB dos EUA cresceu a um ritmo anual de 4,9% no terceiro trimestre, melhor do que o esperado</a></h2>
<ul>
<li>A economia dos EUA apresentou uma taxa de crescimento de 4,9% no terceiro trimestre, acima do previsto, devido a vários fatores, incluindo gastos sólidos dos consumidores, aumento dos estoques, exportações, investimentos residenciais e gastos do governo.</li>
<li>Os economistas preveem uma desaceleração iminente do crescimento nos próximos meses.</li>
<li>O relatório econômico robusto pode servir de base para que o Federal Reserve mantenha as altas taxas de juros, embora a expectativa de um aumento nas taxas na próxima reunião do banco central seja baixa entre os traders.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38025177">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange um amplo espectro de assuntos, como o crescimento do PIB dos EUA, as vantagens de viver nos EUA, a comparação dos sistemas de saúde entre os EUA e a Europa e as políticas de imigração.</li>
<li>Perspectivas variadas sobre a sociedade americana, a economia dos EUA e o efeito das políticas sobre indivíduos e imigrantes são enfatizadas na conversa.</li>
<li>Também menciona comparações entre os EUA e outras nações desenvolvidas em relação às suas redes de segurança social, oportunidades de emprego e progresso econômico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://craigmod.com/ridgeline/170/">Takkyu-bin: Despacho de bagagens no Japão</a></h2>
<ul>
<li>O artigo fornece uma dica de viagem útil para quem está viajando no Japão, apresentando o &quot;takkyu-bin&quot;, um serviço de encaminhamento de bagagem disponível em hotéis e lojas de conveniência.</li>
<li>O serviço takkyu-bin oferece inúmeros benefícios, como aliviar o fardo do transporte de bagagens pesadas e garantir que sua bagagem chegue ao seu destino subsequente.</li>
<li>Além do serviço mencionado, o artigo faz uma breve menção ao próximo livro do autor e transmite sua gratidão pelo apoio recebido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030932">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor relata um incidente pessoal ao utilizar um serviço de despacho de bagagens no Japão, conhecido como &quot;takkyu-bin&quot;.</li>
<li>A principal discussão na seção de comentários gira em torno dos prós e contras de tais serviços, abordando sua conveniência e cronogramas de entrega.</li>
<li>Outros tópicos de discussão incluem o aprendizado de idiomas, conselhos de viagem e a importância de portar passaportes, especificamente no contexto do Japão e de outras nações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dsogaming.com/pc-performance-analyses/cities-skylines-2-runs-with-20fps-on-an-nvidia-rtx4090-at-4k-high-even-on-an-empty-map/">Cities Skylines 2 é executado com 20 fps em uma Nvidia RTX4090</a></h2>
<ul>
<li>A Paradox Interactive lançou o Cities Skylines 2, um jogo de construção de cidades, que atualmente não está tendo um bom desempenho no PC, mesmo com placas de vídeo de última geração, como a NVIDIA GeForce RTX 4090.</li>
<li>Apesar de não utilizar efeitos visuais avançados, como Ray Tracing ou Path Tracing, o jogo tem dificuldades com as taxas de quadros, rodando a cerca de 20 fps em configurações 4K/Alto.</li>
<li>Embora o desenvolvedor do jogo, Colossal Order, esteja trabalhando em otimizações de desempenho, as soluções atuais, como a redução da configuração de qualidade da profundidade de campo, oferecem apenas pequenas melhorias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38029479">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão central gira em torno de problemas de desempenho e otimização no videogame Cities Skylines 2, com os usuários expressando frustração com as baixas taxas de quadros e a otimização deficiente.</li>
<li>Os usuários debatem sobre os recursos de hardware, as configurações gráficas e o impacto do desempenho do mecanismo de jogo Unity, abordando a importância da velocidade de simulação e as expectativas dos jogadores.</li>
<li>Há pontos de vista variados entre os usuários, com alguns defendendo o desempenho do jogo e outros criticando os desenvolvedores por causa da decepção com o visual do jogo. Também são discutidas ideias de possíveis melhorias ou correções.</li>
</ul>
<h2><a href="https://komonews.com/news/local/uw-medicine-kidney-stone-breakthrough-procedure-treatment-nasa-mars-astronaut-research-patients-game-changer-seattle-clinical-trial-harborview-medical-center">Procedimento para pedras nos rins &quot;tem o potencial de mudar o jogo&quot;</a></h2>
<ul>
<li>A UW Medicine é pioneira em um processo revolucionário conhecido como litotripsia por ondas de choque para o tratamento de cálculos renais, eliminando a necessidade de anestesia.</li>
<li>O procedimento emprega um bastão de ultrassom e ondas sonoras para desintegrar cálculos renais, oferecendo alívio em menos de 10 minutos. Ele poderá estar acessível aos pacientes em um ambiente de consultório no próximo ano.</li>
<li>Essa inovação pode ser benéfica para os astronautas que viajam para Marte e que têm maior probabilidade de desenvolver pedras nos rins.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38026119">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As pedras nos rins, exacerbadas pelas condições de ausência de peso e desmineralização óssea, representam um risco significativo para os astronautas, especialmente para as missões em Marte.</li>
<li>A NASA está pesquisando maneiras de atenuar esse problema, sendo que uma possibilidade é a gravidade artificial.</li>
<li>Diferentes tratamentos para pedras nos rins também estão sendo examinados, incluindo uma nova tecnologia chamada litotripsia por ondas de choque e uma nova técnica de ultrassom. As experiências pessoais e as preocupações relacionadas a esses tratamentos estão incluídas na discussão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Oct/26/add-a-walrus/">Agora adicione uma morsa: Engenharia de prompts em DALL-E 3</a></h2>
<ul>
<li>O autor explora o modelo de geração de imagens da OpenAI, DALL-E 3, oferecendo insights sobre sua operação por meio do ChatGPT.</li>
<li>Também são discutidas as técnicas usadas na engenharia de prompt para garantir a consistência e minimizar as tendências nas imagens criadas.</li>
<li>As experiências compartilhadas proporcionam uma compreensão profunda da aplicação da engenharia imediata no modelo de geração de imagens da OpenAI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38031839">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo fala sobre os recursos mais recentes do DALL-E 3 da OpenAI, como sua capacidade de gerar caracteres consistentes e o maior controle sobre as imagens usando prompts do ChatGPT.</li>
<li>Há preocupações com relação à privacidade dos dados, e há desapontamento com as limitações de saída. O DALL-E 3 está disponível para os assinantes do ChatGPT Pro.</li>
<li>Os tópicos de discussão nos comentários incluem questões como propriedade de resultados, a qualidade do GPT-3 e a integração do DALL-E no ChatGPT, além das experiências dos usuários com esses modelos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/GaijinEntertainment/DagorEngine">Código-fonte do mecanismo e das ferramentas Dagor da Gaijin Games KFT</a></h2>
<ul>
<li>O texto discute o Dagor Engine, um mecanismo de jogo de código aberto criado pela Gaijin Entertainment. Ele está hospedado em um repositório com a atualização mais recente do repositório dagor4, datada de 22 de outubro de 3033.</li>
<li>O repositório contém diferentes arquivos e ferramentas para gerenciar o mecanismo. As principais linguagens de codificação usadas são C++ e C.</li>
<li>No GitHub, o mecanismo obteve um reconhecimento considerável, com 205 estrelas, 18 bifurcações e duas versões, demonstrando sua crescente popularidade entre os desenvolvedores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030050">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Gaijin Games abriu o código-fonte do Dagor Engine, usado no jogo War Thunder, permitindo que outras empresas russas desenvolvam o código sem precisar de acordos de licenciamento.</li>
<li>A decisão também pode ser uma estratégia para reduzir a dependência de mecanismos de jogos ocidentais e garantir o financiamento do governo.</li>
<li>Essa medida provocou um debate sobre as vantagens e desvantagens do código-fonte de código aberto, além de especulações sobre a necessidade de uma licença ITAR, exigida pelo vazamento de informações confidenciais dos fóruns do jogo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/historic-agreement-on-child-sexual-abuse-proposal-csar-european-parliament-wants-to-remove-chat-control-and-safeguard-secure-encryption/">Acordo do parlamento da UE para remover o controle de bate-papo e proteger a criptografia segura</a></h2>
<ul>
<li>O Parlamento Europeu formou um acordo histórico sobre uma proposta para combater o abuso sexual infantil, substituindo o controle indiscriminado de bate-papo pela vigilância direcionada de indivíduos e grupos suspeitos.</li>
<li>A proposta preserva o uso de criptografia segura, com o objetivo de proteger os jovens de forma mais eficiente e garantir a privacidade digital e a segurança da comunicação.</li>
<li>O Comitê de Liberdades Civis confirmará esse acordo, o que resultará em adoção e negociações mais amplas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38027346">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Parlamento da UE concordou em eliminar o controle de bate-papo não verificado e proteger a criptografia segura, permitindo a vigilância direcionada para casos de abuso sexual de crianças, mas isentando os mensageiros criptografados de ponta a ponta.</li>
<li>Essa proposta tem como objetivo unificar a legislação e proteger os jovens, mas persistem as preocupações sobre lobby e possíveis desvios.</li>
<li>Apesar de ser um passo contra um projeto de lei proposto com o objetivo de proibir a criptografia de ponta a ponta, esse acordo aguarda a confirmação do comitê de liberdades civis do Parlamento Europeu e requer mais etapas antes de ser transformado em lei.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newatlas.com/biology/bird-typhoon-ride/">Pássaro com GPS voa em direção a tufão</a></h2>
<ul>
<li>Uma ave marinha macho sobreviveu a um voo incomum de 700 milhas acima de um tufão, atingindo uma altura de 15.420 pés e velocidades de 106 mph, o que difere significativamente de seus padrões de voo comuns.</li>
<li>A jornada da ave, juntamente com as jornadas de outras 13 aves marinhas, foi rastreada por meio de bio-registradores GPS anexados por cientistas, destacando os possíveis impactos da mudança climática e do clima extremo sobre as populações de aves marinhas.</li>
<li>Mais pesquisas são essenciais para entender como as aves pelágicas estão se adaptando a essas mudanças climáticas. Os resultados desse estudo foram publicados na revista Ecology.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38030705">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um pássaro equipado com GPS viajou com sucesso através de um tufão de volta ao seu local de reprodução, demonstrando a capacidade de navegação dos pássaros e o potencial da tecnologia GPS na pesquisa com animais.</li>
<li>A conversa se aprofunda em tópicos que incluem a navegação de pássaros por meio de campos magnéticos, fisiologia de pássaros, formações de nuvens, comportamento em tempestades e as implicações para futuras técnicas de transporte inspiradas no voo dos pássaros.</li>
<li>As discussões também abordam o uso de ciclones para o descarte de lixo, as taxas de sobrevivência de aves em tufões, os efeitos da mudança climática sobre as populações de aves marinhas e a controvérsia sobre se a mudança climática causa diretamente os furacões ou apenas intensifica sua frequência e gravidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theeyewall.com/trying-to-make-sense-of-why-otis-exploded-en-route-to-acapulco-this-week/">Tentando entender por que Otis explodiu a caminho de Acapulco</a></h2>
<ul>
<li>O furacão Otis, no México, passou por uma rápida intensificação inesperada, atribuída ao cisalhamento do vento e às temperaturas quentes da superfície do mar, ilustrando a dificuldade de prever com precisão o comportamento dos furacões.</li>
<li>O furacão Tammy se transformou em uma tempestade extratropical, com previsão de inundações nas planícies do sul e queda contínua de neve no norte dos EUA.</li>
<li>Há uma especulação contínua sobre uma correlação entre os eclipses recentes e a gravidade dos eventos climáticos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38032242">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo critica as limitações dos atuais modelos de previsão do tempo e enfatiza a necessidade de uma melhor assimilação de dados para prever com precisão os eventos climáticos.</li>
<li>O destaque é o fracasso dos modelos em prever corretamente a força do furacão Otis, exemplificando os desafios impostos pelas mudanças climáticas na previsão precisa dos fenômenos climáticos.</li>
<li>O artigo também aborda preocupações sobre o acesso a informações digitais e a obstrução do setor de combustíveis fósseis em lidar com as mudanças climáticas de forma eficaz.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="O computador na nuvem" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%20computador%20na%20nuvem&subheading=sexta-feira%2C%2027%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-26]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/26&#39;</h2>
<h1>2023-10-26</h1>
<h2><a href="https://github.com/AndrewWalsh/openapi-devtools">OpenAPI DevTools - Extensão do Chrome que gera uma especificação de API</a></h2>
<ul>
<li>Foi desenvolvida uma extensão do Chrome que pode gerar especificações OpenAPI para qualquer aplicativo ou site em tempo real.</li>
<li>Essa ferramenta simplifica o processo de compreensão do comportamento das APIs (Interfaces de Programação de Aplicativos).</li>
<li>As especificações da OpenAPI fornecem um formato para descrever, produzir, consumir e visualizar serviços da Web RESTful.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012032">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A extensão OpenAPI DevTools para Chrome permite que os usuários gerem automaticamente especificações OpenAPI para sites e aplicativos em tempo real.</li>
<li>Os usuários podem participar de discussões sobre ferramentas e projetos associados no gerenciamento de API e interoperabilidade da Web, com sugestões de melhorias e solicitações de recursos adicionais.</li>
<li>A conversa também destaca a importância da integração da API nos casos em que as informações da interface não estão disponíveis para o público e aponta a engenharia reversa como um método possível.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ileakage.com/">iLeakage: Ataques de execução especulativa sem temporizador baseados em navegador em dispositivos Apple</a></h2>
<ul>
<li>O ataque iLeakage é um ataque de canal lateral específico do navegador direcionado ao navegador Safari em dispositivos Apple, explorando a execução especulativa para acessar dados confidenciais.</li>
<li>O ataque é capaz de recuperar o conteúdo da caixa de entrada do Gmail e as senhas preenchidas automaticamente, destacando possíveis vulnerabilidades na segurança da navegação na Web.</li>
<li>A pesquisa foi apoiada por várias organizações e subsídios, concentrando-se não apenas na eficácia do ataque, mas também nas possíveis defesas contra ele.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38015277">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O iLeakage, um novo ataque baseado em navegador que afeta o Safari em dispositivos Apple, foi detectado. Ele pode acessar credenciais preenchidas automaticamente em sites.</li>
<li>Apesar de ter sido relatada à Apple há mais de um ano, a vulnerabilidade continua sem solução, afetando iPhones, iPads, desktops e laptops recentes da Apple, embora o uso de um gerenciador de senhas não aumente a vulnerabilidade.</li>
<li>A situação gerou discussões sobre a eficácia do isolamento de sites em outros navegadores, o tempo que a Apple levou para solucionar a vulnerabilidade e as complexidades da atenuação de tais vulnerabilidades.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0022103122001615">Os trabalhadores fiéis são seletiva e ironicamente visados para exploração</a></h2>
<ul>
<li>Uma pesquisa recente sugere que os funcionários homenageados por sua lealdade são frequentemente escolhidos para serem explorados pelos gerentes, o que pode levar a resultados adversos no local de trabalho.</li>
<li>A premissa por trás dessa exploração é a percepção da disposição dos funcionários leais de fazer sacrifícios pessoais, e concordar com a exploração reforça ainda mais sua reputação de lealdade.</li>
<li>O estudo ressalta os danos que a lealdade pode causar em determinados contextos de trabalho, enfatizando a necessidade de combater as práticas de exploração no local de trabalho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012263">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange uma série de tópicos relacionados ao trabalho, como a exploração de trabalhadores leais, taxas de impostos, equilíbrio entre vida pessoal e profissional e percepções de trabalho árduo versus sucesso.</li>
<li>Outras áreas incluem remuneração e dinâmica de poder, satisfação no trabalho, importância do aprimoramento de habilidades, desafios no local de trabalho, perspectivas culturais sobre o trabalho e o conceito de trabalho autônomo universal com direitos trabalhistas.</li>
<li>Em geral, a postagem enfatiza a natureza complexa e multifacetada do trabalho, esclarecendo seu valor, significado e possíveis benefícios e desvantagens.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jina.ai/news/jina-ai-launches-worlds-first-open-source-8k-text-embedding-rivaling-openai/">Jina AI lança incorporação de texto 8k de código aberto</a></h2>
<ul>
<li>A Jina AI, uma empresa de IA sediada em Berlim, revelou seu modelo de incorporação de texto de segunda geração, o jina-embeddings-v2, que é de código aberto e suporta um comprimento de contexto de 8K, uma característica que desafia o modelo proprietário da OpenAI.</li>
<li>O novo modelo supostamente superou a OpenAI em vários benchmarks, oferecendo um contexto estendido que é benéfico para aplicativos como análise de documentos legais, pesquisa médica e IA de conversação.</li>
<li>Os planos futuros da Jina AI incluem a publicação de um artigo acadêmico, o desenvolvimento de uma plataforma de API de incorporação e o lançamento de modelos multilíngues para expandir seu alcance e versatilidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38020109">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Jina AI apresentou um modelo de incorporação de texto de 8k de código aberto, provocando debates sobre o conceito de &quot;abertura&quot; em relação à divulgação de detalhes de treinamento e à utilidade do modelo para tarefas como recuperação e geração de texto.</li>
<li>Concorrendo com ele, a OpenAI lançou um novo modelo de incorporação de texto com um tamanho de vetor menor, que tem um desempenho eficaz e garante pesquisas rápidas, apesar de algumas controvérsias sobre a nomenclatura do modelo e sua conexão com modelos anteriores, como o GPT-3.</li>
<li>O discurso também se aprofunda nas vantagens e limitações do novo modelo, na relação entre os diferentes modelos da OpenAI e na eficiência geralmente percebida das incorporações de texto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/first-malaria-vaccine-slashes-early-childhood-deaths">A primeira vacina contra a malária reduz a mortalidade na primeira infância</a></h2>
<ul>
<li>A primeira vacina contra a malária, a Mosquirix (RTS,S), demonstrou uma redução de 13% na mortalidade infantil e uma diminuição de 22% na malária grave em crianças durante quase quatro anos, de acordo com um estudo significativo realizado na África.</li>
<li>Apesar das preocupações com a segurança e a eficácia durante os testes clínicos, a Organização Mundial da Saúde (OMS) aprovou o Mosquirix para uso amplo em 2021, com a implementação começando em 2022 em 17 países da África Subsaariana, afirmando seu potencial para salvar vidas.</li>
<li>Os problemas de custo e implementação em países com recursos limitados são uma preocupação, embora uma segunda vacina contra a malária, possivelmente mais acessível e abundante, a R-21, tenha recebido recentemente o sinal verde da OMS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012008">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A primeira vacina contra a malária, a RTS,S, supostamente reduz a mortalidade infantil precoce em 13%, de acordo com um estudo recente, destacando um avanço significativo na prevenção da malária.</li>
<li>No entanto, os críticos defendem a realização de pesquisas adicionais antes da implementação generalizada, levantando preocupações sobre os possíveis efeitos colaterais e a confiabilidade do estudo devido a possíveis fatores e vieses não controlados.</li>
<li>A publicação também gera discussões sobre questões mais amplas, como a integridade dos testes de medicamentos, a crise de replicação na pesquisa científica e a necessidade de aprimoramento da saúde.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jsoverson.medium.com/was-rust-worth-it-f43d171fb1b3">A ferrugem valeu a pena?</a></h2>
<ul>
<li>O autor expressa sua experiência no uso do Rust para o desenvolvimento da Web em um período de três anos, destacando seu forte sistema de tipos, verificador de empréstimos e estrutura de testes integrada.</li>
<li>No entanto, as desvantagens do Rust também são mencionadas, como lacunas na funcionalidade, limitações no aprimoramento da biblioteca, desafios de estruturação de projetos e problemas com a execução de código assíncrono.</li>
<li>O autor conclui que, apesar dos recursos valiosos do Rust, ele pode não ser ideal para projetos que exigem iteração rápida devido a certos obstáculos e sua adequação a projetos em que um custo inicial pode ser acomodado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38019231">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso examina uma variedade de assuntos relacionados à linguagem de programação, incluindo a produtividade e a eficácia do Rust, o gerenciamento de referências cíclicas e o contraste entre Python e Rust.</li>
<li>A conversa aborda o ecossistema, as bibliotecas de diferentes idiomas, a ausência de namespaces no gerenciador de pacotes do Rust e as preocupações de segurança relacionadas ao gerenciador de pacotes Cargo.</li>
<li>Ele incorpora os prós e os contras de vários sistemas de gerenciamento de pacotes, uso de dependências, nomeação de pacotes, problemas de namespacing em Go, debate sobre namespaces no registro de pacotes do Rust e as vantagens e desvantagens da pequena biblioteca padrão do Rust, juntamente com a capacidade dos compiladores C++ de produzir diagnósticos de erros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/web-components-will-outlive-your-javascript-framework/">Os componentes da Web sobreviverão às estruturas JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>O autor promove o uso de componentes da Web em projetos de blog, citando benefícios como portabilidade, longevidade e compatibilidade com vários geradores de sites.</li>
<li>A preferência do autor pelos componentes da Web se baseia em sua capacidade de serem renderizados em qualquer ambiente HTML e em sua natureza simplista.</li>
<li>É importante usar HTML simples nos componentes da Web, empregar shadow DOM para isolar os componentes e aderir aos padrões da Web para acessibilidade e manutenção futuras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38012662">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a longevidade, os benefícios e as deficiências do uso de componentes da Web em vez de estruturas JavaScript, abordando tópicos como gerenciamento de estado, desempenho e manipulação de objetos complexos.</li>
<li>Ele aborda o risco, a complexidade e as limitações de várias estruturas, os debates sobre a função dos especialistas em front-end, com foco especial no uso do React, e a comparação com os componentes da Web.</li>
<li>A discussão também aborda as preocupações sobre a API e seu suporte para componentes da Web, sua adoção, uso em sites e estruturas e desafios com depuração, estilo e tema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://manas.tech/blog/2023/10/25/approaching-unconventional-problems/">Como encontrar um telefone perdido em um acampamento sem cobertura de celular?</a></h2>
<ul>
<li>O autor conta sua história de localização de um telefone perdido em uma área remota e sem serviço de telefonia celular durante um acampamento por meio do uso inteligente da tecnologia.</li>
<li>Usando a função de tethering de seu próprio telefone, eles replicaram a rede Wi-Fi doméstica do telefone perdido, atribuindo a ele o mesmo nome e senha.</li>
<li>Eles se movimentaram pela área até que uma conexão com o ponto de acesso foi detectada, o que os levou diretamente ao telefone perdido, indicando uma aplicação engenhosa e prática de conhecimento técnico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38018917">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa as experiências pessoais de uso do recurso &quot;Find My&quot; da Apple para rastrear itens roubados, como AirPods e um MacBook, enfatizando os esforços bem e mal-sucedidos.</li>
<li>Ele se aprofunda nos aspectos tecnológicos do &quot;Find My&quot;, especificamente no uso de Bluetooth e WiFi, bem como no potencial de desenvolvimento de rastreadores de código aberto para aprimorar os recursos de rastreamento.</li>
<li>Apesar de elogiar a conveniência oferecida pelo &quot;Find My&quot;, ele aponta as limitações da tecnologia atual e expressa a frustração dos indivíduos com elas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/internet-artifacts/">Museu de artefatos da Internet</a></h2>
<ul>
<li>O texto é uma coleção abrangente de termos relacionados a computadores e gírias usadas predominantemente por cientistas da computação.</li>
<li>Ele oferece uma linha do tempo histórica que destaca os principais marcos da Internet, desde a criação do primeiro site e da primeira webcam até o primeiro e-mail de spam.</li>
<li>Ele apresenta uma visão geral de vários assuntos, como programação, cultura hacker e práticas iniciais de comunicação na Internet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38013477">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Internet Artifact Museum apresenta elementos interativos da história da Internet, estimulando discussões entre os usuários do Hacker News sobre suas origens e contexto histórico.</li>
<li>A conversa se expande ainda mais para incluir referências a sites e jogos importantes do passado, além de sugestões de mais artefatos para exibir.</li>
<li>Além disso, o fórum apresenta debates sobre a transformação da Web ao longo do tempo e o papel que as empresas de tecnologia desempenham nessa evolução.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ucdavis.edu/climate/news/adding-crushed-rock-farmland-pulls-carbon-out-air">A adição de pedra britada a terras agrícolas retira carbono do ar</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade da Califórnia, em Davis, e da Universidade de Cornell descobriram que a rocha vulcânica triturada adicionada às terras agrícolas pode absorver dióxido de carbono, mesmo em climas áridos.</li>
<li>O método é chamado de intemperismo da rocha, que retém o carbono no solo. Esse processo é acelerado pela trituração da rocha em pó fino.</li>
<li>Durante uma seca intensa na Califórnia, um estudo de campo revelou que as áreas com rocha triturada armazenaram 0,15 tonelada de dióxido de carbono por hectare, sugerindo que o aumento do desgaste da rocha é um instrumento produtivo para a captura e a mitigação do carbono.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38015169">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A passagem discute o potencial do uso de rocha triturada, como olivina ou basalto, para a remoção de dióxido de carbono da atmosfera, o que poderia ajudar a combater as mudanças climáticas.</li>
<li>No entanto, há preocupações sobre as emissões de carbono geradas durante a mineração e o transporte dessas rochas, a eficácia a longo prazo desse método e os possíveis impactos na saúde do solo.</li>
<li>O texto debate a viabilidade, a escalabilidade e a viabilidade econômica dessa abordagem, juntamente com suas implicações nas fontes de energia renovável, nos setores e nas estruturas sociais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehistoryoftheweb.com/postscript/wait-whats-a-bookmarklet/">Espere, o que é um bookmarklet?</a></h2>
<ul>
<li>O artigo detalha a história e a evolução dos URLs JavaScript, também chamados de bookmarklets, e como eles foram implementados nos navegadores da Web.</li>
<li>Ele descreve como os URLs JavaScript foram inicialmente usados para manipular e alterar o conteúdo de páginas da Web, e as ferramentas de compartilhamento expansivas os tornaram populares entre os usuários.</li>
<li>O artigo explora ainda o surgimento de extensões de navegador como uma alternativa aos bookmarklets, o que significa sua crescente proeminência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38014069">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem se concentra principalmente em bookmarklets, que são pequenos trechos de código JavaScript que podem ser armazenados como favoritos para diferentes funcionalidades nos navegadores da Web.</li>
<li>Os comentaristas destacam seus bookmarklets favoritos e discutem sua aplicabilidade em tarefas como personalização, aumento da produtividade e alteração de sites.</li>
<li>A discussão também inclui os possíveis riscos e restrições do uso de bookmarklets, além de recursos para descobri-los e criá-los. Portanto, os bookmarklets são vistos como ferramentas valiosas para enriquecer as experiências de navegação na Web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nandovillalba.medium.com/why-i-think-gcp-is-better-than-aws-ea78f9975bda">Acho que o GCP é melhor do que o AWS (2020)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo apresenta as experiências pessoais do autor com o Google Cloud Platform (GCP) e o Amazon Web Services (AWS), elogiando o GCP por sua facilidade de uso, implementação avançada do Kubernetes, segurança e escalabilidade.</li>
<li>Apesar de reconhecer a gama mais ampla de recursos da AWS, o autor considera o GCP mais confiável e inovador, enquanto critica a AWS por sua interface complexa e falta de automação.</li>
<li>O autor menciona brevemente sua antipatia pelo Microsoft Azure, discute a transformação do DevOps em Engenharia de Plataforma e apresenta uma nova ferramenta conhecida como Azure Analytics Architecture Advisor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38016849">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões comparam vários recursos do Google Cloud Platform (GCP) e do Amazon Web Service (AWS), incluindo ofertas de serviços, suporte, confiabilidade, facilidade de uso, custo, documentação, compromisso de longo prazo e experiências do usuário.</li>
<li>Os participantes levantaram preocupações sobre a possível descontinuação de determinados serviços do GCP e a confiabilidade dos compromissos do Google.</li>
<li>As opiniões são variadas: alguns usuários preferem o GCP por seus recursos exclusivos e interface amigável, enquanto outros preferem o AWS por seu suporte confiável e estabilidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03272-3">&#39;Avanço&#39; da IA: rede neural tem capacidade semelhante à humana de generalizar a linguagem</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores criaram uma rede neural capaz de generalizar a linguagem semelhante à dos humanos, superando o chatbot ChatGPT na incorporação de palavras recém-adquiridas em vocabulários existentes e contextos variados.</li>
<li>Esse avanço tecnológico pode culminar em interações mais orgânicas entre humanos e máquinas.</li>
<li>O estudo indica que as redes neurais podem realizar a generalização sistemática, um componente crucial da cognição humana, que anteriormente era um assunto controverso no campo da inteligência artificial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38017146">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os cientistas criaram uma rede neural com compreensão e produção de linguagem semelhantes às humanas, com 85% de eficácia na criação de sequências de cores com base em instruções.</li>
<li>Os críticos argumentam que esse sucesso pode ser resultado de engenharia imediata, e há discussões em andamento sobre obstáculos de teste, parcialidade, justiça e reprodutibilidade em modelos de linguagem.</li>
<li>A postagem explica o GPT-4, observando seu vocabulário menor e o potencial de escalonamento, e menciona um novo modelo de linguagem que pode criar e compreender novas palavras, treinado com mais de 8 milhões de palavras em inglês.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thenile.dev/blog/introducing-nile">Nilo: Postgres sem servidor para SaaS moderno</a></h2>
<ul>
<li>O Nile, um banco de dados Postgres sem servidor, foi projetado para aplicativos SaaS, buscando simplificar o desenvolvimento e o dimensionamento, fornecendo isolamento de locatário, backups por locatário e uma experiência sem servidor.</li>
<li>Ele enfatiza os bancos de dados de locatários virtuais para o isolamento de dados entre diferentes clientes e inclui funcionalidades como o roteamento de consultas para bancos de dados de locatários corretos e o compartilhamento de dados entre locatários.</li>
<li>O Nile é nativo de IA e oferece suporte de primeira classe para o gerenciamento de usuários no contexto de locatários, com autenticação integrada e gerenciamento de permissões. Ele oferece recursos para usuários e incentiva uma próspera comunidade de desenvolvedores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38014812">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Nile é um banco de dados Postgres sem servidor, adaptado para aplicativos SaaS (Software as a Service) modernos, que oferece multitenancy, recursos de roteamento e virtualização de locatários para aumentar a escalabilidade.</li>
<li>O Nile enfatiza a portabilidade e a facilidade de migração, evitando a dependência de fornecedores. Ele permite um controle meticuloso dos locatários e inclui tabelas compartilhadas para replicação de dados.</li>
<li>No momento, o Nile está disponível apenas por meio de documentação e exemplos, com a possibilidade de uma opção &quot;faça você mesmo&quot; (DIY) da empresa no futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.faa.gov/space/stakeholder_engagement/spacex_starship">Projeto SpaceX Starship Super Heavy no local de lançamento de Boca Chica</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38013955">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O esboço abrange uma ampla gama de questões relacionadas a Elon Musk e à SpaceX, abordando debates sobre segurança de lançamento, impacto ambiental, reivindicações ambiciosas e o foguete Starship da SpaceX.</li>
<li>A convergência de telescópios espaciais e satélites Starlink é discutida, juntamente com opiniões variadas sobre o estilo de gerenciamento de Musk e o uso controverso do Twitter.</li>
<li>Discussões e debates aprofundados enfocam o impacto das atividades da SpaceX em áreas úmidas protegidas, a sustentabilidade e a necessidade de missões espaciais e o possível uso da Starship para fins militares.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAPI DevTools - Extensão do Chrome que gera uma especificação de API" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAPI%20DevTools%20-%20Extens%C3%A3o%20do%20Chrome%20que%20gera%20uma%20especifica%C3%A7%C3%A3o%20de%20API&subheading=quinta-feira%2C%2026%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-25]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/25&#39;</h2>
<h1>2023-10-25</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/california-suspends-gm-cruises-driverless-autonomous-vehicle-permits-2023-10-24/">Califórnia suspende a implantação de veículos autônomos da Cruise</a></h2>
<ul>
<li>O Departamento de Veículos Motorizados da Califórnia (DMV) determinou que a divisão de veículos autônomos da General Motors, a Cruise, retire seus carros sem motorista das estradas estaduais, citando questões de segurança.</li>
<li>A Cruise foi acusada pelo DMV de deturpar a segurança de sua tecnologia e tem a oportunidade de contestar a suspensão dentro de cinco dias.</li>
<li>Essa suspensão representa um obstáculo significativo para o setor de negócios de condução autônoma da GM, visto como uma via de crescimento significativa. Os críticos que expressam preocupação com a segurança dos veículos autônomos aprovaram essa decisão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38002752">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa gira principalmente em torno dos veículos autônomos, incluindo sua segurança, desempenho, custo e percepção do público.</li>
<li>Tópicos específicos incluem a suspensão dos veículos autônomos da Cruise devido a problemas de segurança, os prós e contras dos veículos da Waymo em comparação com os táxis tradicionais, as restrições do transporte ferroviário, bem como a confiança e a percepção em torno da automação.</li>
<li>Além disso, a discussão aborda a confiabilidade da quilometragem citada pela Tesla para carros autônomos, métodos de avaliação para segurança de veículos autônomos e o desempenho dos carros autônomos da Waymo em diversos cenários. O uso e o preço dos veículos autônomos em São Francisco em comparação com o Uber e o Lyft também são mencionados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://animatedai.github.io/">IA animada</a></h2>
<ul>
<li>O autor está produzindo animações e vídeos educacionais sobre redes neurais, incluindo tópicos como convolução, padding, stride, grupos, convolução em profundidade, convolução separável em profundidade e embaralhamento de pixels.</li>
<li>Os leitores são convidados a se aprofundar no Patreon e no canal do YouTube do autor para obter um conteúdo mais abrangente.</li>
<li>O conteúdo fornecido está licenciado sob a Licença MIT, uma licença permissiva de software livre que permite que o software seja livremente usado, modificado e compartilhado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37999035">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Animated AI é um site que oferece animações visualmente informativas que detalham o funcionamento das redes neurais convolucionais (CNNs), um tipo de inteligência artificial (IA) usado para reconhecimento de imagens e vídeos.</li>
<li>A plataforma também oferece recursos e links para outras ferramentas de visualização de IA, o que a torna um valioso centro educacional para a compreensão de conceitos complexos de IA.</li>
<li>Os usuários do site apreciaram sua qualidade e valor educacional e demonstraram interesse em animações semelhantes para outros subsistemas de IA, como atenção e transformadores.</li>
</ul>
<h2><a href="https://brilliant.org/challenges/halfsies/">Meia-entrada</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000551">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão no Brilliant.org se concentra em um jogo chamado Halfsies, em que os usuários dividem formas em duas partes iguais e compartilham suas respectivas pontuações, precisões e estratégias para fazer cortes perfeitos.</li>
<li>Os usuários especulam sobre a precisão do jogo e sua possibilidade de servir como um CAPTCHA, que é um tipo de teste de desafio-resposta usado em computação para distinguir a entrada humana da entrada da máquina.</li>
<li>Apesar de mencionar alguns problemas técnicos, o sentimento geral em relação ao jogo é positivo, com elogios dirigidos ao seu design, e três usuários até mesmo afirmam ter altas porcentagens de precisão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2023/10/incredibly-i-face-investigation-for-terrorism-defence-funds-appeal/">Estou sendo investigado por terrorismo</a></h2>
<ul>
<li>Craig Murray, historiador e ativista de direitos humanos, está sendo investigado por terrorismo, o que levou ao confisco de seus dispositivos eletrônicos e detalhes de sua conta bancária durante a detenção.</li>
<li>Murray não teve direito a representação legal durante a entrevista conduzida sob a Lei de Terrorismo e foi obrigado a revelar suas senhas.</li>
<li>Sua equipe jurídica entrou com uma queixa no Comitê de Direitos Humanos da ONU e está considerando uma revisão judicial, enquanto Murray está ativamente buscando doações para sua defesa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37997246">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-24/meta-sued-by-california-states-over-harmful-youth-marketing">Meta processada pelos estados por causa do marketing prejudicial aos jovens</a></h2>
<ul>
<li>A rede de computadores do usuário identificou atividades suspeitas, o que levou à necessidade de verificar se o usuário não é um robô.</li>
<li>Os usuários devem verificar se o navegador suporta JavaScript e cookies e se não estão bloqueando esses recursos.</li>
<li>Caso surjam dúvidas, os usuários são aconselhados a entrar em contato com a equipe de suporte usando o ID de referência fornecido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000843">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso expõe a influência da mídia social, principalmente do Meta, na saúde mental, especificamente entre os jovens.</li>
<li>Envolve discussões sobre uma ação judicial movida contra a Meta por causa de técnicas de marketing prejudiciais, possíveis regulamentações de mídia social, limitações de idade, responsabilidade de pais e indivíduos e comparações com outras práticas ou produtos prejudiciais.</li>
<li>Em geral, os participantes expressam preocupação com a natureza viciante das plataformas de mídia social, enfatizando a necessidade de melhorar a regulamentação e as medidas de segurança do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mchap.io/that-time-the-city-of-seattle-accidentally-gave-me-32m-emails-for-40-dollars4997.html">A cidade de Seattle acidentalmente me deu 32 milhões de e-mails por US$ 40 (2018)</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência de aquisição de metadados de e-mail da cidade de Seattle, que gerenciou mal a solicitação, inicialmente fornecendo uma estimativa sem sentido e, posteriormente, adicionando dados confidenciais por engano.</li>
<li>Enfrentando ameaças legais, mas finalmente obtendo os metadados, o autor pretende utilizá-los para estudar as leis de registros públicos, esperando que sua disponibilidade possa aumentar a acessibilidade.</li>
<li>O blog inclui uma referência à ação judicial em andamento contra o Office of Management and Budget (OMB) da Casa Branca sobre metadados de e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38001784">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões no fórum on-line se concentraram principalmente no compartilhamento acidental de milhões de e-mails pela cidade de Seattle, trazendo à tona questões de direitos de privacidade e normas legais sobre retenção de dados.</li>
<li>Outras discussões abordaram as complicações na obtenção de registros públicos, problemas com sistemas de TI do governo e o equilíbrio entre a transparência do governo e a privacidade individual.</li>
<li>Recomendações de serviços de e-mail que oferecem endereços de alias exclusivos também fizeram parte da conversa, indicando uma busca por soluções para manter a privacidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/24/eu-csam-scanning-edps-seminar/">O plano de varredura CSAM da Europa é um ponto de inflexão para os direitos democráticos, alertam os especialistas</a></h2>
<ul>
<li>Uma proposta na Europa para escanear as comunicações dos usuários em busca de material de abuso sexual infantil (CSAM) está sendo analisada por seu possível efeito sobre a privacidade e a democracia.</li>
<li>Os especialistas alertam que a varredura automática de comunicações privadas pode levar a consequências não intencionais e gerar mais vítimas, além de preocupações com relação à transparência e à verificação independente das ferramentas de varredura.</li>
<li>Eles defendem uma estratégia focada que enfatize a prevenção, a educação e a cooperação internacional. A proposta está atualmente aberta para discussão, permitindo que os legisladores tenham a chance de reavaliá-la.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38002026">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Especialistas estão expressando preocupações de que o plano da Europa para o escaneamento de CSAM (Child Sexual Abuse Material) pode violar os direitos democráticos com possíveis efeitos colaterais prejudiciais e corre o risco de uso indevido e monitoramento excessivo por parte do governo.</li>
<li>Os críticos destacam casos anteriores em que medidas semelhantes levaram a abusos de direitos humanos e expressam preocupação com falsas acusações, perda de acesso a contas e angústia provocada por investigações.</li>
<li>Segue-se uma discussão sobre métodos alternativos para combater o abuso infantil, a erosão da privacidade, a eficácia das medidas propostas e a possível manipulação da questão para defender uma vigilância mais ampla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://magazine.hms.harvard.edu/articles/covids-damage-lingers-heart">Os danos da Covid permanecem no coração</a></h2>
<ul>
<li>A COVID-19 é potencialmente prejudicial ao sistema cardiovascular, levando a condições como ataques cardíacos, miocardite e níveis elevados de troponina; o risco de complicações aumenta quando existem fatores de risco cardíaco pré-existentes.</li>
<li>O vírus pode danificar indiretamente o coração ao causar inflamação e coagulação sanguínea, o que pode levar a derrames e falência de órgãos. Além disso, os sintomas de longo prazo podem incluir danos microvasculares e síndrome de taquicardia postural ortostática (POTS).</li>
<li>Os tratamentos atuais se concentram em exercícios e treinamento de resistência para síndromes longas semelhantes à COVID e à POTS. Os pesquisadores estão analisando anticoagulantes e anticitocinas para problemas cardiovasculares, mas com cautela devido aos possíveis riscos. As vacinas oferecem esperança, mas a vigilância contínua é vital, dada a imprevisibilidade do vírus.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37999349">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão e o artigo se aprofundam nos efeitos da COVID-19 na saúde dos indivíduos, mostrando casos de sintomas relacionados ao coração após a recuperação e destacando os desafios do sistema de saúde.</li>
<li>A conversa explora o potencial dos dispositivos vestíveis para o rastreamento da saúde, as limitações, a necessidade de cuidados personalizados, bem como as preocupações com a privacidade de dados relacionadas a esses dispositivos.</li>
<li>Os tópicos mais amplos incluem os impactos de longo prazo da COVID-19, a necessidade de dados precisos, o ceticismo em relação aos dados da COVID-19, os possíveis tratamentos e as implicações da pandemia na produtividade e na saúde individual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://words.filippo.io/dispatches/parameters/">Por que não geramos curvas elípticas todos os dias</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute criticamente a utilização de parâmetros personalizados, principalmente curvas elípticas, na criptografia, sugerindo que esses parâmetros gerados pelo usuário podem não oferecer benefícios substanciais e podem representar riscos à segurança.</li>
<li>O autor recomenda o uso de parâmetros padrão confiáveis em vez de parâmetros personalizados, argumentando que a geração e a validação desses parâmetros acrescentam complexidade desnecessária e podem introduzir possíveis vulnerabilidades.</li>
<li>Ele também explora os problemas enfrentados durante a negociação de parâmetros em protocolos e os benefícios do uso de conjuntos de parâmetros fixos, com a conclusão final apoiando o uso de conjuntos de parâmetros fixos na criptografia moderna.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000154">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa as dificuldades e os riscos da criação de curvas elípticas confiáveis para segurança digital, especialmente quando se usam parâmetros padronizados.</li>
<li>Ele propõe estratégias alternativas, como uma cerimônia pública usando um protocolo de geração de números aleatórios para a seleção de parâmetros, enfatizando a importância de evitar a reutilização de nonce e destacando as possíveis ameaças de manipulação de valores ou de chaves de backdooring.</li>
<li>O texto menciona ataques conhecidos a rotinas de teste de primalidade, indicando uma preocupação com a confiança em algoritmos de criptografia sem a devida validação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/csar-chat-scan-proposal-european-commission-ads/">Plano da UE para escanear mensagens privadas em busca de abuso infantil é alvo de um novo escândalo</a></h2>
<ul>
<li>A Comissão Europeia é acusada de usar campanhas de desinformação para influenciar a opinião pública em relação a uma proposta muito debatida chamada Controle de bate-papo ou Regulamento CSA, que pretende examinar mensagens privadas em busca de material de abuso infantil.</li>
<li>As táticas da Comissão incluíam a publicidade de resultados de pesquisa distorcidos na plataforma X (sucessora do Twitter), direcionada seletivamente àqueles que se opunham à legislação.</li>
<li>A proposta atraiu fortes críticas de ativistas de direitos digitais e reguladores de privacidade, que acreditam que ela pode resultar em vigilância em massa dos cidadãos da UE. Uma investigação preliminar sobre a campanha publicitária está em andamento pelo supervisor europeu de proteção de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38001361">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O plano da UE de escanear mensagens privadas em busca de exploração infantil gera uma grande controvérsia e preocupação devido à sua natureza intrusiva e ao potencial de vigilância governamental.</li>
<li>Os críticos duvidam da eficácia do plano em responsabilizar as partes, pedindo reformas democráticas na UE para um sistema de governança mais imparcial.</li>
<li>A influência das empresas de tecnologia dos EUA na legislação é recebida com ceticismo, destacando o desafio de equilibrar os direitos de privacidade com a prevenção de crimes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://investors.biontech.de/news-releases/news-release-details/biontech-presents-positive-phase-12-data-update-car-t-cell/">BioNTech apresenta dados positivos de fase 1/2 para a candidata à terapia com células CAR-T</a></h2>
<ul>
<li>A BioNTech relatou resultados positivos dos testes de fase 1/2 para sua candidata à terapia celular CAR-T, BNT211, no Congresso ESMO 2023. A terapia utiliza uma célula CAR-T (Chimeric Antigen Receptor T cell) autóloga ou derivada do paciente, que tem como alvo o antígeno tumoral específico, Claudin-6 (CLDN6).</li>
<li>O BNT211 é combinado com uma vacina de RNA amplificadora de células CAR-T codificadoras de CLDN6, denominada CARVac, para aumentar a persistência das células CAR-T, essencialmente aumentando a eficácia da terapia no combate a tumores sólidos avançados positivos para CLDN6.</li>
<li>Os dados demonstraram uma taxa de resposta global (ORR) de 59% e uma taxa de controle da doença (DCR) de 95% nos pacientes que receberam a terapia, mostrando uma atividade antitumoral promissora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37998739">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A BioNTech forneceu dados encorajadores de Fase 1/2 para sua terapia de célula T receptora de antígeno quimérico (CAR-T) que tem como alvo e erradica células cancerígenas que exibem um antígeno específico, demonstrando promessa no tratamento de cânceres difíceis.</li>
<li>A terapia de câncer semi-personalizada da BioNTech demonstrou potencial para estabilizar ou reverter casos de câncer incuráveis, embora sejam necessárias mais pesquisas para confirmar sua eficácia.</li>
<li>O potencial da combinação da terapia com células CAR-T com uma vacina contra o herpes está sendo explorado em estudos recentes, proporcionando esperança de progresso nos tratamentos para tumores sólidos, tendo em vista a alta taxa de mortalidade por câncer e as opções limitadas disponíveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.figma.com/blog/server-side-sandboxing-containers-and-seccomp/#j1WRe">Sandboxing no lado do servidor: Contêineres e seccomp</a></h2>
<ul>
<li>O artigo trata da aplicação de sandboxing no lado do servidor, especificamente usando contêineres e seccomp, para garantir o isolamento de segurança na Figma.</li>
<li>Ele destaca as diferenças entre contêineres e máquinas virtuais (VMs) e discute os desafios e as considerações na implementação do isolamento de segurança em nível de contêiner.</li>
<li>Ele aborda as compensações e complexidades relacionadas à segurança e ao desempenho de contêineres e seccomp em comparação com VMs, e compartilha as dificuldades enfrentadas durante o sandboxing da base de código do RenderServer da Figma e as soluções implementadas para melhorar a segurança e o desempenho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38000824">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão do Hacker News está centrada em técnicas de sandboxing no lado do servidor, como contêineres e seccomp, examinando seus benefícios e desafios.</li>
<li>Os usuários expressam a necessidade de ferramentas e políticas aprimoradas para isolamento da carga de trabalho e proteção contra possíveis ataques.</li>
<li>Alternativas como nsjail, landlock e systemd-nspawn são propostas pelos usuários para medidas superiores de segurança e gerenciamento de contêineres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcbayarea.com/investigations/googles-waymo-safety-study-on-driverless-cars/3311188/">Waymo diz que dados de seguros mostram que seus carros sem motorista são mais seguros do que os humanos</a></h2>
<ul>
<li>A Waymo, uma subsidiária da Alphabet (empresa controladora do Google), divulgou um estudo em conjunto com a Swiss Re, indicando que seus carros autônomos têm um histórico de segurança superior ao dos motoristas humanos, com 76% menos acidentes que causam danos materiais.</li>
<li>Os críticos questionaram a validade do estudo, citando o curto período de tempo e os dados limitados considerados, em meio ao escrutínio e às restrições enfrentadas pelo fabricante rival de carros autônomos, o Cruise da GM, após acidentes.</li>
<li>A Waymo pretende que seu estudo seja examinado mais a fundo, submetendo-o a uma revista científica, o que implica esforços contínuos para validar e melhorar o registro de segurança de seus veículos autônomos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38004721">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra na segurança e na eficácia dos carros autônomos em relação aos veículos dirigidos por humanos, com alguns defensores citando benefícios como a redução do congestionamento do tráfego.</li>
<li>Surge um ceticismo em relação a essas alegações, destacando obstáculos como a necessidade de infraestrutura, o desejo por veículos pessoais e as dificuldades de implementação.</li>
<li>Há também preocupações relacionadas ao aumento das taxas de seguro, à responsabilidade legal e à possível necessidade de melhorar os sistemas de transporte público.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38003544">A Twillio fecha imediatamente contas que contenham a palavra Palestina?</a></h2>
<ul>
<li>O autor relata um problema com o fechamento imediato da conta após a criação no sendgrid.com, quando um endereço de e-mail específico é usado, citando uma violação dos termos de serviço.</li>
<li>Sugere-se que esse tipo de filtro bruto reflete negativamente na Twilio, a empresa proprietária da Sendgrid.</li>
<li>O autor não verificou se esse problema está presente na plataforma da Twilio nem recebeu uma resposta à sua consulta sobre esse assunto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38003544">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Relatórios sugerem que a Twilio, empresa controladora da sendgrid.com, está fechando contas que contenham a palavra &quot;Palestina&quot; nos endereços de e-mail.</li>
<li>Os usuários confirmaram isso criando novas contas com endereços de e-mail como &quot;<a href="mailto:palestine@mydomain.com">palestine@mydomain.com</a>&quot;, o que levou ao encerramento imediato da conta.</li>
<li>O motivo por trás dessa medida não é claro, com especulações que vão desde a possível prevenção de fraudes em pedágios até o cumprimento de sanções contra o Hamas e o Hezbollah. Entretanto, os críticos argumentam que essa filtragem não é refinada e é injusta com indivíduos inocentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/30/the-mysteries-bill-watterson-book-review">Vida após &quot;Calvin e Hobbes&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Bill Watterson, o criador de &quot;Calvin e Hobbes&quot;, escreveu um novo livro intitulado &quot;The Mysteries&quot; (Os mistérios), com foco em temas de transformação e segredos, o que causou entusiasmo entre seus fãs.</li>
<li>O artigo citado examina &quot;Calvin e Hobbes&quot; sob as lentes do encantamento e da infância, cruzados com a realidade e a imaginação, traçando paralelos com histórias como &quot;Don Quixote&quot; e &quot;Peter Pan&quot;.</li>
<li>Também analisa o sentido de tempo e estações da história em quadrinhos, a decisão de Watterson de parar de publicar e a interação entre a vida dos criadores de histórias em quadrinhos e seu trabalho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38006512">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O resumo discute o impacto da não comercialização sobre a integridade e o valor artístico da história em quadrinhos &quot;Calvin e Hobbes&quot;.</li>
<li>Ele explora as diferenças entre livros e adaptações cinematográficas, abordando o papel das leis de direitos autorais na proteção de obras artísticas e os efeitos da comercialização sobre a integridade artística.</li>
<li>A discussão inclui o uso potencial de IA para que os fãs criem seus próprios livros de &quot;Calvin e Hobbes&quot; e os desafios para encontrar informações sobre o criador, Bill Watterson.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Califórnia suspende a implantação de veículos autônomos da Cruise" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Calif%C3%B3rnia%20suspende%20a%20implanta%C3%A7%C3%A3o%20de%20ve%C3%ADculos%20aut%C3%B4nomos%20da%20Cruise&subheading=quarta-feira%2C%2025%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-24]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/24&#39;</h2>
<h1>2023-10-24</h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/disenchantment/">Desencanto com o software</a></h2>
<ul>
<li>O autor critica a ineficiência do setor de software, apontando para problemas de software lento e inchado. Ele expressa preocupação com a prática de priorizar hardware mais rápido em vez de otimizar o software.</li>
<li>O autor defende uma melhor arquitetura de software e práticas de programação, com ênfase na estabilidade e na qualidade, como resposta aos erros e à instabilidade observados nos aplicativos da Web.</li>
<li>Com o objetivo de iniciar discussões e melhorias no setor, o autor apóia a contribuição e a adoção de projetos de código aberto para obter melhores soluções de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985176">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo levanta questões sobre o impacto dos incentivos financeiros, das pressões do mercado e do financiamento de capital de risco sobre a qualidade do software, no contexto da promoção de lançamentos rápidos de produtos.</li>
<li>Ele discute as compensações entre lucratividade e qualidade do software, com ênfase em aspectos como complexidade, desempenho, prevalência de bugs e os desafios do uso de linguagens como C++.</li>
<li>O artigo também questiona a priorização da eficiência do desenvolvedor em detrimento da eficiência do usuário, com menção específica à falta de motivação financeira para evitar o uso do Docker para implementação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/">O Google se posiciona em relação à Internet aberta e pressiona por uma regulamentação inconstitucional</a></h2>
<ul>
<li>O Google estabeleceu uma nova estrutura de política destinada a proteger as crianças on-line, introduzindo etapas como verificação de idade e supervisão aprimorada dos pais.</li>
<li>Os críticos afirmam que essa política pode afetar negativamente as empresas menores e restringir a liberdade na Internet, refletindo preocupações sobre motivações corporativas e possíveis influências políticas.</li>
<li>A conversa também se estende a tópicos como conteúdo NSFW, regulamentação governamental e censura nas mídias sociais, enquanto outras notícias de tecnologia informam sobre um acordo de processo de marca registrada, uma reversão de multa e planos para banda larga em toda a cidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990031">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate detalha os tópicos associados à regulamentação da Web e à segurança infantil, destacando as preocupações relacionadas às ações potencialmente censoras do Google por meio de navegadores seguros.</li>
<li>As sugestões para proteger as crianças on-line incluem o início de uma configuração de &quot;conteúdo seguro&quot; nos sistemas operacionais, a obrigatoriedade de filtros de Internet para os pais e a verificação da segurança dos sites das crianças.</li>
<li>Também são levantados desafios importantes na implementação dessas soluções, abrangendo aspectos relacionados a medidas de verificação de idade, certificações de sites e equilíbrio entre tecnologia e outros fatores sociais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf">Leitor SumatraPDF</a></h2>
<ul>
<li>O SumatraPDF é um leitor de código aberto que suporta vários formatos de arquivo, como PDF, EPUB, MOBI, CBZ e outros.</li>
<li>Disponibilizado para Windows, ele opera sob as licenças (A)GPLv3 e BSD.</li>
<li>Ele tem uma presença significativa no GitHub, com mais de 11 mil estrelas, 1,6 mil bifurcações e contribuições de 48 colaboradores diversos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993575">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico enfoca os méritos e as desvantagens do SumatraPDF Reader, posicionando-o como uma alternativa ao Adobe Acrobat para o processamento de PDFs. Isso inclui a compatibilidade com a plataforma, o tamanho leve e os aprimoramentos recentes.</li>
<li>A conversa também aborda a necessidade de ferramentas de edição de PDF de código aberto sem interrupções e os desafios de analisar e renderizar arquivos PDF, indicando a complexidade dos fluxos de trabalho de PDF.</li>
<li>Embora o SumatraPDF seja elogiado por seu desempenho e facilidade de navegação nas páginas, os usuários encontraram problemas de impressão e congelamento no Mac. Recursos adicionais, como a capacidade de arrastar as guias para novas janelas, também são desejados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration">A Mazda dá um tapa no desenvolvedor com um pedido de cessação e desistência por integração de casa inteligente DIY</a></h2>
<ul>
<li>A Mazda emitiu uma ordem de cessação e desistência para um desenvolvedor que criou um código-fonte aberto que aprimorava a funcionalidade dos carros da Mazda, afirmando que ele violava direitos autorais e replicava recursos existentes.</li>
<li>O desenvolvedor cumpriu a ordem para evitar ações legais, o que causou decepção entre os proprietários de Mazda que usaram o código para melhorar a experiência de dirigir.</li>
<li>Esse incidente gera debates sobre o equilíbrio entre a segurança cibernética, as leis de direitos autorais e o conceito de uso justo, juntamente com a possível desconsideração das preferências dos clientes por personalização e autonomia em seus veículos por parte de uma montadora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990990">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Mazda enfrentou incidentes de controvérsia devido à sua relutância em permitir a personalização e o acesso de terceiros aos seus veículos, enviando cartas de cessação e desistência e avisos de remoção DMCA aos desenvolvedores que criaram várias integrações.</li>
<li>A montadora justificou suas ações citando motivos legais, de segurança e de direitos autorais, mas os críticos argumentam que ela está limitando a personalização por motivos de lucro e responsabilidade.</li>
<li>A discussão ressalta as dificuldades de interoperabilidade e a diminuição do senso de propriedade no mundo digital, com os comentaristas expressando descontentamento com a DMCA e sugerindo formas alternativas de proteger os desenvolvedores e o código-fonte aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954">Mulher vence batalha legal de 12 anos contra o Google</a></h2>
<ul>
<li>A Dra. Janice Duffy, de Adelaide, concluiu sua luta legal de 12 anos contra o Google, tendo vencido dois processos por difamação contra o gigante da tecnologia.</li>
<li>O caso se concentrou na publicação pelo Google de conteúdo difamatório de um site em sua página de mecanismo de pesquisa, mesmo após as solicitações de Duffy para a remoção do conteúdo.</li>
<li>Embora os detalhes do acordo sejam confidenciais, esse caso enfatiza a tensão emocional e financeira de tais processos e pode levar a uma maior responsabilidade das empresas de mecanismos de pesquisa no monitoramento mais vigilante de seu conteúdo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37983903">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma mulher ganhou um processo de 12 anos contra o Google por causa de sugestões difamatórias de preenchimento automático, determinando a responsabilidade do Google por essas sugestões e estabelecendo um precedente para sua remoção mediante notificação.</li>
<li>Vários casos, incluindo outro na Austrália, refletem o debate em andamento sobre a responsabilidade do mecanismo de pesquisa por conteúdo difamatório, o &quot;direito de ser esquecido&quot; e o equilíbrio entre a liberdade de expressão e a proteção da reputação.</li>
<li>A discussão se estende a questões de registros criminais públicos e privacidade, questionando ainda mais a responsabilidade e a regulamentação dos mecanismos de busca no tratamento de conteúdo potencialmente difamatório.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mthiim/dilithium-java">Implementação em Java de um algoritmo criptográfico resistente à computação quântica</a></h2>
<ul>
<li>Este texto aborda uma implementação em Java do algoritmo Dilithium, uma alternativa criptográfica pós-quântica ao RSA (Rivest-Shamir-Adleman) e ao ECC (criptografia de curva elíptica).</li>
<li>Essa implementação oferece suporte a três níveis de segurança e inclui funções para geração de chaves, assinatura, verificação e serialização/desserialização de chaves.</li>
<li>É explicitamente declarado que essa implementação não se destina ao uso em produção e não oferece garantia, mas o código pode ser acessado livremente sob a licença Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37984404">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se concentra no desenvolvimento de um algoritmo criptográfico resistente a quantum em Java, com ênfase na ausência atual de bibliotecas prontas para produção e em perspectivas promissoras.</li>
<li>São discutidos os desafios da proteção de dados em longo prazo e os possíveis riscos associados à implementação desses novos algoritmos devido ao avanço da computação quântica.</li>
<li>A criptografia híbrida, uma combinação de criptografia pós-quântica e tradicional, é sugerida como uma possível solução, embora com preocupações sobre sua confiabilidade e efeitos em moedas digitais como o Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians">Governo do Reino Unido vigia mídias sociais de professores assistentes</a></h2>
<ul>
<li>O Departamento de Educação do governo do Reino Unido tem monitorado e documentado a atividade de mídia social de educadores que expressam críticas às políticas educacionais.</li>
<li>Esses registros podem ter impactos potenciais sobre as carreiras profissionais de assistentes de ensino, bibliotecários, entre outros educadores.</li>
<li>As medidas de vigilância vão além dos educadores, com tentativas de silenciar os críticos das políticas do governo. O Departamento ainda não fez comentários sobre casos individuais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37987573">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O governo do Reino Unido está supostamente monitorando as contas de mídia social de professores assistentes, provocando debates sobre privacidade e liberdade de expressão.</li>
<li>Os críticos consideram a vigilância e as supostas ações punitivas contra aqueles que criticam as políticas do governo como um exagero.</li>
<li>As discussões no tópico também abordam a posição do país em relação aos direitos de privacidade e liberdade de expressão versus sua ênfase na vigilância e a necessidade de câmeras de vigilância para a segurança nacional, refletindo opiniões diferentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/">Cleveland lança plano para fornecer banda larga barata</a></h2>
<ul>
<li>Cleveland está investindo US$ 20 milhões em fundos de auxílio à COVID para banda larga acessível e fez uma parceria com a SiFi Networks para estabelecer uma rede de fibra de US$ 500 milhões sem custo para os contribuintes.</li>
<li>Essas iniciativas têm como objetivo desafiar o domínio de grandes ISPs, como AT&amp;T e Charter, que frequentemente ignoram áreas de baixa renda e de minorias.</li>
<li>Embora as redes de banda larga de propriedade da comunidade possam potencialmente reduzir os custos e aumentar a concorrência, os possíveis obstáculos incluem ações judiciais dos provedores existentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37988483">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Cleveland iniciou um novo serviço de banda larga acessível e de alta velocidade, contribuindo para a discussão mais ampla sobre iniciativas municipais de banda larga e controle governamental das conexões de rede.</li>
<li>Essa iniciativa provocou um debate sobre as vantagens e desvantagens do controle de rede do governo, em que alguns o veem como um meio de aprimorar o serviço e a transparência, enquanto outros expressam preocupação com o possível uso indevido de energia.</li>
<li>Essa discussão ressalta a necessidade de aumentar a concorrência no mercado de banda larga e o papel do governo em garantir o acesso à banda larga acessível, conforme evidenciado pelas frustrações em Baltimore com os altos preços da Comcast e a falta de concorrência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/">Como o macOS gerencia os núcleos virtuais no Apple Silicon?</a></h2>
<ul>
<li>Este artigo trata do gerenciamento de núcleos virtuais pelo macOS nos chips de silício da Apple, apresentando dois tipos de núcleos de CPU: Núcleos de eficiência (E) e núcleos de desempenho (P).</li>
<li>O macOS aloca esses núcleos de acordo com as configurações de Qualidade de Serviço (QoS) de um aplicativo, determinando como os núcleos podem ser usados para otimizar o desempenho do aplicativo.</li>
<li>Ele discute os desafios do uso de máquinas virtuais (VMs) em hosts de silício da Apple, ou seja, a incapacidade de alocar núcleos de forma eficaz e a falta de benefícios associados à eficiência energética.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991295">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo examina como o macOS gerencia núcleos virtuais em seu Apple Silicon e como a AMD e a ARM implementam o processamento big-little, o que sugere uma discussão sobre a prontidão do setor de tecnologia para a computação heterogênea.</li>
<li>Ele enfatiza a função significativa dos agendadores do sistema operacional (SO) na determinação da alocação de núcleos; isso pode estar relacionado a questões como desempenho em jogos e problemas com o Docker no macOS.</li>
<li>O artigo também discute afinidades de thread em programas de espaço de usuário, gerenciamento de marcadores e guias em navegadores da Web, o uso de grupos de guias pelo Chrome e a capacidade de FPGAs em processadores especializados, destacando a eficiência da arquitetura de núcleo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950">Como correr 50% mais rápido sem energia externa (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo mostra que um dispositivo de exoesqueleto semelhante a uma catapulta pode melhorar a velocidade de corrida em mais de 50%, o que significa o potencial dos exoesqueletos robóticos sem motor para melhorar o desempenho humano.</li>
<li>Os pesquisadores sugerem uma abordagem inovadora com molas de rigidez variável presas aos membros, o que pode permitir que os seres humanos excedam a velocidade natural de corrida.</li>
<li>As discussões sobre os requisitos físicos e as limitações da corrida aumentada indicam a necessidade de mais inovações de engenharia para exoesqueletos de corrida. Além disso, os vários artigos e patentes mencionados fornecem uma infinidade de fontes para pesquisas ampliadas sobre essa tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37989875">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda na ideia de usar dispositivos com molas para melhorar a velocidade e a eficácia da corrida, discutindo modelos populares como os tênis Nike Vaporfly e Alphafly.</li>
<li>Ele discute os possíveis tratamentos para a fascite plantar, uma condição dolorosa nos pés que afeta muitos atletas.</li>
<li>O artigo debate ainda a validade de puxar os pedais para cima para melhorar o desempenho do ciclismo e faz referência a um estudo sobre o aumento da eficiência da corrida com a fixação de molas nos pés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/">1Password detecta &quot;atividade suspeita&quot; em sua conta interna do Okta</a></h2>
<ul>
<li>O 1Password, um gerenciador de senhas, notou atividades suspeitas em uma conta interna fornecida pelo Okta, um serviço de identidade e autenticação que recentemente sofreu uma violação de segurança.</li>
<li>Apesar da atividade suspeita, o 1Password confirmou que não houve violação dos dados do usuário ou de sistemas vulneráveis; as investigações estão em andamento para determinar como o invasor acessou a conta.</li>
<li>Esse incidente é o segundo ataque direcionado conhecido contra um cliente da Okta e sugere a possibilidade de que mais clientes sejam envolvidos em um futuro próximo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993702">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O resumo se aprofunda em uma violação de segurança nas contas internas da Okta, gerando preocupações sobre as medidas de segurança implementadas pela empresa.</li>
<li>A conversa debate exaustivamente os méritos e deméritos do gerenciamento de senhas por meio de serviços on-line, as complexidades das vulnerabilidades de software e pondera sobre a auto-hospedagem versus o uso de provedores de identidade de terceiros.</li>
<li>Ele chama a atenção para uma violação de segurança via Okta que afetou o 1Password, um gerenciador de senhas amplamente utilizado, promovendo uma discussão sobre a necessidade de um cofre descentralizado para o gerenciamento de senhas e críticas à autenticação centralizada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marceltheshell.org">Marcel the Shell</a></h2>
<ul>
<li>O Marcel é um shell contemporâneo que aprimora a composição ao canalizar valores Python em vez de cadeias de caracteres.</li>
<li>Ele permite que os usuários passem entre comandos de tipos e objetos incorporados que representam arquivos e processos.</li>
<li>Mais informações e orientações ao usuário podem ser obtidas em seu tutorial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991746">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A comunidade de tecnologia está debatendo ativamente a necessidade de um novo shell no Linux, com sugestões como PowerShell e Marcel surgindo.</li>
<li>Marcel surge como um ponto focal na discussão; é um shell baseado em Python conhecido por seus atributos fáceis de usar e pela compatibilidade com objetos Python.</li>
<li>Os usuários demonstram curiosidade sobre o empacotamento do Marcel para o Nix e aconselham melhorias para o site do Marcel, indicando participação ativa e interesse compartilhado no desenvolvimento do projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/">MSW 2.0 - Trabalhador de serviço simulado</a></h2>
<ul>
<li>O autor está apresentando o MSW 2.0, uma atualização importante da biblioteca Mock Service Worker, que inclui aprimoramentos significativos, como uma API pública refinada e suporte às primitivas da API Fetch.</li>
<li>A atualização torna obsoleta a necessidade de polyfills e aprimora a compatibilidade com o Node.js, tornando os manipuladores de solicitações do MSW mais reutilizáveis e adaptáveis.</li>
<li>A versão inclui não apenas correções de bugs e aprimoramentos, mas também algumas mudanças significativas; no entanto, são fornecidas diretrizes detalhadas de migração. O autor agradece calorosamente aos colaboradores e incentiva o patrocínio adicional para impulsionar o desenvolvimento futuro do projeto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985777">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem gira em torno das experiências benéficas com o MSW (Mock Service Worker) e a OpenAPI no desenvolvimento da Web, incluindo maior produtividade e processo de desenvolvimento simplificado.</li>
<li>Os usuários elogiam a capacidade do MSW de gerar código e criar APIs simuladas, simplificando o fluxo de trabalho.</li>
<li>Outro recurso exclusivo e apreciado é a capacidade do MSW de executar o servidor simulado em ambientes de navegador e servidor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Alguma vez foi publicado algum postmortem do Starfighter?</a></h2>
<ul>
<li>A Starfighter, uma startup de contratação fundada por veteranos da HN, utilizou um teste no estilo CTF/Microcorrupção para fins de recrutamento.</li>
<li>Infelizmente, a empresa fechou. Os motivos por trás desse fechamento permanecem não especificados, pois nenhuma análise post-mortem parece ter sido escrita.</li>
<li>O uso de um teste do tipo Capture The Flag (CTF) ou Microcorrupção no recrutamento é uma abordagem inovadora, que demonstra a perspectiva exclusiva da empresa no processo de contratação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate gira em torno dos desafios do processo de contratação no setor de tecnologia, citando problemas com a confiabilidade das credenciais e a ineficácia de determinados métodos de triagem.</li>
<li>Os participantes destacam a necessidade de métodos alternativos de avaliação, enfatizando a importância das recomendações pessoais e da experiência anterior na avaliação de candidatos.</li>
<li>A discussão traz à tona a possibilidade de programas de aprendizagem e mudanças no processo de contratação para corresponder melhor às funções sênior, refletindo sobre as dificuldades que as startups enfrentam no setor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/">A NASA acaba de enviar uma atualização de software para uma espaçonave a 12 bilhões de quilômetros de distância</a></h2>
<ul>
<li>A NASA transmitiu uma atualização de software para a Voyager 2, localizada a mais de 12 bilhões de milhas da Terra, na esperança de evitar os mesmos problemas que a Voyager 1 enfrentou no ano passado.</li>
<li>A atualização, que levou 18 horas para ser concluída, foi planejada como uma apólice de seguro para estender a vida útil da sonda.</li>
<li>A NASA tem planos de usar a Voyager 2 como teste. Se for bem-sucedido, o mesmo patch será aplicado à Voyager 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37995119">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A NASA transmitiu com sucesso uma atualização de software para a espaçonave Voyager 2, situada a 12 bilhões de milhas da Terra, mostrando a proeza da engenharia e o trabalho em equipe envolvidos nessa missão de 50 anos.</li>
<li>A natureza específica da atualização e seu tamanho não foram divulgados, mas nota-se que a Voyager 2 opera em computadores personalizados com memória limitada, o que indica desafios técnicos significativos.</li>
<li>A publicação destaca a impressionante manutenção contínua da espaçonave Voyager 2 após 40 anos e introduz uma discussão mais ampla relacionada ao espaço, incluindo os recursos da NASA e comparações com outras entidades, como a SpaceX.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Desencanto com o software" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Desencanto%20com%20o%20software&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2024%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-23]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/10/23&#39;</h2>
<h1>2023-10-23</h1>
<h2><a href="https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system">Quem lucra mais com o desconcertante sistema de saúde dos Estados Unidos?</a></h2>
<ul>
<li>O sistema de saúde americano enfrenta dificuldades como a falta de pessoal e os altos custos.</li>
<li>A complexidade do sistema não apenas beneficia imensamente alguns intermediários, mas também contribui significativamente para esses desafios, conforme ilustrado por eventos como a greve dos funcionários da Kaiser Permanente e as negociações de preços de medicamentos do Medicare.</li>
<li>Apesar dos altos gastos com o sistema de saúde nos EUA, os resultados de saúde estão atrasados em comparação com outros países ricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976309">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico de discussão abrange vários aspectos do sistema de saúde americano, com tópicos que abordam sua complexidade, ineficiência e altos custos.</li>
<li>Entre os debates estão comparações entre o vício em drogas e em tabaco, a aplicação das regras da FDA, o processo de aprovação de leis nacionais e comparações entre os sistemas de saúde dos EUA e da Europa.</li>
<li>Os participantes reconheceram que o sistema de saúde tem falhas significativas que precisam ser resolvidas, com opiniões diferentes sobre as soluções, incluindo reformas no sistema de saúde, impacto das regulamentações, falta de transparência nos preços e as funções das seguradoras, hospitais e empresas farmacêuticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archmission.org/nanofiche">Nanoficha: armazenamento pequeno, para sempre</a></h2>
<ul>
<li>A Arch Mission Foundation adotou o Nanofiche, um filme à base de níquel projetado pela Stamper Technology, para suas necessidades de arquivamento devido à sua durabilidade e eficiência em ambientes extremos como o espaço.</li>
<li>A nanoficha pode sustentar grandes volumes de dados analógicos sem degradação, oferecendo mais durabilidade e eficiência de espaço do que sua antecessora, a microficha, que é sensível ao meio ambiente e exige uma manutenção cara.</li>
<li>Além de sua robustez e tamanho compacto, a Nanofiche se distingue por sua alta resolução, recursos de segurança patenteados e uma vida útil que deve durar bilhões de anos se não for perturbada no espaço.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978483">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de vários métodos de armazenamento e preservação de dados a longo prazo, incluindo, entre outros, texto analógico, codificação digital, discos ópticos de mídia de vidro, livros, tecnologia Nanofiche e tecnologia Silica da Microsoft.</li>
<li>Há preocupações sobre a praticidade, o custo e a acessibilidade desses métodos de armazenamento, além de céticos que questionam sua viabilidade.</li>
<li>A nova tecnologia de armazenamento que inclui padrões em nanoescala no metal, discos gravados microscopicamente e armazenamento fora da Terra, na Lua, é discutida, com questões sobre sua natureza proprietária, altos custos, legibilidade, durabilidade e viabilidade sendo levantadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide">Guia para iniciantes sobre como criar um laboratório de hacking de hardware</a></h2>
<ul>
<li>O guia mencionado oferece recomendações para a criação de um laboratório de sistemas incorporados, incluindo conteúdos como bancadas de trabalho, proteção contra ESD, equipamentos de solda, estações de ar quente e muito mais.</li>
<li>O guia, que pode ser acessado por meio de um repositório do GitHub, é flexível para vários orçamentos e também incentiva as contribuições dos usuários para melhorias adicionais.</li>
<li>Além da configuração básica do laboratório, ele também detalha as ferramentas para soldagem, osciloscópios, analisadores lógicos, além de utilitários especializados para injeção de falhas e avaliação de segurança de RF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977502">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A publicação enfatiza a importância de montar um laboratório de hacking de hardware, com ferramentas de alta qualidade, como ferros de solda, microscópios e multímetros.</li>
<li>A postagem aborda práticas de medição de tensão, técnicas de soldagem, prevenção de danos por eletricidade estática e discute os prós e contras da solda sem chumbo.</li>
<li>Ele também inclui sugestões do autor sobre ferramentas e recursos essenciais para iniciantes em hacking de hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/">Como fazer uma CPU - uma explicação simples baseada em imagens</a></h2>
<ul>
<li>O artigo oferece um guia simplificado para a criação de uma Unidade Central de Processamento (CPU) usando elementos básicos como pedras e areia; ele apresenta etapas que incluem a purificação do dióxido de silício, a criação de um monocristal de silício e a dopagem estratégica de pastilhas de silício.</li>
<li>O autor reconhece a alta complexidade e a natureza proprietária da produção moderna de CPU, oferecendo mais recursos de pesquisa e esclarecendo os riscos associados ao uso de produtos químicos nesse processo.</li>
<li>O artigo conclui questionando a viabilidade da produção amadora de chips e apresenta o conceito de produção de chips personalizados como um possível negócio de hobby.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976894">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca um processo detalhado, passo a passo, de construção de uma CPU, complementado com imagens ilustrativas.</li>
<li>A seção de comentários expande isso com discussões sobre tópicos associados, como a obtenção dos recursos necessários para criar uma CPU.</li>
<li>Além disso, é iniciado um diálogo comparativo sobre as distinções entre as CPUs atuais e as de duas décadas atrás.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation">Grande renúncia masculina</a></h2>
<ul>
<li>A Grande Renúncia Masculina foi uma mudança histórica na moda masculina ocidental durante o final do século 18, de cores vibrantes e designs ornamentados para simplicidade e utilidade.</li>
<li>Essa mudança, identificada pela primeira vez por John Flügel em 1930, foi notavelmente influenciada pelos ideais do Iluminismo, pela Revolução Francesa e pela percepção social de que os homens são racionais e as mulheres são emocionais.</li>
<li>O movimento estabeleceu roupas de cores escuras, calças e ternos como padrão para o vestuário masculino, abandonando saltos altos e calças justas, persistindo até o movimento de contracultura na década de 1960.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978118">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa a transição histórica da moda masculina, de roupas vibrantes e complexas para peças mais simples no século XIX, e como ela se relaciona com as tendências de estilo contemporâneas.</li>
<li>Ele enfatiza as disparidades culturais na seleção de roupas, a importância dos ternos em diversas cidades e a associação entre moda, autoridade e posição social.</li>
<li>Os participantes compartilham suas perspectivas sobre padrões de estilo e o potencial de promover uma cultura que não seja exclusivamente voltada para a riqueza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/">Dia Mundial da Criptografia: O papel fundamental da criptografia na proteção dos direitos humanos</a></h2>
<ul>
<li>Hoje é o Dia Global da Criptografia, um evento coordenado pela Global Encryption Coalition, que conta com o Projeto Tor entre seus membros. Eles estão refletindo sobre seu trabalho para proteger a criptografia e resistir às tentativas do governo de enfraquecê-la.</li>
<li>Recentemente, o Projeto Tor foi co-anfitrião de um workshop chamado &#39;Encryption&#39;s Critical Role in Safeguarding Human Rights&#39; no Fórum de Governança da Internet, ressaltando a importância do trabalho em equipe internacional e a adesão aos princípios de direitos humanos.</li>
<li>Os participantes do painel defenderam a educação, o treinamento e a capacitação dos formuladores de políticas em criptografia e moderação de conteúdo, consolidando o apelo à ação do Projeto Tor para proteger as tecnologias de preservação da privacidade. Eles estão convidando as pessoas a apoiar sua missão fazendo contribuições ou se inscrevendo como membros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977530">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A premissa central do artigo é a importância da criptografia na proteção dos direitos humanos, especialmente em plataformas de comunicação como o e-mail, observando os pontos fortes e fracos de tais medidas de segurança.</li>
<li>O artigo sugere alternativas às plataformas de comunicação tradicionais, como o Signal, ao mesmo tempo em que discute as limitações da criptografia de ponta a ponta em ambientes comerciais e jurídicos, juntamente com a ausência de padrões de confiança específicos do domínio.</li>
<li>O artigo destaca os debates sobre a função da criptografia na privacidade e na segurança, abordando pontos de vista diferentes em relação à sua necessidade e possível uso indevido, bem como as funções do governo e das grandes empresas de tecnologia nessas discussões.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality">Filhos de pais casados se saem melhor, mas os Estados Unidos estão se movendo na direção oposta</a></h2>
<ul>
<li>Em seu livro, The Two-Parent Privilege (O privilégio de dois pais), a economista Melissa Kearney apresenta dados que sustentam a correlação entre o sucesso dos filhos e o fato de serem criados por pais casados, em comparação com mães solteiras.</li>
<li>O fato de Kearney endossar o casamento gerou reações variadas, com os conservadores encontrando confirmação de suas crenças, enquanto os progressistas consideram isso uma estigmatização das mães solteiras.</li>
<li>Além disso, Kearney destaca as dificuldades econômicas das mães solteiras e a ausência de assistência dos pais ou de outros adultos, o que afeta principalmente os meninos, contribuindo para dificuldades educacionais e possíveis interações com o sistema de justiça criminal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975090">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora vários componentes do casamento, inclusive suas implicações para os filhos, normas sociais, variações culturais, consequências do divórcio e queda nas taxas de casamento.</li>
<li>São discutidos tópicos como papéis de gênero, cuidados infantis comuns, disparidade de riqueza, obstáculos econômicos das mães solteiras e a importância da estabilidade financeira nas decisões conjugais.</li>
<li>Ele ressalta a necessidade de pesquisas e abordagens adicionais para lidar com essas questões e promover uma sociedade sustentável.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/">A maior produtora de cobre da Europa é vítima de uma fraude de metal no valor de US$ 198 milhões</a></h2>
<ul>
<li>A Aurubis AG, a maior produtora de cobre da Europa, relatou um roubo substancial de metais no valor de aproximadamente US$ 198 milhões, levantando suspeitas de envolvimento de pessoas de dentro da empresa.</li>
<li>Acredita-se que o roubo, detectado por meio de uma verificação de inventário, tenha sido orquestrado por meio de faturas de sucata infladas e amostras manipuladas. A empresa afirmou que não participou de nenhuma atividade ilícita.</li>
<li>As perdas foram parcialmente mitigadas por meio do pagamento de seguros e da apreensão de bens dos criminosos. As investigações atuais em andamento pelo Escritório Estadual de Investigação Criminal da Alemanha ressaltam a vulnerabilidade e as preocupações com a segurança no setor de comércio de metais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975944">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O principal produtor de cobre da Europa enfrentou uma escassez substancial de estoque, instigando uma fraude de metal avaliada em US$ 198 milhões, indicando o potencial de manipulação no setor de armazenamento de metais.</li>
<li>Esse incidente enfatiza a deficiência da responsabilidade nos sistemas atuais, levando a discussões sobre má conduta e fraude em grandes organizações como o JPMorgan.</li>
<li>O diálogo também inclui tópicos sobre roubo e desvio de dinheiro nos locais de trabalho e desigualdade salarial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aperturerobotics/bifrost">Bifrost: Um mecanismo de comunicação ponto a ponto com transportes plugáveis</a></h2>
<ul>
<li>O Bifrost é um mecanismo de comunicação ponto a ponto multifacetado, com multiplexação, criptografia e compatibilidade com outras bibliotecas, acomodando vários transportes, protocolos e técnicas de roteamento.</li>
<li>O Bifrost vem com ferramentas para teste e simulação. Os usuários podem interagir com ele por meio de sua API, interface de linha de comando e daemon, facilitando operações como gerenciamento de pares, encaminhamento de fluxos e assinatura de canais pubsub.</li>
<li>O Bifrost pode ser configurado para estabelecer conexões entre pares e gerenciar o tráfego de rede, enfatizando sua utilidade para lidar com uma ampla gama de tarefas de rede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37974879">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Bifrost é um mecanismo de rede ponto a ponto que visa simplificar o desenvolvimento de aplicativos da Internet, eliminando a necessidade de integrar protocolos de comunicação específicos. Os aplicativos variam de sistemas de bate-papo descentralizados a software de compartilhamento de arquivos.</li>
<li>A discussão on-line revela uma falta de clareza sobre o objetivo do Bifrost, o público-alvo, a configuração dinâmica dos componentes e a integração com a biblioteca libp2p, um grupo de protocolos para aplicativos ponto a ponto.</li>
<li>Os comentaristas estão divididos; alguns consideram o Bifrost confuso e sem documentação adequada, enquanto outros o veem como uma possível alternativa às tecnologias existentes. A rede de cópia zero - uma maneira eficiente de transferir dados - e a questão da fila de dados são pontos de discórdia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html">As lições do habitat da Lucasfilm (1990)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo analisa a criação do Habitat da Lucasfilm, um ambiente virtual multiusuário pioneiro em larga escala, com foco nas interações e comportamentos do usuário mais do que em seus aspectos tecnológicos.</li>
<li>Ele se aprofunda nos componentes técnicos do Habitat (como seus gráficos, avatares, regiões, objetos e economia no jogo), nos desafios enfrentados em seu desenvolvimento e na importância de observar e apoiar as ações dos jogadores.</li>
<li>O autor enfatiza a cautela em relação ao acesso do usuário ao nível da infraestrutura, promove um modelo de mundo orientado a objetos juntamente com uma abordagem descentralizada e evolutiva e ressalta a necessidade de discussões e padrões no desenvolvimento do ciberespaço.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977632">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão do Hacker News se concentra no Habitat dos videogames e no tema da preservação de jogos, contemplando a sustentabilidade e a conservação de tais projetos.</li>
<li>Os debates se estendem à qualidade da narrativa e à caracterização do programa de TV &quot;Halt and Catch Fire&quot;, refletindo a interseção da cultura tecnológica e do entretenimento.</li>
<li>O diálogo aborda a história e a evolução dos mundos virtuais, a integração do IRC (Internet Relay Chat) em várias plataformas e os atributos ideais dos jogos multijogador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/">Uber migra microsserviços para uma plataforma multinuvem com Kubernetes e Mesos</a></h2>
<ul>
<li>A Uber melhorou as implementações, o gerenciamento de capacidade, a conformidade e as operações diárias ao simplificar e consolidar seus microsserviços, fazendo a transição de um aplicativo único e grande para aplicativos menores e interconectados.</li>
<li>Usando sua plataforma desenvolvida internamente chamada &#39;Up&#39;, a Uber automatizou a implantação de serviços sem estado e os tornou portáteis em qualquer zona de disponibilidade e provedores de nuvem pública.</li>
<li>A empresa migrou efetivamente mais de 4.000 serviços para a nuvem usando o &#39;Up&#39;, resultando em economia de custos e eficiência significativas. Os planos futuros incluem mais migração para a nuvem, automatização do fornecimento de código, aumento da segurança da implementação e organização de todos os serviços sem estado em uma única plataforma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975276">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Uber fez a transição de seus microsserviços para uma plataforma de várias nuvens utilizando Kubernetes e Mesos, o que trouxe maior portabilidade.</li>
<li>A discussão inclui os desafios e as vantagens do uso de microsserviços, além das complexidades da operação de um empreendimento global como o Uber. Tópicos como registro, rastreamento e respostas de API de stubbing são abordados.</li>
<li>A publicação também enfatiza a importância da comunicação e da colaboração eficazes e especula sobre o futuro da pilha de tecnologia da Uber e o número de microsserviços usados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/">O Rivian R1T é o primeiro veículo elétrico a vencer a mais longa competição off-road dos EUA</a></h2>
<ul>
<li>O Rivian R1T, um veículo elétrico (EV), tornou-se o primeiro EV a conquistar a vitória no Rebelle Rally, a mais longa corrida off-road da América.</li>
<li>O rali, agora em seu oitavo ano, tem duas funções: é uma competição para equipes exclusivamente femininas e um banco de testes para a Rivian, onde eles recebem feedback inestimável dos participantes para ajustar a tecnologia e os recursos de seus veículos.</li>
<li>O esforço conjunto para fornecer infraestrutura de carregamento de veículos elétricos em áreas remotas para o rali também foi notável, envolvendo parcerias com empresas para fornecer carregadores de hidrogênio verde ao longo do percurso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980323">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Rivian R1T, um veículo elétrico, triunfou em competições off-road nos EUA, provocando debates sobre os méritos e as limitações dos SUVs e caminhões elétricos para off-road.</li>
<li>Há preocupações com os altos custos de reparo de EVs, como o Rivian R1T; essas discussões abordam inovações em potencial e o surgimento de uma competição de veículos elétricos exclusiva para mulheres.</li>
<li>As opiniões estão divididas sobre a necessidade de entusiasmo com relação a carros novos e a falta de variedade nos veículos convencionais, com foco especial nas opções de personalização disponíveis para os veículos da Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/">OpenTelemetry em escala: Usando o Kafka para lidar com tráfego intenso</a></h2>
<ul>
<li>A SigNoz, uma plataforma de código aberto para monitorar e acompanhar o desempenho de aplicativos, obteve um financiamento de US$ 6,5 milhões.</li>
<li>A empresa destaca a vantagem de usar vários coletores OpenTelemetry para aumentar a escalabilidade, minimizar o tráfego de rede e realizar a filtragem de dados.</li>
<li>A SigNoz também recomenda o uso do Apache Kafka, uma plataforma de streaming que lida com dados em tempo real, como um intermediário confiável para ingestão e armazenamento em buffer de dados, fornecendo configurações YAML para implementar essas estratégias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978060">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem explora como empresas como a Datadog e a New Relic utilizam o Kafka para gerenciar o tráfego volumoso de ingestão.</li>
<li>Ele aborda a questão da ausência de um limitador de taxa nos componentes do OpenTelemetry, levando a uma possível sobrecarga do armazenamento de back-end. O uso do memcached pelo Grafana para armazenamento em cache é sugerido como uma solução para aliviar esse impacto.</li>
<li>São examinadas várias metodologias e alternativas para obter o processamento semântico exatamente uma vez e gerenciar o Kafka, levando em conta fatores como escalabilidade, desempenho, custo, retenção de dados e a capacidade de lidar com picos de tráfego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/">Como criar suas próprias imagens assustadoras de olhos mágicos (autostereogramas)</a></h2>
<ul>
<li>A postagem do blog oferece um guia abrangente sobre a criação de imagens de autostereograma usando código C++, incluindo instruções detalhadas e conselhos para otimizar o processo.</li>
<li>Ele descreve como as imagens coloridas e de profundidade podem ser combinadas para obter um efeito 3D, potencialmente útil no desenvolvimento de jogos.</li>
<li>O autor reconhece os principais desafios, como a obtenção de gradientes suaves, e convida à discussão sobre possíveis soluções. Os comentaristas participam da conversa com suas experiências e percepções pessoais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977938">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno dos autostereogramas, ou imagens do Magic Eye, com usuários compartilhando experiências e técnicas para visualizar as imagens 3D ocultas.</li>
<li>Alguns tópicos da conversa incluem desafios na percepção das imagens e comparações com outros métodos de visualização em 3D.</li>
<li>Os participantes também exploram o potencial de integração de estereogramas em videogames e assuntos associados, como imagens do Magic Eye e amplificadores estéreo em áudio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics">Os assassinatos nos EUA estão caindo a uma taxa histórica</a></h2>
<ul>
<li>As taxas de homicídios nos EUA diminuíram consideravelmente, mas a percepção do público está atrasada devido à subnotificação e às narrativas recorrentes de crimes.</li>
<li>Apesar da política orientada pelo medo, os eleitores estão mudando para estratégias de prevenção ao crime centradas na prevenção.</li>
<li>O artigo discute uma série de atividades políticas na Califórnia, incluindo a nomeação de Laphonza Butler para o Senado e várias campanhas de arrecadação de fundos de indivíduos como Adam Schiff, Katie Porter, Barbara Lee e uma candidatura ao Senado de Christina Pascucci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980609">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute a discrepância entre a tendência de queda nas taxas de homicídio dos EUA e a percepção do público sobre o crime, explorando várias perspectivas para explicar essa desconexão.</li>
<li>Ele menciona fatores como o registro e a denúncia de outros tipos de crime, o impacto de um policiamento menos agressivo, tendências históricas de redução de crimes violentos e como esses elementos estão moldando as percepções das pessoas.</li>
<li>O papel da mídia, a comparação entre a taxa de criminalidade de Seattle e de outras cidades, a influência do presidente sobre o crime e o conceito de punição coletiva estão entre outros tópicos abordados, sugerindo as complexidades da percepção do crime.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Quem lucra mais com o desconcertante sistema de saúde dos Estados Unidos?" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Quem%20lucra%20mais%20com%20o%20desconcertante%20sistema%20de%20sa%C3%BAde%20dos%20Estados%20Unidos%3F&subheading=segunda-feira%2C%2023%20de%20outubro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>