<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 10:09:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-16]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/16&#39;</h2>
<h1>2023-11-16</h1>
<h2><a href="https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500">Blender, um jovem de 16 anos, vence o concurso Jovem Animador do Ano do Reino Unido</a></h2>
<ul>
<li>O concurso Young Animator of the Year UK oferece suporte e recursos para jovens animadores no Reino Unido.</li>
<li>Os animadores podem participar da competição e enviar seus trabalhos pelo site da competição.</li>
<li>A competição é apoiada pelo Blue Zoo Animation Studio e tem uma política de privacidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282166">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Euan, um jovem de 16 anos, recebeu o prêmio de jovem animador do ano no Reino Unido por sua animação criada no Blender.</li>
<li>A animação recebeu feedback positivo, com pequenas críticas em relação a movimentos específicos.</li>
<li>Os espectadores ficaram impressionados com o talento, a habilidade, a execução técnica e a criatividade do adolescente mostrados na animação, que foi comparada ao trabalho de Ian Hubert.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/">O poder da promoção mútua: Uma solução para a crise de descoberta de sites pequenos</a></h2>
<ul>
<li>Discute-se a dificuldade de descobrir sites pequenos na Internet.</li>
<li>A solução de criação e compartilhamento de listas de favoritos é proposta para promover e descobrir sites interessantes.</li>
<li>O autor enfatiza que a promoção dos sites uns dos outros pode promover uma comunidade florescente de sites pequenos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276951">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo e a discussão estão centrados no problema da capacidade de descoberta de sites pequenos e no desejo de uma experiência mais aberta e diversificada na Internet.</li>
<li>Os participantes expressam frustração com as plataformas de mídia social e os desafios de promover sites pequenos.</li>
<li>As sugestões de soluções incluem diretórios de links com curadoria, extensões de navegador de bookmarking e o uso de feeds RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/">Liberando o potencial dos GPTs: De dejargonizadores a intérpretes de código</a></h2>
<ul>
<li>O OpenAI DevDay apresentou a introdução dos GPTs, bots de bate-papo personalizáveis que podem ser compartilhados com outras pessoas.</li>
<li>Os GPTs criados pelo autor, como o Dejargonizer e o JavaScript Code Interpreter, são destacados.</li>
<li>Os GPTs podem ser privados ou públicos e estão disponíveis exclusivamente para assinantes do ChatGPT Plus, com discussões sobre vários projetos criados usando modelos GPT, seus desafios e limitações.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277926">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o uso de GPTs em chatbots e levanta preocupações sobre comportamento oculto e prompts.</li>
<li>Os participantes compartilham suas experiências e pensamentos sobre GPTs, incluindo discussões sobre modelos de IA, transparência, confiança e considerações éticas.</li>
<li>A conversa também aborda tópicos como as limitações dos seres humanos em comparação com a IA, preocupações com a privacidade, integração de dados personalizados e melhorias no GPT-3.5 e no RLHF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html">Otimização de código: Aumentando os Ifs e diminuindo os Fors</a></h2>
<ul>
<li>Para escrever um código mais eficiente e livre de bugs, considere a possibilidade de empurrar as instruções condicionais (ifs) para a função do chamador em vez de mantê-las dentro da função chamada.</li>
<li>A operação em lotes de objetos em vez de entidades individuais pode levar a um melhor desempenho, reduzindo os custos de inicialização e proporcionando flexibilidade na ordem de processamento.</li>
<li>A combinação dessas duas regras pode otimizar ainda mais o código e aumentar a eficiência geral.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38282950">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a ideia de otimizar o código priorizando a capacidade de alteração e a correção em relação ao desempenho.</li>
<li>Ele enfatiza a importância de um bom design de código, arquitetura e o uso de retornos antecipados e cláusulas de proteção.</li>
<li>A discussão inclui as vantagens e desvantagens de transferir as verificações condicionais e os loops para o chamador e de lidar com valores NULL, bem como a tomada de decisões no código e os prós e contras de seguir as diretrizes de codificação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html">Wasm: Uma ferramenta poderosa para desenvolvimento web e muito mais</a></h2>
<ul>
<li>O site oferece uma lista de reprodução de batidas de Hip Hop Lo-fi no Spotify.</li>
<li>O site fornece informações e exemplos sobre o uso do WebAssembly (Wasm), que é um bytecode de baixo nível executado na Web.</li>
<li>Os exemplos no site demonstram vários conceitos do Wasm, criando recursos comuns em aplicativos maiores, ferramentas de ecossistema, recursos de linguagem e usando o Wasm fora do navegador.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38276075">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O WebAssembly (WASM) está sendo discutido como uma opção viável para a criação de bibliotecas entre linguagens, com possíveis benefícios para sandboxing e segurança.</li>
<li>Está sendo feita uma comparação entre o WASM e outras tecnologias, como COM e Lua.</li>
<li>O potencial do WASM como substituto do JavaScript no navegador está sendo explorado, ao mesmo tempo em que se consideram as limitações do uso do WebGL/Canvas para a interface do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://razberry.substack.com/p/btree-factorio">Árvores B: Uma implementação no popular jogo Factorio</a></h2>
<ul>
<li>O artigo discute a implementação de B-Trees no jogo Factorio, um jogo de construção de fábricas.</li>
<li>As B-Trees são descritas como árvores binárias grossas com várias chaves e ponteiros, usadas para pesquisa e armazenamento eficientes de grandes quantidades de informações.</li>
<li>O autor demonstra a implementação de uma árvore de pesquisa binária e de uma árvore B no Factorio, destacando a complexidade da criação de uma árvore B devido à sua maior capacidade de informação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38279459">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A publicação examina a aplicação de princípios de ciência da computação, especificamente árvores B, na otimização de projetos de correias no jogo Factorio.</li>
<li>Ele explora a utilização de divisores e inseridores para classificar e filtrar itens em esteiras.</li>
<li>A conversa se aprofunda no conceito de &quot;meta&quot; jogabilidade e discute as limitações de determinadas ferramentas do jogo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html">Cirurgiões dos EUA realizam com sucesso um inovador transplante de olho inteiro</a></h2>
<ul>
<li>Cirurgiões de Nova York realizaram o primeiro transplante de olho inteiro do mundo em um homem que sofreu ferimentos graves causados por um choque elétrico.</li>
<li>O procedimento envolveu o transplante de todo o olho esquerdo, incluindo o suprimento de sangue e o nervo óptico, de um doador para o receptor.</li>
<li>Embora não se saiba ao certo se o homem recuperará a visão no olho transplantado, os especialistas estão otimistas e estudam técnicas avançadas, como a regeneração do nervo óptico e a terapia genética, para melhorar a restauração da visão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277412">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Cirurgiões norte-americanos realizaram o primeiro transplante de olho inteiro em uma operação de transplante facial, com o objetivo de restaurar a visão de um paciente com olhos danificados e um cérebro saudável.</li>
<li>Embora o cérebro do paciente recebesse sinais do olho transplantado, ele não conseguia enxergar, o que levou a questionamentos sobre as diferenças na visão e como o cérebro interpreta os dados visuais.</li>
<li>As discussões em torno do procedimento envolvem a certificação do cirurgião, os desafios dos transplantes oculares, os possíveis benefícios da neuroplasticidade, a utilidade de olhos parcialmente funcionais, as taxas de doação de órgãos e o ceticismo sobre a regeneração do nervo óptico. O sucesso do procedimento e as chances de o paciente recuperar a visão permanecem incertos, com opiniões divergentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure">Microsoft revela o Azure Maia 100 e o Azure Cobalt 100: chips personalizados para aprimorar a IA na nuvem e os serviços gerais de nuvem</a></h2>
<ul>
<li>A Microsoft criou seu próprio chip de IA, o Azure Maia 100, e uma CPU baseada em Arm, o Azure Cobalt 100, para sua infraestrutura de nuvem.</li>
<li>Esses chips foram projetados para melhorar o desempenho e a eficiência energética para atender à crescente demanda por recursos de IA.</li>
<li>O chip Azure Maia 100 foi criado especificamente para cargas de trabalho de IA na nuvem, enquanto a CPU Azure Cobalt é para serviços gerais de nuvem. Ambos estarão disponíveis em 2024, com o objetivo de oferecer aos clientes mais opções de infraestrutura e reduzir a dependência da Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38278171">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Microsoft está se juntando ao Google e à Amazon no desenvolvimento de chips de silício personalizados para seus serviços de nuvem, sinalizando uma mudança em direção ao design interno de chips.</li>
<li>O artigo discute os desafios de entrar no setor de fabricação de semicondutores e o domínio da TSMC no mercado de fabricação de chips.</li>
<li>O envolvimento da Microsoft no desenvolvimento de chips de IA e a possível aquisição da OpenAI são mencionados, destacando o foco da empresa na tecnologia de IA.</li>
<li>A tentativa malsucedida da Microsoft de adquirir a Nintendo e sua aquisição de um estúdio em dificuldades no setor de jogos são discutidas.</li>
<li>O monopólio da NVIDIA em treinamento e sua concorrência com o chip Gaudi da Intel são mencionados, juntamente com a importância do software na seleção de uma plataforma de nuvem.</li>
<li>Os chips de IA da Microsoft, Maia e Cobalt, são detalhados, mostrando o compromisso da empresa em desenvolver seus próprios chips.</li>
<li>A tendência das empresas de desenvolver seus próprios chips e o potencial dos processadores ARM são discutidos.</li>
<li>A vantagem da NVIDIA no mercado é atribuída ao seu ecossistema de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/">O modelo de meteorologia de IA GraphCast supera os métodos convencionais na previsão do tempo: Estudo do Google</a></h2>
<ul>
<li>O modelo de meteorologia de IA do Google DeepMind, GraphCast, superou os métodos convencionais de previsão do tempo ao prever as condições climáticas globais com até 10 dias de antecedência, de acordo com um estudo publicado na Science.</li>
<li>A GraphCast superou o sistema do Centro Europeu de Previsões Meteorológicas de Médio Prazo (ECMWF) em 90% das métricas, demonstrando um desempenho superior.</li>
<li>O modelo de IA pode prever centenas de variáveis meteorológicas em um minuto, oferecendo velocidade e precisão, mas é considerado um complemento às técnicas existentes, não um substituto. O ECMWF e o Met Office do Reino Unido também estão trabalhando em seus modelos de IA para previsão do tempo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277430">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O estudo do Google mostra que a tecnologia de IA superou a previsão do tempo tradicional pela primeira vez.</li>
<li>Isso sugere que as previsões meteorológicas futuras poderão se tornar muito mais precisas com o uso da IA.</li>
<li>O estudo destaca o potencial da IA para melhorar vários aspectos da previsão do tempo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release">Firefox habilitará o Wayland por padrão na próxima versão</a></h2>
<ul>
<li>O navegador Firefox agora terá o Wayland ativado por padrão depois de dois anos, após o fechamento de um bug da Mozilla que considerou o backend do Wayland pronto para lançamento.</li>
<li>Essa alteração será implementada no Firefox 121, programado para ser lançado em 19 de dezembro.</li>
<li>Isso, juntamente com outros avanços no Wayland, indica que 2024 será um ano importante para o desktop Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281264">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Mozilla Firefox está considerando habilitar o Wayland como o protocolo padrão para ambientes de desktop Linux, substituindo o X Window System.</li>
<li>Os usuários têm opiniões diferentes sobre o Wayland, com alguns elogiando seu desempenho e qualidade de renderização, enquanto outros criticam sua complexidade e a necessidade de soluções adicionais.</li>
<li>As discussões também se concentram na estabilidade do software, nas experiências com o Wayland em diferentes aplicativos e no impacto da mudança nos usuários que atualmente usam o X11.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections">O uso excessivo de antibióticos na Austrália está causando o aumento de infecções resistentes a medicamentos</a></h2>
<ul>
<li>O uso excessivo de antibióticos na Austrália está fazendo com que infecções comuns se tornem resistentes aos medicamentos.</li>
<li>Mais de um terço da população recebeu pelo menos uma prescrição de antimicrobiano em 2022, indicando um aumento em relação ao ano anterior.</li>
<li>A Austrália tem a sétima maior taxa de prescrição de antimicrobianos do mundo, e o uso indevido e excessivo de antibióticos contribui para o aumento de infecções resistentes a medicamentos. O relatório enfatiza a necessidade de mudar a expectativa cultural de que os antibióticos sejam uma solução para todos os problemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38281137">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O uso excessivo de antibióticos na Austrália, especialmente na produção de gado, está contribuindo para o aumento de infecções resistentes a medicamentos.</li>
<li>Há preocupações sobre o impacto dos antibióticos na resistência aos antibióticos em humanos, bem como sobre as consequências econômicas e ambientais do uso de antibióticos na pecuária.</li>
<li>Há um debate em torno dos possíveis riscos à saúde do consumo de carne e das práticas de prescrição de médicos na Austrália e nos EUA.</li>
<li>Experiências e opiniões pessoais sobre o uso de antibióticos são compartilhadas, com alguns indivíduos expressando preocupações sobre a saúde intestinal e a prescrição excessiva.</li>
<li>A Austrália ocupa o 7º lugar em termos de uso excessivo de antibióticos, destacando a necessidade de alternativas acessíveis devido à crescente resistência aos medicamentos.</li>
<li>A eficácia da água e o efeito placebo na melhoria da saúde também são discutidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/">Diretor do FBI se opõe à exigência de mandado para a Seção 702 da FISA</a></h2>
<ul>
<li>O diretor do FBI, Christopher Wray, opõe-se a uma proposta de exigência de mandado para dados coletados por meio da polêmica disposição da Seção 702 da FISA, argumentando que ela proibiria efetivamente seu uso.</li>
<li>A Seção 702 permite que o governo dos EUA espione as comunicações de estrangeiros fora dos EUA e deve expirar no final de dezembro, a menos que seja renovada pelo Congresso.</li>
<li>Um projeto de lei bipartidário foi apresentado para renovar a Seção 702 com novas limitações e exigências de mandado para vigiar as comunicações de pessoas dos EUA, mas o FBI e a Casa Branca consideram a exigência de mandado uma &quot;linha vermelha&quot;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38277105">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A controvérsia gira em torno da exigência de mandado para a Seção 702 da FISA e das preocupações relacionadas ao possível abuso e à falta de responsabilidade.</li>
<li>Os críticos argumentam que os mandados só devem ser emitidos se os padrões legais forem atendidos, expressando ceticismo quanto à integridade dos diretores do FBI.</li>
<li>A discussão também abrange a eficácia e os possíveis abusos dos tribunais da FISA, a necessidade de transparência e o equilíbrio entre a segurança nacional e os direitos de privacidade.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Blender, um jovem de 16 anos, vence o concurso Jovem Animador do Ano do Reino Unido" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Blender%2C%20um%20jovem%20de%2016%20anos%2C%20vence%20o%20concurso%20Jovem%20Animador%20do%20Ano%20do%20Reino%20Unido&subheading=quinta-feira%2C%2016%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-15]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/15&#39;</h2>
<h1>2023-11-15</h1>
<h2><a href="https://wiki.blender.org/wiki/Reference/Release_Notes/4.0">Blender 4.0: Atualizações interessantes e alterações de compatibilidade</a></h2>
<ul>
<li>O Blender 4.0 foi lançado em 14 de novembro de 2023, com atualizações e aprimoramentos significativos em várias áreas, como animação, rigging, modelagem e muito mais.</li>
<li>A versão inclui alterações no formato de malha e novos requisitos de compatibilidade para placas de vídeo.</li>
<li>A atualização também traz aprimoramentos em áreas como nós de geometria, sombreamento, texturização, ciclos e interface do usuário, entre outros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262315">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários se aprofundaram em diferentes tópicos relacionados ao Blender, como suas notas de lançamento, perspectivas de emprego em animação e o uso de álgebra linear e programação em renderização e animação de personagens.</li>
<li>O sucesso do Blender como um projeto de código aberto e o desenvolvimento de sua interface de usuário também foram discutidos.</li>
<li>Os usuários compararam o Blender ao software da Adobe e exploraram o potencial de um recurso integrado de compartilhamento de recursos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20231110IPR10118/child-sexual-abuse-online-effective-measures-no-mass-surveillance">Parlamento da UE toma medidas para proteger as crianças contra o abuso sexual on-line</a></h2>
<ul>
<li>O Comitê de Liberdades Civis aprovou novas medidas para proteger as crianças contra o abuso sexual infantil on-line.</li>
<li>Os provedores de Internet seriam obrigados a avaliar o risco de uso indevido de seus serviços e a tomar medidas para evitar o abuso sexual de crianças.</li>
<li>Se as medidas de prevenção falharem, ordens de detecção validadas pelo tribunal poderão ser usadas para localizar material ilegal, e um Centro de Proteção à Criança da UE será estabelecido para fazer cumprir as regras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261415">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Comitê de Liberdades Civis do Parlamento da UE removeu os requisitos de controle de bate-papo e criptografia protegida na proposta de regulamentação de controle de bate-papo, mas as negociações para finalização ainda estão pendentes.</li>
<li>Foram levantadas preocupações sobre o possível uso indevido de mensagens de digitalização para materiais de abuso sexual infantil.</li>
<li>A rejeição de backdoors na criptografia e na varredura de mensagens privadas pelo Parlamento da UE é vista como uma vitória para os defensores da privacidade, mas as empresas de tecnologia podem fazer lobby para obter isenções.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/graphcast-ai-model-for-faster-and-more-accurate-global-weather-forecasting/">O modelo de IA GraphCast do Google revoluciona a previsão do tempo e supera os métodos tradicionais</a></h2>
<ul>
<li>O Google desenvolveu um modelo de IA chamado GraphCast que pode fazer previsões meteorológicas de médio alcance mais precisas e rápidas em comparação com os métodos tradicionais.</li>
<li>O modelo prevê as condições climáticas com até 10 dias de antecedência, permitindo alertas antecipados de eventos climáticos extremos, como ciclones e enchentes.</li>
<li>O GraphCast é treinado em dados meteorológicos históricos usando aprendizado de máquina e redes neurais gráficas, superando o sistema de simulação meteorológica padrão ouro do setor em termos de precisão e fornecendo melhores previsões para o clima futuro.</li>
<li>O código do modelo é de código aberto, permitindo que cientistas e meteorologistas de todo o mundo se beneficiem dele, podendo salvar vidas e apoiar a tomada de decisões críticas em vários setores e sociedades.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264641">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Google DeepMind desenvolveu um novo modelo de previsão meteorológica de IA chamado GraphCast, que combina dados de vários modelos meteorológicos numéricos usando aprendizado de máquina para aumentar a precisão.</li>
<li>As discussões giram em torno das limitações das APIs existentes, da disponibilidade de dados meteorológicos históricos e da integração de dados sobre eventos extremos.</li>
<li>Existem benefícios e desafios potenciais do uso do aprendizado de máquina na previsão do tempo, bem como a concorrência no setor. Essa tecnologia pode ter implicações para vários setores que dependem de previsões meteorológicas precisas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/reptar.html">Bug em determinados processadores pode causar estado de falha, representando um risco de segurança para os provedores de nuvem</a></h2>
<ul>
<li>Várias equipes de pesquisa do Google descobriram um bug em determinados processadores que pode fazer com que eles entrem em um estado de falha, resultando em comportamento imprevisível e parada do sistema.</li>
<li>O bug envolve o uso de prefixos rex redundantes e o recurso FSRM (fast short repeat move).</li>
<li>A Intel lançou um microcódigo atualizado e uma solução alternativa para resolver essa vulnerabilidade, que tem sérias implicações de segurança para os provedores de nuvem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266773">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O &quot;Reptar&quot; é uma vulnerabilidade de CPU que aciona exceções de verificação de máquina e paradas de processador, que foi descoberta pelo Google e por outras equipes de pesquisa.</li>
<li>O artigo discute o impacto do &quot;Reptar&quot; nas CPUs AMD e destaca os desafios enfrentados no design da CPU.</li>
<li>Outra vulnerabilidade que afeta os processadores Intel é mencionada, podendo causar falhas no sistema. O artigo também explora o uso de métodos formais no projeto da CPU e as possíveis interrupções decorrentes do compartilhamento de recursos de computação. A complexidade das CPUs modernas e a possível influência da IA no projeto da CPU também são mencionadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/google-sues-men-who-weaponized-dmca-notices-to-crush-competition-231114/">O Google processa indivíduos por usarem notificações de remoção DMCA fraudulentas para esmagar a concorrência</a></h2>
<ul>
<li>O Google iniciou um processo legal contra dois indivíduos do Vietnã acusados de enviar falsos avisos de remoção DMCA usando 65 contas do Google.</li>
<li>Os réus supostamente abusaram do sistema de notificação e remoção, fazendo-se passar por entidades respeitáveis para remover conteúdo legítimo e prejudicar os negócios do Google.</li>
<li>O Google pretende levar os réus à justiça e está buscando indenização por danos e honorários advocatícios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262124">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Google tomou medidas legais contra duas pessoas que enviaram avisos falsos de DMCA em uma tentativa de sufocar a concorrência.</li>
<li>Essa ação judicial chama a atenção para as falhas no sistema DMCA e enfatiza a importância de reformas para evitar futuros abusos.</li>
<li>Os indivíduos visados pela ação judicial do Google usaram avisos DMCA falsos para suprimir a concorrência, revelando um aspecto preocupante do sistema atual.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iihs.org/news/detail/vehicles-with-higher-more-vertical-front-ends-pose-greater-risk-to-pedestrians">Veículos com extremidades frontais mais altas e verticais aumentam o risco para os pedestres: Estudo</a></h2>
<ul>
<li>Descobriu-se que os veículos com extremidades dianteiras mais altas e mais verticais representam um risco maior para os pedestres, de acordo com a pesquisa do IIHS.</li>
<li>Os veículos com altura de capô acima de 40 polegadas têm cerca de 45% mais probabilidade de causar fatalidades em atropelamentos de pedestres em comparação com aqueles com altura de capô de 30 polegadas ou menos e perfil inclinado.</li>
<li>Os veículos com capô com altura entre 30 e 40 polegadas e extremidade dianteira cega também aumentam o risco para os pedestres. O estudo enfatiza a importância de projetar veículos com extremidades dianteiras mais baixas e grades angulares para reduzir o perigo para os pedestres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38267588">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão abrange várias áreas, como segurança veicular, regulamentações, preferências do consumidor e planejamento urbano.</li>
<li>Os principais tópicos incluem o efeito do design do veículo na segurança dos pedestres, a exigência de regulamentações e penalidades mais rigorosas para acidentes, a correlação entre regulamentações e tamanho do carro/eficiência de combustível, o aumento da popularidade de SUVs e caminhões e as vantagens e desvantagens de diferentes modos de transporte.</li>
<li>A conversa apresenta uma gama diversificada de perspectivas, destacando a complexidade da direção e do transporte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2023/11/13/a_lot_of_damage_in_grindavik/">Muitos danos em Grindavík: Terremotos e deformações afetam edifícios e infraestrutura</a></h2>
<ul>
<li>A cidade de Grindavík, na Islândia, sofreu danos causados por terremotos e uma deformação que se move em direção a uma intrusão de magma subterrânea.</li>
<li>Uma grande fissura surgiu na cidade, danificando edifícios e infraestrutura, como um cano de água quente e o centro esportivo.</li>
<li>Os moradores tiveram tempo limitado para recolher seus pertences e as equipes de resgate estão de prontidão, embora nenhum prédio tenha sido completamente destruído. As autoridades estão monitorando a situação de perto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263294">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A cidade de Grindavík, na Islândia, está enfrentando um aumento na atividade sísmica e na deformação da terra, o que leva à possibilidade de uma erupção vulcânica.</li>
<li>A cidade foi evacuada, e há preocupações sobre o impacto na população da Islândia e no único aeroporto internacional do país.</li>
<li>As fontes confiáveis de informações recomendadas incluem o canal do YouTube de um professor de geologia e o site do Icelandic Meteorological Office.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/dotnet/announcing-dotnet-8/">.NET 8: A versão LTS mais recente com aprimoramentos de desempenho e produtividade</a></h2>
<ul>
<li>O .NET 8 foi anunciado como a versão mais recente do Long-Term Support (LTS) da plataforma de desenvolvimento.</li>
<li>Ele traz melhorias de desempenho, estabilidade e segurança, além de aprimoramentos de plataforma e ferramentas.</li>
<li>O .NET 8 permite o desenvolvimento de aplicativos inteligentes nativos da nuvem e serviços de alto tráfego que podem ser dimensionados sob demanda.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38264937">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões estão centradas em diferentes aspectos do ecossistema .NET, incluindo experiências positivas, áreas de crescimento e o desenvolvimento de aplicativos multiplataforma.</li>
<li>Os participantes sugerem estruturas alternativas, como Xamarin e Livecode, para o desenvolvimento de UI multiplataforma e discutem os desafios nessa área.</li>
<li>Alguns participantes expressam sua preferência por Go devido à sua simplicidade e aos recursos entre plataformas, mas observam limitações no desenvolvimento de GUI e na interoperabilidade com C++.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2023/">Backblaze informa redução nas taxas de falha de unidade no terceiro trimestre de 2023</a></h2>
<ul>
<li>A Backblaze monitorou mais de 263.992 unidades de disco rígido (HDDs) e unidades de estado sólido (SSDs) em seus data centers no terceiro trimestre de 2023.</li>
<li>A taxa de falha trimestral para todas as unidades diminuiu de 2,2% para 1,47% em comparação com o trimestre anterior.</li>
<li>A Backblaze aposentou 4.585 unidades de 4 TB antigas e monitorará de perto um pequeno número de unidades que excederam a temperatura máxima para comparar suas taxas de falha com unidades que operam dentro das especificações do fabricante. A taxa geral de falhas durante a vida útil de todas as unidades permaneceu consistente em cerca de 1,4%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38263435">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute o impacto da temperatura na vida útil dos discos rígidos e sugere a comparação de unidades com temperaturas estáveis com aquelas com flutuações.</li>
<li>A importância do descarte de dados e a segurança da criptografia são enfatizadas, observando a necessidade de destruir fisicamente os discos rígidos.</li>
<li>Os comentários dos usuários abrangem tópicos como confiabilidade da unidade, software de backup e experiências do usuário, com experiências positivas compartilhadas juntamente com preocupações sobre erros de firmware e a confiabilidade de determinadas soluções de backup.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/nuclear-power-plant-2666199640">Os EUA voltam a entrar no setor de combustível nuclear com a produção bem-sucedida de combustível de urânio</a></h2>
<ul>
<li>A Centrus Energy alcançou um marco significativo ao produzir com sucesso seu lote inicial de combustível de urânio.</li>
<li>Essa conquista significa o retorno dos Estados Unidos ao setor de combustível nuclear.</li>
<li>O desenvolvimento é particularmente significativo para reatores avançados, destacando a importância dessa conquista.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38272132">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de várias facetas da energia nuclear, como a reentrada dos EUA no mercado de combustível nuclear e as preocupações com a segurança.</li>
<li>Também inclui uma comparação de custos entre a energia nuclear e o carvão, bem como a possibilidade de reprocessamento do combustível usado.</li>
<li>A conversa se aprofunda nos desafios, limitações, vantagens e desvantagens da energia nuclear, incluindo sua integração com baterias na rede elétrica e a adoção de energias renováveis pela China.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/11/14/rivian-software-update-bricks-infotainment-system-fix-not-obvious/">A atualização de software da Rivian faz com que o sistema de infoentretenimento não responda, e a correção é difícil de ser feita</a></h2>
<ul>
<li>Uma atualização de software da Rivian causou o mau funcionamento do sistema de infoentretenimento, deixando-o sem resposta.</li>
<li>Uma solução para corrigir o problema não está disponível no momento ou não é facilmente acessível.</li>
<li>No momento, os usuários estão enfrentando dificuldades com seus sistemas de infoentretenimento da Rivian devido a essa atualização de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38266340">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra nas atualizações de software no setor automotivo, destacando os riscos e os desafios da implantação de atualizações em um grande número de dispositivos.</li>
<li>Os tópicos abordados incluem a importância de testes e implementações em fases, bem como a garantia de que as atualizações de software não causem problemas críticos.</li>
<li>Os debates giram em torno das complexidades dos sistemas de infoentretenimento, do uso de atualizações OTA e dos possíveis riscos de atualizar o software enquanto se dirige. Também há críticas dirigidas à Rivian por um erro recente de atualização de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thomask.sdf.org/blog/2023/11/14/rust-without-crates-io.html">Reduzindo a dependência do crates.io: Uma abordagem alternativa para o empacotamento do Rust</a></h2>
<ul>
<li>O autor levanta preocupações sobre a dependência exclusiva do crates.io como um repositório para o código Rust e propõe um método de distribuição alternativo semelhante às distribuições Linux, como o Debian.</li>
<li>O autor elogia a equipe de empacotamento de Rust do Debian por organizar uma coleção de bibliotecas Rust, o que reduz os riscos de dependência associados à dependência exclusiva do crates.io.</li>
<li>Essa abordagem alternativa aumenta a confiança do autor em usar o Rust no futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261539">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora os desafios de usar bibliotecas de terceiros e gerenciar dependências em linguagens como C e C++, incluindo dificuldades de configuração de compilação, problemas de manutenção e problemas de compatibilidade de versão.</li>
<li>O sistema de empacotamento do Rust, crates.io, é destacado como uma solução para esses desafios, oferecendo melhor controle sobre as dependências e garantindo a compatibilidade.</li>
<li>A necessidade de medidas de segurança aprimoradas, como a proteção contra ataques à cadeia de suprimentos, é enfatizada, juntamente com a importância de gerenciar dependências com segurança e utilizar ferramentas de varredura e repositórios de bibliotecas com curadoria.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yorickpeterse.com/articles/a-decade-of-developing-a-programming-language/">Desenvolvimento de uma linguagem de programação: Desafios, dicas e percepções</a></h2>
<ul>
<li>O autor discute sua experiência e seus desafios no desenvolvimento da linguagem de programação Inko, incluindo a decisão de mudar para a tipagem estática e as dificuldades de auto-hospedagem e geração de código.</li>
<li>É essencial criar uma linguagem e um ecossistema sólidos, com desafios de desempenho, suporte a plataformas, sintaxe e aquisição de usuários.</li>
<li>Recomenda-se concentrar-se na semântica e usar a sintaxe existente ao criar protótipos, com orientação de recursos e comunidades específicos.</li>
<li>Aumentar a base de usuários e as bibliotecas requer tempo e investimento, priorizando inicialmente a funcionalidade em detrimento do desempenho.</li>
<li>O desenvolvimento de um idioma amplamente utilizado e bem-sucedido leva pelo menos 10 a 15 anos de desenvolvimento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38261982">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Compreender os usuários-alvo e os problemas é fundamental ao desenvolver uma linguagem de programação.</li>
<li>A implementação da verificação de tipos pode ser um desafio, e é recomendável começar com linguagens mais simples.</li>
<li>Há um debate entre a tipagem gradual e a tipagem estática, com alguns defendendo os benefícios da tipagem gradual para a detecção de bugs e a documentação, enquanto outros preferem a tipagem estática.</li>
<li>A escolha entre digitação estática e dinâmica deve se basear na preferência individual e na produtividade.</li>
<li>A integração da tipagem dinâmica em linguagens estaticamente tipadas também é discutida.</li>
<li>A discussão enfatiza as várias abordagens de design de linguagem e verificação de tipos, os desafios que elas apresentam e os prós e contras de diferentes sistemas de tipagem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/lapce/lapce/releases/tag/v0.3.0">Lapce Editor 0.3.0 lançado com novos recursos e correções de bugs</a></h2>
<ul>
<li>A última versão do lapce Public Notifications Fork no GitHub é a versão 0.3.0, que apresenta vários novos recursos e alterações.</li>
<li>Esta versão inclui uma reescrita com a interface do usuário Floem, uma reimplementação da lente de conclusão e a opção de usar o Lapce no Linux.</li>
<li>Além disso, ele implementa a funcionalidade vim-motion de várias linhas para operações de remoção, exclusão, pesquisa e substituição, e inclui correções de bugs.</li>
<li>O lançamento recebeu feedback positivo de 114 pessoas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38262775">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Lapce Editor é um editor de código-fonte aberto que está sendo comparado a editores populares como o VSCode e o Sublime Text.</li>
<li>Ele é elogiado por sua velocidade e funcionalidade, mas alguns usuários se preocupam com a falta de recursos.</li>
<li>Um recurso de destaque em potencial é o suporte a plug-ins/extensibilidade, mas o projeto ainda está em fase inicial de desenvolvimento e pode ser aprimorado.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Blender 4.0: Atualizações interessantes e alterações de compatibilidade" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Blender%204.0%3A%20Atualiza%C3%A7%C3%B5es%20interessantes%20e%20altera%C3%A7%C3%B5es%20de%20compatibilidade&subheading=quarta-feira%2C%2015%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-14]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/14&#39;</h2>
<h1>2023-11-14</h1>
<h2><a href="https://matthew.science/posts/occupancy/">Criação de um sensor de ocupação para uma biblioteca de campus usando ESP32 e um banco de dados sem servidor</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência na criação de um sensor de ocupação usando um ESP32 e um banco de dados sem servidor.</li>
<li>Eles implantaram o sistema com sucesso em uma biblioteca do campus depois de superar vários desafios.</li>
<li>O autor também criou um pequeno hashset para escanear dispositivos e coletar dados sobre a movimentação dos alunos.</li>
<li>Os planos futuros para o projeto são mencionados, e são fornecidas fontes relacionadas à detecção de ocupação e aos aplicativos de IoT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38252566">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda vários tópicos, incluindo a construção de sensores de ocupação, a criação de gabinetes de projetos eletrônicos e o projeto de dispositivos IoT usando o chip ESP32.</li>
<li>Também abrange o trabalho com a tecnologia Bluetooth, o desenvolvimento de microcontroladores de baixo custo e o rastreamento de movimento e ocupação usando Bluetooth.</li>
<li>As discussões exploram diferentes métodos, desafios e soluções para cada tópico, mostrando a natureza em evolução e as possíveis aplicações dessas tecnologias.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/nepal-tiktok-ban-social-media-854846a42ef566fa296ddaacd0099447">Nepal proíbe o TikTok por perturbar a harmonia social</a></h2>
<ul>
<li>O governo do Nepal proibiu o TikTok devido a preocupações com a perturbação social e a circulação de materiais indecentes.</li>
<li>O governo está solicitando que as plataformas de mídia social se registrem, estabeleçam um escritório de ligação no Nepal, paguem impostos e cumpram as leis e regulamentações do país.</li>
<li>O motivo da proibição e o fato de o TikTok ter se recusado a atender às solicitações do Nepal ainda não estão claros. O TikTok, de propriedade da ByteDance na China, enfrentou uma análise semelhante em outros países com relação à privacidade de dados e à possível influência chinesa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38256810">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Nepal proibiu o TikTok devido a preocupações sobre seu impacto na harmonia social, provocando discussões sobre moderação de conteúdo, dependência e influência das plataformas de mídia social.</li>
<li>A proibição provocou conversas sobre as implicações políticas dos aplicativos chineses e a possível manipulação da opinião pública, além de tópicos mais amplos, como cultura de cancelamento, valores ocidentais contemporâneos e atitudes sociais em relação à sexualidade.</li>
<li>Os comentaristas estão levantando questões sobre o controle e a influência da China sobre o TikTok, além de preocupações sobre a privacidade dos dados e a influência de entidades estrangeiras nas plataformas de mídia social. O poder e a influência das corporações multinacionais e os desafios da autorregulação e do vício também estão sendo discutidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jim-nielsen.com/2023/html-web-components/">Componentes da Web versus React: Priorizando o aprimoramento em vez da substituição</a></h2>
<ul>
<li>O autor compara os componentes React aos componentes da Web, destacando que os componentes da Web priorizam o aprimoramento em vez da substituição.</li>
<li>Os componentes da Web podem ser renderizados antes do JavaScript, ao contrário dos componentes React, e enfatizam a capacidade de composição com o HTML existente.</li>
<li>O autor sugere que aumentar e aprimorar o HTML existente é a melhor abordagem para o desenvolvimento da Web a longo prazo e observa que o React está evoluindo para uma composição de componentes mais parecida com o HTML.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251330">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo compara o uso de componentes HTML da Web com estruturas como Vue, React e Angular, discutindo suas limitações e benefícios.</li>
<li>São exploradas considerações como desempenho, disponibilidade de contratação, auditoria, conformidade de acessibilidade e desenvolvimentos futuros no desenvolvimento da Web.</li>
<li>O debate destaca diferentes opiniões sobre a eficácia e a usabilidade de componentes e estruturas da Web, abordando tópicos como flexibilidade, personalização, conveniência e ecossistema.</li>
</ul>
<h2><a href="https://embracethered.com/blog/posts/2023/google-bard-data-exfiltration/">Hackeando o Google Bard: Explorando a injeção de prompt para extração de dados</a></h2>
<ul>
<li>O Google Bard foi atualizado para permitir o acesso ao YouTube, a pesquisas de voos e hotéis e a documentos e e-mails pessoais, tornando-o vulnerável a ataques indiretos de injeção imediata.</li>
<li>O autor demonstrou como a injeção de prompt funciona usando vídeos do YouTube e o Google Docs e descobriu uma vulnerabilidade no Bard que permite a renderização de imagens por meio da injeção de markdown.</li>
<li>A vulnerabilidade foi relatada ao Google e corrigida, destacando o poder de um adversário em um ataque indireto de injeção imediata. A natureza exata da correção é desconhecida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251957">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra nas vulnerabilidades e nos possíveis riscos associados a modelos de linguagem como o Google Bard.</li>
<li>São levantadas preocupações sobre ataques de injeção imediata, engenharia imediata e a falta de depuração.</li>
<li>São mencionadas sugestões para aprimorar os recursos do sistema e incorporar avisos ocultos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/11/20/a-coder-considers-the-waning-days-of-the-craft">O futuro da codificação: Adotando a IA e os conjuntos de habilidades em evolução</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha sua jornada pessoal com a codificação e a mudança de percepção da tecnologia de IA.</li>
<li>Eles questionam a relevância das habilidades tradicionais de codificação e contemplam o futuro da profissão.</li>
<li>O autor enfatiza a importância da paciência, da perseverança e da necessidade de explorar novas tecnologias na programação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38257094">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os modelos de linguagem de IA, como o ChatGPT, têm limitações quando se trata de tarefas de codificação, o que gera preocupações sobre a qualidade e a precisão do código gerado por IA.</li>
<li>Há um debate sobre a função futura da IA no setor de desenvolvimento de software e os possíveis riscos de depender exclusivamente da IA para codificação.</li>
<li>O impacto da IA nos trabalhos de programação e a importância da experiência humana no campo são assuntos de opiniões variadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.canva.dev/blog/engineering/ship-shape/">O Canva apresenta o Shape Assist: Aprimorando formas desenhadas à mão com aprendizado de máquina</a></h2>
<ul>
<li>O Canva lançou o Shape Assist, um novo recurso que utiliza o aprendizado de máquina para reconhecer e aprimorar formas desenhadas à mão em tempo real no navegador.</li>
<li>O recurso melhora a usabilidade e a capacidade de resposta, e pode ser usado off-line.</li>
<li>O Canva treinou uma Rede Neural Recorrente em um conjunto de dados diversificado de formas desenhadas por usuários e implantou o modelo no navegador, eliminando a necessidade de processamento baseado em servidor. O modelo identifica com precisão as formas e as alinha com gráficos vetoriais usando uma abordagem de correspondência de modelos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249214">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Canva introduziu um novo recurso que converte formas desenhadas à mão em designs refinados.</li>
<li>O aprendizado de máquina está sendo utilizado em aplicativos de desenho para aprimorar a experiência e a produtividade do usuário.</li>
<li>A TSMC está utilizando lasers em seu processo EUV, mas enfrenta desafios na otimização de processos com comprimentos de onda mistos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdm.link/2023/11/black-goo-ferrofluid-synths/">Sintetizadores de ferrofluido impressionantes: Love Hultén&#39;s Mesmerizing Incorporation of Black Goo into Custom Instruments (A incorporação hipnotizante de gosma preta em instrumentos personalizados)</a></h2>
<ul>
<li>O designer de instrumentos personalizados Love Hultén criou sintetizadores impressionantes que incorporam ferrofluidos, resultando em visuais hipnotizantes de gosma preta dançante em resposta ao som.</li>
<li>As criações de Love Hultén incluem um KORG minilogue xd e um Twisted Electronics Deton8 transformado em um sintetizador de bateria animado por ferrofluido.</li>
<li>A Love Hultén também oferece outros instrumentos personalizados exclusivos, como o Chunky Mother-32, que combina equipamentos Moog e Roland com um teclado extraível, e prevê um futuro em que tudo se transforma em caranguejos, como visto em seu conceito de caranguejo MIDI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38250913">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Love Hultén criou sintetizadores de ferrofluido que combinam som e imagens usando eletroímãs e ferrofluidos.</li>
<li>O artigo explora a história, os aplicativos e as limitações desses sintetizadores, enfatizando a habilidade artesanal e o design inovador.</li>
<li>Ele também discute diferentes tipos de sintetizadores, seus preços, a criação de sintetizadores modulares personalizados, opções de software gratuito e o uso de ferrofluido para visualizar formas de onda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/reauthorizing-mass-surveillance-shouldnt-be-tied-funding-government">Reautorização da vigilância em massa: A vinculação ao financiamento do governo é preocupante</a></h2>
<ul>
<li>A Seção 702, uma autoridade controversa de vigilância em massa, deverá expirar em dezembro se o Congresso não a renovar.</li>
<li>Há resistência à incorporação de reformas reais na lei, com um esforço para vincular a renovação ao financiamento do governo.</li>
<li>O programa permite a coleta de comunicações entre americanos e estrangeiros sem um mandado, o que gera preocupações com a privacidade. Várias organizações estão se opondo à renovação em sua forma atual e defendendo reformas amplas. Uma coalizão de grupos de direitos civis apresentou a Lei de Reforma da Vigilância Governamental como uma alternativa. A renovação só deve ocorrer com reformas significativas e não como um acréscimo de última hora a um projeto de lei que precisa ser aprovado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254656">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo examina a relação entre a reautorização da vigilância em massa e o financiamento do governo.</li>
<li>Celebridades como Taylor Swift e Kanye West são criticadas por priorizarem o trabalho de caridade em detrimento da defesa de mudanças nas políticas.</li>
<li>As celebridades geralmente evitam se posicionar sobre questões políticas devido ao medo de reações negativas, o que limita sua capacidade de promover mudanças.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.loro.dev/blog/loro-now-open-source">Loro: introdução de uma biblioteca de CRDTs de código aberto para gerenciamento e sincronização eficientes de estados</a></h2>
<ul>
<li>Loro é uma nova biblioteca de código aberto que lida com CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types, tipos de dados replicados sem conflitos) para gerenciamento de estado de alto desempenho e sincronização no desenvolvimento de software local-first.</li>
<li>Os CRDTs simplificam o gerenciamento e a sincronização de estados e são compatíveis com o gerenciamento de estados da interface do usuário.</li>
<li>O Loro oferece recursos como viagem no tempo e colaboração em tempo real e oferece suporte a vários algoritmos e estruturas de dados CRDT. Os planos para desenvolvimento futuro e oportunidades de colaboração também são mencionados na postagem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38248900">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Loro é uma ferramenta de gerenciamento de estado fácil de usar que simplifica a modelagem de dados usando CRDTs, com planos de abordar a migração de dados e a modelagem de longo prazo no futuro.</li>
<li>Os usuários discutem outras ferramentas e estratégias relacionadas ao CRDT, como a declaração de esquema e o uso de CRDTs para colunas de banco de dados com controle de versão.</li>
<li>A Electric, uma ferramenta de sincronização em tempo real, é mencionada com bugs relatados, mas com feedback positivo. As discussões incluem bugs e corrupção no SQLite, soluções alternativas para formas e permissões, resolução de conflitos usando Rich-CRDTs e comparações com outras bibliotecas. O lançamento do Loro é muito aguardado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/11/08/panama-canal-congestion-record-4-million-skip-line/">Congestionamento no Canal do Panamá faz com que armador pague US$ 4 milhões por acesso prioritário</a></h2>
<ul>
<li>Um carregador pagou quase US$ 4 milhões em um leilão realizado pela Autoridade do Canal do Panamá para ter prioridade na passagem pelo canal congestionado.</li>
<li>O Canal do Panamá tem enfrentado um acúmulo de navios devido a uma grave seca, o que levou a restrições implementadas pela autoridade administrativa.</li>
<li>O preço exorbitante do acesso prioritário está fazendo com que outros navios sejam excluídos e não consigam garantir a passagem pelo canal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38254353">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Atualmente, o Canal do Panamá está enfrentando problemas de congestionamento e gerenciamento de água devido a uma seca e à redução da capacidade de armazenamento de água.</li>
<li>Segundo informações, um proprietário de navio pagou US$ 4 milhões para contornar a fila no canal, destacando a urgência da situação.</li>
<li>As discussões estão em andamento, considerando soluções alternativas, como a integração do armazenamento de energia hidrelétrica bombeada, a construção de um canal paralelo ou a exploração de rotas alternativas, além de considerar os custos, a viabilidade e os possíveis impactos ambientais de cada opção.</li>
</ul>
<h2><a href="https://peergos.org/posts/blake3">Vantagens do BLAKE3 em relação ao SHA256: Uma opção criptográfica segura e eficiente</a></h2>
<ul>
<li>O BLAKE3 é apresentado como uma alternativa vantajosa ao SHA256 para fins criptográficos.</li>
<li>É explicado que o BLAKE3 foi desenvolvido por Jean-Philippe Aumasson e outros, enquanto o SHA256 foi projetado pela NSA.</li>
<li>O BLAKE3 é baseado em algoritmos fortes, como ChaCha20 e Salsa20, em contraste com o SHA256, que é baseado no fraco SHA1.</li>
<li>A postagem argumenta que a falta de confiança do NIST/NSA na SHA256 é evidente e destaca a resistência do BLAKE3 a ataques conhecidos em comparação com a SHA256.</li>
<li>O BLAKE3 é descrito como oferecendo recursos de segurança incorporados, sendo mais eficiente em termos de tempo e energia e apresentando bom desempenho em plataformas com circuitos de aceleração SHA256.</li>
<li>É mencionado que o BLAKE3 aproveita os novos aprimoramentos tecnológicos e demonstra alta capacidade de paralelização.</li>
<li>O projeto e a implementação do BLAKE3 envolvem criptógrafos e engenheiros de software, o que o torna altamente eficiente e seguro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249473">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A função de hash Blake3 é comparada à SHA256, considerando fatores como força do algoritmo, velocidade e vulnerabilidade.</li>
<li>A discussão abrange tópicos como predefinições de hash, rastreamento de objetos, desduplicação e desempenho em diferentes plataformas de hardware.</li>
<li>O uso de diferentes funções de hash no VCS, as opções de saída estendidas e a disponibilidade do Blake3 em diferentes sistemas e linguagens de programação também são mencionados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.macchaffee.com/blog/2023/wafs/">Repensando a segurança de aplicativos da Web: Afastando-se dos firewalls de aplicativos da Web</a></h2>
<ul>
<li>O autor critica o uso de WAFs (Web Application Firewalls), afirmando que eles são ineficazes, vulneráveis a desvios e podem ser explorados como um vetor de ataque.</li>
<li>A alta taxa de falsos positivos dos WAFs é enfatizada, levando o autor a sugerir estratégias de segurança alternativas, como isolamento, imutabilidade, análise estática e segurança baseada em recursos.</li>
<li>O autor defende a adoção de abordagens de segurança que priorizem os princípios de segurança por projeto, exigindo uma mudança no setor de segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38255004">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a função dos firewalls de aplicativos da Web (WAFs) no aprimoramento da segurança dos aplicativos da Web.</li>
<li>Há diferentes pontos de vista sobre a importância e a eficácia dos WAFs, além de estratégias alternativas para a segurança de aplicativos Web.</li>
<li>A discussão destaca as complexidades e as restrições associadas à implementação e ao gerenciamento de WAFs, enfatizando a importância de uma abordagem holística que engloba revisões de código, consultas parametrizadas, análise estática e restrições de endpoint.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/DeadlyRedCube/Cathode-Retro">Cathode Retro: emulando a aparência de um sinal de TV NTSC colorido e de uma TV CRT com shaders</a></h2>
<ul>
<li>O Cathode Retro é uma coleção de shaders que reproduzem os efeitos visuais e as características das TVs CRT tradicionais e dos sinais de TV NTSC em cores.</li>
<li>Os shaders podem ser aplicados a qualquer fonte RGB e usados em qualquer resolução, oferecendo recursos como linhas de varredura, ruído, instabilidade de imagem e fantasmas.</li>
<li>A coleção inclui controles para ajustar a tonalidade, a saturação, o brilho e a nitidez, além de oferecer suporte a telas planas e curvas com opções para arredondamento de bordas e cantos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38249742">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os participantes da discussão estão explorando o uso de shaders para recriar a aparência de telas CRT antigas, concentrando-se em telas curvas e reflexos de tela para obter uma estética vintage autêntica.</li>
<li>Os desafios de replicar a renderização CRT são discutidos, bem como o apelo da estética retrô e as diferentes preferências por pixel art nítido ou difuso em diferentes telas.</li>
<li>A importância de obter uma aparência vintage genuína e o papel dos sombreadores nesse processo são os principais tópicos da discussão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jxnl.github.io/instructor/blog/2023/11/05/chain-of-density/">Ganhos de eficiência obtidos por meio de ajuste fino e destilação com GPT-3.5 e Chain of Density</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explica como o método Chain of Density foi implementado usando o Instructor para destilar um modelo GPT-3.5 para corresponder aos recursos de compactação do GPT-4.</li>
<li>A implementação desses métodos levou a uma redução de 20 vezes na latência, uma redução de 50 vezes nos custos e manteve a densidade da entidade.</li>
<li>O artigo fornece informações detalhadas sobre implementação, modelos de dados, validadores pidânticos, instruções de ajuste fino e benchmarks que comparam diferentes modelos. A conclusão enfatiza os ganhos de eficiência obtidos com o ajuste fino e a destilação usando o Instructor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38251842">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O GPT-3.5 pode ser ajustado usando apenas 20 exemplos, o que surpreendentemente produz resultados eficazes na geração de resumos mais inteligentes.</li>
<li>O artigo explora as vantagens de usar modelos menores e os desafios da compactação extrativa.</li>
<li>O uso de dados sintéticos, a destilação e as redes aluno-professor são discutidos como possíveis métodos de treinamento de modelos.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Criação de um sensor de ocupação para uma biblioteca de campus usando ESP32 e um banco de dados sem servidor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Cria%C3%A7%C3%A3o%20de%20um%20sensor%20de%20ocupa%C3%A7%C3%A3o%20para%20uma%20biblioteca%20de%20campus%20usando%20ESP32%20e%20um%20banco%20de%20dados%20sem%20servidor&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%2014%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-13]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/13&#39;</h2>
<h1>2023-11-13</h1>
<h2><a href="https://html-first.com/">HTML First: simplificando o desenvolvimento de software da Web e aumentando a acessibilidade</a></h2>
<ul>
<li>O HTML First é um conjunto de princípios que visa a simplificar e aprimorar o processo de criação de software da Web.</li>
<li>O principal objetivo é tornar a programação da Web mais acessível e reduzir os custos, aproveitando os atributos do HTML e os recursos padrão dos navegadores modernos da Web.</li>
<li>Os princípios incentivam o uso de abordagens simples e bibliotecas que utilizam atributos HTML e, ao mesmo tempo, desencorajam etapas de construção e camadas de ofuscação que tornam o código menos legível e dificultam a compreensão do código-fonte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241304">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões abrangem vários aspectos do desenvolvimento da Web, incluindo HTML, estruturas, bibliotecas, requisitos de projeto e acessibilidade.</li>
<li>Há debates sobre o uso de estruturas complexas para projetos pequenos e os prós e contras de diferentes abordagens.</li>
<li>As discussões também abordam tópicos como selecionadores de data, etapas de compilação, análise de código e seu impacto no desempenho e na experiência do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Jcparkyn/dpoint">A caneta digital D-POINT de código aberto oferece entrada precisa de stylus com seis graus de liberdade</a></h2>
<ul>
<li>A caneta digital D-POINT é uma caneta stylus de código aberto que oferece entrada precisa e de baixa latência usando rastreamento de câmera e medições inerciais.</li>
<li>Ele pode ser usado em qualquer superfície plana e é compatível com webcams de nível de consumidor.</li>
<li>A caneta stylus incorpora várias tecnologias, incluindo detecção de marcadores, correção de rolling shutter e fusão inercial, para melhorar a precisão e reduzir a latência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38243949">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Tecnologias e dispositivos de código aberto estão sendo discutidos para controle e interação mais precisos em ambientes e jogos virtuais.</li>
<li>Os tópicos incluem o uso de vários dispositivos de entrada, limitações de drivers proprietários, possíveis aplicativos em jogos espaciais e o uso de webcams para novos métodos de entrada.</li>
<li>As discussões também abrangem interferometria de onda de matéria baseada no espaço, navegação quântica, painéis de toque, rastreamento de mãos e aplicativos de desenho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://grossack.site/2023/11/08/37-median.html">Valor mediano do segundo fator primo de números inteiros confirmado como 37, de acordo com o livro</a></h2>
<ul>
<li>O livro &quot;Those Fascinating Numbers&quot; destaca um fato intrigante no prefácio sobre o valor médio do segundo fator primo de um número inteiro ser 37.</li>
<li>Após o ceticismo inicial, o autor escreveu o código Sage para testar o fato e confirmou que cerca de metade de todos os números tem um segundo fator primo menor que 37.</li>
<li>A postagem sugere exercícios adicionais relacionados a fatores primos e menciona um trabalho de pesquisa sobre a distribuição de fatores primos e a assintótica da mediana do k-ésimo primo em francês.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38242946">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno da exploração das propriedades e do significado de números como 37, 0 e 1.</li>
<li>Os participantes debatem o conceito do que torna um número interessante e se aprofundam nos princípios matemáticos e nas relações relacionadas a esses números.</li>
<li>Os tópicos abordados incluem fatoração de primos, divisores, truques de base 10, números primos e números triangulares.</li>
</ul>
<h2><a href="https://idlethumbs.social/@ja2ke/111396017651485944">Idlethumbs.social: Uma rede social descentralizada alimentada por Mastodon</a></h2>
<ul>
<li>O idlethumbs.social é uma rede social descentralizada com base no Mastodon.</li>
<li>Os usuários podem criar uma conta, fazer login e pesquisar mídia, enquetes ou conteúdo incorporado na plataforma.</li>
<li>A plataforma permite interações como seguir perfis ou hashtags, favoritar, compartilhar e responder a publicações, bem como interagir a partir de uma conta em um servidor diferente. As estatísticas do servidor também estão disponíveis. Mais informações podem ser encontradas nos sites idlethumbs.social e Mastodon.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240861">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O anúncio do Steam Deck OLED da Valve está sendo elogiado por sua semelhança com uma cena do jogo Portal, provocando discussões sobre os processos de produção de vídeo e o potencial de filmagens geradas por IA.</li>
<li>O suporte da Valve ao Linux e seus produtos, incluindo o Steam Deck, são destacados por sua contribuição para a adoção do sistema operacional na comunidade de jogos.</li>
<li>Outros tópicos de discussão incluem a estrutura de taxas e possíveis melhorias para o aplicativo Steam, diferentes kernels em sistemas operacionais, o fornecedor do painel OLED para o Steam Deck, riscos de queima, reparabilidade e o acessório DeckMate projetado especificamente para o Steam Deck.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journal.hexmos.com/gpu-survival-toolkit/">Acelerando a IA com GPUs: Um kit de ferramentas abrangente para a era da IA</a></h2>
<ul>
<li>As GPUs são cruciais na era da IA devido a seus recursos de processamento paralelo, tornando-as mais eficientes para a execução de modelos de IA.</li>
<li>O artigo fornece um guia sobre a configuração de drivers de GPU CUDA e NVIDIA e apresenta exemplos de gerenciamento de GPUs e otimização de código com a estrutura CUDA.</li>
<li>Ele demonstra a aceleração da GPU com a biblioteca Numba e o TensorFlow para gerar fractais e treinar redes neurais, destacando a importância das GPUs na aceleração de cálculos complexos em vários campos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240421">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno do uso de GPUs no desenvolvimento de IA e dos possíveis benefícios e desafios envolvidos.</li>
<li>Diferentes participantes expressam opiniões variadas sobre a importância do conhecimento de IA para os desenvolvedores e as diferenças de desempenho entre CPUs e GPUs.</li>
<li>O debate também inclui tópicos como a importância de entender o hardware, o domínio do Python na IA, o potencial das instruções multithreading e SIMD para melhorar o desempenho e o uso de ferramentas específicas como Aesara e CUDA para programação de GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stanforddatascience.github.io/best-practices/index.html">Manual do profissional: Enfatizando a pesquisa aberta, rigorosa e reproduzível na era digital</a></h2>
<ul>
<li>O manual enfatiza a importância da pesquisa aberta, transparente e reproduzível.</li>
<li>Ele aborda as limitações de pesquisas que não são amplamente acessíveis e os desafios de replicar trabalhos anteriores.</li>
<li>O manual fornece orientações práticas sobre o projeto do estudo, a análise de dados e a publicação, promovendo práticas de ciência aberta e o compartilhamento de materiais de pesquisa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239728">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários do Hacker News estão discutindo um manual recém-publicado sobre pesquisa aberta, rigorosa e reproduzível.</li>
<li>A conversa inclui discussões sobre o uso do Docker ou de plataformas de computação on-line para criar ambientes de pesquisa reproduzíveis.</li>
<li>Alguns usuários expressam interesse em usar o manual como um recurso para treinar sua equipe de ciência de dados, enquanto outros debatem se a recente controvérsia em torno do presidente da Universidade de Stanford desacredita o trabalho da instituição.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/addicted-losing-how-casino-apps-have-drained-people-millions-n1239604">Aplicativos no estilo cassino drenam milhões de usuários viciados, levantando preocupações sobre a falta de regulamentação</a></h2>
<ul>
<li>A NBC News destacou a natureza viciante dos jogos de cassino para smartphones, que são disfarçados de videogames para contornar as regulamentações de jogos de azar.</li>
<li>Jogos populares como Jackpot Magic e Big Fish Casino têm supervisão mínima, o que faz com que os jogadores se sintam desamparados e se tornem viciados, com alguns gastando milhares de dólares.</li>
<li>Algumas pessoas entraram com ações judiciais para recuperar suas perdas, mas há uma demanda crescente por regulamentações mais rígidas no setor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240212">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra na natureza viciante dos aplicativos semelhantes aos cassinos e dos jogos de azar on-line, provocando debates sobre a necessidade de regulamentação e proibição de tais atividades.</li>
<li>Os participantes também discutem o impacto negativo de vícios como jogos de azar e pornografia, bem como as implicações éticas do trabalho nesses setores.</li>
<li>A conversa se aprofunda na natureza viciante do jogo, em seus mecanismos psicológicos e no papel das empresas de tecnologia na viabilização do comportamento viciante. Além disso, são exploradas a regulamentação e as implicações éticas das atividades semelhantes a jogos de azar em videogames e cassinos virtuais, como as lootboxes. Diferentes participantes têm opiniões contrastantes sobre a gravidade do vício em jogos de azar, a responsabilidade pessoal e a percepção social do jogo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/SW:Speakers">Melhorando o suporte a alto-falantes para o Asahi Linux: Resolvendo limitações e bugs no modelo MacBook Air 13&quot;</a></h2>
<ul>
<li>O projeto Asahi Linux está trabalhando no desenvolvimento de suporte a alto-falantes para o Asahi Fedora Remix, começando com o M1 MacBook Air 13&quot;.</li>
<li>A implementação atual tem limitações e bugs, incluindo problemas de consumo de energia e distorção em volumes altos.</li>
<li>O projeto tem como objetivo fornecer um som equilibrado com recursos como processamento de &quot;graves falsos&quot; e compensação de volume de igual intensidade, e também tem uma implementação de &quot;amplificador inteligente&quot; de código aberto para suporte de segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239503">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O projeto Asahi Linux adicionou DSP avançado para alto-falantes ao Linux, melhorando a qualidade e o volume do som em alto-falantes pequenos sem causar danos.</li>
<li>Historicamente, o Linux tem tido um desempenho de áudio inferior em comparação com outros sistemas operacionais, mas esse avanço ajuda a preencher essa lacuna.</li>
<li>A Asahi Linux está trabalhando em desafios de integração de hardware e desenvolvendo um sistema de proteção de driver de alto-falante de código aberto para aprimorar a experiência de áudio em laptops Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/news/sandisk-extreme-pro-failures-are-due-to-design-flaw">Falha de design responsável por falhas no SanDisk Extreme Pro, de acordo com pesquisa</a></h2>
<ul>
<li>A Attingo, uma empresa de recuperação de dados, identificou falhas de projeto e fabricação como a causa de falhas recentes nas SSDs SanDisk Extreme Pro, o que levou a uma ação coletiva.</li>
<li>As falhas decorrem de componentes que são grandes demais para a placa de circuito, resultando em conexões fracas e maior vulnerabilidade à quebra.</li>
<li>A Western Digital, empresa controladora da SanDisk, não lançou uma atualização de firmware para as unidades afetadas e não se comunicou efetivamente sobre os problemas, que estão afetando várias linhas de produtos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241583">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários estão discutindo as falhas e os defeitos de projeto das SSDs da SanDisk, expressando insatisfação e preocupação com a perda de dados.</li>
<li>As possíveis causas das falhas são mencionadas, incluindo problemas de solda, tamanho dos componentes e erros de firmware.</li>
<li>Alternativas como SSDs da Samsung e HDDs da Seagate são sugeridas como opções mais confiáveis, e é enfatizada a importância de backups regulares e da distribuição dos dados em vários dispositivos e locais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.secondstate.io/articles/fast-llm-inference/">Rust+Wasm: Uma alternativa leve ao Python para inferência de IA</a></h2>
<ul>
<li>A pilha Rust+Wasm está surgindo como uma forte alternativa ao Python para inferência de IA.</li>
<li>O Rust é considerado a linguagem da AGI, e a pilha utiliza o tempo de execução do WasmEdge para execução segura.</li>
<li>O Rust+Wasm oferece vantagens como tamanho menor, velocidade mais rápida, compatibilidade com diferentes dispositivos, execução leve, portabilidade, facilidade de implantação e compatibilidade com vários hardwares.</li>
<li>O artigo fornece instruções sobre como instalar e executar aplicativos Rust+Wasm e menciona a possibilidade de aproveitar a aceleração de hardware por meio do plug-in WasmEdge GGML.</li>
<li>O potencial da pilha para aplicativos de inferência além dos LLMs também é discutido, usando WasmEdge e WASI NN.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38246668">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O projeto tem como objetivo otimizar o desempenho dos LLMs em Macs usando uma versão wasm do llama.cpp.</li>
<li>Há uma discussão sobre os benefícios e as limitações do uso do wasm na execução de modelos de aprendizado de máquina.</li>
<li>O foco do projeto é reduzir o tamanho do binário e garantir a compatibilidade com diferentes sistemas operacionais e dependências de hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arne.me/articles/archive-your-old-projects">Dicas de especialistas para arquivar projetos antigos e futuros</a></h2>
<ul>
<li>O autor sugere uma estratégia para arquivar projetos futuros, incluindo deixar os projetos on-line, criar pastas e subpastas dedicadas para arquivamento off-line, fazer capturas de tela e adicionar um arquivo README para facilitar a consulta.</li>
<li>Eles também recomendam fazer o backup dos bancos de dados e salvar os ativos gerados, bem como salvar os projetos no Internet Archive ou em outras plataformas para fins de segurança.</li>
<li>O autor convida os leitores a compartilharem suas próprias estratégias de arquivamento de projetos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239358">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo enfatiza a importância de arquivar e documentar projetos antigos e fornece insights sobre vários métodos de organização, armazenamento e backup de dados.</li>
<li>Ele destaca o valor de compartilhar projetos e receber feedback, ao mesmo tempo em que enfatiza a importância da redundância e da manutenção de várias cópias independentes dos dados.</li>
<li>O artigo explora diferentes estratégias e tecnologias, incluindo armazenamento em nuvem e dispositivos NAS, e discute considerações sobre criptografia e preservação de longo prazo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/abidlabs/status/1723074108739706959">Gerar imagens rapidamente com o LCM extremamente rápido Lora SD 1.5 para teste de navegador</a></h2>
<ul>
<li>Abubakar Abid lançou um novo produto chamado Blazing Fast LCM Lora SD 1.5.</li>
<li>O produto foi projetado para gerar imagens rapidamente.</li>
<li>Ele pode ser facilmente testado em um navegador.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38241235">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O resumo fornecido é considerado insuficiente devido a informações fragmentadas e incompletas.</li>
<li>Faltam detalhes significativos, o que dificulta a criação de um resumo conciso.</li>
<li>São necessários mais esclarecimentos ou detalhes adicionais para gerar um resumo preciso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2023/11/12/technology/iphone-repair-apple-control.html">O controle da Apple sobre os reparos do iPhone gera um debate sobre o direito de reparo</a></h2>
<ul>
<li>O software da Apple projetado para detectar reparos não autorizados aumentou a dificuldade dos reparos do iPhone, levando os clientes a confiar na Apple ou em centros de reparos autorizados, resultando em preços mais altos.</li>
<li>Os defensores estão pressionando por custos de reparo mais baixos para promover a sustentabilidade e estender a vida útil dos dispositivos, mas a Apple alega preocupações com a segurança como defesa para suas práticas.</li>
<li>Os legisladores estaduais e o governo Biden tomaram medidas para facilitar os reparos; no entanto, os regulamentos não abordam explicitamente o emparelhamento de peças, alimentando o debate contínuo sobre o direito ao reparo. O artigo também aborda vários tópicos relacionados à Apple, incluindo lançamentos de produtos, tendências do setor de tecnologia e as implicações sociais do uso da tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38239640">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo examina o rígido controle da Apple sobre os iPhones, incluindo restrições de acesso a aplicativos, políticas de reparo e medidas de segurança.</li>
<li>Os debates sobre os prós e os contras do controle da Apple são discutidos, com pedidos de maior autonomia do usuário, mantendo a segurança do dispositivo.</li>
<li>A transparência, os regulamentos e as comparações com outras marcas também são explorados em relação ao controle da Apple sobre seus produtos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://free.oberon.org/en/">Oberon gratuito: Um IDE gratuito e multiplataforma para a linguagem de programação Oberon</a></h2>
<ul>
<li>O Free Oberon é um ambiente de desenvolvimento integrado (IDE) multiplataforma gratuito para a linguagem de programação Oberon, que oferece suporte a Unicode e programação gráfica.</li>
<li>Ele faz parte de um projeto maior voltado para o avanço da informática como ciência.</li>
<li>Os usuários podem fazer download e instalar o Free Oberon acessando o arquivo ZIP e executando o arquivo executável. O IDE oferece vários módulos e permite que os usuários forneçam feedback ao desenvolvedor por e-mail.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38240333">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Free Oberon é um IDE multiplataforma fácil de usar, mas que pode ter problemas de compatibilidade com o KDE e o Gnome.</li>
<li>Ele é adequado principalmente como uma ferramenta educacional devido ao acesso limitado às APIs do sistema operacional e à falta de recursos de rede.</li>
<li>O Oberon tem popularidade limitada fora do meio acadêmico, com algum uso em computação científica e desenvolvimento de IoT.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="HTML First: simplificando o desenvolvimento de software da Web e aumentando a acessibilidade" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=HTML%20First%3A%20simplificando%20o%20desenvolvimento%20de%20software%20da%20Web%20e%20aumentando%20a%20acessibilidade&subheading=segunda-feira%2C%2013%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-12]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/12&#39;</h2>
<h1>2023-11-12</h1>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/11/its-still-easy-for-anyone-to-become-you-at-experian/">É assustadoramente fácil se passar por você na Experian: medidas de segurança fracas expostas</a></h2>
<ul>
<li>A conta Experian do autor foi hackeada e ele conseguiu recriá-la usando suas informações pessoais e um endereço de e-mail diferente, revelando medidas de segurança inadequadas.</li>
<li>O processo de autenticação para a criação de contas é fraco, com perguntas de segurança de fácil resposta baseadas em registros públicos.</li>
<li>A Experian envia apenas um e-mail de notificação para alterações de conta sem exigir verificação, o que leva a possíveis vulnerabilidades de segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232767">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca as preocupações e frustrações relacionadas à privacidade, ao roubo de identidade, às agências de relatórios de crédito, à segurança cibernética e ao setor de agências de crédito.</li>
<li>Ele sugere a necessidade de regulamentações mais rígidas, responsabilidade e sistemas alternativos para tratar desses problemas.</li>
<li>A discussão também aborda tópicos como falsificação de identidade, impactos na pontuação de crédito, resolução de fraudes, verificação de identidade e confusão de endereços de e-mail. Há um apelo geral para uma melhor proteção da privacidade, medidas de segurança e reformas no setor de crédito.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Qanat">Antigos sistemas subterrâneos de água chamados Qanats proporcionam um gerenciamento sustentável da água em regiões áridas</a></h2>
<ul>
<li>Os Qanats, também conhecidos como kārīzes, são antigos sistemas de água subterrânea que transportam água de fontes subterrâneas para a superfície sem a necessidade de bombeamento.</li>
<li>Originados no Irã há cerca de 3.000 anos, os qanats são utilizados em vários países do norte da África e do Oriente Médio para fornecer um suprimento de água confiável em regiões áridas.</li>
<li>Os Qanats têm vários usos, incluindo irrigação, fornecimento de água potável, resfriamento e armazenamento de gelo, e provaram ser sistemas de gerenciamento de água sustentáveis e eficazes, prevenindo a desertificação e controlando a salinidade do solo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232243">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Este tópico do Hacker News explora as antigas tecnologias persas de qanats e yakhchals e seu significado histórico.</li>
<li>A conversa se aprofunda na terminologia usada para se referir ao idioma persa e à identidade cultural, especificamente o uso de &quot;farsi&quot; e &quot;persa&quot;.</li>
<li>Outros tópicos abordados incluem a vulnerabilidade dos qanats a danos intencionais, comparações com outros métodos de transporte de água, o declínio dos qanats devido à escassez de água, o gerenciamento de água em diferentes regiões, a etimologia da palavra &quot;qanat&quot; e possíveis avanços no futuro.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mixedname.com/">Descubra os nomes bilíngues para bebês: Uma ferramenta única para pais multilíngues</a></h2>
<ul>
<li>Esse site ajuda os pais a encontrar nomes bilíngues para bebês que funcionam em vários idiomas.</li>
<li>Ele suporta 58 idiomas e sugere nomes que aparecem em ambos os idiomas.</li>
<li>A ferramenta serve para gerar ideias, mas não há garantias quanto à adequação dos nomes sugeridos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38231704">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A escolha de nomes bilíngues para bebês apresenta desafios em termos de pronúncia e escrita em vários idiomas.</li>
<li>Os participantes da discussão compartilham suas experiências e sugerem métodos alternativos para a escolha desses nomes.</li>
<li>Há ceticismo em relação à eficácia dos sites de sugestão de nomes, com ênfase na consideração do contexto cultural, da fonética e do reconhecimento internacional para garantir a precisão e a sensibilidade cultural.</li>
</ul>
<h2><a href="https://go.dev/blog/14years">A versão de código aberto do Go comemora 14 anos com atualizações repletas de recursos e aprimoramentos futuros</a></h2>
<ul>
<li>A versão de código aberto Go está comemorando seu décimo quarto aniversário e obteve sucesso com duas versões repletas de recursos, Go 1.20 e Go 1.21.</li>
<li>O foco dessas versões estava nas melhorias de implementação em vez de novas alterações de linguagem, incluindo a adição de otimização orientada por perfil e compatibilidade aprimorada.</li>
<li>O Go 1.21 introduziu o gerenciamento de cadeia de ferramentas incorporado, integração aprimorada com gopls, novos pacotes para genéricos e registro estruturado, suporte para WebAssembly System Interface (WASI) e aprimoramentos de segurança.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229001">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno da linguagem de programação Go e seus recursos, incluindo tratamento de erros, estabilidade, capacidade de manutenção e viabilidade futura.</li>
<li>Há debates sobre o uso de uniões marcadas e tipos de soma, bem como preocupações sobre a longevidade do Go se o Google perder o interesse.</li>
<li>A discussão também aborda os desafios de compatibilidade e manutenção com outras linguagens de programação, a popularidade do Go em comparação com o Python e o tratamento de panes e exceções.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html">Os desafios de lidar com músicas não convencionais: Um olhar mais atento a nomes estranhos de álbuns, capas confusas e problemas de licenciamento</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explora os desafios exclusivos do gerenciamento de dados de música, incluindo nomes de álbuns bizarros, capas de álbuns problemáticas e títulos de faixas confusos.</li>
<li>Ele destaca as dificuldades de internacionalização e licenciamento no setor musical.</li>
<li>O artigo mostra exemplos de artistas com nomes e títulos de faixas não convencionais, enfatizando a complexidade da organização de dados de música.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229398">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O resumo aborda vários cenários desafiadores no campo da música, incluindo bandas com nomes difíceis de encontrar, confusão causada por nomes de álbuns idênticos e problemas com algoritmos de pesquisa e faixas longas.</li>
<li>Ele também traz tópicos interessantes, como música gerada processualmente e incorporação de anúncios em faixas, lançando luz sobre as complexidades dos títulos de músicas e metadados de música.</li>
<li>A discussão se aprofunda nas complexidades da música, como desafios com caracteres Unicode, agrupamento de álbuns, censura e diferentes convenções de nomenclatura, juntamente com o crescente interesse em microtonalidade e escalas de temperamento não igual na teoria musical.</li>
</ul>
<h2><a href="https://librearts.org/2023/11/radical-redesign-of-gimp/">Revivendo a possibilidade de um redesenho radical do GIMP usando o Dune 3D</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explora a possibilidade de uma reformulação significativa do software de edição de imagens GIMP.</li>
<li>A tentativa anterior de redesenhar o GIMP, chamada Glimpse, não foi bem-sucedida na criação de uma interface de usuário mais limpa.</li>
<li>O artigo apresenta um novo aplicativo chamado Dune 3D como uma possível solução, oferecendo uma barra de pesquisa e um menu para simplificar a complexa funcionalidade do GIMP.</li>
<li>Sugere-se a implementação de dicas de interação, como as do Blender, para tornar o GIMP mais fácil de usar.</li>
<li>O autor está buscando opiniões sobre se seria benéfico reviver o redesenho usando os recursos do Dune 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232334">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os usuários discutem a usabilidade e o design de aplicativos de software como o GIMP e o Inkscape.</li>
<li>Os tópicos incluem design de interface, organização de menus, capacidade de descoberta de recursos e a importância da funcionalidade de pesquisa.</li>
<li>As discussões também abordam os desafios do desenvolvimento de software de código aberto, comparações entre o GIMP e outros programas de edição de imagens e sugestões de melhorias, como interfaces personalizáveis e menus de pizza. As práticas de financiamento e doação do GIMP também são mencionadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/philippta/flyscrape">Flyscrape: Uma ferramenta de raspagem da Web poderosa e fácil de usar em Go</a></h2>
<ul>
<li>O Flyscrape é um raspador da Web que combina a velocidade do Go com a versatilidade do JavaScript, priorizando a extração de dados.</li>
<li>Ele oferece uma série de recursos, incluindo alta configurabilidade, execução autônoma, capacidade de criação de scripts, uma API simples, iteração rápida, cache de solicitações e zero dependências.</li>
<li>O raspador fornece documentação completa e exemplos para facilitar a instalação e o uso.</li>
<li>Ele também inclui uma API de consulta para manipular elementos HTML e uma API HTTP para fazer solicitações.</li>
<li>Os usuários são incentivados a relatar problemas e sugerir melhorias para a ferramenta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230476">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Flyscrape é uma ferramenta de raspagem da Web escrita em Go, adequada para tarefas básicas de raspagem, mas que pode não funcionar bem em projetos mais complexos.</li>
<li>Ele tem limitações na extração de sites do mundo real e não tem paridade total de recursos com o Colly.</li>
<li>No entanto, ele é conveniente para usuários familiarizados com JavaScript e pode ser usado com serviços de terceiros, como o ScrapingBee, para suporte ao navegador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/debunking-myth-anonymous-data">Desmascarando a ilusão dos dados &quot;anônimos&quot;: Por que nossa privacidade está em risco</a></h2>
<ul>
<li>As empresas estão coletando e usando dados pessoais sem consentimento, alegando que os desidentificam, mas muitas vezes eles ainda podem ser reidentificados.</li>
<li>Os dados de localização são especialmente sensíveis e difíceis de desidentificar.</li>
<li>Há uma pressão para gerar conjuntos de dados mais detalhados, mas é fundamental priorizar a privacidade do usuário e obter o consentimento para a coleta de dados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38232378">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora os desafios e as limitações da anonimização de dados pessoais e enfatiza a necessidade de técnicas eficazes de anonimização para proteger a privacidade do usuário.</li>
<li>Ele critica os métodos que removem apenas identificadores diretos e defende abordagens mais avançadas que tornam anônimos os identificadores indiretos e os atributos pessoais.</li>
<li>A seção de comentários levanta preocupações sobre o equilíbrio entre privacidade e utilidade, as dificuldades de se obter o anonimato verdadeiro e os possíveis riscos associados aos dados pseudonimizados. Os aspectos legais e éticos da privacidade dos dados também são discutidos, juntamente com os desafios de garantir o verdadeiro anonimato na coleta de dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoronix.com/news/Plasma-6.0-Wayland-Default">KDE Plasma 6.0: Habilitando o Wayland para melhorar o desempenho e a compatibilidade</a></h2>
<ul>
<li>O KDE Plasma 6.0 terá o Wayland ativado por padrão, levando a um melhor desempenho e compatibilidade.</li>
<li>A atualização trará melhorias significativas para o estilo do aplicativo Breeze, integração de impressoras e suporte para jogos compatíveis com HDR.</li>
<li>Vários outros aprimoramentos também serão incluídos na atualização.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229576">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra em vários tópicos, como KDE Plasma, Wayland, placas de vídeo Nvidia, compatibilidade de software, gerenciadores de janelas, ambientes de desktop e estética de design em sistemas Linux.</li>
<li>Os usuários compartilham suas experiências e opiniões, discutindo aspectos positivos e negativos desses assuntos.</li>
<li>A discussão destaca a natureza subjetiva das preferências de design e os desafios relacionados à compatibilidade e ao desempenho do software em diferentes configurações de hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mailbox.org/en/post/warning-new-outlook-sends-passwords-mails-and-other-data-to-microsoft?nl=e">Microsoft Outlook criticado por enviar dados de usuários para servidores: Preocupações com a privacidade e violações do GDPR</a></h2>
<ul>
<li>A versão mais recente do Microsoft Outlook está sofrendo reações negativas por enviar dados confidenciais do usuário, incluindo senhas e e-mails, para os servidores da Microsoft, o que pode comprometer a privacidade do usuário.</li>
<li>Essa transmissão de dados também pode estar violando os regulamentos do GDPR para clientes empresariais, colocando a Microsoft em risco de enfrentar consequências legais.</li>
<li>O portal alemão de TI, Heise Online, desaconselha o uso do novo Outlook e sugere opções alternativas, como o Thunderbird ou o uso do webmail, para evitar possíveis riscos à privacidade.</li>
<li>O Comissário Federal Alemão para Proteção de Dados e Liberdade de Informação também está alarmado com essa questão e pretende apresentá-la em nível europeu para tratar das preocupações com a privacidade do usuário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38233694">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A versão mais recente do Outlook está transmitindo dados pessoais, incluindo senhas e e-mails, para os servidores da Microsoft, o que gera preocupações sobre as práticas de coleta de dados da empresa.</li>
<li>Os usuários estão frustrados com a inclusão de anúncios no novo programa de e-mail e com a transição de um cliente de e-mail tradicional para um aplicativo da Web.</li>
<li>O uso generalizado do Outlook nos locais de trabalho faz com que muitos usuários não tenham outra opção a não ser usar a nova versão, apesar dessas preocupações e frustrações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/11/meta_youtube_criminal_charges/">Consultor de privacidade contesta Meta e YouTube na Irlanda por suposta vigilância ilegal e coleta de dados</a></h2>
<ul>
<li>A Meta (antiga Facebook) e o YouTube estão enfrentando queixas criminais na Irlanda por supostamente se envolverem em vigilância ilegal de cidadãos da UE por meio de scripts de rastreamento.</li>
<li>O consultor de privacidade Alexander Hanff questionou a Meta por coletar dados sem consentimento explícito e apresentou uma reclamação semelhante contra o YouTube por usar scripts para detectar extensões de bloqueio de anúncios.</li>
<li>Hanff argumenta que ambas as empresas processaram dados para direcionamento de anúncios comportamentais sem base legal, e a implantação e execução desses scripts são ilegais. Ele espera que essas reclamações responsabilizem os diretores corporativos e façam com que as empresas reconsiderem seu comportamento ilegal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38229041">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um consultor de privacidade entrou com uma ação legal contra a Meta (antiga Facebook) na Irlanda, acusando a empresa de violações de privacidade.</li>
<li>O consultor entrou com uma queixa criminal, o que pode ser feito por cidadãos particulares na Irlanda.</li>
<li>O caso não está sendo investigado pelas agências de acusação irlandesas, mas é uma ação criminal privada do consultor para chamar a atenção para as preocupações com a privacidade e potencialmente desencadear uma investigação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gwern.net/nicotine">Os benefícios potenciais e os mal-entendidos sobre a nicotina</a></h2>
<ul>
<li>A nicotina, quando usada em sua forma pura, como goma de mascar ou adesivos, tem danos mínimos em comparação com outros estimulantes, como o modafinil.</li>
<li>Algumas pesquisas sugerem que a nicotina pode não ser tão viciante quanto se pensava, embora ainda se deva ter cautela devido ao seu potencial de dependência e aos possíveis efeitos colaterais.</li>
<li>Os produtos de terapia de reposição de nicotina, como chicletes ou adesivos, são considerados seguros, com baixos índices de dependência entre os não fumantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38230495">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma discussão no Hacker News explora várias perspectivas sobre a dependência da nicotina, inclusive as taxas de dependência, os desafios de parar de fumar e as qualidades viciantes em comparação com substâncias como cocaína e café.</li>
<li>Os participantes compartilham suas experiências pessoais com a dependência de nicotina e discutem os possíveis riscos e benefícios do uso da nicotina como nootrópico.</li>
<li>A conversa também aborda a importância da cautela ao usar substâncias que afetam a função cerebral, a necessidade de um estilo de vida equilibrado e saudável e o uso potencial da nicotina na formação de hábitos e no gerenciamento de condições como o TDAH.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pit-ray.github.io/win-vind/">Win-vind: Uma interface semelhante ao Vim para Windows 11</a></h2>
<ul>
<li>O Win-vind é um sistema de interface do usuário híbrido e leve para Windows que permite que os usuários naveguem na interface do usuário do Windows de forma semelhante ao Vim.</li>
<li>Ele oferece uma interface amigável para usuários do Vim, com comandos integrados e a capacidade de configurá-lo usando um arquivo de configuração no estilo .vimrc.</li>
<li>O Win-vind é de código aberto e distribuído sob a licença MIT, o que o torna disponível gratuitamente para uso e modificação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38236684">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Win-Vind é um software para Windows que permite aos usuários navegar e controlar o computador usando comandos e atalhos semelhantes aos do Vim.</li>
<li>A discussão no Hacker News explora ferramentas semelhantes para Linux e MacOS e os recursos amigáveis ao teclado de diferentes sistemas operacionais.</li>
<li>A conversa no Hacker News reconhece a popularidade das ferramentas do tipo Vim e os possíveis benefícios que elas oferecem para a navegação eficiente no computador.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="É assustadoramente fácil se passar por você na Experian: medidas de segurança fracas expostas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C3%89%20assustadoramente%20f%C3%A1cil%20se%20passar%20por%20voc%C3%AA%20na%20Experian%3A%20medidas%20de%20seguran%C3%A7a%20fracas%20expostas&subheading=domingo%2C%2012%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-11]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/11&#39;</h2>
<h1>2023-11-11</h1>
<h2><a href="https://www.builder.io/blog/build-ai">Cadeia de ferramentas personalizada: Uma abordagem melhor para criar produtos de IA</a></h2>
<ul>
<li>Os modelos de IA existentes, como o ChatGPT, têm limitações e desvantagens, incluindo falta de diferenciação, alto custo, processamento lento e personalização limitada.</li>
<li>O autor sugere a criação de uma cadeia de ferramentas personalizada, combinando modelos ajustados, compiladores personalizados e modelos treinados de forma personalizada para a criação de produtos de IA.</li>
<li>É importante começar com práticas normais de programação e incorporar modelos de IA somente quando necessário.</li>
<li>O autor compartilha sua experiência com a criação do Visual Copilot, um produto de IA que converte os designs do Figma em código de alta qualidade, e destaca os benefícios de controlar seus próprios modelos e aprimorá-los constantemente.</li>
<li>O controle de privacidade também é mencionado como uma vantagem da abordagem personalizada.</li>
<li>O autor recomenda usar a IA com moderação e se concentrar nas áreas em que ela oferece mais valor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221552">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco está no uso de tecnologias de IA, especialmente chatbots, para resolver problemas reais dos usuários, em vez de implementá-las apenas para usar uma tecnologia emergente.</li>
<li>Há um debate sobre a eficácia e as limitações dos chatbots no atendimento ao cliente, com opiniões variadas sobre sua utilidade.</li>
<li>O desenvolvimento de produtos de IA bem-sucedidos exige diferenciação, conhecimento técnico e feedback do usuário, além de evitar a dependência excessiva da tecnologia de IA e considerar outros aspectos do produto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks">Dominando a depuração do navegador com truques avançados</a></h2>
<ul>
<li>O artigo oferece uma lista de hacks úteis para maximizar a eficácia do depurador de um navegador.</li>
<li>Esses hacks incluem o uso de pontos de interrupção condicionais avançados, pontos de registro/pontos de rastreamento, o painel de observação, o rastreamento de pilhas de chamadas e a alteração do comportamento do programa.</li>
<li>Outras dicas fornecidas incluem a criação rápida de perfis de desempenho, o uso de CSS para pontos de interrupção, o monitoramento de chamadas de classe, a depuração de leituras de propriedades e a depuração de HTML/CSS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38226743">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora as técnicas de depuração no navegador, como o monkey patching e o acesso a variáveis locais.</li>
<li>Ele discute as limitações das ferramentas atuais do navegador e propõe possíveis melhorias.</li>
<li>O autor menciona a ferramenta Replay.io e os esforços de sua equipe para desenvolver uma bifurcação do Chromium com recursos semelhantes aos da bifurcação atual do Firefox, além de novos recursos de viagem no tempo para o navegador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/apple-discriminated-against-us-citizens-in-hiring-doj-says/">Apple pagará US$ 25 milhões para resolver alegações de discriminação na contratação nos EUA: DOJ</a></h2>
<ul>
<li>O Departamento de Justiça dos EUA (DOJ) acusou a Apple de discriminar cidadãos norte-americanos em suas práticas de contratação, impedindo-os de se candidatarem a vagas abertas a trabalhadores estrangeiros.</li>
<li>A Apple concordou em pagar até US$ 25 milhões em salários atrasados e penalidades civis para resolver as alegações, marcando o maior pagamento coletado sob a cláusula antidiscriminação da Lei de Imigração e Nacionalidade.</li>
<li>A Apple não admitiu culpa, mas reconheceu que não seguiu os padrões do DOJ e implementou um plano para cumprir as exigências do governo, incluindo a mudança de suas práticas de contratação e a realização de um recrutamento mais amplo para todos os cargos do programa de certificação de trabalho permanente (PERM).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224950">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Departamento de Justiça dos EUA acusou a Apple de favorecer trabalhadores estrangeiros em detrimento de cidadãos americanos em suas práticas de contratação.</li>
<li>A Apple teria criado vagas de emprego falsas para contratar trabalhadores estrangeiros e burlar as leis de imigração.</li>
<li>A Apple resolveu o caso com o DOJ e concordou em pagar uma multa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.nordicsemi.com/getconnected/why-nordic-is-getting-involved-in-risc-v">Nordic adota a arquitetura RISC-V para aplicativos de IoT com eficiência energética</a></h2>
<ul>
<li>A Nordic se uniu a um consórcio para promover a adoção do RISC-V, uma arquitetura de chip de código aberto.</li>
<li>Essa mudança não significa um rompimento no relacionamento da Nordic com a Arm, pois a empresa vê o RISC-V como uma alternativa complementar, especialmente em aplicativos móveis e de IoT críticos em termos de consumo de energia.</li>
<li>O RISC-V oferece a flexibilidade de personalizar o hardware para níveis extremos de baixo consumo de energia, o que é benéfico para chips incorporados mais simples usados em sensores e aprendizado de máquina localizado. Ele oferece opções adicionais de design para os clientes da Nordic e promove a inovação no mercado de IoT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218667">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Nordic Semiconductor, uma das principais fornecedoras de chips Bluetooth, está enfrentando a concorrência de rivais chineses mais baratos, o que a levou a considerar a adoção da tecnologia RISC-V.</li>
<li>As preocupações com as vulnerabilidades de segurança em seus chips persistem, mas muitos dispositivos de IoT já usam chips chineses devido ao seu custo mais baixo.</li>
<li>A Nordic Semiconductor está planejando desenvolver processadores com núcleos Arm e RISC-V no mesmo chip para melhorar o uso de energia e o desempenho, enfatizando as vantagens da arquitetura RISC-V em termos de eficiência energética e simplicidade.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.antipope.org/charlie/blog-static/2023/11/dont-create-the-torment-nexus.html">&quot;Lamentamos ter criado o Nexus Torment&quot;: Charles Stross sobre a influência da ficção científica na tecnologia e na sociedade</a></h2>
<ul>
<li>O escritor de ficção científica Charles Stross discute o impacto da ficção científica na tecnologia e na sociedade, expressando preocupação com o fato de bilionários implementarem ideias sem entender as implicações.</li>
<li>Stross critica a ideologia dos bilionários do Vale do Silício e destaca a influência das ideologias de direita na ficção científica.</li>
<li>O artigo explora o aspecto comercial da publicação, a influência dos preconceitos dos leitores no gênero e inclui seções de comentários que abrangem tópicos como IA, ficção científica e o impacto da tecnologia na sociedade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38218580">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora vários temas, incluindo a arrogância nos empreendimentos humanos, a interpretação de mundos cyberpunk e distópicos e o papel da ficção científica na formação do futuro.</li>
<li>Há um debate sobre se os modelos de linguagem grandes devem ser classificados como inteligência artificial.</li>
<li>A conversa também aborda a percepção de que o mundo real se assemelha a um romance cyberpunk e debate o impacto da tecnologia, a influência dos bilionários e a falta de criatividade nas adaptações de Hollywood de obras de ficção científica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.unixtimestamp.com/">O carimbo de data/hora Unix e as ferramentas de conversão de desenvolvimento da Web oferecidas pela Dan&#39;s Tools</a></h2>
<ul>
<li>O Dan&#39;s Tools é um site que fornece ferramentas de conversão de desenvolvimento da Web, incluindo codificadores/decodificadores e formatadores.</li>
<li>Uma das ferramentas disponíveis no site permite a conversão de carimbos de data e hora Unix, que representam o número de segundos decorridos desde 1º de janeiro de 1970 no UTC.</li>
<li>O site também oferece informações sobre conversões de hora legíveis por humanos e destaca o problema de o carimbo de data/hora do Unix não poder funcionar após 19 de janeiro de 2038, devido a um estouro de 32 bits.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38222909">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O carimbo de data/hora Unix atingirá a marca de 17 nesta terça-feira, provocando discussões sobre carimbos de data/hora significativos no passado e no futuro.</li>
<li>Os usuários estão compartilhando suas experiências e lembranças de marcas de tempo e compartilhando links para sites e ferramentas para exibir e calcular marcas de tempo.</li>
<li>A conversa explora o fascínio e a importância desses marcos no sistema de época Unix, juntamente com debates sobre o uso de formatos legíveis por humanos e as limitações das variações de carimbo de data/hora.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffwofford.com/?p=2089">Como dar ordens eficazes e respeitosas como líder</a></h2>
<ul>
<li>O artigo oferece orientação sobre como dar ordens de maneira mais eficaz e respeitosa como líder.</li>
<li>Ele sugere o uso de frases e tons diferentes para suavizar os comandos e envolver a equipe na tomada de decisões.</li>
<li>A importância de uma comunicação clara e direta é enfatizada, ao mesmo tempo em que se recomenda cautela quanto ao uso de frases cautelosas e vagas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224245">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Estilos eficazes de liderança e comunicação são cruciais para o sucesso, com ênfase na comunicação clara e no envolvimento dos membros da equipe.</li>
<li>Compreender os contextos individuais e culturais e ser atencioso e honesto são os principais componentes de uma liderança eficaz.</li>
<li>Abordagens colaborativas e respeitosas produzem melhores resultados, exigindo compreensão e adaptação às necessidades e preferências dos membros da equipe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/githubnext/monaspace/blob/main/docs/Texture%20Healing.md">O recurso de recuperação de textura do Github Type System resolve problemas de design em fontes monoespaçadas</a></h2>
<ul>
<li>O recurso Texture Healing nas fontes Monospace do Github Type System resolve problemas de design em fontes monospace, introduzindo glifos alternativos que podem ajustar o espaçamento.</li>
<li>Isso é feito por meio do código de recurso OpenType, permitindo a troca de glifos quando há um conflito nos requisitos de espaçamento.</li>
<li>O processo envolve a criação de versões alternativas de glifos e a definição de pesquisas com base em caracteres vizinhos, e o código e a documentação são acessíveis ao público.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38221379">Reações</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Texture healing&quot; é um conceito que envolve o ajuste da largura das letras em fontes monoespaçadas para melhorar o apelo visual, mas há um debate sobre se isso realmente melhora a legibilidade ou a torna mais difícil.</li>
<li>Alguns usuários têm dúvidas sobre a adequação do termo &quot;cura de textura&quot; e seu impacto na codificação e na legibilidade.</li>
<li>A fonte Monaspace é discutida, com opiniões variadas sobre sua legibilidade e alguns usuários expressando preocupações sobre o movimento e o alinhamento dos caracteres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.heise.de/news/Microsoft-lays-hands-on-login-data-Beware-of-the-new-Outlook-9358925.html">O novo aplicativo Outlook da Microsoft levanta preocupações sobre a privacidade de dados</a></h2>
<ul>
<li>O novo aplicativo Outlook da Microsoft tem problemas de privacidade, pois envia dados de login e e-mails para os servidores da Microsoft, permitindo que a empresa os leia e analise.</li>
<li>Os usuários que usam o novo Outlook correm o risco de ter suas credenciais IMAP e SMTP e seus e-mails armazenados pela Microsoft.</li>
<li>As autoridades de proteção de dados, incluindo o Comissário Federal para Proteção de Dados e Liberdade de Informação na Alemanha, expressaram preocupação com o desvio de dados no novo Outlook.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219568">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra em preocupações sobre segurança de dados, limitações de funcionalidade e frustrações com a abordagem de redesenho da Microsoft para seus produtos existentes.</li>
<li>Também há preocupações sobre as ofertas de pacotes da Microsoft, incluindo questões relacionadas à interoperabilidade, compatibilidade, segurança e privacidade.</li>
<li>A conversa levanta questões sobre o acesso da Microsoft às senhas do Gmail e a necessidade de uma comunicação clara sobre a segurança das senhas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.straitstimes.com/world/united-states/how-to-kidnap-339000-in-rare-japanese-kitkats">O sequestro de KitKats japoneses raros em uma fraude baseada em computador</a></h2>
<ul>
<li>Uma remessa do raro doce japonês KitKat, no valor de US$ 339.000, foi roubada em um caso de fraude baseada em computador durante o transporte da Califórnia para Nova Jersey.</li>
<li>Um golpista que se fazia passar por um caminhoneiro tomou posse da carga, que acabou em dois armazéns na Califórnia, acumulando taxas de armazenamento.</li>
<li>O corretor de frete responsável pelo transporte não conseguiu recuperar os doces roubados, exemplificando o problema crescente de roubo estratégico no setor de logística, em que os criminosos roubam mercadorias e exigem um resgate pela devolução.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224810">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O resumo descreve um golpe relacionado a remessas roubadas de Kit Kats, possivelmente envolvendo fraude de seguro.</li>
<li>Ele explora os desafios de logística e autenticação no setor de frete.</li>
<li>As dificuldades da Nestlé para expandir as vendas dos sabores exclusivos do Kit Kat em todo o mundo são discutidas, envolvendo obstáculos como acordos de licenciamento e requisitos regulatórios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keeperfx.net/news/11/2023-11-10/keeperfx-100-has-been-released">Lançamento do Dungeon KeeperFX 1.0: Recursos aprimorados e status de jogo autônomo</a></h2>
<ul>
<li>O KeeperFX 1.0.0, uma versão principal do jogo de código aberto, já está disponível.</li>
<li>Essa atualização inclui a remoção do link para o código original do Dungeon Keeper, tornando o KeeperFX um jogo autônomo.</li>
<li>A atualização oferece várias melhorias, incluindo opções adicionais de personalização de mapas, novas unidades e objetos, maior estabilidade multijogador e muito mais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38220982">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Dungeon Keeper 1 e 2 estão atualmente em promoção no GOG (Good Old Games).</li>
<li>A reimplementação do Dungeon Keeper 1, chamada Dungeon KeeperFX, é mencionada, com usuários compartilhando suas experiências com os dois jogos.</li>
<li>A postagem explora o uso de modelos de linguagem para melhorar a qualidade do código, mas adverte que não se deve confiar apenas nesses modelos.</li>
<li>Um projeto feito por fãs chamado KeeperFX, que lançou uma versão atualizada do Dungeon Keeper, está buscando o apoio da comunidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.raspberrypi.com/news/meet-jeff-geerling/">Entrevista com Jeff Geerling: Explorando o Raspberry Pi e o futuro da eletrônica</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Geerling compartilha sua experiência usando o Raspberry Pi em projetos de rede doméstica e automação, destacando sua versatilidade e acessibilidade.</li>
<li>A entrevista enfatiza a natureza de código aberto do Raspberry Pi e sua capacidade de trazer de volta a alegria dos kits eletrônicos para amadores.</li>
<li>O artigo expressa o entusiasmo com os futuros desenvolvimentos no ecossistema do Raspberry Pi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219926">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto fornecido não tem conteúdo significativo para gerar um resumo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/dev-commits-src-all/2023-November/033349.html">Anúncio do FreeBSD 14.0-RELEASE: Branch atualizado e pronto</a></h2>
<ul>
<li>A ramificação releng/14.0 no repositório git foi atualizada para -RELEASE.</li>
<li>A atualização inclui alterações no arquivo UPDATING, no arquivo crtbrand.S e no arquivo newvers.sh.</li>
<li>O ramo agora está preparado para o anúncio do FreeBSD 14.0-RELEASE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38219578">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A versão 14.0 do FreeBSD é discutida, destacando suas vantagens, como simplicidade, falta de influência corporativa e portas e pacotes confiáveis.</li>
<li>Os usuários sugerem áreas para aprimoramento, como um sistema de pacotes diferente e melhor compatibilidade com o Wayland e o KDE.</li>
<li>O autor recomenda o FreeBSD como uma alternativa estável ao Linux, elogiando seu recurso de máquina virtual confiável e sua experiência de usuário simplificada. Eles expressam frustração com a instabilidade do sistema Linux e com as influências externas. A compatibilidade do hipervisor bHyve com gráficos também é mencionada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/amazon-gives-apple-special-treatment-while-others-suffer-junk-ads-2023-11">A Apple pediu à Amazon para bloquear anúncios rivais, levantando preocupações de vantagem injusta</a></h2>
<ul>
<li>A Apple supostamente recebeu tratamento preferencial da Amazon, o que levou a anúncios rivais limitados em páginas relacionadas à Apple e páginas de produtos mais limpas sem recomendações que não sejam da Apple.</li>
<li>Um e-mail interno revelou que a Apple solicitou esse tratamento especial, gerando frustração entre os concorrentes da Apple, incluindo a Samsung.</li>
<li>As páginas mais limpas podem ter contribuído para o aumento das vendas dos produtos Apple, pois o carregamento mais rápido das páginas geralmente leva a vendas mais altas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38224217">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Apple solicitou à Amazon que bloqueasse anúncios de empresas rivais em sua plataforma, citando preocupações com produtos falsificados.</li>
<li>O acordo entre a Apple e a Amazon tem o objetivo de eliminar produtos falsificados, especificamente para produtos da Apple.</li>
<li>Há alegações de conluio entre a Amazon e a Apple para remover anúncios falsificados, e a Comissão Federal de Comércio está investigando possíveis violações de direitos autorais.</li>
<li>Alguns clientes enfrentaram dificuldades para devolver produtos da Apple à Amazon.</li>
<li>O tratamento preferencial dado pela Amazon à Apple em detrimento de concorrentes como a Samsung levantou preocupações sobre a justiça no mercado.</li>
<li>A Amazon está sendo criticada por permitir a venda de produtos falsificados em sua plataforma, e os usuários estão pedindo medidas mais proativas contra itens falsificados.</li>
<li>Preocupações sobre a forma como a Amazon lida com vendedores terceirizados e sua responsabilidade também estão sendo abordadas.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cadeia de ferramentas personalizada: Uma abordagem melhor para criar produtos de IA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Cadeia%20de%20ferramentas%20personalizada%3A%20Uma%20abordagem%20melhor%20para%20criar%20produtos%20de%20IA&subheading=s%C3%A1bado%2C%2011%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-10]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/10&#39;</h2>
<h1>2023-11-10</h1>
<h2><a href="https://shreyans.org/google">O que aprendi ao ser adquirido pelo Google: Lições para fundadores de startups</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência em primeira mão com a aquisição de sua startup pelo Google e o valioso acesso e as oportunidades que isso proporcionou.</li>
<li>Eles enfatizam a importância de se adaptar à maneira de fazer as coisas do Google e de se cercar das pessoas e metas certas.</li>
<li>O autor discute o impacto da dívida técnica e de processos, bem como a necessidade de priorizar a solução de problemas importantes. Eles também mencionam os resultados mistos da aquisição e sua decisão de deixar o Google e abrir suas próprias empresas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207024">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência em primeira mão com a aquisição de sua startup pelo Google e as lições que aprendeu durante seu tempo na empresa.</li>
<li>Eles discutem o acesso e as oportunidades disponíveis no Google, bem como a importância de se adaptar à maneira de fazer as coisas do Google e de alinhar as metas com a empresa.</li>
<li>O autor enfatiza o impacto da dívida técnica e de processos, a importância de se cercar das pessoas certas e a necessidade de se concentrar na solução de problemas importantes. Eles também mencionam os resultados variados da aquisição e sua decisão de deixar o Google e abrir suas próprias empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://monaspace.githubnext.com/">Monaspace: Uma superfamília de fontes inovadora projetada para código</a></h2>
<ul>
<li>Monaspace é uma nova superfamília de fontes projetada especificamente para códigos, oferecendo cinco fontes com três eixos variáveis para exibição personalizável de códigos.</li>
<li>O Texture Healing é um recurso de destaque que equilibra a densidade do tipo monoespaçado, melhorando a legibilidade.</li>
<li>O Monaspace inclui ligaduras de código para linguagens de programação, aprimorando esteticamente a experiência de codificação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38210574">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Monaspace é uma família de fontes exclusiva projetada especificamente para código, oferecendo cinco fontes diferentes com opções personalizáveis.</li>
<li>A fonte inclui Texture Healing, que melhora o equilíbrio visual e a legibilidade do tipo monoespaçado.</li>
<li>O Monaspace também apresenta ligaduras de código para várias linguagens de programação, aprimorando a experiência de codificação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim">Você tem o direito de saber: Investigando seguradoras de saúde que negam sinistros e retêm explicações</a></h2>
<ul>
<li>A ProPublica investigou a prática de seguradoras de saúde que negam pedidos de reembolso e não fornecem aos pacientes registros que expliquem os motivos da recusa, conforme exigido pelas regulamentações federais.</li>
<li>Algumas seguradoras só forneceram os registros depois que a ProPublica interveio, o que levou à publicação de um guia sobre como solicitar arquivos de sinistros e ao compartilhamento de recursos com prestadores de serviços de saúde e defensores.</li>
<li>A ProPublica descobriu que muitos pacientes enfrentaram desafios, como prazos não cumpridos e exigências indevidas de intimações, o que levou cinco seguradoras a atualizarem suas políticas em resposta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207866">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A ProPublica investigou seguradoras de saúde que negaram pedidos de reembolso e não forneceram aos pacientes registros que explicassem as recusas, violando as normas federais.</li>
<li>Algumas seguradoras só forneceram os registros depois que a ProPublica interveio, levando-as a publicar um guia sobre como solicitar arquivos de sinistros e compartilhar recursos com prestadores de serviços de saúde e defensores.</li>
<li>A ProPublica levantou a questão com cinco seguradoras, que reconheceram sua obrigação de fornecer as informações solicitadas e atualizaram suas políticas em resposta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306">Steve Wozniak, cofundador da Apple, é hospitalizado após sofrer um pequeno derrame</a></h2>
<ul>
<li>O cofundador da Apple, Steve Wozniak, conhecido como Woz, sofreu um pequeno derrame durante uma conferência na Cidade do México.</li>
<li>Wozniak, 73 anos, foi levado ao hospital depois de desmaiar durante o evento.</li>
<li>Wozniak tem sido um defensor da regulamentação da inteligência artificial (IA) devido a preocupações com o uso indevido, mas seus representantes ainda não comentaram o incidente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212992">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Steve Wozniak, cofundador da Apple, sofreu um pequeno derrame enquanto participava de uma conferência na Cidade do México e foi levado ao hospital.</li>
<li>Wozniak, conhecido por ter inventado o primeiro computador da Apple e co-fundado a empresa com Steve Jobs, tem defendido a regulamentação da inteligência artificial (IA) para evitar o uso indevido.</li>
<li>Nenhum comentário oficial foi feito pelos representantes de Wozniak sobre o incidente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/">Codificação com controle de voz: Explorando o potencial do plug-in sem cursor</a></h2>
<ul>
<li>O artigo destaca a experiência do autor com o Cursorless, um plug-in de edição de código controlado por voz.</li>
<li>O Cursorless utiliza âncoras e chapéus com código de cores para identificar e manipular elementos de código específicos.</li>
<li>O autor explora as opções de personalização disponíveis no Cursorless e faz experimentos com a redefinição da sintaxe na programação em Go usando as ligações do Talon. Eles expressam interesse em comparar o Talon com o beta de voz do GitHub Copilot para codificação de voz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38214915">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Cursorless é um plug-in que permite a edição de código por meio de controle de voz, usando âncoras e chapéus com código de cores para identificar elementos de código para ações como seleção ou exclusão.</li>
<li>O artigo discute o potencial do Cursorless, incluindo a capacidade de criar comandos personalizados e seu uso na redefinição da sintaxe na programação em Go usando as ligações Talon.</li>
<li>O autor expressa sua curiosidade em comparar o Talon com a versão beta de voz do GitHub Copilot para codificação de voz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/">Servo recebe subsídio para aprimorar os recursos do mecanismo do navegador da Web</a></h2>
<ul>
<li>O Servo, um mecanismo de navegador da Web, recebeu um subsídio da NLnet Foundation para aprimorar seus recursos.</li>
<li>A concessão se concentrará em concluir o suporte a flutuação, oferecer suporte a mais idiomas no layout em linha e adicionar suporte inicial a tabelas.</li>
<li>A Servo já alcançou uma taxa de aprovação de 82,2% na implementação de floats e está trabalhando para aprimorar o suporte a idiomas com alfabeto não latino. O objetivo final é renderizar tabelas corretamente na Wikipédia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204733">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Servo, um mecanismo de navegador da Web, recebeu um subsídio da NLnet Foundation para aprimorar seus recursos.</li>
<li>O subsídio será usado para concluir o suporte a flutuação, oferecer suporte a mais idiomas no layout em linha e adicionar suporte inicial a tabelas.</li>
<li>A Servo já fez progressos na implementação de flutuações, com uma taxa de aprovação de 82,2%, e também está trabalhando para melhorar o suporte à exibição de conteúdo em idiomas com alfabeto não latino.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=de">Preocupações com a privacidade surgem quando o novo Outlook da Microsoft transmite as credenciais IMAP dos usuários</a></h2>
<ul>
<li>A próxima versão gratuita do Outlook da Microsoft, destinada a substituir o programa Mail no Windows, levantou preocupações sobre a transmissão dos dados de acesso IMAP e SMTP dos usuários para os servidores da Microsoft.</li>
<li>Essa transmissão permite que a Microsoft leia e analise potencialmente os e-mails dos usuários, o que gerou dúvidas sobre suas intenções.</li>
<li>Apesar de oferecer recursos exclusivos que não são encontrados no Gmail e no IMAP, foram emitidos avisos que aconselham os usuários a considerar cuidadosamente a possibilidade de usar o novo Outlook.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212453">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A próxima versão gratuita do Outlook da Microsoft, definida para substituir o programa Mail no Windows, levantou preocupações sobre a transmissão dos dados de acesso IMAP e SMTP dos usuários para os servidores da Microsoft.</li>
<li>Essa transmissão de dados dá à Microsoft a capacidade de ler e analisar os e-mails dos usuários, gerando dúvidas sobre suas intenções e avisos sobre o uso do novo Outlook sem uma análise cuidadosa.</li>
<li>Apesar de oferecer recursos exclusivos em comparação com o Gmail e o IMAP, a questão da transmissão de dados gerou desconforto entre os usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/">O astronauta da Apollo Frank Borman morre aos 95 anos</a></h2>
<ul>
<li>Frank Borman, um astronauta da NASA e ex-CEO da Eastern Air Lines, faleceu aos 95 anos.</li>
<li>Borman desempenhou um papel fundamental na demonstração da viabilidade de voos espaciais de longa duração durante a missão Apollo 8.</li>
<li>Ele e seus companheiros de tripulação alcançaram um marco significativo ao se tornarem os primeiros humanos a orbitar a Lua e deixar o campo gravitacional da Terra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38212749">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Frank Borman, astronauta da NASA e ex-CEO da Eastern Air Lines, faleceu aos 95 anos de idade.</li>
<li>Borman desempenhou um papel fundamental na demonstração da viabilidade de voos espaciais de longa duração durante a histórica missão Apollo 8.</li>
<li>Ele e sua equipe foram os primeiros a viajar para além do campo gravitacional da Terra e orbitar a Lua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/">Carros podem coletar textos e registros de chamadas sem autorização, decide tribunal</a></h2>
<ul>
<li>Tribunal de apelações de Washington rejeita cinco ações coletivas contra fabricantes de automóveis, incluindo Honda, Toyota, Volkswagen e General Motors, em relação ao armazenamento de mensagens de texto e registros de chamadas de smartphones conectados.</li>
<li>O tribunal decidiu que as reivindicações não atendiam aos requisitos legais de prejuízo da Lei de Privacidade de Washington, afirmando que a violação de privacidade é considerada potencial e não real.</li>
<li>Os fabricantes de automóveis agora podem interceptar, gravar, baixar, armazenar e transmitir mensagens de texto e registros de chamadas sem autorização. É possível que haja outras apelações à Suprema Corte.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38207744">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um tribunal de recursos de Washington decidiu que os fabricantes de automóveis não violaram as leis de privacidade ao armazenar mensagens de texto e registros de chamadas de smartphones conectados.</li>
<li>O tribunal indeferiu cinco ações coletivas, declarando que as reivindicações não atendiam aos requisitos da Lei de Privacidade de Washington.</li>
<li>Isso permite que os carros interceptem e armazenem mensagens de texto e registros de chamadas sem autorização, pois a violação da privacidade é considerada potencial e não real. É possível que haja mais recursos para a Suprema Corte.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale">Benchmarking do GPT-4 Turbo: Insights sobre seu desempenho e possíveis limitações</a></h2>
<ul>
<li>Os resultados de benchmarking revelam que o GPT-4 Turbo, um modelo de edição de código, resolve um pouco menos tarefas em comparação com seu antecessor GPT-4, possivelmente devido a instruções pouco claras.</li>
<li>O GPT-4 parece ter memorizado as tarefas de treinamento com mais eficiência, enquanto o GPT-4 Turbo parece ter perdido parte dessa capacidade de memorização.</li>
<li>Outros benchmarks realizados sem mostrar as instruções aos modelos demonstram que o GPT-4 tem um nível mais alto de exercícios memorizados do que o GPT-4 Turbo.</li>
<li>O artigo destaca a importância de desenvolver melhores benchmarks e aprimorar o processo de avaliação para avaliar com precisão o desempenho de diferentes modelos no futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38204430">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os resultados de benchmarking do GPT-4 Turbo, um modelo de edição de código, foram comparados ao seu antecessor GPT-4.</li>
<li>O GPT-4 Turbo resolve um pouco menos tarefas na primeira tentativa, possivelmente devido a instruções pouco claras.</li>
<li>O GPT-4 teve mais exercícios memorizados em comparação com o GPT-4 Turbo, o que sugere uma diferença na capacidade de memorização.</li>
</ul>
<h2><a href="https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput">Digitação rápida: A chave é a latência, não a taxa de transferência</a></h2>
<ul>
<li>O artigo desmascara o conceito errôneo de que a velocidade de digitação acima de 80 palavras por minuto não é importante para o trabalho com computadores.</li>
<li>O autor argumenta que o que importa não é o número de palavras digitadas por minuto, mas o atraso entre a digitação de cada palavra.</li>
<li>A digitação mais rápida permite revisões, estruturação de frases e codificação mais rápidas, levando a uma maior produtividade e fluxo de pensamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38213158">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Este artigo desfaz a ideia errônea de que a velocidade de digitação acima de 80 palavras por minuto não é importante para o trabalho com computadores.</li>
<li>O autor argumenta que não se trata apenas do número de palavras digitadas por minuto, mas também do atraso entre a digitação de cada palavra.</li>
<li>A digitação mais rápida permite revisões e organização mais rápidas de frases ou códigos, levando a uma maior produtividade e fluxo de pensamento.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="O que aprendi ao ser adquirido pelo Google: Lições para fundadores de startups" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=O%20que%20aprendi%20ao%20ser%20adquirido%20pelo%20Google%3A%20Li%C3%A7%C3%B5es%20para%20fundadores%20de%20startups&subheading=sexta-feira%2C%2010%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-09]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/09&#39;</h2>
<h1>2023-11-09</h1>
<h2><a href="https://www.omegle.com/">Fundador do Omegle expressa decepção com o fechamento da plataforma devido a ataques maliciosos</a></h2>
<ul>
<li>O Omegle, uma plataforma de bate-papo on-line, está sendo fechada devido a ataques de usuários mal-intencionados.</li>
<li>O fundador Leif K-Brooks expressa sua decepção e destaca os aspectos positivos da plataforma.</li>
<li>A K-Brooks enfatiza a importância de não visar usuários inocentes e de apoiar organizações como a Electronic Frontier Foundation para proteger os direitos on-line.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38199355">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Omegle, uma plataforma de bate-papo on-line, está sendo fechada devido a ataques de usuários mal-intencionados, o que provocou o desapontamento do fundador Leif K-Brooks.</li>
<li>K-Brooks enfatiza os aspectos positivos do Omegle, como a capacidade de conhecer novas pessoas e a segurança que ele proporcionava a alguns usuários.</li>
<li>Ele recomenda não visar usuários inocentes ou possíveis vítimas de crimes ao impor restrições e pede o apoio de organizações como a Electronic Frontier Foundation para proteger os direitos on-line.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/">As realidades e os desafios de um engenheiro de software: Habilidades interpessoais, bugs, aprendizado constante e equilíbrio entre vida pessoal e profissional</a></h2>
<ul>
<li>As habilidades interpessoais são importantes para os engenheiros de software, juntamente com as habilidades técnicas.</li>
<li>Os bugs são comuns no desenvolvimento de software e devem ser tratados regularmente.</li>
<li>Os engenheiros de software precisam aprender continuamente e se manter atualizados com as novas tecnologias.</li>
<li>Desconectar-se do trabalho pode ser um desafio para os engenheiros de software.</li>
<li>A engenharia de software oferece oportunidades de inovação e opções de trabalho remoto.</li>
<li>Há flexibilidade em termos de local e código de vestimenta nessa profissão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188689">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As habilidades interpessoais, como comunicação e trabalho em equipe, são fundamentais para os engenheiros de software, além das habilidades técnicas.</li>
<li>Lidar com bugs é um desafio comum para os engenheiros de software.</li>
<li>O aprendizado contínuo é necessário no campo em constante evolução da engenharia de software.</li>
<li>Desconectar-se do trabalho pode ser difícil para os engenheiros de software.</li>
<li>A engenharia de software oferece oportunidades de inovação.</li>
<li>Opções de trabalho remoto e flexibilidade no local e no código de vestimenta são benefícios do trabalho.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE">Como as disputas e a perda de população moldam a mudança institucional na Wikipédia</a></h2>
<ul>
<li>O artigo analisa a mudança institucional na Wikipédia, com foco na perda de população e nas disputas de interpretação de regras.</li>
<li>A análise qualitativa e o rastreamento de processos são usados para fornecer evidências de mudanças institucionais endógenas.</li>
<li>Os vieses que favorecem a estabilidade e a tomada de decisões por consenso na Wikipédia são destacados, juntamente com o papel dos atores na formação das regras.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189878">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Este artigo explora como a mudança institucional ocorre na Wikipédia, concentrando-se na perda de população e em disputas sobre interpretações de regras.</li>
<li>O estudo usa análise qualitativa e rastreamento de processos para fornecer evidências de mudanças institucionais endógenas na Wikipédia.</li>
<li>O artigo destaca as tendências que favorecem a estabilidade e a tomada de decisões por consenso na Wikipédia e enfatiza o papel dos atores na formação das regras.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q">Resolvida a grande interrupção do ChatGPT e dos serviços de API</a></h2>
<ul>
<li>A OpenAI sofreu uma interrupção significativa que afetou seus serviços de ChatGPT e API, causando altas taxas de erro.</li>
<li>O problema foi identificado e resolvido em um período de quase duas horas, entre 5h42 e 7h16 (horário do Pacífico).</li>
<li>A OpenAI implementou uma correção e atualmente está monitorando os serviços para garantir a recuperação contínua do incidente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38190401">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A OpenAI sofreu uma interrupção significativa em seus serviços de ChatGPT e API, o que levou a altas taxas de erro.</li>
<li>O problema foi identificado e resolvido entre 5h42 e 7h16 (horário do Pacífico), e as respostas normais foram observadas posteriormente.</li>
<li>A OpenAI implementou uma correção e está monitorando de perto os serviços para garantir a recuperação contínua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/">Vida vertical: A evolução dos edifícios altos e da densidade urbana na Espanha</a></h2>
<ul>
<li>O artigo investiga a história e a evolução dos edifícios altos e da densidade populacional nas cidades espanholas.</li>
<li>Ele examina como as tendências de planejamento urbano influenciaram a construção de edifícios mais altos, especialmente durante a urbanização e o êxodo rural.</li>
<li>O artigo enfatiza o aumento de casas e apartamentos unifamiliares em áreas suburbanas e o foco atual na criação de cidades compactas e coesas no planejamento urbano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189840">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo examina a história e o crescimento dos edifícios altos e a densidade populacional nas cidades espanholas.</li>
<li>As tendências de planejamento urbano têm visto um aumento nos edifícios mais altos, especialmente durante períodos de urbanização e êxodo rural.</li>
<li>Há uma ênfase crescente na criação de cidades compactas e coesas, mas a questão da altura e da densidade adequadas ainda é debatida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/">Chamberlain bloqueia o acesso de terceiros a abridores de portas de garagem inteligentes e enfrenta reações adversas</a></h2>
<ul>
<li>O Chamberlain Group impediu que aplicativos de casa inteligente de terceiros acessassem seus abridores de portas de garagem inteligentes myQ, citando uma melhor experiência e desempenho do usuário.</li>
<li>Os críticos argumentam que a decisão da Chamberlain é motivada pelo desejo de exibir anúncios e vender serviços por meio de seu próprio aplicativo.</li>
<li>A plataforma de código aberto de casa inteligente Home Assistant está removendo a integração com o myQ em resposta e aconselha os consumidores a evitarem apoiar empresas que restringem o acesso dos clientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188614">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Chamberlain Group, proprietário de marcas populares de abridores de portas de garagem, como LiftMaster e Chamberlain, impediu que aplicativos domésticos inteligentes de terceiros acessassem seus abridores de portas de garagem inteligentes myQ.</li>
<li>Chamberlain afirma que essa decisão melhora a experiência e o desempenho do usuário, mas os críticos argumentam que ela é motivada pelo desejo de exibir anúncios e vender serviços por meio de seu próprio aplicativo.</li>
<li>A plataforma de código aberto de casa inteligente Home Assistant está removendo a integração do myQ de seu sistema e aconselha os consumidores a não apoiar empresas que restringem o acesso dos clientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang">SciPy para Python 3.12 no Windows: Superando desafios e obtendo sucesso</a></h2>
<ul>
<li>A criação de versões compatíveis de pacotes como o SciPy para o Python 3.12 apresenta desafios, especialmente com o empacotamento do Python e o uso de código Fortran.</li>
<li>O gerenciador de pacotes Conda e a comunidade conda-forge desempenham um papel crucial no enfrentamento desses desafios.</li>
<li>As ferramentas de empacotamento do Python, como distutils e setuptools, têm limitações, e o uso do Meson como ferramenta de compilação é discutido.</li>
<li>As dificuldades na criação e no empacotamento de pacotes baseados em Fortran para Windows são destacadas.</li>
<li>O artigo menciona a construção personalizada bem-sucedida de uma cadeia de ferramentas para o SciPy no Windows e expressa gratidão aos colaboradores.</li>
<li>Recomenda-se cautela ao fazer alterações significativas na configuração do LLVM devido aos possíveis impactos em outros pacotes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38196412">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A criação de versões compatíveis de pacotes como o SciPy para o Python 3.12 traz desafios relacionados ao empacotamento do Python e ao uso do código Fortran.</li>
<li>O Conda e a comunidade conda-forge desempenham um papel importante no enfrentamento desses desafios.</li>
<li>As ferramentas de empacotamento do Python, como distutils e setuptools, têm limitações, e o Meson é usado como uma ferramenta de compilação. Criar e empacotar pacotes baseados em Fortran para Windows é particularmente difícil.</li>
<li>Uma cadeia de ferramentas personalizada para o SciPy no Windows foi criada com sucesso, e agradecemos aos colaboradores.</li>
<li>Alterações significativas na configuração do LLVM devem ser abordadas com cautela devido ao possível impacto em outros pacotes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/">UE é acusada de &quot;má administração&quot; por ocultar lista de empresas consultadas sobre a regulamentação do CSAM</a></h2>
<ul>
<li>A Comissão Europeia foi criticada por reter uma lista de empresas consultadas sobre a detecção de material de abuso sexual infantil (CSAM) sem prejudicar a criptografia, o que levou a acusações de &quot;má administração&quot; por parte do Ombudsman Europeu.</li>
<li>Preocupações sobre a transparência e a influência de lobistas na elaboração da regulamentação da CSAM foram levantadas devido à recusa da Comissão em divulgar a lista.</li>
<li>Os especialistas expressaram opiniões divergentes sobre a viabilidade da detecção de CSAM em conteúdo criptografado, com alguns alertando sobre a possibilidade de vigilância em massa e violações das leis de monitoramento de comunicações da UE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38189790">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Comissão Europeia foi acusada de &quot;má administração&quot; por reter uma lista de empresas consultadas sobre a detecção de material de abuso sexual infantil (CSAM) sem comprometer a criptografia.</li>
<li>Foram levantadas preocupações sobre a transparência e a influência de lobistas na elaboração do regulamento da CSAM.</li>
<li>Os especialistas têm opiniões diferentes sobre a viabilidade e a necessidade de detectar CSAM em conteúdo criptografado, sendo que alguns defendem essa medida como uma ferramenta para combater a exploração infantil. A regulamentação proposta também foi criticada pela possível vigilância em massa e pelas violações das leis de monitoramento de comunicações da UE.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/">Projeto de mapeamento mostra interpretações exclusivas do brutalismo no Quake Brutalist Jam II</a></h2>
<ul>
<li>Um projeto de mapeamento focado na arquitetura do brutalismo produziu 30 níveis criados por vários mapeadores.</li>
<li>O projeto inclui um mod de jogabilidade chamado Copper e apresenta mapas feitos por mapeadores novos e experientes.</li>
<li>Os mapas mostram várias interpretações do brutalismo, desde paisagens infernais de concreto até vazios liminares.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191319">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um projeto de mapeamento focado na arquitetura do brutalismo produziu 30 níveis criados por diferentes mapeadores, incluindo novatos e pessoas experientes.</li>
<li>O projeto inclui um mod de jogabilidade chamado Copper e oferece interpretações diversas e impressionantes do brutalismo, variando de paisagens infernais de concreto a vazios liminares.</li>
<li>Para instalar o projeto, os usuários precisam descompactar a pasta qbj2 no diretório do Quake e iniciar um sourceport de sua preferência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/">Eleitores do Maine aprovam a lei do direito de conserto de carros, o que representa um desafio para os fabricantes de automóveis</a></h2>
<ul>
<li>Os eleitores do Maine aprovaram uma medida de votação que dá aos consumidores o direito de consertar carros, apesar da oposição dos fabricantes de automóveis.</li>
<li>A medida exige que os fabricantes de veículos padronizem os sistemas de diagnóstico e concedam acesso aos dados para proprietários e instalações de reparo independentes.</li>
<li>Essa vitória segue uma medida semelhante aprovada em Massachusetts no ano passado e fortalece o movimento nacional de proteção ao direito de reparo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38195509">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os eleitores do Maine aprovaram uma medida de votação que dá aos proprietários de automóveis e às oficinas de reparos independentes o direito de acessar dados e sistemas de diagnóstico padronizados dos fabricantes de veículos.</li>
<li>Esse é um revés para os fabricantes de automóveis que se opuseram a essa legislação.</li>
<li>A lei é vista como necessária porque os fabricantes estão usando cada vez mais o acesso sem fio aos diagnósticos dos carros, o que restringe o acesso a reparos independentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/">As Fire TVs da Amazon agora estão repletas de mais anúncios, o que pode comprometer a experiência do usuário</a></h2>
<ul>
<li>A Amazon está expandindo o número de anúncios em suas TVs Fire, oferecendo aos anunciantes acesso a milhões de espectadores mensais.</li>
<li>Os anúncios serão vinculados à assistente de IA Alexa, às consultas de pesquisa e aos gêneros de conteúdo.</li>
<li>No entanto, alguns usuários estão preocupados que o aumento de anúncios possa afetar negativamente a experiência do usuário e priorizar os anunciantes em detrimento dos clientes do Fire TV.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194818">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Amazon está adicionando mais anúncios às suas TVs Fire, expandindo o alcance dos anunciantes para milhões de espectadores mensais.</li>
<li>Os anúncios serão integrados à IA generativa Alexa, às consultas de pesquisa e aos gêneros de conteúdo.</li>
<li>No entanto, o aumento da presença de anúncios pode atrapalhar a experiência do usuário e priorizar os anunciantes em detrimento dos clientes da Fire TV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/">Ferrocene: O primeiro compilador Rust qualificado para ambientes críticos de segurança</a></h2>
<ul>
<li>O Ferrocene é uma cadeia de ferramentas do compilador Rust que foi qualificada de acordo com os padrões ISO 26262 e IEC 61508.</li>
<li>Ele é o primeiro compilador Rust qualificado e é adequado para uso em ambientes de segurança e de missão crítica.</li>
<li>O Ferrocene obteve certificação para uso nos setores automotivo e industrial e está disponível para compra com diferentes opções de licenciamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38188734">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Ferrocene é uma cadeia de ferramentas do compilador Rust que obteve as certificações ISO 26262 e IEC 61508, o que o torna adequado para aplicativos de segurança e de missão crítica.</li>
<li>Ele é o primeiro compilador Rust a receber essas qualificações e foi certificado para uso nos setores automotivo e industrial.</li>
<li>O Ferrocene agora está disponível para compra com diferentes opções de licenciamento, oferecendo aos desenvolvedores e às organizações uma cadeia de ferramentas confiável e certificada para seus projetos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate">A produção de petróleo e gás no Texas libera o dobro da quantidade de metano em comparação com o Novo México, o que gera pedidos de regulamentações mais rígidas</a></h2>
<ul>
<li>Os dados de satélite revelam que a produção de petróleo e gás no Texas emite o dobro da quantidade de metano em comparação com o Novo México, devido às regulamentações mais rígidas desse último estado.</li>
<li>Desde 2019, o Texas vem liberando taxas mais altas de metano por unidade de produção, o que pode torná-lo um local &quot;superemissor&quot; para o qual os ambientalistas estão pedindo regulamentações mais rígidas.</li>
<li>A Agência de Proteção Ambiental dos EUA (EPA) está finalizando novas regras federais para reduzir as emissões de metano, que deverão ser anunciadas no final deste mês. Os governos são instados a tomar medidas rápidas para reduzir as emissões de metano, pois isso teria um impacto significativo na desaceleração das mudanças climáticas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38194359">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Dados de satélite revelam que a produção de petróleo e gás no Texas emite o dobro da quantidade de metano em comparação com o Novo México, que tem regulamentações mais rígidas.</li>
<li>O Texas tem taxas mais altas de emissões de metano por unidade de produção desde 2019, indicando um problema significativo com vazamentos de metano.</li>
<li>Os ambientalistas estão pedindo regulamentações mais rígidas para os locais &quot;superemissores&quot; no Texas para lidar com o aumento das emissões de metano, que representam uma grande ameaça ao combate às mudanças climáticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber">A polícia de Nova York é obrigada a permitir filmagens em delegacias após processo judicial</a></h2>
<ul>
<li>O YouTuber SeanPaul Reyes obteve uma liminar temporária que lhe permite filmar em delegacias da polícia de Nova York depois de processar o departamento por tê-lo prendido duas vezes por filmar em áreas públicas de delegacias.</li>
<li>O processo argumentou que a política da polícia de Nova York violava a Primeira Emenda e as leis estaduais e municipais que protegem o direito de registrar a polícia.</li>
<li>O juiz decidiu a favor de Reyes, emitindo uma liminar temporária e ordenando que a polícia de Nova York removesse as placas que proíbem filmagens em delegacias de polícia. A NYPD planeja recorrer da ordem e está solicitando a suspensão da liminar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38191972">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O YouTuber SeanPaul Reyes, que foi preso duas vezes pela polícia de Nova York por filmar em áreas públicas de delegacias, ganhou uma liminar temporária que lhe permite filmar em delegacias da polícia de Nova York.</li>
<li>Reyes comemorou a vitória fazendo uma transmissão ao vivo da 75ª Delegacia com uma cópia da ordem judicial.</li>
<li>O processo argumentou que a política da polícia de Nova York violava a Primeira Emenda e as leis estaduais e municipais que garantem o direito de gravar a polícia. O juiz decidiu a favor de Reyes, emitindo uma liminar temporária e ordenando que a NYPD removesse as placas que proibiam filmagens nas delegacias de polícia.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fundador do Omegle expressa decepção com o fechamento da plataforma devido a ataques maliciosos" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fundador%20do%20Omegle%20expressa%20decep%C3%A7%C3%A3o%20com%20o%20fechamento%20da%20plataforma%20devido%20a%20ataques%20maliciosos&subheading=quinta-feira%2C%209%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-08]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/08&#39;</h2>
<h1>2023-11-08</h1>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/seeing-like-a-bank/">Melhorando a eficiência operacional dos bancos por meio da tecnologia: Uma análise dos desafios atuais e das possíveis melhorias</a></h2>
<ul>
<li>Patrick McKenzie critica os bancos por suas ineficiências operacionais devido a uma estrutura desorganizada e à comunicação ineficaz entre os subsistemas, o que leva a problemas como fechamento de contas e fraudes com cartões de crédito.</li>
<li>Ele aponta como o sistema de atendimento ao cliente em níveis, destinado a economizar tempo e recursos dos bancos, muitas vezes exacerba a frustração e as ineficiências dos clientes. Além disso, ele chama a atenção para certas obrigações legais, como Relatórios de Atividades Suspeitas não divulgados, que podem levar ao fechamento abrupto de contas e aumentar a confusão para os clientes.</li>
<li>McKenzie sugere que as melhorias tecnológicas poderiam aprimorar as operações bancárias e o atendimento ao cliente, mas reconhece o tempo necessário para sua adoção em todo o sistema. Ele também pede uma reavaliação de algumas regulamentações que geram danos desnecessários aos clientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38180477">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Patrick McKenzie examina os bancos em busca de ineficiências operacionais resultantes da falta de comunicação e organização nos subsistemas, o que leva a problemas como fechamento de contas e fraudes com cartões de crédito.</li>
<li>Ele aponta a estrutura de atendimento ao cliente em níveis dos bancos e certas obrigações legais confusas, como Relatórios de Atividades Suspeitas não divulgados, como parte do problema.</li>
<li>McKenzie acredita que a tecnologia aprimorada poderia melhorar a competência operacional dos bancos e as experiências dos clientes, mas reconhece que a implementação em todo o sistema financeiro pode ser gradual. Ele também enfatiza a necessidade de reconsiderar regulamentações específicas que causam danos desnecessários e confusão aos clientes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.remedygames.com/article/how-northlight-makes-alan-wake-2-shine">Aprimoramentos na tecnologia Northlight para melhorar a experiência de jogo em Alan Wake 2</a></h2>
<ul>
<li>A equipe de desenvolvimento da Northlight para Alan Wake 2 introduziu vários aprimoramentos tecnológicos, como um novo modelo de objeto de jogo orientado a dados para melhorar a eficiência da memória e o desempenho, e um controle de personagem baseado em Voxel para melhorar a navegação.</li>
<li>Os desenvolvedores adotaram a Luau, uma linguagem derivada da Lua da Roblox, eliminando cerca de 80.000 linhas de código supérfluo. Eles também introduziram um novo sistema de vento para efeitos físicos autênticos e uma ferramenta de dispersão para projetos de ambientes em grande escala.</li>
<li>A sequência apresenta um novo pipeline de renderização orientado por GPU, suporte a HDR e ferramentas aprimoradas de renderização de transparência e efeitos visuais para maior flexibilidade artística. Além disso, inclui suporte para iluminação direta com rastreamento de raios.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38180846">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A equipe de desenvolvimento da Northlight para Alan Wake 2 fez várias melhorias tecnológicas, como um modelo de objeto de jogo orientado a dados com eficiência de memória e um controle de personagem baseado em Voxel para uma experiência de navegação mais suave.</li>
<li>Um novo sistema de vento para efeitos físicos realistas foi introduzido, juntamente com uma ferramenta de dispersão para design de ambiente em grande escala. Além disso, a linguagem de script proprietária foi substituída pela Luau (derivada da Lua pela Roblox), reduzindo cerca de 80.000 linhas de código desnecessário.</li>
<li>A sequência apresenta um novo pipeline de renderização orientado por GPU para detalhes mais ricos do mundo do jogo, renderização de transparência aprimorada e ferramentas VFX. Ela também oferece suporte a HDR e iluminação direta com rastreamento de raios, proporcionando aos artistas mais flexibilidade criativa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Euclid/Euclid_s_first_images_the_dazzling_edge_of_darkness">A missão espacial Euclid da ESA revela as primeiras imagens coloridas detalhadas do cosmos e prepara o maior mapa 3D do universo</a></h2>
<ul>
<li>A missão Euclid da ESA revelou suas primeiras imagens cosmológicas totalmente coloridas, exibindo uma nitidez incomparável em uma grande porção do céu.</li>
<li>O telescópio Euclid está preparado para gerar o mapa 3D mais abrangente do universo e examinar a matéria e a energia escuras, que constituem 95% do nosso cosmos.</li>
<li>As imagens iniciais do Euclid demonstram sua capacidade única de produzir imagens visuais e infravermelhas nítidas em extensas seções do céu de uma só vez. A missão representa a excelência europeia e a colaboração global.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176750">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A missão espacial Euclid, da Agência Espacial Europeia (ESA), divulgou suas primeiras imagens coloridas do cosmos com notável clareza em uma parte substancial do céu.</li>
<li>O telescópio Euclid, projetado para gerar o mapa 3D mais abrangente do Universo, se aprofundará na investigação da matéria escura e da energia escura que constituem 95% do nosso cosmos.</li>
<li>Nos próximos seis anos, o Euclid examinará bilhões de galáxias a até 10 bilhões de anos-luz de distância, demonstrando sua capacidade única de fornecer imagens nítidas no visível e no infravermelho em uma grande porção do céu em uma única sessão.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antidepressantsortolkien.vercel.app/">Jogo interativo testa o conhecimento sobre antidepressivos e personagens de Tolkien</a></h2>
<ul>
<li>O jogo desafia os jogadores a distinguir se uma determinada palavra é um medicamento antidepressivo ou um personagem das obras de J.R.R. Tolkien.</li>
<li>Ele destaca uma interseção entre a literatura e a nomenclatura farmacêutica, proporcionando aos jogadores uma experiência de aprendizado única.</li>
<li>O conceito peculiar do jogo se destaca, tornando-o um tópico interessante tanto para os entusiastas de Tolkien quanto para aqueles intrigados com termos farmacêuticos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38186190">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute um jogo interessante centrado no desafio de distinguir entre nomes de medicamentos antidepressivos e personagens das obras de J.R.R. Tolkien.</li>
<li>Ele serve como um exame peculiar, porém convincente, da cultura pop e das terminologias farmacêuticas.</li>
<li>Ele traça um paralelo inesperado entre dois reinos muito diferentes: a fantasia literária e a ciência médica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.riverphillips.dev/blog/go-cfs/">Otimização de aplicativos Go em contêineres: O papel do Agendador do Linux e os limites de CPU</a></h2>
<ul>
<li>A publicação do blog destaca a necessidade de definir limites de CPU em orquestradores de contêineres ao executar aplicativos para evitar a utilização de toda a potência da CPU do host.</li>
<li>São fornecidas informações detalhadas sobre o processo do Go Garbage Collector, a função do Linux Scheduler e a importância de controlar os threads da CPU por meio da variável de ambiente GOMAXPROCS.</li>
<li>A Uber introduziu a biblioteca &#39;automaxprocs&#39;, que calcula automaticamente o valor GOMAXPROCS a partir dos cgroups do contêiner, simplificando sua configuração durante a execução do Go em aplicativos em contêineres.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38181346">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O desenvolvedor do Go no blog enfatiza a importância de definir limites de CPU em orquestradores de contêineres para evitar o alto consumo de CPU no host, já que o tempo de execução do Go tende a usar toda a potência de CPU disponível, o que pode causar alta latência.</li>
<li>O autor aconselha o controle do número de threads da CPU que o tempo de execução do Go pode criar usando a variável de ambiente GOMAXPROCS, que se alinha com a cota da CPU.</li>
<li>A Uber criou a biblioteca &#39;automaxprocs&#39; que calcula automaticamente esse valor de variável de ambiente a partir dos cgroups do contêiner, atendendo à necessidade de atribuição sensata de GOMAXPROCS ao executar Go em aplicativos em contêineres.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gleam.run/">Apresentando o Gleam: Uma linguagem de programação concorrente e fácil de usar em tempo de execução Erlang</a></h2>
<ul>
<li>O Gleam é um programa robusto baseado no tempo de execução do Erlang, com uma sintaxe moderna e um sistema de tipos avançado, equipado para lidar com cargas de trabalho de qualquer tamanho com seu sistema de concorrência e estruturas de dados imutáveis e rápidas.</li>
<li>O programa oferece suporte a operações com vários núcleos, usa um coletor de lixo simultâneo e oferece seu próprio compilador, ferramenta de criação, formatador, integrações de editor e gerenciador de pacotes. Ele é interoperável com pacotes de outras linguagens BEAM, como Erlang e Elixir.</li>
<li>Além dos recursos principais, o Gleam compila para JavaScript, gera definições de TypeScript para interações externas eficientes e prioriza mensagens de erro fáceis de usar, visando à inclusão multicultural.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38183454">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Gleam é um programa robusto baseado no tempo de execução do Erlang, com uma sintaxe moderna e um sistema de tipos avançado, capaz de lidar com cargas de trabalho de qualquer tamanho devido ao seu sistema de concorrência e estruturas de dados imutáveis e rápidas.</li>
<li>Ele vem com seu próprio compilador, ferramenta de criação, formatador, integrações de editor e gerenciador de pacotes, e pode interagir com pacotes de outras linguagens BEAM, como Erlang e Elixir. Ele também compila para JavaScript e gera definições TypeScript para interações externas eficientes.</li>
<li>Mensagens de erro fáceis de usar e inclusão multicultural são aspectos de alta prioridade do Gleam, pois ele pretende ser acessível e eficiente para diversos grupos de usuários.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prolost.com/blog/scarybts">O evento &quot;Scary Fast&quot; da Apple, filmado com o iPhone 15 Pro Max, mostra os recursos da câmera profissional</a></h2>
<ul>
<li>A Apple usou seu iPhone 15 Pro Max para filmar todo o evento &quot;Scary Fast&quot; em outubro, que revelou novos Macs com silício M3, demonstrando sua capacidade de gravação de vídeo profissional.</li>
<li>O Pro Workflows Group da Apple incentiva o uso profissional dos dispositivos Apple e demonstrou a qualidade filmando um curta-metragem de ação usando aplicativos e técnicas especializadas.</li>
<li>A campanha &quot;Shot on iPhone&quot; tem como objetivo inspirar a criatividade e mostrar que a decisão de utilizar essas ferramentas está alinhada com as intenções e necessidades de cada pessoa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38182869">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Apple utilizou seu iPhone 15 Pro Max para filmar todo o evento &quot;Scary Fast&quot; em outubro, demonstrando os recursos de câmera de nível profissional do telefone. O evento apresentou novos Macs com silício M3.</li>
<li>Além de filmar o evento, a Apple também gravou um curta-metragem de ação usando várias ferramentas, como o Blackmagic Camera App, e técnicas especiais de obturador para obter resultados de alta qualidade.</li>
<li>A campanha &quot;Shot on iPhone&quot;, apoiada pelo Apple Pro Workflows Group, tem o objetivo de inspirar os usuários a aproveitarem seus iPhones para empreendimentos criativos, destacando que a escolha de usar essas ferramentas depende das intenções e dos requisitos criativos de cada pessoa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://media.ccc.de/c/godotcon2023">GodotCon 2023: Mergulhe fundo no futuro da renderização, desenvolvimento de jogos independentes e muito mais</a></h2>
<ul>
<li>O texto fornece um extenso catálogo de discussões e feeds de podcast da GodotCon 2023, com foco na renderização futura em Godot, na administração de um estúdio de desenvolvimento de jogos independente e nos aspectos técnicos do desenvolvimento de jogos em Godot.</li>
<li>As gravações da conferência estão disponíveis em vários formatos, como mp4 e webm, atendendo a uma ampla gama de preferências.</li>
<li>As palestras de destaque incluem &quot;De aquarelas a mechs: renderização estilizada e pipelines de ativos no Godot&quot; e &quot;Supercarregando a produção de conteúdo com complementos do Godot&quot;, mostrando a diversidade dos tópicos discutidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176113">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto fornece uma visão geral abrangente de feeds de podcast e palestras da GodotCon 2023, uma convenção dedicada ao mecanismo de jogo Godot.</li>
<li>Os tópicos discutidos vão desde os desenvolvimentos prospectivos na renderização do Godot até a dinâmica da operação de um estúdio de desenvolvimento de jogos independente e discussões técnicas sobre o desenvolvimento de jogos no Godot.</li>
<li>Várias discussões registradas, incluindo &#39;From watercolors to mechs: Stylized rendering and asset pipelines in Godot&#39; e &#39;Super-charging content production with Godot addons&#39; estão disponíveis em formatos como mp4 e webm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mitsc.org/news/maine-2023-election-ballot-question-6-fact-sheet">Cédula eleitoral de Maine 2023 incluirá proposta de impressão integral da Constituição Estadual original</a></h2>
<ul>
<li>O estado do Maine propõe alterar sua Constituição por meio de uma proposta legislativa na cédula eleitoral de 2023, garantindo que todas as suas disposições apareçam em cópias oficiais impressas criadas pelo Secretário de Estado.</li>
<li>Um voto &quot;sim&quot; restabeleceria as seções originais do documento omitidas devido a uma emenda de 1876, como as obrigações do tratado do Maine com o povo Wabanaki.</li>
<li>A proposta não pretende alterar os compromissos existentes com as Nações Wabanaki, mas dar aos cidadãos acesso abrangente ao idioma original da Constituição.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176592">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Maine apresentará uma proposta legislativa (Pergunta nº 6) em sua cédula eleitoral de 2023 para alterar a Constituição estadual, garantindo que todas as disposições sejam incluídas em cópias oficiais impressas preparadas pelo Secretário de Estado.</li>
<li>Votar &quot;sim&quot; restauraria as seções originais omitidas nas cópias impressas devido a uma emenda de 1876, incluindo as obrigações do tratado do Maine com o povo Wabanaki. Essas cláusulas permaneceram em vigor apesar de sua ausência impressa.</li>
<li>A proposta busca aumentar o acesso dos cidadãos ao idioma original completo da Constituição, sem alterar os &quot;deveres e obrigações&quot; existentes do Maine com relação às Nações Wabanaki.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/article-45-will-roll-back-web-security-12-years">Artigo 45 da eIDAS 2.0: Um possível retrocesso para os padrões de segurança da Web na UE</a></h2>
<ul>
<li>A União Europeia (UE) está discutindo o eIDAS 2.0, um novo regulamento que pode permitir que os governos trabalhem com autoridades de certificação no monitoramento do tráfego criptografado.</li>
<li>Essa regulamentação poderia afetar os requisitos modernos de segurança de determinadas autoridades de certificação sem a aprovação de um governo membro da UE, o que poderia gerar problemas de privacidade.</li>
<li>Especificamente, o artigo 45 desse regulamento está causando uma preocupação especial, pois pode diminuir os padrões de segurança dos navegadores da Web para os usuários europeus da Internet. Espera-se que o texto formal seja finalizado em 8 de novembro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38181114">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A União Europeia está planejando ratificar um novo regulamento, o eIDAS 2.0, que permite que os governos cooperem com as autoridades de certificação para monitorar potencialmente o tráfego criptografado.</li>
<li>A regulamentação poderia minar os pré-requisitos de segurança atuais das autoridades de certificação sem o consentimento de um governo membro da UE.</li>
<li>O artigo 45 incluído no regulamento está causando preocupações com a privacidade, principalmente para os usuários europeus da Internet, pois pode levar a uma diminuição dos padrões de segurança dos navegadores da Web. O texto final do regulamento será confirmado em 8 de novembro.</li>
</ul>
<h2><a href="http://sebmestre.blogspot.com/2023/11/en-writing-compiler-is-surprisingly.html">Decodificando a complexidade da escrita do compilador com o código de montagem x86-64</a></h2>
<ul>
<li>A postagem do blog simplifica o processo de criação de um compilador, visando à tradução da linguagem de alto nível para o código de máquina x86-64, com foco em literais de números inteiros, variáveis, negação e adição.</li>
<li>O autor demonstra como representar e compilar literais de números inteiros, variáveis, compilar negações utilizando diferentes instruções do x86-64 e a importância do uso de registros nesse processo.</li>
<li>Os comandos de adição são compilados usando a pilha e um contador simples para evitar a reutilização de slots, culminando na compilação de expressões aritméticas. Futuras postagens planejam orientar a compilação de construções de fluxo de controle, chamadas de função e ponteiros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38182461">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor da postagem do blog descreve que escrever um compilador, embora pareça complexo no início, pode ser feito de forma simples em alguns fins de semana com determinadas suposições.</li>
<li>A ênfase conceitual é dada à tradução da linguagem de alto nível para o código de máquina x86-64 usando variáveis, negação e adição, que são posteriormente traduzidos para o código de montagem x86-64 por meio de um montador pré-existente.</li>
<li>Usando instruções x86-64, a postagem fornece exemplos de compilação de literais de números inteiros, variáveis, negações e adição, concluindo com a compilação de expressões aritméticas. Futuras publicações prometem abordar a compilação de construções de fluxo de controle e chamadas de função.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/xorvoid/sectorc">Apresentando o SectorC: o menor compilador C do mundo no setor de inicialização da máquina x86</a></h2>
<ul>
<li>O SectorC, um compilador C escrito em assembly x86-16, tem potencialmente o título de ser o menor compilador C devido à sua capacidade de caber no setor de inicialização de uma máquina x86.</li>
<li>Com suporte a um subconjunto substancial da linguagem C, o SectorC permite a criação de programas complexos, como os que envolvem a animação de uma onda senoidal em movimento, apesar de seu tamanho compacto.</li>
<li>Embora tenha sido sugerido como um caso de uso de nicho, o SectorC pode ser uma ferramenta útil para pessoas interessadas em compreender as funções do bios x86-16 e o modelo da máquina sem a necessidade de conhecimento substancial de montagem x86.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38176062">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O SectorC é um compilador C, considerado um dos menores já desenvolvidos, escrito em assembly x86-16. O compilador é único, pois cabe no setor de inicialização de uma máquina x86.</li>
<li>Apesar de seu tamanho compacto, o SectorC oferece suporte a um subconjunto notável da linguagem C, incluindo funções, instruções if, instruções while e outros recursos. Isso permite a criação de programas complexos, como uma animação de onda senoidal em movimento.</li>
<li>Ele parece ter sido desenvolvido com foco nas pessoas que desejam entender as funções do bios do x86-16 e o modelo da máquina, fornecendo a elas uma ponte para explorar sem a necessidade de aprender extensivamente o assembly x86.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/a-four-year-plan/">Avanço do Async Rust: Um plano de desenvolvimento abrangente de quatro anos</a></h2>
<ul>
<li>O autor defende novos recursos no Rust assíncrono, como AsyncIterator, geradores assíncronos e &quot;Return Type Notation&quot;, além de tratar os fechamentos assíncronos como fechamentos que retornam &quot;impl Future&quot;.</li>
<li>Eles abordam conceitos complexos, como métodos de corrotina seguros para objetos e destruidores assíncronos, e discutem a integração de tipos avançados, como Immoveable, Unforgettable e Undroppable.</li>
<li>O autor critica o processo de tomada de decisão e comunicação do projeto Rust, pedindo mais compreensão e diálogo aberto entre a equipe do projeto e a comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38178592">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor articula os futuros aprimoramentos da programação assíncrona do Rust, concentrando-se na introdução de novos recursos, incluindo o AsyncIterator, geradores assíncronos e uma nova &quot;Notação de tipo de retorno&quot;.</li>
<li>A postagem sugere tratar os fechamentos assíncronos como fechamentos que retornam um &quot;impl Future&quot; e se aprofunda em conceitos complexos como métodos de corrotina seguros para objetos e destruidores assíncronos.</li>
<li>O autor critica as práticas de tomada de decisão e comunicação do projeto Rust e apela para uma melhor compreensão e comunicação entre os desenvolvedores do projeto e a comunidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesindustry.biz/the-escapist-staff-resign-following-termination-of-editor-in-chief-nick-calandra">Demissão em massa no The Escapist após a demissão do editor-chefe Nick Calandra</a></h2>
<ul>
<li>O Escapist, um site de jogos, sofreu uma onda de demissões, incluindo Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw, do Zero Punctuation, após a demissão do editor-chefe, Nick Calandra.</li>
<li>Calandra teria sido demitido por &quot;não atingir as metas&quot; pelo Gamurs Group, que adquiriu o The Escapist no ano passado, citando objetivos pouco claros e falta de compreensão dos leitores da plataforma como problemas contínuos.</li>
<li>Outras saídas notáveis incluem os colaboradores Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin e JM8 do Design Delve, o que sugere uma unidade e resposta de toda a equipe à demissão de Calandra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38177250">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Vários membros da equipe do The Escapist, incluindo Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw, conhecido por Zero Punctuation, pediram demissão após a demissão do editor-chefe do site, Nick Calandra.</li>
<li>O Gamurs Group, que comprou o The Escapist no ano passado, supostamente demitiu Calandra por &quot;não atingir as metas&quot;, embora ele tenha apontado a ambiguidade das metas e a falta de compreensão do público como problemas contínuos.</li>
<li>Essa demissão em massa é um ato de solidariedade a Calandra e é uma resposta à sua demissão, com saídas notáveis, incluindo Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin e JM8 da Design Delve.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Melhorando a eficiência operacional dos bancos por meio da tecnologia: Uma análise dos desafios atuais e das possíveis melhorias" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Melhorando%20a%20efici%C3%AAncia%20operacional%20dos%20bancos%20por%20meio%20da%20tecnologia%3A%20Uma%20an%C3%A1lise%20dos%20desafios%20atuais%20e%20das%20poss%C3%ADveis%20melhorias&subheading=quarta-feira%2C%208%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-11-07]]></title>
            <description><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2023/11/07&#39;</h2>
<h1>2023-11-07</h1>
<h2><a href="https://relate.so/?ref=heimdall">Relate - um CRM de vendas moderno para fundadores com nenhuma experiência em vendas</a> <sup style="color: #888888;">ad</sup></h2>
<ul>
<li>O Relate (YC S22) é um CRM de vendas moderno para as primeiras startups B2B.</li>
<li>A equipe fundadora queria um CRM fácil de usar que funcionasse imediatamente, mas não conseguia encontrar um no mercado. Então, eles criaram um para os fundadores que estavam em situação semelhante.</li>
<li>Você não precisa de nenhuma experiência ou conhecimento de vendas para começar a usar o Relate. Ideal para fundadores B2B que estão apenas começando.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/new-models-and-developer-products-announced-at-devday">A OpenAI revela o GPT-4 Turbo, a nova API de assistentes, os recursos multimodais e as atualizações dos modelos de decodificador Whisper e Consistency</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38166420">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A OpenAI revelou várias atualizações, como preços reduzidos, a introdução do GPT-4 Turbo, que promete maior eficiência de custo e desempenho, e uma nova API de assistentes para simplificar a criação de aplicativos de IA.</li>
<li>As ofertas adicionais incluem habilidades multimodais para visão, criação de imagens e conversão de texto em fala. A OpenAI também lançou o DALL-E 3 para geração de imagens a partir de aplicativos, uma API de conversão de texto em fala e um programa de modelos personalizados.</li>
<li>Foi desenvolvido um &quot;Copyright Shield&quot; para proteger os usuários contra reivindicações de direitos autorais. Também foram feitas modificações nos modelos Whisper e Consistency Decoder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/blog/introducing-gpts">OpenAI apresenta chatbots personalizáveis &#39;GPTs&#39; para personalizar as experiências de IA</a></h2>
<ul>
<li>A OpenAI lançou versões personalizadas de sua ferramenta de IA ChatGPT, denominadas GPTs, que permitem que os usuários adaptem a IA às suas necessidades específicas sem a necessidade de conhecimento de codificação.</li>
<li>A funcionalidade inclui pesquisa na Web, análise de dados e criação de imagens, disponível para aplicativos pessoais ou corporativos, com planos de expandir o acesso para mais usuários em breve.</li>
<li>A OpenAI planeja abrir uma GPT Store exibindo criações de construtores verificados e reforçou seu compromisso com a privacidade dos dados dos usuários, prometendo não compartilhar interações com construtores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38166431">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A OpenAI anunciou a introdução de versões personalizáveis do ChatGPT, conhecidas como GPTs, que permitem que os usuários adaptem a ferramenta de IA a necessidades específicas sem habilidades avançadas de programação.</li>
<li>Os GPTs são projetados para aplicativos individuais ou empresariais e podem ser personalizados para várias tarefas, como pesquisa na Web, análise de dados e criação de imagens.</li>
<li>A OpenAI planeja lançar uma GPT Store, com criações de construtores verificados, e implementou fortes medidas de privacidade, garantindo o controle de dados do usuário e a confidencialidade das interações com GPTs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/bored-ape-yacht-club-conference-eye-pain-vision-loss-yuga-labs/">Participantes do ApeFest relatam dor nos olhos e perda de visão devido a apresentações com laser</a></h2>
<ul>
<li>A ApeFest, uma conferência em Hong Kong para proprietários de NFTs da Bored Ape, resultou em participantes que relataram dores oculares graves, perda de visão e queimaduras na pele devido à exposição a laser e a performances com muita luz negra.</li>
<li>Alguns participantes da conferência tiveram que procurar tratamento hospitalar devido a ferimentos sofridos no evento.</li>
<li>O evento foi organizado pela Yuga Labs, a empresa controladora do Bored Ape Yacht Club, um projeto de criptografia NFT que recentemente sofreu uma queda significativa, atingindo o nível mais baixo em dois anos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38169504">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os participantes da ApeFest, uma conferência para proprietários de NFT (Token Não Fungível) da Bored Ape em Hong Kong, relataram efeitos adversos à saúde, como dor ocular intensa, perda de visão e queimaduras na pele devido à exposição a laser e a apresentações com muita luz negra.</li>
<li>Os participantes afetados buscaram tratamento hospitalar para seus ferimentos.</li>
<li>A Yuga Labs, empresa controladora do Bored Ape Yacht Club, um projeto de criptomoeda NFT que recentemente sofreu um declínio significativo, organizou o evento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phuoc.ng/collection/html-dom/">Entendendo a importância da manipulação do DOM com o Vanilla JavaScript para desenvolvedores da Web</a></h2>
<ul>
<li>O autor destaca a necessidade de os desenvolvedores da Web dominarem a manipulação do DOM (Document Object Model) com JavaScript simples, apesar da disponibilidade de ferramentas modernas como Angular, VueJS, React, Solid e Svelte, que simplificam o gerenciamento direto do DOM.</li>
<li>As ferramentas modernas encapsulam e abstraem as interações diretas do DOM, mas os desenvolvedores da Web ainda precisam interagir com o DOM em algum nível.</li>
<li>Para ajudar os desenvolvedores a dominar a manipulação do DOM, o autor fornece recursos como exemplos simples, demonstrações ao vivo, dicas e práticas recomendadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38162435">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor enfatiza a necessidade de os desenvolvedores da Web adquirirem proficiência na manipulação do DOM (Document Object Model) usando o JavaScript básico, mesmo na era de ferramentas modernas como Angular, VueJS, React, Solid e Svelte.</li>
<li>Apesar de essas ferramentas envolverem e abstraírem grande parte do gerenciamento direto do DOM, é importante ressaltar que ainda há um certo nível de interação com o DOM no desenvolvimento da Web.</li>
<li>O autor oferece recursos como exemplos simples, demonstrações ao vivo, dicas e práticas recomendadas para ajudar os desenvolvedores a dominar a arte da manipulação de DOM.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kubero-dev/ladder">Apresentando o Ladder: Uma alternativa personalizável e de código aberto em Golang para os serviços 12ft.io e 1ft.io</a></h2>
<ul>
<li>O palestrante desenvolveu uma alternativa de código aberto para serviços específicos devido a dúvidas sobre sua eficácia e operações.</li>
<li>O novo sistema é escrito em Golang, uma linguagem de programação compilada e estaticamente tipada, desenvolvida pelo Google.</li>
<li>Destacando a versatilidade e a adaptabilidade do novo sistema, ele é totalmente personalizável para diferentes cenários de uso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161452">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O palestrante desenvolveu uma solução de código aberto como alternativa a serviços específicos devido à desconfiança em suas operações.</li>
<li>O sistema recém-projetado, criado usando Golang, oferece personalização completa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/">Prossimo lança versão estável do Sudo-rs, um utilitário Linux com segurança aprimorada desenvolvido em Rust</a></h2>
<ul>
<li>A Prossimo lançou a primeira versão estável do sudo-rs, uma renovação aprimorada da segurança do utilitário sudo no Linux, codificada em Rust, uma linguagem segura para a memória que ajuda a reduzir possíveis ameaças à segurança.</li>
<li>O projeto, já integrado ao sistema operacional Wolfi Linux, se beneficia de um conjunto reduzido de recursos e de um conjunto abrangente de testes, que visam aumentar a segurança. Está planejado para passar por uma auditoria de segurança externa em setembro de 2023.</li>
<li>O projeto foi realizado por meio da colaboração com a Tweede Golf e a Ferrous Systems, com a contribuição consultiva do criador original do utilitário sudo, Todd C. Miller. O apoio financeiro foi fornecido pela NLnet Foundation e pela Amazon Web Services, entre outros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161016">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Prossimo anunciou a primeira versão estável do sudo-rs, uma versão mais segura do utilitário sudo, amplamente utilizado no Linux, desenvolvido com a linguagem de programação Rust, segura para a memória.</li>
<li>Já incorporado ao sistema operacional Wolfi Linux, o projeto busca combater possíveis ameaças à segurança por meio do uso de linguagens seguras para a memória; os desenvolvedores Twoede Golf e Ferrous Systems contribuíram significativamente.</li>
<li>Uma auditoria de segurança externa está programada para setembro de 2023, e o projeto recebeu financiamento de várias fontes, incluindo a NLnet Foundation e a Amazon Web Services. O criador original do utilitário sudo, Todd C. Miller, ofereceu orientação crítica durante o desenvolvimento do sudo-rs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152">O FFmpeg aprimora os recursos de transcodificação de vídeo com a introdução de pipelines multithread</a></h2>
<ul>
<li>O FFmpeg, um transcodificador de vídeo altamente potente em todo o mundo, está pronto para aprimorar seus recursos com a introdução de pipelines de transcodificação multithread.</li>
<li>Esse avanço foi revelado como parte de um novo conjunto de patches.</li>
<li>Os pipelines de transcodificação multithread permitirão o manuseio de tarefas simultâneas, melhorando a eficiência e a velocidade do transcodificador.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38160703">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O FFmpeg, descrito como o transcodificador de vídeo mais potente do mundo, está pronto para se tornar ainda mais eficaz com uma atualização que introduz pipelines de transcodificação multithread.</li>
<li>Esse aprimoramento está descrito em um conjunto de patches lançado recentemente.</li>
<li>Os pipelines de transcodificação multithread implicam a capacidade de processar simultaneamente diferentes partes de uma tarefa, o que pode aumentar a velocidade e a eficiência da transcodificação de vídeo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/microsoft/inshellisense">Desenvolvedor cria recurso de preenchimento automático de terminal para Windows e Linux: Busca feedback dos usuários</a></h2>
<ul>
<li>O desenvolvedor estabeleceu um tempo de execução nativo de terminal para o recurso de autocompletar do Fig, que agora é compatível com as plataformas Windows e Linux.</li>
<li>O criador está buscando ativamente feedback para avaliar e melhorar o desempenho e a eficácia do sistema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38167363">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um desenvolvedor desenvolveu um tempo de execução nativo de terminal para o recurso autocompletar do Fig, que é compatível com as plataformas Windows e Linux.</li>
<li>O desenvolvedor está buscando ativamente feedback sobre a funcionalidade e a eficácia desse sistema recém-desenvolvido.</li>
<li>Esse desenvolvimento marca a expansão do Fig de seu suporte anterior apenas ao macOS para o suporte a várias plataformas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lapcatsoftware.com/articles/2023/11/2.html">Os desenvolvedores protestam contra o assistente de feedback da Apple: pedem um sistema aprimorado de relatório de bugs</a></h2>
<ul>
<li>Jeff Johnson iniciou um boicote contra o Assistente de Feedback da Apple, incentivando os desenvolvedores a registrar novos feedbacks sobre problemas existentes, mas se recusando a responder aos atuais até que sejam feitas melhorias.</li>
<li>Entre os principais problemas destacados estão a falta de resposta da Apple, o fechamento aleatório de feedbacks, o fato de ignorar os relatórios de bugs dos desenvolvedores, exigir relatórios detalhados de diagnóstico do sistema, negligenciar métodos menores de diagnóstico de bugs, a falta de uma função de pesquisa de bugs e a obrigatoriedade de registrar todos os feedbacks via macOS ou iOS.</li>
<li>O boicote, comparado a uma greve trabalhista, enfatiza a contribuição não reconhecida e não remunerada dos desenvolvedores para testar e refinar o software e os produtos da Apple. Ele não critica os engenheiros da Apple individualmente, mas desafia a liderança da empresa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38164735">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Johnson está reunindo os desenvolvedores da Apple para boicotar o Feedback Assistant da Apple até que sejam feitas melhorias em vários problemas significativos, incluindo a falta de resposta da Apple, a rejeição de relatórios de bugs e a incapacidade de procurar bugs.</li>
<li>O boicote pretendido incentiva os desenvolvedores a enviarem novos comentários sobre os problemas do sistema, mas a se absterem de responder aos já existentes, enfatizando as contribuições cruciais, mas não remuneradas, que os desenvolvedores fazem para testar e refinar os produtos da Apple.</li>
<li>Johnson esclareceu que o boicote não tem como alvo os engenheiros da Apple, mas sim o objetivo de obrigar a liderança da Apple a reconhecer e aprimorar seu sistema de relatório de bugs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jvns.ca/blog/2023/11/06/rebasing-what-can-go-wrong-/">Entendendo os riscos e o uso adequado dos comandos Git Rebase e Git Push</a></h2>
<ul>
<li>O autor discorre sobre os possíveis problemas a serem considerados ao usar os comandos &quot;git rebase&quot; e &quot;git push --force&quot; em ramificações coletivas, como resolução de conflitos repetidos, perda de metadados de confirmação e desafios para desfazer um rebase.</li>
<li>Eles sugerem o uso cauteloso do rebase em ramificações compartilhadas e enfatizam a manutenção de uma disciplina de commit organizada.</li>
<li>Eles propõem um fluxo de trabalho &quot;esmagar e mesclar&quot; como alternativa e desencorajam o push forçado para uma ramificação compartilhada e o rebase de uma ramificação empurrada, reconhecendo, no entanto, a utilidade do rebase.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38164046">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor discute os possíveis problemas com os comandos git rebase e git push --force em branches compartilhados, incluindo repetição de conflitos, perda de metadados de commit e dificuldades para desfazer um rebase e rebase de um grande número de commits.</li>
<li>Há uma recomendação para praticar a restrição ao usar o rebase em filiais cooperativas, enfatizando a importância de manter uma disciplina de commit limpa.</li>
<li>O artigo sugere considerar o fluxo de trabalho &quot;squash and merge&quot; como uma alternativa. O autor desencoraja o push forçado para uma ramificação compartilhada e o rebase de uma ramificação empurrada, apesar de reconhecer a utilidade do rebase.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/11/6/23948486/usb-c-cables-marking-speed-power-delivery-elgato">A Elgato inova com cabos USB-C: Largura de banda e tipo claramente impressos para conveniência do usuário</a></h2>
<ul>
<li>A Elgato, uma empresa de tecnologia, lançou um cabo USB-C que tem sua largura de banda e tipo marcados no conector para facilitar a identificação.</li>
<li>Esse recurso tem o objetivo de reduzir a confusão ao localizar cabos USB-C específicos, eliminando a necessidade de testes para verificar as especificações do cabo.</li>
<li>A Elgato pretende incorporar esse recurso de design em todos os seus futuros cabos USB e HDMI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38162837">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Elgato, uma empresa de tecnologia, lançou um cabo USB-C com sua largura de banda e tipo de USB impressos no conector, ajudando os usuários a identificar rapidamente os recursos do cabo.</li>
<li>Esse recurso é considerado prático e benéfico para atenuar a confusão geral ao identificar um cabo USB-C específico entre muitos.</li>
<li>A Elgato planeja incorporar esses dados de especificação em todos os seus futuros cabos USB e HDMI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://inkscape.gitlab.io/inkscape-docs/awesome-web-pages/20th_anniversary/#frame4804">Comemorando duas décadas de Inkscape: Usuários elogiam o editor de gráficos vetoriais de código aberto</a></h2>
<ul>
<li>O Inkscape, o editor de gráficos vetoriais de código aberto, está comemorando seu 20º aniversário, recebendo o reconhecimento e a gratidão de seus usuários e colaboradores.</li>
<li>Os usuários da plataforma elogiam seu papel em vários campos criativos, como design profissional, bordado e criação de ícones, elogiando sua flexibilidade, seus recursos diferenciados e seu aprimoramento consistente.</li>
<li>A comunidade expressa seus agradecimentos aos desenvolvedores e colaboradores do Inkscape e espera que a plataforma continue a ter sucesso e crescimento nas próximas décadas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38169816">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Inkscape, o editor de gráficos vetoriais gratuito e de código aberto, é comemorado em seu 20º aniversário por seus usuários e colaboradores.</li>
<li>Os usuários aclamam o Inkscape por sua função essencial em vários campos criativos, como trabalhos de design profissional, desenhos de bordados e criação de ícones, elogiando sua versatilidade, seus recursos exclusivos e seus aprimoramentos consistentes.</li>
<li>Os colaboradores e desenvolvedores do Inkscape recebem gratidão por seu compromisso e trabalho árduo, e os simpatizantes esperam que o crescimento e o sucesso continuem nas próximas duas décadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bluesky-social/atproto/pull/1705">A Bluesky refatora o PDS para SQLite de locatário único, introduzindo arquivos de usuário separados, novas classes de interação e replicação de streaming</a></h2>
<ul>
<li>O Product Data Store (PDS) foi reformulado para usar um banco de dados SQLite de locatário único, em que cada usuário terá seu respectivo arquivo SQLite para manter o status do repositório e da conta privada.</li>
<li>O ActorStore foi introduzido para interagir com os dados do usuário, substituindo os serviços anteriores, e inclui classes específicas para leitura e gravação. Qualquer alteração no armazenamento requer uma &quot;transação&quot; distinta.</li>
<li>Para gerenciar o estado do serviço, foram adicionados três bancos de dados SQLite separados. O PDS está planejado para ser empacotado com o Litestream para facilitar leituras simultâneas e replicação em tempo real. Essa atualização envolveu vários commits e correções, que passaram em todos os testes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38171322">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O PDS passou por uma refatoração para implementar um repositório de dados SQLite de locatário único, em que cada usuário possui um arquivo SQLite exclusivo para armazenar dados do repositório e da conta privada.</li>
<li>O ActorStore foi incorporado para a interação de dados do usuário, substituindo os serviços anteriores, e utiliza várias classes para realizar operações de leitura e gravação.</li>
<li>A arquitetura agora inclui três bancos de dados SQLite separados para gerenciar o estado do serviço, com &quot;transações&quot; obrigatórias para alterações no armazenamento. O PDS será distribuído com o Litestream, permitindo leituras simultâneas e replicação de streaming.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161369">Celebrando a diversidade de interesses na comunidade Hacker News: Uma postagem reflexiva</a></h2>
<ul>
<li>O autor inicia uma nova postagem para comemorar o aniversário de uma postagem apreciada anteriormente, mostrando os interesses variados da comunidade do Hacker News.</li>
<li>A publicação serve como um gesto de gratidão a um usuário chamado mckirk.</li>
<li>Isso ilustra as relações calorosas e o senso de comunidade dentro do site Hacker News.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=38161369">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor iniciou uma nova postagem para comemorar o aniversário de uma postagem anterior que considerou agradável.</li>
<li>Essa ação visa enfatizar os diversos interesses encontrados na comunidade do Hacker News (HN).</li>
<li>Eles também expressaram sua gratidão a um usuário chamado &quot;mckirk&quot;.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="A OpenAI revela o GPT-4 Turbo, a nova API de assistentes, os recursos multimodais e as atualizações dos modelos de decodificador Whisper e Consistency" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=A%20OpenAI%20revela%20o%20GPT-4%20Turbo%2C%20a%20nova%20API%20de%20assistentes%2C%20os%20recursos%20multimodais%20e%20as%20atualiza%C3%A7%C3%B5es%20dos%20modelos%20de%20decodificador%20Whisper%20e%20Consistency&subheading=ter%C3%A7a-feira%2C%207%20de%20novembro%20de%202023%3A%20Resumo%20do%20Hacker%20News" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/11/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>