<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2023 10:15:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-24]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-24</a></h1>
<h2><a href="https://tonsky.me/blog/disenchantment/">Desencanto com o software</a></h2>
<ul>
<li>O autor critica a ineficiência do setor de software, apontando para problemas de software lento e inchado. Ele expressa preocupação com a prática de priorizar hardware mais rápido em vez de otimizar o software.</li>
<li>O autor defende uma melhor arquitetura de software e práticas de programação, com ênfase na estabilidade e na qualidade, como resposta aos erros e à instabilidade observados nos aplicativos da Web.</li>
<li>Com o objetivo de iniciar discussões e melhorias no setor, o autor apóia a contribuição e a adoção de projetos de código aberto para obter melhores soluções de software.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985176">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo levanta questões sobre o impacto dos incentivos financeiros, das pressões do mercado e do financiamento de capital de risco sobre a qualidade do software, no contexto da promoção de lançamentos rápidos de produtos.</li>
<li>Ele discute as compensações entre lucratividade e qualidade do software, com ênfase em aspectos como complexidade, desempenho, prevalência de bugs e os desafios do uso de linguagens como C++.</li>
<li>O artigo também questiona a priorização da eficiência do desenvolvedor em detrimento da eficiência do usuário, com menção específica à falta de motivação financeira para evitar o uso do Docker para implementação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/">O Google se posiciona em relação à Internet aberta e pressiona por uma regulamentação inconstitucional</a></h2>
<ul>
<li>O Google estabeleceu uma nova estrutura de política destinada a proteger as crianças on-line, introduzindo etapas como verificação de idade e supervisão aprimorada dos pais.</li>
<li>Os críticos afirmam que essa política pode afetar negativamente as empresas menores e restringir a liberdade na Internet, refletindo preocupações sobre motivações corporativas e possíveis influências políticas.</li>
<li>A conversa também se estende a tópicos como conteúdo NSFW, regulamentação governamental e censura nas mídias sociais, enquanto outras notícias de tecnologia informam sobre um acordo de processo de marca registrada, uma reversão de multa e planos para banda larga em toda a cidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990031">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate detalha os tópicos associados à regulamentação da Web e à segurança infantil, destacando as preocupações relacionadas às ações potencialmente censoras do Google por meio de navegadores seguros.</li>
<li>As sugestões para proteger as crianças on-line incluem o início de uma configuração de &quot;conteúdo seguro&quot; nos sistemas operacionais, a obrigatoriedade de filtros de Internet para os pais e a verificação da segurança dos sites das crianças.</li>
<li>Também são levantados desafios importantes na implementação dessas soluções, abrangendo aspectos relacionados a medidas de verificação de idade, certificações de sites e equilíbrio entre tecnologia e outros fatores sociais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf">Leitor SumatraPDF</a></h2>
<ul>
<li>O SumatraPDF é um leitor de código aberto que suporta vários formatos de arquivo, como PDF, EPUB, MOBI, CBZ e outros.</li>
<li>Disponibilizado para Windows, ele opera sob as licenças (A)GPLv3 e BSD.</li>
<li>Ele tem uma presença significativa no GitHub, com mais de 11 mil estrelas, 1,6 mil bifurcações e contribuições de 48 colaboradores diversos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993575">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico enfoca os méritos e as desvantagens do SumatraPDF Reader, posicionando-o como uma alternativa ao Adobe Acrobat para o processamento de PDFs. Isso inclui a compatibilidade com a plataforma, o tamanho leve e os aprimoramentos recentes.</li>
<li>A conversa também aborda a necessidade de ferramentas de edição de PDF de código aberto sem interrupções e os desafios de analisar e renderizar arquivos PDF, indicando a complexidade dos fluxos de trabalho de PDF.</li>
<li>Embora o SumatraPDF seja elogiado por seu desempenho e facilidade de navegação nas páginas, os usuários encontraram problemas de impressão e congelamento no Mac. Recursos adicionais, como a capacidade de arrastar as guias para novas janelas, também são desejados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration">A Mazda dá um tapa no desenvolvedor com um pedido de cessação e desistência por integração de casa inteligente DIY</a></h2>
<ul>
<li>A Mazda emitiu uma ordem de cessação e desistência para um desenvolvedor que criou um código-fonte aberto que aprimorava a funcionalidade dos carros da Mazda, afirmando que ele violava direitos autorais e replicava recursos existentes.</li>
<li>O desenvolvedor cumpriu a ordem para evitar ações legais, o que causou decepção entre os proprietários de Mazda que usaram o código para melhorar a experiência de dirigir.</li>
<li>Esse incidente gera debates sobre o equilíbrio entre a segurança cibernética, as leis de direitos autorais e o conceito de uso justo, juntamente com a possível desconsideração das preferências dos clientes por personalização e autonomia em seus veículos por parte de uma montadora.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37990990">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Mazda enfrentou incidentes de controvérsia devido à sua relutância em permitir a personalização e o acesso de terceiros aos seus veículos, enviando cartas de cessação e desistência e avisos de remoção DMCA aos desenvolvedores que criaram várias integrações.</li>
<li>A montadora justificou suas ações citando motivos legais, de segurança e de direitos autorais, mas os críticos argumentam que ela está limitando a personalização por motivos de lucro e responsabilidade.</li>
<li>A discussão ressalta as dificuldades de interoperabilidade e a diminuição do senso de propriedade no mundo digital, com os comentaristas expressando descontentamento com a DMCA e sugerindo formas alternativas de proteger os desenvolvedores e o código-fonte aberto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954">Mulher vence batalha legal de 12 anos contra o Google</a></h2>
<ul>
<li>A Dra. Janice Duffy, de Adelaide, concluiu sua luta legal de 12 anos contra o Google, tendo vencido dois processos por difamação contra o gigante da tecnologia.</li>
<li>O caso se concentrou na publicação pelo Google de conteúdo difamatório de um site em sua página de mecanismo de pesquisa, mesmo após as solicitações de Duffy para a remoção do conteúdo.</li>
<li>Embora os detalhes do acordo sejam confidenciais, esse caso enfatiza a tensão emocional e financeira de tais processos e pode levar a uma maior responsabilidade das empresas de mecanismos de pesquisa no monitoramento mais vigilante de seu conteúdo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37983903">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma mulher ganhou um processo de 12 anos contra o Google por causa de sugestões difamatórias de preenchimento automático, determinando a responsabilidade do Google por essas sugestões e estabelecendo um precedente para sua remoção mediante notificação.</li>
<li>Vários casos, incluindo outro na Austrália, refletem o debate em andamento sobre a responsabilidade do mecanismo de pesquisa por conteúdo difamatório, o &quot;direito de ser esquecido&quot; e o equilíbrio entre a liberdade de expressão e a proteção da reputação.</li>
<li>A discussão se estende a questões de registros criminais públicos e privacidade, questionando ainda mais a responsabilidade e a regulamentação dos mecanismos de busca no tratamento de conteúdo potencialmente difamatório.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/mthiim/dilithium-java">Implementação em Java de um algoritmo criptográfico resistente à computação quântica</a></h2>
<ul>
<li>Este texto aborda uma implementação em Java do algoritmo Dilithium, uma alternativa criptográfica pós-quântica ao RSA (Rivest-Shamir-Adleman) e ao ECC (criptografia de curva elíptica).</li>
<li>Essa implementação oferece suporte a três níveis de segurança e inclui funções para geração de chaves, assinatura, verificação e serialização/desserialização de chaves.</li>
<li>É explicitamente declarado que essa implementação não se destina ao uso em produção e não oferece garantia, mas o código pode ser acessado livremente sob a licença Apache 2.0.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37984404">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se concentra no desenvolvimento de um algoritmo criptográfico resistente a quantum em Java, com ênfase na ausência atual de bibliotecas prontas para produção e em perspectivas promissoras.</li>
<li>São discutidos os desafios da proteção de dados em longo prazo e os possíveis riscos associados à implementação desses novos algoritmos devido ao avanço da computação quântica.</li>
<li>A criptografia híbrida, uma combinação de criptografia pós-quântica e tradicional, é sugerida como uma possível solução, embora com preocupações sobre sua confiabilidade e efeitos em moedas digitais como o Bitcoin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians">Governo do Reino Unido vigia mídias sociais de professores assistentes</a></h2>
<ul>
<li>O Departamento de Educação do governo do Reino Unido tem monitorado e documentado a atividade de mídia social de educadores que expressam críticas às políticas educacionais.</li>
<li>Esses registros podem ter impactos potenciais sobre as carreiras profissionais de assistentes de ensino, bibliotecários, entre outros educadores.</li>
<li>As medidas de vigilância vão além dos educadores, com tentativas de silenciar os críticos das políticas do governo. O Departamento ainda não fez comentários sobre casos individuais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37987573">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O governo do Reino Unido está supostamente monitorando as contas de mídia social de professores assistentes, provocando debates sobre privacidade e liberdade de expressão.</li>
<li>Os críticos consideram a vigilância e as supostas ações punitivas contra aqueles que criticam as políticas do governo como um exagero.</li>
<li>As discussões no tópico também abordam a posição do país em relação aos direitos de privacidade e liberdade de expressão versus sua ênfase na vigilância e a necessidade de câmeras de vigilância para a segurança nacional, refletindo opiniões diferentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/">Cleveland lança plano para fornecer banda larga barata</a></h2>
<ul>
<li>Cleveland está investindo US$ 20 milhões em fundos de auxílio à COVID para banda larga acessível e fez uma parceria com a SiFi Networks para estabelecer uma rede de fibra de US$ 500 milhões sem custo para os contribuintes.</li>
<li>Essas iniciativas têm como objetivo desafiar o domínio de grandes ISPs, como AT&amp;T e Charter, que frequentemente ignoram áreas de baixa renda e de minorias.</li>
<li>Embora as redes de banda larga de propriedade da comunidade possam potencialmente reduzir os custos e aumentar a concorrência, os possíveis obstáculos incluem ações judiciais dos provedores existentes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37988483">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Cleveland iniciou um novo serviço de banda larga acessível e de alta velocidade, contribuindo para a discussão mais ampla sobre iniciativas municipais de banda larga e controle governamental das conexões de rede.</li>
<li>Essa iniciativa provocou um debate sobre as vantagens e desvantagens do controle de rede do governo, em que alguns o veem como um meio de aprimorar o serviço e a transparência, enquanto outros expressam preocupação com o possível uso indevido de energia.</li>
<li>Essa discussão ressalta a necessidade de aumentar a concorrência no mercado de banda larga e o papel do governo em garantir o acesso à banda larga acessível, conforme evidenciado pelas frustrações em Baltimore com os altos preços da Comcast e a falta de concorrência.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/">Como o macOS gerencia os núcleos virtuais no Apple Silicon?</a></h2>
<ul>
<li>Este artigo trata do gerenciamento de núcleos virtuais pelo macOS nos chips de silício da Apple, apresentando dois tipos de núcleos de CPU: Núcleos de eficiência (E) e núcleos de desempenho (P).</li>
<li>O macOS aloca esses núcleos de acordo com as configurações de Qualidade de Serviço (QoS) de um aplicativo, determinando como os núcleos podem ser usados para otimizar o desempenho do aplicativo.</li>
<li>Ele discute os desafios do uso de máquinas virtuais (VMs) em hosts de silício da Apple, ou seja, a incapacidade de alocar núcleos de forma eficaz e a falta de benefícios associados à eficiência energética.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991295">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo examina como o macOS gerencia núcleos virtuais em seu Apple Silicon e como a AMD e a ARM implementam o processamento big-little, o que sugere uma discussão sobre a prontidão do setor de tecnologia para a computação heterogênea.</li>
<li>Ele enfatiza a função significativa dos agendadores do sistema operacional (SO) na determinação da alocação de núcleos; isso pode estar relacionado a questões como desempenho em jogos e problemas com o Docker no macOS.</li>
<li>O artigo também discute afinidades de thread em programas de espaço de usuário, gerenciamento de marcadores e guias em navegadores da Web, o uso de grupos de guias pelo Chrome e a capacidade de FPGAs em processadores especializados, destacando a eficiência da arquitetura de núcleo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950">Como correr 50% mais rápido sem energia externa (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo mostra que um dispositivo de exoesqueleto semelhante a uma catapulta pode melhorar a velocidade de corrida em mais de 50%, o que significa o potencial dos exoesqueletos robóticos sem motor para melhorar o desempenho humano.</li>
<li>Os pesquisadores sugerem uma abordagem inovadora com molas de rigidez variável presas aos membros, o que pode permitir que os seres humanos excedam a velocidade natural de corrida.</li>
<li>As discussões sobre os requisitos físicos e as limitações da corrida aumentada indicam a necessidade de mais inovações de engenharia para exoesqueletos de corrida. Além disso, os vários artigos e patentes mencionados fornecem uma infinidade de fontes para pesquisas ampliadas sobre essa tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37989875">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda na ideia de usar dispositivos com molas para melhorar a velocidade e a eficácia da corrida, discutindo modelos populares como os tênis Nike Vaporfly e Alphafly.</li>
<li>Ele discute os possíveis tratamentos para a fascite plantar, uma condição dolorosa nos pés que afeta muitos atletas.</li>
<li>O artigo debate ainda a validade de puxar os pedais para cima para melhorar o desempenho do ciclismo e faz referência a um estudo sobre o aumento da eficiência da corrida com a fixação de molas nos pés.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/">1Password detecta &quot;atividade suspeita&quot; em sua conta interna do Okta</a></h2>
<ul>
<li>O 1Password, um gerenciador de senhas, notou atividades suspeitas em uma conta interna fornecida pelo Okta, um serviço de identidade e autenticação que recentemente sofreu uma violação de segurança.</li>
<li>Apesar da atividade suspeita, o 1Password confirmou que não houve violação dos dados do usuário ou de sistemas vulneráveis; as investigações estão em andamento para determinar como o invasor acessou a conta.</li>
<li>Esse incidente é o segundo ataque direcionado conhecido contra um cliente da Okta e sugere a possibilidade de que mais clientes sejam envolvidos em um futuro próximo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37993702">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O resumo se aprofunda em uma violação de segurança nas contas internas da Okta, gerando preocupações sobre as medidas de segurança implementadas pela empresa.</li>
<li>A conversa debate exaustivamente os méritos e deméritos do gerenciamento de senhas por meio de serviços on-line, as complexidades das vulnerabilidades de software e pondera sobre a auto-hospedagem versus o uso de provedores de identidade de terceiros.</li>
<li>Ele chama a atenção para uma violação de segurança via Okta que afetou o 1Password, um gerenciador de senhas amplamente utilizado, promovendo uma discussão sobre a necessidade de um cofre descentralizado para o gerenciamento de senhas e críticas à autenticação centralizada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.marceltheshell.org">Marcel the Shell</a></h2>
<ul>
<li>O Marcel é um shell contemporâneo que aprimora a composição ao canalizar valores Python em vez de cadeias de caracteres.</li>
<li>Ele permite que os usuários passem entre comandos de tipos e objetos incorporados que representam arquivos e processos.</li>
<li>Mais informações e orientações ao usuário podem ser obtidas em seu tutorial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37991746">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A comunidade de tecnologia está debatendo ativamente a necessidade de um novo shell no Linux, com sugestões como PowerShell e Marcel surgindo.</li>
<li>Marcel surge como um ponto focal na discussão; é um shell baseado em Python conhecido por seus atributos fáceis de usar e pela compatibilidade com objetos Python.</li>
<li>Os usuários demonstram curiosidade sobre o empacotamento do Marcel para o Nix e aconselham melhorias para o site do Marcel, indicando participação ativa e interesse compartilhado no desenvolvimento do projeto.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/">MSW 2.0 - Trabalhador de serviço simulado</a></h2>
<ul>
<li>O autor está apresentando o MSW 2.0, uma atualização importante da biblioteca Mock Service Worker, que inclui aprimoramentos significativos, como uma API pública refinada e suporte às primitivas da API Fetch.</li>
<li>A atualização torna obsoleta a necessidade de polyfills e aprimora a compatibilidade com o Node.js, tornando os manipuladores de solicitações do MSW mais reutilizáveis e adaptáveis.</li>
<li>A versão inclui não apenas correções de bugs e aprimoramentos, mas também algumas mudanças significativas; no entanto, são fornecidas diretrizes detalhadas de migração. O autor agradece calorosamente aos colaboradores e incentiva o patrocínio adicional para impulsionar o desenvolvimento futuro do projeto.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985777">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem gira em torno das experiências benéficas com o MSW (Mock Service Worker) e a OpenAPI no desenvolvimento da Web, incluindo maior produtividade e processo de desenvolvimento simplificado.</li>
<li>Os usuários elogiam a capacidade do MSW de gerar código e criar APIs simuladas, simplificando o fluxo de trabalho.</li>
<li>Outro recurso exclusivo e apreciado é a capacidade do MSW de executar o servidor simulado em ambientes de navegador e servidor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Alguma vez foi publicado algum postmortem do Starfighter?</a></h2>
<ul>
<li>A Starfighter, uma startup de contratação fundada por veteranos da HN, utilizou um teste no estilo CTF/Microcorrupção para fins de recrutamento.</li>
<li>Infelizmente, a empresa fechou. Os motivos por trás desse fechamento permanecem não especificados, pois nenhuma análise post-mortem parece ter sido escrita.</li>
<li>O uso de um teste do tipo Capture The Flag (CTF) ou Microcorrupção no recrutamento é uma abordagem inovadora, que demonstra a perspectiva exclusiva da empresa no processo de contratação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37985450">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O debate gira em torno dos desafios do processo de contratação no setor de tecnologia, citando problemas com a confiabilidade das credenciais e a ineficácia de determinados métodos de triagem.</li>
<li>Os participantes destacam a necessidade de métodos alternativos de avaliação, enfatizando a importância das recomendações pessoais e da experiência anterior na avaliação de candidatos.</li>
<li>A discussão traz à tona a possibilidade de programas de aprendizagem e mudanças no processo de contratação para corresponder melhor às funções sênior, refletindo sobre as dificuldades que as startups enfrentam no setor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/">A NASA acaba de enviar uma atualização de software para uma espaçonave a 12 bilhões de quilômetros de distância</a></h2>
<ul>
<li>A NASA transmitiu uma atualização de software para a Voyager 2, localizada a mais de 12 bilhões de milhas da Terra, na esperança de evitar os mesmos problemas que a Voyager 1 enfrentou no ano passado.</li>
<li>A atualização, que levou 18 horas para ser concluída, foi planejada como uma apólice de seguro para estender a vida útil da sonda.</li>
<li>A NASA tem planos de usar a Voyager 2 como teste. Se for bem-sucedido, o mesmo patch será aplicado à Voyager 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37995119">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A NASA transmitiu com sucesso uma atualização de software para a espaçonave Voyager 2, situada a 12 bilhões de milhas da Terra, mostrando a proeza da engenharia e o trabalho em equipe envolvidos nessa missão de 50 anos.</li>
<li>A natureza específica da atualização e seu tamanho não foram divulgados, mas nota-se que a Voyager 2 opera em computadores personalizados com memória limitada, o que indica desafios técnicos significativos.</li>
<li>A publicação destaca a impressionante manutenção contínua da espaçonave Voyager 2 após 40 anos e introduz uma discussão mais ampla relacionada ao espaço, incluindo os recursos da NASA e comparações com outras entidades, como a SpaceX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-23]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-23</a></h1>
<h2><a href="https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system">Quem lucra mais com o desconcertante sistema de saúde dos Estados Unidos?</a></h2>
<ul>
<li>O sistema de saúde americano enfrenta dificuldades como a falta de pessoal e os altos custos.</li>
<li>A complexidade do sistema não apenas beneficia imensamente alguns intermediários, mas também contribui significativamente para esses desafios, conforme ilustrado por eventos como a greve dos funcionários da Kaiser Permanente e as negociações de preços de medicamentos do Medicare.</li>
<li>Apesar dos altos gastos com o sistema de saúde nos EUA, os resultados de saúde estão atrasados em comparação com outros países ricos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976309">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico de discussão abrange vários aspectos do sistema de saúde americano, com tópicos que abordam sua complexidade, ineficiência e altos custos.</li>
<li>Entre os debates estão comparações entre o vício em drogas e em tabaco, a aplicação das regras da FDA, o processo de aprovação de leis nacionais e comparações entre os sistemas de saúde dos EUA e da Europa.</li>
<li>Os participantes reconheceram que o sistema de saúde tem falhas significativas que precisam ser resolvidas, com opiniões diferentes sobre as soluções, incluindo reformas no sistema de saúde, impacto das regulamentações, falta de transparência nos preços e as funções das seguradoras, hospitais e empresas farmacêuticas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.archmission.org/nanofiche">Nanoficha: armazenamento pequeno, para sempre</a></h2>
<ul>
<li>A Arch Mission Foundation adotou o Nanofiche, um filme à base de níquel projetado pela Stamper Technology, para suas necessidades de arquivamento devido à sua durabilidade e eficiência em ambientes extremos como o espaço.</li>
<li>A nanoficha pode sustentar grandes volumes de dados analógicos sem degradação, oferecendo mais durabilidade e eficiência de espaço do que sua antecessora, a microficha, que é sensível ao meio ambiente e exige uma manutenção cara.</li>
<li>Além de sua robustez e tamanho compacto, a Nanofiche se distingue por sua alta resolução, recursos de segurança patenteados e uma vida útil que deve durar bilhões de anos se não for perturbada no espaço.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978483">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de vários métodos de armazenamento e preservação de dados a longo prazo, incluindo, entre outros, texto analógico, codificação digital, discos ópticos de mídia de vidro, livros, tecnologia Nanofiche e tecnologia Silica da Microsoft.</li>
<li>Há preocupações sobre a praticidade, o custo e a acessibilidade desses métodos de armazenamento, além de céticos que questionam sua viabilidade.</li>
<li>A nova tecnologia de armazenamento que inclui padrões em nanoescala no metal, discos gravados microscopicamente e armazenamento fora da Terra, na Lua, é discutida, com questões sobre sua natureza proprietária, altos custos, legibilidade, durabilidade e viabilidade sendo levantadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide">Guia para iniciantes sobre como criar um laboratório de hacking de hardware</a></h2>
<ul>
<li>O guia mencionado oferece recomendações para a criação de um laboratório de sistemas incorporados, incluindo conteúdos como bancadas de trabalho, proteção contra ESD, equipamentos de solda, estações de ar quente e muito mais.</li>
<li>O guia, que pode ser acessado por meio de um repositório do GitHub, é flexível para vários orçamentos e também incentiva as contribuições dos usuários para melhorias adicionais.</li>
<li>Além da configuração básica do laboratório, ele também detalha as ferramentas para soldagem, osciloscópios, analisadores lógicos, além de utilitários especializados para injeção de falhas e avaliação de segurança de RF.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977502">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A publicação enfatiza a importância de montar um laboratório de hacking de hardware, com ferramentas de alta qualidade, como ferros de solda, microscópios e multímetros.</li>
<li>A postagem aborda práticas de medição de tensão, técnicas de soldagem, prevenção de danos por eletricidade estática e discute os prós e contras da solda sem chumbo.</li>
<li>Ele também inclui sugestões do autor sobre ferramentas e recursos essenciais para iniciantes em hacking de hardware.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/">Como fazer uma CPU - uma explicação simples baseada em imagens</a></h2>
<ul>
<li>O artigo oferece um guia simplificado para a criação de uma Unidade Central de Processamento (CPU) usando elementos básicos como pedras e areia; ele apresenta etapas que incluem a purificação do dióxido de silício, a criação de um monocristal de silício e a dopagem estratégica de pastilhas de silício.</li>
<li>O autor reconhece a alta complexidade e a natureza proprietária da produção moderna de CPU, oferecendo mais recursos de pesquisa e esclarecendo os riscos associados ao uso de produtos químicos nesse processo.</li>
<li>O artigo conclui questionando a viabilidade da produção amadora de chips e apresenta o conceito de produção de chips personalizados como um possível negócio de hobby.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37976894">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca um processo detalhado, passo a passo, de construção de uma CPU, complementado com imagens ilustrativas.</li>
<li>A seção de comentários expande isso com discussões sobre tópicos associados, como a obtenção dos recursos necessários para criar uma CPU.</li>
<li>Além disso, é iniciado um diálogo comparativo sobre as distinções entre as CPUs atuais e as de duas décadas atrás.</li>
</ul>
<h2><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation">Grande renúncia masculina</a></h2>
<ul>
<li>A Grande Renúncia Masculina foi uma mudança histórica na moda masculina ocidental durante o final do século 18, de cores vibrantes e designs ornamentados para simplicidade e utilidade.</li>
<li>Essa mudança, identificada pela primeira vez por John Flügel em 1930, foi notavelmente influenciada pelos ideais do Iluminismo, pela Revolução Francesa e pela percepção social de que os homens são racionais e as mulheres são emocionais.</li>
<li>O movimento estabeleceu roupas de cores escuras, calças e ternos como padrão para o vestuário masculino, abandonando saltos altos e calças justas, persistindo até o movimento de contracultura na década de 1960.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978118">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa a transição histórica da moda masculina, de roupas vibrantes e complexas para peças mais simples no século XIX, e como ela se relaciona com as tendências de estilo contemporâneas.</li>
<li>Ele enfatiza as disparidades culturais na seleção de roupas, a importância dos ternos em diversas cidades e a associação entre moda, autoridade e posição social.</li>
<li>Os participantes compartilham suas perspectivas sobre padrões de estilo e o potencial de promover uma cultura que não seja exclusivamente voltada para a riqueza.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/">Dia Mundial da Criptografia: O papel fundamental da criptografia na proteção dos direitos humanos</a></h2>
<ul>
<li>Hoje é o Dia Global da Criptografia, um evento coordenado pela Global Encryption Coalition, que conta com o Projeto Tor entre seus membros. Eles estão refletindo sobre seu trabalho para proteger a criptografia e resistir às tentativas do governo de enfraquecê-la.</li>
<li>Recentemente, o Projeto Tor foi co-anfitrião de um workshop chamado &#39;Encryption&#39;s Critical Role in Safeguarding Human Rights&#39; no Fórum de Governança da Internet, ressaltando a importância do trabalho em equipe internacional e a adesão aos princípios de direitos humanos.</li>
<li>Os participantes do painel defenderam a educação, o treinamento e a capacitação dos formuladores de políticas em criptografia e moderação de conteúdo, consolidando o apelo à ação do Projeto Tor para proteger as tecnologias de preservação da privacidade. Eles estão convidando as pessoas a apoiar sua missão fazendo contribuições ou se inscrevendo como membros.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977530">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A premissa central do artigo é a importância da criptografia na proteção dos direitos humanos, especialmente em plataformas de comunicação como o e-mail, observando os pontos fortes e fracos de tais medidas de segurança.</li>
<li>O artigo sugere alternativas às plataformas de comunicação tradicionais, como o Signal, ao mesmo tempo em que discute as limitações da criptografia de ponta a ponta em ambientes comerciais e jurídicos, juntamente com a ausência de padrões de confiança específicos do domínio.</li>
<li>O artigo destaca os debates sobre a função da criptografia na privacidade e na segurança, abordando pontos de vista diferentes em relação à sua necessidade e possível uso indevido, bem como as funções do governo e das grandes empresas de tecnologia nessas discussões.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality">Filhos de pais casados se saem melhor, mas os Estados Unidos estão se movendo na direção oposta</a></h2>
<ul>
<li>Em seu livro, The Two-Parent Privilege (O privilégio de dois pais), a economista Melissa Kearney apresenta dados que sustentam a correlação entre o sucesso dos filhos e o fato de serem criados por pais casados, em comparação com mães solteiras.</li>
<li>O fato de Kearney endossar o casamento gerou reações variadas, com os conservadores encontrando confirmação de suas crenças, enquanto os progressistas consideram isso uma estigmatização das mães solteiras.</li>
<li>Além disso, Kearney destaca as dificuldades econômicas das mães solteiras e a ausência de assistência dos pais ou de outros adultos, o que afeta principalmente os meninos, contribuindo para dificuldades educacionais e possíveis interações com o sistema de justiça criminal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975090">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora vários componentes do casamento, inclusive suas implicações para os filhos, normas sociais, variações culturais, consequências do divórcio e queda nas taxas de casamento.</li>
<li>São discutidos tópicos como papéis de gênero, cuidados infantis comuns, disparidade de riqueza, obstáculos econômicos das mães solteiras e a importância da estabilidade financeira nas decisões conjugais.</li>
<li>Ele ressalta a necessidade de pesquisas e abordagens adicionais para lidar com essas questões e promover uma sociedade sustentável.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/">A maior produtora de cobre da Europa é vítima de uma fraude de metal no valor de US$ 198 milhões</a></h2>
<ul>
<li>A Aurubis AG, a maior produtora de cobre da Europa, relatou um roubo substancial de metais no valor de aproximadamente US$ 198 milhões, levantando suspeitas de envolvimento de pessoas de dentro da empresa.</li>
<li>Acredita-se que o roubo, detectado por meio de uma verificação de inventário, tenha sido orquestrado por meio de faturas de sucata infladas e amostras manipuladas. A empresa afirmou que não participou de nenhuma atividade ilícita.</li>
<li>As perdas foram parcialmente mitigadas por meio do pagamento de seguros e da apreensão de bens dos criminosos. As investigações atuais em andamento pelo Escritório Estadual de Investigação Criminal da Alemanha ressaltam a vulnerabilidade e as preocupações com a segurança no setor de comércio de metais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975944">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O principal produtor de cobre da Europa enfrentou uma escassez substancial de estoque, instigando uma fraude de metal avaliada em US$ 198 milhões, indicando o potencial de manipulação no setor de armazenamento de metais.</li>
<li>Esse incidente enfatiza a deficiência da responsabilidade nos sistemas atuais, levando a discussões sobre má conduta e fraude em grandes organizações como o JPMorgan.</li>
<li>O diálogo também inclui tópicos sobre roubo e desvio de dinheiro nos locais de trabalho e desigualdade salarial.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/aperturerobotics/bifrost">Bifrost: Um mecanismo de comunicação ponto a ponto com transportes plugáveis</a></h2>
<ul>
<li>O Bifrost é um mecanismo de comunicação ponto a ponto multifacetado, com multiplexação, criptografia e compatibilidade com outras bibliotecas, acomodando vários transportes, protocolos e técnicas de roteamento.</li>
<li>O Bifrost vem com ferramentas para teste e simulação. Os usuários podem interagir com ele por meio de sua API, interface de linha de comando e daemon, facilitando operações como gerenciamento de pares, encaminhamento de fluxos e assinatura de canais pubsub.</li>
<li>O Bifrost pode ser configurado para estabelecer conexões entre pares e gerenciar o tráfego de rede, enfatizando sua utilidade para lidar com uma ampla gama de tarefas de rede.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37974879">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Bifrost é um mecanismo de rede ponto a ponto que visa simplificar o desenvolvimento de aplicativos da Internet, eliminando a necessidade de integrar protocolos de comunicação específicos. Os aplicativos variam de sistemas de bate-papo descentralizados a software de compartilhamento de arquivos.</li>
<li>A discussão on-line revela uma falta de clareza sobre o objetivo do Bifrost, o público-alvo, a configuração dinâmica dos componentes e a integração com a biblioteca libp2p, um grupo de protocolos para aplicativos ponto a ponto.</li>
<li>Os comentaristas estão divididos; alguns consideram o Bifrost confuso e sem documentação adequada, enquanto outros o veem como uma possível alternativa às tecnologias existentes. A rede de cópia zero - uma maneira eficiente de transferir dados - e a questão da fila de dados são pontos de discórdia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html">As lições do habitat da Lucasfilm (1990)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo analisa a criação do Habitat da Lucasfilm, um ambiente virtual multiusuário pioneiro em larga escala, com foco nas interações e comportamentos do usuário mais do que em seus aspectos tecnológicos.</li>
<li>Ele se aprofunda nos componentes técnicos do Habitat (como seus gráficos, avatares, regiões, objetos e economia no jogo), nos desafios enfrentados em seu desenvolvimento e na importância de observar e apoiar as ações dos jogadores.</li>
<li>O autor enfatiza a cautela em relação ao acesso do usuário ao nível da infraestrutura, promove um modelo de mundo orientado a objetos juntamente com uma abordagem descentralizada e evolutiva e ressalta a necessidade de discussões e padrões no desenvolvimento do ciberespaço.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977632">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão do Hacker News se concentra no Habitat dos videogames e no tema da preservação de jogos, contemplando a sustentabilidade e a conservação de tais projetos.</li>
<li>Os debates se estendem à qualidade da narrativa e à caracterização do programa de TV &quot;Halt and Catch Fire&quot;, refletindo a interseção da cultura tecnológica e do entretenimento.</li>
<li>O diálogo aborda a história e a evolução dos mundos virtuais, a integração do IRC (Internet Relay Chat) em várias plataformas e os atributos ideais dos jogos multijogador.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/">Uber migra microsserviços para uma plataforma multinuvem com Kubernetes e Mesos</a></h2>
<ul>
<li>A Uber melhorou as implementações, o gerenciamento de capacidade, a conformidade e as operações diárias ao simplificar e consolidar seus microsserviços, fazendo a transição de um aplicativo único e grande para aplicativos menores e interconectados.</li>
<li>Usando sua plataforma desenvolvida internamente chamada &#39;Up&#39;, a Uber automatizou a implantação de serviços sem estado e os tornou portáteis em qualquer zona de disponibilidade e provedores de nuvem pública.</li>
<li>A empresa migrou efetivamente mais de 4.000 serviços para a nuvem usando o &#39;Up&#39;, resultando em economia de custos e eficiência significativas. Os planos futuros incluem mais migração para a nuvem, automatização do fornecimento de código, aumento da segurança da implementação e organização de todos os serviços sem estado em uma única plataforma.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37975276">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Uber fez a transição de seus microsserviços para uma plataforma de várias nuvens utilizando Kubernetes e Mesos, o que trouxe maior portabilidade.</li>
<li>A discussão inclui os desafios e as vantagens do uso de microsserviços, além das complexidades da operação de um empreendimento global como o Uber. Tópicos como registro, rastreamento e respostas de API de stubbing são abordados.</li>
<li>A publicação também enfatiza a importância da comunicação e da colaboração eficazes e especula sobre o futuro da pilha de tecnologia da Uber e o número de microsserviços usados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/">O Rivian R1T é o primeiro veículo elétrico a vencer a mais longa competição off-road dos EUA</a></h2>
<ul>
<li>O Rivian R1T, um veículo elétrico (EV), tornou-se o primeiro EV a conquistar a vitória no Rebelle Rally, a mais longa corrida off-road da América.</li>
<li>O rali, agora em seu oitavo ano, tem duas funções: é uma competição para equipes exclusivamente femininas e um banco de testes para a Rivian, onde eles recebem feedback inestimável dos participantes para ajustar a tecnologia e os recursos de seus veículos.</li>
<li>O esforço conjunto para fornecer infraestrutura de carregamento de veículos elétricos em áreas remotas para o rali também foi notável, envolvendo parcerias com empresas para fornecer carregadores de hidrogênio verde ao longo do percurso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980323">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Rivian R1T, um veículo elétrico, triunfou em competições off-road nos EUA, provocando debates sobre os méritos e as limitações dos SUVs e caminhões elétricos para off-road.</li>
<li>Há preocupações com os altos custos de reparo de EVs, como o Rivian R1T; essas discussões abordam inovações em potencial e o surgimento de uma competição de veículos elétricos exclusiva para mulheres.</li>
<li>As opiniões estão divididas sobre a necessidade de entusiasmo com relação a carros novos e a falta de variedade nos veículos convencionais, com foco especial nas opções de personalização disponíveis para os veículos da Tesla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/">OpenTelemetry em escala: Usando o Kafka para lidar com tráfego intenso</a></h2>
<ul>
<li>A SigNoz, uma plataforma de código aberto para monitorar e acompanhar o desempenho de aplicativos, obteve um financiamento de US$ 6,5 milhões.</li>
<li>A empresa destaca a vantagem de usar vários coletores OpenTelemetry para aumentar a escalabilidade, minimizar o tráfego de rede e realizar a filtragem de dados.</li>
<li>A SigNoz também recomenda o uso do Apache Kafka, uma plataforma de streaming que lida com dados em tempo real, como um intermediário confiável para ingestão e armazenamento em buffer de dados, fornecendo configurações YAML para implementar essas estratégias.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37978060">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A postagem explora como empresas como a Datadog e a New Relic utilizam o Kafka para gerenciar o tráfego volumoso de ingestão.</li>
<li>Ele aborda a questão da ausência de um limitador de taxa nos componentes do OpenTelemetry, levando a uma possível sobrecarga do armazenamento de back-end. O uso do memcached pelo Grafana para armazenamento em cache é sugerido como uma solução para aliviar esse impacto.</li>
<li>São examinadas várias metodologias e alternativas para obter o processamento semântico exatamente uma vez e gerenciar o Kafka, levando em conta fatores como escalabilidade, desempenho, custo, retenção de dados e a capacidade de lidar com picos de tráfego.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/">Como criar suas próprias imagens assustadoras de olhos mágicos (autostereogramas)</a></h2>
<ul>
<li>A postagem do blog oferece um guia abrangente sobre a criação de imagens de autostereograma usando código C++, incluindo instruções detalhadas e conselhos para otimizar o processo.</li>
<li>Ele descreve como as imagens coloridas e de profundidade podem ser combinadas para obter um efeito 3D, potencialmente útil no desenvolvimento de jogos.</li>
<li>O autor reconhece os principais desafios, como a obtenção de gradientes suaves, e convida à discussão sobre possíveis soluções. Os comentaristas participam da conversa com suas experiências e percepções pessoais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37977938">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno dos autostereogramas, ou imagens do Magic Eye, com usuários compartilhando experiências e técnicas para visualizar as imagens 3D ocultas.</li>
<li>Alguns tópicos da conversa incluem desafios na percepção das imagens e comparações com outros métodos de visualização em 3D.</li>
<li>Os participantes também exploram o potencial de integração de estereogramas em videogames e assuntos associados, como imagens do Magic Eye e amplificadores estéreo em áudio.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics">Os assassinatos nos EUA estão caindo a uma taxa histórica</a></h2>
<ul>
<li>As taxas de homicídios nos EUA diminuíram consideravelmente, mas a percepção do público está atrasada devido à subnotificação e às narrativas recorrentes de crimes.</li>
<li>Apesar da política orientada pelo medo, os eleitores estão mudando para estratégias de prevenção ao crime centradas na prevenção.</li>
<li>O artigo discute uma série de atividades políticas na Califórnia, incluindo a nomeação de Laphonza Butler para o Senado e várias campanhas de arrecadação de fundos de indivíduos como Adam Schiff, Katie Porter, Barbara Lee e uma candidatura ao Senado de Christina Pascucci.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37980609">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute a discrepância entre a tendência de queda nas taxas de homicídio dos EUA e a percepção do público sobre o crime, explorando várias perspectivas para explicar essa desconexão.</li>
<li>Ele menciona fatores como o registro e a denúncia de outros tipos de crime, o impacto de um policiamento menos agressivo, tendências históricas de redução de crimes violentos e como esses elementos estão moldando as percepções das pessoas.</li>
<li>O papel da mídia, a comparação entre a taxa de criminalidade de Seattle e de outras cidades, a influência do presidente sobre o crime e o conceito de punição coletiva estão entre outros tópicos abordados, sugerindo as complexidades da percepção do crime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-22]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-22</a></h1>
<h2><a href="https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing">O que todo desenvolvedor deve saber sobre computação em GPU</a></h2>
<ul>
<li>Este artigo detalha as distinções entre CPU (Unidade Central de Processamento) e GPU (Unidade de Processamento Gráfico), suas arquiteturas, objetivos de design e sua importância em aplicativos como a aprendizagem profunda.</li>
<li>A discussão também aborda a lei de Little - um princípio importante na teoria das filas - e a crescente discrepância de desempenho entre GPUs e CPUs.</li>
<li>A arquitetura complexa das GPUs e a necessidade de otimização do código são enfatizadas, juntamente com os fundamentos da alocação eficaz de recursos para obter o melhor desempenho. As principais terminologias, como kernels CUDA, blocos de thread e cópia de dados, são esclarecidas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967126">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute a complexidade da computação de GPU, enfatizando a importância de entender as CPUs, o uso da memória e a otimização eficiente do código nesse campo.</li>
<li>Conceitos como as diferenças entre quadricópteros e drones, as arquiteturas de GPU da Apple Silicon e da Nvidia e o uso de floats no aprendizado de máquina também são explorados.</li>
<li>Ele enfatiza os benefícios do aprendizado contínuo no setor de software, o impacto crescente das empresas chinesas no mercado de GPUs e a importância de considerar opções alternativas de hardware para aprendizado de máquina e computação de GPU.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.ultrafp64.com/">FPGA N64</a></h2>
<ul>
<li>O console doméstico ULTRA FP64 FPGA N64, que está em desenvolvimento há cinco anos, está quase concluído. Os principais componentes, como CPU, TLB, FPU, cache e projetos de barramento, entre outros, foram projetados e testados com sucesso.</li>
<li>O console apresenta aprimoramentos como maior acesso à memória por meio do design do barramento e melhor fluxo de dados possibilitado por um controlador de RAM com uma taxa de transferência de 2,2 gbit. O núcleo de vídeo possui uma unidade de dimensionamento e saída HDMI, com áudio também fornecido pela porta HDMI.</li>
<li>O projeto contou com o apoio da N64Brew e de várias equipes de descompiladores, destacando uma comunidade ativa e engajada no desenvolvimento do console. Alguns problemas menores, especialmente com o núcleo do RDP, ainda estão sendo resolvidos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967936">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco principal da conversa são os projetos de otimização do Super Mario 64 para executar romhacks no hardware original do Nintendo 64 (N64).</li>
<li>As discussões também abrangem outros sistemas de jogos retrô, incluindo o sistema MiSTer, projetos futuros como o clone Analogue N64 FPGA, o console MARSFPGA e a emulação FPGA.</li>
<li>Os usuários discutem a linguagem de desenvolvimento de jogos (C) para consoles Nintendo, compartilham sugestões de placas de desenvolvimento FPGA e abordam recursos educacionais, como os projetos de nand2tetris e Ben Eater.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook">Manual do CTO de uma startup</a></h2>
<ul>
<li>O &quot;The Startup CTO&#39;s Handbook&quot; é um livro de código aberto que aborda tópicos de liderança, gerenciamento e engenharia de software para líderes de startups de tecnologia.</li>
<li>O livro está sendo convertido em formato markdown e está disponível para visualização e edições no GitHub, aumentando a acessibilidade e o potencial de colaboração.</li>
<li>O autor convida contribuições e fornece regras para licenciamento e uso do conteúdo, promovendo um processo de criação aberto e inclusivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37971795">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso debate principalmente os prós e os contras da gravação de reuniões em um ambiente de startup, com os apoiadores citando o potencial de maior produtividade e transparência, enquanto os oponentes expressam preocupações sobre consentimento e adequação.</li>
<li>A função e os desafios de um CTO (Chief Technology Officer) e o ceticismo comum em relação a ele, bem como a definição e a interpretação de DevOps, uma prática que combina desenvolvimento de software e operações de TI, são outros pontos importantes de discussão.</li>
<li>Outros tópicos relevantes incluem dívida tecnológica, um termo que representa o custo implícito do retrabalho adicional causado pela escolha da solução fácil agora em vez de usar uma abordagem melhor que levaria mais tempo, conselhos sobre gerenciamento de startups e a importância de uma documentação abrangente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance">A vigilância da Adtech e a vigilância do governo geralmente são a mesma coisa</a></h2>
<ul>
<li>A linha entre a vigilância corporativa e a governamental está desaparecendo com os governos comprando dados pessoais de corretores de dados; esses dados são originalmente provenientes do setor de publicidade direcionada.</li>
<li>Essa prática permite que os órgãos governamentais acessem informações em bilhões de dispositivos sem a necessidade de um mandado; os desenvolvedores de aplicativos para smartphones geralmente vendem dados de usuários, até mesmo para o governo, o que torna as pessoas mais suscetíveis à vigilância e ao direcionamento.</li>
<li>Estão em andamento medidas para fechar a brecha do corretor de dados e promulgar leis abrangentes de privacidade de dados do consumidor que garantirão a proteção da privacidade dos indivíduos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969248">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute as semelhanças entre a adtech e a vigilância governamental, levantando preocupações sobre a exploração de dados pessoais e pedindo medidas regulatórias contra a venda de dados de localização por operadoras de celular.</li>
<li>Enfatizando a importância da criptografia, da responsabilidade, da educação do usuário sobre o risco e de medidas de privacidade aprimoradas, o artigo apresenta o &quot;AdInt&quot;, um exemplo de práticas de vigilância, para criticar os gigantes da tecnologia Meta e Google por sua participação na adtech e por lucrarem com a venda de dados de usuários.</li>
<li>Ele também esclarece os possíveis efeitos adversos da vigilância, o uso indevido de tecnologia avançada, a necessidade de regulamentação de dados pessoais, o consentimento explícito do usuário e a colaboração entre empresas de tecnologia e corretores de dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination">Mods do Reddit se desfizeram de tokens horas antes do encerramento do programa de blockchain</a></h2>
<ul>
<li>O Reddit descontinuou seu programa de pontos comunitários baseado em blockchain devido a problemas de escalabilidade.</li>
<li>Há alegações de que cerca de três moderadores do Reddit venderam seus tokens pouco antes do anúncio, possivelmente usando informações privilegiadas.</li>
<li>Apesar da desaceleração dos mercados de criptografia, a Tether, organização por trás da stablecoin USDT, experimentou um crescimento em seus ativos e empréstimos em 2023. Ela planeja começar a compartilhar dados de reserva em tempo real a partir de 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37969387">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O foco principal do texto é uma conversa no Reddit sobre moderadores que supostamente se envolveram em negociações com informações privilegiadas ao vender tokens, provocando debates sobre a regulamentação de títulos no mercado de criptomoedas.</li>
<li>O texto também aborda outras questões relacionadas à criptomoeda, como fraudes, roubos e dúvidas sobre sua legitimidade como moeda.</li>
<li>Ele inclui críticas a vários sistemas monetários, discussões sobre corrupção e menções ao declínio percebido do Reddit como plataforma, ao mesmo tempo em que destaca o assunto das atividades comerciais ilícitas dos membros do Congresso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html">O Tensor G3 do Pixel 8 Pro transfere todas as tarefas de IA generativa para a nuvem</a></h2>
<ul>
<li>O YouTuber @Mrwhosetheboss critica o processador Tensor G3 do Google Pixel 8 Pro, argumentando que, ao contrário do marketing do Google, o dispositivo exige uma conexão constante com a Internet para determinadas funções de IA, o que implica que ele transfere as tarefas de IA para a nuvem.</li>
<li>O YouTuber aponta que o desempenho do chip Tensor G3 é mais lento do que o esperado e comparável ao de processadores de médio porte, questionando as alegações do carro-chefe do Google.</li>
<li>Além disso, o Google foi criticado por impedir que os avaliadores usassem aplicativos de referência durante o período de embargo da avaliação, o que poderia ter permitido uma avaliação objetiva do desempenho.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966569">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A principal discussão é sobre a prontidão e os recursos da IA generativa em dispositivos móveis, concentrando-se especialmente no Pixel 8 Pro do Google e em seu chip Tensor G3.</li>
<li>Há dúvidas sobre a eficiência do chip, as alegações do Google sobre seu desempenho e preocupações sobre a transferência de tarefas de IA para a nuvem que afetam a privacidade do usuário.</li>
<li>Ele também menciona o suporte descontinuado da Qualcomm para chipsets mais antigos e as limitações do processamento de IA no dispositivo, além de criticar o Google por não cumprir promessas e exigir mais transparência e suporte de longo prazo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171">O Canadá tem menos empreendedores hoje do que há 20 anos</a></h2>
<ul>
<li>O relatório do Business Development Bank of Canada (BDC) mostra uma queda notável no empreendedorismo nos últimos 20 anos, com 100.000 empreendedores a menos, apesar do crescimento da população.</li>
<li>O BDC sugere a necessidade de desenvolver &quot;soft skills&quot;, como marketing, finanças e liderança, para enfrentar os desafios de iniciar e operar um negócio.</li>
<li>Os fatores que contribuem para o declínio incluem uma demografia cada vez menor de fundadores em potencial, baixo desemprego com altos salários e vários fatores de desestímulo no meio empresarial. As propostas para reverter a tendência de queda incluem bolsas de estudo para o empreendedorismo e o envolvimento de empreendedores mais velhos e experientes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970484">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso se concentra na diminuição do empreendedorismo no Canadá, devido a fatores como compreensão limitada e oportunidades de investimento, um ambiente de negócios opressivo e tendências de aversão ao risco.</li>
<li>Os altos custos de vida, especificamente os custos de moradia, são vistos como um obstáculo para os jovens aspirantes; as ineficiências do governo são discutidas, juntamente com seu impacto sobre a produtividade.</li>
<li>Temas como o aumento do crescimento do setor público, a imagem do Canadá como um local ideal para viver e questões de imigração e tributação são levantados, apontando para a necessidade de intervenção do governo em questões de habitação e construção.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7">Mitos e concepções errôneas sobre o microbioma humano</a></h2>
<ul>
<li>O artigo aborda mitos e equívocos comuns sobre a pesquisa do microbioma humano, incluindo a crença de que se trata de um campo novo e os números incorretos sobre as células bacterianas nas fezes humanas.</li>
<li>Ele discute as limitações da pesquisa sobre o microbioma, desafiando as noções populares sobre o papel do microbioma nas doenças e defende afirmações baseadas em evidências.</li>
<li>O objetivo final é fornecer aos leitores uma perspectiva mais precisa sobre o microbioma humano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967748">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa as concepções errôneas sobre o microbioma humano, enfatizando a natureza multifacetada de sua função na manutenção da saúde.</li>
<li>Ele destaca a importância de mais pesquisas para explorar todo o impacto potencial do microbioma e aborda as críticas à pesquisa atual sobre o microbioma.</li>
<li>Os efeitos benéficos dos alimentos fermentados sobre a saúde gastrointestinal, como a redução da inflamação, são enfatizados, com o apoio de experiências pessoais relacionadas a mudanças na dieta.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit">Refatorar tem um preço, não refatorar tem um custo</a></h2>
<ul>
<li>O artigo enfatiza a função essencial da refatoração no desenvolvimento, indicando que a não refatoração está relacionada ao aumento dos custos de manutenção.</li>
<li>Ele argumenta que a falta de refatoração contínua causa uma base de código deteriorada e de difícil manutenção, tornando arriscadas as adições de recursos devido a possíveis interrupções.</li>
<li>O artigo conclui com a noção de que, seja optando pela refatoração regular ou permitindo o acúmulo de resíduos, ambos têm um custo - no entanto, o custo de uma reescrita completa é maior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966485">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo enfatiza as consequências de negligenciar a atualização de tecnologias desatualizadas, destacando a importância de lidar com a dívida tecnológica e o papel da liderança sênior na compreensão da necessidade de priorizar essas atualizações.</li>
<li>Recomenda-se o envolvimento de equipes de segurança cibernética para ajudar a solucionar vulnerabilidades, o que sugere a necessidade de um equilíbrio entre o fornecimento de novos recursos comerciais e o foco em tarefas tecnológicas.</li>
<li>As discussões giram em torno do valor do design e da refatoração no desenvolvimento de software, incluindo perspectivas sobre o emprego de ferramentas externas, como um IDE, as implicações da reescrita de um sistema e a possível necessidade de uma teoria formal de organização de programas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openrefine.org/">OpenRefine</a></h2>
<ul>
<li>O OpenRefine é uma ferramenta gratuita e de código aberto para limpar e transformar dados desorganizados, com recursos como facetamento, agrupamento, reconciliação e desfazer/refazer ilimitado.</li>
<li>A ferramenta prioriza a privacidade limpando os dados localmente e permite a extensão de dados com serviços da Web e outras fontes externas.</li>
<li>Além disso, os usuários podem contribuir com o Wikidata e acessar recursos e documentos adicionais, aprimorando sua utilidade e natureza colaborativa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970800">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O OpenRefine é uma ferramenta elogiada por seus recursos de limpeza e consolidação de dados, especialmente por lidar com fontes de dados díspares e pouco estruturadas enquanto acompanha o processo.</li>
<li>Os usuários discutem ferramentas alternativas, como o Exploratory.io, e a possibilidade de desenvolver novamente o OpenRefine com diferentes tecnologias.</li>
<li>A evolução do OpenRefine é registrada, desde suas origens como Freebase Gridworks, passando pelo Google Refine e, finalmente, chegando ao seu estado atual como OpenRefine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext">O declínio dos computadores como uma tecnologia de uso geral (2021)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo destaca a desaceleração do progresso das CPUs de uso geral, o que levou a uma mudança para processadores especializados, como as GPUs, devido ao desempenho e aos benefícios da eficiência energética.</li>
<li>Entretanto, essa mudança tem desvantagens, como custos mais altos, complexidade de programação e possíveis obstáculos ao desenvolvimento geral da computação e da economia de produção de processadores universais.</li>
<li>Além disso, o artigo examina os desafios e as implicações dessa tendência, incluindo o aumento dos custos, a fragmentação, o efeito potencial sobre os mercados de trabalho e a concorrência, enfatizando a necessidade de um novo modelo de computação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970572">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute a diminuição do uso de computadores como uma tecnologia universal, citando o fracasso do software em criar ferramentas eficazes para aqueles que não têm habilidades de programação.</li>
<li>O foco está nas possíveis mudanças em direção à automação, na educação aprimorada sobre scripts e análise de dados e na tendência emergente de processadores especializados em vez de CPUs (Central Processing Units) universais.</li>
<li>Também é discutida a natureza complexa do software, a possível fragmentação das plataformas de computação e os desafios do emprego em um setor cada vez mais automatizado.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju">Keju, o difícil teste do serviço público da China</a></h2>
<ul>
<li>O artigo enfoca o impacto histórico do Keju, o exame do serviço público da China, sugerindo que ele promoveu a deferência da autoridade e o coletivismo; sua abolição em 1905 levou a rebeliões regionais e ao colapso da dinastia Qing.</li>
<li>O autor compara o sistema Keju aos exames do serviço público no Ocidente e sugere que a autocracia da China sob o comando do presidente Xi Jinping é mais forte do que a da Rússia sob o comando de Vladimir Putin.</li>
<li>Argumenta-se que o sistema Keju monopolizou o tempo e a energia dos candidatos, promoveu valores pró-autocracia e suprimiu a criatividade. O artigo supõe que o sucesso da autocracia chinesa pode ser parcialmente devido ao uso de textos confucionistas no sistema Keju.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37967751">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute a influência do teste do serviço público da China, o Keju, na mobilidade social e nos investimentos familiares, e faz comparações com sistemas de exames semelhantes na antiga e na moderna Coreia do Sul.</li>
<li>Ele destaca o prestígio e a história dos exames indianos, sua semelhança com o sistema educacional britânico, e discute as dificuldades de se conseguir admissão em instituições de prestígio como Harvard.</li>
<li>O artigo termina com um debate sobre a importância da faculdade e das atividades extracurriculares no setor de tecnologia, incluindo questões de preconceito, rede de contatos e caminhos não convencionais para o sucesso.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/">São necessárias 12 pessoas para usar a câmera Sphere 18k</a></h2>
<ul>
<li>O renomado cineasta Darren Aronofsky utilizou uma câmera de cinema 18K, chamada &#39;Big Sky&#39;, para seu novo filme, &#39;Postcard From Earth&#39;. A câmera, que requer aproximadamente 12 operadores, oferece uma resolução 40 vezes maior do que as câmeras 4K padrão.</li>
<li>O filme é reproduzido a 60 quadros por segundo, o dobro da velocidade de filmes típicos, com uma taxa de dados de aproximadamente 32 GB por segundo e tamanho total de meio petabyte.</li>
<li>&quot;Postcard From Earth&quot; será exibido exclusivamente no Sphere, em Las Vegas, por dois anos. Aronofsky relatou sua surpresa com a reação do público ao filme na formidável tela do local.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966367">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca os recursos avançados da câmera 18k Sphere, como sua alta resolução, taxa de quadros, largura de banda e tamanho dos dados.</li>
<li>Ele explora como essa câmera pode revolucionar a produção de filmes, a realidade virtual (VR) e as experiências de visualização em casa.</li>
<li>As discussões também se estendem às complexidades e aos compromissos associados à conversão entre diferentes taxas de quadros de vídeo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/">A queda nas vendas de combustíveis para motores na Noruega mostra a espiral de morte que pode acabar com o petróleo</a></h2>
<ul>
<li>A queda significativa nas vendas de combustível para motores na Noruega é atribuída às altas vendas de veículos elétricos (EVs), com mais de 90% das compras de veículos novos sendo elétricos.</li>
<li>A redução no consumo de petróleo ilustra uma possível queda para o setor petrolífero à medida que as vendas de veículos elétricos aumentam globalmente e pode proporcionar benefícios ambientais ao dissuadir as empresas petrolíferas de explorar novas técnicas de extração.</li>
<li>O preço adequado do petróleo, conforme implementado na Noruega, poderia incentivar os consumidores a tomar decisões mais econômicas e ecológicas, possivelmente levando o setor de petróleo ao obsoletismo se o mercado continuar a evoluir organicamente.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37966767">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os principais pontos discutidos incluem o aumento do uso de veículos elétricos (EVs) na Noruega, levando a uma redução nas vendas de combustíveis para motores e ao fechamento de postos de gasolina, o que pode afetar o setor de petróleo.</li>
<li>Houve debates sobre VEs acessíveis, a disponibilidade e a viabilidade de estações de recarga de VEs, especialmente em Manhattan e no Brooklyn, a obtenção de ambientes urbanos sustentáveis e os benefícios do aumento da densidade habitacional.</li>
<li>Também são discutidos tópicos como os efeitos ambientais dos VEs, seu potencial de reciclagem, comparação com motores de combustão e o papel dos subsídios e incentivos fiscais na popularização dos VEs na Noruega.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict">Google deve US$ 1 milhão a executivo após perder ação judicial por preconceito de gênero</a></h2>
<ul>
<li>Em uma ação judicial movida por Ulku Rowe, uma executiva, o Google foi considerado culpado de discriminação sexual, tendo favorecido colegas homens menos experientes com salários mais altos e negado promoções a ela por ter feito reclamações.</li>
<li>O júri concedeu a Rowe US$ 1,1 milhão em indenizações, anunciando o veredicto como uma validação das alegações de maus-tratos contra o Google, sinalizando que a discriminação e a retaliação no local de trabalho não serão toleradas.</li>
<li>Essa ação judicial ocorre depois de um protesto em massa em 2018, quando mais de 20.000 funcionários do Google se retiraram exigindo mudanças após as alegações de agressão sexual contra um executivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37970325">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Google foi obrigado a pagar US$ 1 milhão a uma ex-executiva que alegou preconceito de gênero, afirmando que foi preterida em promoções.</li>
<li>Essa ação judicial provocou um discurso sobre o preconceito de gênero em ambientes de trabalho, a possibilidade de os executivos contestarem decisões de promoção e as dificuldades de comprovar danos em tais casos.</li>
<li>O debate também questionou as definições de sexismo e racismo, a possibilidade de os homens entrarem com ações judiciais semelhantes, expressou preocupações sobre o fato de as pessoas que defendem a igualdade serem rotuladas como excessivamente sensíveis e enfatizou a necessidade de provas objetivas nas discussões sobre desigualdade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-21]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-21</a></h1>
<h2><a href="https://notes.valdikss.org.ru/jabber.ru-mitm/">Interceptação de tráfego criptografado na Hetzner e na Linode visando o serviço Jabber</a></h2>
<ul>
<li>O Jabber.ru, um serviço de mensagens XMPP, foi vítima de um ataque man-in-the-middle em que o invasor interceptou o tráfego criptografado por até 6 meses nos provedores de hospedagem Hetzner e Linode na Alemanha.</li>
<li>Apesar da natureza prolongada do ataque, não foram encontradas evidências de violações de servidor ou ataques de falsificação. No entanto, certificados TLS falsos foram explorados usando o Let&#39;s Encrypt para sequestrar conexões.</li>
<li>O ataque afetou principalmente as conexões com a porta STARTTLS 5222 do serviço XMPP. Suspeita-se que a interceptação tenha sido feita legalmente ou como resultado de uma invasão nas redes dos provedores de hospedagem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955264">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico do Hacker News discute a interceptação de tráfego criptografado em serviços de hospedagem voltados para o serviço de mensagens Jabber e aborda várias estratégias de atenuação, como autenticação adicional, monitoramento de certificados SSL/TLS, medições do RIPE Atlas e sistemas baseados em DLT.</li>
<li>A discussão explora o uso do DANE para autenticação de certificados e as limitações das autoridades de certificação (CAs). Outros tópicos incluem possíveis vulnerabilidades da infraestrutura SSL, o possível comprometimento da emissão de certificados SSL e a importância do DNSSEC, dos registros CAA e dos métodos de criptografia como PGP e OMEMO/OpenPGP.</li>
<li>O tópico debate a necessidade de vários certificados para o mesmo domínio, a confiabilidade dos certificados SSL, a possível interceptação legal e os desafios de garantir a segurança nos serviços de hospedagem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pauladamsmith.com/blog/2023/10/the-10-year-anniversary-of-the-healthcare.gov-rescue.html">O aniversário de dez anos do resgate do Healthcare.gov</a></h2>
<ul>
<li>Há uma década, uma equipe experiente chamada &quot;tech surge&quot;, liderada por Todd Park, foi formada para resolver os problemas com o site HealthCare.gov que não funcionava.</li>
<li>A equipe, composta por pessoas de dentro e de fora do governo, analisou os desafios do site, incluindo, entre outros, código, testes, lançamentos e monitoramento.</li>
<li>Após intensas discussões e reuniões, eles instalaram com sucesso um sistema de monitoramento que revelou problemas críticos de desempenho, marcando o início de seus esforços contínuos para melhorar o site e permitir que milhões de pessoas se inscrevessem na cobertura de saúde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37957152">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões estão centradas na reforma do sistema de saúde nos EUA, incluindo os problemas que ocorreram durante o desenvolvimento do Healthcare.gov, as influências políticas sobre o Affordable Care Act (ACA) e a competência do Medicaid.</li>
<li>Chama-se a atenção para questões como corrupção, compadrio, distribuição de fundos federais, pagamento insuficiente de funcionários federais e o envolvimento de empresas em projetos de TI relacionados à saúde.</li>
<li>Em geral, o discurso ressalta os intrincados desafios da reforma do sistema de saúde, enfatizando a necessidade de sistemas aprimorados e de intervenção política.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vice.com/en/article/jg5a88/cops-sue-teen-invasion-of-privacy-false-arrest">Policiais estão processando um adolescente por invasão de privacidade depois que o vídeo de uma falsa prisão se tornou viral</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37956714">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto abrange discussões sobre diversos tópicos relacionados à lei, incluindo comportamento policial, privacidade, difamação e procedimentos legais.</li>
<li>As principais questões examinadas incluem a eficácia das ordens de proteção, o papel da aplicação da lei, a influência da mídia social na responsabilidade, o comportamento dos policiais em comunidades menores, reivindicações de difamação e a autoridade dos agentes de fronteira.</li>
<li>Essa ampla gama de tópicos sugere uma exploração aprofundada da aplicação da lei e de tópicos jurídicos pertinentes à sociedade contemporânea.</li>
</ul>
<h2><a href="http://colinmorris.github.io/blog/unpopular-wiki-articles">Em busca do artigo menos visto na Wikipédia (2022)</a></h2>
<ul>
<li>A publicação do blog examina a pesquisa dos artigos menos visualizados na Wikipédia, sendo que muitos deles são sobre insetos e localizações geográficas obscuras.</li>
<li>Ele investiga as políticas e práticas da comunidade com relação ao conceito de notabilidade, o que levou à ausência de artigos sobre empresas ou bandas nas 500 páginas mais vistas.</li>
<li>Esses artigos menos vistos são importantes, pois oferecem uma base para futuros editores aprimorarem e desenvolverem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955600">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão destaca os desafios encontrados pelos editores da Wikipédia, como determinar a notabilidade de um assunto, lidar com as limitações da plataforma e gerenciar as exclusões.</li>
<li>Ele traz à tona a existência de preconceito de gênero e misoginia na plataforma, o preconceito nos critérios de notabilidade e outros desafios na contribuição.</li>
<li>Isso levanta preocupações sobre o impacto da Wikipédia nos resultados de pesquisa, além de questões relacionadas à precisão e confiabilidade das informações na plataforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bldgblog.com/2010/01/nakatomi-space/">Espaço Nakatomi</a></h2>
<ul>
<li>O artigo investiga os métodos espaciais exclusivos empregados pelos personagens de Duro de Matar para navegar pela arquitetura, traçando paralelos com as estratégias das Forças de Defesa de Israel usadas durante a invasão de Nablus.</li>
<li>Ele apresenta o conceito de &quot;espaço Nakatomi&quot;, uma representação da navegação arquitetônica alterada em filmes como Duro de Matar, e considera uma implementação urbana mais ampla.</li>
<li>Além disso, explora vários conceitos arquitetônicos, como atravessar paredes, fluidez do espaço e violação do espaço privado, e contempla a dinâmica de poder e as implicações desses conceitos no cinema e na literatura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955402">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa no bldgblog.com abrange uma série de tópicos, como o impacto do planejamento urbano nas taxas de criminalidade e o déficit percebido na jogabilidade aberta dos videogames modernos.</li>
<li>A discussão também se estende ao aparente declínio da franquia James Bond e analisa a representação do romance nos filmes.</li>
<li>Os participantes da discussão contribuem com pontos de vista variados, recomendando jogos e filmes alternativos e aprofundando os aspectos multifacetados dos tópicos discutidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.patrick-breyer.de/en/breyer-on-chat-control-investigative-research-eu-commissioner-as-double-agent-of-foreign-interference/">Comissário da UE como agente duplo de interferência estrangeira</a></h2>
<ul>
<li>Uma investigação recente revela que organizações afiliadas ao setor de tecnologia e serviços de segurança financiam uma campanha de apoio à regulamentação proposta pela UE para o &quot;Controle de bate-papo&quot;, que visa combater o abuso sexual de crianças.</li>
<li>Essa regulamentação exige a verificação e a divulgação obrigatórias de mensagens privadas e fotos suspeitas pelos provedores de serviços. Patrick Breyer, um legislador do Parlamento da UE, critica o envolvimento da Comissária de Assuntos Internos da UE, Ylva Johansson.</li>
<li>Os defensores consideram a campanha como um impulso para a triagem indiscriminada de mensagens e fotos privadas, que eles consideram uma ameaça à privacidade digital e à criptografia. No momento, não existe uma lei desse tipo nos EUA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37958473">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A passagem destaca vários tópicos relacionados à UE, como acusações de corrupção e intervenção estrangeira, debates sobre soberania e críticas às regulamentações da UE.</li>
<li>Isso ressalta a preocupação com a integridade da UE e sua capacidade de proteger os direitos de privacidade, sugerindo um nível de ceticismo em relação às suas regulamentações e governança.</li>
<li>O texto também menciona debates sobre os prós e contras da intervenção e das regulamentações governamentais no contexto do capitalismo e do comunismo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.welcometohellworld.com/they-can-and-will-ruin-everything-you-love/">Eles podem e vão arruinar tudo o que você ama</a></h2>
<ul>
<li>O site de música Bandcamp, conhecido por seu apoio a artistas independentes, foi adquirido pela empresa de licenciamento de conteúdo e serviços Songtradr.</li>
<li>Essa aquisição gerou preocupações entre artistas e fãs, pois já foram anunciadas demissões que afetaram a equipe editorial e a equipe de vinil do Bandcamp.</li>
<li>A venda gerou incertezas sobre o futuro do Bandcamp e seu compromisso contínuo de apoiar artistas independentes, gerando temores de que a reputação do site como uma plataforma de música independente poderia ser comprometida sob a nova propriedade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37959540">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso gira em torno da perda de emprego dos funcionários do Bandcamp, da importância do Bandcamp como plataforma de música e das preocupações com relação à sua aquisição pela Epic Games.</li>
<li>São realizadas discussões aprofundadas sobre as desvantagens das lojas de jogos digitais com fins lucrativos, a necessidade de entidades sem fins lucrativos cultivarem comunidades e a relação empregador-empregado.</li>
<li>Outros tópicos incluem o equilíbrio entre o valor do trabalho e do capital, questões de sustentabilidade para propriedades da Web, a preservação de conteúdo cultural por organizações como o Internet Archive, direitos de privacidade pessoal e o declínio de plataformas de mídia social como MySpace e Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/hackers-stole-access-tokens-from-oktas-support-unit/">Hackers roubaram tokens de acesso da unidade de suporte da Okta</a></h2>
<ul>
<li>A Okta, fornecedora de ferramentas de identidade empresarial, teve uma violação de segurança em sua unidade de suporte ao cliente, concedendo aos hackers acesso por aproximadamente duas semanas até ser contida.</li>
<li>A violação permitiu que os invasores visualizassem arquivos carregados por determinados clientes, o que poderia revelar dados confidenciais, como cookies e tokens de sessão.</li>
<li>Apesar de o incidente ter afetado um pequeno número de clientes, a Okta aconselha todos os clientes a limparem credenciais e tokens dentro dos arquivos antes de compartilhá-los e especula que um agente de ameaça conhecido provavelmente os tenha visado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37959904">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Okta, um provedor de identidade centralizado, teve uma violação de segurança em que os hackers roubaram tokens de acesso de sua unidade de suporte, o que ocorreu depois que um funcionário fez o upload de dados confidenciais para a ferramenta de suporte da Okta.</li>
<li>Esse incidente gerou discussões sobre a integridade e a confiabilidade da Okta no gerenciamento de sistemas de TI importantes, a eficácia de seus protocolos de segurança e o contraste do debate contínuo entre sistemas locais e serviços de nuvem para autenticação.</li>
<li>Há uma necessidade enfatizada de implementar medidas de segurança robustas, manter uma vigilância proativa da segurança cibernética e considerar provedores de autenticação alternativos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/947138/">Progresso no CPython sem GIL</a></h2>
<ul>
<li>O conselho diretor do Python está considerando tornar o bloqueio global do interpretador (GIL), um mecanismo que impede que vários threads nativos executem bytecodes Python ao mesmo tempo, opcional em versões futuras do Python.</li>
<li>As discussões estão em andamento com relação à compatibilidade com extensões, propondo alterações na API e possíveis nomes para a versão não-GIL, com &quot;free-threading&quot; e &quot;nogil&quot; como sugestões. Eles também estão considerando a introdução de uma nova ABI (Application Binary Interface, Interface Binária de Aplicativo) denominada &#39;abi4&#39;.</li>
<li>A aprovação final da Proposta de Aprimoramento Python (PEP) relacionada a essas alterações está pendente. O conselho diretor está definindo seus critérios de aceitação e discutindo o possível impacto na migração e na percepção.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37960941">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão é sobre vários aspectos da programação paralela em Python. Isso inclui a necessidade de um paralelismo mais explícito nos currículos universitários e a possível remoção do Global Interpreter Lock (GIL), um mecanismo que impede a execução simultânea de bytecodes Python por vários threads.</li>
<li>Os participantes têm opiniões diferentes, alguns promovem o código funcional sem efeitos colaterais, enquanto outros propõem abordagens alternativas, como máquinas virtuais (VMs) em sandbox e transferência de tarefas para bibliotecas.</li>
<li>Há preocupações com o desempenho de thread único do Python e com a transição do Python 2 para o 3, mas as possíveis repercussões e benefícios da remoção do GIL e do aprimoramento do paralelismo também são reconhecidos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.devever.net/~hl/xmpp-incident">Mitigando o incidente de interceptação MitM do Hetzner/Linode XMPP.ru</a></h2>
<ul>
<li>O proprietário do jabber.ru e do xmpp.ru relatou um ataque man-in-the-middle, provavelmente originário da Alemanha, envolvendo a interceptação automática do tráfego e a emissão de um certificado não autorizado.</li>
<li>O relatório destaca as falhas na infraestrutura do Transport Layer Security (TLS) e propõe medidas de segurança aprimoradas, como o uso do Automatic Certificate Management Environment (ACME) - Certificate Authority Authorization (CAA) e Domain Name System Security Extensions (DNSSEC).</li>
<li>O artigo desaconselha a confiança em soluções de terceiros, defende a criptografia de ponta a ponta e questiona a eficácia das tecnologias de &quot;computação confidencial&quot; no fornecimento de segurança sólida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37961166">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Uma violação de segurança recente foi identificada envolvendo a interceptação do tráfego XMPP na rede Hetzner/Linode, visando especificamente a porta XMPP STARTTLS.</li>
<li>O ataque foi atenuado, mas expôs vulnerabilidades e destacou os riscos de segurança associados a data centers e possíveis comprometimentos da cadeia de suprimentos.</li>
<li>As discussões apresentavam as preocupações dos usuários sobre o uso da Cloudflare, com uma exploração de suas vantagens e desvantagens. XMPP é a sigla de Extensible Messaging and Presence Protocol, um protocolo de comunicação, e STARTTLS é uma maneira de usar uma conexão não criptografada e atualizá-la para uma conexão criptografada (TLS ou SSL).</li>
</ul>
<h2>[&quot;<a href="https://dgl.cx/2023/09/ansi-terminal-security">31M&quot;? Segurança do terminal ANSI em 2023 e descoberta de 10 CVEs</a></h2>
<ul>
<li>O documento discute as vulnerabilidades e as possíveis cadeias de exploração presentes nos emuladores de terminal, com ênfase nas sequências de escape.</li>
<li>Ele identifica os riscos em emuladores de terminal populares e destaca a importância de implementar medidas adequadas de manuseio e atenuação contra essas vulnerabilidades.</li>
<li>O estudo também aponta para o desenvolvimento de uma ferramenta de teste para terminais e reconhece as contribuições de pesquisadores anteriores nesse campo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37957397">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca a importância da higienização de caracteres de controle em ferramentas baseadas em texto para reduzir os riscos de segurança, enfatizando os problemas em alguns sistemas de terminais.</li>
<li>Ele chama a atenção para as dificuldades e os desafios associados à emulação de terminal, especialmente devido à falta de padronização, propondo a necessidade de um novo protocolo de terminal de texto.</li>
<li>O conteúdo também abrange questões relacionadas a emuladores de terminal e sequências de controle, abordando o contexto histórico da tecla de escape, o uso de PostScript em programas Lisp e projetos associados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://f-droid.org/">F-Droid: Loja de aplicativos FOSS para Android</a></h2>
<ul>
<li>O F-Droid é um repositório de aplicativos de software livre e de código aberto (FOSS) para Android, oferecendo um cliente para facilitar a navegação, a instalação e a atualização em dispositivos.</li>
<li>A atualização mais recente introduziu novos aplicativos e recursos aprimorados, melhorando a usabilidade e a funcionalidade do F-Droid.</li>
<li>O F-Droid é uma organização sem fins lucrativos que depende de doações públicas para manter seus serviços e continuar fornecendo suas ofertas à comunidade Android.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37962152">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora o F-Droid, uma loja de aplicativos Android gratuitos e de código aberto. Clientes alternativos, incluindo Aurora Droid e Neo Store, são recomendados pelos usuários para melhorar a funcionalidade e a instalação de aplicativos.</li>
<li>A falta de estatísticas de uso do F-Droid, possíveis obstáculos na implementação e a lenta adição de novos softwares são discutidos no artigo. Os usuários recomendam adicionar repositórios extras para melhorar o acesso e mencionam o F-Droid Basic, uma versão do F-Droid.</li>
<li>Tanto os pontos positivos quanto os negativos do F-Droid são destacados pelos usuários, apontando que, enquanto alguns o adoram, outros criticam a plataforma por conter vários aplicativos que não são atualizados há anos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.redblobgames.com/grids/hexagons/">Grades hexagonais (2013)</a></h2>
<ul>
<li>O guia detalha como criar e trabalhar com grades hexagonais, abrangendo vários sistemas de coordenadas, algoritmos e fórmulas com exemplos de código de programação.</li>
<li>Ele aborda o cálculo de distâncias, o desenho de linhas e a determinação de intervalos de movimento para grades hexagonais, além de algoritmos para lidar com obstáculos, armazenamento de mapas, mapas envolventes e localização de caminhos.</li>
<li>O autor recomenda recursos pertinentes, como a biblioteca GameLogic Grids no Unity, a biblioteca Hex-Grid Utilities, código de amostra, um artigo em PDF e código de geração de procedimentos para uso no site.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37954600">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo esclarece a Red Blob Games, uma página da Web que oferece recursos e guias para lidar com grades hexagonais.</li>
<li>Ele explica as diferenças entre hexágonos pontiagudos e planos, ajudando a entender seu uso na codificação.</li>
<li>A discussão aborda os sistemas de coordenadas e os prós e contras do uso de grades hexagonais no design de jogos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/health/2023/10/nonprofit-hospitals-skimp-on-charity-while-ceos-reap-millions-report-finds/">Hospitais sem fins lucrativos economizam em caridade enquanto os CEOs ganham milhões, segundo relatório</a></h2>
<ul>
<li>Os hospitais sem fins lucrativos dos EUA estão sendo examinados por favorecerem a remuneração dos executivos em detrimento do fornecimento de atendimento de caridade para pacientes de baixa renda.</li>
<li>De acordo com um relatório do Comitê de Saúde, Educação, Trabalho e Pensões do Senado, muitos hospitais sem fins lucrativos gastam menos de 2% de sua receita em atendimento de caridade, enquanto os CEOs dos hospitais recebem salários multimilionários.</li>
<li>O relatório acusa os hospitais de praticar preços excessivos e violar suas obrigações sem fins lucrativos. A American Hospital Association, entretanto, protesta que o relatório ignora os benefícios que os hospitais oferecem à comunidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37955952">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O relatório revela que os hospitais sem fins lucrativos são examinados por seu atendimento beneficente relativamente baixo, apesar dos altos salários dos CEOs, o que levanta questões de justiça em relação às organizações financiadas com recursos públicos.</li>
<li>Esse debate aborda os desafios do hospital no atendimento a pacientes do Medicaid e do Medicare, o impacto dos pagamentos do governo sobre os custos de saúde e as opiniões sobre a remuneração dos executivos, sugerindo a necessidade de abordar essa questão.</li>
<li>O relatório também discute a transparência em relação à natureza e às operações financeiras de organizações sem fins lucrativos, alegações de conluio, a necessidade de alterações nas leis de financiamento de campanhas e a importância da alocação de fundos hospitalares para atendimento de caridade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zackoverflow.dev/writing/flappy-bird-in-type-level-typescript/">Flappy Bird implementado em tipos TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu um jogo Flappy Bird 2D usando apenas anotações de tipo do TypeScript, demonstrando o potencial de aproveitar essas anotações fora do compilador do TypeScript.</li>
<li>O estado do jogo é atualizado com base nos princípios da programação funcional e da renderização por meio de um buffer de comando preenchido com comandos de desenho, demonstrando a proficiência técnica do projeto.</li>
<li>O tempo de execução, criado em Rust e Zig, emprega bytecode e a API de tela da Web para execução de jogos, com planos futuros de utilizar esse tempo de execução de TypeScript em nível de tipo como um verificador de tipo de alto desempenho e desenvolver uma linguagem específica de domínio (DSL) competente para criar esquemas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37956856">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo explora a utilidade do sistema de tipos do TypeScript por meio de sua aplicação na implementação do jogo Flappy Bird, e faz referência ao uso do Ocaml na resolução de sudoku para fins de comparação.</li>
<li>Ele discute a força e a complexidade do sistema de tipos do TypeScript, sua capacidade de gerar interfaces complexas e os benefícios de um sistema de tipos avançado.</li>
<li>O artigo destaca a flexibilidade e as restrições do sistema de tipos do TypeScript e aborda as implicações da completude de Turing, um termo que descreve um sistema capaz de resolver qualquer problema de computação com tempo e recursos suficientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-20]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-20</a></h1>
<h2><a href="https://news.cornell.edu/stories/2023/10/research-repository-arxiv-receives-10m-upgrades">ArXiv recebe US$ 10 milhões para atualizações</a></h2>
<ul>
<li>A Cornell Tech obteve mais de US$ 10 milhões em doações e subsídios da Simons Foundation e da National Science Foundation para apoiar o arXiv, um repositório de artigos acadêmicos de acesso aberto.</li>
<li>O financiamento facilitará a migração do arXiv para a nuvem e a modernização de seu código, melhorando a acessibilidade para os pesquisadores. Novos métodos de pesquisa e recomendação também serão integrados.</li>
<li>Fundado em 1991, o arXiv agora é administrado pela Cornell Tech e tem sido uma plataforma importante para o compartilhamento de publicações acadêmicas em vários campos. O apoio financeiro mais recente facilitará a inovação contínua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949656">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O ArXiv, o repositório on-line de artigos científicos, recebeu um financiamento de US$ 10 milhões para atualizações. O objetivo é aprimorar os serviços sem comprometer a funcionalidade, com ênfase especial na melhoria da acessibilidade e na acomodação de artigos nativos da Web.</li>
<li>Os usuários expressaram preocupação com a dependência do financiamento de grandes empresas de tecnologia, provocando um debate sobre fontes de financiamento adequadas, incluindo gigantes do setor ou a National Science Foundation.</li>
<li>As discussões também giraram em torno do custo de vida na área da baía onde o ArXiv opera, abordando despesas e percepções de renda da classe média.</li>
</ul>
<h2><a href="https://app.codecrafters.io/courses/bittorrent/overview">Crie seu próprio BitTorrent</a></h2>
<ul>
<li>O CodeCrafters apresenta um desafio para a criação de um cliente BitTorrent capaz de decifrar um arquivo .torrent e fazer download de conteúdo de um colega, com o objetivo de instruir os participantes sobre a estrutura de arquivos torrent e conceitos relacionados.</li>
<li>O desafio se desenvolve em etapas, começando com a decodificação de cadeias de caracteres codificadas e, posteriormente, de inteiros codificados.</li>
<li>Os usuários que participaram desse desafio aplaudem o guia sistemático e o feedback imediato, mostrando a eficácia da CodeCrafters em oferecer desafios de programação para desenvolvedores experientes em vários domínios, como Git, Redis, Docker, SQLite e Grep.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941075">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O autor compartilha suas percepções sobre a participação no desafio &quot;Build your own BitTorrent&quot; (Crie seu próprio BitTorrent) na Codecrafters, esclarecendo os desafios enfrentados na adoção mais ampla de clientes BitTorrent.</li>
<li>A Codecrafters, uma plataforma que oferece desafios de codificação em diferentes linguagens de programação, planeja introduzir outros desafios com base nos votos dos usuários, incluindo gerenciadores de pacotes Linux baseados em BitTorrent e comparações de desempenho.</li>
<li>Foram identificados problemas na plataforma do curso, como um problema de bloqueio, e o proprietário do site prometeu resolvê-los prontamente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/early-europeans-ate-seaweed-and-aquatic-plants-180983102/">Os primeiros europeus comeram algas marinhas por milhares de anos</a></h2>
<ul>
<li>Os arqueólogos encontraram evidências de que os primeiros europeus consumiam algas marinhas e outras plantas aquáticas, de acordo com uma análise da placa dentária fossilizada.</li>
<li>Um estudo publicado na Nature Communications analisou amostras de 74 humanos primitivos em 28 locais europeus e encontrou traços de algas marinhas e plantas aquáticas em 26 amostras.</li>
<li>Essas descobertas desafiam a suposição de que o advento da agricultura reduziu o consumo desses alimentos aquáticos e apresentam um argumento para seus benefícios nutricionais e sustentabilidade ambiental.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943843">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O texto destaca a importância histórica e cultural das algas marinhas como fonte de alimento em várias culturas, além de seu uso na culinária e seus benefícios para a saúde.</li>
<li>Ele discute a diminuição do consumo de algas marinhas na Europa devido à industrialização, refletindo a mudança cultural ligada ao progresso.</li>
<li>O texto também explora o debate em andamento sobre os benefícios e os riscos do consumo de algas marinhas, incluindo seu conteúdo nutricional e a possível exposição a poluentes.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nota-lang.org/#def-nota">Nota é uma linguagem para escrever documentos, como artigos acadêmicos e postagens em blogs</a></h2>
<ul>
<li>A Nota é uma nova linguagem projetada para a criação de documentos, como artigos acadêmicos e postagens em blogs, que são compilados em programas JavaScript, tornando os documentos visíveis em qualquer dispositivo com um navegador da Web.</li>
<li>O ponto de venda exclusivo da Nota está em sua capacidade de representar a estrutura do conteúdo, criando documentos dinâmicos e acessíveis sem a necessidade de um amplo conhecimento de desenvolvimento web.</li>
<li>Atualmente, a Nota está evoluindo e está aberta aos primeiros usuários que podem desempenhar um papel crucial na formação do futuro das linguagens de documentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950952">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo enfoca o desenvolvimento do Nota, uma linguagem de escrita de documentos, como uma alternativa em potencial para linguagens de marcação complexas, como TeX e LaTeX.</li>
<li>Ele descreve os desafios inerentes às ferramentas existentes e enfatiza a necessidade de inovação nos formatos de documentos, incluindo a inclusão de elementos dinâmicos para experiências interativas.</li>
<li>O artigo também analisa as vantagens e desvantagens dos formatos PDF e EPUB, os obstáculos para substituir o LaTeX e as diferentes opiniões da comunidade em geral sobre a utilidade da Nota.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-19/bezos-backed-startup-convoy-closes-operations-with-no-buyer">A Convoy, startup de caminhões, encerra suas operações sem comprador</a></h2>
<ul>
<li>Convoy, a startup de caminhões apoiada por Jeff Bezos e Bill Gates, está encerrando suas operações devido a uma busca fracassada por um comprador.</li>
<li>O CEO, Dan Lewis, informou aos funcionários que quinta-feira será seu último dia de trabalho e mencionou a exploração de possibilidades estratégicas para o futuro.</li>
<li>Anteriormente, a Convoy tinha uma avaliação de US$ 3,8 bilhões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946017">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Convoy, uma startup de transporte rodoviário, encerrou suas operações devido a dificuldades financeiras, deixando seus funcionários sem indenização ou benefícios de saúde, provocando um discurso sobre a proteção legislativa para funcionários de startups.</li>
<li>Em meio ao fechamento da Convoy, o Uber Freight revelou mudanças significativas após adquirir a Transplace, embora a aquisição da Convoy seja altamente improvável devido à falta de sobreposição de clientes.</li>
<li>A conversa que se seguiu aborda questões cruciais como seguro de saúde, o papel dos sindicatos no setor de tecnologia e a importância da preparação financeira no emprego em startups.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.autotab.com/">Autotab - Uma extensão do Chrome com tecnologia de IA para criar scripts Selenium</a></h2>
<ul>
<li>O Autotab é uma extensão do Chrome que cria código Selenium com base em suas ações de navegação na Web, facilitando a criação de automações de navegador.</li>
<li>Ele fornece saída de código para os usuários ajustarem manualmente e incorporarem em outros projetos.</li>
<li>Ele também fornece um repositório inicial do GitHub para configuração rápida da automação, e os desenvolvedores estão abertos ao feedback dos usuários.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37943931">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Autotab é uma extensão do Chrome alimentada por IA que cria código Selenium para automatizar ações do navegador da Web, com o objetivo de tornar o software gerado por IA acessível a usuários não técnicos.</li>
<li>A ferramenta tem planos para automações de autocorreção e inclui uma comparação com outras ferramentas, como UI.Vision e Playwright; o sistema registra demonstrações usando um software de gravação de tela.</li>
<li>A discussão também inclui possíveis aprimoramentos, como suporte a plug-ins de autenticação, adição de suporte a vários idiomas, como o R, e compatibilidade com outros navegadores, como o Firefox.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.timac.org/2023/1019-state-of-swift-and-swiftui-ios17/">O uso de Swift e SwiftUI pela Apple no iOS 17</a></h2>
<ul>
<li>O relatório explora a análise do iOS 17, concentrando-se em seus aplicativos integrados, no número de binários e nas linguagens de programação utilizadas para seu desenvolvimento.</li>
<li>Observa-se um aumento no uso da SwiftUI e da Swift no iOS 17, destacado junto com uma comparação entre o uso do UIKit e da SwiftUI.</li>
<li>O relatório observa que, embora o Swift esteja presente no macOS, ele permanece ausente no Secure Enclave do iOS, revelando tendências na adoção de linguagens de programação nas plataformas da Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37947772">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute o uso crescente da Swift e da SwiftUI no iOS 17, com foco no declínio da linguagem de programação C e na crescente adoção da Swift nos binários do iOS.</li>
<li>Ele explora as vantagens e as desvantagens de reescrever o código em Swift, destacando a importância de avaliar o retorno sobre o investimento durante a transição para uma nova linguagem.</li>
<li>Ele chama a atenção para problemas com o desempenho do SwiftUI em dispositivos mais antigos e inclui experiências de usuários relacionadas a dificuldades com widgets e exibições de dados imprecisas na plataforma iOS da Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joe-steel.com/2023-10-19-Please-Pay-For-a-Year-of-Nothing.html">Por favor, pague por um ano de nada</a></h2>
<ul>
<li>O autor decidiu cancelar sua assinatura do Disney+ devido ao aumento de preço da plataforma e à interrupção da produção do setor de entretenimento, o que levou à limitação de novos conteúdos.</li>
<li>O autor expressa insatisfação tanto com as ofertas atuais do Disney+ quanto com o foco na quantidade em detrimento da qualidade de gigantes do streaming como Prime Video e Netflix.</li>
<li>O autor acredita que a falta de conteúdo novo decorrente dos atrasos na produção pode desafiar a retenção de assinantes dos serviços de streaming e não prevê uma reativação da assinatura do Disney+ em um futuro próximo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37949899">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A principal discussão envolve a experiência do usuário, a qualidade técnica e o conteúdo dos serviços de streaming, com foco específico na Netflix e no Disney+.</li>
<li>Vários problemas são levantados, como a interface do usuário, a disponibilidade de conteúdo e problemas técnicos, levando à insatisfação geral com os preços, a descoberta de conteúdo e a proposta de valor desses serviços.</li>
<li>Outros tópicos incluem métodos alternativos de acesso ao conteúdo, como a pirataria, o apoio financeiro aos artistas, as implicações éticas dos serviços de streaming e a necessidade de um conteúdo mais inovador e envolvente. Isso leva à sugestão de que as pessoas devem se envolver mais ativamente em vez de simplesmente consumir mídia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/just-paying-figma-15-dollars">Só pago a Figma porque nada mais funciona</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência com duas ferramentas de design gratuitas e de código aberto: Figma e Penpot.</li>
<li>O Figma conquista o autor devido à sua confiabilidade, recursos avançados e funcionalidade aprimorada.</li>
<li>Apesar de gostar de ambas as ferramentas, o autor prefere o Figma e planeja continuar a usá-lo no futuro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946203">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Este tópico discute os obstáculos e restrições encontrados em projetos de software de código aberto, incluindo problemas de refinamento e facilidade de uso em muitas iniciativas de software livre e de código aberto (FOSS).</li>
<li>Ele enfatiza as complexidades de conciliar os valores pessoais com as necessidades do projeto, o papel fundamental da comunicação eficaz, da documentação abrangente e dos testes rigorosos, bem como a necessidade de financiamento e recursos adequados.</li>
<li>Ele reconhece a dificuldade de competir com o software proprietário e cita exemplos de projetos bem-sucedidos de FOSS e possíveis alternativas de software.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businessinsider.com/peter-thiel-fbi-informant-charles-johnson-johnathan-buma-chs-genius-2023-10">Peter Thiel era um informante do FBI</a></h2>
<ul>
<li>Foi revelado que Peter Thiel, bilionário do setor de tecnologia, é um informante do FBI, trabalhando como &quot;fonte humana confidencial&quot;, com foco especial em tentativas estrangeiras de se infiltrar no Vale do Silício.</li>
<li>O ato de Thiel de se tornar um informante do FBI é visto como parte de seu afastamento do movimento Trump e MAGA.</li>
<li>Seu papel acentua seu status influente entre as figuras de direita que trabalharam com o bureau e também destaca seu interesse em agências governamentais por meio de suas participações em negócios como a empresa de dados Palantir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37941881">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões se concentram principalmente em Peter Thiel, empresário e informante do FBI, analisando suas várias ações e crenças controversas.</li>
<li>Os tópicos incluem as críticas de Thiel ao Google, supostos vínculos com o governo chinês, envolvimento com agências de aplicação da lei e seu papel na queda do Gawker.</li>
<li>Isso coloca em foco a dinâmica de poder entre indivíduos ricos, agências de inteligência e o setor de tecnologia, destacando questões sobre a adesão de Thiel aos princípios libertários e os possíveis impactos de seus relacionamentos e afiliações.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pressroom.toyota.com/toyota-adopts-the-north-american-charging-standard-to-expand-customer-charging-options/">A Toyota adota o padrão de carregamento norte-americano</a></h2>
<ul>
<li>A Toyota Motor North America está pronta para adotar o North American Charging Standard (NACS) para seus veículos elétricos a bateria (BEVs) a partir de 2025, com base em um acordo com a Tesla.</li>
<li>Essa decisão permite que os clientes da Toyota e da Lexus acessem mais de 12.000 Superchargers da Tesla na América do Norte e tem como objetivo oferecer aos clientes opções de carregamento mais convenientes e uma maior autonomia de viagem.</li>
<li>Alguns BEVs da Toyota e da Lexus contarão com portas NACS, e adaptadores para carregamento NACS serão fornecidos aos clientes com veículos equipados com o Sistema de Carregamento Combinado (CCS).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37950014">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A adoção pela Toyota de um padrão norte-americano de carregamento de VEs ajuda a Tesla ao aumentar a onipresença e a proeminência da rede Supercharger, fortalecendo, assim, o domínio da Tesla no mercado de VEs.</li>
<li>O discurso sugere a possibilidade de a Tesla se tornar um monopólio de recarga, ao mesmo tempo em que discute a relativa simplicidade de estabelecer a recarga em postos de gasolina, além da compatibilidade da rede Supercharger da Tesla com outras estações.</li>
<li>São abordados tópicos como o custo e a durabilidade das baterias Tesla, a reutilização e a remanufatura de baterias, os subsídios governamentais e as facetas técnicas das estruturas de carregamento de veículos elétricos. As diferenças nos padrões de carregamento entre a Europa e os EUA e a eficiência da rede regional de carregadores também são destacadas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-largest-solar-storm-ancient-year-old.html">Pesquisadores identificam a maior tempestade solar de todos os tempos em anéis de árvores de 14 mil anos</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores detectaram a maior tempestade solar conhecida em anéis de árvores antigas, datada de 14.300 anos atrás.</li>
<li>O estudo sugere que eventos semelhantes nos dias atuais poderiam resultar em consequências terríveis, como apagões e danos aos sistemas de telecomunicações e satélites.</li>
<li>A equipe enfatiza a compreensão e a preparação para essas tempestades solares para proteger nossa infraestrutura global de comunicação e energia, revelando que há mais a ser descoberto sobre o comportamento do sol e os riscos relacionados.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944269">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os anéis das árvores revelaram a maior tempestade solar registrada, enfatizando a necessidade de se preparar para futuras tempestades solares e proteger a rede elétrica. O efeito destrutivo de uma tempestade solar na tecnologia atual pode ser devastador.</li>
<li>Há debates sobre os efeitos das explosões solares na Terra, com preocupações sobre apagões de longo prazo devido à falta de transformadores de reposição. As medidas de proteção não são prejudicadas por financiamento ou vontade política, mas se concentram nos impactos sobre usinas nucleares, bombas de água e distribuição de mercadorias.</li>
<li>As possíveis abordagens incluem o aterramento de disjuntores durante tempestades solares, a formação de uma Reserva Estratégica de Transformadores e o mascaramento de transformadores como robôs. Os custos logísticos e financeiros da manutenção de uma reserva de transformadores são comparados com os possíveis resultados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/instagram-palestinian-arabic-bio-translation/">Instagram pede desculpas por inserir &quot;terrorista&quot; em traduções de biografias de palestinos</a></h2>
<ul>
<li>O Instagram pediu desculpas por um erro de tradução automática que traduziu incorretamente as biografias com a palavra &quot;palestino&quot; e uma frase em árabe, gerando conteúdo ofensivo.</li>
<li>O problema foi descoberto e compartilhado no TikTok, e depois disso o Instagram começou a inserir o termo &quot;terrorista&quot; nas traduções em questão.</li>
<li>Esse incidente destaca possíveis problemas com sistemas de tradução automática, incluindo a probabilidade de traduções tendenciosas ou errôneas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37946080">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Instagram reconheceu e se desculpou por sua ferramenta de tradução ter incorporado erroneamente o termo &quot;terrorista&quot; nas traduções de biografias palestinas, levantando preocupações dos usuários sobre possíveis efeitos prejudiciais em seus meios de subsistência e reputações.</li>
<li>O incidente ressalta a necessidade urgente de salvaguardas aprimoradas e clareza no uso de traduções assistidas por máquina, além de provocar debates sobre a precisão do idioma, a parcialidade dos modelos de idioma da IA e a confiabilidade dessas traduções.</li>
<li>No discurso mais amplo, foram levantadas preocupações sobre a influência do governo em organizações de tecnologia, questões de privacidade e o contencioso conflito israelense-palestino, com menções notáveis, incluindo a jornalista Abby Martin.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2023/10/fcc-moves-ahead-with-title-ii-net-neutrality-rules-in-3-2-party-line-vote/">A FCC avança com as regras de neutralidade da rede do Título II em uma votação partidária de 3 a 2</a></h2>
<ul>
<li>A FCC votou por 3 a 2, avançando com uma proposta para reviver as regras de neutralidade da rede, regulamentando os provedores de serviços de Internet (ISPs) como transportadoras comuns.</li>
<li>Esse plano envolve a reclassificação da banda larga como um serviço de telecomunicações, permitindo que a FCC controle os ISPs de acordo com o Título II da Lei de Comunicações, semelhante às medidas tomadas em 2015, mas posteriormente revogadas.</li>
<li>A proposta agora está aberta para um período de comentários públicos antes de ser finalizada, embora sejam esperadas contestações do setor de banda larga nos tribunais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37944680">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira principalmente em torno dos efeitos de várias leis de neutralidade da rede, com foco na lei da Califórnia e suas implicações.</li>
<li>Os participantes estão debatendo a capacidade dos provedores de serviços de Internet (ISPs) de priorizar o tráfego da Internet, as lutas legais em andamento sobre as leis de neutralidade da rede e as questões complexas de jurisdição e regulamentação.</li>
<li>A conversa também explora os possíveis impactos sobre os planos de serviço e os monopólios dos ISPs, destacando a necessidade de regulamentações para proteger os consumidores, juntamente com os pontos de vista contrastantes sobre a neutralidade da rede, a intervenção do governo e o mercado livre.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.modular.com/blog/mojo-is-now-available-on-mac">O Mojo agora está disponível para Mac</a></h2>
<ul>
<li>O Mojo, originalmente lançado para Linux, agora está disponível para usuários de Mac, permitindo que eles façam download, instalem o Mojo SDK e comecem a desenvolver programas.</li>
<li>O anúncio apresenta instruções de instalação passo a passo e destaca a extensão oficial do Visual Studio Code para o Mojo, facilitando seu uso.</li>
<li>O artigo enfatiza a velocidade e o desempenho do Mojo no Mac e recomenda vários recursos, incluindo documentação e exemplos, e apresenta a comunidade do Mojo Discord para uma exploração mais aprofundada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37942574">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões se concentram principalmente na linguagem de programação Mojo, em seu desenvolvimento e em sua comparação com outras linguagens.</li>
<li>Há debates contínuos sobre o desempenho geral do Mojo, a integração com o ecossistema Python, suas estratégias de marketing e a necessidade de determinados recursos.</li>
<li>As opiniões são variadas, com alguns demonstrando interesse em experimentar o Mojo e outros demonstrando ceticismo com relação a suas afirmações e compatibilidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-19]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-19</a></h1>
<h2><a href="https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm">Cadeiras disponíveis comercialmente em Star Trek</a></h2>
<ul>
<li>O artigo fornece uma lista exaustiva de cadeiras apresentadas na série e nos filmes de Star Trek.</li>
<li>Ele também detalha o design dessas cadeiras, seus fabricantes e suas aparições em vários episódios e cenas.</li>
<li>Essa abordagem oferece um ângulo incomum sobre a franquia Star Trek, concentrando-se em um aspecto frequentemente negligenciado do design do cenário.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37926849">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa gira em torno de como os objetos e móveis do cotidiano são reaproveitados como adereços futuristas em filmes e programas de ficção científica, como Star Wars e Star Trek, uma técnica que muitas vezes passa despercebida pelos espectadores.</li>
<li>A discussão examina o estilo visual, o design de cenários e os adereços da série original de Jornada nas Estrelas, os antigos filmes de James Bond e o início do design em Deep Space Nine (DS9).</li>
<li>Os participantes da conversa se aprofundam em como a Frota Estelar, as relações diplomáticas e a comédia são retratadas no universo de Jornada nas Estrelas, expressando seu amor pela série e observando alguns aspectos incômodos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene">O que é a Demoscene? Uma entrevista</a></h2>
<ul>
<li>A demoscene é uma subcultura de arte digital que se concentra na criação e no compartilhamento de demos, que são apresentações audiovisuais. Essa comunidade, inicialmente ligada à pirataria de jogos, agora inclui artistas, programadores e engenheiros do mundo todo.</li>
<li>A demoscene alcançou o status de patrimônio cultural intangível, com as &quot;demoparties&quot; como um local importante para os criadores apresentarem e competirem com suas demos.</li>
<li>Para as pessoas interessadas nessa cultura, há vários recursos disponíveis, incluindo plataformas on-line, competições, eventos e plataformas comunitárias, como os servidores Discord. Guias, vídeos e podcasts também estão presentes para ajudar os novatos a entender e participar da cultura demoscene.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927344">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno da demoscene, uma comunidade de entusiastas da tecnologia que criam demonstrações audiovisuais, enfatizando experiências pessoais, a evolução da demoscene, seu impacto na vida dos participantes e no setor.</li>
<li>O discurso também aborda os aspectos técnicos e artísticos das demonstrações, compartilha as favoritas e recomenda recursos para membros aspirantes.</li>
<li>Ao contrário das alegações de seu declínio, a demoscene - vista como uma forma de arte, um testemunho das habilidades de programação - continua a florescer e a evoluir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/">Hacker vaza outros milhões de registros de usuários da 23andMe em fórum sobre crimes cibernéticos</a></h2>
<ul>
<li>Um hacker, conhecido como Golem, divulgou milhões de novos registros de usuários da 23andMe, uma empresa de testes genéticos, em um fórum sobre crimes cibernéticos.</li>
<li>O hacker alega que o conjunto de dados inclui informações sobre usuários principalmente da Grã-Bretanha e indivíduos mais ricos dos EUA e da Europa Ocidental. A legitimidade dos dados vazados está atualmente sendo analisada pela 23andMe.</li>
<li>Esse vazamento ocorre depois que a 23andMe anunciou uma violação de dados há duas semanas. Ainda não se sabe ao certo a quantidade de dados de usuários que foi roubada e o uso pretendido. Em resposta, a 23andMe incentivou os usuários a atualizar suas senhas e implementar a autenticação multifator.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931383">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa se concentra nos problemas de privacidade da 23andMe relacionados aos testes genéticos, com os usuários questionando a capacidade de proteção de dados da empresa e o possível uso indevido de informações genéticas.</li>
<li>A preocupação com a possível discriminação por parte dos empregadores e o uso indevido por parte da polícia devido ao compartilhamento de informações genéticas é expressa, destacando os possíveis riscos e consequências.</li>
<li>As perspectivas dos usuários variam, com alguns defendendo uma regulamentação mais forte e medidas de segurança de dados para empresas de testes genéticos, enquanto outros minimizam os riscos e enfatizam a responsabilidade individual pela segurança dos dados. Isso demonstra uma necessidade geral de maior proteção da privacidade dos dados genéticos.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two">Reflect - Estrutura de aplicativo da Web para vários jogadores com sincronização no estilo de jogo</a></h2>
<ul>
<li>O Reflect é uma nova estrutura de desenvolvimento de aplicativos da Web para vários jogadores, desenvolvida a partir de uma tecnologia anterior, o Replicache. Ele combina sincronização de estado no estilo de jogo e resolução de conflitos transacionais para sincronização eficiente de dados entre usuários.</li>
<li>Diferentemente das abordagens atuais de CRDT (Conflict-free Replicated Data Type), o Reflect traz mais flexibilidade e simplicidade a recursos como contadores, operações de lista e aplicação de invariantes.</li>
<li>O servidor gerenciado do Reflect atua como uma autoridade que executa mutações de acordo com sua regra e fornece validação de esquema e migrações fáceis. A função e os recursos do servidor destacam o objetivo do Reflect: fornecer uma plataforma poderosa, flexível e intuitiva para a criação de aplicativos com vários participantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931373">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Reflect é uma estrutura de aplicativo da Web que permite a colaboração e a sincronização em tempo real entre vários usuários, com resolução de conflitos e conclusão de quebra-cabeças.</li>
<li>A estrutura emprega o sistema Reflect/Replicache, que usa o Relative Addressable Object Locator (RAOL) para replicar atualizações locais entre dispositivos e ajuda a superar os desafios da colaboração em tempo real.</li>
<li>O Reflect opera como um serviço hospedado que simplifica a adição de colaboração multijogador a aplicativos da Web que utilizam sistemas TCR (Test-Confirm-Reverse) em vez de CRDTs (Conflict-free Replicated Data Type).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics">Comparação direta entre USB-C</a></h2>
<ul>
<li>O artigo compara vários cabos USB-C, incluindo o cabo Thunderbolt 4 da Apple e alternativas mais baratas, como os cabos Amazon Basics, NiceTQ e ATYFUER.</li>
<li>O Thunderbolt 4 é apresentado como um conector de alta qualidade, com gabinete de aço inoxidável, alívio de tensão e vários pinos para diversas opções de transferência de dados e carregamento.</li>
<li>O artigo ressalta a necessidade de considerar fatores como transmissão de dados e energia, construção, fator de forma e longevidade ao escolher os cabos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37929338">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno dos cabos USB-C, seus processos de fabricação e os problemas predominantes, incluindo a não conectividade de todos os 24 pinos do cabo e a demanda por rotulagem e certificação claras.</li>
<li>Ele destaca as dificuldades de discernir entre os recursos do cabo, o problema dos cabos falsificados, a complexidade da marca do cabo USB-C e a frustração com cabos enganosos vendidos em plataformas como a Amazon.</li>
<li>Outros pontos importantes incluem o uso de repetidores ou retimers para combater a perda de sinal, o design excessivo de cabos para altas velocidades de transferência de dados, os conectores proprietários da Apple e a pressão da UE pela padronização para diminuir o lixo eletrônico.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/">Estou proibido para sempre de anunciar no Meta. Porque eu ensino Python.</a></h2>
<ul>
<li>Reuven, um instrutor de Python e Pandas, foi permanentemente proibido de anunciar na plataforma Meta, anteriormente conhecida como Facebook.</li>
<li>Especula-se que o sistema de IA da Meta poderia ter vinculado erroneamente os cursos Python e Pandas de Reuven a animais vivos, o que levou à proibição.</li>
<li>Apesar de recorrer da decisão, a revogação da proibição parece improvável devido à política de retenção de dados do Meta. Reuven agora pretende anunciar seus cursos em outras plataformas e critica a dependência da Meta em relação à IA para tomar decisões sem supervisão humana.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37939269">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo descreve os problemas com os sistemas de banimento do Facebook/Meta, citando especificamente a falta de transparência, os erros de automação e a ausência de revisão humana.</li>
<li>O autor enfatiza a necessidade de um melhor suporte ao cliente, o potencial de abuso em sistemas orientados por IA e o poder excessivo exercido por plataformas fechadas como o Facebook e o Google.</li>
<li>O texto ressalta a necessidade de maior transparência, responsabilidade e um papel humano mais significativo nos processos de tomada de decisão em várias plataformas de tecnologia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/localsend/localsend">Localsend: Alternativa ao Airdrop de código aberto</a></h2>
<ul>
<li>O LocalSend, um aplicativo gratuito e de código aberto, permite o compartilhamento seguro de arquivos e mensagens entre dispositivos próximos sem conexão com a Internet. Ele utiliza uma API REST e criptografia HTTPS.</li>
<li>O aplicativo não depende de servidores externos e seu código-fonte, criado com o Flutter, pode ser baixado gratuitamente. Ele está disponível em várias plataformas.</li>
<li>Com mais de 16 mil estrelas no GitHub, o projeto aceita contribuições como traduções, correções de bugs e aprimoramentos. O projeto é patrocinado por Tien Do Nam.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938183">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno de substitutos de código aberto para o Airdrop da Apple, com foco em soluções de compartilhamento de arquivos entre plataformas, como Localsend, Trebleshot, LocalShare, PairDrop, KDEConnect e Magic Wormhole.</li>
<li>Os participantes expressam insatisfação com a ausência de interoperabilidade entre essas plataformas e propõem a ideia de uni-las em um único aplicativo.</li>
<li>A conversa também explora as restrições do Wi-Fi Direct e os motivos comerciais que estão obstruindo o avanço do compartilhamento de arquivos entre plataformas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z">Um experimento de 1990 para testar se poderíamos discernir a vida na Terra remotamente</a></h2>
<ul>
<li>O estudo de Carl Sagan de 1990 levou a uma mudança de perspectiva na busca por sinais de vida em outros planetas, com a espaçonave Galileo identificando oxigênio, metano, vegetação e transmissões de rádio projetadas na Terra.</li>
<li>Seu estudo forma a base para a atual busca por sinais de vida em outros planetas, uma tarefa que está se tornando particularmente crucial com o Telescópio Espacial James Webb explorando atmosferas de exoplanetas.</li>
<li>O artigo ressalta as complexidades envolvidas na descoberta e confirmação de sinais de vida, enfatizando a necessidade de várias camadas de evidência e validação. A busca pode se estender por anos ou décadas, exigindo exame meticuloso e debate dentro da comunidade científica.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927734">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A passagem discute as dificuldades e limitações dos métodos atuais de detecção de vida em outros planetas e explora a possibilidade de formas de vida não baseadas em carbono.</li>
<li>Ele enfatiza o papel do carbono na complexidade da vida e considera a possível descoberta de moléculas complexas e química alternativa em condições extremas.</li>
<li>As discussões se estendem à possibilidade de diferentes formas de vida além de nossa compreensão atual e a várias perspectivas sobre a natureza, incluindo as possibilidades de inteligência extraterrestre. Os tópicos também abrangem sinais de vida em outros planetas, limitações tecnológicas e a possibilidade de civilizações alienígenas observarem a Terra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/">Injeção imediata de visão GPT-4</a></h2>
<ul>
<li>A publicação no blog descreve uma vulnerabilidade de segurança cibernética denominada &quot;Prompt Injection&quot;, na qual dados malévolos são manipulados em prompts de texto, comprometendo a segurança do sistema.</li>
<li>Ele destaca uma nova manifestação dessa vulnerabilidade, a &quot;Injeção de prompt visual&quot;, em que as diretivas são camufladas em imagens para que um modelo de linguagem, como o GPT-4, as siga.</li>
<li>Tanto a OpenAI quanto a Microsoft estão pesquisando ativamente defesas contra injeção imediata, revelando a importância desse problema e enfatizando a necessidade de reconhecê-lo ao criar serviços baseados em modelos de linguagem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927357">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca uma grave falha de segurança, denominada &quot;injeção de prompt&quot;, em grandes modelos de linguagem como o GPT-4. Essa vulnerabilidade envolve um prompt não confiável que substitui um confiável, o que pode comprometer a segurança do aplicativo.</li>
<li>Ele se aprofunda na complexidade do alinhamento em sistemas de IA e nas limitações dos modelos existentes, acentuando a necessidade do uso circunspecto de grandes modelos de linguagem.</li>
<li>Como resultado dessas ameaças, o artigo enfatiza a necessidade de soluções e medidas de segurança aprimoradas para combater essas suscetibilidades exploráveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7">Nova pílula ajuda a diminuir rapidamente a perda de olfato e paladar da Covid</a></h2>
<ul>
<li>O Ensitrelvir, um novo medicamento antiviral, demonstrou potencial para aliviar a perda de paladar e olfato induzida pela COVID-19, diferenciando-o de outros métodos de tratamento.</li>
<li>Ao contrário de outros tratamentos, o ensitrelvir é acessível a indivíduos com sintomas leves a moderados, e não apenas a indivíduos de alto risco.</li>
<li>O Japão concedeu aprovação emergencial para o medicamento e ele está atualmente passando por mais testes clínicos, após os resultados encorajadores de testes anteriores, nos quais ele reduziu a proporção de participantes com perda de olfato e paladar em comparação com um placebo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930266">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O principal tópico da discussão é a perda do paladar e do olfato como sintomas da COVID-19, com pessoas compartilhando suas experiências com anosmia e possíveis tratamentos, como sprays nasais de capsaicina e produtos à base de lactoferrina.</li>
<li>As conversas também se concentram no impacto desses sintomas sobre o prazer de comer, nos métodos de recuperação dos sentidos e na possibilidade de diferentes variantes da COVID-19 direcionadas a áreas específicas do corpo.</li>
<li>O uso de suplementos e medicamentos antivirais, incluindo o Paxlovid, conhecido por sua eficácia na inibição da replicação viral, e o novo medicamento ensitrelvir, também são bastante discutidos, refletindo seu possível impacto na redução da gravidade e da frequência dos sintomas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637">Suécia relata danos ao cabo do Mar Báltico com a Estônia</a></h2>
<ul>
<li>A Suécia relatou danos ao seu cabo submarino de conectividade com a Estônia, coincidindo com incidentes de danos em um gasoduto e cabo finlandês-estoniano.</li>
<li>Os recentes esforços da Suécia e da Finlândia para ingressar na OTAN, após a invasão da Ucrânia pela Rússia, são contextos interessantes para esses incidentes.</li>
<li>Embora a causa dos danos ainda não esteja clara, as investigações já foram iniciadas. Esse evento destaca as preocupações crescentes sobre a suscetibilidade da infraestrutura crítica na região do Mar Báltico.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927255">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza a importância dos servidores locais para as instituições financeiras depois que um cabo do Mar Báltico que conectava a Suécia e a Estônia foi danificado.</li>
<li>Vários métodos alternativos para a obtenção de sinais de tempo são considerados, juntamente com o potencial de sabotagem de cabos submarinos e as vulnerabilidades gerais dos cabos submarinos.</li>
<li>As limitações da Internet via satélite, a concorrência entre os cabos submarinos e o Starlink e os incidentes históricos envolvendo a Rússia também são abordados, com destaque para a velocidade da luz no espaço, os benefícios da Internet via satélite e os recursos do Starlink.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota">Cientistas descobrem ligações entre a doença de Alzheimer e a microbiota intestinal</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo recente descobriu uma ligação entre as bactérias intestinais, a inflamação e as alterações no cérebro associadas ao mal de Alzheimer, sugerindo que os sintomas podem ser transferidos pelas bactérias intestinais.</li>
<li>Liderado por especialistas da University College Cork e da King&#39;s College London, o estudo enfatiza a importância da microbiota intestinal como um possível foco de pesquisa e intervenção na doença de Alzheimer.</li>
<li>As descobertas sugerem que explorar o papel dos micróbios intestinais nos estágios iniciais da demência pode abrir caminho para novos desenvolvimentos terapêuticos para a doença de Alzheimer, a causa mais prevalente de demência.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37931424">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os cientistas identificaram uma ligação provisória entre o mal de Alzheimer e a microbiota intestinal, sugerindo que ela pode ter um papel importante na doença.</li>
<li>Entre as possíveis medidas preventivas estão o aumento da ingestão de ácidos graxos ômega-3 e de determinadas vitaminas, a manutenção de uma dieta saudável para o intestino, bem como os possíveis benefícios dos agonistas do GLP-1, além de cautela devido à natureza complexa da doença de Alzheimer.</li>
<li>São necessárias mais pesquisas para compreender totalmente a extensão e a natureza do papel que a microbiota intestinal desempenha na doença de Alzheimer. O estudo também discutiu possíveis tratamentos, como antibióticos e transplantes fecais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">Por que o texto das missões está em cinza com baixo contraste na HN?</a></h2>
<ul>
<li>O texto em foco é difícil de ler e causa cansaço visual, gerando dúvidas sobre seu design.</li>
<li>Esse problema deu origem a especulações sobre se essa foi uma escolha de design bem pensada ou uma falha indesejada.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37927480">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/">O falso golpe de atualização do navegador ganha uma nova roupagem</a></h2>
<ul>
<li>O golpe de atualização do navegador, em que os usuários são induzidos a baixar malware sob o pretexto de uma atualização do navegador, ressurgiu com os hackers agora hospedando arquivos maliciosos em um blockchain de criptomoeda descentralizado.</li>
<li>Os invasores utilizam a Binance Smart Chain, uma tecnologia que permite o armazenamento de seus arquivos maliciosos como transações de criptomoeda, dificultando o rastreamento e a erradicação do malware pelos especialistas em segurança.</li>
<li>O Guardio Labs, uma empresa de segurança cibernética, detectou pelo menos quatro grupos de agentes de ameaças que se aproveitam dessas atualizações enganosas do navegador para disseminar malware.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37930634">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um novo golpe de malware utiliza a tecnologia blockchain (Binance Smart Chain) para evitar os esforços de remoção de serviços como o Cloudflare. A BSC reagiu colocando os endereços implicados em uma lista negra.</li>
<li>São discutidas as preocupações exclusivas relacionadas à tecnologia blockchain, incluindo o uso indevido dos serviços de hospedagem da BSC, suas implicações sobre privacidade e rastreabilidade, conteúdo indesejado e a necessidade de os operadores de nós gerenciarem esses problemas de forma responsável.</li>
<li>O aumento dos golpes de aquisição de tela cheia é apontado, bem como os impactos do JavaScript na segurança da Web e na experiência do usuário, além de vulnerabilidades significativas em plataformas populares como o WordPress e o controle centralizado em sistemas de blockchain.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/">Toda a equipe de negociação sindical do Bandcamp foi demitida</a></h2>
<ul>
<li>A empresa de licenciamento de música Songtradr demitiu toda a equipe de negociação sindical do Bandcamp quando adquiriu a plataforma da Epic Games.</li>
<li>A Songtradr alegou que as demissões não tinham relação com as atividades do sindicato, pois eles não tinham acesso às informações dos membros do sindicato, mas o sindicato alega que eles tiveram uma reunião com o CEO da Songtradr.</li>
<li>As mudanças no quadro de pessoal levaram à redução da equipe editorial do Bandcamp pela metade e à demissão de 12 dos 13 funcionários de suporte elegíveis ao sindicato.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37938636">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A equipe de negociação sindical do Bandcamp foi demitida, o que gerou dúvidas sobre uma possível discriminação e desafios em relação à legalidade e justiça de tal ação.</li>
<li>A publicação analisa as implicações mais amplas das demissões - seu impacto sobre os indivíduos, a economia e os benefícios dos sindicatos - bem como o declínio do Bandcamp após a aquisição.</li>
<li>A conversa se estende para contrastar sindicatos nos EUA e na Europa, discutindo conceitos como individualismo, excedente do produtor e do consumidor, discriminação de preços e o valor do trabalho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-18]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-18</a></h1>
<h2><a href="https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states">Piloto de declaração de imposto de renda gratuita administrado pelo IRS estará disponível em 13 estados</a></h2>
<ul>
<li>O IRS revelou um programa piloto do Direct File para a temporada fiscal de 2024, permitindo que contribuintes qualificados em determinados estados enviem suas declarações de imposto de renda federal diretamente e de graça.</li>
<li>Os estados participantes incluem Arizona, Califórnia, Massachusetts e Nova York. O serviço Direct File será compatível com dispositivos móveis e estruturado com base em entrevistas, abrangendo tipos de renda e créditos fiscais específicos.</li>
<li>O objetivo do piloto é avaliar a viabilidade e a eficiência do programa Direct File na coleta de dados cruciais para seu desenvolvimento posterior. O IRS prevê detalhes e alterações mais refinados antes do lançamento oficial.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920633">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Internal Revenue Service (IRS) iniciou um programa piloto denominado &quot;Direct File&quot; (Arquivo Direto) em 13 estados para oferecer declaração gratuita de impostos para determinados contribuintes com declarações mais simples, geralmente pessoas de baixa renda.</li>
<li>O programa está provocando discussões sobre o complicado sistema de declaração de impostos nos EUA, as funções das empresas privadas de declaração de impostos e a demanda contínua por um código tributário mais simples.</li>
<li>A intervenção do IRS, fornecendo serviços fiscais on-line gratuitos, desencadeou um diálogo sobre os efeitos nas empresas privadas de declaração de impostos e a necessidade do envolvimento do governo na simplificação dos processos fiscais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D">Usando o Goatse para impedir o roubo de aplicativos</a></h2>
<ul>
<li>Um jogo de palavras baseado em navegador chamado Sqword foi encontrado hospedado em sites de agregação de jogos sem o consentimento do criador, o que levou a um roubo de receita de anúncios.</li>
<li>Como resposta, o criador substituiu o jogo por uma imagem de choque notória nesses sites ofensivos.</li>
<li>O incidente destaca o risco de usar iFrames para exibir conteúdo de outros sites, pois isso pode resultar na perda de controle sobre o conteúdo exibido.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917012">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão aborda principalmente vários tópicos, especificamente hotlinking, a infame imagem do &quot;Goatse&quot; na Internet, roubo de sites, conteúdo de choque e vulnerabilidades de segurança de sites.</li>
<li>Os participantes trocam experiências pessoais, pontos de vista e discutem as possíveis implicações legais associadas a essas questões.</li>
<li>O envolvimento de várias partes interessadas apresenta uma perspectiva multidimensional sobre esses tópicos, enfatizando a evolução contínua da Internet e seus desafios associados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/">Proprietários de pequenas empresas dizem que são pressionados a contratar policiais fora de serviço para a segurança</a></h2>
<ul>
<li>Proprietários de pequenas empresas em Minneapolis relatam que estão sendo pressionados a contratar policiais fora de serviço para a segurança, alegando medo de repercussões negativas por parte das autoridades policiais se não obedecerem.</li>
<li>A cidade pretende contestar uma liminar de 1997 que restringe o gerenciamento das funções de segurança secundária dos policiais devido a preocupações com corrupção e preconceito racial dentro da força.</li>
<li>Especialmente entre os proprietários imigrantes e minoritários, as preocupações com os altos custos e o desempenho insatisfatório dos executivos contratados destacam a complexidade e a controvérsia dessa questão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914243">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão explora um amplo espectro de questões, incluindo policiamento, corrupção, serviços de segurança, controle de armas e o envolvimento de empresas e do governo.</li>
<li>Ele trata de má conduta policial, abuso de poder, preocupações com corrupção e supostos conflitos de interesse quando policiais fora de serviço são contratados para funções de segurança.</li>
<li>Os tópicos de debate incluem a eficácia das medidas de controle de armas, várias estratégias de segurança pública, a responsabilidade social das empresas, o roubo no varejo e o papel do seguro na compensação de perdas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy">Fantasia de Frasier</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Frasier Fantasy&quot; é um novo jogo de RPG baseado em turnos que reverencia o programa de TV &quot;Frasier&quot;, no qual os jogadores assumem o papel do Dr. Frasier Crane e participam de várias aventuras.</li>
<li>Repleto de Easter Eggs e referências ao programa de TV, o jogo pode ser jogado com as teclas de seta ou WASD para movimentação, com &quot;J&quot; e &quot;K&quot; funcionando como A e B, respectivamente.</li>
<li>O jogo recebeu feedback positivo dos jogadores por reproduzir com sucesso o ambiente do programa de TV com referências e piadas divertidas, e está disponível para download com um recurso opcional de doação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916855">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os comentários discutem tópicos relacionados ao seriado Frasier, incluindo a ideia de criar episódios gerados por IA.</li>
<li>Há discussões sobre uma nova temporada, comparando-a com a série original, e possíveis aspectos financeiros do programa.</li>
<li>Os espectadores também comentam sobre as conexões do programa com Cheers e Park Street Under, o retrato dos ouvintes em Frasier e os outros projetos de Kelsey Grammer, expressando uma mistura de entusiasmo, ceticismo, prazer e nostalgia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.tripu.info/encrypt/">A criptografia de dados privados e comunicações privadas é agora um dever ético</a></h2>
<ul>
<li>O artigo destaca o papel fundamental da criptografia de ponta a ponta na proteção da privacidade contra possíveis leis de vigilância em massa, observando o risco que representa para denunciantes, jornalistas e profissionais de saúde.</li>
<li>Ferramentas como VPNs, protocolos de criptografia e plataformas de mensagens seguras são recomendadas para proteger a comunicação digital. Além disso, software livre, padrões abertos e tecnologia blockchain servem para promover um cenário digital humanista.</li>
<li>O autor pede ação coletiva e desobediência civil para combater a implementação de leis de vigilância intrusivas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37913256">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo aborda a responsabilidade ética da criptografia de dados e comunicações privadas, concentrando-se na relação entre ética, leis e criptografia.</li>
<li>Ele ressalta o papel dos profissionais de tecnologia na educação sobre ferramentas de privacidade, destaca a importância da privacidade à luz da crescente vigilância governamental e as dificuldades de tornar as medidas de privacidade fáceis de usar.</li>
<li>O artigo também contém debates sobre a situação política na Polônia, alegações antidemocráticas e os riscos de perda de privacidade e possível manipulação na era digital.</li>
</ul>
<h2><a href="https://music.ishkur.com/">Guia do Ishkur para música eletrônica</a></h2>
<ul>
<li>O símbolo &quot;+ - H&quot; indica a adição ou subtração de hidrogênio em uma reação ou fórmula química.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919241">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os debates no Hacker News e nas seções de comentários se concentram no uso de modelos de IA para classificar e recomendar gêneros musicais, com opiniões divididas entre a intervenção humana e o uso de dados de plataformas como o Spotify.</li>
<li>Há uma discussão sobre a escassez de novos gêneros e subculturas na música eletrônica, com alguns relacionando-a à falta de padrões de notabilidade, enquanto outros apontam o surgimento de nichos on-line menores.</li>
<li>As conversas também giram em torno do site &quot;Guide to Electronic Music&quot;, suas classificações de gênero, recomendações de artistas e a popularidade e nostalgia duradouras que ele mantém. Também são abordadas questões sobre a legitimidade do gênero musical e sugestões de música eletrônica sem vocais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/">CEO de tecnologia condenado a 5 anos de prisão por esquema de endereços IP</a></h2>
<ul>
<li>Amir Golestan, CEO da Micfo LLC, foi condenado a cinco anos de prisão por fraude eletrônica envolvendo empresas falsas para adquirir mais de 735.000 endereços IP do American Registry for Internet Numbers (ARIN).</li>
<li>Golestan admitiu ser culpado por 20 acusações de fraude eletrônica e deve indenizar a ARIN como parte de sua punição.</li>
<li>Esse caso destaca como a disponibilidade cada vez menor de endereços IP os tornou mercadorias altamente valiosas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37917597">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um CEO de tecnologia recebeu uma sentença de cinco anos de prisão por fraude eletrônica envolvendo um esquema de endereços IP.</li>
<li>A discussão também aborda a responsabilidade de organizações como a Amazon em impedir a venda de produtos falsificados, bem como aspectos exclusivos do sistema judiciário dos EUA.</li>
<li>Também são examinados tópicos que vão desde agências de aplicação da lei, implicações do crime, mercado de endereços IP, evasão fiscal, fraude, uso de pseudônimos e críticas ao sistema penal.</li>
</ul>
<h2><a href="https://psytranceguide.com/">Guia de Psytrance</a></h2>
<ul>
<li>Este guia oferece uma visão abrangente de vários subgêneros da música Psytrance, como Psychedelic, Progressive Psy e Minimal Psy, com descrições, artistas famosos e gravadoras.</li>
<li>Ele inclui listas de reprodução do Spotify correspondentes a cada subgênero, oferecendo aos ouvintes uma seleção selecionada de músicas.</li>
<li>O guia também explora a música Chillout, detalhando sua ligação com a cena psytrance, com destaque para artistas e gravadoras notáveis.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923732">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões on-line se concentram principalmente nas características, na criação e na evolução da música psytrance e seus subgêneros.</li>
<li>Os usuários compartilham informações valiosas, como dicas, recomendações e recursos para produzir e curtir esse tipo de música, incluindo aspectos como a importância do ritmo e as técnicas de mixagem dos DJs.</li>
<li>Os tópicos também se aprofundam no aspecto cultural, explorando as influências dos cultos e como os gêneros musicais são categorizados, proporcionando uma compreensão abrangente do psytrance e dos gêneros relacionados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/">Tornando os CRDTs mais eficientes</a></h2>
<ul>
<li>A postagem do blog aborda estratégias para aumentar a eficiência dos editores colaborativos em tempo real (CRDTs), especificamente para um editor de pixel art que usa técnicas como códigos hexadecimais, armazenamento de UUIDs (Universal Unique Identifiers) e cores em tabelas e aplicação de codificação de comprimento de execução.</li>
<li>Além disso, ele aborda as abordagens de compactação de dados, como codificação binária e de comprimento de execução, para diminuir o tamanho dos dados e discute maneiras exclusivas de compactar os dados de estado do CRDT por meio de diversas técnicas de otimização, levando a uma impressionante redução de 98% no tamanho.</li>
<li>Ele também menciona as bibliotecas CRDT que integraram essas técnicas de otimização.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37915934">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo sugere o aprimoramento da eficiência dos CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types, tipos de dados replicados sem conflito) por meio de esquemas de compactação e métodos alternativos para gerar UUIDs (Universally Unique Identifiers, identificadores universais exclusivos).</li>
<li>Ele discute a conversão de estruturas de dados baseadas em JSON para o formato binário, comprimindo-as ainda mais usando algoritmos como brotli e LZ4, e o potencial de usar a compactação LZ4 para transferência de dados por fio.</li>
<li>A possibilidade de explorar algoritmos de compactação de imagem sem perdas, como PNG em CRDTs, também foi explorada, enquanto os problemas de desempenho com demonstrações foram discutidos para aprimoramento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zju3dv.github.io/4k4d/">4K4D: Síntese de visualização 4D em tempo real com resolução 4K</a></h2>
<ul>
<li>O artigo apresenta um método denominado 4K4D, dedicado à síntese em tempo real de cenas dinâmicas em 3D com resolução 4K.</li>
<li>Ele apresenta uma representação de nuvem de pontos 4D, que oferece suporte à rasterização de hardware, o que resulta em uma renderização rápida.</li>
<li>Um novo modelo de aparência híbrida e um algoritmo exclusivo de peeling de profundidade diferenciável são desenvolvidos para aumentar a qualidade e aprender o modelo a partir de vídeos RGB. Isso supera a velocidade e a qualidade de renderização dos métodos anteriores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37923801">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Pesquisadores desenvolveram um sistema de síntese de visualização 4D em tempo real capaz de renderizar vídeos em 4K, com possíveis usos em ambientes de Realidade Virtual (VR) e Realidade Aumentada (AR).</li>
<li>O sistema geralmente requer um computador de alto desempenho, com possíveis aplicações que vão de esportes a shows e filmagens.</li>
<li>Os comentaristas destacam o impressionante progresso na renderização de cenas dinâmicas usando a tecnologia NeRF (Neural Radiance Fields), gerando até mesmo especulações sobre seus possíveis usos em hologramas e telas holográficas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.10631">Llemma: um modelo de linguagem aberta para matemática</a></h2>
<ul>
<li>O artigo apresenta o Llemma, um modelo de linguagem altamente avançado projetado especificamente para matemática.</li>
<li>O desempenho superior do Llemma é discutido, destacando sua vantagem sobre outros modelos existentes no benchmark MATH, bem como sua proficiência no uso de ferramentas e na comprovação formal de teoremas.</li>
<li>Todos os artefatos e recursos associados ao modelo são divulgados para uso aberto, tornando-o valioso para os interessados em Computação e Linguagem, Inteligência Artificial e Lógica na Ciência da Computação.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37918327">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo detalha um modelo de linguagem aberta para matemática chamado Llemma, destacando seus pontos fortes e aprimoramentos em relação a outros modelos de provadores exclusivos, especialmente em autocompletar, tradução e resumo de referências.</li>
<li>No entanto, observa-se que o Llemma está atrasado na comprovação efetiva de teoremas quando comparado a modelos de provadores especializados.</li>
<li>Contextualizando o uso desses modelos, o artigo demonstra como encontrar o determinante do produto de duas matrizes, o que resultou em 24, acrescentando aplicação prática à sua discussão teórica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/">O que aconteceu com o fato de blogar por prazer?</a></h2>
<ul>
<li>O autor do blog expressa insatisfação com a ênfase cada vez maior na monetização, na conquista de seguidores e na geração de tráfego nos blogs, o que, segundo ele, prejudica sua finalidade original como meio de autoexpressão.</li>
<li>Eles criticam o uso generalizado de prompts e listas centradas nos negócios, que são adaptadas para fins de lucratividade e produtividade, em vez de criação genuína de conteúdo.</li>
<li>Apesar da mudança no setor, o autor planeja manter o foco em escrever com paixão sobre tópicos de seu interesse. Eles destacaram a intenção de escrever um post futuro sobre o jogo de videogame Baldur&#39;s Gate 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37920697">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O declínio dos blogs tradicionais se deve a vários fatores, como a saturação de conteúdo de baixa qualidade, a influência do marketing de conteúdo e do SEO, o aumento da mídia social, a instabilidade financeira e o risco de assédio.</li>
<li>A mudança para plataformas de vídeo como YouTube e TikTok, a aplicação de leis da UE em empresas dos EUA e a comercialização da Internet também estão causando mudanças no cenário de criação de conteúdo on-line.</li>
<li>Desvantagens como preocupações com a privacidade e autocensura ao compartilhar conteúdo pessoal on-line desempenham um papel significativo, assim como debates sobre expressão pessoal versus monetização e tamanho do público.</li>
</ul>
<h2><a href="https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/">Patlabor 2, o Filme: retrato realista do combate aéreo moderno</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Patlabor 2: O Filme&quot; é aclamado por sua representação precisa do combate aéreo moderno, especialmente por uma cena que demonstra a interceptação controlada pelo solo (GCI) com atenção aos detalhes técnicos.</li>
<li>A cena retrata um ataque cibernético que resulta em um combate simulado entre aeronaves amigas, com falsificação de GPS, hacking e interferência de sinal.</li>
<li>A autenticidade da cena é reforçada pela tecnologia de época, pelo diálogo realista e pela correção tática, reconhecida por especialistas militares como a representação mais genuína de operações aéreas na história do cinema.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37916306">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa a representação do combate aéreo no filme de anime &quot;Patlabor 2&quot;, com a hipótese de que as diferenças culturais e a influência militar dos EUA podem aumentar seu realismo.</li>
<li>O tópico de discussão relacionado amplia os tópicos para incluir ficção científica militar e o realismo em anime e mangá, ofuscados por um descontentamento geral com a escassez de opções inspiradoras no gênero.</li>
<li>A conversa se estende à recomendação de mais anime e filmes relacionados a temas do mundo real e a um interesse comum em techno-thrillers mais fundamentados.</li>
</ul>
<h2><a href="http://paulgraham.com/superlinear.html">Retornos superlineares</a></h2>
<ul>
<li>O artigo explora o conceito de retornos superlineares, em que os resultados superam as expectativas, comumente encontrados em áreas como negócios, energia e conhecimento, tendo o crescimento exponencial e os limites como principais contribuintes.</li>
<li>Destaca-se a importância de aproveitar esses retornos para o sucesso, recomendando que as pessoas priorizem o aprendizado e os empregos que ofereçam composição para obter um crescimento exponencial.</li>
<li>Ele se aprofunda nas oportunidades e nos fatores que facilitam o desempenho excepcional no trabalho e discute a importância crescente da descoberta de valor na desigualdade de renda. Também aborda as possíveis ameaças à equidade e os efeitos da pressão dos pais sobre as decisões de carreira.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37919949">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute uma série de assuntos, incluindo retornos superlineares, o valor dos ensaios de Paul Graham e a conexão entre poder e riqueza.</li>
<li>Também se aprofunda no papel dos fatores econômicos na política, na desigualdade de renda e no controle exercido por indivíduos bem-sucedidos na sociedade.</li>
<li>Além disso, examina as implicações e os desafios da inteligência artificial, da distribuição de informações e da tomada de decisões na sociedade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/">Amor depois da vida: A carta de Richard Feynman para sua falecida esposa (2017)</a></h2>
<ul>
<li>O Marginalian é um site que oferece conteúdo sem anúncios sobre assuntos abrangentes, como arte, ciência, filosofia e poesia, e está buscando doações para seu sustento.</li>
<li>O artigo conta a história do físico Richard Feynman e de sua esposa Arline, enfatizando os desafios que enfrentaram em seu casamento.</li>
<li>Outro aspecto importante é a posição de Feynman sobre as implicações científicas dos fenômenos místicos, incluindo uma carta comovente que ele escreveu para sua esposa falecida.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37914958">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda no retrato do físico Richard Feynman, examinando tanto sua carta sincera à esposa falecida quanto as alegações de abuso e infidelidade em sua vida.</li>
<li>Isso gera questionamentos sobre a simplificação de figuras públicas em &quot;boas&quot; ou &quot;más&quot; binárias e sobre o momento adequado para fazer críticas - durante seu auge ou após sua queda.</li>
<li>As discussões se estendem a tópicos complexos, como os meandros da moralidade humana, os impactos das ações pessoais sobre as opiniões públicas e temas mais amplos, como agência sexual e educação pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-17]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-17</a></h1>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr">Cerca de metade dos funcionários do Bandcamp foram demitidos</a></h2>
<ul>
<li>A plataforma de música independente Bandcamp demitiu cerca de metade de sua força de trabalho após sua aquisição pela Songtradr, um mercado de direitos musicais, da Epic Games.</li>
<li>A demissão ocorre após a Epic Games, a proprietária anterior, ter demitido 16% de sua força de trabalho, indicando uma reestruturação contínua nas empresas.</li>
<li>Embora a Songtradr tenha oferecido cargos a 50% dos funcionários do Bandcamp, ela ainda não esclareceu se reconhecerá seu sindicato. Os funcionários demitidos têm direito a indenização por demissão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905638">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A plataforma de música Bandcamp anunciou demissões significativas que afetam aproximadamente metade de sua força de trabalho. A causa dessa decisão ainda não foi especificada, com fatores potenciais que incluem aspectos financeiros, uma interface de usuário desatualizada e promoção insuficiente para artistas independentes.</li>
<li>A aquisição da empresa pela Songtradr e como essa aquisição pode influenciar o futuro do Bandcamp também está sendo debatida.</li>
<li>O artigo também discute os méritos e as desvantagens de plataformas de streaming como o Spotify, especialmente sua estrutura de pagamento, bem como opções de plataformas e métodos alternativos para apoiar os artistas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs">O LinkedIn está demitindo quase 700 funcionários</a></h2>
<ul>
<li>O LinkedIn, uma subsidiária da Microsoft, está demitindo quase 700 funcionários como parte de uma reestruturação em toda a empresa.</li>
<li>Essa decisão vem depois de um anúncio anterior em maio sobre 716 demissões, apesar do crescimento da receita e do aumento do número de associados.</li>
<li>A empresa atribui essas demissões a mudanças no comportamento dos clientes e ao crescimento mais lento da receita, refletindo uma tendência mais ampla no setor de tecnologia, com reduções semelhantes na Amazon, Google e Meta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37904518">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O LinkedIn está sendo criticado pelos usuários devido a preocupações com conteúdo irrelevante, pressão política e comentários inadequados, causando uma decepção com a direção e o tratamento dessas questões.</li>
<li>Os usuários expressaram preocupação com questões de privacidade, excesso de spam de recrutadores e uma diminuição percebida na qualidade do conteúdo.</li>
<li>Apesar das críticas, algumas pessoas ainda consideram a plataforma valiosa para fins profissionais, como busca de emprego e networking.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html">Ingrediente do herbicida Roundup ligado à epidemia de doença renal crônica</a></h2>
<ul>
<li>Um estudo realizado por pesquisadores da Duke University relaciona o glifosato, o ingrediente ativo do Roundup, a níveis significativos de doença renal crônica nas comunidades rurais do Sri Lanka.</li>
<li>O estudo sugere que o glifosato pode formar complexos com certos traços de metais na água dura, permitindo que ele permaneça por longos períodos. Além disso, foram encontrados níveis mais altos de fluoreto e vanádio prejudiciais na água potável das comunidades.</li>
<li>Essas descobertas indicam um possível risco grave à saúde causado pelo glifosato e acentuam a necessidade de um exame minucioso das possíveis implicações de outros contaminantes.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905251">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As conversas envolvem vários aspectos, incluindo os possíveis impactos à saúde do glifosato (um componente principal do herbicida Roundup), sua contribuição para a agricultura e debates sobre sua segurança e gerenciamento.</li>
<li>Os tópicos auxiliares discutidos incluem a influência de culturas geneticamente modificadas, preocupações com a poluição da água, influências de interesses corporativos e suspeitas de astroturfing ou manipulação de pontos de vista.</li>
<li>As discussões abrangentes destacam as complexas compensações e os aspectos que envolvem o uso do glifosato, sinalizando a necessidade de intensificar a pesquisa e a regulamentação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">: Radical (YC W23) - Aeronave solar autônoma de alta altitude</a></h2>
<ul>
<li>A Radical, cofundada por James e Cyriel, criou uma aeronave autônoma, movida a energia solar, capaz de voar continuamente na estratosfera, com seu protótipo já em teste por mais de 24 horas.</li>
<li>A aeronave é elétrica a bateria, utiliza células solares fixadas em suas asas e foi projetada para diversas tarefas, como geração de imagens, sensoriamento e telecomunicações. Ela opera em grandes altitudes para evitar nuvens e tráfego aéreo.</li>
<li>A Radical busca oferecer uma solução econômica no mercado, utilizando componentes prontamente disponíveis e iterando rapidamente seu processo de design. Seu objetivo futuro é testar uma aeronave em escala real no próximo ano.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901120">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Radical, uma empresa com a experiência de seus fundadores em engenharia aeroespacial e na Amazon Prime Air, está trabalhando em um drone movido a energia solar para voos estratosféricos contínuos.</li>
<li>O drone, que utiliza componentes de prateleira para ser econômico, foi projetado para fins de geração de imagens, sensoriamento e telecomunicações e completou um voo ininterrupto de 24 horas.</li>
<li>A empresa está agora avançando para o desenvolvimento de uma aeronave em escala real com uma envergadura de 110 pés, provocando discussões sobre seus detalhes técnicos, possíveis aplicações e implicações éticas relacionadas à vigilância.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value">Detroit quer ser a primeira grande cidade americana a tributar o valor da terra</a></h2>
<ul>
<li>Detroit pretende ser a primeira grande cidade dos EUA a implementar um imposto sobre o valor da terra para combater a degradação e estimular o desenvolvimento.</li>
<li>Grande parte da cidade de Detroit continua sendo atormentada por terrenos baldios e estruturas abandonadas, apesar de alguma recuperação no centro da cidade.</li>
<li>O imposto sobre o valor da terra proposto tem como objetivo incentivar os proprietários de terras a desenvolver suas propriedades ou vendê-las para aqueles que o farão, reduzindo potencialmente a degradação e promovendo investimentos adicionais na cidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37908268">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa se concentra na implementação de um imposto sobre o valor da terra (LVT) e seus possíveis efeitos, como o desestímulo à especulação imobiliária e a promoção do desenvolvimento em áreas pouco desenvolvidas.</li>
<li>Os céticos expressam preocupação com os desafios de avaliar o valor da terra e o possível uso indevido pelas autoridades governamentais.</li>
<li>Outros tópicos da discussão incluem impostos sobre a propriedade, moradia acessível, densificação das cidades e o possível impacto sobre os proprietários de imóveis.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/cpacker/MemGPT">MemGPT - LLMs com memória de autoedição para contexto ilimitado</a></h2>
<ul>
<li>O MemGPT é um chatbot de código aberto que utiliza memória de autoedição para contexto estendido, permitindo que ele interaja com bancos de dados SQL e arquivos locais.</li>
<li>Ele usa o modelo GPT-4 avançado e pode ser configurado em plataformas como o Discord ou executado localmente, onde os usuários podem carregar e consultar dados.</li>
<li>O projeto está sob suporte ativo e incentiva o feedback e as contribuições dos usuários, sugerindo um sistema responsivo e em evolução.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37901902">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Os autores do MemGPT apresentam seu modelo, implementado com memória de autoedição para contexto ilimitado, participando de uma discussão no Hacker News e fornecendo um bot do Discord e o código-fonte aberto para experimentação.</li>
<li>O discurso se concentra no resumo recursivo em chatbots, nas limitações da janela de contexto em modelos de linguagem, nas técnicas de gerenciamento de memória, no uso de vetores de média para reduzir o comprimento e nas possibilidades futuras de criação de chatbots contínuos.</li>
<li>A conversa se estende ao gerenciamento de memória explícita versus implícita, contexto externo, sistemas de memória hierárquica, integração de vários agentes, com os autores aceitando ativamente o feedback para superar as limitações de comprimento do contexto em sua abordagem.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/">Melhor roteamento do servidor HTTP no Go 1.22</a></h2>
<ul>
<li>A próxima versão Go 1.22 introduzirá aprimoramentos significativos no multiplexador de serviço HTTP padrão, fornecendo recursos avançados de correspondência de padrões.</li>
<li>O autor explica como esse novo multiplexador pode ser usado, comparando suas funções com bibliotecas de terceiros, como gorilla/mux, o que implica que ele pode substituí-las.</li>
<li>Espera-se que o recurso aprimorado no Go 1.22 influencie as recomendações de pacotes de roteadores, trazendo uma mudança positiva para a comunidade de programação Go.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37898999">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão envolve diferentes tópicos relacionados ao roteamento do servidor HTTP na linguagem de programação Go, como o emprego de pânico para a aplicação de várias correspondências de rota e argumentos contrastantes sobre erros de compilação versus pânico.</li>
<li>A conversa aborda projetos específicos como o gorilla/mux, possíveis alterações na biblioteca padrão e opções de design para controladores e rotas em estruturas da Web.</li>
<li>O tema mais amplo é a clareza, a previsibilidade, as compensações e as vantagens e desvantagens da utilização de diferentes metodologias e tecnologias no desenvolvimento da Web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/">Sair do Twitter não afetou o tráfego da NPR</a></h2>
<ul>
<li>O artigo aborda a questão da &quot;enshittificação&quot; em plataformas digitais, apontando seus efeitos adversos para usuários, editores e anunciantes.</li>
<li>As ações de Elon Musk no Twitter são examinadas como exemplo, ao mesmo tempo em que se defende a adoção de métodos regulatórios para gerenciar esses desafios.</li>
<li>O artigo ressalta a necessidade de um regulamento de &quot;direito de saída&quot; para aumentar a concorrência e impedir que as plataformas adquiram poder excessivo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903890">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra na influência do Twitter no tráfego da NPR na Web e no valor subsequente do Twitter para os jornalistas. Também engloba preocupações relacionadas a câmaras de eco e desinformação na plataforma.</li>
<li>Há uma deliberação sobre a relevância cultural cada vez menor do Twitter, os prós e contras de seu sistema de verificação e o vínculo de Elon Musk com o Twitter.</li>
<li>Há também um debate sobre a classificação da NPR como mídia financiada pelo Estado e os possíveis preconceitos que podem surgir do patrocínio governamental.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428">&quot;Cerca de metade do Bandcamp foi demitida hoje&quot;</a></h2>
<ul>
<li>A empresa passou recentemente por uma demissão considerável, que afetou vários funcionários.</li>
<li>As demissões afetaram vários departamentos, inclusive a equipe editorial e de suporte.</li>
<li>Entre os demitidos estavam dois colegas de redação e a maior parte da equipe de apoio.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903172">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Cerca de 50% da força de trabalho do Bandcamp foi demitida.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube">FreeTube - O cliente privado do YouTube</a></h2>
<ul>
<li>O FreeTube é um player do YouTube para desktop de código aberto e voltado para a privacidade que bloqueia anúncios, evita o rastreamento por meio de cookies e JavaScript e salva assinaturas e histórico localmente em seu dispositivo.</li>
<li>Ele inclui recursos como duas APIs de extração, gerenciamento de assinaturas, suporte a temas, compatibilidade com extensões de navegador e atalhos de teclado. Pode ser acessado por usuários de Windows, Mac e Linux.</li>
<li>O FreeTube convida contribuições de usuários, oferece suporte à localização de idiomas, opções de doação e está licenciado sob a GNU Affero General Public License.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897916">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O discurso se concentra no bloqueio de anúncios no YouTube e em suas consequências para os criadores de conteúdo, discutindo se é uma forma de pirataria ou uma prática aceita.</li>
<li>A conversa transmite o descontentamento com os métodos de monetização do YouTube e as limitações do YouTube Premium. Ela também explora a natureza intrusiva dos anúncios, as preocupações com a privacidade e debate a ética do bloqueio de anúncios.</li>
<li>O tópico da computação de uso geral e sua possível inclusão na constituição de um país é discutido. Aspectos como liberdade de expressão, dependência de plataformas e uso de bloqueadores de anúncios são debatidos, com discussões também envolvendo monetização e fontes alternativas de receita, incluindo possíveis problemas com criptomoedas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://paulstamatiou.com/stocketa/">Stocketa - Um aplicativo que projetei, criei e nunca lancei</a></h2>
<ul>
<li>O autor compartilha sua jornada de projeto e construção do aplicativo Stocketa, um rastreador de portfólio para investidores casuais, incluindo o uso de componentes personalizados da interface do usuário e o gerenciamento de problemas como o rastreamento de transações de ações.</li>
<li>O aplicativo foi elogiado por sua funcionalidade e design, refletindo o uso eficaz das habilidades combinadas do autor como designer e programador.</li>
<li>Por fim, o autor decidiu se voltar para um projeto diferente, o Rewind AI, indicando a fluidez e a adaptabilidade necessárias no desenvolvimento de tecnologia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37903489">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo examina as dificuldades enfrentadas no desenvolvimento de projetos pessoais, especificamente na criação de aplicativos, observando os desafios encontrados na obtenção de clientes e as frustrações que acompanham o processo.</li>
<li>Ele destaca o foco do autor na qualidade em detrimento da quantidade, ressaltando suas preocupações com a privacidade, o gerenciamento de dados e os altos custos associados à aquisição de dados precisos do mercado de ações.</li>
<li>O autor demonstra um grande interesse em resolver essas questões, especialmente no setor do mercado de apostas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479">C não é uma linguagem de baixo nível (2018)</a></h2>
<ul>
<li>O artigo revela que os processos de aprimoramento do código C para processadores contemporâneos destacaram suas complexidades e vulnerabilidades, argumentando que o C não é mais uma linguagem de baixo nível.</li>
<li>O artigo discute os desafios de otimizar o código C para obter eficiência e propõe que diferentes modelos de programação e projetos de processadores podem acelerar a velocidade e simplificar os protocolos de coerência do cache.</li>
<li>Ele opina que a programação paralela em uma linguagem do tipo C é difícil e não combina bem com o hardware moderno.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37897946">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão do Hacker News explora diferentes aspectos da linguagem de programação C, como o controle sobre o gerenciamento de memória, a segurança no manuseio da aritmética de números inteiros e seu uso na programação de sistemas de baixo nível.</li>
<li>Os participantes debatem sobre a função do C no design de hardware, o requisito de linguagens que promovam o paralelismo e a capacidade das linguagens mais recentes de usar com eficiência o hardware moderno.</li>
<li>Várias abordagens alternativas são propostas, incluindo o uso de linguagens como Rust, a utilização de macros Lisp ou a combinação de linguagem assembly com abstrações de nível superior. No entanto, não há um consenso unânime sobre a melhor linguagem para a programação de sistemas de baixo nível.</li>
</ul>
<h2><a href="https://guanjunwu.github.io/4dgs/">Splatting gaussiano 4D para renderização de cenas dinâmicas em tempo real</a></h2>
<ul>
<li>Pesquisadores introduziram um novo método chamado 4D Gaussian Splatting (4D-GS), projetado para renderização em tempo real de cenas dinâmicas.</li>
<li>O método 4D-GS emprega um campo de deformação eficiente para simular movimentos gaussianos e deformações de formas, promovendo a renderização em tempo real e de alta resolução.</li>
<li>A equipe demonstrou a eficácia desse método com conjuntos de dados sintéticos, sustentando resultados de alta qualidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37905601">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute o uso do 4D Gaussian Splatting para renderização de cenas dinâmicas em tempo real na realidade virtual.</li>
<li>Os usuários estão discutindo as implicações práticas do Gaussian splatting em vários setores, incluindo produção de mídia e jogos de vídeo, juntamente com técnicas para melhorar a qualidade da renderização.</li>
<li>Apesar de a conversa se desviar para tópicos não relacionados, a discussão central se concentra nos aspectos técnicos e nas aplicações do splatting gaussiano na tecnologia de RV.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">20% das demissões recentes do LinkedIn foram de gerentes</a></h2>
<ul>
<li>Cerca de 20% dos funcionários demitidos eram gerentes, um número que pode ser maior do que a proporção típica em demissões.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37907433">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Recentemente, o LinkedIn cortou 20% de sua força de trabalho, o que levou a uma redução de 1 em cada 5 gerentes, provocando discussões sobre as percepções no setor de tecnologia.</li>
<li>Há um debate contínuo sobre estereótipos relacionados à ética de trabalho dos funcionários indianos no setor de tecnologia, com foco em experiências positivas e negativas, comunicação e desafios culturais.</li>
<li>Além disso, também foram discutidos tópicos como a reputação da empresa, as dificuldades enfrentadas pelos gerentes de nível médio, a falta de conhecimento técnico nas funções gerenciais e as frustrações com o excesso de reuniões.</li>
</ul>
<h2><a href="https://invidious.io/">Invidious - Um front-end alternativo de código aberto para o YouTube</a></h2>
<ul>
<li>O Invidious funciona como uma alternativa de código aberto ao YouTube, enfatizando a privacidade do usuário e evitando o rastreamento de dados.</li>
<li>Ele oferece recursos como assinatura de canais, criação de listas de reprodução e visualização de vídeos sem anúncios.</li>
<li>O Invidious é compatível com vários idiomas e oferece uma interface de programação de aplicativos (API) para desenvolvedores.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37900458">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão gira em torno do Invidious, uma alternativa de código aberto ao YouTube que permite a exibição de vídeos sem anúncios e sem algoritmos, mas que supostamente causa alto uso de RAM e falhas no sistema.</li>
<li>Há preocupações sobre o domínio do Google sobre os dispositivos de computação pessoal e a legalidade de ignorar anúncios. Os participantes também discutem modelos alternativos de receita para os criadores e o apoio a eles sem depender da receita de anúncios.</li>
<li>Plataformas descentralizadas, como o PeerTube, são apontadas como alternativas para contornar anúncios no YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-16]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-16</a></h1>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data">A Mastercard deve parar de vender nossos dados</a></h2>
<ul>
<li>A Electronic Frontier Foundation (EFF) fez uma parceria com o U.S. Public Interest Research Group (U.S. PIRG) em uma campanha que pede à Mastercard que restrinja a coleta de dados e pare de vender informações de titulares de cartões.</li>
<li>As atuais estratégias de monetização da Mastercard, que envolvem a análise de dados de transações para categorizar os titulares de cartões, estão supostamente infringindo a privacidade e a confiança do consumidor.</li>
<li>A EFF está pressionando a Mastercard a alterar essas práticas de dados em uma tentativa de manter a confiança do titular do cartão e respeitar sua privacidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892684">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão enfatiza as preocupações com a privacidade dos dados e o possível uso indevido dos dados dos consumidores pelas principais empresas de cartão de crédito, como Visa e Mastercard.</li>
<li>Alternativas a essas empresas, como cartões pré-pagos e dinheiro, são exploradas, destacando a necessidade de sistemas de pagamento variados para desafiar o domínio de mercado da Visa e da Mastercard.</li>
<li>As vantagens e desvantagens do uso de cartões de crédito, incluindo cartões específicos como o Amex Platinum Card, são avaliadas, com foco nas apreensões de privacidade relacionadas à coleta e à utilização de dados pelas empresas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta">Finlândia votará contra a diretriz de proibição de criptografia e vigilância em massa da UE</a></h2>
<ul>
<li>O Grande Comitê do parlamento finlandês expressou reservas sobre a proposta da UE de proibir a criptografia forte, afirmando que isso poderia comprometer a segurança cibernética de ponta a ponta.</li>
<li>Eles reiteraram seu apoio à proteção de crianças on-line, mas argumentaram contra qualquer compromisso com a criptografia e a vigilância em massa, defendendo o foco em indivíduos claramente identificados.</li>
<li>Uma decisão sobre essa questão polêmica dos estados membros da UE é esperada em breve.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891886">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Finlândia se opôs publicamente a uma diretiva da UE que visa proibir a vigilância em massa e a criptografia, alegando que ela infringe os direitos de privacidade e substitui os mandados judiciais por uma varredura geral.</li>
<li>A discussão levanta preocupações sobre a aplicabilidade da proibição, a possível espionagem de cidadãos comuns e debate as implicações de viver em um mundo totalmente transparente.</li>
<li>Há discursos sobre o papel fundamental da criptografia na preservação da privacidade, as possíveis características inconstitucionais da lei e opiniões variadas de diferentes nações. Também chama a atenção a falta de conscientização popular sobre a estrutura e os processos decisórios da UE.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html">Lotus 1-2-3 para Linux</a></h2>
<ul>
<li>O autor conseguiu portar o Lotus 1-2-3, um software antigo, para o Linux, recuperando arquivos perdidos e empregando vários hacks.</li>
<li>O foco é dado às preocupações com a compatibilidade, envolvendo chamadas de sistema e conversões de arquivos de objetos, além da remoção de símbolos de arquivos de objetos e da criação de wrappers para funções incompatíveis.</li>
<li>Alguns problemas relacionados a termos e licenças são mencionados, mas, no geral, o autor considera a mudança para o Linux um sucesso.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889666">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo anuncia a disponibilidade do programa de planilha eletrônica Lotus 1-2-3 para Linux, destacando sua importância na preservação de dados.</li>
<li>A conversa também gira em torno da nostalgia da cena BBS (Bulletin Board System) do passado, destacando o ressurgimento de seu ethos e da cultura retrô dos anos 80/90.</li>
<li>Questões sobre pirataria de software, arquivamento de manuais de sintetizadores, anedotas pessoais, publicidade direcionada e possível manipulação por empresas de tecnologia também são discutidas no artigo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl">Signtime.apple: Interpretação individual de linguagem de sinais da Apple</a></h2>
<ul>
<li>O &#39;SignTime&#39;, um serviço que oferece interpretação individual de linguagem de sinais para compras e sessões de suporte, não está disponível no momento.</li>
<li>Os usuários são aconselhados a tentar acessar o serviço novamente mais tarde.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890176">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Apple lançou um novo serviço intitulado Signtime.apple, projetado para oferecer interpretação individual em linguagem de sinais para o suporte ao cliente, atendendo especificamente aos clientes que usam a linguagem americana de sinais (ASL).</li>
<li>O serviço permite que os clientes surdos ou com deficiência auditiva interajam com os representantes da Apple usando a ASL por meio de bate-papo por vídeo, substituindo a necessidade de comunicação escrita ou intérpretes durante as chamadas telefônicas.</li>
<li>Há preocupações sobre possíveis chamadas de spam, trilhas de auditoria e abuso, além de confusão em relação aos nomes de domínio da Apple e implicações de segurança. Ainda assim, o compromisso da Apple com a qualidade e a experiência do cliente foi reconhecido positivamente.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/jtesta/ssh-audit">SSH-audit: Auditoria de segurança do servidor e do cliente SSH</a></h2>
<ul>
<li>O repositório jtesta/ssh-audit foi atualizado com aprimoramentos para auditoria de configurações de servidor e cliente SSH, agora com suporte ao Python 3.7-3.11.</li>
<li>As atualizações incluem recomendações, informações de segurança, pacotes pré-construídos, um front-end da Web, novas políticas, correções de bugs e compatibilidade aprimorada no Ubuntu 22.04 LTS.</li>
<li>Ele também apresenta chaves de host expandidas, trocas de chaves, cifras, MACs, auditoria de software do cliente e uma opção de saída JSON para maior versatilidade.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37892028">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A conversa se concentra na importância de proteger servidores e clientes SSH, destacando problemas com a segurança das configurações padrão.</li>
<li>O uso de diferentes algoritmos e a confiabilidade das chaves Ed25519 são discutidos.</li>
<li>Há uma opinião divergente sobre a segurança do Trust on First Use (TOFU) em protocolos criptográficos e se são necessárias outras etapas de verificação.</li>
</ul>
<h2><a href="https://omnivore.app/">Omnivore - aplicativo gratuito, de código aberto, para leitura posterior</a></h2>
<ul>
<li>O Login Omnivore é um aplicativo de código aberto para leitura posterior destinado a leitores extensivos, que permite salvar vários tipos de conteúdo para leitura posterior, sem distrações.</li>
<li>Os usuários podem não apenas adicionar notas e destaques, mas também organizar e sincronizar suas listas de leitura em todos os dispositivos.</li>
<li>O aplicativo apresenta a funcionalidade de conversão de texto em fala e a integração com sistemas populares de Gerenciamento de Conhecimento Pessoal (PKM), proporcionando aos usuários controle total sobre sua biblioteca de leitura.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890742">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O Omnivore é um aplicativo gratuito e de código aberto para ler mais tarde que se conecta com RSS e boletins informativos por e-mail, mas os usuários levantaram preocupações sobre sua futura estratégia de monetização e a falta de alguns recursos.</li>
<li>No momento, o aplicativo é compatível apenas com iOS, mas os desenvolvedores têm planos de lançar uma versão para Windows. Os recursos exclusivos incluem a capacidade de exportar destaques, usar plug-ins para Obsidian e Notion e servidores auto-hospedados.</li>
<li>O Omnivore concorre com aplicativos como Pocket, Raindrop.io, Instapaper e Readwise. No entanto, os usuários consideram suas instruções de auto-hospedagem complexas em comparação com os rivais, e seu modelo de financiamento permanece ambíguo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ">Mark Twain em Stormfield (1909) [vídeo]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890369">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O tópico principal é o uso de tecnologias avançadas, como a IA, para aprimorar filmes antigos, especificamente um clipe atualizado de Mark Twain de 1909.</li>
<li>Os pontos de vista divergem entre aqueles a favor de melhorias para uma melhor experiência de visualização e os defensores da precisão histórica e da preservação da intenção artística original.</li>
<li>Juntamente com a colorização de filmes e a adição de música moderna, o debate se estende à aplicação de IA na reprodução de figuras históricas em filmes, levantando questões sobre a precisão e a confiabilidade das imagens geradas por IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/">A inferência causal como um ponto cego dos cientistas de dados</a></h2>
<ul>
<li>O artigo ressalta a importância da inferência causal na ciência de dados e na tomada de decisões de negócios.</li>
<li>Recentemente, a comunidade de ciência de dados está priorizando a inferência causal, implementando-a usando métodos como modelos gráficos causais, variáveis instrumentais e DoubleML.</li>
<li>A narrativa enfatiza a contemplação de variáveis de confusão na inferência causal, oferecendo recursos para aprendizado adicional.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37890685">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As conversas se concentram na importância, nos obstáculos e nas restrições da inferência causal na tomada de decisões e na análise de dados.</li>
<li>Os estudos de controle randomizado (RCTs) são considerados o padrão ouro, mas são caros e demorados. A inferência causal observacional, uma alternativa mais rápida e menos dispendiosa, ainda não é amplamente aceita.</li>
<li>Há esforços em andamento para tornar a inferência causal mais acessível e replicável, mas questões como avaliação de modelos e escalabilidade ainda permanecem. Há também uma divisão de opinião sobre a utilidade e a viabilidade da inferência causal na interpretação de dados.</li>
</ul>
<h2><a href="https://without.boats/blog/why-async-rust/">Por que o Async Rust?</a></h2>
<ul>
<li>O artigo investiga a aplicação e a evolução dos mecanismos de concorrência na linguagem de programação Rust, com foco especial na sintaxe async/await.</li>
<li>Ele se aprofunda nos desafios de criar futuros complexos, na transição de threads verdes e em como os iteradores e futuros são compilados em máquinas de estado.</li>
<li>Com a descrição do uso bem-sucedido do Rust em serviços de rede, o autor também levanta preocupações sobre o fato de o ecossistema do Rust ser excessivamente dependente do async/await e propõe possíveis aprimoramentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37891020">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão diz respeito aos méritos e às complicações da utilização da programação assíncrona no Rust, enfatizando sua composição mais limpa, cancelamento mais fácil e sobrecarga de memória reduzida em relação aos threads.</li>
<li>O diálogo aborda as dificuldades da troca de contexto, a seleção de servidores HTTP em Rust e a crescente prevalência de assíncrono/espera na linguagem.</li>
<li>Há um debate sobre o uso do Rust no desenvolvimento da Web e em sistemas seguros, com foco na segurança da memória; a conversa ressalta o potencial do Rust para obter uma adoção mais ampla em diferentes domínios.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cockpit-project.org/">Cockpit: Interface gráfica baseada na Web para servidores</a></h2>
<ul>
<li>O Cockpit é uma interface gráfica fácil de usar e baseada na Web para servidores que permite que os usuários gerenciem seus sistemas por meio de uma GUI, mas é totalmente compatível com os fluxos de trabalho de ferramentas de linha de comando existentes.</li>
<li>Ele possui vários recursos, incluindo configuração de rede, gerenciamento de armazenamento, criação de máquinas virtuais, solução de problemas e funções aprimoradas com aplicativos e módulos personalizados.</li>
<li>O software usa APIs e comandos do sistema, suporta autenticação de logon único, é executado sob demanda para economizar recursos e é compatível com as principais distribuições e navegadores da Web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37895446">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo analisa as experiências dos usuários com o Cockpit, uma interface baseada na Web para gerenciamento de servidores, destacando respostas mistas.</li>
<li>As críticas giram em torno de seu desenvolvimento relativamente lento e de seus recursos menores em comparação com ferramentas semelhantes, mas outros o apreciam pelo gerenciamento remoto do libvirt e do KVM.</li>
<li>Também é mencionada a experiência pessoal do autor com o uso do Cockpit, que o considera útil em seu Raspberry Pi executando o Fedora, mas que deseja o suporte do doas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://italianpoetry.it/">Poesia italiana &quot;interativa&quot; para falantes de inglês</a></h2>
<ul>
<li>O autor desenvolveu uma ferramenta destinada a tornar a poesia italiana digerível para falantes de inglês, fornecendo traduções detalhadas, notas de uso e contexto extra.</li>
<li>A ferramenta foi criada usando tecnologia simples, sugerindo potencial para navegação e acessibilidade fáceis de usar.</li>
<li>Eles estão buscando ativamente feedback sobre sua metodologia, indicando sua intenção de melhorar continuamente essa ferramenta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888606">Reações</a></h3>
<ul>
<li>ItalianPoetry.it é uma plataforma on-line que permite que falantes de inglês explorem e ouçam poesia italiana, com planos de expandir sua oferta para incluir latim e alemão.</li>
<li>Os usuários deram feedback positivo ao site e sugeriram melhorias, incluindo opções de velocidade aprimoradas para reprodução e vídeos de poetas recitando seus trabalhos.</li>
<li>O criador do site planeja tornar seu repositório de poemas público, permitindo que os usuários enviem solicitações de trabalhos específicos, indicando uma mudança em direção a uma plataforma mais colaborativa e responsiva ao usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/skiselev/8088_bios">BIOS com licença GPL-3.0 para computadores baseados no Intel 8088</a></h2>
<ul>
<li>O repositório do GitHub fornece um BIOS de código aberto para os sistemas Micro 8088, NuXT e Xi 8088, incluindo contribuições, imagens de BIOS, instruções de compilação e notas de lançamento de diferentes versões.</li>
<li>O repositório agradece aos colaboradores que foram fundamentais para seu desenvolvimento e manutenção.</li>
<li>O repositório descreve as atualizações futuras e os aprimoramentos a serem feitos, indicando que se trata de um projeto em andamento.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37893555">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo discute um BIOS licenciado pela GPL-3.0 projetado para computadores baseados no Intel 8088, mencionando a omissão do ROM BASIC e o potencial de tornar esse BIOS compatível com ROM.</li>
<li>Ele compara as CPUs 8088 e 8086, destacando as diferenças, e explora projetos relacionados, incluindo o BIOS de código aberto.</li>
<li>Há uma menção à NASA usando sistemas IBM PC e XT, um bug no book8088, o processo de overclocking e a execução do ambiente GNU em uma CPU 8088.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570">Ignorância crítica como uma competência essencial para cidadãos digitais</a></h2>
<ul>
<li>O artigo ressalta o valor da &quot;ignorância crítica&quot;, uma habilidade de cidadania digital que visa filtrar informações imprecisas e de baixa qualidade.</li>
<li>Os métodos defendidos incluem o autocontrole, a leitura lateral e a desconsideração de agentes mal-intencionados, com sugestões para o ensino dessas habilidades em instituições educacionais e a implementação de políticas de moderação de conteúdo em plataformas virtuais.</li>
<li>Enfatizando o cultivo de novos hábitos mentais para se defender contra a desinformação, o artigo fornece várias referências sobre diferentes facetas da desinformação e estratégias para combatê-la.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37889844">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões no Hacker News estão se concentrando no &quot;ignorar crítico&quot; como uma habilidade crucial para que os cidadãos digitais evitem conversas on-line não produtivas.</li>
<li>Destaca-se a necessidade de normas sociais sólidas, comunicação educada, sem palavrões e sarcasmo, e discurso persuasivo. As limitações dos fóruns on-line são reconhecidas.</li>
<li>A discussão também destaca as consequências da economia da atenção e da publicidade, a importância da alfabetização midiática, a avaliação crítica das informações, o risco de desinformação nas plataformas sociais e a necessidade de priorizar o conteúdo de qualidade.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2310.08560">MemGPT: Rumo aos LLMs como sistemas operacionais</a></h2>
<ul>
<li>Este artigo apresenta o MemGPT, um sistema projetado para melhorar o desempenho de modelos de linguagem grandes (LLMs), fornecendo contexto estendido dentro de sua janela de contexto restrita.</li>
<li>Inspirado nos sistemas de memória hierárquica dos sistemas operacionais tradicionais, o MemGPT usa o gerenciamento de contexto virtual para melhorar o desempenho.</li>
<li>O sistema, avaliado em domínios como análise de documentos e bate-papo com várias sessões, mostrou recursos superiores às limitações dos LLMs atuais. O código e os dados do MemGPT estão agora disponíveis para experimentação pública.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37894403">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O MemGPT, um projeto de código aberto, tem como objetivo ensinar modelos de linguagem de gerenciamento de memória como sistemas operacionais, apresentando um chatbot do Discord implementado.</li>
<li>A discussão se aprofunda na troca entre o modelo gerenciar sua própria memória ou ter um agente separado para essa tarefa, explorando pontos de vista divergentes sobre a eficácia dos modelos de linguagem.</li>
<li>A conversa também enfatiza a necessidade de uma comunicação clara na pesquisa, introduzindo o conceito de &quot;gerenciamento de contexto virtual&quot;, um método para superar as limitações de token nos modelos de IA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/">&#39;Interromper o acesso à Internet por causa de alegações de pirataria é drástico e excessivo&#39;</a></h2>
<ul>
<li>O provedor de serviços de Internet (ISP), Grande Communications, está contestando um processo de danos por pirataria de US$ 47 milhões devido a gravadoras, argumentando que os ISPs não devem assumir a responsabilidade por violações de direitos autorais com base em reclamações de terceiros.</li>
<li>Grande invoca uma recente decisão da Suprema Corte a favor do Twitter, afirmando que a interrupção do acesso à Internet devido a reivindicações de direitos autorais é excessivamente ampla, afeta usuários inocentes e restringe o investimento em infraestrutura de banda larga.</li>
<li>Vários grupos do setor de telecomunicações que apoiam Grande também fazem referência à decisão da Suprema Corte, sugerindo que acusar Grande de responsabilidade por pirataria pode ter sido um erro.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37888948">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo destaca a ameaça de interrupção do acesso à Internet devido a alegações de pirataria e a necessidade de neutralidade da rede para manter um ambiente on-line justo.</li>
<li>Ele chama a atenção para o papel controverso dos provedores de serviços de Internet (ISPs) no monitoramento de transferências de dados em relação às leis de direitos autorais e propriedade intelectual.</li>
<li>O artigo pede uma reavaliação das políticas de direitos autorais existentes adequadas à era digital, juntamente com discussões sobre a ética da pirataria e os impactos sobre os criadores de conteúdo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-10-15]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><a href="https://hn.cho.sh/pt/2023/10/24">2023-10-15</a></h1>
<h2><a href="https://grumpy.website/1389">Qualquer coisa que tenha sido feita há mais tempo do que ontem deve indicar apenas a data atual</a></h2>
<ul>
<li>O autor levanta preocupações sobre o uso de rótulos de tempo relativo como &quot;ontem&quot; e &quot;2 dias atrás&quot; em sites, argumentando que eles distorcem a percepção humana do tempo.</li>
<li>Eles destacam como as diferentes formas de implementação desses rótulos podem causar confusão e desconfiança.</li>
<li>A sugestão é substituir essas referências vagas de tempo por datas específicas para maior clareza.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880818">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O ponto central da discussão é o uso de carimbos de data e hora relativos em sites e aplicativos e a necessidade de informações mais precisas sobre data e hora.</li>
<li>O autor critica o tratamento de data e hora do JavaScript padrão e recomenda o uso de bibliotecas como Moment, Luxon ou date-fns para um melhor gerenciamento de data e hora.</li>
<li>A conversa também aborda o uso de dicas de ferramentas, preferências do usuário, espaço na tela, design minimalista e equilíbrio com o fornecimento de informações relevantes. A preferência está inclinada a ter datas relativas e absolutas para diferentes necessidades do usuário.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance">Minando a democracia: O impulso controverso da Comissão da UE para a vigilância</a></h2>
<ul>
<li>A Comissão Europeia está propondo uma regulamentação para a varredura automática de aplicativos de comunicação digital em busca de atividades criminosas, levantando preocupações sobre violação de privacidade e implementação inadequada.</li>
<li>Surgem alegações de que a Comissão usa publicidade manipuladora e desinformação para obter o apoio do público para essas regulamentações.</li>
<li>A pressão para aumentar a vigilância digital causou polêmica, levando o Conselho da UE a adiar a votação sobre a questão.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880635">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://www.brendangregg.com/linuxperf.html">Desempenho do Linux</a></h2>
<ul>
<li>O site de Brendan Gregg é uma fonte abrangente de desempenho de sistemas e análise de desempenho do Linux, incluindo publicações em blogs, livros e ferramentas para análise de desempenho, ajuste e benchmarking.</li>
<li>O site apresenta as palestras e apresentações de Gregg sobre vários assuntos, como análise de desempenho de contêineres, ferramentas de rastreamento do Linux e listas de verificação de desempenho do Site Reliability Engineering (SRE).</li>
<li>Além de seu próprio conteúdo, o site também sugere outros recursos valiosos para uma compreensão mais profunda do desempenho do Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879706">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo se aprofunda nas ferramentas e técnicas de ajuste de desempenho do Linux, enfatizando sua função significativa na otimização do desempenho de aplicativos em tempo real em servidores privados virtuais (VPSs) Debian e Ubuntu.</li>
<li>O autor destaca a contribuição substancial de Brendan Gregg para o campo, recomendando seu livro como um recurso essencial, e ressalta a importância da otimização da latência.</li>
<li>Ele também defende o aprendizado no trabalho e a tomada de decisões bem informadas ao configurar e ajustar os servidores de banco de dados, destacando a complexidade do ajuste de desempenho do Linux e a importância da documentação do conhecimento.</li>
</ul>
<h2><a href="https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992">Versão para F-Droid do KDEConnect desinstalada pelo PlayProtect</a></h2>
<ul>
<li>O PlayProtect, um recurso de segurança em dispositivos Android, removeu incorretamente a versão F-Droid do KDEConnect, classificando-a como falsificada.</li>
<li>Os usuários do KDEConnect enfrentaram esse problema e estão atualmente buscando ajuda da comunidade do KDE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879935">Reações</a></h3>
<h2><a href="https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684">Filtro uBlock do Anti-Anti-Adblocker para se livrar da mensagem irritante do YouTube</a></h2>
<ul>
<li>Um novo filtro foi incorporado ao uBlock Origin, que tem a função de desativar o recurso antibloqueio de JavaScript no YouTube.</li>
<li>Essa inovação oferece uma solução para os usuários, eliminando o problema recorrente de uma mensagem irritante.</li>
<li>O UBlock Origin é uma ferramenta popular que permite que os usuários da Internet controlem o conteúdo exibido em suas telas.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884683">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão aborda vários aspectos do YouTube, incluindo o uso de blocos de anúncios, o valor do YouTube Premium, o descontentamento dos usuários com o modelo de negócios e os serviços do YouTube e as opções para ignorar anúncios.</li>
<li>Existe um debate contínuo sobre as implicações éticas do bloqueio de anúncios, contrabalançado pela necessidade das empresas de obter receita, enquanto os usuários esperam conteúdo gratuito.</li>
<li>As posições divergem sobre esses assuntos, desde a frustração com a colocação de anúncios e as violações de privacidade até as propostas de assinatura de serviços premium ou a aceitação da presença de anúncios como um fato da plataforma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Filtro Kalman desde o início</a></h2>
<ul>
<li>Este resumo destaca um tutorial e um livro dedicados ao algoritmo do filtro de Kalman, um jargão técnico para um método usado para estimar e prever os estados do sistema em meio à incerteza.</li>
<li>Os recursos educacionais têm o objetivo de desmistificar o tópico complexo, fornecendo exemplos práticos e explicações claras, lidando com conceitos básicos no tutorial e explorando tópicos avançados, como filtros não lineares, no livro.</li>
<li>De autoria de um profissional experiente com 20 anos de experiência, o material oferece explicações intuitivas e exemplos ilustrativos para compreender totalmente o Filtro de Kalman, um algoritmo essencial para estimar estados ocultos e prever estados futuros, apesar das incertezas de medição e de processo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879715">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão é principalmente sobre confusão e insatisfação com relação a tutoriais que ignoram esclarecimentos significativos ou pressupõem conhecimento prévio, com foco na implementação do filtro de Kalman.</li>
<li>Os participantes da discussão comparam o uso de filtros de Kalman e modelos de aprendizado de máquina, concordando que ambas as técnicas têm suas vantagens e desvantagens.</li>
<li>O tópico observa que os filtros de Kalman são amplamente usados em muitos setores, mas exigem conhecimento de suas limitações, com um comentarista relatando sua dificuldade em aplicá-los em um ambiente de produção.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html">Examinando as matrizes de silício do processador Intel 386</a></h2>
<ul>
<li>A publicação do blog detalha o contexto histórico e os recursos do processador Intel 386, enfatizando sua função na mudança para a arquitetura de 32 bits.</li>
<li>Ele destaca o papel fundamental do processador 386 no estabelecimento do domínio do x86 e na transformação do setor de computadores.</li>
<li>Também são fornecidas informações adicionais sobre aspectos como a contagem de transistores, o aprimoramento do desempenho, o pipeline, as unidades funcionais e a hesitação da IBM em oferecer suporte ao 386.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881656">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Esta postagem discute o processador Intel 386, concentrando-se em sua importância histórica, otimizações exclusivas e como ele contrasta com os processadores contemporâneos.</li>
<li>Ele oferece uma visão geral da função do microcódigo nos processadores e se aprofunda no processo de design da Intel.</li>
<li>Ele enfatiza a influência do processador 386 na computação de 32 bits e inclui anedotas pessoais compartilhadas por um comentarista em relação ao chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/d3vr/yt-siphon">Complemento do Firefox para abrir vídeos do YouTube em front-ends alternativos</a></h2>
<ul>
<li>Um usuário desenvolveu um complemento para Firefox em resposta ao bloqueio do YouTube por usar um bloqueador de anúncios.</li>
<li>Esse complemento permite que eles abram vídeos usando front-ends alternativos, incluindo piped.video.</li>
<li>Ele permite que os usuários personalizem o front-end padrão e operem combinações de teclas para abrir vídeos no front-end configurado.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881771">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Foi criado um complemento para o Firefox que permite aos usuários abrir vídeos do YouTube em plataformas alternativas após o bloqueio do YouTube a usuários com bloqueadores de anúncios.</li>
<li>Os usuários estão sugerindo o uso de extensões para redirecionar os URLs do YouTube para plataformas como Invidious ou Piped para uma experiência de navegação mais privada, mas isso levanta preocupações sobre os efeitos nas impressões de anúncios e no financiamento de navegadores como o Firefox.</li>
<li>A conversa debate se os navegadores devem incluir recursos integrados para contornar as medidas de bloqueio e, ao mesmo tempo, reconhecer a importância dos anúncios e assinaturas para compensar os custos de armazenamento e largura de banda.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/">Ondas sonoras destruidoras de tumores recebem aprovação da FDA para tratamento do fígado em humanos</a></h2>
<ul>
<li>A Administração de Alimentos e Medicamentos (FDA) dos EUA aprovou a aplicação de ondas sonoras, uma técnica conhecida como histotripsia, para destruir tumores hepáticos em corpos humanos.</li>
<li>Desenvolvida pela Universidade de Michigan e implementada pela HistoSonics, essa inovação emprega ondas de ultrassom para gerar microbolhas em tumores, levando à sua fragmentação e eliminação pelo sistema imunológico.</li>
<li>A histotripsia não apenas oferece uma alternativa não invasiva aos tratamentos tradicionais contra o câncer, como cirurgia, quimioterapia e radiação, mas também apresenta benefícios potenciais para o sistema imunológico e integração futura com imunoterapia ou administração de medicamentos.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879893">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A Food and Drug Administration (FDA) aprovou o uso de ondas sonoras destruidoras de tumores para o tratamento do fígado em seres humanos.</li>
<li>Essa tecnologia é considerada um método potencialmente significativo e de baixo trauma para salvar vidas.</li>
</ul>
<h2><a href="https://stopscanningme.eu/en/index.html">Petição contra o controle de bate-papo da UE</a></h2>
<ul>
<li>Manifestações e fotos contra a Regulamentação CSA da UE, uma proposta de vigilância em massa, foram realizadas em Estocolmo e Berlim para aumentar as preocupações com a privacidade.</li>
<li>A maioria dos jovens de 13 Estados-Membros da UE se sentiria restringida em suas atividades políticas ou na exploração da sexualidade se sua comunicação digital estivesse sob escrutínio, com base no resumo.</li>
<li>O resumo incentiva a adesão à oposição contra a proposta, que consiste em mais de 11.000 indivíduos e 133 ONGs, e a manter-se informado com a campanha Stop Scanning Me.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37879723">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão se concentra em uma petição contra as medidas de controle de bate-papo propostas pela UE, provocando um debate sobre o possível uso indevido que poderia levar a regimes opressivos e abuso de poder.</li>
<li>Alguns participantes defendem um equilíbrio entre a manutenção da privacidade e o combate a crimes on-line, como abuso infantil e terrorismo, refletindo pontos de vista diferentes sobre como a comunicação pela Internet deve ser regulamentada.</li>
<li>A conversa inclui sugestões para aproveitar as soluções de software e hardware de código aberto para garantir a privacidade e impedir a vigilância injustificada.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive">Arquivo Snowden - documentos vazados por Snowden</a></h2>
<ul>
<li>O repositório consiste em documentos vazados por Edward Snowden, que revelam as práticas da NSA, como vigilância, atividades de inteligência, espionagem de governos estrangeiros e invasão de sistemas de computador.</li>
<li>Documentos revelam o papel da NSA em assassinatos seletivos e sua ligação com vários escândalos de espionagem.</li>
<li>Essa visão geral apresenta um quadro da extensão e da profundidade das atividades secretas e de vigilância global da NSA.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37880033">Reações</a></h3>
<ul>
<li>Um fórum on-line está repleto de discussões sobre os documentos vazados por Edward Snowden e suas possíveis implicações para os indivíduos do setor de defesa.</li>
<li>Os membros expressam uma mistura de preocupações sobre a sensibilidade dos dados e suas possíveis repercussões na segurança, além de frustração com partes não divulgadas desses documentos.</li>
<li>A conversa se estende a aspectos da transparência governamental, do jornalismo e da ética relacionada ao vazamento de informações confidenciais.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/">O Google levou a Internet a uma &quot;espiral de declínio&quot;, afirma o cofundador da DeepMind</a></h2>
<ul>
<li>O cofundador do laboratório de IA do Google, DeepMind, afirma que a qualidade da Internet diminuiu devido à disseminação de &quot;clickbait&quot; nos resultados de pesquisa do Google.</li>
<li>Sua alegação sugere que o foco em gerar um envolvimento rápido e extenso do usuário, geralmente por meio de conteúdo sensacionalista ou títulos enganosos, afetou negativamente as experiências on-line dos usuários.</li>
<li>Essa crítica ressalta questões desafiadoras sobre as implicações reais das estratégias de otimização de pesquisa e seus possíveis danos à credibilidade e à qualidade da Internet.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887562">Reações</a></h3>
<ul>
<li>O artigo trata de várias questões que contribuem para a percepção da degradação da qualidade da Internet, incluindo as ramificações dos algoritmos de classificação do Google, anúncios irritantes, questões de privacidade e temores de fraudes.</li>
<li>Ele levanta questões sobre o domínio do Google e as limitações da IA para pesquisa e recuperação de informações, bem como as implicações éticas das crenças pessoais em um sistema capitalista.</li>
<li>São propostas soluções como uma Web sustentável e uma melhor curadoria de mecanismos de pesquisa, enfatizando as complexidades e os desafios do cenário da Internet em evolução.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner">O Mosquito britânico já carregou Niels Bohr em seu compartimento de bombas</a></h2>
<ul>
<li>A aeronave britânica Mosquito foi fundamental durante a Segunda Guerra Mundial no transporte de suprimentos cruciais entre a Escócia e a Suécia, interrompendo a capacidade dos alemães de garantir os recursos necessários.</li>
<li>Essas atividades tiveram um papel significativo na vitória dos Aliados.</li>
<li>A versatilidade e a experiência da aeronave Mosquito em várias funções a tornaram um adversário potente contra a Luftwaffe, a Força Aérea Alemã.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37884749">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A discussão principal gira em torno da história de Niels Bohr sendo transportado em um compartimento de bombas de um avião Mosquito britânico.</li>
<li>A conversa envolve vários elementos, incluindo imagens imaginativas, fotos de filmes anamórficos, difusão estável de código aberto, desafios de fabricação do Mosquito e anedotas pessoais relacionadas à guerra.</li>
<li>Há debates sobre a exatidão e a verificabilidade da história, com alguns participantes questionando os elementos de entretenimento usados na narrativa e outros citando fontes para apoiar sua credibilidade histórica.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf">Diminuição da atividade independente como causa do declínio da saúde mental infantil</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37887071">Reações</a></h3>
<ul>
<li>As discussões enfatizam as possíveis implicações negativas sobre a saúde mental das crianças devido à diminuição de sua atividade independente e à segmentação desproporcional de mulheres negras e pardas pobres pelas autoridades de bem-estar infantil.</li>
<li>Eles sugerem mudanças nas leis sobre negligência e perigo, criando bairros que podem ser percorridos a pé, promovendo comunidades confiantes e reconsiderando os perigos das ciclovias ao longo das estradas principais em uma cultura centrada no carro.</li>
<li>As discussões também abordam questões sociais, como a superproteção dos filhos, o controle excessivo dos pais, o declínio da autonomia dos filhos e os efeitos do declínio da frequência à igreja e da participação em sindicatos sobre a atomização da sociedade americana.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency">Os terríveis trens da Alemanha não são uma piada para uma nação construída com base na eficiência</a></h2>
<ul>
<li>A Deutsche Bahn, operadora ferroviária nacional da Alemanha, está enfrentando críticas devido a interrupções de serviço caracterizadas por atrasos, cancelamentos e fechamentos prolongados de seções de trilhos para melhorias.</li>
<li>A insatisfação dos passageiros está aumentando, com atrasos recordes registrados em 2022; os críticos atribuem esses problemas ao subinvestimento de longo prazo e à estrutura única da Deutsche Bahn, que é de propriedade exclusiva do governo alemão.</li>
<li>Embora o Estado alemão tenha se comprometido a investir mais 40 bilhões de euros nas ferrovias, há ceticismo quanto à possibilidade de esse investimento resolver os problemas fundamentais.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=37881767">Reações</a></h3>
<ul>
<li>A inadequação do sistema ferroviário alemão está causando interrupções nas rotas internacionais, levando a Suíça a negar a entrada de trens alemães.</li>
<li>A Alemanha está atrasada no transporte de carga por trem, enquanto a Suíça está desenvolvendo seu túnel ferroviário transeuropeu, o que levanta preocupações sobre a reputação da infraestrutura pública eficiente da Alemanha.</li>
<li>Vários comentários identificam fatores que incluem investimento insuficiente, tecnologia obsoleta e desafios na atualização da infraestrutura, resultando em atrasos prolongados dos trens. Eles também revelam questões como a dificuldade de contratar trabalhadores qualificados, o impacto da mentalidade alemã que impede melhorias na infraestrutura e suicídios substanciais de trens que causam atrasos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/pt/2023/10/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>